[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-01T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Abertura"
        },
        "keywords": "DESCONSIDERA\u00c7\u00c3O, QUEST\u00c3O DE ORDEM, IVAN VALENTE, DEPUTADO FEDERAL, BLOCO PARLAMENTAR, IRREGULARIDADE.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de desconsidera\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o de ordem do Deputado Ivan Valente sobre irregularidades na forma\u00e7\u00e3o de blocos parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Podemos foi citado no que diz respeito \u00e0 incorpora\u00e7\u00e3o com o PHS. Com todo o respeito que eu tenho ao L\u00edder Deputado Ivan Valente, n\u00e3o acredito que S.Exa. queira que a burocracia do TSE ou do STF supere a vontade de dois partidos.\r\nO PHS foi incorporado pelo Podemos pela decis\u00e3o dos seus convencionais. Por isso, n\u00e3o pode ser questionado por esse Poder, que \u00e9 aut\u00f4nomo, que \u00e9 independente e que n\u00e3o precisa da tutela do Judici\u00e1rio para dizer como deve se portar na sua economia interna.\r\nA fus\u00e3o do PHS e do Podemos vale! Por isso, o nosso bloco com o PDT vale acima de qualquer quest\u00e3o.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que desconsidere a quest\u00e3o de ordem do ilustre Deputado Ivan Valente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F2%2F2019&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROFESSOR, CATEGORIA PROFISSIONAL, PREJU\u00cdZO, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Falta de compromisso do Governo Jair Bolsonaro com o professorado brasileiro, demonstrado na proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (Bloco/PODE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a proposta de reforma da Previd\u00eancia apresentada hoje mostra claramente que o Governo do Capit\u00e3o Bolsonaro n\u00e3o tem compromisso com a educa\u00e7\u00e3o nem com a valoriza\u00e7\u00e3o dos professores.\r\nEquiparar a idade de aposentadoria do professor com a da professora \u00e9 n\u00e3o conhecer o trabalho das alfabetizadoras, \u00e9 n\u00e3o reconhecer o trabalho das professoras nas periferias das grandes cidades brasileiras. Aumentar em 10 anos o tempo de contribui\u00e7\u00e3o de uma professora \u00e9 n\u00e3o querer que este Pa\u00eds coloque a educa\u00e7\u00e3o em primeiro lugar.\r\nH\u00e1 uma revolta geral no magist\u00e9rio. E n\u00f3s estamos aqui, ao lado dos professores brasileiros, contra mais essa malvadeza do Capit\u00e3o Bolsonaro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=170&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CELSO DE MELLO, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, A\u00c7\u00c3O DIRETA DE INCONSTITUCIONALIDADE POR OMISS\u00c3O, CRIMINALIZA\u00c7\u00c3O, PENALIDADE, HOMOFOBIA, LEI ANTIRRACISMO.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PODEMOS (PODE) (2016).",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Decis\u00e3o do Ministro do Supremo Tribunal Federal, Celso de Mello, Relator da A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade Por Omiss\u00e3o do Poder Legislativo, de enquadramento da homofobia e da transfobia nos tipos penais da Lei do Racismo. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 16 da Lei n\u00ba 12.414, de 2011, com a reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441, de 2017, sobre os cadastros positivos de cr\u00e9dito e a regula\u00e7\u00e3o da responsabilidade civil dos operadores.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (Bloco/PODE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero aproveitar este tempo para comunicar ao Plen\u00e1rio uma decis\u00e3o important\u00edssima do Exmo. Sr. Ministro Celso de Mello, Relator da A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade por Omiss\u00e3o do Poder Legislativo.\r\nS.Exa. decidiu que, enquanto n\u00e3o for editada a lei sobre o tema, a homofobia e a transfobia sejam enquadradas nos tipos penais da Lei do Racismo.\r\nEssa \u00e9 uma grande decis\u00e3o, Sr. Presidente, haja vista que amanh\u00e3 o mandado de injun\u00e7\u00e3o, cujo Relator \u00e9 o Ministro Edson Fachin, pede exatamente isso.\r\nO Brasil d\u00e1 um passo importante para criminalizar essas atitudes de \u00f3dio.\r\nQuanto \u00e0 mat\u00e9ria, n\u00f3s liberamos a bancada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=239&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JOGO DE AZAR, LEGALIZA\u00c7\u00c3O, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VOTA\u00c7\u00c3O, QUESTIONAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Indaga\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia sobre a vota\u00e7\u00e3o do projeto de lei acerca da legaliza\u00e7\u00e3o de jogos de azar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (Bloco/PODE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo Maia, um esclarecimento solicito a V.Exa. \r\nNa legislatura passada, V.Exa. tinha assumido o compromisso de que n\u00e3o admitiria nesses dois projetos a inclus\u00e3o de mat\u00e9ria - a meu ver, \u00e9 estranha -, como a da legaliza\u00e7\u00e3o dos jogos.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Os jogos n\u00e3o est\u00e3o na mat\u00e9ria.\r\nO SR. BACELAR (Bloco/PODE - BA) - V.Exa. n\u00e3o permitir\u00e1?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Nessa mat\u00e9ria, n\u00e3o.\r\nO SR. BACELAR (Bloco/PODE - BA) - O.k.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Um projeto novo tratar\u00e1 s\u00f3 do assunto dos jogos. Quando estiver pronto, n\u00f3s o votaremos.\r\nO SR. BACELAR (Bloco/PODE - BA) - Tudo bem. Obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=150&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AN\u00c1LISE.\r\nPLANO NACIONAL DE TURISMO (PNT), VOTA\u00c7\u00c3O.\r\nMPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO BRASILEIRO DE AERON\u00c1UTICA, EXPLORA\u00c7\u00c3O, SERVI\u00c7OS A\u00c9REOS P\u00daBLICOS, EMPRESA ESTRANGEIRA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 2.724-A, de 2015, sobre a eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro com direito a voto nas empresas de transporte a\u00e9reo.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (Bloco/PODE - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, inicialmente eu queria chamar a aten\u00e7\u00e3o dos Deputados de primeiro mandato.\r\nN\u00f3s estamos a votar dois projetos de extrema import\u00e2ncia e de extrema complexidade. O primeiro projeto trata da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro nas empresas a\u00e9reas brasileiras; o segundo projeto institui o Plano Nacional de Turismo. V.Exas., que est\u00e3o nesta Casa sob o clima da renova\u00e7\u00e3o e da nova pol\u00edtica, v\u00e3o votar dois projetos que n\u00e3o conhecem, porque n\u00e3o tiveram tempo de l\u00ea-los. Para que V.Exas. tenham ideia, esses projetos est\u00e3o na pauta desde 2017.\r\nRepito: eles est\u00e3o na pauta desde 2017, e n\u00f3s n\u00e3o conseguimos vot\u00e1-los pela sua complexidade.\r\nV.Exas. representam o novo, a mudan\u00e7a, mas est\u00e3o votando iguais a cordeirinhos, sem saber o que est\u00e3o votando. O Governo e sua Lideran\u00e7a na Casa n\u00e3o existem. A Lideran\u00e7a do Governo n\u00e3o sabe que a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, j\u00e1 abriu o capital das empresas a\u00e9reas brasileiras. O L\u00edder do Governo n\u00e3o sabe o que vota. Essa \u00e9 a verdade desse Governo de Twitter, desse Governo... Eu n\u00e3o posso nem dizer qual \u00e9 o adjetivo, para n\u00e3o ofender as Deputadas. V.Exas. precisam estudar!\r\nV.Exas. est\u00e3o na velha pmenos, Mol\u00edtica. Por isso querem votar a pol\u00edtica de turismo de Michel Temer. V.Exas. s\u00e3o a continuidade piorada de Michel Temer. Pelo ichel Temer era educado. Pelo menos, Michel Temer n\u00e3o se curvou tanto aos interesses americanos.\r\nTomem cuidado com este Poder! Levem a s\u00e9rio este Poder! V\u00e3o estudar e ler as aberra\u00e7\u00f5es que est\u00e3o prestes a serem votadas nesta Casa!\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=168&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PLP 55/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, MINORIA PARLAMENTAR, LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 55, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 160, de 2017, para a permiss\u00e3o de renova\u00e7\u00e3o, pelo prazo de 15 anos, de conv\u00eanios espec\u00edficos destinados a associa\u00e7\u00f5es beneficentes e entidades religiosas de qualquer culto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (Bloco/PODE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Minoria entende que, numa lei que trata de incentivos para a \u00e1rea aeroportu\u00e1ria e portu\u00e1ria, para a infraestrutura da \u00e1rea portu\u00e1ria e aeroportu\u00e1ria destinada a com\u00e9rcio exterior, colocar igrejas e templos religiosos foge de qualquer racionalidade econ\u00f4mica. N\u00e3o estamos no parlamentarismo. Deve ter havido estudos na \u00e1rea econ\u00f4mica do Governo. Para que fa\u00e7amos acenos \u00e0s nossas par\u00f3quias eleitorais, colocar uma esp\u00e9cie de mini jabuti n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel.\r\nPor isso, a Minoria libera, em respeito aos outros partidos que tenham posi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FOR\u00c7AS ARMADAS, COMEMORA\u00c7\u00c3O, GOLPE DE ESTADO (1964), DITADURA, DIREITA POLITICA.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Indiferen\u00e7a da extrema-direita com assassinatos e tortura ocorridos durante a ditadura militar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (Bloco/PODE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero aqui fazer um protesto. A que ponto chega a Extrema-Direita? S\u00e3o 400 vidas! S\u00e3o reconhecidamente 400 vidas, e eles acham que isso n\u00e3o vale nada.\r\nN\u00f3s precisamos aqui nos mirar no exemplo da popula\u00e7\u00e3o chilena, que recha\u00e7ou nas ruas as sandices do Capit\u00e3o Bolsonaro. N\u00f3s estamos aqui, Presidente, para protestar contra a eleva\u00e7\u00e3o da tortura, a eleva\u00e7\u00e3o do \u00f3dio que a Extrema-Direita brasileira faz.\r\nTortura nunca mais!\r\nSr. Presidente, n\u00e3o vamos permitir que a ditadura retorne. \r\nN\u00e3o ao terrorismo! N\u00e3o aos matadores!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=287&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MINORIA PARLAMENTAR, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o181, constante no inciso III, do art. 10 do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 2.724, de 2015, sobre a eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro com direito a voto nas empresas de transporte a\u00e9reo, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (Bloco/PODE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A Minoria, Sr. Presidente, orienta \"n\u00e3o\". N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, em um pa\u00eds com as dimens\u00f5es continentais do Brasil, entregar o transporte a\u00e9reo nacional a empresas estrangeiras. Como \u00e9 que vai ficar determinada localidade em regi\u00f5es bastante distantes do centro e que n\u00e3o tem o atrativo comercial? Tenho certeza de que nenhum pa\u00eds do mundo adotaria uma posi\u00e7\u00e3o como essa. Transporte a\u00e9reo \u00e9 uma quest\u00e3o de seguran\u00e7a nacional.\r\nOrientamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=291&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RENATA ABREU, DEPUTADA FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 8702/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, CONSOLIDA\u00c7\u00c3O DAS LEIS DO TRABALHO (CLT), SUSPENS\u00c3O, CONTAGEM, PER\u00cdODO, LICEN\u00c7A \u00c0 GESTANTE, SAL\u00c1RIO-MATERNIDADE, SITUA\u00c7\u00c3O, INTERNA\u00c7\u00c3O HOSPITALAR, REC\u00c9M-NASCIDO, PROTE\u00c7\u00c3O \u00c0 MATERNIDADE, MULHER, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (Bloco/PODE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, esse projeto, de autoria da Deputada Renata Abreu, \u00e9 um projeto esclarecido, avan\u00e7ado, em defesa da mulher, civilizado. Se o instituto da licen\u00e7a-maternidade \u00e9 para permitir que a m\u00e3e acompanhe os primeiros dias do seu filho, nada mais justo do que, se essa crian\u00e7a for internada em uma UTI, a m\u00e3e possa depois compensar esse dias.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 C\u00e2mara! \r\nParab\u00e9ns \u00e0 Deputada Renata Abreu!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CRISE, MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, PREJU\u00cdZO, EXAME NACIONAL DO ENSINO M\u00c9DIO (ENEM), NOMEA\u00c7\u00c3O, PRESIDENTE, INSTITUTO NACIONAL DE ESTUDOS E PESQUISAS EDUCACIONAIS AN\u00cdSIO TEIXEIRA (INEP), COMISS\u00c3O, CENSURA, CR\u00cdTICA, JUVENTUDE, EDUCA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Risco de n\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o do Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio - ENEM, em face da crise interna do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Bibo Nunes, Sras. e Srs. Deputados, venho aqui fazer um alerta acerca de um assunto que diz respeito diretamente \u00e0 juventude brasileira. Falo, Sr. Presidente, do risco da n\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o do ENEM - Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio.\r\nA briga interna do MEC, a crise interna do Minist\u00e9rio, fruto da disputa entre os integrantes da c\u00fapula da Pasta, coloca em risco a realiza\u00e7\u00e3o do Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio - ENEM, que j\u00e1 tem 5 milh\u00f5es de brasileiros inscritos e cuja realiza\u00e7\u00e3o est\u00e1 prevista para o m\u00eas de novembro.\r\nPois bem, este instrumento de avalia\u00e7\u00e3o, testado h\u00e1 mais de 20 anos, est\u00e1 correndo risco e vai impedir que milhares e milhares de brasileiros tenham acesso \u00e0s universidades federais. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel!\r\nA crise do MEC impede ainda que seja nomeado o Presidente do INEP, \u00f3rg\u00e3o realizador do exame. E h\u00e1 outros problemas, como a comiss\u00e3o da censura e a fal\u00eancia da gr\u00e1fica que roda a prova do ENEM.\r\nPor isso, quero chamar a aten\u00e7\u00e3o de quem defende a juventude e a educa\u00e7\u00e3o para esse grave risco que corre o ENEM.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE EMENDA, EMP 4/2019, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o da bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para a vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 4.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a sua interven\u00e7\u00e3o esclareceu o Plen\u00e1rio. O dispositivo diz que \u00e9 poss\u00edvel a devolu\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, quem quer devolve, quem n\u00e3o quer deixa para o pr\u00f3ximo ano. Nesse caso, orientamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CRISE, MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O, CENSURA, EXAME NACIONAL DO ENSINO M\u00c9DIO (ENEM), INSTITUTO NACIONAL DE ESTUDOS E PESQUISAS EDUCACIONAIS AN\u00cdSIO TEIXEIRA (INEP), JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Possibilidade de n\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o do Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio - ENEM, em face da crise instalada no Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputada Geovania de S\u00e1, que preside esta sess\u00e3o, Sras. e Srs. Deputados, volto hoje \u00e0 tribuna para chamar a aten\u00e7\u00e3o para o fato de que o Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio de 2019 est\u00e1 amea\u00e7ado. Milh\u00f5es de jovens brasileiros utilizam o ENEM como instrumento de acesso \u00e0 universidade, e a crise instalada no MEC poder\u00e1 impedir a realiza\u00e7\u00e3o do citado exame.\r\nPrimeiro, o INEP est\u00e1 sem Presidente, o INEP est\u00e1 ac\u00e9falo. N\u00e3o h\u00e1 coordenador do ENEM. Para piorar a situa\u00e7\u00e3o, ontem n\u00f3s tomamos conhecimento de que a gr\u00e1fica que roda a prova pediu fal\u00eancia, n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de fazer a impress\u00e3o. E, no parque gr\u00e1fico brasileiro, nenhuma...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado Bacelar.\r\nO SR. BACELAR (PODE - BA) - Vou concluir, Sra. Presidente. No parque brasileiro, nenhuma ind\u00fastria tem condi\u00e7\u00f5es de rodar 12 milh\u00f5es de provas. A execu\u00e7\u00e3o do ENEM \u00e9 uma opera\u00e7\u00e3o de guerra que envolve, al\u00e9m do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, os Correios. Muitas vezes \u00e9 preciso at\u00e9 a interven\u00e7\u00e3o das For\u00e7as Armadas.\r\nParece que o Sr. Jair Bolsonaro, com o seu desprezo pela educa\u00e7\u00e3o e pela juventude brasileira, quer colocar em risco o ENEM e desmoralizar esse importante instrumento, tanto que at\u00e9 uma comiss\u00e3o de censura, sem nenhuma capacidade t\u00e9cnica, foi criada no Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.\r\nJuventude brasileira, fique atenta, porque h\u00e1 uma deliberada inten\u00e7\u00e3o de levar a crise ao ENEM.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, NOMEA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Insatisfa\u00e7\u00e3o do orador com a nomea\u00e7\u00e3o de economista Abraham Weintraub para o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. Car\u00e1ter preconceituoso do novo Titular da Pasta.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputada Geovania de S\u00e1, que preside esta sess\u00e3o, Sras. e Srs. Deputados, depois de 3 meses de crise e paralisa\u00e7\u00e3o total, o Presidente da Rep\u00fablica, tardiamente, resolve demitir o Sr. Ricardo V\u00e9lez e nomear para Ministro Abraham Weintraub.\r\nA expectativa no meio acad\u00eamico, nos setores educacionais era que o Sr. Presidente da Rep\u00fablica nomeasse algu\u00e9m com experi\u00eancia em gest\u00e3o p\u00fablica, algu\u00e9m com experi\u00eancia em formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas educacionais. Mas nomeou um economista inexperiente, um ilustre desconhecido e altamente preconceituoso. Meus companheiros da Bahia e do Nordeste, para que tenham um exemplo, o Sr. Ministro disse que n\u00e3o \u00e9 para o nordestino estudar filosofia nem sociologia, \u00e9 para o nordestino estudar algo ligado \u00e0 terra. Em outras palavras, \u00e9 para o nordestino viver com a enxada nas costas.\r\nPois bem, para que essa mudan\u00e7a n\u00e3o seja apenas uma troca de nomes, e uma troca de nomes ruins, eu quero dizer ao Sr. Ministro que ele deve se dedicar aos graves e conhecidos problemas da educa\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nIdeologia \u00e9 para ser discutida em pra\u00e7a p\u00fablica. Preconceito \u00e9 para ser guardado vergonhosamente na sua casa, Ministro. A sua tarefa \u00e9 garantir educa\u00e7\u00e3o de qualidade para as crian\u00e7as e os jovens brasileiros.\r\nVamos aguardar para ver se a troca n\u00e3o foi, como se diz no Nordeste, de seis por meia d\u00fazia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=33&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, CRISE, DELEGADO DE POL\u00cdCIA FEDERAL, INSTITUTO NACIONAL DE ESTUDOS E PESQUISAS EDUCACIONAIS AN\u00cdSIO TEIXEIRA (INEP), GEST\u00c3O, RICARDO V\u00c9LEZ RODR\u00cdGUEZ, EX-MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Responsabilidade do Presidente Jair Bolsonaro pela crise do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, num Pa\u00eds que n\u00e3o consegue educar as suas crian\u00e7as e os seus jovens, assistimos a 100 dias de paralisa\u00e7\u00e3o no Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. E o grande respons\u00e1vel por isso, Sr. Jair Bolsonaro, Presidente da Rep\u00fablica, assistiu ao crime que se cometeu contra as crian\u00e7as brasileiras de bra\u00e7os cruzados, como \u00e9, ali\u00e1s, a pr\u00e1tica do Presidente da Rep\u00fablica.\r\nO Sr. Presidente, que n\u00e3o interveio em momento nenhum, no in\u00edcio, dizia que o Ministro V\u00e9lez era uma pessoa simp\u00e1tica, am\u00e1vel e competente. Pois bem, essa pessoa simp\u00e1tica, am\u00e1vel e competente jogou o Minist\u00e9rio numa luta interna, numa luta pelo poder, numa luta pela primazia de ideologias, e nada fez. Pelo contr\u00e1rio, ainda paralisou as atividades que ali se desenvolviam.\r\nQuem \u00e9 o respons\u00e1vel por esse crime, esse crime que est\u00e1 previsto, inclusive, na Constitui\u00e7\u00e3o Federal? Pois \u00e9 crime de responsabilidade do Presidente da Rep\u00fablica impedir a efetiva\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas na \u00e1rea social. O Sr. Presidente apenas, como \u00e9 seu costume, fritava o Ministro.\r\nA\u00ed come\u00e7ou a dizer, via Twitter - porque o grande L\u00edder da Oposi\u00e7\u00e3o ao desgoverno que est\u00e1 instalado no Brasil \u00e9 o Sr. Jair Bolsonaro; ele consegue ser l\u00edder da oposi\u00e7\u00e3o ao seu pr\u00f3prio Governo -, que o Sr. V\u00e9lez n\u00e3o tinha capacidade e n\u00e3o tinha expertise. Depois que viajou aos Estados Unidos, o Sr. Presidente tamb\u00e9m gosta, de vez em quando, de citar express\u00f5es em ingl\u00eas.\r\nPois bem, V\u00e9lez n\u00e3o tinha capacidade de gest\u00e3o, nem expertise. Eu pergunto ao Sr. Jair Bolsonaro: quem nomeou o Sr. V\u00e9lez? Quem nomeou essa pessoa sem capacidade de gest\u00e3o? Ele, o Presidente da Rep\u00fablica, o respons\u00e1vel pela paralisa\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o no Brasil - depois de 100 dias de crise! Se a educa\u00e7\u00e3o que estivesse em crise fosse a da classe m\u00e9dia, haveria uma revolta neste plen\u00e1rio! Mas como \u00e9 a educa\u00e7\u00e3o do filho do trabalhador, ningu\u00e9m do PSL, ningu\u00e9m dos partidos que d\u00e3o sustenta\u00e7\u00e3o ao Sr. Presidente levantou a voz para questionar o descaso com a educa\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nDepois de toda essa crise, o respons\u00e1vel por ela, Sr. Jair Bolsonaro, demite o seu Ricardo V\u00e9lez para colocar outro em seu lugar - este outro, qui\u00e7\u00e1, seja um nome pior ainda do que o do V\u00e9lez, e j\u00e1 mostra que \u00e9 -, e nomeou agora h\u00e1 pouco para Presidente do INEP um delegado da pol\u00edcia federal.\r\nInfelizmente, o INEP tem o nome de um dos maiores educadores brasileiros, o grande An\u00edsio Teixeira, porque An\u00edsio deve estar se movendo no t\u00famulo! Um delegado da pol\u00edcia federal para comandar o \u00f3rg\u00e3o mais importante de planejamento e avalia\u00e7\u00e3o das atividades educacionais!\r\nConcluo, Sra. Presidente.\r\nSr. Presidente Jair Bolsonaro, V.Exa. \u00e9 o respons\u00e1vel por todo o descaso que est\u00e1 ocorrendo com a educa\u00e7\u00e3o brasileira nesses 100 dias. V.Exa. \u00e9 o respons\u00e1vel pelos desmandos no MEC - e deve ser bem mesmo: um delegado de pol\u00edcia para presidir o INEP! Porque a educa\u00e7\u00e3o, na sua administra\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, \u00e9 realmente um caso de pol\u00edcia!\r\nEsta Casa, se tem compromisso com a educa\u00e7\u00e3o brasileira, precisa tomar s\u00e9rias medidas, inclusive estudando se n\u00e3o \u00e9 o caso de trazer a esta Casa a responsabilidade do Sr. Presidente por estar praticando crime de responsabilidade!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "NOMEA\u00c7\u00c3O, DELEGADO DE POL\u00cdCIA FEDERAL, PRESIDENTE, INSTITUTO NACIONAL DE ESTUDOS E PESQUISAS EDUCACIONAIS AN\u00cdSIO TEIXEIRA (INEP), CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Descaso do Presidente Jair Bolsonaro com a educa\u00e7\u00e3o. Rep\u00fadio \u00e0 indica\u00e7\u00e3o de Delegado de Pol\u00edcia Federal para a Presid\u00eancia do  Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira - INEP.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, a atua\u00e7\u00e3o de Jair Bolsonaro na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o caracteriza crime de responsabilidade.\r\nO Sr. Presidente tem largado, por exemplo, o INEP \u00e0 pr\u00f3pria sorte. O INEP est\u00e1 ac\u00e9falo h\u00e1 cerca de 30 dias. H\u00e1 30 dias esse importante \u00f3rg\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o, que trata dos exames e dos indicadores de todos os sistemas educacionais brasileiros, est\u00e1 sem Presidente. E agora o Sr. Ministro da Educa\u00e7\u00e3o anuncia que vai nomear para presidir esse \u00f3rg\u00e3o um delegado da Pol\u00edcia Federal. Um delegado da Pol\u00edcia Federal para presidir um \u00f3rg\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas \u00e9 o retrato de Jair Bolsonaro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=324&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-16T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CAIXA ECON\u00d4MICA FEDERAL (CEF), CONCURSO P\u00daBLICO, CANDIDATO APROVADO, CONVOCA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Defesa da convoca\u00e7\u00e3o de candidatos aprovados em concurso p\u00fablico para a Caixa Econ\u00f4mica Federal.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputada Geovania de S\u00e1, n\u00f3s temos assistido a uma debandada de funcion\u00e1rios dos bancos oficiais. S\u00f3 na Caixa Econ\u00f4mica Federal, nos \u00faltimos 4 anos, 25 mil funcion\u00e1rios pediram demiss\u00e3o.\r\nPara fazer frente a isso, a Caixa, em 2014, realizou um concurso com 1 milh\u00e3o de inscritos. Foi o maior concurso que j\u00e1 houve no Brasil. Desse 1 milh\u00e3o de inscritos, 35 mil foram aprovados. Infelizmente, at\u00e9 o momento, a Caixa s\u00f3 chamou 3.100 aprovados - menos de 10%.\r\nQue h\u00e1 uma vontade do Governo de desmantelar os bancos oficiais est\u00e1 na cara! Ficam aqui, portanto, o meu protesto e um apelo: vamos chamar esses concursados! A Caixa Econ\u00f4mica precisa desses funcion\u00e1rios.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2019&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-16T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "POL\u00cdTICA, VALORIZA\u00c7\u00c3O, SAL\u00c1RIO M\u00cdNIMO, REAJUSTE, PRODUTO INTERNO BRUTO (PIB), EXTIN\u00c7\u00c3O, GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 proposta de extin\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de valoriza\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio m\u00ednimo, apresentada pelo Presidente Jair Bolsonaro. Discrep\u00e2ncia entre o tratamento dispensado pelo Presidente da Rep\u00fablica aos trabalhadores brasileiros e aos banqueiros e grandes empres\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputado Assis Carvalho, que preside esta sess\u00e3o, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, \u00e9 um absurdo a proposta do Presidente Jair Bolsonaro de acabar com a pol\u00edtica de valoriza\u00e7\u00e3o real do sal\u00e1rio m\u00ednimo. A proposta de aumento de apenas de 42 reais no sal\u00e1rio m\u00ednimo em 2020 desmascara o Governo Bolsonaro! O Governo Bolsonaro \u00e9 o Governo que protege os privilegiados. O Governo Bolsonaro \u00e9 o Governo a servi\u00e7o dos banqueiros e dos patr\u00f5es. O Governo Bolsonaro \u00e9 um Governo contra os trabalhadores.\r\nO sal\u00e1rio m\u00ednimo de 1.040 reais, sem aumento real, reajustado apenas pela infla\u00e7\u00e3o, \u00e9 a decreta\u00e7\u00e3o da mis\u00e9ria neste Pa\u00eds. Essa \u00e9 mais uma medida contra os trabalhadores, mais uma medida em favor dos empres\u00e1rios, conforme Bolsonaro j\u00e1 havia adiantado na campanha, ao dizer que era dif\u00edcil ser patr\u00e3o no Brasil.\r\nEle agora facilita, sob a sua \u00f3tica, a tarefa de ser patr\u00e3o no Brasil, ao possibilitar a escraviza\u00e7\u00e3o dos brasileiros. \r\nA pol\u00edtica de valoriza\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio m\u00ednimo beneficiou cerca de 70 milh\u00f5es de aposentados, aumentou a renda dos mais pobres e foi a grande respons\u00e1vel pelo crescimento econ\u00f4mico no Brasil entre os anos de 2003 e 2014. Aumentos reais que totalizaram 72,35% redistribu\u00edram renda, trouxeram riqueza para o Pa\u00eds e, diferentemente do que alguns economistas dizem, n\u00e3o trouxeram nenhuma taxa inflacion\u00e1ria para o Brasil. \r\nA pol\u00edtica de valoriza\u00e7\u00e3o real do sal\u00e1rio m\u00ednimo \u00e9 uma pol\u00edtica de constru\u00e7\u00e3o da classe m\u00e9dia neste Pa\u00eds, \u00e9 uma pol\u00edtica que leva recursos para as pequenas cidades do interior, \u00e9 uma pol\u00edtica que tira milh\u00f5es de brasileiros da pobreza absoluta. E \u00e9 com essa pol\u00edtica que o Sr. Jair Bolsonaro quer acabar e prop\u00f5e que o Congresso Nacional acabe. Precisamos resistir a isso.\r\nN\u00e3o temos nada a ver com a fatura que o Sr. Jair Bolsonaro tem que pagar aos banqueiros e ao grande empresariado nacional, que sustentaram a sua candidatura. N\u00f3s temos que reagir. N\u00e3o podemos fazer com que as desigualdades, que s\u00e3o t\u00e3o grandes neste Pa\u00eds, continuem a crescer.\r\nSr. Jair Bolsonaro, eu n\u00e3o quero repetir um ilustre colega, mas V.Exa. tem sido muito ruim com os trabalhadores, V.Exa. muito ruim para com a popula\u00e7\u00e3o pobre do Pa\u00eds, mas tem sido bonzinho com o grande empresariado e com os banqueiros. Esta pol\u00edtica de desvaloriza\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio m\u00ednimo, junto com a malfadada reforma da Previd\u00eancia, \u00e9 a decreta\u00e7\u00e3o, pelo menos para n\u00f3s, nordestinos, de um est\u00e1gio de pobreza absoluta.\r\nN\u00e3o \u00e0 persegui\u00e7\u00e3o de Bolsonaro aos brasileiros!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2019&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-23T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, SIGILO, DADOS, PARECER T\u00c9CNICO, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CR\u00cdTICA. TRANSPAR\u00caNCIA P\u00daBLICA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 decis\u00e3o do Ministro da Economia, Paulo Guedes, proibitiva do acesso a dados e pareceres t\u00e9cnicos da proposta de reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputada Geovania de S\u00e1, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, quero protestar aqui contra a decis\u00e3o estapaf\u00fardia do Ministro da Economia de declarar secretos os documentos, os dados, os estudos que embasam a tal reforma da Previd\u00eancia. Como eu posso dizer a um brasileiro que aceite essa reforma, a reforma que vai prejudic\u00e1-lo, a reforma que retira direitos, sem que se conhe\u00e7am esses dados, os dados secretos? E o que dizer de n\u00f3s, Deputados, representantes do povo, que temos a miss\u00e3o de votar essa reforma? N\u00e3o conhecemos os dados.\r\nO Sr. Presidente esteve aqui, Deputada, h\u00e1 20 ou 30 dias para trazer a reforma. Eu at\u00e9 admito: o Sr. Presidente Bolsonaro disse que n\u00e3o entende de economia, n\u00e3o entende de administra\u00e7\u00e3o, e o Sr. Bolsonaro delegou ao tzar do Brasil, o Ministro Paulo Guedes, o comandar. Mas n\u00f3s Deputados n\u00e3o. Ele pode n\u00e3o querer saber de nada que diga respeito \u00e0 administra\u00e7\u00e3o, mas n\u00f3s temos a obriga\u00e7\u00e3o de saber o que est\u00e1 por tr\u00e1s desse 1 trilh\u00e3o.\r\nEsta Casa j\u00e1 decidiu sob a escurid\u00e3o. Esta Casa j\u00e1 decidiu aqui a reforma trabalhista, que diziam que ia salvar o Brasil de tudo. A reforma trabalhista ia criar emprego, a reforma trabalhista ia trazer dinheiro. N\u00f3s votamos essa reforma trabalhista sem discuti-la profundamente, e est\u00e3o a\u00ed 14 milh\u00f5es de desempregados.\r\nSe a CCJ for independente, dar\u00e1 hoje um \"n\u00e3o\" a esse desmando.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2019&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PREFESSOR, ENSINO DE PRIMEIRO GRAU, AUMENTO, IDADA M\u00cdNIMA, APOSENTADORIA, PREJU\u00cdZO.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Preju\u00edzos causados aos professores com a eventual aprova\u00e7\u00e3o da  proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o sobre a reforma previdenci\u00e1ria. Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu quero chamar a aten\u00e7\u00e3o das professoras do ensino fundamental no Brasil para esses Deputados que querem vender a reforma da Previd\u00eancia como grande coisa.\r\nProfessora, voc\u00ea vai ter que trabalhar mais 5 anos para alcan\u00e7ar a idade m\u00ednima, que era de 55 anos e ser\u00e1 de 60 anos; vai precisar de mais 5 anos no tempo de contribui\u00e7\u00e3o, que era de 25 anos e ser\u00e1 de 30 anos; e vai ter de trabalhar at\u00e9 os 70 anos para ter direito \u00e0 aposentadoria integral. Professora alfabetizadora, abra os olhos com esses Deputados que votaram ontem pela admissibilidade da proposta. Eles est\u00e3o pavimentando o caminho para retirar dos professores do ensino fundamental do Brasil direitos fundamentais.\r\nQuem \u00e9 a favor da educa\u00e7\u00e3o \u00e9 contra a reforma da Previd\u00eancia!\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PRONUNCIMANTO, OTONI DE PAULA, DEPUTADO FEDERAL, CARLOS BOLSONARO, VEREADOR, RIO DE JANEIRO (RJ), FILHO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DECLARA\u00c7\u00c3O, HAMILTO MOUR\u00c3O, VICE-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Posicionamento do orador sobre o pronunciamento do Deputado Otoni de Paula a respeito do Vereador Calos Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, com todo o respeito ao nobre Deputado Otoni, eu tenho excelentes amigos que s\u00e3o trabalhadores em lavanderias. Talvez, em vez de papo de lavanderia, o Deputado quisesse dizer papo de mil\u00edcias, papo de quem \u00e9 chegado \u00e0s mil\u00edcias. A\u00ed sim, porque, de lavanderia, esse papo do Vereador Carlos n\u00e3o \u00e9.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMS 5/2019, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 5, do Senado Federal, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 1.321, de 2019, sobre a autonomia dos partidos pol\u00edticos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Podemos vota \"n\u00e3o\", porque est\u00e1 havendo uma distor\u00e7\u00e3o. Os partidos agiram dessa maneira porque havia um artigo da lei que autorizava a aplica\u00e7\u00e3o dos recursos.\r\nPosteriormente, o STF declarou este artigo inconstitucional. Portanto, os partidos agiram corretamente. \r\nOrientamos o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=140&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER DE COMISS\u00c3O, COMISS\u00c3O MISTA. PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 859/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria (Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 859, de 2018, sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS para financiamento de entidades hospitalares filantr\u00f3picas).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, certamente temos que orientar \"sim\" e registrar que patol\u00f3gico, que doentio \u00e9 quem subordina os interesses da sa\u00fade do povo brasileiro \u00e0 usura banc\u00e1ria. Quem coloca a usura banc\u00e1ria acima de institui\u00e7\u00f5es como as Santas Casas de Miseric\u00f3rdia, esse sim merece um exame de sanidade mental.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=171&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMC 8/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 859/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 8, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 859, de 2018, sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS para financiamento de entidades hospitalares filantr\u00f3picas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Podemos, Sra. Presidente, quer registrar inicialmente o papel da C\u00e2mara dos Deputados no fortalecimento das Santas Casas, especialmente com o trabalho do Deputado Antonio Brito na coordena\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar.\r\nO Podemos quer tamb\u00e9m manifestar seu apoio ao destaque do PT, porque realmente reduzir de 3% para 1% \u00e9 um ganho importante para as Santas Casas. E n\u00e3o h\u00e1 nenhum risco para o agente financeiro, \u00e9 como se fosse um empr\u00e9stimo consignado.\r\nPor isso, votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=184&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR MISTA PELA APROVA\u00c7\u00c3O DO MARCO REGULAT\u00d3RIO DOS JOGOS NO BRASIL, CONVITE, INAUGURA\u00c7\u00c3O.\r\nLEGALIZA\u00c7\u00c3O, JOGO DE AZAR, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Convite aos Parlamentares para o ato de lan\u00e7amento da Frente Parlamentar em Defesa do Marco Regulat\u00f3rio dos Jogos no Brasil. Imediata legaliza\u00e7\u00e3o dos jogos de azar no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Geovania de S\u00e1, quero convidar V.Exa. e os demais Parlamentares para a implanta\u00e7\u00e3o, amanh\u00e3, da Frente Parlamentar em Defesa do Marco Regulat\u00f3rio dos Jogos no Brasil.\r\nUm pa\u00eds em que o crescimento econ\u00f4mico tem sido uma sucess\u00e3o de decep\u00e7\u00f5es, um pa\u00eds onde a renda real cai anualmente, um pa\u00eds onde o parque industrial est\u00e1 em crise, um pa\u00eds com 14 milh\u00f5es de desempregados ser\u00e1 que pode se dar o luxo de n\u00e3o legalizar os jogos? Ser\u00e1 que pode se dar o luxo de impedir uma atividade que criar\u00e1 650 mil empregos diretos e 600 mil empregos indiretos, uma atividade que movimentar\u00e1 cerca de 60 bilh\u00f5es de reais anualmente? N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel!\r\nPela legaliza\u00e7\u00e3o urgente dos jogos no Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 861/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, CORTE, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, UNIVERSIDADE P\u00daBLICA, UNIVERSIDADE FEDERAL DO SUL DA BAHIA (UFSB), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 861, de 2018, sobre a transfer\u00eancia, da Uni\u00e3o para o Distrito Federal, da Junta Comercial do Distrito Federal e das atividades de registro p\u00fablico de empresas mercantis e atividades afins no Distrito Federal, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.934, de 1994, acerca do Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins. Associa\u00e7\u00e3o \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es contr\u00e1rias aos ataques do Governo Federal \u00e0s universidades p\u00fablicas brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Podemos orienta o voto \"n\u00e3o\", mas quer tamb\u00e9m associar-se \u00e0s demais Lideran\u00e7as que protestam veementemente contra o ataque sofrido pelas universidades p\u00fablicas brasileiras.\r\nO Ministro da Educa\u00e7\u00e3o desrespeitou essas institui\u00e7\u00f5es. O Ministro da Educa\u00e7\u00e3o desrespeitou os magn\u00edficos reitores dessas unidades. A situa\u00e7\u00e3o \u00e9 cr\u00edtica! \r\nQuero aqui, particularmente, me solidarizar com a Universidade Federal do Sul da Bahia, a universidade mais nova do Estado da Bahia, que sofre porque esse Governo n\u00e3o libera os 5 milh\u00f5es de reais necess\u00e1rios para a continuidade das obras das instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas dessa universidade.\r\nBolsonaro \u00e9 inimigo da educa\u00e7\u00e3o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 861/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nMINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL DA BAHIA (UFBA), PRECARIEDADE.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria (Medida Provis\u00f3ria n\u00ba  861, de 2018, sobre a transfer\u00eancia, da Uni\u00e3o para o Distrito Federal, da Junta Comercial do Distrito Federal e das atividades de registro p\u00fablico de empresas mercantis e atividades afins no Distrito Federal e sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.934, de 1994, relativa ao Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins). Protesto contra o corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0 Universidade Federal da Bahia - UFBA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Podemos orienta \"sim\", mas tamb\u00e9m quer protestar contra esses cortes discriminat\u00f3rios que o Sr. Ministro da Educa\u00e7\u00e3o faz.\r\nAgora mesmo, a Universidade Federal da Bahia, uma das Universidades mais importantes do Brasil, reconhecida internacionalmente, teve o seu bloqueio de verbas aumentado de 33 milh\u00f5es para 50 milh\u00f5es. Isso \u00e9 querer inviabilizar a Casa que foi fundada por Edgard Santos, a Universidade que abriga a primeira faculdade do Brasil, uma Universidade com mais de 45 mil alunos, que est\u00e1 \u00e0 m\u00edngua, sem recursos, sofrendo uma depreda\u00e7\u00e3o, por culpa de um Governo sem norte, de um Governo que n\u00e3o valoriza a educa\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=168&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, FUNCIONAMENTO, COMISS\u00c3O, SIMULTANEIDADE, ORDEM DO DIA.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a proibi\u00e7\u00e3o regimental de funcionamento das Comiss\u00f5es em concomit\u00e2ncia com a Ordem do Dia.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, diz o \u00a7 1\u00ba do art. 46 do Regimento Interno: \"Em nenhum caso, ainda que se trate de reuni\u00e3o extraordin\u00e1ria, o seu hor\u00e1rio poder\u00e1 coincidir com o da Ordem do Dia da sess\u00e3o ordin\u00e1ria ou extraordin\u00e1ria da C\u00e2mara ou do Congresso Nacional\".\r\nSra. Presidente, n\u00f3s estamos submetidos a esta situa\u00e7\u00e3o, como se estiv\u00e9ssemos frequentando uma escola do ensino fundamental. Temos de vir correndo ao plen\u00e1rio, sen\u00e3o cortam o ponto, como se estiv\u00e9ssemos num ch\u00e3o de f\u00e1brica produzindo e a produ\u00e7\u00e3o parasse se n\u00e3o estiv\u00e9ssemos presentes.\r\nO Regimento \u00e9 claro: \"Em nenhum caso\". H\u00e1 uma pr\u00e1tica, mas quando h\u00e1 consenso entre os Deputados: se Deputados e Lideran\u00e7a questionam que as Comiss\u00f5es n\u00e3o podem funcionar concomitantemente com a Ordem do Dia, isso tem que ser respeitado. Al\u00e9m de desrespeitar um par\u00e1grafo do Regimento, isso tamb\u00e9m \u00e9 uma manobra contra a obstru\u00e7\u00e3o. \r\nSe estamos obstruindo a sess\u00e3o e se estendemos a dura\u00e7\u00e3o da reuni\u00e3o da Comiss\u00e3o para que coincida com a abertura da sess\u00e3o ordin\u00e1ria, esta manobra derruba o instrumento de obstru\u00e7\u00e3o, Sra. Presidente.\r\nEsta \u00e9 uma Casa da conversa, a Casa do debate. N\u00f3s n\u00e3o podemos abrir m\u00e3o de participar de audi\u00eancias p\u00fablicas importantes, com a presen\u00e7a de autoridades, para estar concomitantemente no plen\u00e1rio.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deputado Bacelar, esta quest\u00e3o de ordem j\u00e1 foi feita pelo Deputado Paulo Ramos. Ent\u00e3o, \u00e9 mat\u00e9ria vencida.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQ 1464/2019, REQUERIMENTO DE CONVOCA\u00c7\u00c3O, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, ABRAHAM WEINTRAUB, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Apoio do partido PODE \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es p\u00fablicas em defesa da educa\u00e7\u00e3o. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de convoca\u00e7\u00e3o do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weintraub, para esclarecimento \u00e0 Casa do corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados ao ensino p\u00fablico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Podemos, Sr. Presidente, est\u00e1 tamb\u00e9m solid\u00e1rio com o movimento que tomar\u00e1 as ruas do Brasil amanh\u00e3. Amanh\u00e3 o Brasil vai parar, contra os cortes na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o. Amanh\u00e3 a comunidade educacional brasileira vai parar, contra o que vem sendo urdido no MEC para acabar com qualquer projeto de uma educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade.\r\nSe esta \u00e9 a Casa do Povo, esta Casa amanh\u00e3 tem que estar em sintonia com as ruas.\r\nE como para o Podemos a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 prioridade, n\u00f3s achamos que devemos convocar o Sr. Ministro da Educa\u00e7\u00e3o - convocado! - para vir ao Plen\u00e1rio prestar esclarecimentos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-15T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, DEBATE, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENTARIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL), ABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Falta de decoro do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o. Subservi\u00eancia do Titular da Pasta ao Minist\u00e9rio a Economia.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA) - Presidente Marcos Pereira, Sr. Ministro, Sras. e Srs. Deputados, um aviso ao Plen\u00e1rio: a Deputada Tabata Amaral comunica que o Sr. Ministro mentiu. A Deputada nunca foi convocada para uma audi\u00eancia no Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. \r\nQuero iniciar o meu pronunciamento registrando o meu espanto e o meu protesto pela falta de decoro do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, pela inadequa\u00e7\u00e3o do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o quando trata os Parlamentares, quando desrespeita os reitores, quando tenta desmoralizar as universidades federais, quando elege os professores como o inimigo n\u00famero um do Governo, pelos sofismas do Ministro. \r\nOs seus sofismas, Ministro, de forma perversa, por exemplo, comparam os custos das creches aos custos do ensino superior. \u00c9 sofisma ou \u00e9 ignor\u00e2ncia do Ministro! O Ministro falta com o decoro quando quer estrangular as universidades brasileiras.\r\nSr. Ministro, o Presidente Bolsonaro diz - e o verbo \u00e9 do Presidente - que ningu\u00e9m quer cortar recursos da educa\u00e7\u00e3o por gostar; corta por falta de dinheiro, n\u00e3o \u00e9 verdade, Ministro? N\u00e3o \u00e9 verdade! N\u00e3o sei se V.Exa. sabe, mas h\u00e1 uma vincula\u00e7\u00e3o das receitas do pr\u00e9-sal e do petr\u00f3leo para com a educa\u00e7\u00e3o - Lei n\u00ba 12.858, de 2013. Essa vincula\u00e7\u00e3o - preste aten\u00e7\u00e3o, Sr. Ministro -, s\u00f3 neste ano, j\u00e1 deixou nos cofres do Governo 11 bilh\u00f5es de reais.\r\nO Governo tem, para a educa\u00e7\u00e3o, 11 bilh\u00f5es de reais do pr\u00e9-sal. Mas sabe o que acontece? O Ministro, que \u00e9 valente com os reitores, se amofina com Paulo Guedes. Ele quer se adequar a Paulo Guedes!\r\nRespeite-se, Ministro! O Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 anexo do Minist\u00e9rio da Economia. Se fosse, n\u00e3o precisava de Minist\u00e9rio. V\u00e1 defender os recursos para a educa\u00e7\u00e3o, Ministro! V\u00e1 lutar por uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade, e n\u00e3o ficar subordinado, aos p\u00e9s do Ministro da Economia! Fa\u00e7a isso, Ministro, e a educa\u00e7\u00e3o brasileira ter\u00e1 recursos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F5%2F2019&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL, DEMOCRACIA, PODER LEGISLATIVO, PREJU\u00cdZO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CRIME DE RESPONSABILIDADE.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Crime de responsabilidade cometido pelo Presidente da Rep\u00fablica em face dos ataques contra o livre exerc\u00edcio do Poder Legislativo.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputado Isnaldo Bulh\u00f5es Jr., que preside esta sess\u00e3o, Sras. e Srs. Deputados, diz o art. 85 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal:\r\nArt. 85. S\u00e3o crimes de responsabilidade os atos do Presidente da Rep\u00fablica que atentem contra a Constitui\u00e7\u00e3o Federal - a Constitui\u00e7\u00e3o que ele jurou defender - e, especialmente, contra:\r\n.....................................................................\r\nII - o livre exerc\u00edcio do Poder Legislativo (...)\r\nEste Pa\u00eds tem assistido diariamente ao Sr. Presidente da Rep\u00fablica a estimular ataques a um Poder da Rep\u00fablica. Este Pa\u00eds tem assistido diariamente ao Presidente da Rep\u00fablica a estimular atos contra o Poder Legislativo, contra a Casa do Povo. Pior do que estimular, o Presidente da Rep\u00fablica diz, diariamente, que o Poder Legislativo \u00e9 um organismo nocivo ao Brasil. O Presidente da Rep\u00fablica, que jurou defender o livre exerc\u00edcio dos Poderes, atenta diariamente contra o Poder Legislativo. O Sr. Presidente da Rep\u00fablica est\u00e1 incorrendo em crime de responsabilidade. \r\nE eu fico espantado por esta Casa n\u00e3o reagir, eu fico espantado por ver como um Deputado Federal, como um Senador assiste ao Presidente da Rep\u00fablica a jogar o povo contra esta Casa e n\u00e3o reage. Ou esse Deputado \u00e9 incompetente, ou esse Senador \u00e9 um incompetente, porque n\u00e3o sabe o seu papel, ou \u00e9 um ignorante, porque n\u00e3o conhece as fun\u00e7\u00f5es do Poder Legislativo.\r\nO Presidente no Brasil tem poderes em excesso. O Presidente no Brasil legisla. O Presidente no Brasil tem um or\u00e7amento trilion\u00e1rio. E o Presidente Jair Bolsonaro conseguiu o que nenhum outro Presidente tinha conseguido: o apoio de um Congresso conservador, o apoio de um Congresso retr\u00f3grado. Mas o Sr. Presidente coloca em risco, diariamente, a democracia representativa. O Sr. Jair Bolsonaro coloca em risco, todo dia, a continuidade do processo democr\u00e1tico. \r\nOu o Deputado Rodrigo Maia, que \u00e9 o grande avalista da estabilidade democr\u00e1tica, toma uma decis\u00e3o, ou eu apresentarei uma queixa de crime de responsabilidade deste Presidente que quer destruir a democracia brasileira, deste incompetente que, por n\u00e3o saber governar, coloca em risco a estabilidade de um pa\u00eds.\r\nPresidente, deixe de ser autorit\u00e1rio! Aproveite os simpatizantes que V.Exa. ainda tem nesta Casa! Pare de atentar, dia e noite, contra a democracia!\r\nJair Bolsonaro est\u00e1 incorrendo em crime de responsabilidade. Jair Bolsonaro atenta contra o art. 85 da Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nTemos que estar juntos em defesa do Brasil e em defesa da democracia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=248&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 21/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MINORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 21, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Brasileiro de Aeron\u00e1utica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A Minoria orienta \"sim\" e quer parabenizar o PSB pela a\u00e7\u00e3o que restabelece o princ\u00edpio de reciprocidade. Nada mais hoje subordina a pol\u00edtica externa do Brasil a outros interesses que fazem o Brasil se curvar perante as pot\u00eancias internacionais. O PSB orienta no sentido de que haja reciprocidade, que a participa\u00e7\u00e3o no capital seja igual \u00e0quela mesma proporcionalidade adotada no pa\u00eds estrangeiro. Por isso orientamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=342&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Deputada Geovania de S\u00e1, Sras. e Srs. Deputados, eu sou um Deputado de oposi\u00e7\u00e3o ao Governo, mas n\u00e3o posso desconhecer que \u00e9 compet\u00eancia do Executivo desenhar e fazer um organograma dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.\r\nDiscordo do Deputado Filipe Barros quando S.Exa. diz que tal mat\u00e9ria n\u00e3o deveria vir ao Poder Legislativo. Pelo contr\u00e1rio. A compet\u00eancia \u00e9 do Poder Executivo, mas o controle cabe ao Poder Legislativo. E o Poder Legislativo fez esse controle de forma correta, o Poder Legislativo est\u00e1 interferindo nesta mat\u00e9ria de forma correta.\r\nFicam aqui os meus reconhecimentos e aplausos ao trabalho que a Comiss\u00e3o fez, sem barganha, ao trabalho que a Comiss\u00e3o fez, com alto n\u00edvel de articula\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e de defesa dos interesses do Brasil.\r\nA duas mat\u00e9rias, entretanto, que constam do PLV sou radicalmente contr\u00e1rio. A primeira \u00e9 a altera\u00e7\u00e3o da estrutura ministerial, desfazendo-se a cria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional e retomando as Pastas que haviam sido unidas, o Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o e o Minist\u00e9rio das Cidades. Isso n\u00e3o \u00e9 compet\u00eancia nossa.\r\nE mais: um tema inserido no projeto de lei de convers\u00e3o foi o das atribui\u00e7\u00f5es dos auditores-fiscais da Receita Federal. O projeto de lei altera as atribui\u00e7\u00f5es dos auditores-fiscais. N\u00e3o \u00e9 compet\u00eancia desta Casa, n\u00e3o \u00e9 mat\u00e9ria que integra a medida provis\u00f3ria. Essa diminui\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia do auditor-fiscal, limitando-a, em mat\u00e9ria criminal, \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o dos crimes contra a ordem tribut\u00e1ria ou relacionados ao controle aduaneiro, \u00e9 um instrumento que vai dificultar o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o.\r\nVou votar na medida provis\u00f3ria, no projeto de lei de convers\u00e3o, mas contra - e pe\u00e7o aos Srs. Deputados que votem contra - a cria\u00e7\u00e3o de novos Minist\u00e9rios e a limita\u00e7\u00e3o das compet\u00eancias dos auditores-fiscais da Receita Federal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE QUEBRA DE INTERST\u00cdCIO, VERIFICA\u00c7\u00c3O DE VOTA\u00c7\u00c3O, DESTAQUE PARA VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 10/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCOMPET\u00caNCIA, AUDITOR-FISCAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL, COMUNICA\u00c7\u00c3O, IND\u00cdCIO, CRIME, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de quebra de interst\u00edcio de 1 hora para verifica\u00e7\u00e3o da vota\u00e7\u00e3o do Destaque n\u00ba 3, apresentado ao projeto de lei de convers\u00e3o \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, sobre o estabelecimento da organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, hoje tem sido um dia de afirma\u00e7\u00e3o do Poder Legislativo brasileiro, de soberania, de defesa dos interesses da popula\u00e7\u00e3o, de controle do Executivo. N\u00f3s n\u00e3o podemos manchar este dia deliberando sobre uma mat\u00e9ria, primeiro, que \u00e9 estranha \u00e0 medida provis\u00f3ria.\r\nSegundo, como impedir, Sr. Presidente, que o funcion\u00e1rio p\u00fablico, encontrando ind\u00edcios de corrup\u00e7\u00e3o, encontrando ind\u00edcios de crime, n\u00e3o denuncie isso? Como impedir, Sr. Presidente, que os auditores-fiscais tenham o seu trabalho restrito?\r\nPor isso eu apelo aqui a todos os Parlamentares que enobrecem esta Casa, que dignificam a fun\u00e7\u00e3o legislativa, que votemos \"sim\" e quebremos o interst\u00edcio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=200&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T09:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, DESTAQUE PARA VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, GARANTIA, MANUTEN\u00c7\u00c3O, COMPET\u00caNCIA, AUDITOR-FISCAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL, COMUNICA\u00c7\u00c3O, IND\u00cdCIO, CRIME, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Apelo aos Deputados de aprova\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado de dispositivo relativo ao impedimento ao Auditor da Receita Federal do Brasil de comunica\u00e7\u00e3o de ind\u00edcio de crime ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal e \u00e0 autoridade policial, para fins de supress\u00e3o, apresentado \u00e0 medida provis\u00f3ria sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero parabenizar V.Exa. por estar conduzindo esta sess\u00e3o e fazer um apelo ao conjunto da Casa. \r\nN\u00f3s n\u00e3o acabamos de votar a medida provis\u00f3ria da reforma administrativa por causa de tr\u00eas destaques, ou melhor, seis destaques, mas que na verdade s\u00e3o tr\u00eas, porque se repetem. Quero fazer um apelo em nome dos auditores da Receita Federal do Brasil, um apelo por moralidade, por efici\u00eancia. N\u00f3s n\u00e3o podemos restringir o papel dos auditores da Receita Federal. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que um funcion\u00e1rio p\u00fablico que encontre um ind\u00edcio de irregularidade ou um ind\u00edcio de corrup\u00e7\u00e3o esteja impedido de comunicar isso ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, \u00e0 autoridade policial.\r\nEm nome do fortalecimento desta Casa, fica o apelo aos meus colegas Deputados Federais para que aprovemos o destaque que retira esse mandamento da lei.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=35&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T10:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REP\u00daDIO,  DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), COMISS\u00c3O DE EDUCA\u00c7\u00c3O (CE), DECLARA\u00c7\u00c3O, OFENSA, BAHIA, RETRATA\u00c7\u00c3O.\r\nCOMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA, SENADO FEDERAL, APROVA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, CRIMINALIZA\u00c7\u00c3O, HOMOFOBIA.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Protesto conta ofensa proferida por Deputado do PSL contra o Estado da Bahia. Expectativa de pedido de desculpas pelo PSL ao povo baiano. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a e Cidadania do Senado Federal pela aprova\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 criminaliza\u00e7\u00e3o da homofobia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputado Charles Fernandes, que preside esta sess\u00e3o, Sras. e Srs. Deputados, quero tamb\u00e9m protestar contra o ato discriminat\u00f3rio e ofensivo ao povo baiano perpetrado pelo PSL. Eu fui a v\u00edtima. O Deputado se dirigia a mim na hora em que chamou os baianos de \"lixo\". Mas n\u00f3s estamos muito acima desse Deputado. Espero que o PSL da Bahia venha aqui, atrav\u00e9s de sua representante, pedir desculpas ao povo baiano.\r\nSr. Presidente, eu quero parabenizar a Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a e Cidadania do Senado Federal, que, ontem, ap\u00f3s d\u00e9cadas e d\u00e9cadas de in\u00e9rcia, de omiss\u00e3o, aprovou projeto que criminaliza a homofobia. \r\nMilh\u00f5es de brasileiros s\u00e3o v\u00edtimas da homofobia. Milh\u00f5es de brasileiros. Desde a fam\u00edlia, porque a homofobia est\u00e1 presente na fam\u00edlia. A homofobia est\u00e1 presente na escola, nas rela\u00e7\u00f5es sociais, nas rela\u00e7\u00f5es de trabalho. Enfim, em pleno s\u00e9culo XXI, n\u00f3s temos que conviver com demonstra\u00e7\u00f5es de intoler\u00e2ncia e de homofobia.\r\nVolto a dizer, depois de muita omiss\u00e3o, do Senado Federal e da C\u00e2mara dos Deputados - temos sido omissos nessa quest\u00e3o, temos falhado na defesa dos interesses de milh\u00f5es de brasileiros da comunidade LGBTI+ -, o Senado avan\u00e7ou. E avan\u00e7ou na v\u00e9spera de o Supremo Tribunal Federal retomar o julgamento de uma a\u00e7\u00e3o, salvo engano do PPS, que pede a criminaliza\u00e7\u00e3o da homofobia, por omiss\u00e3o do Poder Legislativo. Acho que o Supremo vai dar continuidade hoje a sua decis\u00e3o. J\u00e1 h\u00e1 quatro votos favor\u00e1veis \u00e0 a\u00e7\u00e3o, por omiss\u00e3o do Congresso.\r\nEm outra a\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 julgada na mesma sess\u00e3o do Supremo Tribunal Federal, um grupo LGBTI+ defende que o artigo da Constitui\u00e7\u00e3o Federal que pune o racismo seja interpretado como artigo que protege todas as pessoas, todos os seres humanos e que criminaliza a homofobia.\r\nSr. Presidente, precisamos criminalizar a homofobia j\u00e1!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MPV 867/2018, MEDIDA PROVISORIA, C\u00d3DIGO FLORESTAL (2012), IM\u00d3VEL RURAL, PRAZO, ADES\u00c3O, PROGRAMA DE REGULARIZA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL (PRA), MAT\u00c9RIA ESTRANHA AO PROCESSO LEGISLATIVO.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Contrariedade a altera\u00e7\u00f5es alheias ao tema da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, dentre as mat\u00e9rias que se encontram na pauta da Ordem do Dia, chamo a aten\u00e7\u00e3o para a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018.\r\nEssa medida provis\u00f3ria inicialmente era para prorrogar o prazo de ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental, medida que continha apenas 10 linhas, com 3 ou 4 artigos. Na Comiss\u00e3o Mista, a medida provis\u00f3ria foi enchida de jabutis, e passou a ter 30 artigos e 6 p\u00e1ginas. Uma medida provis\u00f3ria de 3 artigos passou a ter nesta Casa 30 artigos.\r\nO que esses 30 artigos permitem? A devasta\u00e7\u00e3o, o desmatamento de 6 milh\u00f5es de hectares, \u00e1rea maior do que a Dinamarca, \u00e1rea duas vezes maior do que o Estado de Sergipe. Isso \u00e9 um absurdo! O mundo est\u00e1 olhando se esta Casa vai permitir tamanho absurdo, com implica\u00e7\u00f5es no clima e, em especial, no agroneg\u00f3cio, que no Brasil depende cerca de 80% a 90% das chuvas.\r\nEssa medida vai impactar essa \u00e1rea.\r\nN\u00e3o podemos permitir, Sra. Presidente, que prosperem nesta Casa esses \"jabutis\", n\u00e3o aqueles simp\u00e1ticos animais silvestres, mas sim esses \"jabutis\" que s\u00e3o colocados no alto das \"\u00e1rvores\". N\u00e3o vamos deixar que a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, avance.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, MAT\u00c9RIA ESTRANHA AO PROCESSO LEGISLATIVO, DESMATAMENTO, PLV 9/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO FLORESTAL (2012), CADASTRO AMBIENTAL RURAL (CAR), IM\u00d3VEL RURAL, PRAZO, ADES\u00c3O, PROGRAMA DE REGULARIZA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL (PRA).\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REJEI\u00c7\u00c3O, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a n\u00e3o vota\u00e7\u00e3o do projeto de lei de convers\u00e3o apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental, em face da exist\u00eancia de dispositivos com mat\u00e9ria estranha ao escopo original da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, formulo a presente quest\u00e3o de ordem com base no art. 62 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e do art. 125 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, relativamente \u00e0 inser\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria sem pertin\u00eancia tem\u00e1tica com as medidas provis\u00f3rias.\r\nSra. Presidente, no Projeto de Lei de Convers\u00e3o apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, foram inseridas, de forma indevida, mat\u00e9rias estranhas, que ferem o processo legislativo.\r\nPara termos uma ideia - chamo a aten\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio -, uma medida provis\u00f3ria que tinha apenas 10 linhas recebeu 35 emendas, Deputado Chico Alencar, que mata nossa saudade com sua presen\u00e7a neste plen\u00e1rio. Uma medida que tinha dois artigos transformou-se numa medida com 35 artigos.\r\nEsses jabutis inseridos na medida provis\u00f3ria autorizam o desmatamento de 6 milh\u00f5es de hectares. Sra. Presidente, trata-se de uma \u00e1rea maior que a Dinamarca, uma \u00e1rea maior que duas vezes o Estado de Sergipe.\r\nPois bem, a decis\u00e3o do STF na ADI 5127 \u00e9 clara ao determinar que n\u00e3o podem ser apresentadas e aprovadas mat\u00e9rias em medidas provis\u00f3rias que n\u00e3o guardem pertin\u00eancia tem\u00e1tica com o texto emitido pelo Poder Executivo.\r\nSra. Presidente, a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 1.202, do Congresso Nacional, que regulamenta a tramita\u00e7\u00e3o de medidas provis\u00f3rias, tamb\u00e9m \u00e9 clara ao vedar a apresenta\u00e7\u00e3o de emendas sobre assuntos n\u00e3o pertinentes aos textos das medidas provis\u00f3rias.\r\nNeste sentido, Sra. Presidente, defendo que V.Exa. coloque em vota\u00e7\u00e3o e em discuss\u00e3o o texto original da medida provis\u00f3ria, e n\u00e3o o projeto de lei de convers\u00e3o, que \u00e9 um atentado aos v\u00e1rios biomas: um atentado \u00e0 Caatinga, um atentado ao Cerrado, um atentado ao Pantanal.\r\nN\u00e3o fa\u00e7amos o Brasil, que tem compromisso com o desmatamento zero, autorizar o desmatamento de 6 milh\u00f5es de hectares.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Recolho a quest\u00e3o de V.Exa. Antes da vota\u00e7\u00e3o, daremos uma resposta, Deputado.\r\nO SR. BACELAR (PODE - BA) - Obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=154&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PODEMOS (PODE) (2016), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, ningu\u00e9m aqui \u00e9 contr\u00e1rio \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o do prazo para a regulariza\u00e7\u00e3o ambiental. O Brasil precisa saber disso. \u00c0 amplia\u00e7\u00e3o do prazo n\u00f3s somos favor\u00e1veis. Agora, permitir, Sra. Presidente, que se queimem, que se desmatem 6 milh\u00f5es de hectares? \u00c9 uma Dinamarca! S\u00e3o dois Estados de Sergipe! Isso s\u00f3 beneficia 4% dos produtores rurais do Brasil. A quem n\u00f3s queremos atender?\r\nIsso vai acabar com quatro biomas: vai acabar com a Caatinga, vai acabar com o Cerrado, vai acabar com o Pantanal. E aqui est\u00e1 se dando desculpa.\r\nO voto \u00e9 \"obstru\u00e7\u00e3o\", Presidente.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Como vota o Podemos?\r\nO SR. BACELAR (PODE - BA) - \"Obstru\u00e7\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=159&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero fazer um apelo a V.Exa.: indefira essas emendas. Vamos votar o texto original.\r\nSr. Presidente, o texto original cont\u00e9m 10 linhas. Eles o alteraram tanto que acrescentaram 35 artigos. S\u00e3o 6 p\u00e1ginas! Isso \u00e9 um absurdo, \u00e9 uma afronta!\r\nAssim vamos judicializar a quest\u00e3o, pois estamos indo de encontro \u00e0s decis\u00f5es do STF.\r\nSr. Presidente, deixar que se desmatem 6 milh\u00f5es de hectares - dois Estados de Sergipe! - \u00e9 ir de encontro a tudo de moderno e \u00e9 ir de encontro aos interesses do agroneg\u00f3cio.\r\nVotamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=190&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, essa decis\u00e3o da Casa hoje, se concretizada, \u00e9 um desrespeito a um dos mais belos processos democr\u00e1ticos que este Parlamento j\u00e1 viu.\r\nA discuss\u00e3o do C\u00f3digo Florestal foi rica. A discuss\u00e3o do C\u00f3digo Florestal procurou o consenso. Imaginemos que, naquele momento, conseguimos unir ruralistas e ambientalistas. E, agora, atrav\u00e9s de uma medida provis\u00f3ria - n\u00e3o da medida provis\u00f3ria, mas das altera\u00e7\u00f5es feitas a ela na Comiss\u00e3o Especial -, estamos trazendo inseguran\u00e7a jur\u00eddica e desrespeitando o amplo processo democr\u00e1tico.\r\nSalvem o C\u00f3digo Florestal!\r\nVotamos \"n\u00e3o\"!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=275&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCERRAMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de encerramento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria  n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu fa\u00e7o um apelo a V.Exa.: finalize a vota\u00e7\u00e3o!\r\nEstamos h\u00e1 40 minutos segurando um qu\u00f3rum que os Deputados n\u00e3o querem. Justi\u00e7a seja feita: essa pr\u00e1tica n\u00e3o \u00e9 de V.Exa., \u00e9 costumeira na Casa, mas o Presidente da Mesa n\u00e3o pode atuar para superar uma obstru\u00e7\u00e3o. Quem tem que superar a obstru\u00e7\u00e3o \u00e9 o Governo. N\u00e3o podemos usar a Mesa da C\u00e2mara dos Deputados como uma sublegenda da Lideran\u00e7a do Governo. \u00c9 corriqueiro passarmos a manh\u00e3 toda aqui, Sra. Presidente, segurando a vota\u00e7\u00e3o para que se atinja o qu\u00f3rum de 257 presentes. Isso n\u00e3o \u00e9 correto.\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deputado Bacelar, pe\u00e7o a V.Exa. que finalize.\r\nO SR. BACELAR (PODE - BA) - Vou concluir, Sra. Presidente.\r\nQuem est\u00e1 fazendo a obstru\u00e7\u00e3o, na hora em que atingirmos os 257 votos, vai pedir a V.Exa. que espere alcan\u00e7ar 300 ou 400 votos, para aprovarmos o requerimento de retirada de pauta.\r\nEst\u00e1 na hora de finalizar a vota\u00e7\u00e3o, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 867/2018, MEDIDA PROVISORIA, PODEMOS (PODE) (2016), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e da adequa\u00e7\u00e3o financeira da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que tentemos hoje destruir o C\u00f3digo Florestal, que \u00e9 um ponto de equil\u00edbrio entre interesses altamente conflitantes.\r\nEsse C\u00f3digo Florestal conseguiu unir ambientalistas e ruralistas. Ningu\u00e9m \u00e9 contra a amplia\u00e7\u00e3o do prazo. Ali\u00e1s, \u00e9 a quinta vez que esse prazo \u00e9 ampliado.\r\nN\u00f3s n\u00e3o somos favor\u00e1veis \u00e0s altera\u00e7\u00f5es que trazem inseguran\u00e7a jur\u00eddica, \u00e0s altera\u00e7\u00f5es que v\u00e3o permitir o desmatamento de 6 milh\u00f5es de hectares e \u00e0s altera\u00e7\u00f5es que v\u00e3o premiar apenas 4% dos produtores rurais.\r\nO Podemos entra em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 29/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 875/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 29, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 875, de 2019, sobre o Aux\u00edlio Emergencial Pecuni\u00e1rio para fam\u00edlias de Brumadinho,  Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a trag\u00e9dia de Brumadinho comoveu este Plen\u00e1rio. Houve Deputados indo \u00e0s lagrimas, Deputados criando Comiss\u00f5es. Ocorreu uma Comiss\u00e3o Geral, e h\u00e1 uma CPI apurando o caso. Os custos nossos s\u00e3o superiores \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o - indeniza\u00e7\u00e3o, n\u00e3o; esmola - que o Governo Bolsonaro quer dar \u00e0s v\u00edtimas da trag\u00e9dia.\r\nPor isso, o Podemos apela aos Srs. Deputados que aqui se solidarizaram com as v\u00edtimas: transformem essa solidariedade num ato real votando \"sim\" ao destaque do PCdoB.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=175&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-05T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 34/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 1\u00ba do art. 167 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, alterado pelo art. 1\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 34, de 2019, sobre a obrigatoriedade da execu\u00e7\u00e3o da programa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria proveniente de emendas de bancada de parlamentares de Estado ou do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Podemos apoia o destaque do PSOL.\r\nO SR. CARLOS HENRIQUE GAGUIM (DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - \"Sim\", mantendo o texto.\r\nO SR. BACELAR (PODE - BA) - \u00c9 um instrumento fundamental para o planejamento refor\u00e7ar o PPA. Como vamos admitir que uma obra j\u00e1 iniciada n\u00e3o esteja referenciada num plano plurianual?\r\nEnt\u00e3o, para fortalecer todas as pe\u00e7as or\u00e7ament\u00e1rias, seja o or\u00e7amento anual, seja o or\u00e7amento plurianual, o Podemos vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F6%2F2019&txPagina=150&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MARIELLE FRANCO, VEREADORA, RIO DE JANEIRO (RJ), HOMIC\u00cdDIO, AUTOR (DIREITO PENAL).\r\nCR\u00cdTICA, PRONUNCIAMENTO, DEPUTADA FEDERAL, HOMIC\u00cdDIO, COMPORTAMENTO, HOMOSSEXUAL.\r\nDECLARA\u00c7\u00c3O, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, CR\u00cdTICA, ATUA\u00c7\u00c3O, CONGRESSO NACIONAL, ATIVIDADE POL\u00cdTICA, CRIMINALIZA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O, ESCLARECIMENTO. \r\nSOLIDARIEDADE, DAVID MIRANDA, DEPUTADO FEDERAL, GLENN GREENWALD, JORNALISTA.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Indaga\u00e7\u00e3o a Deputada sobre a autoria do assassinato da Vereadora Marielle Franco, ocorrido no Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro. Criminaliza\u00e7\u00e3o da atividade pol\u00edtica pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro. Apoio a den\u00fancia do jornalista Glenn Greenwald, veiculada pelo site The Intercept Brasil.  Solidariedade ao Deputado David Miranda, v\u00edtima de agress\u00f5es pessoais na C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputado Alan Rick, que preside esta sess\u00e3o, Sras. e Srs. Deputados, eu queria, inicialmente, pedir \u00e0 ilustre Deputada que me antecedeu, que frequenta os pal\u00e1cios, que frequenta o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, que respondesse ou ajudasse a responder \u00e0 indaga\u00e7\u00e3o de uma fam\u00edlia pobre, de uma fam\u00edlia negra, de uma fam\u00edlia que teve uma filha barbaramente assassinada - covardemente assassinada! -, que ela conseguisse, junto ao seu Governo, responder quem matou Marielle. \r\n\u00c9 isso que o Brasil quer saber, Deputada! (Palmas.)\r\nEu fico at\u00f4nito aqui nesta Casa porque, \u00e0s vezes, existem discursos que eu n\u00e3o sei se s\u00e3o de como\u00e7\u00e3o, se s\u00e3o de sentimento por um fato ruim que ocorreu, por uma trag\u00e9dia ou pelo prazer fascista de querer enxovalhar determinado grupo da sociedade.\r\nDeputada, assassinos existem em todos os grupos: h\u00e1 pastores que cometeram assassinatos, padres, cardeais, bispos, Deputados. Que coisa triste querer atribuir a casais homoafetivos essa conduta, Deputada, que \u00e9 uma conduta muito mais apropriada para machistas e para fascistas!(Palmas.)\r\nO que eu quero discutir aqui, na verdade, \u00e9 sobre a exig\u00eancia de o Presidente do Senado Federal e de o Presidente da C\u00e2mara dos Deputados interpelarem o Sr. Ministro Moro a respeito da seguinte afirma\u00e7\u00e3o: \"Ainda desconfio muito de nossa capacidade institucional de limpar o Congresso\".\r\nO que o Sr. Ministro quer limpar? Ser\u00e1 que ele acha que isso aqui \u00e9 um covil de ladr\u00f5es que precisa ser varrido? Que isso aqui \u00e9 um antro de defensores de interesses corporativos? Ou ele quer intimidar a representa\u00e7\u00e3o popular? Ou ele quer calar esta Casa?\r\nEle, um Ministro da Justi\u00e7a, tem se portado de forma a depreciar a atividade pol\u00edtica. Aquele Minist\u00e9rio, que j\u00e1 teve Seabra, Nereu Ramos e tantos juristas brasileiros de grande import\u00e2ncia, tem hoje um homem que quer destruir a democracia representativa. E isso exige do Presidente do Congresso, do Presidente do Senado, individualmente, e do Presidente da C\u00e2mara uma interpela\u00e7\u00e3o ao Sr. Ministro, para saber por que ele est\u00e1 tramando contra as institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas!\r\nAli\u00e1s, isso \u00e9 do bolsonarismo. Essa coisa de criminalizar atividade pol\u00edtica, de difundir o \u00f3dio, do n\u00f3s contra eles, de transformar os seus advers\u00e1rios em traidores \u00e9 coisa desse bolsonarismo que n\u00f3s precisamos enfrentar. Esse esc\u00e2ndalo do Ministro Moro e dos procuradores \u00e9 apenas um sintoma.\r\nSe algu\u00e9m vaia num avi\u00e3o um Ministro do STF, a Casa reage. Ent\u00e3o, Deputado Rodrigo Maia, V.Exa. que tem se portado t\u00e3o bem, que tem sido um dos garantidores da estabilidade democr\u00e1tica, n\u00e3o pode deixar este Poder ser enxovalhado. \r\n\u00c0s vezes, eu acho que muitos Deputados aqui odeiam o Legislativo - odeiam! Est\u00e3o aqui doidos para ir embora, para ir para um Prefeitura, para uma Secretaria, para um Minist\u00e9rio ou para um Governo. Se, ao ouvirem o Moro dizer que duvida da capacidade institucional dele e dos procuradores de limparem o Congresso, ainda sobem na tribuna para defender tais coisas, \u00e9 porque n\u00e3o t\u00eam o m\u00ednimo respeito pela democracia, o m\u00ednimo respeito pelo Poder Legislativo.\r\nO Brasil vive momentos dif\u00edceis. A democracia representativa sofre ataques di\u00e1rios do Presidente da Rep\u00fablica. Independentemente de nossas posi\u00e7\u00f5es, ou nos unimos para defender o Poder ou teremos daqui a alguns dias um golpe institucional, como eles deram na Presidente Dilma, com todas as caracter\u00edsticas de legalidade. Precisamos reagir e estar unidos.\r\nSr. Presidente, quero tamb\u00e9m dar o meu testemunho de que o jornalista Glenn Greenwald, do site The Intercept Brasil, um dos mais respeitados jornalistas do mundo, tem toda compet\u00eancia profissional e moral para denunciar o que est\u00e1 denunciando.\r\nQuero prestar a minha solidariedade ao nosso colega, o Deputado David Miranda, do Rio de Janeiro, um jovem negro, vindo da favela, que se destacou como Vereador e se destaca como Deputado, pelas agress\u00f5es pessoais de que tem sido v\u00edtima nesta Casa. Que pelo menos nos respeitemos enquanto seres humanos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=207&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), FUNDO CONSTITUCIONAL, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB em fundo constitucional permanente.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Deputado Charles Fernandes, que preside esta sess\u00e3o, Sras. e Srs. Deputados, venho \u00e0 tribuna para dar conhecimento ao Plen\u00e1rio do andamento dos trabalhos da Comiss\u00e3o Especial destinada a transformar o FUNDEB em fundo permanente. A Comiss\u00e3o, da qual eu sou Presidente e a Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende \u00e9 a Relatora, tem a grande miss\u00e3o de manter o Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o, que \u00e9 respons\u00e1vel por financiar 60% da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica brasileira e tem o seu t\u00e9rmino previsto para dezembro de 2020. \u00c9 uma miss\u00e3o urgente e necess\u00e1ria, pois, como eu disse, o FUNDEB \u00e9 o maior financiador da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica do Brasil. Foi gra\u00e7as ao FUNDEB que conseguimos praticamente universalizar a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Foi gra\u00e7as ao FUNDEB que conseguimos valorizar o professor no Brasil. O t\u00e9rmino do FUNDEB levaria o caos \u00e0 educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira.\r\nA Comiss\u00e3o j\u00e1 realizou 12 audi\u00eancias p\u00fablicas, que se somam \u00e0s 29 audi\u00eancias realizadas na Legislatura passada, ouvidos autoridades do Executivo, Parlamentares, acad\u00eamicos, entidades sindicais, enfim, toda a sociedade brasileira.\r\nA PEC 15 tem como autora a nobre Deputada Raquel Muniz, que se encontra coincidentemente aqui no plen\u00e1rio e merece aplausos por essa iniciativa. N\u00f3s da Comiss\u00e3o temos procurado um consenso em torno de tr\u00eas grandes pilares. O primeiro \u00e9 tornar o FUNDEB um fundo constitucional e permanente. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que o grande instrumento de financiamento da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica no Brasil seja uma disposi\u00e7\u00e3o transit\u00f3ria. O segundo \u00e9 aumentar a complementa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o. O FUNDEB \u00e9 um fundo que re\u00fane recursos estaduais e municipais e que recebe uma complementa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o hoje em torno de 10 bilh\u00f5es de reais. O FUNDEB deve movimentar, no exerc\u00edcio de 2019, 150 bilh\u00f5es de reais. Desses 150 bilh\u00f5es de reais, 136 bilh\u00f5es de reais s\u00e3o de Estados e Munic\u00edpios - o Governo Federal entra apenas com 14 bilh\u00f5es de reais. \u00c9 uma obriga\u00e7\u00e3o do Governo Federal aumentar o financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. O terceiro grande pilar, que est\u00e1 sustentando nossa proposta \u00e9 que o FUNDEB deve aumentar a sua equidade, porque ele \u00e9 um fundo redistributivo que combate as desigualdades existentes nas diversas redes da educa\u00e7\u00e3o no Brasil.\r\nPara V.Exa. ter uma ideia, Deputado Charles Fernandes, se o FUNDEB n\u00e3o existisse, a diferen\u00e7a do custo de um aluno no Estado de S\u00e3o Paulo para um aluno no Maranh\u00e3o, por exemplo, seria de sete vezes. O aluno no Estado de S\u00e3o Paulo teria um custo de cerca de 21 mil reais, enquanto que, no Maranh\u00e3o, infelizmente, esse custo n\u00e3o ultrapassaria os 3 mil reais. O fundo promove a equaliza\u00e7\u00e3o do sistema, promove a igualdade, mas tamb\u00e9m precisa promover a efici\u00eancia.\r\nContinuamos na luta. O Ministro da Educa\u00e7\u00e3o j\u00e1 se comprometeu com que a Uni\u00e3o aumentar\u00e1 sua participa\u00e7\u00e3o de 10% para 15%, o que ainda \u00e9 muito pouco. J\u00e1 \u00e9 um avan\u00e7o, porque o Governo Bolsonaro, que queria desvincular o FUNDEB, tirar as receitas do FUNDEB da vincula\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o, j\u00e1 admite um aumento de 5%. Mas n\u00f3s, juntamente com a Relatora, a Deputada Professora Dorinha, defendemos que no ano de 2021 a Uni\u00e3o deve entrar com 15% e, a partir da\u00ed, num per\u00edodo de 10 anos, atingir os 30%.\r\nO FUNDEB \u00e9 a maior e mais importante quest\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o brasileira no momento, e, com certeza, vamos avan\u00e7ar e vamos aprovar essa emenda constitucional de autoria da Deputada Raquel Muniz, transformando o FUNDEB num dispositivo constitucional permanente.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 10985/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO LIBERAL (PL) (1987) , VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 10.985, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.427, de 1996; 13.203, de 2015; 11.909, de 2009; 12.351, de 2010 e 12.783, de 2013.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JO\u00c3O CARLOS BACELAR (PL - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PL vota pela infraestrutura do setor el\u00e9trico. O PL vota pela integralidade do texto que foi votado no Senado, pelo GSF, que vai permitir que os leil\u00f5es sejam realizados agora, a partir de sexta-feira, no setor.\r\nO PL vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER FAVORAVEL, PL 10985/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO G\u00c1S NATURAL, FUNDO DE EXPANS\u00c3O DOS GASODUTOS DE TRANSPORTE E ESCOAMENTO DA PRODU\u00c7\u00c3O (BRASDUTO)",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 10.985, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.427, de 1996; 13.203, de 2015; 11.909, de 2009; 12.351, de 2010 e 12.783, de 2013.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. JO\u00c3O CARLOS BACELAR (PL - BA. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, temos diante de n\u00f3s uma imensa responsabilidade. Aprovar o Projeto de Lei n\u00ba 10.985, de 2018, \u00e9 de suma import\u00e2ncia para o setor energ\u00e9tico brasileiro. Este projeto de lei \u00e9 muito feliz, porque, de uma s\u00f3 vez, d\u00e1 solu\u00e7\u00e3o a duas quest\u00f5es: o risco hidrol\u00f3gico e o chamado BRASDUTO.\r\nDe um lado, Sr. Presidente, resolver o impasse do risco hidrol\u00f3gico \u00e9 crucial para devolver a seguran\u00e7a jur\u00eddica ao setor el\u00e9trico, estabelecendo a confian\u00e7a dos agentes de mercado e atraindo novos investimentos - repito, novos investimentos.\r\nN\u00f3s temos um leil\u00e3o marcado para sexta-feira desta semana. N\u00e3o votar o risco hidrol\u00f3gico hoje seria uma marca muito ruim para o Congresso brasileiro.\r\nAprovar a cria\u00e7\u00e3o do BRASDUTO ir\u00e1 viabilizar o desenvolvimento da infraestrutura essencial para o setor de g\u00e1s natural, que tem um potencial gigantesco de gerar empregos e arrecada\u00e7\u00e3o de impostos para o nosso Brasil e para os Estados.\r\nO PL que est\u00e1 em aprecia\u00e7\u00e3o prop\u00f5e altera\u00e7\u00e3o na Lei n\u00ba 13.203, de 8 de dezembro de 2015, e objetiva restabelecer novas condi\u00e7\u00f5es para a repactua\u00e7\u00e3o do risco hidrol\u00f3gico de gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica. Mas o que vem a ser o t\u00e3o falado risco hidrol\u00f3gico? Vamos recordar que, no ano de 2014, com a crise h\u00eddrica e a not\u00f3ria falta de chuvas, as usinas hidrel\u00e9tricas abruptamente tiveram que reduzir a sua capacidade de gerar energia el\u00e9trica. As usinas passaram a gerar menos n\u00e3o porque quiseram, mas por inefici\u00eancia. Passaram a gerar menos porque n\u00e3o tinham autoriza\u00e7\u00e3o, uma vez que a orienta\u00e7\u00e3o ali, por estrat\u00e9gia do Pa\u00eds naquele momento era basicamente preservar os reservat\u00f3rios de \u00e1gua e usar outras fontes, como as termoel\u00e9tricas.\r\nNessa circunst\u00e2ncia, normalmente, para compensar a queda de produ\u00e7\u00e3o decorrente da falta de \u00e1gua nos reservat\u00f3rios e cumprir os contratos, as usinas recorrem ao mercado de curto prazo.\r\nNesse Mercado de Curto Prazo, a energia \u00e9 adquirida com base no Pre\u00e7o de Liquida\u00e7\u00e3o de Diferen\u00e7as - PLD, geralmente com custo muito mais elevado do que o dos contratos.\r\nPois bem, com a dr\u00e1stica falta de chuva e o imenso crescimento do risco hidrol\u00f3gico, as usinas chegaram a um ponto insustent\u00e1vel. Os riscos passaram a ser maiores do que aqueles inicialmente assumidos, muito acima do que seria leg\u00edtimo suportar, afinal, as usinas fazem gest\u00e3o das hidrel\u00e9tricas, mas n\u00e3o t\u00eam a torneira dos c\u00e9us.\r\nEm qualquer neg\u00f3cio dessa natureza, Sr. Presidente, \u00e9 razo\u00e1vel assumir o risco de 5% a 10%, mas ningu\u00e9m consegue trabalhar com uma loca\u00e7\u00e3o de risco de 40%. \u00c9 por isso que as usinas ingressaram no Judici\u00e1rio brasileiro com pedidos de liminares para suspender o pagamento desses valores.\r\nSegundo a C\u00e2mara de Comercializa\u00e7\u00e3o de Energia El\u00e9trica, a d\u00edvida ultrapassa 7 bilh\u00f5es de reais, e a judicializa\u00e7\u00e3o est\u00e1 crescendo cada vez mais e pode inclusive impactar os pr\u00f3ximos leil\u00f5es a serem feitos no Pa\u00eds. Essa situa\u00e7\u00e3o de judicializa\u00e7\u00e3o vem afetando o setor h\u00e1 4 anos e afeta outros segmentos do setor energ\u00e9tico, congelando os investimentos.\r\nSr. Presidente, estamos no momento de desenvolver o Pa\u00eds, de trazer investimento para o Pa\u00eds, de gerar empregos, de gerar renda. Ent\u00e3o, \u00e9 muito importante esta mat\u00e9ria que hoje est\u00e1 sendo votada pela C\u00e2mara Federal.\r\nO Brasil precisa de uma solu\u00e7\u00e3o urgente, sob pena de comprometer a sua seguran\u00e7a energ\u00e9tica, quando a economia retomar o crescimento, o que todos esperamos, com a consequente demanda de energia.\r\nMinistro Paulo Guedes, se viermos a aprovar a reforma da Previd\u00eancia aqui, e isso fizer com que o Brasil tenha crescimento no ritmo do crescimento chin\u00eas, corremos s\u00e9rios riscos de n\u00e3o termos energia no futuro.\r\nEste projeto de lei resolve o problema do passado e prop\u00f5e uma solu\u00e7\u00e3o para mitigarmos os riscos inerentes aos fatores hidrol\u00f3gicos e superarmos instabilidades no futuro.\r\nDe outro lado, Sr. Presidente, neste mesmo projeto de lei, h\u00e1 a proposta do BRASDUTO.\r\nDeputada Alice Portugal, eu quero dizer que V.Exa. foi muito feliz quando disse que o Estado brasileiro tem que ser indutor do desenvolvimento.\r\nEsta proposta \u00e9 fundamental para que o Brasil possa aproveitar toda a potencialidade do pr\u00e9-sal, que al\u00e9m de petr\u00f3leo tem grandes reservas de g\u00e1s natural.\r\nO Pa\u00eds est\u00e1 diante de uma janela de oportunidades exatamente agora, o momento certo de fazer proveito dessa riqueza no fundo do mar. Isso ser\u00e1 poss\u00edvel se o Pa\u00eds acelerar os investimentos em infraestrutura essencial, rotas de escoamento, unidades de processamento e gasodutos. \r\nTodos os pa\u00edses em desenvolvimento ou desenvolvidos t\u00eam gasodutos, mas um pa\u00eds com a dimens\u00e3o continental do Brasil tem somente - pasmem! - 9 mil quil\u00f4metros de gasodutos, enquanto a nossa vizinha Argentina tem 15 mil quil\u00f4metros, ou seja, quase o dobro. \r\nEstamos injetando todo m\u00eas de volta para o fundo do mar, por n\u00e3o termos infraestrutura, mais da metade do g\u00e1s natural produzido no Pa\u00eds.\r\nO BRASDUTO \u00e9 de suma import\u00e2ncia para o Pa\u00eds. O BRASDUTO \u00e9 estrat\u00e9gico. O BRASDUTO \u00e9 indutor do desenvolvimento brasileiro.\r\nA produ\u00e7\u00e3o de g\u00e1s natural no pr\u00e9-sal \u00e9 oriunda de campos associados ao petr\u00f3leo. Sem uma solu\u00e7\u00e3o para o desenvolvimento de infraestrutura de escoamento, unidades de tratamento, transporte e city-gates que permitam fluxo do g\u00e1s natural derivado do pr\u00e9-sal, n\u00e3o restar\u00e1 alternativa para os produtores que n\u00e3o seja a reinje\u00e7\u00e3o do g\u00e1s ou a redu\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo, o que consequentemente reduzir\u00e1 o repasse de recursos para a Uni\u00e3o.\r\nSe n\u00e3o houver investimento em expans\u00e3o da infraestrutura essencial ao longo dos pr\u00f3ximos 10 anos, h\u00e1 a possibilidade de perdermos aproximadamente 60 milh\u00f5es de metros c\u00fabicos por dia de g\u00e1s natural, que n\u00e3o chegar\u00e3o ao mercado consumidor e, portanto, tamb\u00e9m n\u00e3o resultar\u00e3o na revers\u00e3o de recursos para a Uni\u00e3o.\r\nO Brasil, Sr. Presidente, precisa imediatamente alocar recursos na expans\u00e3o de gasodutos de escoamento e em instala\u00e7\u00f5es de processamento de g\u00e1s natural do pr\u00e9-sal, no sistema do gasoduto de transporte de g\u00e1s natural e ainda nas instala\u00e7\u00f5es de regaseifica\u00e7\u00e3o complementares, como fez no passado com suas linhas de transmiss\u00e3o de energia el\u00e9trica, que hoje interligam todo o Pa\u00eds.\r\nVolto a dizer: o Estado brasileiro tem que ser indutor de desenvolvimento. O Estado brasileiro tem que tirar o Pa\u00eds da in\u00e9rcia em que se encontra e investir na infraestrutura do g\u00e1s, investir na infraestrutura e\u00f3lica, investir na infraestrutura rodovi\u00e1ria, investir na infraestrutura portu\u00e1ria.\r\nA infraestrutura do g\u00e1s poder\u00e1 atender, por meio de dutos, v\u00e1rios Estados e at\u00e9 o Distrito Federal, ainda n\u00e3o suprido por essa t\u00e3o valiosa fonte de energia.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, fui procurado por v\u00e1rios Governadores de Estados do Sul, do Norte, do Nordeste, inclusive o Governador do Cear\u00e1, Camilo Santana, que me ligou algumas vezes, pedindo que esta mat\u00e9ria fosse votada.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Deputado, vamos nos concentrar no voto.\r\nO SR. JO\u00c3O CARLOS BACELAR (PL - BA) - Sr. Presidente, assim que amortizados os investimentos, essa infraestrutura torna-se um ativo da Uni\u00e3o, que poder\u00e1 licitar, conceder ou vender esses proveitos, cujos valores tamb\u00e9m ser\u00e3o repassados para o Fundo Social. Ent\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 um subs\u00eddio, \u00e9 um investimento com retorno garantido.\r\nOutro ponto importante, Sr. Presidente, para terminar, \u00e9 que o Fundo permitir\u00e1 que o g\u00e1s natural chegue ao mercado por meio de outros ofertantes, e n\u00e3o somente pela PETROBRAS, o que promover\u00e1 aumento da competitividade da ind\u00fastria brasileira. \r\nA ado\u00e7\u00e3o desse modelo no Brasil \u00e9 um dos caminhos para a retomada do crescimento econ\u00f4mico e, acima de tudo, para a melhoria das condi\u00e7\u00f5es sociais do Pa\u00eds. As duas propostas ser\u00e3o boas para o Brasil e boas para os Estados. \u00c9 um jogo de ganha-ganha, Sr. Presidente.\r\nPortanto, o nosso voto, no m\u00e9rito, pelas Comiss\u00e3o de Defesa do Consumidor e de Minas e Energia, \u00e9 pela aprova\u00e7\u00e3o do PL 10.985/18.\r\nO parecer pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania conclui pela constitucionalidade, juridicidade e t\u00e9cnica legislativa e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o do PL 10.985/18.\r\nPela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, o voto \u00e9 pela adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o do PL 10.985/18, na forma de seu texto original, aprovado no Senado Federal, diga-se de passagem, por unanimidade.\r\nMuito obrigado.\r\n\r\nPARECER ESCRITO ENCAMINHADO \u00c0 MESA PELO SR. DEPUTADO JO\u00c3O CARLOS BACELAR.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=154&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 10985/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 4\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 10.985, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.427, de 1996; 13.203, de 2015; 11.909, de 2009; 12.351, de 2010 e 12.783, de 2013, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Podemos orienta \"n\u00e3o\", para garantir a aprecia\u00e7\u00e3o do destaque do PDT. Chamo a aten\u00e7\u00e3o para o fato de que \u00e9 necess\u00e1rio prejudicar esse destaque, se n\u00f3s queremos garantir os recursos para a educa\u00e7\u00e3o e para a sa\u00fade. O compromisso \u00e9 aprovarmos o pr\u00f3ximo destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=278&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMP 1/2019, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 10985/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO LIBERAL (PL) (1987), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 1, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 10.985, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.427, de 1996; 13.203, de 2015; 11.909, de 2009; 12.351, de 2010 e 12.783, de 2013.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JO\u00c3O CARLOS BACELAR (PL - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PL, Sra. Presidenta, vai cumprir o acordo com os partidos, at\u00e9 porque esta Casa \u00e9 uma casa de acordos. \r\nO PL, junto com o PDT, estabelece um valor fixo para a sa\u00fade e para a educa\u00e7\u00e3o.\r\nEsta \u00e9 uma casa de acordo. O PL vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=303&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMP 1/2019, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 10985/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 1, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 10.985, de 2018, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00ba 9.427, de 1996; 13.203 de 2015; 11.909, de 2009; 12.351, de 2010 e 12.783, de 2013.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Podemos, Sra. Presidente, orienta \"sim\" ao destaque, porque ele recomp\u00f5e os valores oriundos da venda de petr\u00f3leo e g\u00e1s da Uni\u00e3o que s\u00e3o repassados para a educa\u00e7\u00e3o e para a sa\u00fade. Ele vai al\u00e9m: garante tamb\u00e9m que Estados e Munic\u00edpios recebam esses recursos vinculados \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o na sa\u00fade e na educa\u00e7\u00e3o.\r\nParab\u00e9ns ao PDT!\r\nO Podemos vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=306&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "F\u00d3RUM DE ENTIDADES NEGRAS DA BAHIA (2019, SALVADOR (BA)), SEMIN\u00c1RIO, ELEI\u00c7\u00c3O, PREFEITO, NEGROS.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o, pelo F\u00f3rum de Entidades Negras da Bahia, de semin\u00e1rio para debate da candidatura de representante da ra\u00e7a negra \u00e0 Prefeitura Municipal de Salvador.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputado Marcelo Nilo, que preside esta sess\u00e3o, Sras. e Srs. Deputados, quero aqui registrar a realiza\u00e7\u00e3o, na pr\u00f3xima sexta-feira, na cidade de Salvador, de importante semin\u00e1rio promovido pelo F\u00f3rum de Entidades Negras da Bahia.\r\nEsse semin\u00e1rio vai discutir a possibilidade de a cidade de Salvador ter um Prefeito negro ou uma Prefeita negra. A cidade de Salvador, com 470 anos e que abriga, segundo a literatura, a maior popula\u00e7\u00e3o de negros fora da \u00c1frica, apenas em um momento da sua vida teve um Prefeito negro, que foi o Prefeito Edvaldo Brito, o Prof. Edvaldo Brito, por um curto per\u00edodo.\r\nAquela cidade, que tem uma popula\u00e7\u00e3o predominantemente negra; que n\u00e3o consegue alfabetizar as crian\u00e7as negras; que vive semanalmente, principalmente nos finais de semana, o exterm\u00ednio da juventude negra; que tem na popula\u00e7\u00e3o negra o maior n\u00famero de desempregados; que tem na popula\u00e7\u00e3o negra o maior percentual de pessoas sem acesso \u00e0 sa\u00fade, precisa discutir a quest\u00e3o racial com muito mais profundidade.\r\nA\u00ed entra a grande promo\u00e7\u00e3o da Frente de Entidades Negras ao realizar esse semin\u00e1rio aberto ao p\u00fablico, a fim de que se discutam caminhos para que a popula\u00e7\u00e3o negra supere esse racismo, esse cruel racismo que se expressa ao n\u00e3o lhe darem direito de acesso aos postos principais da lideran\u00e7a da cidade.\r\nAcima de tudo, espero que se consiga, nesse semin\u00e1rio que discutir\u00e1 uma nova forma de se fazer pol\u00edtica, colocar na agenda da cidade de Salvador a situa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o negra, mas n\u00e3o para que a popula\u00e7\u00e3o negra sirva apenas para oferecer, simbolicamente, candidatos a Vice-Prefeito ou a Vereador. A popula\u00e7\u00e3o negra quer comandar os seus destinos na cidade de Salvador. E essa iniciativa do F\u00f3rum \u00e9 muito bem-vinda para que possamos discutir com mais seriedade, com mais profundidade e com mais efetividade o que \u00e9 ser negro na cidade de Salvador.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVAR, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, TRANSFER\u00caNCIA DE PRESO, PRES\u00cdDIO, TREMEMB\u00c9 (SP).",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Associa\u00e7\u00e3o \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es de Parlamentares contr\u00e1rias \u00e0 decis\u00e3o judicial desfavor\u00e1vel ao ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero associar-me aos Parlamentares das diversas correntes pol\u00edticas que aqui neste plen\u00e1rio exigem que o Estado brasileiro garanta os direitos e a seguran\u00e7a do Presidente Lula. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel admitir-se o tratamento que se quer dar agora a ele que \u00e9 ex-Chefe de Estado, ex-Presidente da Rep\u00fablica, ex-Comandante das For\u00e7as Armadas brasileiras. \u00c9 uma medida de retalia\u00e7\u00e3o. O Judici\u00e1rio \u00e9 o poder do qual se exige, mais do que de qualquer outro, imparcialidade e equil\u00edbrio. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que ju\u00edzes de primeiro grau estejam agindo com fins de retalia\u00e7\u00e3o. Est\u00e3o jogando gasolina num momento de muita tens\u00e3o no Pa\u00eds.\r\nA C\u00e2mara dos Deputados precisa tomar, Sr. Presidente, uma posi\u00e7\u00e3o em defesa da democracia brasileira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, ART 20, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do art. 20 da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria, na vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em segundo turno.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu queria dizer ao nobre Deputado que me antecedeu que 100 bilh\u00f5es de reais de economia n\u00e3o poderiam ser utilizados, por exemplo, na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica porque eles matariam os professores - n\u00e3o ter\u00edamos professores!\r\nEu quero chamar a aten\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio porque n\u00e3o sei que convic\u00e7\u00e3o \u00e9 essa de que o dinheiro est\u00e1 acima da vida e da dignidade humanas. Se esta regra de transi\u00e7\u00e3o cair, uma professora com 50 anos de idade e 24 anos e 11 meses de contribui\u00e7\u00e3o - est\u00e1 faltando 1 m\u00eas para ela se aposentar - ter\u00e1 que trabalhar mais 7 anos! Onde est\u00e1 a convic\u00e7\u00e3o desse partido que se diz NOVO?\r\nEsta reforma \u00e9 perversa, \u00e9 contr\u00e1ria aos interesses do trabalhador. Mas, gra\u00e7as ao trabalho constante, ao trabalho herc\u00faleo, durante 6 meses, n\u00f3s da Oposi\u00e7\u00e3o conseguimos regras de transi\u00e7\u00e3o que melhoram alguns aspectos desta reforma.\r\nO artigo destacado pelo Partido Novo acaba com as regras de transi\u00e7\u00e3o. O artigo destacado pelo Partido Novo foi fruto de amplo debate e de ampla negocia\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio, que envolveu at\u00e9 mesmo a Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nEstas regras de transi\u00e7\u00e3o t\u00eam dois objetivos. O primeiro diz respeito \u00e0quela pessoa que est\u00e1 prestes a se aposentar, seja servidor p\u00fablico, seja do regime geral, permitindo que a mulher se aposentasse aos 57 anos e o homem, aos 60 anos, desde que paguem um ped\u00e1gio para atingir 30 anos de contribui\u00e7\u00e3o, se mulher, e 35 anos de contribui\u00e7\u00e3o, se homem. Trata-se de um ped\u00e1gio de 100%! N\u00e3o \u00e9 nenhum benef\u00edcio, n\u00e3o \u00e9 nenhuma prote\u00e7\u00e3o exagerada, pois estamos exigindo um ped\u00e1gio de 100%. O segundo aspecto beneficiaria os professores, pela aten\u00e7\u00e3o a quem tem a educa\u00e7\u00e3o como prioridade, pela aten\u00e7\u00e3o a quem sabe que o professor \u00e9 o instrumento mais importante no processo educacional. \r\nSe aprovado este destaque do Partido Novo, os professores prestes a se aposentar tamb\u00e9m teriam que trabalhar, em m\u00e9dia, mais 6 ou 7 anos. \u00c9 desumano este destaque! Este destaque tem uma caracter\u00edstica de desumanidade que suplanta a proposta original do Presidente Bolsonaro. Ele n\u00e3o demonstra ter nenhum compromisso com a vida humana, nenhum compromisso com a expectativa de quem j\u00e1 deu anos e anos de vida numa sala de ensino fundamental.\r\nEles n\u00e3o conhecem a periferia das grandes cidades. Eles n\u00e3o sabem a realidade que vive um professor ou uma professora com 50 anos de idade numa sala de ensino fundamental com 30 alunos, sem ar-condicionado, sem \u00e1gua pot\u00e1vel, com crian\u00e7as sem apoio familiar. Colocar esse professor ou essa professora para trabalhar mais 7 anos \u00e9 muita desumanidade!\r\nO destaque precisa ser derrotado, porque ele fere inclusive a conviv\u00eancia legislativa. Este artigo foi aprovado ap\u00f3s intensas negocia\u00e7\u00f5es e intensas conversa\u00e7\u00f5es, volto a dizer, inclusive com a Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o da Casa. \r\nEste artigo n\u00e3o \u00e9 de partido nenhum! Este artigo \u00e9 da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o desta Casa! Este artigo \u00e9 de quem coloca a educa\u00e7\u00e3o em primeiro lugar.\r\nProfessores do Brasil, abram os olhos e vejam o que est\u00e3o querendo fazer!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=304&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FALTA, REALIZA\u00c7\u00c3O, EXAME NACIONAL DO ENSINO M\u00c9DIO (ENEM), JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Risco de n\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o do Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio - ENEM em 2019. Descaso do Presidente Jair Bolsonaro com o setor educacional. Despreparo do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, beira a irresponsabilidade a maneira como o Governo Bolsonaro trata a educa\u00e7\u00e3o. Vou me referir especificamente \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o do ENEM.\r\nO \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pela realiza\u00e7\u00e3o do ENEM ficou 140 dias sem dire\u00e7\u00e3o. O ENEM \u00e9 a mais importante porta de entrada para a juventude brasileira acessar o ensino superior.\r\nComo o Presidente da Rep\u00fablica deixa ac\u00e9falo o \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel por aplicar uma prova para 5 milh\u00f5es de jovens? O \u00f3rg\u00e3o ficou 140 dias sem ningu\u00e9m que coordenasse as atividades de forma\u00e7\u00e3o de equipe, de capacita\u00e7\u00e3o dos aplicadores da prova e da seguran\u00e7a da prova! N\u00e3o d\u00e1 a menor aten\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o! \r\nE tudo isso \u00e9 causado pelos crit\u00e9rios que o Sr. Presidente utiliza para escolher os dirigentes da educa\u00e7\u00e3o. Primeiro, \u00e9 a ideologia. Nomeia para o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o os seguidores do astr\u00f3logo Olavo de Carvalho. Como esses n\u00e3o d\u00e3o certo, e n\u00e3o podem de maneira nenhuma dar certo, o Sr. Presidente escolhe amigos. Como o c\u00edrculo de amigos do Sr. Presidente, infelizmente, \u00e9 limitado intelectualmente, o c\u00edrculo de amigos do Sr. Presidente \u00e9 limitado do ponto de vista da compet\u00eancia administrativa, o Presidente coloca nesses \u00f3rg\u00e3os altamente t\u00e9cnicos do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o pessoas despreparadas, pessoas despreparadas tecnicamente e emocionalmente. O maior exemplo \u00e9 S. Exa. o Senhor Ministro da Educa\u00e7\u00e3o.\r\nQuero chamar a aten\u00e7\u00e3o da Casa. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel colocar em risco a realiza\u00e7\u00e3o dessa prova, que j\u00e1 tem 5 milh\u00f5es de brasileiros inscritos, repito, 5 milh\u00f5es de jovens brasileiros inscritos!\r\nRespeite a educa\u00e7\u00e3o do Brasil, Sr. Presidente! Entenda que educa\u00e7\u00e3o \u00e9 a \u00fanica porta para que este Pa\u00eds consiga superar as suas tremendas desigualdades.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=12&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, DECRETO-LEI, EMENDA AGLUTINATIVA, MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MINORIA PARLAMENTAR, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 3\u00ba do art. 74 do Decreto Lei n\u00ba 5.452, de 1943, com reda\u00e7\u00e3o alterada pelo art. 15 da emenda aglutinativa apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre mercado e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 impressionante como a parcela que controla a riqueza brasileira e os seus adeptos nesta Casa enxergam a moderniza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas. Para eles, modernizar as rela\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas \u00e9 retirar os direitos dos trabalhadores brasileiros. Para eles, modernizar a atividade econ\u00f4mica \u00e9 precarizar as rela\u00e7\u00f5es de trabalho.\r\nAs grandes empresas t\u00eam como controlar o ponto dos seus funcion\u00e1rios, mas a pequena empresa e a m\u00e9dia empresa, com certeza, Sr. Presidente, v\u00e3o sonegar as horas extras trabalhadas. \u00c9 mais um direito trabalhista que, vergonhosamente, a C\u00e2mara est\u00e1 retirando do trabalhador brasileiro.\r\nA Minoria vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=247&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CENSURA, EDITAL, PROJETO (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O), DIVERSIDADE SEXUAL, POPULA\u00c7\u00c3O LGBT, DEMISS\u00c3O, HENRIQUE PIRES, SECRET\u00c1RIO, MINIST\u00c9RIO DA CIDADANIA. SECRETARIA ESPECIAL DE CULTURA, VIOLA\u00c7\u00c3O, LIBERDADE DE EXPRESS\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Raz\u00f5es do pedido de exonera\u00e7\u00e3o do Secret\u00e1rio Especial de Cultura, Henrique Medeiros Pires. Desrespeito do Presidente Jair Bolsonaro com a cultura nacional.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputada Geovania de S\u00e1, que preside esta sess\u00e3o, Sras. e Srs. Deputados, o Secret\u00e1rio Especial da Cultura solicitou demiss\u00e3o do cargo no dia de hoje, alegando press\u00e3o indevida do Presidente Jair Bolsonaro e censura do Presidente Jair Bolsonaro a diversas atividades culturais.\r\nO Sr. Henrique Pires, \"bolsonarista\" de carteirinha, era uma indica\u00e7\u00e3o do Ministro da Cidadania. Ele alega que, h\u00e1 8 meses, o Governo e, principalmente, o Sr. Jair Bolsonaro tentam interferir nas produ\u00e7\u00f5es art\u00edsticas patrocinadas pelo Minist\u00e9rio - interfer\u00eancia direta contra a liberdade, interfer\u00eancia direta contra a cria\u00e7\u00e3o art\u00edstica.\r\nA gota d'\u00e1gua foi a suspens\u00e3o de um edital de sele\u00e7\u00e3o de projetos com tem\u00e1tica LGBT a serem exibidos nas TVs p\u00fablicas, como projetos de car\u00e1ter educativo, projetos de car\u00e1ter de combate \u00e0 viol\u00eancia e projetos voltados \u00e0 express\u00e3o art\u00edstica.\r\nO Sr. Presidente se esquece de cuidar de 13 milh\u00f5es de desempregados para ficar investigando se h\u00e1 homem pelado beijando outro homem pelado nas produ\u00e7\u00f5es art\u00edsticas brasileiras. N\u00f3s sabemos que o Sr. Presidente da Rep\u00fablica tem uma educa\u00e7\u00e3o, tanto formal quanto dom\u00e9stica, bastante limitada. O Sr. Presidente da Rep\u00fablica \u00e9 um homem prim\u00e1rio na sua educa\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que seus assessores n\u00e3o lhe digam o perigo de ele estar interferindo na liberdade de express\u00e3o.\r\nN\u00e3o \u00e9 a ignor\u00e2ncia do Sr. Presidente da Rep\u00fablica e desta extrema Direita brasileira que vai impedir que a atividade art\u00edstica no Brasil flores\u00e7a. H\u00e1 um verdadeiro apag\u00e3o na cultura brasileira neste Governo. Come\u00e7ou pela dissolu\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Cultura e seguiu pela persegui\u00e7\u00e3o aos grandes artistas brasileiros.\r\nN\u00e3o sei se o Presidente conhece filme de bangue-bangue, mas a verdadeira cultura nacional n\u00e3o \u00e9 objeto nem da preocupa\u00e7\u00e3o nem do cultivo da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Os ditos iluminados da Direita brasileira precisam chamar a aten\u00e7\u00e3o do Sr. Presidente. Que ele n\u00e3o respeite a liturgia do cargo e que n\u00e3o respeite as rela\u00e7\u00f5es internacionais, mas que respeite a cultura brasileira! \r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos permitir essa interfer\u00eancia, porque come\u00e7a assim, fechando cinemas, impedindo filmes, censurando m\u00fasicas, para depois vir o golpe fascista, que \u00e9 o que V.Exas., infelizmente, desejam.\r\nSr. Jair Bolsonaro, se o senhor n\u00e3o cultua e n\u00e3o cultiva para si pr\u00f3prio a cultura, assim como a literatura e as artes, pelo menos deixe que os brasileiros tenham acesso \u00e0 verdadeira cultura nacional.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=204&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, UNI\u00c3O NACIONAL DOS ESTUDANTES (UNE), UNI\u00c3O BRASILEIRA DOS ESTUDANTES SECUNDARISTAS (UBES), CARTEIRA DE IDENTIFICA\u00c7\u00c3O ESTUDANTIL (CIE).",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de carteira estudantil pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, com o objetivo de desestrutura\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o Nacional dos Estudantes - UNE, Uni\u00e3o Brasileira dos Estudantes Secundaristas - UBES e outras entidades estudantis.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Charles Fernandes, Sras. e Srs. Deputados, infelizmente o Sr. Presidente da Rep\u00fablica continua na sua marchinha suicida de provoca\u00e7\u00f5es e de incita\u00e7\u00f5es contra o Estado de Direito e contra as entidades da sociedade civil. No momento, essa marchinha suicida se volta para as entidades estudantis. O Sr. Presidente anunciou, sua assessoria anunciou, que o Governo vai criar a carteira de estudante.\r\nO MEC est\u00e1 h\u00e1 6 meses sem fazer nada: parou todos os programas, n\u00e3o apresenta uma \u00fanica proposta para o Pa\u00eds, est\u00e1 apenas estudando como emitir carteira de estudante. Essa \u00e9 uma atitude intimidat\u00f3ria, uma persegui\u00e7\u00e3o, uma atitude que tem o \u00fanico objetivo de esvaziar a UNE, a UBES, a Associa\u00e7\u00e3o Nacional de P\u00f3s-Graduandos.\r\nVejam a que ponto chegamos neste Pa\u00eds! O Sr. Presidente da Rep\u00fablica deixa de tratar do desemprego e deixa de tratar do analfabetismo. O Sr. Presidente da Rep\u00fablica quer fechar as universidades federais e desmoraliza os reitores apenas por vingan\u00e7a, numa atitude mesquinha. Ali\u00e1s, um militar de baixa patente na Presid\u00eancia da Rep\u00fablica s\u00f3 poderia chegar aonde ele est\u00e1 chegando.\r\nMas a UNE vai resistir! A UBES vai resistir! Os estudantes brasileiros v\u00e3o resistir! \r\nA sociedade brasileira precisa tomar conhecimento do que est\u00e1 acontecendo. O MEC n\u00e3o faz nada! O MEC desestruturou todos os seus programas e n\u00e3o consegue apresentar sequer uma proposta s\u00e9ria para a sociedade brasileira. O MEC est\u00e1 h\u00e1 8 meses estudando como emitir carteira de estudante. Virou um cart\u00f3rio. Virou um gr\u00eamio estudantil. N\u00e3o \u00e9 nem um diret\u00f3rio de estudantes de n\u00edvel superior.\r\n\u00c9 triste ver o Pa\u00eds ser governado desta maneira. \u00c9 triste ver o Pa\u00eds ser governado pela bandeira do \u00f3dio, da persegui\u00e7\u00e3o, da intimida\u00e7\u00e3o. \r\nMas a sociedade civil organizada resistir\u00e1 a Bolsonaro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PDL 614/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 614, de 2019, sobre a susta\u00e7\u00e3o dos efeitos da Portaria n\u00ba 547, 2019, editada pela Secretaria Especial de Com\u00e9rcio Exterior e Assuntos Internacionais do Minist\u00e9rio da Economia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Podemos, Sr. Presidente, chama a aten\u00e7\u00e3o da bancada nordestina porque este decreto, al\u00e9m de ser prejudicial \u00e0 economia brasileira, especificamente no caso do Nordeste atinge a ind\u00fastria sucroalcooleira.\r\n\u00c9 uma medida necess\u00e1ria revisarmos isso. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel o Pa\u00eds, com uma ind\u00fastria de etanol no est\u00e1gio em que est\u00e1, liberar, deixar livre de impostos, um volume cada vez muito maior de importa\u00e7\u00f5es de milho e algod\u00e3o.\r\nO Podemos vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-24T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (ONU), ASSEMBLEIA GERAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Inadequa\u00e7\u00e3o do discurso proferido pelo Presidente da Rep\u00fablica na abertura da Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU, em Nova Iorque, Estados Unidos da Am\u00e9rica. Fracasso do Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Senadores, Sras. e Srs. Deputados, infelizmente, o Presidente Jair Bolsonaro perdeu uma grande oportunidade, hoje pela manh\u00e3, de tirar o Brasil do isolamento ambiental em que se encontra. O Sr. Presidente optou pelo seu costumeiro discurso divisionista, seu costumeiro discurso de \u00f3dio. O Sr. Presidente optou pela pequenez ideol\u00f3gica.\r\nE isso j\u00e1 se reflete, Deputado Marcos Pereira, que preside a sess\u00e3o do Congresso Nacional, na grande imprensa. \"Fala de Bolsonaro na ONU foi inadequada e sem bom senso\"; \"Muito ideol\u00f3gico e agressivo, discurso de Bolsonaro \u00e9 pouco propositivo\"; \"Bolsonaro desperdi\u00e7a momento e o perdedor \u00e9 o agroneg\u00f3cio\"; \"Na ONU, Presidente amplia, em vez de reduzir, pontos de atrito internos e externos\" s\u00e3o t\u00edtulos de diversas mat\u00e9rias da grande imprensa brasileira. Na imprensa internacional \u00e9 alvo, j\u00e1, de chacota.\r\nEu esperava que o Sr. Presidente convencesse o mundo do compromisso do Brasil com a preserva\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia. Eu esperava que o Sr. Presidente convencesse o mundo de que n\u00e3o h\u00e1 descontrole no desmatamento na Amaz\u00f4nia. Mas n\u00e3o; o Sr. Presidente volta a um discurso de 30 anos atr\u00e1s; o Sr. Presidente recria a Guerra Fria; o Sr. Presidente ataca o socialismo; o Sr. Presidente gasta grande tempo de seu tempo, em vez de defender o Brasil, para atacar Cuba, uma pequena ilha - que problema Cuba vai trazer ao Brasil? O Sr. Presidente sai da grandeza do cargo - que ele n\u00e3o conhece - para atacar a Venezuela, um pa\u00eds que est\u00e1 passando por s\u00e9rio problema humanit\u00e1rio. E, al\u00e9m de atacar Cuba e Venezuela, manda indiretas para a Fran\u00e7a.\r\nO Sr. Presidente deveria estar na ONU tentando convencer os pa\u00edses da Uni\u00e3o Europeia da necessidade de aprovarem um acordo de livre com\u00e9rcio que vai trazer benef\u00edcios para o Brasil. Mas n\u00e3o; \u00e9 um Presidente simpl\u00f3rio, um Presidente prim\u00e1rio, que preferiu ler o discurso que fizeram para ele - e l\u00ea muito mal - para ampliar pontos de atrito internos e externos.\r\nLevar para o ambiente da ONU - ele \u00e9 o Presidente do Brasil! - ataques pessoais \u00e0 maior lideran\u00e7a ind\u00edgena deste Pa\u00eds, que \u00e9 recebida no mundo todo? Ele foi levar um problema pequeno do Pa\u00eds. Ele, da grandeza do seu cargo, a maior autoridade do Brasil, foi atacar Raoni no plen\u00e1rio da Assembleia Geral da ONU?! Atacou tamb\u00e9m as organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais, atacou a imprensa!\r\nE n\u00e3o prop\u00f4s nada, como sempre. N\u00e3o prop\u00f4s nada, como sempre!\r\nO agroneg\u00f3cio, que votou em Bolsonaro, est\u00e1 pagando pelo seu erro. Este Pa\u00eds, que n\u00e3o merece um Presidente desse quilate, est\u00e1 pagando pelo seu erro.\r\nInfelizmente, volto a dizer, no dia em que ele teve a chance de tirar o Brasil do isolamento que o Governo dele provocou, ele aprofundou esse isolamento. \u00c9 de se lamentar. \u00c9 de se lamentar! Um Governo t\u00e3o novo j\u00e1 parece em ru\u00ednas, parodiando o meu ilustre conterr\u00e2neo Caetano Veloso. \u00c9 um Governo em ru\u00ednas, acabado, Sr. Presidente Marcos Pereira, a quem eu agrade\u00e7o e parabenizo pela sua costumeira dedica\u00e7\u00e3o e gentileza na condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=31&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T09:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, DEBATE, UNIVERSIDADE P\u00daBLICA, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL), CONSELHO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO CIENT\u00cdFICO E TECNOL\u00d3GICO (CNPQ), PROCEDIMENTO, MESA DIRETORA, LEITURA, PRONUNCIAMENTO, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Transforma\u00e7\u00e3o da sess\u00e3o plen\u00e1ria em Comiss\u00e3o Geral para debate da situa\u00e7\u00e3o das universidades p\u00fablicas, dos Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia e do Conselho Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico - CNPq. Determina\u00e7\u00e3o do rito procedimental da Comiss\u00e3o Geral. Composi\u00e7\u00e3o da Mesa Diretora dos trabalhos. Leitura do discurso encaminhado pelo Presidente Rodrigo Maia a respeito do tema da Comiss\u00e3o Geral.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "O SR. PRESIDENTE (Bacelar. PODE - BA) - Neste momento, transformo a sess\u00e3o plen\u00e1ria em Comiss\u00e3o Geral com a finalidade de debater a defesa das universidades p\u00fablicas, dos institutos federais e do CNPq.\r\nSobre a mesa acha-se \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o das Sras. e dos Srs. Parlamentares folha de inscri\u00e7\u00e3o destinada a quem queira fazer uso da palavra.\r\nO tempo reservado a cada um dos expositores ser\u00e1 limitado a 5 minutos. Em seguida, falar\u00e3o os Srs. L\u00edderes de partido pelo tempo de 5 minutos. Os demais Parlamentares falar\u00e3o a seguir, pelo tempo de 3 minutos, conforme a ordem de inscri\u00e7\u00e3o.\r\nTenho a satisfa\u00e7\u00e3o de convidar para compor a Mesa o Prof. Dr. Jo\u00e3o Carlos Salles Pires da Silva, Presidente da Associa\u00e7\u00e3o Nacional dos Dirigentes das Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino Superior - ANDIFES e Magn\u00edfico Reitor da Universidade Federal da Bahia - UFBA; o Sr. Anderson Ribeiro Correia, Presidente da Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior - CAPES; a Dra. Fernanda Sobral, Vice-Presidente da Sociedade Brasileira para o Progresso da Ci\u00eancia - SBPC; e o Sr. Jer\u00f4nimo Rodrigues da Silva, Presidente do Conselho Nacional das Institui\u00e7\u00f5es da Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica - CONIF.(Palmas.)\r\nSras. e Srs. Deputados, senhores convidados, passo a ler pronunciamento que me foi encaminhado pelo Exmo. Sr. Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, Rodrigo Maia, nos seguintes termos:\r\n\"Senhoras e senhores, inicio por saudar o nobre Deputado Bacelar, autor do requerimento para transforma\u00e7\u00e3o de sess\u00e3o plen\u00e1ria em Comiss\u00e3o Geral, para debater a defesa das universidades p\u00fablicas, institutos federais e o CNPq.\r\nNeste momento de polariza\u00e7\u00e3o em torno dos grandes temas nacionais, a quest\u00e3o do ensino nas universidades p\u00fablicas e demais \u00f3rg\u00e3os de forma\u00e7\u00e3o e especializa\u00e7\u00e3o profissional \u00e9 mat\u00e9ria que a C\u00e2mara dos Deputados acolhe com entusiasmo e j\u00fabilo.\r\nEsta Comiss\u00e3o Geral \u00e9, portanto, muito bem-vinda. N\u00e3o tenho d\u00favida de que o debate que ensejar\u00e1 h\u00e1 de ser um bom debate, um debate sem preconceitua\u00e7\u00f5es, travado da perspectiva da correta dial\u00e9tica, que permite conhecer diferentes realidades, ouvir diferentes correntes de opini\u00e3o, ponderar sobre cada uma, entender, apreciar, discernir, tomar posi\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00e3o \u00e9 pela unanimidade que os trabalhos se conduzir\u00e3o. A mat\u00e9ria tem dividido opini\u00f5es, e n\u00e3o poderia ser diferente, em raz\u00e3o da complexidade e dos sentimentos que desperta. N\u00e3o esperemos que algu\u00e9m possa ficar infenso a ideologias de todos os matizes. Se o consenso \u00e9 improv\u00e1vel, esperemos, contudo, que se possam encontrar solu\u00e7\u00f5es minimamente satisfat\u00f3rias a todos, como reza a boa cartilha democr\u00e1tica.\r\nEm uma coisa todas as vozes h\u00e3o de estar afinadas: a educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o apenas \u00e9 um fim em si mesma, mas constitui, principalmente, a grande mola propulsora de desenvolvimento econ\u00f4mico e justi\u00e7a social.\r\nSeja no campo da ci\u00eancia, seja no da tecnologia e inova\u00e7\u00e3o, a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 instrumento fundamental para melhorar a qualidade de vida do indiv\u00edduo, dotar a sociedade de identidade sociocultural, consci\u00eancia pol\u00edtica e capacidade de participa\u00e7\u00e3o, e torn\u00e1-la produtiva e competitiva.\r\nNenhuma na\u00e7\u00e3o moderna avan\u00e7ou sem garantir a seus cidad\u00e3os o acesso ao conhecimento, assim como nenhum cidad\u00e3o conseguiu, sem a aquisi\u00e7\u00e3o de habilidades cognitivas, romper a barreira das desigualdades sociais e regionais.\r\nLevar a educa\u00e7\u00e3o a todos os rinc\u00f5es e a todas as camadas \u00e9 o grande desafio que ainda n\u00e3o foi enfrentado com sucesso. Entretanto, n\u00e3o vamos, n\u00e3o podemos, n\u00e3o queremos e n\u00e3o devemos desistir.\r\nA C\u00e2mara dos Deputados se incumbiu da miss\u00e3o de tratar a educa\u00e7\u00e3o como prioridade. Esta Comiss\u00e3o Geral \u00e9 prova disso.\r\nAs universidades p\u00fablicas, os institutos federais e as institui\u00e7\u00f5es ligadas \u00e0 ci\u00eancia e \u00e0 pesquisa, a exemplo do CNPq, formam uma riqueza imaterial enorme a ser preservada pelo Estado brasileiro, independentemente de governos e das estrat\u00e9gias que vierem a ser adotadas. Assim tamb\u00e9m, o capital humano n\u00e3o \u00e9 algo que se possa simplesmente desacreditar.\r\nOs bancos dessas institui\u00e7\u00f5es guardam ensinamentos e hist\u00f3rias de saber, conforme este foi sendo acumulado ao longo de vidas inteiras de estudo, pesquisa e produ\u00e7\u00e3o acad\u00eamica. E se o passado deve ter influ\u00eancia sobre as posi\u00e7\u00f5es a tomar, ser\u00e1 preponderante olharmos em dire\u00e7\u00e3o ao futuro, para que essas posi\u00e7\u00f5es n\u00e3o comprometam a sustentabilidade de planos e projetos.\r\n\u00c9 uma miss\u00e3o dif\u00edcil, com certeza. Estou certo, por\u00e9m, do alto n\u00edvel dos trabalhos.\r\nResta-me desejar sucesso a todos.\r\nMuito obrigado.\"",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=11&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T10:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, DEBATE, DEFESA, UNIVERSIDADE P\u00daBLICA, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL), CONSELHO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO CIENT\u00cdFICO E TECNOL\u00d3GICO (CNPQ).\r\nDIA DO PROFESSOR, HOMENAGEM, PROFESSOR. \r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, GEST\u00c3O, EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Debate da situa\u00e7\u00e3o das universidades p\u00fablicas, dos Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia e do Conselho Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico - CNPq.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA) - Exma. Sra. Deputada Alice Portugal, minhas senhoras e meus senhores, antes de come\u00e7ar a falar da situa\u00e7\u00e3o das universidades p\u00fablicas e dos institutos federais, quero parabenizar todos os professores do nosso Pa\u00eds.\r\nApesar de tamanha import\u00e2ncia, pouco ou nada se faz para que nossos mestres sejam valorizados e recebam, por exemplo, sal\u00e1rios dignos. As pesquisas mostram que professores com forma\u00e7\u00e3o universit\u00e1ria ganham pouco mais da metade do que ganhariam outros profissionais com a mesma qualifica\u00e7\u00e3o. E a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 ainda muito pior na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.\r\n\u00c9 por isso que, mesmo com esse cen\u00e1rio ca\u00f3tico, quero propor uma reflex\u00e3o: que nossos mestres sejam valorizados, respeitados e lembrados n\u00e3o s\u00f3 em 15 de outubro, quando lembramos o Decreto do Imperador Dom Pedro II que instituiu a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, mas tamb\u00e9m nos outros 364 dias do ano.\r\n\tParab\u00e9ns, professor! Parab\u00e9ns pelos dias de ang\u00fastia superados, pelos problemas enfrentados, pelas alegrias compartilhadas, pelas conquistas alcan\u00e7adas! Parab\u00e9ns a voc\u00ea, mestre, que devolve ao Pedro, \u00e0 Ana, ao Jos\u00e9, \u00e0 Maria e ao Jo\u00e3o a dignidade e a autoestima! Parab\u00e9ns a voc\u00ea que leva aos milhares de cantos do mundo n\u00e3o s\u00f3 o portugu\u00eas ou a matem\u00e1tica, mas tamb\u00e9m uma li\u00e7\u00e3o de vida e de determina\u00e7\u00e3o!\r\nFeita essa homenagem aos professores, vamos ao motivo que trouxe todos n\u00f3s aqui hoje.\r\nUm dos pilares que sustentam a sociedade no Brasil est\u00e1 abalado. De janeiro a maio, o MEC j\u00e1 teve dois titulares: Ricardo V\u00e9lez Rodr\u00edguez e, desde o fim de abril, Abraham Weintraub, isso sem contar as dezenas de trocas em cargos-chave de secretarias e autarquias como o INEP, que, dentre outras coisas, \u00e9 respons\u00e1vel pela principal porta de entrada da juventude brasileira na universidade.\r\nCom a chegada do novo Ministro, al\u00e9m das mudan\u00e7as nos cargos, come\u00e7aram a surgir ataques \u00e0 educa\u00e7\u00e3o superior no Brasil. Uma das primeiras medidas tomadas pelo Sr. Ministro foi anunciar o corte de recursos destinados a universidades e a institutos federais que, segundo ele, n\u00e3o apresentassem o desempenho acad\u00eamico esperado e, ao mesmo tempo, promovessem \"balb\u00fardia\" em seu campus.\r\nO Pa\u00eds est\u00e1 sendo empurrado para o mais profundo obscurantismo. O que fica evidente, desde a indica\u00e7\u00e3o do primeiro Ministro at\u00e9 os dias atuais, \u00e9 que n\u00e3o h\u00e1 nem existe perspectiva de haver um projeto claro para a educa\u00e7\u00e3o em nosso Pa\u00eds. Trata-se o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o apenas como uma ferramenta de aparelhamento ideol\u00f3gico que tenta sustentar a todo custo a teoria do inimigo interno, buscando reafirmar um pretenso car\u00e1ter moral deste Governo, em contraposi\u00e7\u00e3o a uma verdadeira alucina\u00e7\u00e3o, criada como \u00e1libi para sustentar as ideias retr\u00f3gradas e conservadoras que tentam imputar \u00e0 mentalidade e \u00e0 consci\u00eancia do nosso povo.\r\nIsto \u00e9, est\u00e1 n\u00edtido como o MEC tem se pautado apenas por temas rasos de uma pol\u00eamica ideol\u00f3gica que sustenta este Governo.\r\nSei do problema dos cortes or\u00e7ament\u00e1rios das universidades. Os reitores n\u00e3o t\u00eam recursos nem para pagar a conta de luz. Sei do problema do corte das bolsas. Sei agora da tentativa de fundir CAPES e CNPq. Mas, acima de todos esses problemas, sem d\u00favida, o problema maior \u00e9 a transforma\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o em ferramenta ideol\u00f3gica. Enfim, s\u00e3o in\u00fameros os desgastes que se v\u00eam arrastando na educa\u00e7\u00e3o brasileira, e esses n\u00e3o s\u00e3o s\u00f3 os mais alarmantes.\r\n\u00c9 n\u00edtido que o Governo de Bolsonaro n\u00e3o tem nenhum projeto para superar as imensas dificuldades da educa\u00e7\u00e3o de nosso povo - nenhum projeto! Os que havia no MEC, gra\u00e7as a um corpo t\u00e9cnico altamente qualificado, foram destru\u00eddos. Pior, o Governo cria uma crise como nunca antes vista e joga em descr\u00e9dito uma das Pastas mais importantes do Governo, que \u00e9 o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 por isso que reafirmo - e este \u00e9 talvez o maior prop\u00f3sito desta reuni\u00e3o hoje - que o campo da educa\u00e7\u00e3o precisa estar no centro das discuss\u00f5es dos movimentos sociais e, principalmente, nesta Casa, das bancadas de oposi\u00e7\u00e3o. Primeiro, porque a educa\u00e7\u00e3o tem, \u00e9 \u00f3bvio, um papel estrat\u00e9gico na constru\u00e7\u00e3o de uma na\u00e7\u00e3o desenvolvida e soberana. A educa\u00e7\u00e3o \u00e9 um forte instrumento na redu\u00e7\u00e3o de desigualdades e no fortalecimento da inova\u00e7\u00e3o. Mas \u00e9 preciso que n\u00f3s coloquemos a educa\u00e7\u00e3o no centro das discuss\u00f5es, porque isso abre um flanco importante de fragilidade neste Governo que nos d\u00e1 a oportunidade de demonstrar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o quais s\u00e3o os verdadeiros objetivos de Bolsonaro.\r\nTenho certeza de que, juntos, faremos um grande debate nesta manh\u00e3. A situa\u00e7\u00e3o do CNPq, dos \u00f3rg\u00e3os de fomento \u00e0 pesquisa, das universidades p\u00fablicas e do ensino b\u00e1sico \u00e9 dram\u00e1tica, complicada. A educa\u00e7\u00e3o precisa da mobiliza\u00e7\u00e3o da sociedade para continuar a existir.\r\nVamos juntos nesta luta!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=13&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "BANCO DO NORDESTE DO BRASIL (BNB), ALTERA\u00c7\u00c3O, CRIT\u00c9RIO, FINANCIAMENTO, OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO, GOVERNO FEDERAL, PROVID\u00caNCIAS.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Apelo \u00e0 equipe econ\u00f4mica do Governo Federal de reexame da altera\u00e7\u00e3o das regras de financiamento do Banco do Nordeste do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. JO\u00c3O CARLOS BACELAR (PL - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, primeiramente, eu queria repudiar uma atitude do Banco do Nordeste, que mudou recentemente, nesse m\u00eas de outubro passado, as regras de financiamento do banco. A contrapartida das opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito mudou de 30% para 50%.\r\nDigo isso porque o setor de infraestrutura, o setor energ\u00e9tico - que, inclusive, na cidade de V.Exa., \u00e9 um dos maiores produtores de energia renov\u00e1vel da Bahia e do Brasil - vai ser muito afetado, como todo o Estado da Bahia e do Nordeste. N\u00e3o s\u00f3 os empreendimentos de infraestrutura, mas tamb\u00e9m os empreendimentos de hotelaria, os empreendimentos supermercadistas do com\u00e9rcio varejista e atacadista, todos foram afetados com a mudan\u00e7a das regras de financiamento do banco, regras j\u00e1 aprovadas na capacidade t\u00e9cnica e financeira dos empreendimentos.\r\nQuando se muda a regra no decorrer do jogo, cria-se uma inseguran\u00e7a jur\u00eddica muito grande para o empresariado brasileiro.\r\nEnt\u00e3o, fa\u00e7o um apelo ao Ministro Paulo Guedes, ao Secret\u00e1rio Salim Mattar e ao Secret\u00e1rio Carlos da Costa para que, junto com a \u00e1rea econ\u00f4mica do Governo, revejam essa posi\u00e7\u00e3o t\u00e3o dr\u00e1stica de financiamento da infraestrutura e da economia brasileira.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-07T12:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENERGIA SOLAR, ENERGIA SOLAR FOTOVOLTAICA, RESOLU\u00c7\u00c3O, AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), REEXAME.\r\nENERGIA SOLAR, ENERGIA E\u00d3LICA, INFRAESTRUTURA, FINANCIAMENTO, BANCO DO NORDESTE DO BRASIL (BNB), REVIS\u00c3O, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Reexame, pela Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL, da proposta de taxa\u00e7\u00e3o de energia solar. Apelo ao Ministro da Economia, Paulo Guedes, a favor da revis\u00e3o, pelo Banco do Nordeste do Brasil, da pol\u00edtica de financiamento de obras de infraestrutura do setor de produ\u00e7\u00e3o de energia solar e e\u00f3lica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JO\u00c3O CARLOS BACELAR (PL - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Sras. e Srs. Deputados, eu queria fazer coro com o Deputado Lafayette de Andrada, que falou h\u00e1 pouco sobre as energias renov\u00e1veis, sobre a energia e\u00f3lica.\r\nO que est\u00e1 acontecendo \u00e9 um crime contra o Pa\u00eds, \u00e9 um crime contra o Nordeste. Ent\u00e3o pedimos bom senso \u00e0 ANEEL e que regulamente o mais rapidamente poss\u00edvel a sua posi\u00e7\u00e3o.\r\nOutro fator, Sra. Presidente, relacionado ao setor energ\u00e9tico \u00e9 o financiamento dos projetos de infraestrutura no Brasil. O Banco do Nordeste, que financia obras de infraestrutura no setor de energia solar e e\u00f3lica, mudou a contrapartida dos financiamentos de 30% para 50%. Isso desequilibra totalmente a matriz de risco de cada empreendimento. O Estado da Bahia, um dos maiores produtores de energias renov\u00e1veis, e\u00f3lica e solar, \u00e9 um dos maiores prejudicados.\r\nFa\u00e7o um apelo ao Ministro Paulo Guedes, fa\u00e7o um apelo ao Secret\u00e1rio Carlos da Costa, ao Secret\u00e1rio Salim Mattar e \u00e0s autoridades que regem o sistema financeiro brasileiro para que revejam essa posi\u00e7\u00e3o. O Brasil precisa voltar a crescer, o Brasil precisa voltar a gerar emprego e renda e, principalmente, de energia renov\u00e1vel, a energia mais limpa e mais barata que n\u00f3s temos.\r\nA Bahia tem grande potencial para gera\u00e7\u00e3o de energia e\u00f3lica e solar e est\u00e1 sendo muito afetada por isso.\r\nPe\u00e7o encarecidamente ao Ministro Paulo Guedes que reveja essa situa\u00e7\u00e3o do financiamento do Banco do Nordeste.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F11%2F2019&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 5082/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.082, de 2016, sobre a cria\u00e7\u00e3o da via societ\u00e1ria e o estabelecimento de procedimentos de governan\u00e7a e de natureza tribut\u00e1ria para moderniza\u00e7\u00e3o do futebol.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Podemos orienta o voto \"n\u00e3o\" e quer parabenizar a iniciava do projeto. \r\nDiscuti com a Dire\u00e7\u00e3o do Esporte Clube Bahia os diversos aspectos do projeto. O Presidente Guilherme Bellintani diz que o projeto atende aos interesses dos clubes brasileiros.\r\nTenho uma preocupa\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, com a Emenda n\u00ba 4, que autoriza a instala\u00e7\u00e3o de cassinos em resorts no Brasil. O Sr. Relator me garantiu que n\u00e3o vai acolher essa emenda.\r\nPor isso, o Podemos orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=231&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-02T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "POL\u00cdCIA MILITAR, S\u00c3O PAULO (SP), ATUA\u00c7\u00c3O, EVENTO, DAN\u00c7A, FAVELA DE PARAIS\u00d3POLIS.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com o massacre de jovens negros pela Pol\u00edcia Militar na favela de Parais\u00f3polis, em S\u00e3o Paulo, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputado Charles Fernandes, que preside esta sess\u00e3o, Sras. e Srs. Deputados, venho aqui fazer individualmente o que eu acho que esta Casa tem a obriga\u00e7\u00e3o de fazer institucionalmente. Quero manifestar a minha solidariedade e o meu apoio \u00e0s v\u00edtimas da trag\u00e9dia ocorrida em Parais\u00f3polis. Ali\u00e1s, trag\u00e9dia n\u00e3o; massacre! Foi um massacre o que ocorreu em S\u00e3o Paulo, e um massacre com autoria determinada: a Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo, a Pol\u00edcia Militar de Jo\u00e3o D\u00f3ria, que segue o caminho do Presidente da Rep\u00fablica.\r\nA Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo massacrou nove jovens negros. Quatro tinham menos de 18 anos. Um tinha 14 anos. Desses nove, oito eram homens, alguns nordestinos, sendo um baiano.\r\nA forma como a pol\u00edcia fez a opera\u00e7\u00e3o, Presidente, indica o massacre. Fez um cerco a jovens indefesos, um acantonamento da popula\u00e7\u00e3o indefesa. Crian\u00e7as e jovens gritavam, pediam que parasse a viol\u00eancia. E era o porrete no centro.\r\nOuvi hoje aqui um absurdo do s\u00e9culo passado. Deputados brancos diziam que precisamos proibir o funk, como os antepassados deles proibiram o samba, proibiram a capoeira. E querem proibir o rap. Tudo o que faz parte do lazer da juventude negra tem que ser criminalizado.\r\nQue crime, Governador Doria, cometeram esses jovens? Que crime jovens de 14 e 15 anos cometeram para que a pol\u00edcia realizasse aquela opera\u00e7\u00e3o, opera\u00e7\u00e3o que j\u00e1 vinha acontecendo h\u00e1 1 m\u00eas? N\u00e3o foi nada por acaso, n\u00e3o. H\u00e1 1 m\u00eas a PM de Jo\u00e3o Doria e do PSDB estava dentro de Parais\u00f3polis reprimindo com viol\u00eancia, hora a hora, minuto a minuto.\r\nA pol\u00edcia tem essa ordem para matar. Imaginem, Srs. Deputados, quando houver essa ideia do Ministro Moro de licen\u00e7a clara para matar, porque o excludente de ilicitude \u00e9 uma licen\u00e7a clara para matar. Se j\u00e1 massacraram nove antes de aprovarmos a malfada lei, que n\u00e3o vamos aprovar - vou concluir, Sr. Presidente -, se a pol\u00edcia de Jo\u00e3o Doria, se a PM de S\u00e3o Paulo executa um massacre dessa ordem, imaginem se esta Casa e o Senado Federal autorizarem esse tal excludente de ilicitude!\r\nN\u00e3o venham querer, senhores racistas, que a carne negra seja uma carne de segunda categoria!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2019&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O DE EDUCA\u00c7\u00c3O (CE), REQUERIMENTO DE CONVOCA\u00c7\u00c3O, ABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, ESCLARECIMENTO, PRODU\u00c7\u00c3O, MACONHA, ENTORPECENTE, UNIVERSIDADE P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, de requerimento de convoca\u00e7\u00e3o do Ministro Abraham Weintraub para esclarecimento de afirma\u00e7\u00f5es sobre a produ\u00e7\u00e3o de maconha pelas universidades p\u00fablicas brasileiras e de metanfetaminas por laborat\u00f3rios universit\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero trazer ao conhecimento deste Plen\u00e1rio o seguinte: a Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o acabou de aprovar a convoca\u00e7\u00e3o do Sr. Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, a fim de que o S.Exa. esclare\u00e7a a esta Casa as afirma\u00e7\u00f5es de que as universidades p\u00fablicas brasileiras possuem produ\u00e7\u00f5es extensivas de maconha e prove que os laborat\u00f3rios das universidades p\u00fablicas brasileiras s\u00e3o utilizados para produ\u00e7\u00e3o de metanfetaminas.\r\nO Sr. Ministro odeia a Educa\u00e7\u00e3o. O Sr. Ministro tem um recalque muito grande por ter tido uma carreira acad\u00eamica p\u00edfia, deplor\u00e1vel e nunca ter produzido nada de respeito. O Sr. Ministro, por causa disso, tem recalque da Academia Brasileira de Letras, tem recalque dos intelectuais brasileiros e, diariamente, tenta destruir as universidades p\u00fablicas do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 10372/2018,  PROJETO DE LEI ORDINARIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 10.372, de 2018, sobre altera\u00e7\u00e3o das legisla\u00e7\u00f5es penal e processual penal para aperfei\u00e7oamento do combate ao crime organizado, aos delitos de tr\u00e1fico de drogas, ao tr\u00e1fico de armas e \u00e0 mil\u00edcia privada, aos crimes cometidos com viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a e aos crimes hediondos, bem como para agilidade e moderniza\u00e7\u00e3o da investiga\u00e7\u00e3o criminal e da persecu\u00e7\u00e3o penal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, como os pontos conflitantes que havia na proposta do Executivo foram superados pelo grupo de trabalho, o Podemos tamb\u00e9m apoia a urg\u00eancia e parabeniza tanto o grupo de trabalho quanto V.Exa. por esta proposta que sai da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=284&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 10372/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE PROCESSO PENAL, LEI ANTICRIME.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Rodrigo Maia e aos Deputados pela vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 10.372, de 2018, sobre altera\u00e7\u00e3o das legisla\u00e7\u00f5es penal e processual penal para aperfei\u00e7oamento do combate ao crime organizado, aos delitos de tr\u00e1fico de drogas, ao tr\u00e1fico de armas e \u00e0 mil\u00edcia privada, aos crimes cometidos com viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a e aos crimes hediondos, bem como para agilidade e moderniza\u00e7\u00e3o da investiga\u00e7\u00e3o criminal e da persecu\u00e7\u00e3o penal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Podemos sente-se honrado por participar deste momento em que o Legislativo brasileiro vai entregar \u00e0 sociedade um importante instrumento legal de combate \u00e0 criminalidade.\r\nO consenso que se construiu numa mat\u00e9ria t\u00e3o dif\u00edcil \u00e9 a prova cabal da lideran\u00e7a que V.Exa. exerce nesta Casa. \u00c9 a sua condu\u00e7\u00e3o, firme e democr\u00e1tica, que traz este momento t\u00e3o alto para o Legislativo brasileiro.\r\nParab\u00e9ns ao Deputado Rodrigo Maia e ao conjunto de Deputados!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=317&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Necessidade de vota\u00e7\u00e3o pela Casa, na atual Sess\u00e3o Legislativa, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputado Charles Fernandes, que preside esta sess\u00e3o, Sras. e Srs. Deputados, conforme tem sido ventilado aqui - inclusive foi objeto, hoje, de pronunciamento -, no ano de 2020 termina o prazo de validade do FUNDEB - Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e valoriza\u00e7\u00e3o dos professores, o principal instrumento de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no Brasil.\r\nEsta Casa n\u00e3o se omitiu com rela\u00e7\u00e3o a esse per\u00edodo a que o FUNDEB chega. Desde 2015 tramita nesta Casa uma proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, de autoria da Deputada Raquel Muniz, que torna o FUNDEB permanente.\r\nEste assunto vem sendo amplamente discutido. Poucos assuntos no Brasil t\u00eam sido t\u00e3o discutidos quanto o FUNDEB. A Comiss\u00e3o Especial, da qual eu sou o Presidente e a Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende \u00e9 a Relatora, realizou mais de 60 audi\u00eancias p\u00fablicas e semin\u00e1rios por todos os cantos do Brasil. Ouvimos o Governo Federal, os Governos Estaduais, as Prefeituras Municipais; ouvimos a academia, as organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil, agentes econ\u00f4micos, como o BNDES, como a Ag\u00eancia Nacional de Petr\u00f3leo. Enfim, o assunto foi amplamente discutido.\r\nJunto a isso, duas PECs que tratam do mesmo assunto tramitam no Senado Federal.\r\nFizemos um amplo trabalho com o Senado Federal, e quero registrar o desprendimento do Senador Fl\u00e1vio Arns no sentido de que C\u00e2mara e Senado cheguem a um ponto comum e apresentem uma proposta.\r\nJ\u00e1 ouvimos tamb\u00e9m todas as bancadas, estando o assunto pronto para ser votado na Comiss\u00e3o e vir ao Plen\u00e1rio.\r\nChamo aten\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, para a necessidade de que esta Casa, se poss\u00edvel ainda nesta Sess\u00e3o Legislativa, vote este importante assunto, talvez o assunto mais importante da educa\u00e7\u00e3o brasileira, pois, como eu disse, o FUNDEB financia mais de 60% das a\u00e7\u00f5es da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Estando a proposta amplamente discutida, pronta para ser votada, s\u00f3 falta o nosso Presidente Rodrigo Maia definir a data.\r\nCom um novo FUNDEB com mais justi\u00e7a social, com mais equidade e com mais efici\u00eancia, com certeza, avan\u00e7aremos na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 30/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 897/2019, MEDIDA PROVISORIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 60 do projeto de lei de convers\u00e3o oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno e sobre o patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais, a C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural, a escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e a concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, \u00e9 de uma malvadeza sem tamanho esse destaque. Impedir pequenos agricultores e agricultores familiares que tiveram grandes preju\u00edzos em fun\u00e7\u00e3o do clima, em fun\u00e7\u00e3o de fen\u00f4menos clim\u00e1ticos, de ter o prazo de renegocia\u00e7\u00e3o dilatado em apenas 1 ano \u00e9 uma proposta de quem est\u00e1 aqui s\u00f3 a servi\u00e7o dos grandes bancos, a servi\u00e7o do grande capital.\r\nEm defesa dos agricultores nordestinos, em defesa da agricultura familiar, o Podemos orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=286&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-13T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA DE ACOMPANHAMENTO E TRANSPAR\u00caNCIA FISCAL, POL\u00cdTICA FISCAL, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, TRANSPAR\u00caNCIA P\u00daBLICA, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), EDUCA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Compet\u00eancia e habilidade do Presidente Rodrigo Maia. Necessidade de garantia, pelo Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, do financiamento do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB e da Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento do Ensino - MDE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, inicialmente quero agradecer ao Deputado L\u00e9o Moraes pela cess\u00e3o deste tempo e reafirmar a alegria pelo protagonismo que a C\u00e2mara dos Deputados tem assumido na luta contra o coronav\u00edrus, especialmente pelo papel desempenhado pelo Presidente desta Casa, o Deputado Rodrigo Maia, que com muita habilidade tem preenchido o v\u00e1cuo em que que a falta de comando do Governo Federal tem deixado o Pa\u00eds. \r\nMas, Sr. Presidente, se temos cuidado da sa\u00fade, precisamos tamb\u00e9m proteger a educa\u00e7\u00e3o. Infelizmente, o PLP n\u00e3o garante que os recursos da compensa\u00e7\u00e3o sirvam, por exemplo, para pagar a folha dos professores. Os professores ficar\u00e3o com os sal\u00e1rios amea\u00e7ados, se n\u00f3s n\u00e3o garantirmos que essa compensa\u00e7\u00e3o cubra tamb\u00e9m o financiamento do FUNDEB e da MDE -- Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento do Ensino. Isso n\u00e3o pode!\r\nSe o racioc\u00ednio para essa complementa\u00e7\u00e3o \u00e9 o de que vai haver uma queda de arrecada\u00e7\u00e3o, especialmente no que diz respeito a ICMS e ISS, e se n\u00f3s estamos obrigando a Uni\u00e3o a fazer a compensa\u00e7\u00e3o, seria correto e justo que essa compensa\u00e7\u00e3o englobasse tamb\u00e9m o que a Constitui\u00e7\u00e3o j\u00e1 manda: que 25% desses recursos fossem aplicados em MDE e que 20% da receita l\u00edquida, quer dizer, da complementa\u00e7\u00e3o do ICMS, fossem destinados ao FUNDEB.\r\nPrecisamos garantir uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade no Pa\u00eds, sen\u00e3o, n\u00e3o teremos como enfrentar pandemias desse tipo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2020&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-22T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), ECONOMIA, REGI\u00c3O NORDESTE, DESEMPREGO, BAHIA, SUSPENS\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O, PETR\u00d3LEO, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Den\u00fancia de suspens\u00e3o, pela empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS, da produ\u00e7\u00e3o petrol\u00edfera de campos terrestres nos Estados da Bahia, Rio Grande do Norte, Cear\u00e1 e Alagoas. Sucateamento da estatal pelo Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero fazer uma grave den\u00fancia \u00e0 Na\u00e7\u00e3o. A PETROBRAS tomou medidas que atacam diretamente a economia do Nordeste.\r\nNo in\u00edcio de abril, a Dire\u00e7\u00e3o da PETROBRAS suspendeu a produ\u00e7\u00e3o dos campos terrestres na Bahia, no Rio Grande do Norte, no Cear\u00e1 e em Alagoas. Suspendeu a produ\u00e7\u00e3o de diversos campos terrestres, mas n\u00e3o s\u00f3 isso. Essa a\u00e7\u00e3o da PETROBRAS, essa decis\u00e3o da Diretoria da PETROBRAS, Sr. Presidente, suspendeu ou fez hibernarem os campos mar\u00edtimos e suspendeu qualquer investimento no Nordeste brasileiro.\r\nNo momento de crise que o Pa\u00eds atravessa, essa decis\u00e3o da PETROBRAS atinge, somente na Bahia, 900 funcion\u00e1rios da empresa e atinge cerca de 4 mil prestadores de servi\u00e7o. Quatro mil prestadores de servi\u00e7o da PETROBRAS perder\u00e3o o emprego na Bahia! Essa decis\u00e3o tamb\u00e9m coloca em risco 14 mil empregos indiretos no Estado da Bahia. \u00c9 o que a atua\u00e7\u00e3o da PETROBRAS proporciona ao Estado da Bahia. N\u00e3o podemos admitir isso!\r\nN\u00e3o tenho d\u00favida, Sr. Presidente, de que essa medida da PETROBRAS, a de suspender a produ\u00e7\u00e3o de diversos campos terrestres no Nordeste, insere-se no projeto do Sr. Bolsonaro e insere-se no projeto do Sr. Paulo Guedes de privatizar a PETROBRAS.\r\nComo n\u00e3o t\u00eam coragem, nem o Ministro nem o Presidente da Rep\u00fablica, de fazer abertamente tal proposta, tomam essas medidas para desestrutura\u00e7\u00e3o da empresa.\r\nO Sr. Jair Bolsonaro, no seu Governo, tem tomado medidas para o sucateamento da PETROBRAS. E n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 no campo petrol\u00edfero. N\u00f3s mesmos, aqui na Bahia, Sr. Presidente, na Refinaria Landulpho Alves, temos uma unidade de GLP fechada. A t\u00e1tica \u00e9 ir colocando em hiberna\u00e7\u00e3o as diversas unidades produtivas da PETROBRAS, para que a empresa perca valor e seja vendida na bacia das almas.\r\nAqui fica um apelo a todos os Governadores do Nordeste, \u00e0s bancadas nordestinas, especialmente \u00e0s bancadas da Bahia, de Alagoas, do Cear\u00e1 e do Rio Grande do Norte, para que tomemos posi\u00e7\u00e3o e impe\u00e7amos a PETROBRAS de suspender a opera\u00e7\u00e3o desses campos de produ\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo terrestre e a hiberna\u00e7\u00e3o dos campos mar\u00edtimos. A PETROBRAS \u00e9 nossa, \u00e9 um patrim\u00f4nio nosso. E, neste momento de crise, em lugar de demitir, em lugar de reduzir a produ\u00e7\u00e3o, em lugar de limitar a atividade produtiva, a PETROBRAS precisa ajudar o Brasil a sair dessa situa\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, aqui fica esta minha den\u00fancia. Que este Poder Legislativo, que tem sido protagonista em tantos atos, tome posi\u00e7\u00e3o em defesa do Nordeste.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2020&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-29T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1304/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVORAVEL.\r\nPETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), FECHAMENTO, EXPLORA\u00c7\u00c3O, PETROLEO, BAHIA, PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o e supress\u00e3o do art. 1\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.304, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.304, de 2001, relativa \u00e0 transfer\u00eancia de terras da Uni\u00e3o para o dom\u00ednio dos Estados de Roraima e do Amap\u00e1; e da Lei n\u00ba 6.634, de 1979, acerca da faixa de fronteira. Protesto contra a desativa\u00e7\u00e3o de campos petrol\u00edferos no Estado da Bahia, pela empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, votamos \"sim\".\r\nVolto hoje a esta tribuna para tratar das consequ\u00eancias do desmonte da PETROBRAS no Nordeste, especialmente na Bahia.\r\nA dire\u00e7\u00e3o da PETROBRAS tomou a decis\u00e3o de fechar campos petrol\u00edferos terrestres j\u00e1 agora em maio nos Munic\u00edpios de S\u00e3o Francisco do Conde, Candeias, S\u00e3o Sebasti\u00e3o, Catu e Pojuca. Mas n\u00e3o decidiu s\u00f3 fechar esses campos terrestres. A PETROBRAS tamb\u00e9m decidiu que n\u00e3o investir\u00e1 nada, em 2020, nos campos de Ara\u00e7\u00e1s, Alagoinhas, Entre Rios, Cardeal da Silva e Mata de S\u00e3o Jo\u00e3o. N\u00e3o investir nos campos \u00e9 n\u00e3o fazer a manuten\u00e7\u00e3o desses campos petrol\u00edferos. N\u00e3o investir nesses campos \u00e9 n\u00e3o proporcionar o aumento da produ\u00e7\u00e3o.\r\nEssa decis\u00e3o da PETROBRAS n\u00e3o afeta s\u00f3 a Bahia; afeta o Rio Grande do Norte, afeta Alagoas e afeta o norte do Esp\u00edrito Santo. Essa decis\u00e3o coloca em risco 4 mil trabalhadores terceirizados moradores desses Munic\u00edpios que acabei de citar, os quais perder\u00e3o o emprego. Novecentos trabalhadores diretos da PETROBRAS ou ser\u00e3o transferidos para outros campos, ou ter\u00e3o que aderir ao Programa de Demiss\u00e3o Volunt\u00e1ria.\r\nA PETROBRAS, Sr. Presidente, deve movimentar na Bahia cerca de 2 bilh\u00f5es de reais por ano. Dois bilh\u00f5es de reais por ano, numa economia fr\u00e1gil, \u00e9 muito. Dois bilh\u00f5es de reais por ano t\u00eam, Sr. Presidente, reflexos no ISS de v\u00e1rios Munic\u00edpios, t\u00eam reflexo nos royalties do Estado da Bahia e dos Munic\u00edpios. Por isso, pe\u00e7o o apoio do Governador Rui Costa nesta luta contra o desmonte da PETROBRAS.\r\nMas n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 isso. A cadeia produtiva, a cadeia do petr\u00f3leo, al\u00e9m de adquirir bens, al\u00e9m de adquirir servi\u00e7os, al\u00e9m de adquirir equipamentos, \u00e9 uma cadeira que emprega muita m\u00e3o de obra. Neste momento, Sr. Presidente, em que o Pa\u00eds enfrenta uma pandemia, neste momento em que a solu\u00e7\u00e3o, nos diversos pa\u00edses do mundo, para sair da crise \u00e9 investir mais, n\u00f3s n\u00e3o podemos admitir que uma estatal da import\u00e2ncia da PETROBRAS fa\u00e7a esse desservi\u00e7o \u00e0 economia nordestina; que a PETROBRAS prejudique, especialmente, a economia da Bahia.\r\nN\u00f3s sabemos que a PETROBRAS enfrenta uma crise, que \u00e9 a crise mundial do petr\u00f3leo, gerada por uma luta entre Ar\u00e1bia Saudita e R\u00fassia pelo pre\u00e7o do petr\u00f3leo e tamb\u00e9m pela queda brusca na demanda mundial em fun\u00e7\u00e3o da pandemia. Mas a PETROBRAS, uma estatal, patrim\u00f4nio do povo brasileiro, mesmo enfrentando essa situa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o pode simplesmente deixar centenas, milhares de baianos e de nordestinos em geral ao deus-dar\u00e1.\r\nN\u00e3o pode a PETROBRAS inviabilizar a economia de 10 a 12 Munic\u00edpios baianos. N\u00e3o pode a PETROBRAS, com esse eufemismo de dizer que est\u00e1 hibernando os campos mar\u00edtimos, com esse eufemismo de dizer que est\u00e1 hibernando os campos petrol\u00edferos terrestres, se deixar ser destru\u00edda por uma pol\u00edtica suicida do Sr. Guedes e do Presidente Jair Bolsonaro.\r\nA PETROBRAS nasceu na Bahia e n\u00e3o pode matar os seus investimentos nesse Estado. Conclamo a Bahia e os baianos a lutarmos contra essa situa\u00e7\u00e3o.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2020&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 1075/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRONUNCIAMENTO PARLAMENTAR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Aplausos ao Presidente Rodrigo Maia pelo pronunciamento \u00e0 Na\u00e7\u00e3o brasileira. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.075, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor cultural, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Deputada Jandira Feghali, Relatora da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ao parabenizar V.Exa. pelo pronunciamento que fez hoje \u00e0 Na\u00e7\u00e3o, quero dizer \u00e0s Sras. e aos Srs. Deputados que um dos temas que V.Exa. levantou nesta Casa, sob sua lideran\u00e7a - o que os Deputados Federais t\u00eam feito quanto ao combate aos efeitos do coronav\u00edrus -, \u00e9 important\u00edssimo. V.Exa. \u00e9 digno, Presidente, de liderar o povo brasileiro.\r\nTemos tomado medidas. Se n\u00e3o fosse a C\u00e2mara dos Deputados, este Pa\u00eds estaria em convuls\u00e3o social. Falo, por exemplo, da renda emergencial. Agora, para a cultura, n\u00f3s vamos hoje dizendo \"sim\" ao Projeto de Lei Aldir Blanc.\r\nParabenizamos a Deputada Jandira Feghali e dizemos \u00e0 Secret\u00e1ria Arany Santana que a Bahia vota \"sim\". N\u00f3s encaminhamos pela aprova\u00e7\u00e3o da Lei Aldir Blanc.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-03T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nBANCADA EVANG\u00c9LICA, LEGALIZA\u00c7\u00c3O, JOGO DE AZAR, DAMARES ALVES, MINISTRA DE ESTADO DA MULHER, DA FAM\u00cdLIA E DOS DIREITOS HUMANOS, S\u00d3STENES CAVALCANTE, MARCO FELICIANO, DEPUTADO FEDERAL.\r\nMPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, PROMO\u00c7\u00c3O COMERCIAL, SORTEIO, PR\u00caMIO, VALE-BRINDE, TELEVIS\u00c3O ABERTA, FAVORECIMENTO, EMISSORA DE TELEVIS\u00c3O, APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO FEDERAL, CR\u00cdTICA.\r\nDEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 442/1991, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DAS CONTRAVEN\u00c7\u00d5ES PENAIS, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, LEGALIZA\u00c7\u00c3O, JOGO DO BICHO, JOGO DE AZAR, CASSINO, EXCLUS\u00c3O, CONTRAVEN\u00c7\u00c3O PENAL, MARCO REGULAT\u00d3RIO.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu sou a favor da legaliza\u00e7\u00e3o dos jogos no Brasil. Em todos os pa\u00edses desenvolvidos, os jogos s\u00e3o liberados; em todos os pa\u00edses democr\u00e1ticos, os jogos s\u00e3o liberados -, mas neste caso, Sr. Presidente, n\u00e3o se justifica. O Governo est\u00e1 autorizando as emissoras de televis\u00e3o a fazerem sorteios, que s\u00e3o jogos de azar, e deixando de lado um trabalho muito grande da Comiss\u00e3o do Marco Regulat\u00f3rio dos Jogos no Brasil, respons\u00e1vel por um projeto que tramita nesta Casa h\u00e1 30 anos e n\u00f3s n\u00e3o deliberamos.\r\nEu queria saber se o ilustre Deputado S\u00f3stenes Cavalcante est\u00e1 presente, ou ent\u00e3o outro grande e ilustre Deputado e amigo, o Deputado Pr. Marco Feliciano, para saber se a bancada evang\u00e9lica vai votar a favor da legaliza\u00e7\u00e3o de uma modalidade de jogo de azar.\r\nEu quero conclamar os evang\u00e9licos que t\u00eam assento nesta Casa a responderem se o diabinho da Ministra Damares s\u00f3 funciona para os jogos que est\u00e3o estabelecidos na sociedade brasileira; se o diabinho do qual a Ministra Damares falou n\u00e3o vai atacar a consci\u00eancia dos evang\u00e9licos por estarem votando, Sr. Presidente, na legaliza\u00e7\u00e3o de um jogo de azar.\r\nSinceramente, eu sou a favor dos sorteios da televis\u00e3o. Sei que essa medida provis\u00f3ria do Governo \u00e9 para atender uma determinada rede de televis\u00e3o que apoia o Presidente Bolsonaro. \u00c9 para isso. \u00c9 o \"toma l\u00e1, d\u00e1 c\u00e1\" da velha pol\u00edtica que Bolsonaro faz.\r\nMas s\u00e3o dois pesos e duas medidas. O Brasil quer a legaliza\u00e7\u00e3o dos jogos. N\u00f3s defendemos isso; a C\u00e2mara j\u00e1 fez o seu trabalho; precisa o Presidente Rodrigo Maia pautar o assunto. Agora, trazer esse assunto, com car\u00e1ter de medida provis\u00f3ria, sem a urg\u00eancia necess\u00e1ria que um assunto desse n\u00edvel requer, em pleno tempo de coronav\u00edrus, e os evang\u00e9licos legalizarem jogos de azar no Brasil, eu quero ver.\r\nEstou convocando os Deputados Pr. Marco Feliciano e S\u00f3stenes Cavalcante para que n\u00f3s debatamos e saibamos qual \u00e9 o pensamento dos evang\u00e9licos.\r\nVamos retirar de pauta essa medida provis\u00f3ria.\r\n\u00c9 o meu apelo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F6%2F2020&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-03T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONTR\u00c1RIO, MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, PROMO\u00c7\u00c3O COMERCIAL, SORTEIO, PR\u00caMIO, VALE-BRINDE, EMISSORA DE TELEVIS\u00c3O, TELEVIS\u00c3O ABERTA.\r\nJOGO DO BICHO, LEGALIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Inclus\u00e3o do jogo do bicho no processo de legaliza\u00e7\u00e3o de jogos de azar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu espero que esta Casa, que \u00e9 a representa\u00e7\u00e3o do povo brasileiro, n\u00e3o legalize uma modalidade de jogo de azar apenas para atender aos donos de emissoras de televis\u00e3o, ou ent\u00e3o vamos legalizar tamb\u00e9m a atua\u00e7\u00e3o de 400 mil apontadores do jogo do bicho! Sras. e Srs. Deputados, o jogo do bicho emprega no Brasil 400 mil pessoas, que poderiam estar recolhendo contribui\u00e7\u00e3o para o INSS, que poderiam ter a sua carteira de trabalho assinada. \r\nMuitos empres\u00e1rios pararam de pagar os sal\u00e1rios de seus funcion\u00e1rios, mas os empres\u00e1rios do jogo do bicho, n\u00e3o! Ent\u00e3o, se formos legalizar, temos que legalizar tudo! N\u00e3o justifica legalizarmos apenas um jogo de azar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F6%2F2020&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-03T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, PROMO\u00c7\u00c3O COMERCIAL, SORTEIO, PR\u00caMIO, VALE-BRINDE, EMISSORA DE TELEVIS\u00c3O, TELEVIS\u00c3O ABERTA, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA, BANCADA EVANG\u00c9LICA, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Defesa da legaliza\u00e7\u00e3o de jogos de azar no Brasil. Esclarecimento \u00e0 bancada evang\u00e9lica acerca da legaliza\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cie de jogo pela  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular. Defesa de transforma\u00e7\u00e3o do jogo do bicho em patrim\u00f4nio imaterial do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu sou favor\u00e1vel \u00e0 medida provis\u00f3ria quando ela trata da legaliza\u00e7\u00e3o dos jogos de azar. Sou favor\u00e1vel \u00e0 legaliza\u00e7\u00e3o dos jogos.\r\nO SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC) - Sr. Presidente, posso concluir?\r\nO SR. BACELAR (PODE - BA) - Agora, eu preciso esclarecer aos Deputados o que eles est\u00e3o votando. A bancada evang\u00e9lica precisa saber que est\u00e1 votando um jogo de azar.\r\n\u00d3timo! Parab\u00e9ns aos pastores!\r\nSorteio diz respeito \u00e0 sorte, e sorte \u00e9 jogo de azar. Os senhores evang\u00e9licos precisam saber que est\u00e3o autorizando 10 mil emissoras de r\u00e1dio no Brasil a fazerem sorteios a hora que quiserem, at\u00e9 10 mil reais.\r\nEnquanto isso, n\u00f3s n\u00e3o legalizamos os jogos, e estamos perdendo investimentos. \u00c9 dinheiro que viria para um Pa\u00eds que precisa investir. Ao n\u00e3o legalizar os jogos, n\u00e3o estamos criando empregos em um Pa\u00eds que precisa desesperadamente de empregos.\r\nO SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC) - Posso concluir, Presidente?\r\nO SR. BACELAR (PODE - BA) - Ao n\u00e3o legalizarmos os jogos, n\u00f3s estamos perdendo diversas oportunidades.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o maior preju\u00edzo, ao n\u00e3o legalizarmos os jogos no Brasil, est\u00e1 tendo o cidad\u00e3o. Milh\u00f5es de brasileiros jogam clandestinamente todos os dias, e n\u00f3s n\u00e3o estamos dando prote\u00e7\u00e3o a esses cidad\u00e3os. \r\nA quem interessa que o jogo no Brasil fique nessa zona cinzenta da ilegalidade? Sr. Presidente, j\u00e1 dizia o Presidente norte-americano que o melhor detergente para algumas quest\u00f5es \u00e9 a luz do sol. N\u00f3s precisamos trazer o jogo \u00e0 luz do sol. N\u00f3s n\u00e3o podemos deixar que milh\u00f5es e milh\u00f5es de reais em tributos deixem de ser arrecadados. Quem vai impedir o brasileiro de usar os jogos on-line? S\u00f3 se o Brasil fechar a Internet, fechar suas portas para a rede mundial. Os brasileiros gastam milh\u00f5es e milh\u00f5es de reais, todos os dias, em jogos on-line. Calcula-se que 300 mil brasileiros saiam do Brasil todos os anos para jogar nos pa\u00edses sul-americanos. \r\nO jogo do bicho, Sr. Presidente, n\u00f3s precisamos transform\u00e1-lo em patrim\u00f4nio nacional, patrim\u00f4nio imaterial do Brasil, porque, se h\u00e1 tr\u00eas coisas neste Pa\u00eds genuinamente brasileiras, elas s\u00e3o o samba, a cacha\u00e7a e o jogo do bicho. Todo mundo quer jogar, e n\u00f3s ficamos nessa hipocrisia, n\u00e3o permitindo que o brasileiro tenha a seguran\u00e7a de exercer um direito liberal. N\u00e3o cabe ao Estado dizer o que eu vou fazer no meu tempo livre. Eu posso jogar, eu posso descansar, eu posso ler, eu posso ficar deitado na rede sem fazer nada. N\u00e3o cabe ao Estado dizer o que eu vou fazer. Por isso, vamos aprovar os jogos no Brasil, para dar mais seguran\u00e7a ao cidad\u00e3o brasileiro.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F6%2F2020&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-23T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Presidente Bolsonaro, quando trouxe essa proposta de altera\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito para esta Casa no ano passado, causou grande intranquilidade aos setores que trabalham e atuam na \u00e1rea de tr\u00e2nsito e tr\u00e1fego no Brasil. Era a proposta desconexa e flexibilizava muito as leis de tr\u00e2nsito - tr\u00e2nsito este que ceifa anualmente 40 mil vidas no Brasil.\r\nO trabalho do Deputado Juscelino \u00e9 digno de louvor! O Deputado Juscelino realizou audi\u00eancias, a Comiss\u00e3o Especial trabalhou, ouvimos todos os setores, as autoescolas, as cl\u00ednicas, a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Medicina de Tr\u00e1fego. Enfim, Sr. Presidente, conseguimos construir uma proposta moderna, que ir\u00e1 melhorar as condi\u00e7\u00f5es de tr\u00e2nsito e tr\u00e1fego no Brasil.\r\nPor isso, o Podemos orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2020&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 21/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 930/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, GEST\u00c3O, AN\u00c1LISE.\r\nPEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), ESTADO (NA\u00c7\u00c3O), PLANEJAMENTO, POL\u00cdTICA SOCIAL, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, SOCIEDADE, FORMULA\u00c7\u00c3O, ACOMPANHAMENTO, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, TEXTO CONSTITUCIONAL, REVOGA\u00c7\u00c3O, DISPOSITIVO, ATO DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES CONSTITUCIONAIS TRANSIT\u00d3RIAS, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 21, de 2020, oferecido pela Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 930, de 2020, a respeito do tratamento tribut\u00e1rio incidente sobre a varia\u00e7\u00e3o cambial do valor de investimento, realizado por institui\u00e7\u00f5es financeiras e pelas demais institui\u00e7\u00f5es autorizadas pelo Banco Central do Brasil, em sociedade controlada, coligada, filial, sucursal ou ag\u00eancia domiciliada no exterior; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.865, de 2013, e 12.249, de 2010, ressalvados os destaques. Falta de  coordena\u00e7\u00e3o nacional da educa\u00e7\u00e3o brasileira, bem como de recursos financeiros, humanos, tecnol\u00f3gicos e pedag\u00f3gicos. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa, em car\u00e1ter emergencial, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, acerca da transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educac\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputado Rodrigo Maia, ao agradecer a V.Exa. e ao meu L\u00edder, Deputado L\u00e9o Moraes, pela cess\u00e3o do tempo, eu oriento, em nome do Podemos, \"sim\", e queria chamar aten\u00e7\u00e3o da sociedade brasileira para o fato de que aos problemas hist\u00f3ricos da educa\u00e7\u00e3o no Brasil somam-se neste momento as consequ\u00eancias de um choque educacional de extens\u00e3o inimagin\u00e1vel.\r\nA situa\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9 cr\u00edtica. Eu diria, Sr. Presidente, que haver\u00e1 um Pa\u00eds a reconstruir quando se falar em educa\u00e7\u00e3o. O volume de recursos de que a educa\u00e7\u00e3o brasileira precisa, recursos financeiros, recursos humanos, recursos tecnol\u00f3gicos, recursos pedag\u00f3gicos, a essa gama de volume de investimentos, soma-se tamb\u00e9m a necessidade de uma coordena\u00e7\u00e3o nacional, o que dificulta mais ainda a situa\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica no Brasil.\r\nSr. Presidente, desde o dia 1\u00ba de janeiro de 2019, o Brasil n\u00e3o tem Ministro da Educa\u00e7\u00e3o. Em um pa\u00eds que valorizasse a educa\u00e7\u00e3o, em um pa\u00eds em que a educa\u00e7\u00e3o estivesse em primeiro lugar, j\u00e1 teria havido uma grande revolta.\r\nNesse contexto, Sr. Presidente, se antes a aprova\u00e7\u00e3o do FUNDEB, o Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o, j\u00e1 se caracterizava como urgente, agora a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 de emerg\u00eancia.\r\nA C\u00e2mara dos Deputados precisa aprovar o novo FUNDEB, que tem como um dos principais l\u00edderes na luta pela sua aprova\u00e7\u00e3o o Deputado Rodrigo Maia. \u00c9 justi\u00e7a, e o Brasil precisa saber, os educadores brasileiros precisam saber do trabalho pessoal do Presidente Rodrigo Maia para a constru\u00e7\u00e3o desse novo FUNDEB. Mas, Presidente, precisamos agora efetivar isso. N\u00e3o temos mais como esperar. Nunca, na educa\u00e7\u00e3o brasileira, um assunto foi t\u00e3o amplamente debatido. \r\nJunto com a Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende, a Relatora deste novo FUNDEB, temos conversado com o Brasil inteiro. Foram mais de 120 audi\u00eancias p\u00fablicas, semin\u00e1rios, confer\u00eancias. Conversamos com todos os Secret\u00e1rios Estaduais de Educa\u00e7\u00e3o do Brasil, atrav\u00e9s do CONSED. Conversamos com os 5.500 Secret\u00e1rios Municipais de Educa\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s da UNDIME. Conversamos com o F\u00f3rum de Prefeitos das Capitais. Conversamos com o F\u00f3rum de Governadores, com a \u00e1rea econ\u00f4mica do Governo, com todos os partidos pol\u00edticos, da extrema Direita \u00e0 Esquerda. Todos sabem da necessidade de aprovar um novo FUNDEB, um novo FUNDEB permanente, um novo FUNDEB com complementa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o e com mais recursos.\r\nA educa\u00e7\u00e3o no Brasil, em 2019, perdeu bilh\u00f5es e bilh\u00f5es de reais pela incompet\u00eancia dos Ministros da Educa\u00e7\u00e3o. \r\nDeputado Gast\u00e3o Vieira, V.Exa. que \u00e9 tamb\u00e9m um dos l\u00edderes nessa luta do FUNDEB, este ano, o rombo, desculpe o termo, o d\u00e9ficit na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o vai atingir 31 bilh\u00f5es. \r\nPor isso, a C\u00e2mara dos Deputados precisa mostrar ao Brasil que aqui nesta Casa a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 importante, que aqui nesta Casa a educa\u00e7\u00e3o est\u00e1 em primeiro lugar, que a C\u00e2mara dos Deputados tem uma pauta social para este Pa\u00eds, que a C\u00e2mara dos Deputados, atrav\u00e9s do seu Presidente, Deputado Rodrigo Maia, est\u00e1 preocupada com a situa\u00e7\u00e3o do povo brasileiro. Poucas vezes o Poder Legislativo mostrou-se t\u00e3o forte, t\u00e3o altaneiro, e precisa, para completar esse ciclo, colocar a educa\u00e7\u00e3o em primeiro lugar.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 25/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 926/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da al\u00ednea b, inciso VI, art. 3\u00ba, da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, constante do art. 1\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 25, de 2020, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria  n\u00ba 926, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista ao estabelecimento dos procedimentos para aquisi\u00e7\u00e3o de bens, servi\u00e7os e insumos destinados ao enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado. \r\nPresidente, n\u00f3s vamos acompanhar o Relator. O Podemos tem o mesmo entendimento expressado anteriormente, e o STF j\u00e1 disciplinou a mat\u00e9ria, j\u00e1 decidiu. Por isso, o Podemos orienta \"sim\".\r\nTamb\u00e9m pedimos a V.Exa. que paute a quest\u00e3o dos empr\u00e9stimos consignados. Temos aposentados pagando quase 40% do seu sal\u00e1rio em consigna\u00e7\u00e3o, e eles n\u00e3o t\u00eam recursos para comprar os rem\u00e9dios necess\u00e1rios a esta fase.\r\nO Podemos orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AN\u00cdSIO TEIXEIRA, EDUCADOR, ANIVERS\u00c1RIO DE NASCIMENTO, PATRONO, ESCOLA P\u00daBLICA, HOMENAGEM, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Homenagem \u00e0 mem\u00f3ria do educador An\u00edsio Teixeira, ao ensejo do transcurso do 120\u00ba anivers\u00e1rio de nascimento. Sugest\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de concess\u00e3o ao educador do t\u00edtulo de Patrono da Escola P\u00fablica Brasileira.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputado Marcos Pereira, que preside esta sess\u00e3o, Sras. e Srs. Deputados, eu tenho a imensa satisfa\u00e7\u00e3o de estar nesta tribuna para homenagear um dos maiores brasileiros de todos os tempos. Se vivo fosse, teria completado, no \u00faltimo domingo, 120 anos. Refiro-me a um grande baiano, o maior educador que este Pa\u00eds j\u00e1 teve, An\u00edsio Teixeira.\r\nAn\u00edsio Teixeira, nascido em Caetit\u00e9, no interior da Bahia, revela a sua intelig\u00eancia e a sua disposi\u00e7\u00e3o para a cria\u00e7\u00e3o de um sistema de educa\u00e7\u00e3o no Brasil logo cedo. Aos 24 anos, An\u00edsio Teixeira \u00e9 nomeado Secret\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia. \u00c9, depois, nomeado Secret\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro, coordenador da UNESCO, Presidente da CAPES, Presidente do INEP. Foi o idealizador do sistema educacional de Bras\u00edlia e, por fim, reitor da pr\u00f3pria Universidade de Bras\u00edlia, cargo que lhe foi tirado pela ditadura militar.\r\nAn\u00edsio era o idealizador das grandes mudan\u00e7as do s\u00e9culo XX na educa\u00e7\u00e3o. Foi o primeiro a pensar num plano nacional de educa\u00e7\u00e3o, foi o primeiro a pensar nos fundos educacionais e foi o primeiro a dizer que a sa\u00edda deste Pa\u00eds era a escola em tempo integral. E foi com esse pensamento que An\u00edsio Teixeira criou na Bahia a Escola Parque, em 1950, que serviu para Darcy Ribeiro e Leonel Brizola se inspirarem e implantarem os Centros Integrados de Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica - CIEPs no Rio de Janeiro. \r\nSr. Presidente, An\u00edsio j\u00e1 antevia, nas d\u00e9cadas de 30 e 40, os problemas brasileiros. Dizia ele:\r\nSe uma sociedade, como a brasileira, em que se encontram ingredientes t\u00e3o incendi\u00e1veis, como os de suas desigualdades e iniquidades sociais, entra em mudan\u00e7a e agita\u00e7\u00e3o acelerada, sacudida por movimentos e for\u00e7as econ\u00f4micas e sociais que n\u00e3o podemos controlar, est\u00e1 claro que a mais elementar prud\u00eancia nos manda ver e examinar as molas e institui\u00e7\u00f5es em que se funda esta sociedade, para refor\u00e7\u00e1-las ou melhor\u00e1-las a fim de que suas estruturas n\u00e3o se rompam ao impacto produzido pela rapidez da transforma\u00e7\u00e3o social.\r\nE uma dessas institui\u00e7\u00f5es a que An\u00edsio se refere \u00e9 a escola p\u00fablica. Somente com uma escola p\u00fablica de qualidade, somente com uma escola p\u00fablica forte, n\u00f3s poderemos superar estes momentos de crise que o Pa\u00eds atravessa. \r\nQuero, Presidente Rodrigo Maia, propor que seja dado a An\u00edsio Teixeira o t\u00edtulo de Patrono da Escola P\u00fablica Brasileira, pois foi An\u00edsio o grande inventor da escola p\u00fablica do Brasil.\r\nEstamos \u00e0s v\u00e9speras de votar o FUNDEB, que An\u00edsio pensou em 1932. Estamos aqui homenageando esse grande baiano, um dos maiores brasileiros, o grande educador que este Pa\u00eds teve.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROTE\u00c7\u00c3O, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nPEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, VOTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, RETIRADA.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, a respeito da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares, em isolamento social ou quarentena decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Indaga\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia sobre a data de vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, acerca da transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Retirada de requerimento de retirada de proposi\u00e7\u00e3o da pauta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu sou favor\u00e1vel ao projeto. Trata-se de um segmento que est\u00e1 precisando da ajuda, do aux\u00edlio emergencial do Governo.\r\nEsta \u00e9 a oportunidade que eu tenho, Sr. Presidente, para perguntar a V.Exa. quando e como se dar\u00e1 a vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015. A maneira como nos foi passada a decis\u00e3o do Col\u00e9gio de L\u00edderes n\u00e3o foi clara.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - N\u00e3o mudou nada do que eu falei, Deputado. N\u00e3o vou usar requerimento para ficar sendo pressionado, Deputado, V.Exa. me desculpe. Eu j\u00e1 falei na reuni\u00e3o o que eu ia fazer esta semana em rela\u00e7\u00e3o ao FUNDEB, e n\u00f3s vamos faz\u00ea-lo, est\u00e1 bom?\r\nO SR. BACELAR (PODE - BA) - Mas eu n\u00e3o sei, Presidente. Eu estou procurando me informar. Se V.Exa. puder nos esclarecer...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Eu j\u00e1 anunciei, j\u00e1 falei. Deputado, a reuni\u00e3o de L\u00edderes n\u00e3o era nem para tratar do FUNDEB. O FUNDEB foi tratado sexta-feira passada. Nada mudou em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 semana passada, est\u00e1 bom?\r\nO SR. BACELAR (PODE - BA) - Mas V.Exa. avisou, Presidente?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Deputado, o Governo est\u00e1 dialogando, quer apresentar uma proposta, e esse \u00e9 um direito dele. N\u00f3s vamos aguardar o di\u00e1logo do Governo durante o dia de hoje e vamos trabalhar para que essa mat\u00e9ria tenha o voto de todos os Deputados desta Casa.\r\nJ\u00e1 basta o que passamos semana passada com um requerimento intempestivo e uma utiliza\u00e7\u00e3o distorcida e equivocada em rela\u00e7\u00e3o a muitos Parlamentares que votaram a favor do aux\u00edlio emergencial. Todos autorizaram, juntos, o Governo a reeditar o aux\u00edlio emergencial at\u00e9 o fim do ano, e ficou parecendo nas redes sociais que muitos Deputados eram contra o aux\u00edlio emergencial. Ent\u00e3o, vamos manter a ordem dos nossos trabalhos.\r\nEu s\u00f3 tenho uma palavra. Na sexta-feira o seu L\u00edder participou da reuni\u00e3o, e ele sabe qual foi a palavra que eu dei em rela\u00e7\u00e3o ao FUNDEB.\r\nO requerimento de retirada vai ser mantido ou vai se retirado, Deputado Bacelar?\r\nO SR. BACELAR (PODE - BA) - V.Exa. est\u00e1 aqui anunciando...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - J\u00e1 dei minha palavra na semana passada, e ela n\u00e3o vai se modificar.\r\nO SR. BACELAR (PODE - BA) - Ent\u00e3o, n\u00f3s o retiramos, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, VOTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Expectativa quanto \u00e0 vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.   Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, a respeito da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares, em isolamento social ou quarentena decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - (Falha na transmiss\u00e3o) esta sess\u00e3o, na expectativa de votar o FUNDEB. Esper\u00e1vamos que a pauta de hoje fosse exclusiva para esse importante instrumento de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no Brasil. Mas como o Presidente da Casa nos disse que est\u00e1 esperando uma nova proposta do Governo e que a vota\u00e7\u00e3o se dar\u00e1 amanh\u00e3, n\u00f3s consideramos a presente vota\u00e7\u00e3o de import\u00e2ncia fundamental para o Brasil.\r\nCriar um aux\u00edlio emergencial para feirantes e agricultores familiares, que sofrem com as consequ\u00eancias da pandemia e do COVID, \u00e9 um momento importante do Parlamento. Por isso, o Podemos orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AN\u00cdSIO TEIXEIRA, FLORESTAN FERNANDES, PAULO FREIRE, EDUCADOR, ATUA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nPEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE, DEPUTADA FEDERAL, RELATORIA, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Relev\u00e2ncia do papel desenvolvido pelos educadores An\u00edsio Teixeira, Florestan Fernandes e Paulo Freire. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do parecer oferecido pela Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende, \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje \u00e0 tarde \u00e9 da educa\u00e7\u00e3o. Hoje \u00e9 um dia hist\u00f3rico, \u00e9 um dia de afirma\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o como eixo central para o desenvolvimento deste Pa\u00eds.\r\nE, coincidentemente, estamos celebrando o acordo para aprova\u00e7\u00e3o do novo FUNDEB no m\u00eas de anivers\u00e1rio de dois grandes brasileiros. Se vivos fossem, An\u00edsio Teixeira faria 120 anos neste m\u00eas de julho e, outro grande brasileiro, Florestan Fernandes, completaria 100 anos. Esses dois personagens centrais da hist\u00f3ria do Brasil, da hist\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o, junto com Paulo Freire, formam a inspira\u00e7\u00e3o para todos n\u00f3s que colocamos a educa\u00e7\u00e3o em primeiro lugar.\r\nTive a honra de presidir a Comiss\u00e3o Especial do FUNDEB durante 18 meses, 18 meses de muito trabalho, de mais de 120 audi\u00eancias p\u00fablicas, de visitas a este Pa\u00eds, de confer\u00eancias, de semin\u00e1rios, de constru\u00e7\u00e3o do maior consenso da hist\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o no Brasil, que \u00e9 o consenso em torno da nova proposta do FUNDEB.\r\nSr. Presidente, quero chamar a aten\u00e7\u00e3o e agradecer o trabalho da Mesa da Comiss\u00e3o: o Deputado Danilo Cabral, o Deputado Idilvan Alencar, a Deputada Professora Rosa Neide e, especialmente, a Relatora, a Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende.\r\nN\u00e3o posso deixar de chamar a aten\u00e7\u00e3o do Brasil, por um dever de justi\u00e7a, para o trabalho do Deputado Rodrigo Maia. Foi o Deputado Rodrigo Maia quem trouxe para a sua \u00e1rea de influ\u00eancia, quem trouxe para a sua \u00e1rea de trabalho essa quest\u00e3o. Nos momentos mais dif\u00edceis da luta pelo novo FUNDEB, tivemos no Deputado Rodrigo Maia um verdadeiro l\u00edder, um pol\u00edtico compromissado com a melhoria da qualidade da educa\u00e7\u00e3o no Brasil.\r\nVamos, daqui a pouco, enfrentar essa tarefa hist\u00f3rica. E apelo aos Srs. Deputados que aprovemos na \u00edntegra o relat\u00f3rio da Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende. A\u00ed, ser\u00e1 uma vit\u00f3ria, um triunfo, do Parlamento brasileiro, da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nAdmitir destaques \u00e9 dividirmos esta Casa, que est\u00e1 unida na vota\u00e7\u00e3o do FUNDEB. Admitir destaques \u00e9 colocar em risco essa proposta, que tem a simpatia do Senado Federal. N\u00e3o sei se, com altera\u00e7\u00f5es aqui, teremos uma aprova\u00e7\u00e3o r\u00e1pida no Senado. Por isso, apelo \u00e0queles que realmente defendem a educa\u00e7\u00e3o, apelo \u00e0queles que colocam a educa\u00e7\u00e3o fundamental, o ensino fundamental, o ensino m\u00e9dio e a educa\u00e7\u00e3o infantil como prioridades do Brasil que aprovemos na \u00edntegra esse relat\u00f3rio que tanto trabalho deu para sua constru\u00e7\u00e3o, mas que \u00e9 o exemplo de que, quando o Parlamento quer, unido, faz a educa\u00e7\u00e3o deste Pa\u00eds avan\u00e7ar.\r\nVivam os professores brasileiros! Vivam os estudantes brasileiros! Que tenhamos uma educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica gratuita, universal e de qualidade!\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SEGUNDO TURNO, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL, DESTAQUE, PARTIDO NOVO (NOVO), REJEI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em segundo turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica, ressalvados os destaques. Deslealdade do partido NOVO na apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, Deputada Tabata, que satisfa\u00e7\u00e3o falar neste momento sob a Presid\u00eancia de uma pessoa que tanto lutou pelo FUNDEB. Sou testemunha disso.\r\nEu queria chamar a aten\u00e7\u00e3o do Brasil e das bancadas desta Casa: a manobra do NOVO \u00e9 regimental, mas n\u00e3o foi \u00e9tica, foi desleal. Esperou esvaziar a sess\u00e3o para apresentar... Eles queriam que o Brasil tivesse professor leigo, porque eles queriam reduzir o sal\u00e1rio dos professores na outra emenda, e agora atacam um assunto t\u00e3o fundamental para o FUNDEB, como \u00e9 o indicador de quanto custa um aluno. O que leva o NOVO a ser t\u00e3o velho? O que leva o NOVO a ser t\u00e3o atrasado? Precisamos voltar, para derrotar este destaque do NOVO.\r\nAgora votamos \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=152&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, PREJUDICIALIDADE, DESTAQUE, PARTIDO NOVO (NOVO), PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a prejudicialidade de requerimento de destaque apresentado pelo partido NOVO \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, minha quest\u00e3o de ordem refere-se ao destaque, que est\u00e1 fazendo remiss\u00e3o a um texto que n\u00e3o existe. N\u00e3o h\u00e1 essa mat\u00e9ria no substitutivo de autoria da Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende. O \u00a7 7\u00ba do art. 5\u00ba n\u00e3o diz respeito a isso.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Tabata Amaral. PDT - SP) - Deputado, o destaque foi preparado tendo em vista o texto que foi aprovado em primeiro turno. Por isso, foi aceito pela Mesa. \r\nO SR. BACELAR (PODE - BA) - Mas o texto aprovado em primeiro turno n\u00e3o tem isso, Sra. Presidente.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Tabata Amaral. PDT - SP) - Est\u00e1 claro para a Mesa o dispositivo que est\u00e1 sendo destacado pelo NOVO. \r\nO SR. BACELAR (PODE - BA) - O correto, Sra. Presidente, seria a refer\u00eancia ao \u00a7 7\u00ba do art. 211 da Constitui\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o como foi formulado.\r\nEnt\u00e3o, est\u00e1 prejudicado o destaque do NOVO.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=157&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T22:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, INADMISSIBILIDADE\", DESTAQUE, PARTIDO NOVO (NOVO), PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Retrata\u00e7\u00e3o de adjetivos dirigidos pelo orador ao Partido NOVO. Quest\u00e3o de ordem sobre a inadmissibilidade de requerimento de destaque apresentado pelo partido NOVO \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o que eu questionei n\u00e3o \u00e9 a possibilidade de um destaque supressivo. Isso h\u00e1.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Tabata Amaral. PDT - SP) - Deputado, qual \u00e9 o artigo?\r\nO SR. BACELAR (PODE - BA) - Art. 161 do Regimento. Estou falando sobre a Lei Complementar n\u00ba 95, de 1998.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Tabata Amaral. PDT - SP) - Pois n\u00e3o, Deputado.\r\nO SR. BACELAR (PODE - BA) - Presidente, meus primeiros 30 segundos s\u00e3o para me desculpar com o Deputado Tiago Mitraud, se usei adjetivos, quando me referi ao Partido Novo. N\u00e3o cabe a mim adjetivar nenhum partido. Por isso pe\u00e7o desculpas ao Deputado Tiago Mitraud.\r\nPresidente, de acordo com a Lei Complementar n\u00ba 95, de 1998, os dispositivos acess\u00f3rios, a exemplo de par\u00e1grafos e incisos, devem ter refer\u00eancia no dispositivo principal, no caso, o artigo.\r\nDessa forma - prestem aten\u00e7\u00e3o -, o destaque apresentado pelo Partido Novo est\u00e1 formulado de forma errada, com uma remiss\u00e3o que n\u00e3o existe, pois a unidade b\u00e1sica, ou seja, o art. 5\u00ba, ao qual se refere, n\u00e3o possui um \u00a7 7\u00ba associado.\r\nDessa forma, o destaque tem que ser inadmitido, pois foi apresentado antirregimental e inadequadamente.\r\nEsse \u00e9 um precedente perigos\u00edssimo. Chamo a aten\u00e7\u00e3o da Secretaria-Geral da Mesa para isso, pois n\u00f3s estamos votando um dispositivo que faz remiss\u00e3o a unidades b\u00e1sicas que n\u00e3o existem no substitutivo aprovado. Vejam o precedente! N\u00e3o existe, no art. 5\u00ba, o \u00a7 7\u00ba.\r\nObrigado, Sra. Presidente. Aguardo uma resposta.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Tabata Amaral. PDT - SP) - Obrigada, Deputado. \u00c9 mat\u00e9ria vencida. O destaque foi apresentado corretamente.\r\nPara falar contra a mat\u00e9ria, tem a palavra a Deputada S\u00e2mia Bomfim.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=163&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T22:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SEGUNDO TURNO, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 7\u00ba, art. 5\u00ba, do texto do segundo turno da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, eu queria fazer um apelo ao conjunto da Casa.\r\nN\u00f3s hoje tivemos um dia hist\u00f3rico, um dia de celebra\u00e7\u00e3o, um dia de fortalecimento da educa\u00e7\u00e3o no Brasil. Por que essa divis\u00e3o? Quem sair\u00e1 vencedor, se a proposta da Deputada Professora Dorinha for aprovada na \u00edntegra, ser\u00e1 o Parlamento, n\u00e3o ser\u00e1 o partido A, n\u00e3o ser\u00e1 o partido B, n\u00e3o ser\u00e1 o partido C.\r\nOutro fato: n\u00e3o \u00e9 bom para a conviv\u00eancia na Casa a quebra de acordos, mesmo que se tenha base regimental. Uma medida na calada da noite, uma apresenta\u00e7\u00e3o de destaque na calada da noite, quando o Brasil j\u00e1 n\u00e3o nos acompanhava, n\u00e3o \u00e9 bonito para o Parlamento, que quer ser novo, n\u00e3o quer repetir as jogadas dos antigos.\r\nEnt\u00e3o, o Podemos orienta \"sim\", por um FUNDEB para valer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=171&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 \u00f3bvio que eu defendo a vota\u00e7\u00e3o que regulamenta o FUNDEB, mas eu s\u00f3 posso defender a vota\u00e7\u00e3o do FUNDEB hoje se eu souber que a C\u00e2mara dos Deputados est\u00e1 disposta a evitar o desmonte deste fundo. \r\nNossa Casa, a C\u00e2mara dos Deputados, e V.Exa., Sr. Presidente, tiveram papel fundamental na constru\u00e7\u00e3o deste novo fundo, desta pol\u00edtica, mas, infelizmente, tr\u00eas emendas destru\u00edram o trabalho que remonta a An\u00edsio Teixeira, Paulo Renato, Fernando Haddad, Fernando Henrique Cardoso e ao grande Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, uma emenda da ilustre Deputada Soraya Santos repassa recursos para as entidades filantr\u00f3picas e para as entidades confessionais. Eu reconhe\u00e7o o trabalho fundamental destas entidades, mas elas j\u00e1 recebem muito dinheiro p\u00fablico, t\u00eam imunidade tribut\u00e1ria e recebem subven\u00e7\u00f5es. N\u00f3s n\u00e3o podemos permitir que esta medida retire 10 bilh\u00f5es de reais do fundo.\r\nSras. Deputadas e Srs. Deputados, para que tenhamos uma ideia, o adicional que n\u00f3s conseguimos conquistar importa para a educa\u00e7\u00e3o brasileira em 16 bilh\u00f5es. S\u00f3 esse poss\u00edvel destaque das entidades confessionais e das filantr\u00f3picas retirar\u00e1 do FUNDEB quase todo o adicional que n\u00f3s estamos levando. A justificativa da Deputada Soraya Santos n\u00e3o fala da necessidade de vagas. Ela diz apenas que estas entidades prestam grandes servi\u00e7os. E prestam! Mas n\u00e3o \u00e9 \u00e0 custa de destruir a escola p\u00fablica, que \u00e9 o pilar da democracia; n\u00e3o \u00e0 custa de retirar recursos da educa\u00e7\u00e3o, que, desde 2018, vem sofrendo grandes perdas: 16 bilh\u00f5es em 2018; 36 bilh\u00f5es em 2019; e agora, Sr. Presidente, n\u00e3o sabemos quanto. \r\nEste ser\u00e1 um grande momento para a C\u00e2mara dos Deputados.\r\nEu quero fazer um apelo a todos os colegas de todos os partidos e de todas as correntes. Respeitem a escola p\u00fablica brasileira, respeitem a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e vamos construir um novo pa\u00eds!\r\nViva o FUNDEB, conforme o relat\u00f3rio que veio do Senado Federal, sem os destaques!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Retirada do requerimento de retirada de pauta do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, seguindo o exemplo de alguns L\u00edderes que defendem a vota\u00e7\u00e3o, o Podemos tamb\u00e9m orienta contra a retirada de pauta da mat\u00e9ria, confiando nas nossas Lideran\u00e7as, chamando a aten\u00e7\u00e3o, usando as palavras do Prof. Alexandre Schneider: \"Os destaques n\u00e3o se baseiam na ci\u00eancia. Os destaques s\u00e3o inconstitucionais. Os destaques representam o sequestro do dinheiro p\u00fablico, o sequestro do dinheiro da educa\u00e7\u00e3o\".\r\nPortanto, n\u00f3s estaremos vigilantes em defesa da escola p\u00fablica do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - O Deputado Bacelar, que \u00e9 o autor do requerimento, tamb\u00e9m est\u00e1 votando contra a retirada de pauta da mat\u00e9ria. Portanto, o requerimento est\u00e1 retirado.\r\nO SR. BACELAR (PODE - BA) - Votamos contra a retirada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCONFEDERA\u00c7\u00c3O NACIONAL DOS TRABALHADORES EM EDUCA\u00c7\u00c3O (CNTE), FLORESTAN FERNANDES, SOCI\u00d3LOGO, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, ESCOLA P\u00daBLICA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Solidariedade do Podemos \u00e0 Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Trabalhadores em Educa\u00e7\u00e3o - CNTE. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Podemos vota \"sim\" e quer tamb\u00e9m aqui se solidarizar, principalmente, com a Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Trabalhadores em Educa\u00e7\u00e3o - CNTE, um dos esteios do movimento social da educa\u00e7\u00e3o que junto com a Campanha Nacional e a FINEDUCA conseguiram fazer essa mudan\u00e7a. Enquanto atacavam a CNTE, num n\u00edvel t\u00e3o prim\u00e1rio, eu fui obrigado a olhar rapidamente o manifesto dos pioneiros pela Escola Nova, de 1932, e obrigado a ler novamente Florestan Fernandes, dizendo que o privil\u00e9gio do acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o \u00e9 um muro que impede o desenvolvimento do Brasil. \r\nViva o FUNDEB! Viva a escola p\u00fablica do Brasil!\r\nO nosso voto \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONTESTA\u00c7\u00c3O, DISCURSO PARLAMENTAR, TIAGO MITRAUD, DEPUTADO FEDERAL, INCONSTITUCIONALIDADE, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS P\u00daBLICOS, ESCOLA PRIVADA, INSTITUI\u00c7\u00c3O DE ENSINO CONFESSIONAL, INSTITUI\u00c7\u00c3O DE ENSINO FILANTR\u00d3PICA, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), ENSINO M\u00c9DIO, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Inconstitucionalidade da destina\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, para institui\u00e7\u00f5es educacionais filantr\u00f3picas, confessionais e comunit\u00e1rias.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu iria fazer uma homenagem a diversos atores da mobiliza\u00e7\u00e3o social da educa\u00e7\u00e3o. Mas vou ter, Deputada Tabata, que rebater algumas coloca\u00e7\u00f5es erradas que foram postas h\u00e1 pouco tempo aqui.\r\nPrimeiro, n\u00e3o h\u00e1 hipocrisia nem desinforma\u00e7\u00e3o nenhuma, Deputado Tiago Mitraud. H\u00e1 respeito \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o. A Constitui\u00e7\u00e3o Federal pro\u00edbe a transfer\u00eancia de recursos p\u00fablicos para escolas sejam elas de que tipos forem, salvo temporariamente, onde houver demanda n\u00e3o atendida. E ensino fundamental, Deputados e Deputadas, tem vaga no Brasil. Ensino m\u00e9dio, Deputada Soraya, n\u00e3o \u00e9 responsabilidade de Munic\u00edpios; ensino m\u00e9dio \u00e9 responsabilidade do Estado. As zonas centrais das grandes cidades t\u00eam vagas sobrando.\r\nEnt\u00e3o, isso \u00e9 inconstitucional.\r\nSegundo, ser\u00e1 que a Campanha Nacional de Escolas da Comunidade - CNEC, ser\u00e1 que os col\u00e9gios Maristas e os col\u00e9gios Adventistas, etc... Todos t\u00eam regime tribut\u00e1rio especial. Todos recebem subven\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico, e \u00e9 muito dinheiro.\r\nNas escolas confessionais, ali\u00e1s, Deputada Alice Portugal, onde que escola hoje fala em Cristo? Eles vendem. S\u00e3o os pacotes prontos dos grandes empreendedores da educa\u00e7\u00e3o no Brasil. Ou h\u00e1 forma\u00e7\u00e3o crist\u00e3 em alguma dessas escolas? E digo isso pedindo licen\u00e7a ao Papa, que aniversaria hoje e por quem j\u00e1 rezei, para que Deus lhe d\u00ea muitos e muitos anos de vida.\r\nM\u00e1 administra\u00e7\u00e3o? M\u00e1 administra\u00e7\u00e3o h\u00e1 \u00e9 nessas escolas. Est\u00e3o todas quebradas, e ningu\u00e9m sabe onde est\u00e1 o dinheiro. Todas est\u00e3o quebradas. \u00c9 esc\u00e2ndalo atr\u00e1s de esc\u00e2ndalo. E vir falar de m\u00e1 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica? N\u00e3o, n\u00e3o podemos. N\u00e3o podemos permitir que os recursos poucos da escola p\u00fablica brasileira sejam desviados.\r\nReconhe\u00e7o o trabalho das escolas confessionais, filantr\u00f3picas e comunit\u00e1rias. Quero me associar at\u00e9 a Deputada do PSL, porque eu tamb\u00e9m j\u00e1 estou preparando dois projetos. O primeiro \u00e9 sobre educa\u00e7\u00e3o profissional, e o outro protege o trabalhador da escola confessional, da escola comunit\u00e1ria e da escola filantr\u00f3pica, que n\u00e3o s\u00e3o protegidos.\r\nEsta Casa precisa estar em sintonia com o que a sociedade brasileira quer, e a sociedade brasileira quer que o dinheiro p\u00fablico seja para a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Cortam dinheiro da educa\u00e7\u00e3o. Eu n\u00e3o vejo v\u00e1rios desses Deputados e Deputadas subirem \u00e0 tribuna para colocar Jair Bolsonaro na parede e cobrar o que ele retira do dinheiro p\u00fablico para a educa\u00e7\u00e3o. Ningu\u00e9m faz nada.\r\nAgora, liberal defendendo transfer\u00eancia de dinheiro p\u00fablico para a iniciativa privada s\u00f3 h\u00e1 no Brasil. Os liberais cl\u00e1ssicos devem estar se remoendo e se revirando no t\u00famulo. At\u00e9 frade de pedra est\u00e1 corando com esses absurdos.\r\n\u00c9, sim, transfer\u00eancia do dinheiro p\u00fablico para a escola privada, para reduzir o d\u00e9ficit da m\u00e1 administra\u00e7\u00e3o dessas escolas. \u00c9 querer botar dinheiro do povo para cobrir roubo de escola confessional e coisas tais.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Tabata Amaral. PDT - SP) - Pe\u00e7o para que conclua, Deputado.\r\nO SR. BACELAR (PODE - BA) - Obrigado, Deputada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o, no Substitutivo do Senado Federal, da al\u00ednea f, inciso I, \u00a7 3\u00ba, art. 7\u00ba, do texto da C\u00e2mara dos Deputados ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero fazer um apelo aos nossos colegas. N\u00f3s estamos tendo uma nova chance de cumprir os compromissos da C\u00e2mara com a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. N\u00e3o a joguemos fora! Se aprovarmos este destaque, n\u00f3s vamos destruir o FUNDEB! Ningu\u00e9m se engane, isso ser\u00e1 a destrui\u00e7\u00e3o da escola p\u00fablica brasileira!\r\nBotem a m\u00e3o na consci\u00eancia, Sras. e Srs. Deputados. S\u00e3o 40 milh\u00f5es de crian\u00e7as e jovens que V.Exas. est\u00e3o colocando em risco, para salvar entidades quebradas, entidades que receberam dinheiro p\u00fablico e, mal administradas, chegaram a esse ponto.\r\nEu estava disposto, L\u00edder do PSL, a apresentar um projeto para discutirmos o apoio a essas entidades. Mas essa posi\u00e7\u00e3o de V.Exas. \u00e9 de inimigos da educa\u00e7\u00e3o e de inimigos da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica!\r\nVotamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=151&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-03T11:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Abertura"
        },
        "keywords": "ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA CAMARA DOS DEPUTADOS, ACORDO, CANDIDATURA AVULSA, MESA DIRETORA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ELEI\u00c7\u00c3O DA MESA DIRETORA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00e3o ao Presidente Arthur Lira pela reitera\u00e7\u00e3o do apelo de cumprimento, pelo Plen\u00e1rio, do acordo estabelecido a respeito da apresenta\u00e7\u00e3o de candidaturas para ocupa\u00e7\u00e3o de cargos na Mesa Diretora.  Informa\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia sobre o deferimento da Quest\u00e3o de Ordem n\u00ba 388, de 2014, de autoria do ent\u00e3o Deputado Jair Bolsonaro, a respeito da apresenta\u00e7\u00e3o de candidaturas avulsas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (Bloco/PODE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, inicialmente, eu queria parabenizar V.Exa. por reiterar o apelo ao cumprimento do acordo. Devemos nesta Casa respeitar os acordos.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0s candidaturas avulsas, a Quest\u00e3o de Ordem n\u00ba 388, de 2014, do ent\u00e3o Deputado Jair Bolsonaro, deferida pela Mesa, garante candidaturas avulsas mesmo fora de bloco. Esta Casa j\u00e1 decidiu, diversas outras vezes, pela admissibilidade de candidaturas fora de bloco.\r\nAssim, fa\u00e7o um apelo para que respeitemos os acordos, mas, se n\u00e3o houver entendimento, iremos para os enfrentamentos.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F2%2F2021&txPagina=20&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR,  AQUISI\u00c7\u00c3O, PRODUTO ALIMENT\u00cdCIO, AGRICULTOR FAMILIAR, GRUPO IND\u00cdGENA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, com vista ao estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (Bloco/PODE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, primeiro, quero falar da minha satisfa\u00e7\u00e3o de estar falando nesta sess\u00e3o sob a Presid\u00eancia de V.Exa. Segundo, esse projeto atenta contra um dos mais exitosos programas de alimenta\u00e7\u00e3o estudantil do mundo! Est\u00e1 fazendo 60 anos a alimenta\u00e7\u00e3o escolar, e n\u00e3o vamos entregar a alimenta\u00e7\u00e3o escolar a interesses.\r\nOs liberais, que tanto clamam por autonomia para os Prefeitos, querem obrigar, agora, os Prefeitos a comprar determinado tipo de alimento?! Que liberais s\u00e3o esses?! S\u00e3o liberais para saber com quem Jos\u00e9 dorme, com quem Sandra quer botar o filho na escola, mas, na hora da economia, protegem os interesses cartoriais.\r\nN\u00e3o vamos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=145&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre o n\u00e3o encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o de requerimento apresentado pelo orador.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (Bloco/PODE - BA. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu respeito muito minhas l\u00e1grimas, mas ainda mais minha risada. Meu conterr\u00e2neo Caetano Veloso deve estar rindo. N\u00f3s estamos tratando da pauta das mulheres, n\u00e3o \u00e9 da vaca profana. Respeitem a pauta das mulheres!\r\nA minha quest\u00e3o de ordem, Sra. Presidente, \u00e9 quanto ao fato de que V.Exa. pulou uma fase importante da discuss\u00e3o das mat\u00e9rias, o encaminhamento. Toda e qualquer mat\u00e9ria, segundo... \r\nA SRA. PRESIDENTE (Celina Le\u00e3o. Bloco/PP - DF) - Deputado, a quest\u00e3o de ordem de V.Exa. \u00e9 sobre que encaminhamento? Qual o encaminhamento que foi pulado?\r\nO SR. BACELAR (Bloco/PODE - BA) - O encaminhamento de um requerimento de minha autoria.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Celina Le\u00e3o. Bloco/PP - DF) - Deputado, n\u00f3s n\u00e3o pulamos. N\u00f3s estamos aqui com uma lista de Deputados para falar contra e a favor. Inclusive, V.Exa. est\u00e1 inscrito para falar a favor, assim como o Deputado Bibo Nunes. N\u00f3s est\u00e1vamos ouvindo as mulheres sobre a pauta e algumas orienta\u00e7\u00f5es.\r\nO SR. BACELAR (Bloco/PODE - BA) - Presidente, perdoe-me, mas, ainda no meu tempo, pergunto: como \u00e9 que n\u00f3s vamos orientar antes do encaminhamento? Primeiro \u00e9 preciso encaminhar, falar do crime que \u00e9 esse projeto contra a educa\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Celina Le\u00e3o. Bloco/PP - DF) - Deputado Bacelar, n\u00f3s vamos fazer o encaminhamento.\r\nConcedo a palavra ao Deputado Bibo Nunes, para encaminhamento a favor.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=148&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA,  PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO.\r\nPL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR,  AQUISI\u00c7\u00c3O, PRODUTO ALIMENT\u00cdCIO, AGRICULTOR FAMILIAR, GRUPO IND\u00cdGENA, COMPRA, LEITE HIDROLISADO, RECURSOS, FUNDO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FNDE), RETIRADA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO).",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Pedido ao Deputado Vitor Hugo de retirada da pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, com vista ao estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida, com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (Bloco/PODE - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, primeiro quero lhe pedir desculpas. V.Exa. conduz muito bem a sess\u00e3o, com uma pauta propositiva em defesa da mulher brasileira. Mas quebrar acordos, Presidente, numa sess\u00e3o de quinta-feira \u00e0 tarde, sess\u00e3o que j\u00e1 foi prorrogada, eu diria, na calada da tarde - na calada da tarde de uma quinta-feira! -, \u00e9 um golpe! Isso \u00e9 um golpe! Os L\u00edderes n\u00e3o est\u00e3o presentes! O Plen\u00e1rio n\u00e3o est\u00e1 mobilizado para isso.\r\nN\u00f3s estamos bulindo num dos \u00fanicos programas de sucesso do Governo Federal na educa\u00e7\u00e3o. Para qu\u00ea? A C\u00e2mara dos Deputados, Deputada Jandira Feghali, vai agora se meter em card\u00e1pio! Neste caso, n\u00f3s estamos abrindo para o leite, mas a Deputada L\u00eddice da Mata, que defende os cacauicultores na Bahia - a Deputada L\u00eddice n\u00e3o faria isso, porque ela tem responsabilidade -, teria o direito de pedir a inclus\u00e3o do cacau. E algum Deputado cuja religi\u00e3o seja de matriz africana poderia pedir para botar dend\u00ea!\r\nL\u00edder Vitor Hugo, vamos sentar para conversar. Retire, Deputado, este projeto da pauta de hoje. V.Exa. \u00e9 dado \u00e0 democracia, \u00e0 conversa. Do contr\u00e1rio, n\u00f3s vamos chamar a bancada da educa\u00e7\u00e3o para vir para esta sess\u00e3o e n\u00e3o se vai votar nada. Eu vou pedir verifica\u00e7\u00e3o de qu\u00f3rum at\u00e9 para mo\u00e7\u00e3o de p\u00easames, se houver. Vamos ter que fazer verifica\u00e7\u00e3o de qu\u00f3rum, porque est\u00e3o querendo bulir na comida que alimenta milh\u00f5es de crian\u00e7as e jovens brasileiros.\r\nS\u00e3o 60 anos de sucesso, Deputada L\u00eddice! E querem uma lei para alterar um programa de governo! Est\u00e1 na g\u00eanese do programa que os card\u00e1pios e, consequentemente, as aquisi\u00e7\u00f5es de alimentos, devem ser feitas por Estados e Munic\u00edpios, sob a orienta\u00e7\u00e3o da nutricionista respons\u00e1vel t\u00e9cnica.\r\nGente, os liberais querem acabar com o Estado brasileiro, porque consideram que ele n\u00e3o serve para nada. Querem descentralizar tudo. E agora, na hora de tratarmos da alimenta\u00e7\u00e3o do pobre, do jovem trabalhador, da crian\u00e7a filha do trabalhador...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=150&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR,  AQUISI\u00c7\u00c3O, PRODUTO ALIMENT\u00cdCIO, AGRICULTOR FAMILIAR, GRUPO IND\u00cdGENA, COMPRA, LEITE HIDROLISADO, RECURSOS, FUNDO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FNDE), DRETIRADA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO).",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 vota\u00e7\u00e3o do requerimento de inclus\u00e3o autom\u00e1tica na Ordem do Dia do Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, com vista ao estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (Bloco/PODE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, primeiro farei uma pergunta. Este requerimento estava na Ordem do Dia da sess\u00e3o de segunda e foi retirado; estava na de ter\u00e7a e foi retirado; estava na sess\u00e3o de quarta, quando n\u00f3s votamos mais de dez requerimentos de urg\u00eancia, e eles o retiraram. Ent\u00e3o, a primeira pergunta que eu fa\u00e7o \u00e9: por que temos que vot\u00e1-lo hoje? O que justifica a urg\u00eancia desse projeto? Por que n\u00e3o podemos votar a urg\u00eancia ter\u00e7a-feira? N\u00e3o se trata de calamidade p\u00fablica, Sra. Presidente.\r\nDeputada Joenia, ele retira das comunidades ind\u00edgenas e das comunidades quilombolas a prioridade. \u00c9 mentira que ele apoia o pequeno agricultor. Isso n\u00e3o \u00e9 verdade! Precisamos abrir os olhos! Pelo que trata...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=158&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (Bloco/PODE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, professores do Brasil, aten\u00e7\u00e3o: esse projeto vai de encontro aos interesses da educa\u00e7\u00e3o! Esse projeto representa uma morda\u00e7a para os professores! \r\nO Deputado que votar pela urg\u00eancia desse requerimento estar\u00e1 votando contra os professores! Tenham consci\u00eancia disso! Incluir a educa\u00e7\u00e3o como servi\u00e7o essencial, o sentido a\u00ed \u00e9 essencial para o Estado, e n\u00e3o para o povo. \u00c9 esse o sentido, o que vai fazer com que o professor n\u00e3o possa fazer greve, o professor n\u00e3o possa reivindicar.\r\n\u00c9 um crime o que estamos tentando fazer. N\u00e3o h\u00e1 urg\u00eancia nenhuma! Este projeto n\u00e3o tem urg\u00eancia nenhuma! \r\nAten\u00e7\u00e3o, professores do Brasil, quem \u00e9 a favor do professor vota \"n\u00e3o\"!\r\nEu libero a bancada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T11:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, MPV 1009/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROIBI\u00c7\u00c3O, SUSPENS\u00c3O, AULA PRESENCIAL, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, SERVI\u00c7OS ESSENCIAIS, RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O EM TRAMITA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Defesa de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, relativo ao reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.009, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, de contratos do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o - FNDE; do Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira - INEP; da Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior - CAPES; e da Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar - ANS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (Bloco/PODE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Arthur Lira, n\u00f3s, hoje, temos a oportunidade de examinar duas mat\u00e9rias com caracter\u00edsticas bem distintas.\r\nEsta medida provis\u00f3ria salva vidas; esta medida provis\u00f3ria garante a continuidade de contratos fundamentais para a educa\u00e7\u00e3o, para a sa\u00fade, para o INEP. O outro, o PL 5.595/20, \u00e9 um projeto contr\u00e1rio \u00e0 vida.\r\nEu fa\u00e7o um apelo \u00e0s Deputadas, especialmente \u00e0 Deputada Paula Belmonte, com quem temos tido uma conviv\u00eancia na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, para que retirem esse projeto. Ele n\u00e3o pode ser deliberado. As escolas brasileiras t\u00eam mais de 50 milh\u00f5es de estudantes e 5 milh\u00f5es de trabalhadores. \u00c9 quase um quarto da popula\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s orientamos \"sim\" a esta medida provis\u00f3ria e orientaremos \"n\u00e3o\" ao PL 5.595/20, quando chegar o momento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROIBI\u00c7\u00c3O, SUSPENS\u00c3O, AULA PRESENCIAL, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, SERVI\u00c7OS ESSENCIAIS, CR\u00cdTICA. \r\nAULA PRESENCIAL, ABERTURA, ESCOLA,  PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA,",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais. Realiza\u00e7\u00e3o de maiores investimentos governamentais na educa\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (Bloco/PODE - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero comentar sobre o Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, que, fruto de um movimento autorit\u00e1rio, quer abrir as escolas na marra!\r\nAs escolas devem ser as \u00faltimas a fechar e as primeiras a abrir, desde que haja condi\u00e7\u00f5es para isso.\r\nA FIOCRUZ - e acho que todo o conjunto de Deputados considera a FIOCRUZ um instituto acima de qualquer suspeita -, quando publicou as suas diretrizes para a abertura das escolas, dentre os crit\u00e9rios utilizados, estabeleceu que o n\u00famero de casos de COVID no territ\u00f3rio por 100 mil habitantes deve ser no m\u00e1ximo de nove. Pois bem, no Brasil, em m\u00e9dia, esse \u00edndice tem ficado em torno de 200, ou seja, 20 vezes mais do que o recomendado. E \u00e9 para esse ambiente que queremos colocar 50 milh\u00f5es de estudantes brasileiros? E \u00e9 nesse ambiente que queremos jogar 5 milh\u00f5es de trabalhadores da educa\u00e7\u00e3o no Brasil?\r\nDeputado Marcelo Ramos, que t\u00e3o bem preside esta e outras sess\u00f5es da Casa, estamos falando do n\u00famero de quase 60 milh\u00f5es de brasileiros - 60 milh\u00f5es de brasileiros -, quase 30% da nossa popula\u00e7\u00e3o. E, de uma hora para outra, com \u00edndices de COVID l\u00e1 em cima, esta Casa quer reabrir as escolas na marra. N\u00e3o pode! A pandemia n\u00e3o est\u00e1 controlada. Por isso, sou contra a reabertura das escolas neste momento. Grande parte das espeit\u00e1veis Deputadas e dos respeit\u00e1veis Deputados n\u00e3o conhece n\u00e3o a realidade da escola brasileira. \r\nH\u00e1 pouco ouvia a nobre Deputada Joice Hasselmann dizer que as aulas s\u00f3 retornar\u00e3o naquelas escolas que tenham condi\u00e7\u00f5es de reabrir. Deputada, V.Exa. est\u00e1 falando da escola particular, porque a escola p\u00fablica no Brasil - pouqu\u00edssimas, raras! - n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de retornar.\r\nPergunto: qual Prefeito, qual Governador e o que Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o fizeram neste 1 ano e meio praticamente para recuperar a infraestrutura da nossa rede f\u00edsica? Nada! Mas para atender ao lobby das escolas particulares, Deputadas e Deputados, alguns querem transformar a escola p\u00fablica brasileira, como bem disse a nobre Deputada Alice Portugal, num \"covid\u00e1rio\". N\u00e3o h\u00e1 a menor condi\u00e7\u00e3o para o retorno \u00e0s aulas. Pa\u00edses da Europa, com instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas escolares muito melhores do que as brasileiras, est\u00e3o suspendendo o retorno \u00e0s aulas presenciais.\r\nVamos investir na educa\u00e7\u00e3o. A elite brasileira, Deputada Joice, tem falhado na tarefa de educar o filho do trabalhador. Deputada, neste Pa\u00eds - por isso V.Exa. disse que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 um caos -, s\u00f3 em 1988 a educa\u00e7\u00e3o passou a ser um direito de todos os brasileiros. At\u00e9 1988 a escola p\u00fablica era fechada para o filho do trabalhador.\r\nV.Exa. disse que a educa\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9 um caos. Era em virtude disso! Fernando Henrique Cardoso, Lula e Dilma colocaram, Deputada, 40 milh\u00f5es de brasileiros na escola, coisa que nenhum pa\u00eds do mundo fez em 30 anos.\r\nAgora, querer aproveitar-se de um momento para ganhar lobby da escola particular e matar o professor brasileiro n\u00e3o! N\u00e3o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=133&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS, FALECIMENTO, MORTALIDADE, PANDEMIA, GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATRASO, VACINA, VACINA\u00c7\u00c3O. \r\nPL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR, COMPRA, LEITE, FUNDO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FNDE), PROGRAMA NACIONAL DE ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR (PNAE), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Marca de 420 mil mortes provocadas pela Covid-19 no Pa\u00eds. Cr\u00edtica \u00e0 irresponsabilidade do Governo Jair Bolsonaro pelo n\u00e3o fornecimento da segunda dose da Coronavac ao povo brasileiro. Protesto contra o car\u00e1ter intervencionista e antiliberal  do Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, com vista ao estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (Bloco/PODE - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu come\u00e7aria a minha interven\u00e7\u00e3o pedindo que reflitamos sobre um Pa\u00eds que tem 15 milh\u00f5es de infectados pelo coronav\u00edrus, j\u00e1 batendo 420 mil mortes, 15 meses de escolas fechadas. O povo tomou a primeira dose da Coronavac, Bolsonaro n\u00e3o deu a segunda, o que \u00e9 uma irresponsabilidade, colocando em risco a sa\u00fade do povo brasileiro.\r\nE num quadro desse me vem uma proposta para alterar um programa que tem 66 anos de \u00eaxito, um programa que \u00e9 refer\u00eancia no mundo todo, que fornece hoje alimenta\u00e7\u00e3o para 50 milh\u00f5es de estudantes, do qual ningu\u00e9m reclama.\r\nE a\u00ed, Deputado Afonso Florence, vem uma proposta de um partido dito liberal para que a Uni\u00e3o decida o card\u00e1pio da escola. O burocrata do FNDE vai dizer se em Chorroch\u00f3, na Bahia, se em Xique-Xique, na Bahia, ou se em Cabrob\u00f3, em homenagem ao Deputado Ossesio, em Pernambuco, haver\u00e1 no card\u00e1pio leite, cocada, rapadura ou estrogonofe. N\u00e3o est\u00e3o vendo que isso \u00e9 irracional, o Governo Federal decidir card\u00e1pio de escola? Isso \u00e9 n\u00e3o conhecer a realidade escolar do Brasil.\r\nEu quero saber l\u00e1 na Ilha de Mar\u00e9, que n\u00e3o cria vaca, como \u00e9 que esse estudante vai beber leite. E aqui em Salvador, l\u00e1 na minha Boca do Rio, se a Diretora do Julieta Calmon n\u00e3o tiver uma geladeira - e as escolas n\u00e3o t\u00eam \u00e1gua, quanto mais geladeira -, onde ela vai guardar esse leite?\r\nDeputada Professora Dorinha Seabra, este \u00e9 o apelo que deixo aqui. Quem defende a educa\u00e7\u00e3o, quem defende o estudante tem que ser contra esse projeto.\r\nA minha querida amiga Deputada L\u00eddice da Mata mesmo, que \u00e9 uma defensora do cacau e do chocolate, com certeza, vai querer que o chocolate produzido nas fazendas de cacau da Bahia seja adicionado \u00e0 merenda escolar. Eu quero chocolate na merenda escolar, mas n\u00e3o \u00e9 fun\u00e7\u00e3o do Governo.\r\nE eu chamo a aten\u00e7\u00e3o da REDE, porque temos uma ind\u00edgena, para honra nossa, na bancada: o PL \u00e9 maldoso, o PL retira das comunidades ind\u00edgenas e das comunidades quilombolas a prioridade da aquisi\u00e7\u00e3o. H\u00e1 outra contradi\u00e7\u00e3o: diz que \u00e9 para ajudar o pequeno produtor, e o projeto tira da prioridade as comunidades quilombolas e as comunidades ind\u00edgenas. Debaixo deste angu tem carne, tem alguma coisa!\r\nEu respeito o autor, eu respeito o PSL, n\u00e3o quero adjetivar. Mas como \u00e9 que um Deputado - e Deputado s\u00f3 quer viver antenado com a sociedade - apresenta um projeto em que a comunidade objeto do projeto rejeita o projeto? Eu estou aqui com documentos e mais documentos do Observat\u00f3rio da Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar, da Campanha Nacional pelo Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, dos Secret\u00e1rios Municipais de Educa\u00e7\u00e3o, dizendo que esta \u00e9 a porta de entrada de destrui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar.\r\nN\u00e3o podemos - Sras. e Srs. Deputados, esse programa alimenta 50 milh\u00f5es de crian\u00e7as e jovens! - colocar um programa desse em risco. H\u00e1 66 anos est\u00e1 dando certo. E agora, e se chega ao Pal\u00e1cio do Planalto e se manda botar leite condensado no p\u00e3o para distribuir para as crian\u00e7as? Vamos chegar a esse n\u00edvel de loucura, esse n\u00edvel de aberra\u00e7\u00e3o, esse n\u00edvel de disfun\u00e7\u00e3o, disfun\u00e7\u00e3o do ente...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Obrigado, Deputado.\r\nO SR. BACELAR (Bloco/PODE - BA) - O Podemos libera a bancada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=180&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 1024/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, BLOCO PARLAMENTAR, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO CONTR\u00c1RIO, DEFESA, TURISMO, TRANSPORTE A\u00c9REO, CRISE ECON\u00d4MICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, AVIA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.024, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.034, de  2020, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de vig\u00eancia de medidas emergenciais destinadas \u00e0 avia\u00e7\u00e3o civil brasileira, em face da epidemia de coronav\u00edrus. Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o da propositura para o setor tur\u00edstico nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (Bloco/PODE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria chamar a aten\u00e7\u00e3o dos Deputados e Deputadas integrantes da Comiss\u00e3o de Turismo e dos Deputados e Deputadas integrantes da Frente Parlamentar do Turismo. Esta medida provis\u00f3ria \u00e9 fundamental para o turismo brasileiro.\r\nQuero lembrar que o transporte a\u00e9reo nunca atravessou uma crise t\u00e3o grave quanto a do bi\u00eanio 2020-2021. Em tempos de pandemia, houve queda significativa na venda de passagens, mas as companhias a\u00e9reas brasileiras n\u00e3o recuaram diante da crise. Por isso, elas merecem esse apoio.\r\nN\u00f3s vamos votar contra e conclamar: a medida \u00e9 urgente porque ela mata a fome tamb\u00e9m; a medida \u00e9 urgente porque ela garante emprego. Sem a avia\u00e7\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 turismo internacional nem turismo nacional.\r\nVotamos contra.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 1024/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.024, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.034, de  2020, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de vig\u00eancia de medidas emergenciais destinadas \u00e0 avia\u00e7\u00e3o civil brasileira, em face da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (Bloco/PODE - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu quero, mais uma vez, reiterar e chamar a aten\u00e7\u00e3o das Sras. Parlamentares e dos Srs. Parlamentares que integram a Comiss\u00e3o de Turismo e das Sras. Parlamentares e dos Srs. Parlamentares que integram a Frente Parlamentar em Defesa do Turismo para o fato de que a aprova\u00e7\u00e3o urgente, hoje, desta medida provis\u00f3ria \u00e9 fundamental.\r\nN\u00f3s precisamos lembrar que, mesmo com todos os severos impactos negativos para a oferta e para a demanda de viagens a\u00e9reas durante todo o ano de 2020, principalmente no in\u00edcio, mesmo assim, as companhias a\u00e9reas nacionais mantiveram a malha essencial para as capitais dos 26 Estados, para o Distrito Federal e para as cidades long\u00ednquas do Pa\u00eds. \r\nManter o Pa\u00eds conectado foi uma demonstra\u00e7\u00e3o do compromisso social das empresas a\u00e9reas brasileiras para com o Brasil. Se querem tirar algo que, segundo o entendimento do Deputado, foge ao objeto da medida, apresentem um destaque, mas n\u00e3o podemos adiar esta vota\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente. Ela \u00e9 urgente.\r\nPor isso, encaminho contra o adiamento da discuss\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 1024/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.024, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.034, de  2020, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de vig\u00eancia de medidas emergenciais destinadas \u00e0 avia\u00e7\u00e3o civil brasileira, em face da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (Bloco/PODE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Arthur Lira, o Podemos orienta contra o adiamento.\r\nN\u00f3s queremos parabenizar o Relator da mat\u00e9ria, o Deputado Delegado Pablo, pelo esfor\u00e7o que fez. Tenho certeza de que, com esta decis\u00e3o de V.Exa., a tramita\u00e7\u00e3o da medida ficar\u00e1 mais f\u00e1cil, porque n\u00f3s estamos aqui apenas ampliando um prazo j\u00e1 garantido para este direito dos consumidores, pela C\u00e2mara dos Deputados e pelo Congresso Nacional, atrav\u00e9s da Lei n\u00ba 14.034, de 2020. \r\n\u00c9 imprescind\u00edvel apoiar esta medida provis\u00f3ria, e rapidamente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 1024/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nVACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMPRESA DE TRANSPORTE A\u00c9REO, SA\u00daDE P\u00daBLICA, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, VACINA.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.024, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.034, de  2020, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de vig\u00eancia de medidas emergenciais destinadas \u00e0 avia\u00e7\u00e3o civil brasileira, em face da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (Bloco/PODE - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, eu poderia at\u00e9 dispensar a minha fala porque o assunto j\u00e1 foi amplamente debatido. Mas, como o nobre Deputado Henrique Fontana trouxe aqui novamente a grave crise por falta de vacinas, o genoc\u00eddio que ocorre neste Pa\u00eds pela falta de vacinas, eu queria lembrar que as empresas a\u00e9reas brasileiras est\u00e3o transportando, gratuitamente, desde o in\u00edcio da crise, profissionais de sa\u00fade que trabalham no enfrentamento da pandemia. E tamb\u00e9m foram transportados, sem custos, equipamentos como respiradores e EPIs para diversas cidades do Pa\u00eds. Desde a chegada das primeiras vacinas, as empresas a\u00e9reas est\u00e3o transportando as vacinas gratuitamente por todo o Pa\u00eds, mostrando um compromisso social.\r\nVamos votar a medida provis\u00f3ria, que \u00e9 urgente, sen\u00e3o ela vai caducar. E ela ainda deve ser apreciada pelo Senado Federal.\r\nObrigado, Deputado Arthur Lira, nosso Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 1024/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.024, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.034, de  2020, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de vig\u00eancia de medidas emergenciais destinadas \u00e0 avia\u00e7\u00e3o civil brasileira, em face da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (Bloco/PODE - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a mat\u00e9ria est\u00e1 exaustivamente discutida. N\u00e3o podemos utiliz\u00e1-la como motivo de obstru\u00e7\u00e3o. Precisamos aprov\u00e1-la sen\u00e3o vamos destruir a conectividade do sistema a\u00e9reo brasileiro; precisamos aprov\u00e1-la porque ela \u00e9 fundamental para o turismo brasileiro; precisamos aprov\u00e1-la porque ela \u00e9 urgente, porque ela garante direitos ao consumidor que comprou passagem e teve que remarc\u00e1-la em virtude da pandemia.\r\nVamos nos unir! Vamos nos unir! O enfrentamento da MP 32 ser\u00e1 depois. A\u00ed, sim, vamos derrubar essa MP, mas precisamos aprovar esta mat\u00e9ria porque ela apenas amplia o prazo de algo que esta C\u00e2mara j\u00e1 discutiu exaustivamente.\r\nVotamos pela aprova\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-17T12:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "TURISMO, SETOR DE TURISMO, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, IMPACTO TUR\u00cdSTICO, PROVID\u00caNCIAS, CONGRESSO NACIONAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Bacelar",
        "sumario": "Impacto da epidemia de coronav\u00edrus sobre o setor tur\u00edstico nacional. Urgente necessidade de ado\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal e pelo Congresso Nacional, de medidas excepcionais em prol do turismo brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. BACELAR (PODE - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Exma. Sra. Deputada Rosangela Gomes, que preside esta sess\u00e3o, Sras. e Srs. Parlamentares, quero chamar a aten\u00e7\u00e3o da Casa e do Brasil para um dos mais importantes segmentos da economia brasileira, o segmento mais prejudicado com a pandemia do coronav\u00edrus: o setor do turismo.\r\nO setor do turismo, ao lado do agroneg\u00f3cio, \u00e9 a grande locomotiva da economia brasileira: 10% do PIB v\u00eam do turismo; 9% da for\u00e7a de trabalho formal no Brasil v\u00eam do turismo. \u00c9 uma cadeia produtiva riqu\u00edssima que envolve toda a sociedade. O turismo envolve desde a grande empresa a\u00e9rea at\u00e9 o emprego da camareira numa rede hoteleira; envolve desde as grandes companhias a\u00e9reas \u00e0 baiana do acaraj\u00e9; envolve emprego e for\u00e7a de trabalho jovem que n\u00e3o exige muita qualifica\u00e7\u00e3o.\r\nPois bem, nesta crise, segundo a Confedera\u00e7\u00e3o Nacional do Com\u00e9rcio de Bens, Servi\u00e7os e Turismo, as perdas do turismo brasileiro somam 356 bilh\u00f5es de reais - 356 bilh\u00f5es de reais! O Brasil opera hoje com apenas 48% de sua capacidade na \u00e1rea do turismo. Os grandes Estados perdedores - a Bahia fica entre os quatro - s\u00e3o principalmente S\u00e3o Paulo e Rio de Janeiro. \r\nO problema afeta tamb\u00e9m os trabalhadores. Desde o in\u00edcio da crise sanit\u00e1ria, o turismo brasileiro j\u00e1 eliminou 475 mil postos de trabalho, segundo o Cadastro Geral de Empregados e Desempregados - CAGED. A previs\u00e3o \u00e9 que o turismo s\u00f3 volte ao patamar pr\u00e9-pandemia em 2022. Para que V.Exas. tenham uma ideia, o setor a\u00e9reo, que teve o maior impacto negativo, em 2019, transportou 4,5 bilh\u00f5es de passageiros. Agora, em 2020, esse n\u00famero caiu para 1,8 bilh\u00e3o, o equivalente a 2003. \r\nSra. Presidente, n\u00e3o para por a\u00ed: in\u00fameros estabelecimentos fecharam as portas - hot\u00e9is, bares, restaurantes, ag\u00eancias de viagem, o setor de eventos.\r\nPor isso, quero chamar a aten\u00e7\u00e3o do Parlamento e do Governo, para que tomemos medidas excepcionais para o turismo, que n\u00e3o pode ser tratado como os outros segmentos da economia, porque \u00e9 o que mais sofre - e vai continuar sofrendo, porque n\u00e3o temos vacina. Sem vacina, n\u00e3o h\u00e1 turismo. Sem vacina, estrangeiros n\u00e3o vir\u00e3o ao Brasil, nem brasileiros poder\u00e3o ir para o exterior. Estamos colocando em risco, Sra. Presidente, uma das cadeias mais ricas da economia brasileira. Se essa cadeia se desestruturar, n\u00f3s vamos retroceder quase 50 anos. \r\nS\u00e3o necess\u00e1rias medidas urgentes. Esta Casa aprovou o Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE. Esta Casa aprovou o Programa Emergencial de Retomada do Setor de Eventos - PERSE. Entretanto, ou h\u00e1 um tratamento excepcional para o turismo ou n\u00f3s vamos destruir essa importante cadeia produtiva.\r\nDeputado Renildo Calheiros, V.Exa., que \u00e9 nordestino e tem influ\u00eancia em dois importantes Estados do Nordeste, sabe como esses preju\u00edzos ser\u00e3o grandes, j\u00e1 no S\u00e3o Jo\u00e3o, para a Para\u00edba, para a Bahia, para Pernambuco, para Alagoas, enfim, para todo o Nordeste. \r\nO turismo \u00e9 fundamental para o Brasil. Precisamos, Sra. Presidente, dar ao setor o destaque que ele merece.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]