[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-26T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "BENES LEOC\u00c1DIO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ELEI\u00c7\u00c3O, RIO GRANDE DO NORTE, AGRADECIMENTO, PLATAFORMA POL\u00cdTICA.\r\nMAIORIDADE PENAL, REDU\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nCRIMINALIDADE, VIOL\u00caNCIA, COMBATE, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Benes Leoc\u00e1dio",
        "sumario": "Agradecimento aos eleitores do Estado do Rio Grande do Norte pela elei\u00e7\u00e3o do orador. Comprometimento do Parlamentar com a causa municipalista. Apoio ao conjunto de medidas anticrime apresentadas pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablico, S\u00e9rgio Moro. Reitera\u00e7\u00e3o do compromisso com os leg\u00edtimos interesse da popula\u00e7\u00e3o do Brasil e do Rio Grande do Norte. An\u00fancio de apresenta\u00e7\u00e3o, pelo orador, de proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o sobre a redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BENES LEOC\u00c1DIO (PTC - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 com muita honra que assumo esta tribuna para realizar o meu primeiro pronunciamento como Deputado Federal, representando o povo do Rio Grande do Norte.\r\nJ\u00e1 desejo, de in\u00edcio, agradecer a confian\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o potiguar, que me elegeu o mais votado, com 125.841 votos, e endossou a minha participa\u00e7\u00e3o no Legislativo Federal, na certeza da coer\u00eancia dos nossos projetos e dos nossos compromissos firmados com o interesse do Estado e do Pa\u00eds.\r\nA elei\u00e7\u00e3o representou, de fato, o reconhecimento de um trabalho de d\u00e9cadas, ao longo de cinco mandatos na Prefeitura de Lajes, no interior do Estado. Essa experi\u00eancia, somada \u00e0 da Presid\u00eancia da Federa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Rio Grande do Norte, foi definitiva para a consolida\u00e7\u00e3o da vis\u00e3o municipalista que hoje preside a nossa atua\u00e7\u00e3o como agente p\u00fablico e dever\u00e1 orientar a nossa participa\u00e7\u00e3o no Legislativo Federal.\r\nNunca ser\u00e1 demais repetir que cada um de n\u00f3s vive de fato em uma cidade, antes de viver em um dos 27 Estados e mesmo no Brasil. Isso significa que \u00e9 na comunidade local que as pessoas crescem e trabalham, que enfrentam seus desafios e colaboram, cada qual a seu modo, para o desenvolvimento do Pa\u00eds. \u00c9 tamb\u00e9m na cidade que vivenciamos cotidianamente os grav\u00edssimos problemas nacionais da atualidade, como a desigualdade social e a viol\u00eancia urbana, bem como a car\u00eancia de servi\u00e7os p\u00fablicos essenciais como sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o.\r\nDa\u00ed o meu interesse nas iniciativas municipalistas, no sentido de aumentar a autonomia municipal em todos os aspectos, para que os benef\u00edcios sejam percebidos de forma direta e imediata pela popula\u00e7\u00e3o. Sem perder tal perspectiva, fa\u00e7o quest\u00e3o de manifestar o meu apoio \u00e0s novas pol\u00edticas de seguran\u00e7a p\u00fablica, cujo escopo \u00e9 a redu\u00e7\u00e3o dos \u00edndices de criminalidade e viol\u00eancia no Pa\u00eds.\r\nEntre as medidas propostas, destaco a necessidade de se alterar a reda\u00e7\u00e3o do art. 228 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que trata da maioridade penal. Adolescentes com mais de 16 anos e menos de 18 anos cometem crimes ou s\u00e3o usados para tal sem nenhuma puni\u00e7\u00e3o mais severa, o que os incentiva a viver no mundo do crime e dilacera fam\u00edlias Brasil afora. A opini\u00e3o p\u00fablica j\u00e1 foi expressada numa pesquisa realizada no in\u00edcio deste ano pelo Datafolha, segundo a qual 84% dos brasileiros disseram ser a favor da redu\u00e7\u00e3o da idade m\u00ednima para que algu\u00e9m seja processado e preso.\r\nAproveito a oportunidade para manifestar apoio ao chamado pacote anticrime, do Ministro da Justi\u00e7a, que visa ao restabelecimento da ordem p\u00fablica nacional, tendo em vista o descalabro provocado pelo crime organizado e o esc\u00e2ndalo dos casos de corrup\u00e7\u00e3o que assolam o Pa\u00eds. Al\u00e9m das medidas sugeridas no pacote, como a pris\u00e3o ap\u00f3s decis\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, a criminaliza\u00e7\u00e3o do chamado caixa dois e a amplia\u00e7\u00e3o do conceito de leg\u00edtima defesa para policiais e agentes de seguran\u00e7a, sugiro uma capacita\u00e7\u00e3o para os policiais, que, por necessidade, t\u00eam que atuar em situa\u00e7\u00f5es de extrema delicadeza no enfrentamento ao crime organizado.\r\nAlguns dos maiores juristas brasileiros apontaram in\u00fameras inconstitucionalidades no projeto, sobretudo no que se refere ao respeito \u00e0s liberdades e garantias individuais. N\u00e3o tenho d\u00favida de que a discuss\u00e3o do projeto, no Senado e na C\u00e2mara Federal, encaminhar\u00e1 as melhores solu\u00e7\u00f5es, a fim de prover o Estado brasileiro de instrumentos efetivos de conten\u00e7\u00e3o da ordem.\r\nAproveito o ensejo deste primeiro pronunciamento para agradecer a confian\u00e7a do povo potiguar, que me trouxe a este Parlamento, e reiterar o meu compromisso com os leg\u00edtimos interesses da popula\u00e7\u00e3o brasileira e do Rio Grande do Norte. Vivendo um delicado momento de transi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e institucional, em que se manifesta um desejo de mudan\u00e7a, temos o dever de atender \u00e0s complexas demandas da conjuntura, sem jamais afrontar o Estado de Direito e a democracia, sem os quais toda atividade legislativa perde o sentido e a fun\u00e7\u00e3o.\r\nSra. Presidente, nobres colegas Deputados, estejam certos de que a minha participa\u00e7\u00e3o nesta Casa buscar\u00e1, acima de tudo, promover o desenvolvimento social e econ\u00f4mico do Pa\u00eds, com justi\u00e7a e prosperidade para todos.\r\nAproveito essa discuss\u00e3o sobre a revis\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o penal para dizer que apresentarei uma proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o para alterarmos o art. 228 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a fim de tratar da redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal, j\u00e1 aprovada por esta Casa, mas infelizmente arquivada no Senado Federal. Tenho certeza de que essa medida interessa \u00e0 maioria da popula\u00e7\u00e3o. Falo isso com a propriedade de um pai de fam\u00edlia que sofreu uma grande trag\u00e9dia: a perda de um filho v\u00edtima da viol\u00eancia causada pelo crime organizado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2019&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, REFORMULA\u00c7\u00c3O, LEGISLA\u00c7\u00c3O PENAL, HOMICIDIO, AUMENTO, RIO GRANDE DO NORTE, REDU\u00c7\u00c3O, MAIORIDADE PENAL, \r\nPEC 391/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), ALTERA\u00c7\u00c3O, PACTO FEDERATIVO.\r\nPL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUMENTO, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, CAPITAL ESTRANGEIRO, EMPRESA A\u00c9REA, AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL.\r\nFONTE ALTERNATIVA DE ENERGIA.",
        "nomeDeputado": "Benes Leoc\u00e1dio",
        "sumario": "Instala\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar da Seguran\u00e7a P\u00fablica. Contribui\u00e7\u00e3o do orador com a reforma da legisla\u00e7\u00e3o penal brasileira. Elevado n\u00famero de assassinatos registrados no Estado do Rio Grande do Norte nos \u00faltimos tr\u00eas anos. Apresenta\u00e7\u00e3o dos Projetos de Lei de n\u00bas 1.439, de 2019, sobre a amplia\u00e7\u00e3o do prazo de progress\u00e3o do regime prisional, no caso de reincid\u00eancia;  1.438, de 2019, a respeito de altera\u00e7\u00e3o da Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal, e de projeto de lei sobre altera\u00e7\u00e3o do Estatuto da Crian\u00e7a e Adolescente, com vista \u00e0 equipara\u00e7\u00e3o do prazo de medida socioeducativa de interna\u00e7\u00e3o ao prazo da pena prevista para o tipo do delito cometido pelo infrator. Assassinato de filho do orador, Luiz Benes Leoc\u00e1dio de Ara\u00fajo J\u00fanior, em Natal. Defesa de rediscuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 33, de 2015, a respeito da redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal. Comprometimento do orador com o municipalismo brasileiro. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 391, de 2017, sobre o disciplinamento do distribui\u00e7\u00e3o de recursos pela Uni\u00e3o ao Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM, e do Projeto de Lei n\u00ba 2.724-A, de 2015, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro. Elei\u00e7\u00e3o do orador para o cargo de 1\u00ba Vice-Presidente da Comiss\u00e3o de Minas e Energia. Apresenta\u00e7\u00e3o ao \u00f3rg\u00e3o de proposta de cria\u00e7\u00e3o da Subcomiss\u00e3o Especial sobre Fontes Renov\u00e1veis de Energia. Cria\u00e7\u00e3o de novo pacto federativo.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BENES LEOC\u00c1DIO (PRB - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 uma honra mais uma vez voltar a esta tribuna para levar a nossa mensagem. Conforme determinado pelo povo potiguar, chegamos a esta Casa para cumprir com a nossa obriga\u00e7\u00e3o de defend\u00ea-lo e de, naturalmente, discutir os assuntos de import\u00e2ncia para o nosso Pa\u00eds, para a sociedade brasileira.\r\nCheguei hoje \u00e0s atividades da C\u00e2mara Federal e, logo cedo, participei da instala\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar da Seguran\u00e7a P\u00fablica. Mais de 300 membros desta Casa a subscreveram e aderiram \u00e0s atividades que ser\u00e3o desenvolvidas por ela. Ressalto alguns colegas membros do meu partido, o PRB, aqui presentes, como o Professor Luiz\u00e3o.\r\nHoje pela manh\u00e3, assistindo \u00e0 instala\u00e7\u00e3o da Frente, l\u00e1 estava o nosso Deputado Jo\u00e3o Campos, do PRB de Goi\u00e1s, profundo conhecedor do tema seguran\u00e7a p\u00fablica e autor da reformula\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Penal nesta Casa Legislativa.\r\nQuero registrar a minha vontade, o meu compromisso, o meu desejo, como Parlamentar do Rio Grande do Norte, de trazer a minha contribui\u00e7\u00e3o \u00e0s mudan\u00e7as na legisla\u00e7\u00e3o penal do nosso Pa\u00eds. Todos n\u00f3s assistimos diuturnamente \u00e0 veicula\u00e7\u00e3o de not\u00edcias desagrad\u00e1veis e indesejadas de tantos assassinatos, de tanta viol\u00eancia. Na semana passada, assistimos perplexos \u00e0quela trag\u00e9dia da cidade de Suzano, no Estado de S\u00e3o Paulo. Com certeza, os pais, as m\u00e3es, os familiares, os amigos e os conterr\u00e2neos ficaram mais do que chocados e horrorizados com a barb\u00e1rie que aqueles elementos provocaram na Escola Estadual Professor Raul Brasil.\r\nTrago aqui, como informa\u00e7\u00e3o sobre o meu Estado, que, nos \u00faltimos 3 anos, de 2015 a 2018, infelizmente, foram registrados mais de 4.500 assassinatos de jovens de 16 a 29 anos. \u00c9 uma trag\u00e9dia, \u00e9 um desastre que um Estado como nosso, com pouco mais de 3 milh\u00f5es de habitantes, tenha tido nas suas estat\u00edsticas de viol\u00eancia n\u00famero t\u00e3o estarrecedor, como este que divulgo, conforme levantamento feito pelo OBVIO - Observat\u00f3rio da Viol\u00eancia Letal Intencional, \u00f3rg\u00e3o vinculado \u00e0 Secretaria Estadual de Seguran\u00e7a P\u00fablica, que registra esse lament\u00e1vel n\u00famero ou estat\u00edstica que p\u00f5e, infelizmente, a nossa Capital, Natal, como uma das cidades mais violentas do mundo.\r\nHoje tomei conhecimento, de acordo com a ONG mexicana Seguridad, Justicia y Paz, de que a nossa Capital tornou-se a oitava cidade mais violenta do mundo, como afirmam esses registros que h\u00e1 pouco relatei. O nosso desejo, a nossa vontade, e o meu compromisso, \u00e9 de, como Parlamentar, ainda mais preocupado e conhecedor dessa realidade, conforme as pessoas que me escolheram para ocupar uma cadeira nesta 56\u00aa Legislatura, chego aqui com desejo e o compromisso, repito, de tentar apresentar alguns projetos que possam mudar essa realidade que vive no Rio Grande do Norte, que vive o nosso Brasil.\r\nA exemplo disso, j\u00e1 apresentei \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados o Projeto de Lei n\u00ba 1.439, de 2019, que prev\u00ea aumentar o prazo da progress\u00e3o do regime prisional em caso de reincid\u00eancia. Por exemplo, um elemento \u00e0s vezes comete um crime e \u00e9 condenado, mas, com o cumprimento de apenas um sexto da pena, pode progredir de regime - do fechado para o semiaberto, do semiaberto para o aberto -, mas volta a cometer outros crimes. Isso, infelizmente, comprova a incapacidade do Estado de ressocializar as pessoas que cometeram esse crime.\r\nCom esse projeto, propomos aumentar o prazo de progress\u00e3o, fazendo com que aqueles que vivem se aproveitando dessa lacuna da lei pensem duas vezes antes de cometer um crime e, pelo qual, venha, por ventura, ser julgado e condenado. Eu espero que ele possa ser discutido, avaliado, melhorado e aprovado nesta 56\u00aa Legislatura.\r\nApresentei tamb\u00e9m o Projeto de Lei n\u00ba 1.438, de 2019, que altera a Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal, para vedar as sa\u00eddas tempor\u00e1rias. J\u00e1 temos exemplos tamb\u00e9m de pessoas que cumprem pena e, \u00e0s vezes, na Semana Santa, no Natal, no Dia dos Pais, no Dia das M\u00e3es, gozando dessa lacuna da lei, v\u00e3o \u00e0s ruas e, infelizmente, em vez de viver esses dias junto aos seus familiares, aos seus amigos, junto \u00e0 sociedade, e avaliar e sentir a diferen\u00e7a do que \u00e9 estar num pres\u00eddio cumprindo pena para o que \u00e9 estar no conv\u00edvio social, voltam a praticar crimes reiteradamente. Ent\u00e3o, proponho tamb\u00e9m que acabemos com essa regalia para quem vive tirando a vida das pessoas ou dilacerando fam\u00edlias, como vemos hoje no nosso Estado, no nosso Pa\u00eds, no mundo inteiro.\r\nEu tenho certeza de que se, no \u00e2mbito da legisla\u00e7\u00e3o brasileira, n\u00e3o for a solu\u00e7\u00e3o, talvez seja uma tentativa de fazer com que aqueles que vivem lutando, pensando, maquinando e usando suas mentes para praticar o crime ou tirar vidas pensem duas vezes ao saber que a legisla\u00e7\u00e3o penal endureceu. Isso pode fazer diferen\u00e7a, inibindo, portanto, a criminalidade no nosso Pa\u00eds.\r\nPor \u00faltimo, h\u00e1 um terceiro projeto de lei, que altera a Lei n\u00ba 8.069, de 1990, o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente - ECA. Ele prev\u00ea a equipara\u00e7\u00e3o do prazo de medida socioeducativa de interna\u00e7\u00e3o ao prazo da pena prevista para o tipo penal cometido pelo infrator. Hoje, o adolescente infrator, ao ser achado em desvio, vai cumprir uma obriga\u00e7\u00e3o junto a um estabelecimento de acompanhamento e recupera\u00e7\u00e3o, normalmente da crian\u00e7a e do adolescente, os Centros Educacionais, por no m\u00e1ximo 3 anos. Se ele tem 17 anos e cumpre esses 3 anos, sabe que, ao chegar aos 21 anos de idade, dentro de poucos dias, estar\u00e1 novamente nas ruas, atentando contra a vida das pessoas, o que hoje, no nosso Pa\u00eds, tornou-se uma coisa banal, como se a vida do ser humano, do seu semelhante n\u00e3o tivesse a menor import\u00e2ncia.\r\nPropomos, com essa medida, que o adolescente que cometer essa infra\u00e7\u00e3o, mesmo ao completar a maioridade, 21 anos, continue preso, cumprindo a determina\u00e7\u00e3o prevista na lei como se adulto fosse; ou seja, se a sua pena for de 10 anos, ele ter\u00e1 que, ap\u00f3s completar 21 anos, continuar recolhido para cumprir a totalidade da pena, como se adulto fosse \u00e0 \u00e9poca do cometimento do crime.\r\nS\u00e3o essas contribui\u00e7\u00f5es que o nosso mandato traz \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica no tocante ao endurecimento da legisla\u00e7\u00e3o penal. J\u00e1 anunciei que apoio as medidas aqui trazidas pelo Ministro da Justi\u00e7a do nosso Pa\u00eds, S\u00e9rgio Moro, no que diz respeito ao pacote anticrime, que, dentre suas previs\u00f5es, contempla alguns desses projetos de lei que ora apresento.\r\nTenho certeza de que, se assim a C\u00e2mara dos Deputados, se assim o Parlamento brasileiro proceder, ele vai dar uma grande contribui\u00e7\u00e3o para que a seguran\u00e7a p\u00fablica possa mudar estes \u00edndices alarmantes que vemos hoje.\r\nFalo isso, Sras. e Srs. Deputados, como conhecedor, infelizmente pelo lado da dor, do que \u00e9 sofrer um atentado contra a vida e, coincidentemente, ou para me deixar aqui hoje, com algu\u00e9m com conhecimento, com a propriedade, como disse antes, lamentavelmente, pelo lado da dor, quando, h\u00e1 7 meses, em plena campanha eleitoral, quanto todos est\u00e1vamos levando o nosso nome \u00e0s ruas, \u00e0s fam\u00edlias dos nossos Estados para que nos escolhessem como seus leg\u00edtimos representantes, fui abatido pelo assassinato de um filho de 16 anos, que se encontrava em frente ao nosso escrit\u00f3rio de campanha l\u00e1 na Capital, Natal.\r\nTenho certeza de que alguns membros desta Casa ou deste Parlamento j\u00e1 passaram por uma experi\u00eancia dessa. N\u00e3o \u00e9 uma coisa que desejamos a ningu\u00e9m. E s\u00f3 sabe o pai ou a m\u00e3e que um dia viu um filho ter a sua vida tirada pela viol\u00eancia, pela barb\u00e1rie que vemos no dia a dia.\r\nEsses n\u00fameros estat\u00edsticos trago aqui desta triste e desenfreada viol\u00eancia no meu Estado de que 4.500 jovens tiveram suas vidas tiradas de 2015 a 2018. O meu filho, Luiz Benes Leoc\u00e1dio de Ara\u00fajo J\u00fanior, teve a sua vida ceifada com apenas 16 anos de idade. Como sonhador, como defensor, queria um dia ver seu pai chegar a esta tribuna, pois era uma das pessoas que estava \u00e0 frente da nossa luta, da nossa batalha. Aquele fat\u00eddico dia 15 de agosto de 2018 me trouxe, naquela hora, a vontade de largar tudo, de parar, de n\u00e3o mais continuar no prop\u00f3sito de vir para esta Casa. Mas continuei com a miss\u00e3o que Deus me deu como chamamento, pela defesa que meu filho sempre fazia antes desse acontecimento: \"Pai, n\u00e3o desista! Vamos em frente!\"\r\nHoje chego aqui, nobres colegas, com a vontade de dar a minha contribui\u00e7\u00e3o na mudan\u00e7a da legisla\u00e7\u00e3o penal brasileira. Haverei de lutar para que a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 33, de 2015, infelizmente arquivada no Senado Federal, que discute a redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal, possa ser rediscutida, possa ser debatida. Quem sabe tamb\u00e9m conseguiremos na atual legislatura essa mudan\u00e7a que o povo brasileiro pede. Conforme opini\u00e3o p\u00fablica j\u00e1 registrada em pesquisa realizada em nosso Pa\u00eds, mais de 80% do povo brasileiro deseja que possamos rever a redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal. N\u00e3o que isso v\u00e1 a resolver ou acabar com a criminalidade, mas tenho certeza de que vai evitar que o crime organizado possa se utilizar de menores de idade para fazer o que fazem hoje no Rio Grande do Norte e no Brasil.\r\nQuero, se Deus quiser, que tenhamos a oportunidade de rediscutir esse tema, at\u00e9 porque j\u00e1 pedi \u00e0 assessoria jur\u00eddica da nossa bancada, do nosso partido que veja, junto ao Senado Federal, a possibilidade de desarquivarmos essa PEC que vem trazer a esperan\u00e7a de vermos essa mat\u00e9ria t\u00e3o importante aprovada aqui, no Parlamento brasileiro.\r\nDeixo aqui esses projetos de lei, j\u00e1 dizendo da defesa que farei da PEC que estabelece a redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal.\r\nQuero, nesta tarde, tamb\u00e9m registrar o compromisso que tenho com a luta pelo municipalismo brasileiro. Venho de uma entidade, a Federa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Rio Grande do Norte - presidi por quatro vezes aquela associa\u00e7\u00e3o estadual de Munic\u00edpios -, e tamb\u00e9m fui Prefeito de Lajes, a terra que me adotou no Rio Grande do Norte. Por cinco vezes pude exercer o mandato a mim confiado pelo povo daquele Munic\u00edpio, al\u00e9m de ter ocupado a 1\u00aa Vice-Presid\u00eancia da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional de Munic\u00edpios. \u00c9 desejo nosso tamb\u00e9m fortalecer a pauta e as lutas que os Munic\u00edpios t\u00eam travado nesta Casa.\r\nVejo diante de mim o Deputado J\u00falio Cesar, do Piau\u00ed, um grande conhecedor e defensor dessa luta municipalista brasileira, ao lado do Deputado Herculano Passos, hoje Presidente da Frente Parlamentar Municipalista, da qual tenho a honra de fazer parte, e tamb\u00e9m o Deputado Silvio Costa Filho, que h\u00e1 pouco discursava desta tribuna.\r\nHoje, \u00e0s 16 horas, teremos uma audi\u00eancia com o Presidente desta Casa, para levarmos a ele a pauta municipalista que ser\u00e1 discutida, que ser\u00e1 debatida na marcha dos munic\u00edpios que acontecer\u00e1 de 8 a 12 de abril aqui na Capital Federal.\r\nO Sr. Professor Luiz\u00e3o Goulart - Deputado Benes Leoc\u00e1dio, V.Exa. me concede um aparte?\r\nO SR. BENES LEOC\u00c1DIO (PRB - RN) - Pois n\u00e3o. Ao Deputado Professor Luiz\u00e3o Goulart e, depois, ao nobre Deputado J\u00falio Cesar terei a honra de conceder um aparte.\r\nPois n\u00e3o, Deputado Professor Luiz\u00e3o Goulart.\r\nO Sr. Professor Luiz\u00e3o Goulart - Deputado Benes Leoc\u00e1dio, em primeiro lugar, parab\u00e9ns pelo seu pronunciamento. Em nome da bancada do PRB, quero manifestar meu contentamento por receb\u00ea-lo, tendo em vista que V.Exa. se filiou recentemente ao PRB. Manifesto o contentamento da bancada com essa rica aquisi\u00e7\u00e3o. Eu quero contribuir com seu discurso, principalmente em rela\u00e7\u00e3o ao municipalismo. Tamb\u00e9m fui Prefeito, como V.Exa. sabe, e tive a oportunidade de conhecer diversos ex-Prefeitos aqui na C\u00e2mara. Quem j\u00e1 foi Prefeito, quem j\u00e1 foi administrador p\u00fablico sabe dos problemas que enfrenta a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica atualmente, principalmente dos Munic\u00edpios. Atribuem um excesso de incumb\u00eancias, de responsabilidades \u00e0s administra\u00e7\u00f5es municipais, sem, no entanto, dar a contrapartida dos recursos para fazerem frente a essas demandas. Ent\u00e3o, eu me somo \u00e0 Frente Parlamentar Municipalista no sentido de fazer valer aquele slogan de campanha Mais Brasil, menos Bras\u00edlia, n\u00e3o apenas no discurso, mas dando realmente condi\u00e7\u00f5es para as administra\u00e7\u00f5es municipais. N\u00f3s temos aqui um projeto de lei, que est\u00e1 pronto para ser votado, que moderniza a Lei de Licita\u00e7\u00f5es. Isso \u00e9 um grande avan\u00e7o e tem o apoio da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional de Munic\u00edpios. \u00c9 um projeto que foi amplamente debatido na legislatura passada, que est\u00e1 pronto para ser votado e vai ser de enorme import\u00e2ncia para os Munic\u00edpios, a fim de que possam aperfei\u00e7oar o seu sistema de compras. Ent\u00e3o, Deputado Benes, conte comigo nessa luta em favor do municipalismo. Obrigado.\r\nO SR. BENES LEOC\u00c1DIO (PRB - RN) - Obrigado, nobre Deputado Professor Luiz\u00e3o Goulart, nobre colega de bancada do PRB. \u00c9 uma honra ouvi-lo.\r\nO Sr. J\u00falio Cesar - Deputado Benes Leoc\u00e1dio, V.Exa. me concede um aparte?\r\nO SR. BENES LEOC\u00c1DIO (PRB - RN) - Pois n\u00e3o, Deputado J\u00falio Cesar.\r\nO Sr. J\u00falio Cesar - Eu agrade\u00e7o pela aten\u00e7\u00e3o ao nobre Deputado do Rio Grande do Norte, que conhe\u00e7o desde 1989. V.Exa. foi Prefeito - tem cinco mandatos -, foi presidente e dirigente da entidade municipalista de l\u00e1 por quatro vezes. Eu fui Prefeito em 1989, junto com V.Exa., pela primeira vez. Estou aqui no sexto mandato, e ele est\u00e1 chegando agora. Ele \u00e9 um dos homens mais comprometidos com o movimento municipalista.\r\nEu quero me solidarizar com o seu discurso e registrar os meus sentimentos pelo que ocorreu com V.Exa., pelo problema de que foi v\u00edtima - o seu filho foi eliminado em plena rua, em plena campanha. Estou aqui, meu caro Deputado Benes, com o Prefeito de Major Sales, do seu Estado, Prefeito que V.Exa. conhece. \r\nO SR. BENES LEOC\u00c1DIO (PRB - RN) - Prefeito Dedezinho, de Major Sales.\r\nO Sr. J\u00falio Cesar - Acabei de dar entrada, neste momento em que V.Exa. defende os Munic\u00edpios, a pedido de desarquivamento da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 391-A, a PEC do 1% do FPM no m\u00eas de setembro. Pedi ao Presidente da Casa que constitua nova Comiss\u00e3o, uma vez que a Comiss\u00e3o anterior perdeu a validade, e muitos membros n\u00e3o foram reeleitos. Inclusive fa\u00e7o um apelo a V.Exa.: para que participe da nova Comiss\u00e3o. Ent\u00e3o, fazendo esse registro e sabendo que V.Exa. \u00e9 um dos grandes municipalistas deste Pa\u00eds, eu me solidarizo com o discurso, lamento o que aconteceu e pe\u00e7o o seu apoio para aprovarmos a mat\u00e9ria, porque sei que essa \u00e9 uma das maiores causas da sua vida. Acho que V.Exa. \u00e9 o \u00fanico que foi cinco vezes Prefeito no seu Estado. O Prefeito Ded\u00e9, de Major Sales, contou-me a sua hist\u00f3ria municipalista, desde o come\u00e7o da sua vida. Parab\u00e9ns pelo discurso! Registro com muita satisfa\u00e7\u00e3o a nossa \"PEC do 1%\". De outras n\u00e3o vou falar porque h\u00e1 outros Deputados que querem apartear o discurso de V.Exa. e defendem os Munic\u00edpios. Sou municipalista de origem, sempre fui defensor dos Munic\u00edpios, do 1% de julho, do 1% de dezembro e, agora, sou Relator da \"PEC do 1% de setembro\". Parab\u00e9ns e felicidades a V.Exa.!\r\nO SR. BENES LEOC\u00c1DIO (PRB - RN) - Obrigado, Deputado J\u00falio Cesar. Quero parabeniz\u00e1-lo pela defesa que tem feito dos Munic\u00edpios ao longo do tempo em que o conhe\u00e7o, como V.Exa. bem registrou, h\u00e1 mais de 30 anos, principalmente junto ao Tesouro Nacional, na apura\u00e7\u00e3o dos recolhimentos de d\u00edvidas parceladas, porque as formas de divis\u00e3o com os Munic\u00edpios \u00e0s vezes n\u00e3o s\u00e3o t\u00e3o conhecidas. Quero refor\u00e7ar o meu compromisso com a PEC 391, de que V.Exa. h\u00e1 pouco pediu o desarquivamento, e pedir aos nobres Deputados e Deputadas que, neste ano de 2019, priorizemos, sim, todas essas pautas que dizem respeito \u00e0 melhoria da condi\u00e7\u00e3o de administrar os Munic\u00edpios brasileiros. N\u00f3s sabemos que \u00e9 muito f\u00e1cil dizer, reconhecer e lembrar que o povo mora nos Munic\u00edpios, mas, infelizmente, na hora de votarmos aqui algumas mat\u00e9rias, isso nem sempre \u00e9 prioridade. Eu sei que esta Casa, assim como tem feito em outras oportunidades, quando quer votar determinadas mat\u00e9rias, vota com agilidade, com rapidez.\r\nEspero que possamos votar essa pauta, n\u00e3o s\u00f3 a PEC 391, como tamb\u00e9m o Projeto de Lei n\u00ba 2.724-A, que ontem discutimos nesta Casa e que acredito hoje esteja na pauta, sobre a abertura do capital estrangeiro das empresas a\u00e9reas de nosso Pa\u00eds. J\u00e1 vou conceder o aparte ao Deputado Augusto Coutinho, de Pernambuco, da nossa Regi\u00e3o Nordeste. Falo aqui como algu\u00e9m que todas as semanas viaja, no trecho Natal-Bras\u00edlia-Natal. Hoje, infelizmente, al\u00e9m de os pre\u00e7os serem absurdos, a dificuldade \u00e9 enorme para termos op\u00f5es de voo. Ent\u00e3o, defendo a aprova\u00e7\u00e3o do projeto, como fortalecimento do turismo e conforme recomenda\u00e7\u00e3o da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira da Ind\u00fastria de Hot\u00e9is do nosso Pa\u00eds. Quero votar favoravelmente a esse PL.\r\nConcedo um aparte ao nobre Deputado Augusto Coutinho.\r\nO Sr. Augusto Coutinho - Deputado Benes Leoc\u00e1dio, serei muito breve. Quero apenas dar as boas-vindas a V.Exa. a esta Casa. V.Exa. tem uma vida p\u00fablica de muitos servi\u00e7os prestados a seu povo, a sua gente e agora, tenho certeza, neste mandato, vai trabalhar pelo Brasil, pelo povo do seu Rio Grande do Norte. Conhe\u00e7o V.Exa., sei do seu valor, da sua qualidade, da sua compet\u00eancia e da sua seriedade. Quero lhe dar as boas-vindas e dizer que juntos trabalhemos por um Brasil melhor, pelo povo brasileiro, pela gera\u00e7\u00e3o de empregos, de oportunidades de crescimento econ\u00f4mico, para minimizar a pobreza, principalmente na nossa Regi\u00e3o Nordeste, uma regi\u00e3o pobre de um pa\u00eds desigual. Seja bem-vindo! Desejo-lhe sucesso em seu mandato.\r\nO SR. BENES LEOC\u00c1DIO (PRB - RN) - Obrigado, Deputado Augusto Coutinho. V.Exa. conhece bem as dificuldades do homem do Nordeste. \u00c9 uma esperan\u00e7a que temos estar aqui irmanados nessas lutas, para melhorar aquela situa\u00e7\u00e3o.\r\nRegistro tamb\u00e9m que, com muita honra, passei a fazer parte da Comiss\u00e3o de Minas e Energia da Casa, eleito que fui pelos pares e colegas daquela Comiss\u00e3o para ser o seu 1\u00ba Vice-Presidente. J\u00e1 no primeiro dia de trabalho, apresentei o Requerimento n\u00ba 5, de cria\u00e7\u00e3o da Subcomiss\u00e3o Especial sobre Fontes Renov\u00e1veis de Energia, para que venha a discutir a quest\u00e3o das fontes renov\u00e1veis de energia, a energia e\u00f3lica, que \u00e9 muito importante no nosso Nordeste - na Bahia, em Pernambuco, no Cear\u00e1, no Rio Grande do Norte. Tenho certeza de que, ao discutirmos sobre essa fonte energ\u00e9tica, promoveremos o desenvolvimento, a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda para o Nordeste do Brasil e para muitas cidades que t\u00eam hoje a esperan\u00e7a de, com a sua atividade e\u00f3lica, viverem melhores dias. Essa \u00e9 a esperan\u00e7a das pessoas que fazem os Munic\u00edpios do Nordeste do Brasil.\r\nConcedo um aparte ao nobre Deputado que me interpela do plen\u00e1rio.\r\nO Sr. Coronel Tadeu - Deputado Benes Leoc\u00e1dio, eu quero apresentar a minha solidariedade \u00e0 sua causa, parabeniz\u00e1-lo pelo discurso e colocar toda a minha energia \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o, no que se refere \u00e0 criminalidade. V.Exa. citou um fato lament\u00e1vel que ocorreu no seu Estado, com um parente seu, um filho. Essa situa\u00e7\u00e3o realmente requer muita responsabilidade de todos n\u00f3s. N\u00f3s sabemos que a redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal j\u00e1 passou da hora de ser aprovada. O discurso de que queremos punir as crian\u00e7as n\u00e3o cabe mais. V.Exa. sabe muito bem disso, V.Exa. sentiu na carne o fato. Hoje, um adulto de 16 anos de idade tem condi\u00e7\u00f5es suficientes para entender o que \u00e9 certo e o que \u00e9 errado, pelo acesso que tem a tantas informa\u00e7\u00f5es, e hoje ele \u00e9 uma arma na m\u00e3o de criminosos que possuem a maioridade penal. Conte com a minha energia, com todo o meu empenho para ajud\u00e1-lo nessa causa.\r\nO SR. BENES LEOC\u00c1DIO (PRB - RN) - Obrigado, nobre Deputado. Isso que V.Exa. defende, e que eu venho a esta tribuna defender, serve para que outros pais e outras m\u00e3es, outras fam\u00edlias do nosso Brasil n\u00e3o venham a vivenciar a triste experi\u00eancia que hoje vivemos. Eu sei que h\u00e1 a preocupa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m com o fato de que alguns querem se aproveitar para dizer que vamos punir as crian\u00e7as. N\u00e3o. Queremos evitar que se aproveitem da situa\u00e7\u00e3o de adolescentes para cometer barbaridades Brasil afora.\r\n\u00c9 a minha vontade, \u00e9 o meu desejo e \u00e9 o meu compromisso, haja vista o que preguei na campanha eleitoral de 2018 e que j\u00e1 materializei aqui, com as propostas que apresentei hoje \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados, ver o nosso Brasil se libertando das amarras que existem hoje na legisla\u00e7\u00e3o.\r\nEu tenho certeza de que h\u00e1 muitas, n\u00e3o s\u00f3 na legisla\u00e7\u00e3o penal, mas tamb\u00e9m no desenvolvimento, na produ\u00e7\u00e3o, na gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda. \r\nTalvez a maior liberdade que possamos dar a um povo sejam as oportunidades de emprego, de renda, a oportunidade de sair da ociosidade. Junto a isso, al\u00e9m da legisla\u00e7\u00e3o penal, temos que nos preocupar com pol\u00edticas p\u00fablicas, com educa\u00e7\u00e3o, com assist\u00eancia, com sa\u00fade, com gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda. S\u00f3 assim daremos dignidade e oportunidades para aqueles que queiram realmente vencer na vida.\r\nO Sr. Mauro Benevides Filho - Deputado Benes Leoc\u00e1dio, V.Exa. me concede um aparte?\r\nO SR. BENES LEOC\u00c1DIO (PRB - RN) - Pois n\u00e3o, Deputado Mauro Benevides Filho, do Cear\u00e1. \u00c9 uma honra conceder-lhe um aparte.\r\nO Sr. Mauro Benevides Filho - Vejo que V.Exa. defende o municipalismo com muita efusividade. V.Exa. administrou um Munic\u00edpio muitas vezes. Eu tenho um filho que \u00e9 Prefeito da cidade de Reden\u00e7\u00e3o, na Regi\u00e3o Metropolitana de Fortaleza - ali\u00e1s, Reden\u00e7\u00e3o foi a primeira cidade brasileira que libertou os escravos. Tenho acompanhado, portanto, toda a saga que V.Exa., de uma maneira ou de outra, procura real\u00e7ar para todos n\u00f3s. V.Exa., melhor do eu, sabe da carga tribut\u00e1ria brasileira.\r\nO SR. BENES LEOC\u00c1DIO (PRB - RN) - Alt\u00edssima.\r\nO Sr. Mauro Benevides Filho - V.Exa. sabe que 67% da carga tribut\u00e1ria est\u00e1 concentrada na Uni\u00e3o, que 23% ou 24% est\u00e3o concentrados nos Estados e que a dedu\u00e7\u00e3o cabe aos Munic\u00edpios. J\u00e1 que estamos falando do novo pacto federativo, quero dizer que tenho ouvido, Deputado, com frequ\u00eancia extraordin\u00e1ria, que talvez tenha chegado a hora, j\u00e1 que os Munic\u00edpios - e os Estados tamb\u00e9m - t\u00eam recebido muitas despesas sem a fonte de receita correspondente, aproveitando o discurso de V.Exa., de come\u00e7armos a discutir a descentraliza\u00e7\u00e3o, para, a\u00ed sim, fortalecer os Estados, sobretudo os Munic\u00edpios, que est\u00e3o precisando, que est\u00e3o em pen\u00faria, apesar de que os Munic\u00edpios precisam cobrar mais a sua receita pr\u00f3pria. Eles t\u00eam que cobrar o IPTU, t\u00eam que cobrar o ISS. Mas isso n\u00e3o tira o m\u00e9rito do que V.Exa. est\u00e1 falando agora. Eu me associo ao seu discurso. Temos que aproveitar o momento e fazer essa desconcentra\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que a moda agora \u00e9 menos Bras\u00edlia e mais Brasil.\r\nO SR. BENES LEOC\u00c1DIO (PRB - RN) - Obrigado, Deputado Mauro. Tomara que possamos ver isso acontecer. \r\nSabemos que em outros pa\u00edses mais desenvolvidos acontece o inverso do que acontece aqui. As receitas ficam mais concentradas nos Munic\u00edpios e nos Estados e depois na Uni\u00e3o. Aqui \u00e9 o inverso: 60% ficam na Uni\u00e3o, 40% s\u00e3o divididos entre Estados e Munic\u00edpios, onde as pessoas vivem. Ningu\u00e9m mora na Uni\u00e3o, ningu\u00e9m mora no Estado. As pessoas moram nas cidades. H\u00e1 muito tempo que ouvimos isso, mas chegou a hora de dizermos \"basta\". Vamos parar de discurso, de lero-lero, de bl\u00e1-bl\u00e1-bl\u00e1 e partir para a pr\u00e1tica.\r\nSe o Presidente da Rep\u00fablica hoje defende e reconhece que precisamos ter mais Brasil e menos Bras\u00edlia, se o Presidente do Senado e do Congresso Nacional, o Senador Davi Alcolumbre, tem registrado, em debates, que \u00e9 favor\u00e1vel a um novo pacto federativo, se o Presidente Rodrigo Maia tamb\u00e9m se coloca nessa posi\u00e7\u00e3o, eu espero que os nobres colegas Deputados e Deputadas sejam verdadeiramente municipalistas. Saiamos do discurso da campanha eleitoral para dar prova aqui no Parlamento brasileiro de que, quando queremos, tudo \u00e9 poss\u00edvel.\r\nEu quero agradecer \u00e0 Deputada Celina Le\u00e3o, do PP do Distrito Federal, por ter permutado comigo a inscri\u00e7\u00e3o no Grande Expediente, para que eu pudesse vir falar hoje, n\u00e3o s\u00f3 ao Parlamento, mas tamb\u00e9m ao povo potiguar, ao povo do Sert\u00e3o Central Cabugi, de Angicos, da minha terra natal Santana do Matos, de Lajes do Cabugi, que, com muita hora, haverei de representar aqui, cumprindo a minha obriga\u00e7\u00e3o como Parlamentar pelos pr\u00f3ximos 4 anos. Essa \u00e9 tamb\u00e9m a miss\u00e3o de cada um de V.Exas., Deputados e Deputadas, que vieram dos seus Estados para serem o diferencial, para fazerem a coisa acontecer, come\u00e7ando por esta Casa.\r\nEu acredito que, para a legislatura futura, n\u00f3s podemos alterar o Regimento Interno, para dar mais celeridade \u00e0s vota\u00e7\u00f5es de que o Brasil precisa, que o Brasil espera. \u00c9 o que o Brasil deseja que cada um de n\u00f3s Parlamentares fa\u00e7a.\r\nMuito obrigado a todos e at\u00e9 uma outra oportunidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, RIO GRANDE DO NORTE, REGI\u00c3O NORDESTE, LIBERA\u00c7\u00c3O, RECURSOS P\u00daBLICOS, MUNIC\u00cdPIO, GUARDA MUNICIPAL, FUNDO NACIONAL DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA (FNSP), S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, MARCHA A BRAS\u00cdLIA EM DEFESA DOS MUNIC\u00cdPIOS (22:2019), POLICIAMENTO, \u00c1REA RURAL.",
        "nomeDeputado": "Benes Leoc\u00e1dio",
        "sumario": "Libera\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica ao Estado do Rio Grande do Norte para combate \u00e0 viol\u00eancia rural e urbana.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BENES LEOC\u00c1DIO (PRB - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Presidente Deputada Geovania de S\u00e1, meus caros colegas Deputados e Deputadas, venho \u00e0 tribuna nesta tarde trazer um assunto da maior import\u00e2ncia para o povo brasileiro, em especial lidando com os \u00edndices alarmantes da inseguran\u00e7a p\u00fablica no meu Estado, o Rio Grande do Norte. Defendo na tribuna desta Casa que possamos reivindicar ao Ministro Sergio Moro a libera\u00e7\u00e3o dos recursos oriundos da Lei n\u00ba 13.756, de 12 de dezembro de 2018, que criou o Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica.\r\nSabemos da situa\u00e7\u00e3o de calamidade em que vivem os Estados brasileiros e do \u00edndice de inseguran\u00e7a que assola hoje n\u00e3o s\u00f3 as \u00e1reas urbanas, mas tamb\u00e9m as \u00e1reas rurais do Pa\u00eds. Sobretudo para n\u00f3s que moramos no Nordeste brasileiro, antigamente, a grande preocupa\u00e7\u00e3o e a maior expectativa era com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 chegada das chuvas, para que o homem do campo pudesse desenvolver a sua atividade de plantio e de colheita com tranquilidade. Mas, infelizmente, Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s assistimos hoje \u00e0 inseguran\u00e7a inclusive no campo, pois a maioria dos propriet\u00e1rios rurais abandonam suas fazendas ou seus s\u00edtios para pernoitar nos centros urbanos, preocupados com roubos e assaltos que acontecem normalmente nas propriedades rurais.\r\nTrago aqui uma preocupa\u00e7\u00e3o do Sert\u00e3o Central do Cabugi, no Rio Grande do Norte, onde in\u00fameras propriedades j\u00e1 tiveram a visita indesejada de elementos que v\u00e3o atormentar e tirar o sossego das fam\u00edlias daqueles que ainda insistem em buscar a sua sobreviv\u00eancia e o desenvolvimento do campo.\r\nA Lei n\u00ba 13.756, de 2018, que tem arrecada\u00e7\u00e3o prevista da ordem de 2 bilh\u00f5es de reais para 2019, prev\u00ea que 50% desses recursos possam ser liberados aos Estados para a melhoria da seguran\u00e7a p\u00fablica, mas tamb\u00e9m admite que os Munic\u00edpios podem elaborar seus projetos e, juntamente com o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, ter recursos liberados para a organiza\u00e7\u00e3o de suas Guardas Municipais, aquisi\u00e7\u00e3o de viaturas e equipamentos.\r\nSolicitei audi\u00eancia com o Ministro Sergio Moro para discutir esse assunto, que reputo da maior import\u00e2ncia. Sugeri-lhe que possamos utilizar esse recurso para a aquisi\u00e7\u00e3o de viaturas e forma\u00e7\u00e3o de patrulhas rurais, pois essa \u00e9 a grande demanda do segmento da agropecu\u00e1ria do Pa\u00eds, principalmente no Nordeste.\r\nTrago essa preocupa\u00e7\u00e3o porque tenho certeza de que essa \u00e9 a maior urg\u00eancia e a maior preocupa\u00e7\u00e3o do homem, da mulher, das fam\u00edlias e principalmente daqueles que j\u00e1 foram v\u00edtimas da viol\u00eancia urbana ou rural.\r\nComo Parlamentar dedicado ao tema da seguran\u00e7a p\u00fablica, pe\u00e7o que possamos aproveitar a legisla\u00e7\u00e3o j\u00e1 existente, sem haver a necessidade de autoria de proposta de emenda constitucional, de projeto de lei ou de qualquer que seja o caminho legal, para se liberar o recurso e faz\u00ea-lo chegar aos Munic\u00edpios.\r\nDurante a Marcha a Bras\u00edlia em Defesa dos Munic\u00edpios, de 8 a 11 de abril, eu desejo que o Governo Federal, por meio do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, anuncie essa pol\u00edtica p\u00fablica. Assim, ser\u00e3o oferecidas condi\u00e7\u00f5es para que as Prefeituras que hoje j\u00e1 investem no abastecimento de viaturas das Secretarias de Seguran\u00e7a P\u00fablica dos Estados e na alimenta\u00e7\u00e3o de policiais, tamb\u00e9m possam montar sua estrutura, seja organizando uma Guarda Municipal, seja instalando equipamentos de videomonitoramento na \u00e1rea urbana de nossas cidades, seja investindo nas patrulhas rurais, que eu reputo da maior import\u00e2ncia.\r\nEnquanto estivermos no Parlamento, que possamos acelerar as decis\u00f5es e melhorar as condi\u00e7\u00f5es de vida do povo brasileiro. Esse \u00e9 o nosso papel, nossa obriga\u00e7\u00e3o.\r\nAssim espero que possa ser feito, Sra. Presidente.\r\nSolicito que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-04T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "FUNDO NACIONAL DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA (FNSP), REDU\u00c7\u00c3O, RECURSOS.",
        "nomeDeputado": "Benes Leoc\u00e1dio",
        "sumario": "Contingenciamento de recursos do Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BENES LEOC\u00c1DIO (PRB - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Presidente Charles Fernandes.\r\n\u00c9 uma honra estar mais uma vez na tribuna desta Casa trazendo a minha preocupa\u00e7\u00e3o com o uso dos recursos da Lei n\u00ba 13.756, de 2018, que criou o Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica. A equipe do meu gabinete esteve no Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a hoje pela manh\u00e3 e fomos informados de que h\u00e1 um contingenciamento de mais de 1 bilh\u00e3o de reais, devido \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 95, de 2016, a PEC do Teto dos Gastos, aprovada. Trazemos a nossa preocupa\u00e7\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o da prioridade que tem a seguran\u00e7a p\u00fablica em nosso Pa\u00eds.\r\nEu imaginava que os 2 bilh\u00f5es de reais previstos nessa lei para a arrecada\u00e7\u00e3o de 2019 estivesse \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de Estados e Munic\u00edpios para principalmente melhorarmos o aparato de seguran\u00e7a. Infelizmente, fomos informados de que esse valor, em fun\u00e7\u00e3o da PEC do Teto dos Gastos, n\u00e3o poder\u00e1 ser aplicado totalmente.\r\nO Ministro S\u00e9rgio Moro deve participar da nossa marcha em defesa dos Munic\u00edpios na pr\u00f3xima semana, quando vou debater sobre seguran\u00e7a p\u00fablica em um painel e levantar essa quest\u00e3o a fim de que possamos encontrar uma solu\u00e7\u00e3o, se Deus quiser, para que esse dinheiro chegue l\u00e1 na ponta e possamos colocar videomonitoramento nas pequenas cidades e nas regi\u00f5es metropolitanas brasileiras e adquirir equipamentos e viaturas, quem sabe, para integrar o servi\u00e7o de seguran\u00e7a entre cada Estado e, com certeza, mudar a realidade dos tristes \u00edndices estat\u00edsticos da viol\u00eancia no Brasil.\r\nSr. Presidente, deixo aqui os meus agradecimentos e quero que saiba que estamos juntos n\u00e3o s\u00f3 na Comiss\u00e3o de Minas e Energia, mas tamb\u00e9m como municipalistas, que sei que V.Exa. \u00e9 no Estado da Bahia.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F4%2F2019&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-23T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "CHUVA, RIO GRANDE DO NORTE, ROMPIMENTO, A\u00c7UDE, RN-041, RODOVIA ESTADUAL, SANTANA DO MATOS (RN), BR-304, RODOVIA FEDERAL, FERNANDO PEDROZA (RN), ANGICOS (RN), RISCO AMBIENTAL, INUNDA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O, PROVID\u00caNCIAS, GOVERNO FEDERAL, MINIST\u00c9RIO DO DESENVOLVIMENTO REGIONAL.",
        "nomeDeputado": "Benes Leoc\u00e1dio",
        "sumario": "Maior aten\u00e7\u00e3o do Governo Federal e do Governo do Estado do Rio Grande do Norte com a situa\u00e7\u00e3o de barragens e a\u00e7udes, especialmente no Sert\u00e3o Central de Angicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BENES LEOC\u00c1DIO (PRB - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero trazer ao conhecimento desta Casa e dos nobres colegas, Deputadas e Deputados, n\u00e3o s\u00f3 do meu Estado, o Rio Grande do Norte, mas tamb\u00e9m da nossa Lideran\u00e7a do PRB, na pessoa do nosso L\u00edder, Deputado Jonathan de Jesus, o seguinte: a regi\u00e3o do Sert\u00e3o Central de Angicos, no Rio Grande do Norte, no \u00faltimo final de semana, foi atingida por chuvas torrenciais, chegando a 240 mil\u00edmetros. Com isso, o a\u00e7ude S\u00e3o Miguel I rompeu e arrebentou o trecho da RN-041, que liga a cidade de Santana do Matos \u00e0 BR-304.\r\nA nossa preocupa\u00e7\u00e3o, bem como da Prefeita Sandra, de Fernando Pedroza, e do Prefeito Edvaldo J\u00fanior, de Santana do Matos, \u00e9 tamb\u00e9m com o a\u00e7ude de S\u00e3o Miguel II, no Munic\u00edpio de Fernando Pedroza, que tem capacidade de 8,5 milh\u00f5es de metros c\u00fabicos. Inclusive, neste momento, o local est\u00e1 sendo visitado por uma equipe da Defesa Civil Nacional e da Defesa Civil estadual. \r\nDesse modo, pedimos ao Governo Federal que nos auxilie a socorrer essa regi\u00e3o, por meio de gest\u00e3o, junto ao Minist\u00e9rio de Desenvolvimento Regional, com a devida aten\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os de estruturas e acompanhamentos de barragens para que, se Deus quiser, n\u00e3o venha a acontecer o que ocorreu na cidade de Mariana, de Brumadinho, quando os seus habitantes foram pegos de surpresa, ceifando, infelizmente, muitas vidas.\r\nSr. Presidente, deixo externado no pronunciamento que fa\u00e7o nesta tarde a minha preocupa\u00e7\u00e3o com a comunidade da regi\u00e3o do Sert\u00e3o Central de Angicos e do Rio Grande do Norte. Que possamos ter a devida aten\u00e7\u00e3o por parte dos Governos Federal e Estadual, que j\u00e1 v\u00eam somando esfor\u00e7os junto \u00e0s Prefeituras de Angicos, Fernando Pedroza e Santana do Matos nesse sentido.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2019&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-25T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PEC 391/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), COMISS\u00c3O ESPECIAL, BENES LEOC\u00c1DIO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Benes Leoc\u00e1dio",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da Marcha de Vereadores a Bras\u00edlia. Presen\u00e7a no plen\u00e1rio do Vereador Paulinho Freire, do Munic\u00edpio de Natal, Estado do Rio Grande do Norte. Reafirma\u00e7\u00e3o da luta do Parlamentar pela revis\u00e3o do pacto federativo. Expectativa de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 391, de 2017, sobre a recomposi\u00e7\u00e3o do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM. Expectativa do Munic\u00edpio de Lajes, no Rio Grande do Norte, quanto \u00e0 instala\u00e7\u00e3o de parques e\u00f3licos. Exorta\u00e7\u00e3o aos Deputados para engajamento na luta pela descentraliza\u00e7\u00e3o do processo de libera\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BENES LEOC\u00c1DIO (PRB - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente, Deputado Charles Fernandes, V.Exa. que \u00e9 nordestino como eu. V.Exa. \u00e9 do Estado da Bahia e eu, do Rio Grande do Norte. \u00c9 uma alegria muito grande estarmos participando desta sess\u00e3o e registrando a realiza\u00e7\u00e3o da Marcha dos Vereadores \u00e0 Bras\u00edlia.\r\nTenho a honra de registrar, no plen\u00e1rio da nossa Casa, a visita do Presidente Paulinho Freire, que \u00e9 n\u00e3o s\u00f3 Presidente da C\u00e2mara da cidade de Natal, a nossa capital, mas tamb\u00e9m Presidente da Federa\u00e7\u00e3o de C\u00e2maras dos Munic\u00edpios do Rio Grande do Norte. \r\nFoi uma satisfa\u00e7\u00e3o para n\u00f3s ter participado da reuni\u00e3o da bancada ontem \u00e0 tarde com todos os Vereadores que vieram a Bras\u00edlia e compareceram na reuni\u00e3o. Quase duzentos Vereadores do Rio Grande do Norte vieram discutir, dialogar, debater e trazer sugest\u00f5es para os nossos mandatos, falar sobre o que precisa e poder\u00e1 ser feito pelos seus Munic\u00edpios.\r\nVereador Paulinho Freire, V.Exa. \u00e9 um parceiro que caminhou conosco em 2018. Portanto, nosso mandato lhe agradece n\u00e3o s\u00f3 a sua presen\u00e7a nesta Casa, mas tamb\u00e9m sua grande contribui\u00e7\u00e3o para que, em Bras\u00edlia, consegu\u00edssemos representar os 167 Munic\u00edpios do Rio Grande do Norte, onde recebemos 125 mil votos, que nos consagram o Deputado Federal mais votado na elei\u00e7\u00e3o de 2018 no Estado. \r\nSabedor que \u00e9 V.Exa. do nosso compromisso com o municipalismo, hoje reafirmamos a luta das mudan\u00e7as de perspectivas de um novo pacto federativo, em que o Deputado Silvio Costa Filho, do nosso partido, o PRB de Pernambuco, foi tamb\u00e9m \u00e0 marcha levar sua palavra e sua opini\u00e3o, para que tenhamos mat\u00e9rias que realmente fa\u00e7am diferen\u00e7a e possamos levar melhores pol\u00edticas p\u00fablicas n\u00e3o apenas para os Munic\u00edpios do Rio Grande do Norte, mas tamb\u00e9m para todo o Nordeste e o Brasil. Obrigado pela sua presen\u00e7a nesta Casa.\r\nQuero reafirmar nossa expectativa, designado que fui membro titular da Comiss\u00e3o Especial que vai analisar a PEC 391, que aumenta o FPM em 1% para os Munic\u00edpios, para que este percentual seja distribu\u00eddo no m\u00eas de setembro de cada ano. J\u00e1 foi designado como Relator nosso colega Deputado J\u00falio Cesar, do Piau\u00ed. Nossa expectativa \u00e9 termos, o mais breve poss\u00edvel, sua aprova\u00e7\u00e3o e promulga\u00e7\u00e3o nesta Casa, para melhorar a realidade dos Munic\u00edpios.\r\nO nobre Presidente Charles Fernandes conhece muito bem o que \u00e9 governar um Munic\u00edpio do Sert\u00e3o nordestino do nosso Pa\u00eds vivendo s\u00f3 do FPM. Naturalmente, S.Exa. conhece esta realidade, pois j\u00e1 foi gestor de uma regi\u00e3o promissora em ind\u00fastria e\u00f3lica, que chega agora aos nossos Munic\u00edpios. \r\nMeu Munic\u00edpio de Lajes, no Sert\u00e3o do Cabugi, no Rio Grande do Norte, tamb\u00e9m vive a esperan\u00e7a de termos instalados grandes parques e\u00f3licos provavelmente a partir deste ano. Talvez tenhamos uma mudan\u00e7a da realidade vivida hoje que consiste em praticamente viver do pagamento da Previd\u00eancia Social e das transfer\u00eancias do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios.\r\nConcluindo, quero convocar meus pares Deputados Federais, a partir da nossa bancada do Rio Grande do Norte, para lutarmos pela descentraliza\u00e7\u00e3o da libera\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica, rec\u00e9m-criado em 2018 por esta Casa, que infelizmente n\u00e3o est\u00e3o sendo compartilhados nem transferidos para os Munic\u00edpios do Brasil.\r\nDefendo, como as Prefeituras que ajudam a manter as delegacias, o abastecimento de viaturas, a alimenta\u00e7\u00e3o do efetivo policial, para que possamos receber uma parcela desses recursos e, quem sabe, estruturar melhor nossas cidades e, assim, minimizar os catastr\u00f3ficos \u00edndices estat\u00edsticos da criminalidade Brasil afora.\r\nEstamos juntos na miss\u00e3o de bem representar o municipalismo brasileiro na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nUm abra\u00e7o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F4%2F2019&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "BOM JESUS (RN), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM, CL\u00c9CIO AZEVEDO, PREFEITO.\r\nUNIVERSIDADE FEDERAL DO RIO GRANDE DO NORTE (UFRN), CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENTARIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O.\r\nFUNDO NACIONAL DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA (FNSP), REDISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS.",
        "nomeDeputado": "Benes Leoc\u00e1dio",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador nas comemora\u00e7\u00f5es do 57\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Bom Jesus, no Estado do Rio Grande do Norte. Realiza\u00e7\u00f5es do Prefeito Municipal Cl\u00e9cio Azevedo. Comemora\u00e7\u00e3o do Dia das M\u00e3es. Relato da participa\u00e7\u00e3o do Parlamentar em reuni\u00e3o realizada na sede da Universidade Federal do Rio Grande do Norte. Conveni\u00eancia de reexame, pelo Governo Federal, do contingenciamento de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados ao setor educacional. Apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre a redistribui\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BENES LEOC\u00c1DIO (PRB - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ocupo a tribuna da Casa nesta tarde para registrar que, no \u00faltimo s\u00e1bado, visitamos a cidade de Bom Jesus, no meu Estado do Rio Grande do Norte, onde, ao lado do Prefeito Clecio Azevedo, de Vereadores e demais lideran\u00e7as daquela comunidade, participamos das comemora\u00e7\u00f5es pelos 57 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do Munic\u00edpio. \r\nQuero parabenizar o grande Prefeito Clecio, que faz uma gest\u00e3o aprovada pela grande maioria da popula\u00e7\u00e3o daquele Munic\u00edpio, realizando obras important\u00edssimas, pavimentando ruas, levando \u00e1gua para v\u00e1rias comunidades na zona rural, adquirindo v\u00e1rios ve\u00edculos para servir \u00e0 sa\u00fade e a outros setores da administra\u00e7\u00e3o. Sem d\u00favida nenhuma, foi motivo de comemora\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 o anivers\u00e1rio do Munic\u00edpio, mas tamb\u00e9m o Dia das M\u00e3es, que comemoramos no \u00faltimo domingo, quando l\u00e1 foi realizado tamb\u00e9m um registro desse importante dia para todas as m\u00e3es bom-jesuenses e do nosso Rio Grande do Norte.\r\nQuero tamb\u00e9m, Sr. Presidente, fazer o registro da reuni\u00e3o que participamos ontem, na sede da Universidade Federal do Rio Grande do Norte, a convite da Reitora \u00c2ngela Paiva, do Reitor da Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido - UFERSA, Prof. Arimatea, e tamb\u00e9m do Reitor do Instituto Federal Rio Grande do Norte - IFRN, Prof. Wyllys Tabosa, onde, na companhia de outros Parlamentares, tomamos conhecimento de um relat\u00f3rio produzido por essas institui\u00e7\u00f5es de ensino, em que elas nos relatam a preocupa\u00e7\u00e3o e as dificuldades que poder\u00e3o ser enfrentadas caso n\u00e3o seja revista a proposta de contingenciamento ou de cortes, como tem sido propalado, feitos pelo Governo Federal, junto ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, no tocante aos recursos do Or\u00e7amento de 2019 para a manuten\u00e7\u00e3o daquelas institui\u00e7\u00f5es de ensino.\r\n\u00c9 indiscut\u00edvel - n\u00e3o temos nem o que duvidar - a import\u00e2ncia do setor da educa\u00e7\u00e3o para o nosso Estado e para o nosso Pa\u00eds. Digo isso com propriedade e com conhecimento, porque quando na minha gest\u00e3o como Prefeito da minha cidade, Lajes, cargo que ocupei por cinco vezes, tive a grata satisfa\u00e7\u00e3o de receber o IFRN, que vem transformando a realidade do nosso Munic\u00edpio, ainda mais, por ser pai de ex-alunos do Instituto Federal do Rio Grande do Norte sei muito bem da import\u00e2ncia dele para a forma\u00e7\u00e3o, a qualifica\u00e7\u00e3o e o futuro dos jovens do nosso Estado.\r\nPortanto, trago a minha preocupa\u00e7\u00e3o. Deverei, ao lado de outros membros da bancada, sob a coordena\u00e7\u00e3o do nosso colega Deputado Rafael Motta, ir at\u00e9 o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o e levar n\u00e3o s\u00f3 a nossa preocupa\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m o nosso pedido de corre\u00e7\u00e3o de rumos, de rediscuss\u00e3o desse ponto, sob pena de chegarmos, em setembro, com preju\u00edzos. Corremos o risco de essas institui\u00e7\u00f5es dispensarem os servidores contratados para irem servir \u00e0quelas institui\u00e7\u00f5es do nosso Estado. Sei que essa \u00e9 tamb\u00e9m uma preocupa\u00e7\u00e3o de todos deste Parlamento. \r\nA minha obriga\u00e7\u00e3o, enquanto membro da bancada do Rio Grande do Norte, \u00e9 fazer esta solicita\u00e7\u00e3o ao Governo Federal: que ele possa rever a quest\u00e3o do contingenciamento para a \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o no ano de 2019.\r\nPor fim, aproveito ainda a oportunidade para dizer que dei entrada a um projeto de lei, na \u00faltima semana, propondo a redistribui\u00e7\u00e3o dos recursos oriundos do Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica, advindos da Lei n\u00ba 13.756, de 2018. Pasmem, V.Exas., membros deste Parlamento, e todo o povo brasileiro, \u00e9 inadmiss\u00edvel que n\u00f3s tenhamos uma calamidade hoje no setor de seguran\u00e7a p\u00fablica e tenhamos 1 bilh\u00e3o e 100 milh\u00f5es de reais arrecadados, represados ou contingenciados, infelizmente, pela aprova\u00e7\u00e3o da PEC 95 que limita o teto dos gastos p\u00fablicos em nosso Pa\u00eds. \r\nN\u00e3o acredito que tenhamos que ficar inertes em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e1rea da seguran\u00e7a p\u00fablica, para a qual todos clamam por melhorias, por mudan\u00e7as, por provid\u00eancias, sem fazer coisa alguma. \r\nAcionei o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, atrav\u00e9s do seu Ministro Sergio Moro, e espero que uma resposta do Minist\u00e9rio da Economia possa nos trazer uma posi\u00e7\u00e3o sobre o descontingenciamento desses recursos, que reputo da maior import\u00e2ncia para o povo brasileiro, para o povo potiguar, para todos n\u00f3s.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQ 1464/2019, REQUERIMENTO DE CONVOCA\u00c7\u00c3O, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, ABRAHAM WEINTRAUB, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Benes Leoc\u00e1dio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de convoca\u00e7\u00e3o do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weintraub, para esclarecimento \u00e0 Casa do corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados ao ensino p\u00fablico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BENES LEOC\u00c1DIO (PRB - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, em nome do PRB, n\u00f3s viemos aqui encaminhar o voto \"sim\", em atendimento n\u00e3o s\u00f3 \u00e0s institui\u00e7\u00f5es federais em cada um dos nossos Estados. Mas, respeitosamente, que o Sr. Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, como respons\u00e1vel pela Pasta, possa vir aqui nos explicar.\r\nE para que sejamos convincentes \u00e0s popula\u00e7\u00f5es dos nossos Estados, o PRB encaminha o voto \"sim\", pela convoca\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Benes Leoc\u00e1dio",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da  Lei n\u00ba 8.666, de 1993, a respeito das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. BENES LEOC\u00c1DIO (PRB - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho aqui tamb\u00e9m, assim como colegas que me antecederam, trazer minha palavra em defesa da vota\u00e7\u00e3o deste projeto de lei, que de certa forma proporciona um avan\u00e7o, uma atualiza\u00e7\u00e3o, uma evolu\u00e7\u00e3o no processo de contrata\u00e7\u00e3o relacionado \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.\r\nPor que trago esse relato, esse depoimento? Porque vivi a experi\u00eancia de governar um pequeno Munic\u00edpio no Rio Grande do Norte, o Munic\u00edpio de Lajes, e sei das limita\u00e7\u00f5es, dos gargalos, das dificuldades, da inseguran\u00e7a que traz o processo de licita\u00e7\u00e3o previsto na Lei n\u00ba 8.666, de 1993, criada h\u00e1 quase 3 d\u00e9cadas, precisamente h\u00e1 26 anos. Eu sei que toda a esfera da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, nos seus tr\u00eas n\u00edveis - municipal, estadual e federal -, sente as dificuldades e as limita\u00e7\u00f5es que enfrenta hoje para dar celeridade, dar seguran\u00e7a, dar transpar\u00eancia, dar tranquilidade em rela\u00e7\u00e3o a esse processo e sobretudo prestar um melhor servi\u00e7o aos seus administrados. Ela enfrenta as limita\u00e7\u00f5es dessa arcaica lei.\r\nN\u00e3o sei a raz\u00e3o, n\u00e3o conhe\u00e7o, n\u00e3o enxergo o motivo daqueles que discordam, que divergem, que n\u00e3o aceitam, que n\u00e3o querem fazer com que mat\u00e9ria t\u00e3o importante possa ser trazida ao Plen\u00e1rio desta Casa, para cumprirmos nossa obriga\u00e7\u00e3o de realizar essa atualiza\u00e7\u00e3o, essa defesa. Com as tecnologias, com os instrumentos hoje \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica mas tamb\u00e9m dos seus administrados no tocante \u00e0 transpar\u00eancia, ao acompanhamento, ao controle, e tamb\u00e9m com os \u00f3rg\u00e3os que fiscalizam o cumprimento da legisla\u00e7\u00e3o, tenho certeza de que, ao cumprirmos nosso dever de assim votar, estaremos fazendo a defesa do municipalismo brasileiro.\r\nComo ex-diretor da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional de Munic\u00edpios, cargo que ocupei com muita honra, como seu primeiro Vice-Presidente, quero dizer que esta \u00e9 sim uma das pautas de interesse daqueles que fazem o municipalismo brasileiro.\r\nA nossa CNM apoia e defende a mat\u00e9ria e deseja que o Parlamento brasileiro possa cumprir o seu papel, fazendo tamb\u00e9m a atualiza\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, a lei que trata de contrata\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.\r\nEssa \u00e9 a defesa que fa\u00e7o da mat\u00e9ria, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=250&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Benes Leoc\u00e1dio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento para vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria artigo por artigo, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00b0 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BENES LEOC\u00c1DIO (PRB - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PRB, Presidente, pensando no desenvolvimento do nosso Pa\u00eds e numa fonte de gera\u00e7\u00e3o de renda no meu Rio Grande do Norte, pensando em destravar um setor que hoje tem poucas op\u00e7\u00f5es, pensando em companhias que podem chegar ao nosso Brasil, encaminha \"n\u00e3o\". \r\nQueremos a vota\u00e7\u00e3o hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=221&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-14T09:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "BENES LEOC\u00c1DIO, DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), APOIO POL\u00cdTICO, QU\u00d3RUM DE ABERTURA DE SESS\u00c3O, CONTAGEM DE PRAZO, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), INCLUS\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, AJUSTE FISCAL, CRESCIMENTO ECON\u00d4MICO.",
        "nomeDeputado": "Benes Leoc\u00e1dio",
        "sumario": "Defesa de inclus\u00e3o dos Estados e Munic\u00edpios no texto da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria. Import\u00e2ncia de reformula\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BENES LEOC\u00c1DIO (PRB - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Bibo Nunes, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 com prazer que participamos desta sess\u00e3o hist\u00f3rica nesta sexta-feira em que o nosso PRB, o meu partido, traz essa contribui\u00e7\u00e3o para que o Brasil possa sair da estagna\u00e7\u00e3o, da dificuldade, da desconfian\u00e7a e da inseguran\u00e7a jur\u00eddica que vive h\u00e1 um bom tempo.\r\n\u00c9 claro que, inicialmente, a minha obriga\u00e7\u00e3o enquanto Parlamentar \u00e9 de estar aqui para atender \u00e0queles que nos enviaram para ser seus representantes nesta Casa, seja segunda, ter\u00e7a, quarta, quinta ou sexta-feira, cumprindo com as nossas obriga\u00e7\u00f5es enquanto membros do Parlamento brasileiro.\r\nAbra\u00e7o e sa\u00fado aqui o meu colega de bancada do Rio Grande do Norte, o Deputado General Gir\u00e3o, que, assim como eu, est\u00e1 aqui para contribuir com o desenvolvimento do nosso Pa\u00eds e representar bem aqueles que nos enviaram para c\u00e1 como membros da bancada do nosso Estado.\r\nEstou aqui tamb\u00e9m defendendo a inclus\u00e3o no projeto de reforma da Previd\u00eancia, na PEC 6, de Estados e Munic\u00edpios, at\u00e9 porque conhe\u00e7o muito bem o movimento municipalista, no qual milito h\u00e1 quase 30 anos. Ocupei v\u00e1rias vezes o cargo de Prefeito de Lajes, a minha cidade, e nos preocupa, sim, ficarem de fora n\u00e3o s\u00f3 os 5.570 mil Munic\u00edpios, mas tamb\u00e9m os mais de 2 mil Munic\u00edpios que t\u00eam os seus regimes pr\u00f3prios de Previd\u00eancia. Essa nossa preocupa\u00e7\u00e3o j\u00e1 foi externada ao nosso L\u00edder, o Deputado Jhonatan de Jesus, na bancada do PRB, para que aqui no plen\u00e1rio possamos reverter a posi\u00e7\u00e3o do nobre Relator, o Deputado Samuel Moreira, que, com muito conhecimento e com muita compet\u00eancia, cumpriu com o seu papel ao ler ontem o relat\u00f3rio da reforma da Previd\u00eancia.\r\nCabe agora a n\u00f3s aqui, membros da C\u00e2mara dos Deputados, darmos a nossa contribui\u00e7\u00e3o, se Deus quiser, n\u00e3o s\u00f3 incluindo Estados e Munic\u00edpios, mas tamb\u00e9m lutando para que tenhamos o projeto finalizado, alcan\u00e7ando a economia prevista pelo Ministro Paulo Guedes, a fim de que o nosso Pa\u00eds possa realmente voltar a crescer, trazendo confian\u00e7a e credibilidade para que os investidores possam aqui fazer o seu papel e desenvolver tamb\u00e9m os seus neg\u00f3cios e seus investimentos. Em retribui\u00e7\u00e3o, n\u00f3s, como membros do Parlamento, lutaremos pela gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda para o Brasil.\r\nEsta \u00e9 a minha participa\u00e7\u00e3o como membro da bancada do Rio Grande do Norte, deixando aqui o meu desejo de que n\u00e3o s\u00f3 hoje possamos trabalhar, como nesta sess\u00e3o de sexta-feira, mas tamb\u00e9m nas demais sess\u00f5es, at\u00e9 porque n\u00f3s precisamos produzir mais. Temos que cumprir o nosso Regimento. Por isso, \u00e0s vezes, n\u00e3o damos celeridade a determinados projetos que poder\u00e3o fazer a diferen\u00e7a para o povo brasileiro. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F6%2F2019&txPagina=14&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HOMIC\u00cdDIO, V\u00cdTIMA, ANDERSON DO CARMO, PASTOR, MARIDO, FLORDELIS, DEPUTADA FEDERAL, SOLIDARIEDADE.\r\nBENES LEOC\u00c1DIO, DEPUTADO FEDERAL, V\u00cdTIMA, HOMIC\u00cdDIO, FILHO.\r\nPL 2763/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, INCLUS\u00c3O, FONTE DE RECURSOS, FUNDO NACIONAL DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA (FNSP), TRANSFER\u00caNCIA DIRETA, APLICA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, MUNIC\u00cdPIO, CRIT\u00c9RIO, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O.\r\nEDSON FACHIN, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, DECIS\u00c3O, LIBERTA\u00c7\u00c3O, ADOLESCENTE EM CONFLITO COM A LEI, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Benes Leoc\u00e1dio",
        "sumario": "Solidariedade \u00e0 Deputada Flordelis pelo assassinato do seu esposo, Pastor Anderson do Carmo de Souza. Celeridade na tramita\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.763, de 2019, sobre o estabelecimento de nova fonte de recursos para o Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica e a transfer\u00eancia direta para Munic\u00edpios.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BENES LEOC\u00c1DIO (PRB - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ocupo a tribuna desta Casa mais uma vez, nesta segunda-feira, 17 de junho, para, assim como j\u00e1 fizeram muitos colegas, solidarizar-me com a colega Deputada Flordelis pela perda irrepar\u00e1vel do seu esposo, o Pastor Anderson do Carmo. \r\nO que a Deputada Flordelis passou ontem e ainda passa hoje, ap\u00f3s este acontecimento tr\u00e1gico, me faz reviver e relembrar momento semelhante, quando tamb\u00e9m fui, cerca de 10 meses atr\u00e1s, violentado pelo assassinato de um filho. Eu bem sei, como a Deputada Flordelis, a dor, o sentimento e a saudade ante a perda de um ente querido.\r\nMas venho aqui colocar-me como provocador desta Casa, do Congresso Nacional e das autoridades do nosso Pa\u00eds. O que podemos fazer, o que temos feito, o que poderemos fazer para minimizar esta situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia que vive nosso Brasil?\r\nApresentei o Projeto de Lei n\u00ba 2.763, de 2019, que prop\u00f5e redistribuirmos os recursos da Lei n\u00ba 13.756, de 2018, do Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica. Chamo a aten\u00e7\u00e3o deste Parlamento, pois est\u00e1 contingenciado cerca de 1,1 bilh\u00e3o de reais do Or\u00e7amento de 2019, fruto da emenda do Teto de Gastos P\u00fablicos, a Emenda n\u00ba 95, que impede que esses recursos cheguem aos Munic\u00edpios e aos Estado do nosso Pa\u00eds, quando poder\u00edamos melhorar a seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nInfelizmente, \u00e0s vezes ficamos aqui a ouvir debates, discuss\u00f5es e discursos que talvez n\u00e3o v\u00e3o contribuir muito para mudar esta realidade. Chamo a aten\u00e7\u00e3o para decis\u00e3o provis\u00f3ria do Ministro Edson Fachin, do Supremo Tribunal Federal, que manda liberar adolescentes infratores, adolescentes em conflito com a lei, que estejam em casas de reeduca\u00e7\u00e3o superlotadas.\r\nA\u00ed me vem uma pergunta: ser\u00e1 que o crime organizado n\u00e3o vai se aproveitar desses adolescentes, que voltar\u00e3o para as ruas e s\u00e3o punidos exatamente por falha da base familiar, da estrutura familiar que os criou e os trouxe ao mundo? Eu respondo que sim, com certeza.\r\nA exemplo do que faz a Procuradora Fl\u00e1via Ferrer, quando prop\u00f5e, em recurso \u00e0 14\u00aa Vara do Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro, que esta decis\u00e3o seja revista porque, assim como o Rio de Janeiro est\u00e1 criando uma pontua\u00e7\u00e3o - para quem pratica o crime de tr\u00e1fico de drogas, 10 pontos; quem comete o crime de homic\u00eddio, 50 pontos -, com certeza, amanh\u00e3, o crime organizado vai se aproveitar desses adolescentes, tendo em vista o afrouxamento da lei para quem comete estes crimes.\r\nDefendo que este Parlamento fa\u00e7a um esfor\u00e7o para que um projeto de lei que apresentei nesta Casa tenha tramita\u00e7\u00e3o c\u00e9lere. Para nossa satisfa\u00e7\u00e3o, j\u00e1 foi designado um Relator, o colega Deputado Capit\u00e3o Alberto Neto, do PRB do Amazonas. Espero que em breve S.Exa. fa\u00e7a o relat\u00f3rio, e n\u00f3s possamos traz\u00ea-lo ao plen\u00e1rio.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que este pronunciamento seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-08T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, CRIMINALIDADE, VIOL\u00caNCIA, ATLAS DA VIOL\u00caNCIA, FUNDA\u00c7\u00c3O INSTITUTO DE PESQUISA ECON\u00d4MICA APLICADA (IPEA), PESQUISA.\r\nHOMIC\u00cdIDO, JOVEM, V\u00cdTIMA, TOUROS (RN).\r\nENCONTRO NORDESTINO DO SETOR DE LEITE E DERIVADOS (15:2019, PARNAMIRIM (RN))",
        "nomeDeputado": "Benes Leoc\u00e1dio",
        "sumario": "Escalada da criminalidade no Pa\u00eds, segundo dados do Atlas da Viol\u00eancia 2019. Prioridade da Casa na vota\u00e7\u00e3o de projetos de lei destinados ao combate \u00e0 viol\u00eancia. Assassinato de jovens no Munic\u00edpio de Touros, Estado do Rio Grande do Norte. Realiza\u00e7\u00e3o do XV Encontro Nordestino do Setor de Leite e Derivados - ENEL, no Munic\u00edpio de Parnamirim.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BENES LEOC\u00c1DIO (PRB - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, subimos mais uma vez \u00e0 tribuna para trazer a nossa preocupa\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 publica\u00e7\u00e3o, nesta semana, atrav\u00e9s do Atlas da Viol\u00eancia, de registros absurdos e n\u00fameros que cada vez mais nos assustam e nos trazem a preocupa\u00e7\u00e3o de vir \u00e0 tribuna da C\u00e2mara dos Deputados refor\u00e7ar, reivindicar, lutar para que esta Casa possa realmente priorizar, discutir e trazer para a vota\u00e7\u00e3o final, no plen\u00e1rio, determinados projetos de lei que venham efetivamente ajudar a combater a viol\u00eancia em nosso Pa\u00eds.\r\nE trago aqui esse registro porque, ontem, aconteceu mais uma chacina l\u00e1 no Rio Grande do Norte, na cidade de Touros, onde a vida de quatro jovens foi ceifada pela viol\u00eancia, pela bandidagem. Infelizmente, \u00e9 corrente assistirmos diariamente, n\u00e3o s\u00f3 nesta Casa mas tamb\u00e9m em outras tribunas, outros notici\u00e1rios telejornal\u00edsticos do Pa\u00eds, \u00e0 disparada da viol\u00eancia, que, infelizmente, n\u00f3s sabemos, n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil de combater nem debelar.\r\nMas \u00e9 papel nosso, \u00e9 dever nosso tamb\u00e9m vir aqui trazer as sugest\u00f5es que possam minimizar, diminuir essa crescente viol\u00eancia que vemos no Rio Grande do Norte, no Nordeste, no Brasil.\r\nTrago como sugest\u00e3o que o Presidente da C\u00e2mara dos Deputados possa definir com o colegiado de L\u00edderes por meio de quais projetos se pode endurecer mais a lei ou oferecer melhores condi\u00e7\u00f5es para o aparato de seguran\u00e7a p\u00fablica do nosso Pa\u00eds. Mais uma vez, refor\u00e7o que o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a tem hoje 1 bilh\u00e3o e 100 milh\u00f5es contingenciados. Infelizmente, n\u00f3s n\u00e3o sabemos em que momento vai ser definida como prioridade da \u00e1rea econ\u00f4mica do Governo Federal a libera\u00e7\u00e3o desses recursos, para que se possa atender Estados e Munic\u00edpios, a fim exatamente de combater essa viol\u00eancia em nosso Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, quero agora registrar que aconteceu o XV Encontro Nordestino do Setor de Leite e Derivados - ENEL. Parabenizo a todos aqueles que participaram desse evento, que reuniu todas as pessoas ligadas ao setor produtivo do leite no Nordeste brasileiro. De 5 a 7 de agosto, na cidade de Parnamirim, no Rio Grande do Norte, foi realizado esse evento de grande porte, incentivando a produ\u00e7\u00e3o e fazendo com que os agricultores e produtores pudessem receber orienta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, em favor de melhor desenvolvimento e maior gera\u00e7\u00e3o de empregos na zona rural. E no campo existe tamb\u00e9m, infelizmente, o problema da falta de seguran\u00e7a, o que nos preocupa.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F8%2F2019&txPagina=25&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VAQUEJADA, VOTO FAVOR\u00c1VEL, DEFESA, CULTURA BOIADEIRA, REGI\u00c3O NORDESTE.\r\nPL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DO DESARMAMENTO, CRIT\u00c9RIO, EXTENS\u00c3O, RESID\u00caNCIA, \u00c1REA RURAL, PORTE DE ARMA, ARMA DE FOGO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nBANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES), FINANCIAMENTO, AVI\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nCR\u00c9DITO RURAL, PRODUTOR RURAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Benes Leoc\u00e1dio",
        "sumario": "Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, para inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o dessas atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal. Apoio do orador \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o, pela C\u00e2mara dos Deputados, do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da posse de arma de fogo em \u00e1reas rurais. Contrassenso entre a concess\u00e3o, pelo Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social - BNDES, de financiamentos ao alto empresariado brasileiro para aquisi\u00e7\u00e3o de aeronaves e a n\u00e3o concess\u00e3o, pela institui\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria, de financiamentos aos pequenos e m\u00e9dios produtores rurais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BENES LEOC\u00c1DIO (REPUBLICANOS - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, voltamos \u00e0 tribuna desta Casa para registrar a nossa alegria de ter contribu\u00eddo com o voto a favor da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, que regulamentou a pr\u00e1tica da vaquejada no Nordeste brasileiro e, em especial, no nosso Rio Grande do Norte, assim como no nosso Sert\u00e3o Central do Cabugi.\r\nSei da ansiedade e da preocupa\u00e7\u00e3o que toda a vaqueirama nordestina tinha quanto \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o deste PL na C\u00e2mara dos Deputados. Teve n\u00e3o s\u00f3 o meu apoio, mas o meu voto em defesa de t\u00e3o importante mat\u00e9ria para o povo brasileiro, principalmente os nordestinos, que t\u00eam na sua cultura, na sua tradi\u00e7\u00e3o, a participa\u00e7\u00e3o nas vaquejadas no nosso Sert\u00e3o.\r\nTamb\u00e9m ontem e dei o meu voto de confian\u00e7a e de contribui\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, que prev\u00ea a autoriza\u00e7\u00e3o e a regulamenta\u00e7\u00e3o para o uso de armas dentro da propriedade rural.\r\nSei muito bem da preocupa\u00e7\u00e3o, do medo, do temor que vivem os agricultores, representados pela Federa\u00e7\u00e3o da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Pesca do Rio Grande do Norte - FAERN, na pessoa do seu Presidente Jos\u00e9 Vieira; pela Associa\u00e7\u00e3o Norte-Rio-Grandense de Criadores - ANORC; pela Associa\u00e7\u00e3o Norte-Rio-Grandense de Criadores de Ovinos e Caprinos - ANCOC; e pela Associa\u00e7\u00e3o dos Criadores de Ovinos e Caprinos do Sert\u00e3o do Cabugi - ACOSC.\r\nEu tenho certeza de que as pessoas que moram no meio rural, assim como os meus familiares que est\u00e3o l\u00e1 no Sert\u00e3o Central do Cabugi, no Munic\u00edpio de Angicos, que vivem com medo de ter as suas propriedades invadidas com arrast\u00f5es que acontecem na zona rural dos Munic\u00edpios brasileiros, se sentir\u00e3o mais seguras com a posse de armas.\r\nTenho defendido nesta Casa que possamos fazer com que os Munic\u00edpios se organizem e tenham condi\u00e7\u00e3o de comprar viaturas para viabilizar suas patrulhas rurais, com a Guarda Municipal integrando as for\u00e7as de Pol\u00edcia Civil, de Pol\u00edcia Militar e dos demais instrumentos de seguran\u00e7a de nosso Pa\u00eds.\r\nPor fim, quero tamb\u00e9m registrar minha preocupa\u00e7\u00e3o quando vemos no notici\u00e1rio brasileiro o uso de v\u00e1rios milh\u00f5es e bilh\u00f5es de reais do Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social para o financiamento de jatinhos para determinadas pessoas usarem, ao tempo em que n\u00e3o temos recurso para financiar a recomposi\u00e7\u00e3o do rebanho bovino, caprino e ovino no Sert\u00e3o brasileiro, principalmente recursos oriundos do Fundo Constitucional do Nordeste. Para grandes investimentos at\u00e9 que \u00e0s vezes se consegue esses recursos, mas, para financiar o pequeno, o m\u00e9dio produtor rural, infelizmente \u00e9 muito dif\u00edcil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=15&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-22T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CHACINA, TOUROS (RN).\r\nPL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIT\u00c9RIO, EXTENS\u00c3O, RESID\u00caNCIA, \u00c1REA RURAL, PORTE RURAL DE ARMA DE FOGO, APROVA\u00c7\u00c3O. PL 2763/2019, FONTE DE RECURSOS, FUNDO NACIONAL DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA (FNSP), TRANSFER\u00caNCIA DIRETA, MUNIC\u00cdPIO.",
        "nomeDeputado": "Benes Leoc\u00e1dio",
        "sumario": "Ocorr\u00eancia de chacinas no Munic\u00edpio de Touros, Estado do Rio Grande do Norte. Necessidade de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa de proposi\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0 revis\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o penal brasileira. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.763, de 2019, sobre o estabelecimento de nova fonte de recursos para o Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica e a transfer\u00eancia direta de recursos para os Munic\u00edpios. Acerto da aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da posse de armas de fogo em \u00e1reas rurais.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BENES LEOC\u00c1DIO (REPUBLICANOS - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, ocupo mais uma vez a tribuna desta Casa para tratar da preocupa\u00e7\u00e3o com a inseguran\u00e7a que, de certa forma, amedronta todo o povo brasileiro. Podemos reafirmar isso, pois em todas as Federa\u00e7\u00f5es do nosso Pa\u00eds t\u00eam ocorrido assassinatos, chacinas. Hoje, informo para o conhecimento de todos os que fazem parte deste Parlamento que houve mais uma chacina, ocorrida ontem no meu Estado do Rio Grande do Norte, em um bairro na cidade de Touros, onde seis pessoas foram assassinadas, em duas casas. Dentre elas, cinco eram mulheres e um era homem. Dentre essas mulheres, duas eram adolescentes: uma de 13 anos e outra de 15 anos.\r\nS\u00e3o vidas interrompidas, ceifadas. Vemos todos os dias, no notici\u00e1rio, segundo dados estat\u00edsticos de seguran\u00e7a p\u00fablica, que atualmente foi reduzido o n\u00famero de homic\u00eddios, mas n\u00e3o h\u00e1 essa sensa\u00e7\u00e3o entre os habitantes ou nossos semelhantes. \u00c9 um dia atr\u00e1s do outro. \r\nQuando deparamos com not\u00edcias dessa natureza, que de certa forma nos preocupa e aflige, fazemos uma convoca\u00e7\u00e3o a este Parlamento, ao Poder Executivo, ao Presidente Jair Bolsonaro, para sentarmos \u00e0 mesma mesa a fim de buscarmos alternativa para o combate a essa viol\u00eancia e ao crime organizado em nosso Pa\u00eds.\r\nSou consciente de que n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil combat\u00ea-lo. Mas acredito que possamos dar um grande passo se nos debru\u00e7armos sobre os projetos de lei que est\u00e3o tramitando nesta Casa sobre altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o penal brasileira. Apesar de muito novo nesta Casa, apresentei alguns projetos que, se aprovados forem, poder\u00e3o minimizar os alarmantes n\u00fameros, contribuir, melhorar a vida em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia em nosso Pa\u00eds.\r\nTrago aqui o exemplo do meu Estado, o Rio Grande do Norte. Na cidade de Touros, em menos de 30 dias duas chacinas ocorreram. A primeira vitimou quatro pessoas; e a de ontem, mais seis pessoas. Ou seja, foram dez v\u00edtimas numa pequena cidade de m\u00e9dio porte no Rio Grande do Norte. Isso, de certa forma, nos assusta e nos preocupa. E vem sempre a interroga\u00e7\u00e3o: o que fazer? O que fazer enquanto membro do Parlamento brasileiro?\r\nColoco-me aqui na condi\u00e7\u00e3o de algu\u00e9m que sonha, que deseja, que vai lutar para que essa situa\u00e7\u00e3o possa ser alterada, at\u00e9 porque foi uma das nossas propostas de campanha tentar fazer diferente, tentar mudar essa hist\u00f3ria, e isso passa por esta Casa. Isso vai mudar na hora em que endurecermos mais ainda a legisla\u00e7\u00e3o penal e de certa forma intimidarmos aqueles que vivem cometendo absurdos em nosso Pa\u00eds, como vimos esta semana no Rio de Janeiro, com aquele sequestro do \u00f4nibus em que algumas fam\u00edlias que se dirigiam para o trabalho foram surpreendidas por aquele louco que queria intimidar aqueles trabalhadores. Sabemos que isso tem sido um mau exemplo Brasil afora.\r\nDeixo aqui como sugest\u00e3o o Projeto de Lei n\u00ba 2.763, de 2019, que prev\u00ea que o Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica possa ser redistribu\u00eddo entre Estados e Munic\u00edpios, pois \u00e9 nos Munic\u00edpios onde as pessoas moram. Vejo a possibilidade de que as administra\u00e7\u00f5es municipais, junto com as secretarias de seguran\u00e7a e com as for\u00e7as de seguran\u00e7a do nosso Pa\u00eds, possam unir for\u00e7as, discutir alternativas, debelando o crime organizado em nosso Pa\u00eds.\r\nConcordo com o que disse o nosso colega Deputado Coronel Chris\u00f3stomo. Reafirmo que a aprova\u00e7\u00e3o da lei que permite o uso de armas na zona rural n\u00e3o \u00e9 para incentivar viol\u00eancia, nem propiciar o uso de armas em qualquer lugar do Pa\u00eds, mas \u00e9 para defender aqueles que moram na zona rural. Quem aprovou esse projeto \u00e9 porque conhece aquela realidade. E eu digo que conhe\u00e7o bem a realidade do homem do campo, que vive \u00e0 merc\u00ea de pedir as b\u00ean\u00e7\u00e3os do Senhor ou dos santos que admira. Sabemos que as for\u00e7as policiais est\u00e3o muito distantes do campo. Se o Estado brasileiro est\u00e1 falido, n\u00e3o est\u00e1 conseguindo dar seguran\u00e7a sequer na zona urbana, imaginem na zona rural.\r\nEnt\u00e3o, este \u00e9 mais um apelo que fa\u00e7o aqui, dos microfones da C\u00e2mara dos Deputados, para que possamos nos debru\u00e7ar realmente sobre o que est\u00e1 em tramita\u00e7\u00e3o nesta Casa.\r\nE trago a sugest\u00e3o de transferirmos o dinheiro do Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica, que est\u00e1 com 1 bilh\u00e3o e 100 milh\u00f5es de reais contingenciados, por for\u00e7a da Emenda Constitucional n\u00ba 95, de 2016, aquela que limita o teto dos gastos p\u00fablicos, para que as Prefeituras possam comprar uma patrulha rural e us\u00e1-la no campo, para que possam organizar as Guardas Municipais, para que as Secretarias de Seguran\u00e7a possam equipar as suas estruturas e, quem sabe, para auxiliar, no futuro, com o custeio dessa pol\u00edtica p\u00fablica t\u00e3o importante que \u00e9 a seguran\u00e7a, exatamente como j\u00e1 fazemos com a sa\u00fade e com a educa\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 dever de todos n\u00f3s e dos tr\u00eas entes da Federa\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F8%2F2019&txPagina=26&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-28T09:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, FESTA JUNINA, MOSSOR\u00d3 (RN), MOSSOR\u00d3 CIDADE JUNINA 2019 (2019, MOSSOR\u00d3 (RN)), ESPET\u00c1CULO, EVENTO CULTURAL.",
        "nomeDeputado": "Benes Leoc\u00e1dio",
        "sumario": "Homenagem ao evento Mossor\u00f3 Cidade Junina e ao espet\u00e1culo Chuva de Bala no Pa\u00eds de Mossor\u00f3.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. BENES LEOC\u00c1DIO (REPUBLICANOS - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente desta Sess\u00e3o Solene e seu propositor, Deputado Beto Rosado, nobre colega de bancada do Rio Grande do Norte, Exma. Sra. Prefeita de Mossor\u00f3, Sra. Rosalba Ciarlini, tamb\u00e9m conhecedora das Casas do Congresso Nacional, quando esteve aqui como Senadora, e ex-Governadora do nosso Estado, bom dia. \r\nSa\u00fado a Profa. Isaura Am\u00e9lia e a Presidente da C\u00e2mara Municipal de Mossor\u00f3, na pessoa de quem sa\u00fado os Vereadores aqui presentes: Alex do Frango, Z\u00e9 Peixeiro, Alex Moacir e Em\u00edlio. Cumprimento tamb\u00e9m a Senadora Zenaide Maia, a Deputada Nat\u00e1lia Bonavides, o Secret\u00e1rio Eduardo Falc\u00e3o, todos os Prefeitos do Rio Grande do Norte que aqui prestigiam esta sess\u00e3o, os Prefeitos de Bod\u00f3, de Esp\u00edrito Santo, de S\u00e3o Tom\u00e9, de Bom Jesus, de V\u00e1rzea, de Ita\u00fa, os artistas e conhecedores da import\u00e2ncia que tem o Mossor\u00f3 Cidade Junina, n\u00e3o s\u00f3 para aquela capital do oeste, mas tamb\u00e9m para o Rio Grande do Norte, para o Nordeste, para o nosso Brasil. \r\nCongratulo-me aqui, Deputado Beto, com a sua ideia e com este momento que V.Exa. apresenta, n\u00e3o s\u00f3 para este Parlamento, mas tamb\u00e9m para todo o Brasil. \r\nQuero repetir a import\u00e2ncia que tem o Mossor\u00f3 Cidade Junina, principalmente a apresenta\u00e7\u00e3o que muitos l\u00e1 conhecem quando v\u00e3o at\u00e9 aquela cidade para assistir o Chuva de Bala no Pa\u00eds de Mossor\u00f3, como foi retratado aqui h\u00e1 pouco; e quando v\u00e3o para assistir n\u00e3o s\u00f3 a essa apresenta\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m a alegria e a seguran\u00e7a dos atores que h\u00e1 pouco aqui se apresentaram, como na representa\u00e7\u00e3o do Prefeito Rodolfo Fernandes, atrav\u00e9s do Seu Raimundo, do cordelista Francisco, do nosso artista potiguar Giannini Alencar e de todos que aqui est\u00e3o neste momento participando e mostrando para Mossor\u00f3, para o Rio Grande do Norte e para o Brasil o quanto tem sido importante o investimento no Munic\u00edpio de Mossor\u00f3. \r\nPrefeita Rosalba, os nossos parab\u00e9ns pela sua ideia, quando h\u00e1 23 anos teve a iniciativa de proporcionar a alegria ao povo mossoroense. De repente, esse evento transformou-se no terceiro maior S\u00e3o Jo\u00e3o do Brasil, e hoje, de certa forma, gera emprego, traz entretenimento e, sobretudo, enaltece a religiosidade, como eu conversava h\u00e1 pouco com a Profa. Am\u00e9lia, que h\u00e1 no sentimento de cada mossoroense, de cada paroquiano daquela comunidade mossoroense. E, eu tenho certeza, esse \u00e9 um sentimento n\u00e3o s\u00f3 do Deputado Beto, mas tamb\u00e9m nosso - meu, da Deputada Nat\u00e1lia e de toda a bancada do Rio Grande do Norte.\r\nE, dentro do poss\u00edvel, temos tamb\u00e9m a responsabilidade e a obriga\u00e7\u00e3o de n\u00e3o s\u00f3 nos preocuparmos com a sa\u00fade, com a seguran\u00e7a, mas sobretudo, como me dizia a Prefeita Rosalba, com o interesse que possui de alterar a legisla\u00e7\u00e3o para que no futuro esse evento tamb\u00e9m possa receber custeio p\u00fablico, atrav\u00e9s da Lei Rouanet ou, quem sabe, at\u00e9 de indica\u00e7\u00e3o de emenda parlamentar de bancada, ou individualmente, como j\u00e1 fazemos para outras \u00e1reas no Munic\u00edpio de Mossor\u00f3.\r\nAgrade\u00e7o ao meu partido, ao Republicanos, por este momento que vivo aqui e pe\u00e7o que se leve para os Anais desta Casa o nosso discurso enaltecendo este dia t\u00e3o importante para a cultura do oeste potiguar, do Rio Grande do Norte. \r\nAgrade\u00e7o aos nossos Prefeitos que aqui est\u00e3o, conhecedor que sou tamb\u00e9m da luta de muitos deles atrav\u00e9s da Federa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Rio Grande do Norte - FEMURN, que presidi por quatro oportunidades. Dentro do poss\u00edvel, tamb\u00e9m tenho a possibilidade de enaltecer, de registrar e de comemorar eventos t\u00e3o importantes na cultura de cada um dos seus Munic\u00edpios. Naturalmente, sabemos das limita\u00e7\u00f5es de muitos deles, mas Mossor\u00f3 tem sido um exemplo para o Rio Grande do Norte, para o Nordeste e para o Brasil. \r\nViva o Mossor\u00f3 Cidade Junina!\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F8%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  PARECER FAVOR\u00c1VEL, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 2999/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPROGRAMA MINHA CASA, MINHA VIDA (PMCMV), CONSTRU\u00c7\u00c3O CIVIL, RIO GRANDE DO NORTE.",
        "nomeDeputado": "Benes Leoc\u00e1dio",
        "sumario": "Preocupa\u00e7\u00e3o do setor da constru\u00e7\u00e3o civil do Estado do Rio Grande do Norte em rela\u00e7\u00e3o ao Programa Minha Casa, Minha Vida. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado dos artigos 1\u00ba, 3\u00ba, 4\u00ba, 5\u00ba e 7\u00ba do Substitutivo do Senado Federal apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 2.999, de 2019, sobre a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento dos honor\u00e1rios periciais em a\u00e7\u00f5es do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS, com parecer pela aprova\u00e7\u00e3o, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BENES LEOC\u00c1DIO (REPUBLICANOS - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, trago aqui uma preocupa\u00e7\u00e3o do setor da constru\u00e7\u00e3o civil do Rio Grande do Norte em rela\u00e7\u00e3o ao Programa Minha Casa, Minha Vida, na esperan\u00e7a de que o Governo se sensibilize e destrave o pagamento de um programa t\u00e3o importante, pois gera emprego e traz cidadania. Trago aqui, em nome do segmento da constru\u00e7\u00e3o civil do Rio Grande Norte, essa preocupa\u00e7\u00e3o. \r\nO Republicanos, Sr. Presidente, orienta o voto \"sim\", pela aprova\u00e7\u00e3o das emendas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA AGLUTINATIVA, PL 11021/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Benes Leoc\u00e1dio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda Aglutinativa n\u00ba 1, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 11.021, de 2018, sobre a remunera\u00e7\u00e3o recebida por funcion\u00e1rio de partido pol\u00edtico com recursos do fundo partid\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BENES LEOC\u00c1DIO (REPUBLICANOS - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Republicanos encaminha o voto \"sim\", como autor da emenda, reconhecendo que esta emenda vem tamb\u00e9m consertar d\u00favidas existentes em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mat\u00e9ria. Alguns condenaram a aprova\u00e7\u00e3o do nosso projeto em raz\u00e3o das despesas com advogados, mas isso j\u00e1 acontece com base na Lei Federal n\u00ba 9.028, de 1995.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-05T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, REDU\u00c7\u00c3O, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA.  \r\nGOVERNO FEDERAL, PROGRAMA NACIONAL DE ENFRENTAMENTO \u00c0 CRIMINALIDADE VIOLENTA, COMBATE, VIOL\u00caNCIA, ESTADO (ENTE FEDERADO), RIO GRANDE DO NORTE. \r\nTR\u00c1FICO DE DROGA, VIOL\u00caNCIA, CRIMINALIDADE, USU\u00c1RIO, DROGA, HOMIC\u00cdDIO.",
        "nomeDeputado": "Benes Leoc\u00e1dio",
        "sumario": "Preocupa\u00e7\u00e3o do orador com cortes or\u00e7ament\u00e1rios no Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica. Protesto contra a n\u00e3o inclus\u00e3o pelo Governo Federal de Munic\u00edpios do Estado do Rio Grande do Norte no lan\u00e7amento do Programa Em Frente, Brasil. Conex\u00e3o entre o uso e o tr\u00e1fico de drogas com o aumento da viol\u00eancia. Estudo realizado pela Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz sobre o consumo de drogas il\u00edcitas no Brasil. Dados do Sistema de Informa\u00e7\u00f5es sobre Mortalidade, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, sobre a evolu\u00e7\u00e3o das taxas de homic\u00eddio entre 2007 e 2017, especialmente no Estado do Rio Grande do Norte.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BENES LEOC\u00c1DIO (REPUBLICANOS - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho \u00e0 tribuna mais uma vez trazer aqui a preocupa\u00e7\u00e3o daqueles que enxergam e percebem no dia a dia a dificuldade que vive a \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica do nosso Pa\u00eds. H\u00e1 poucos dias, vimos em reportagens publicadas nos principais jornais do nosso Pa\u00eds que o or\u00e7amento para o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica para 2020 est\u00e1 sofrendo um corte da ordem de 1,1 bilh\u00e3o de reais.\r\nIsso \u00e9 extremamente preocupante, pois sabemos que n\u00e3o h\u00e1 \u00e1rea mais deficit\u00e1ria, mais delicada, que mais pe\u00e7a e espere um socorro do Governo Federal, do Parlamento, do Poder Judici\u00e1rio, dos \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica do nosso Pa\u00eds, do que a \u00e1rea da seguran\u00e7a p\u00fablica, que assola, aflige e nos deixa muito preocupados, do Nordeste ao Norte, do Sul ao Sudeste.\r\nE, vendo a preocupa\u00e7\u00e3o que o Ministro Sergio Moro j\u00e1 expressou atrav\u00e9s de of\u00edcios encaminhados ao Ministro Paulo Guedes, tr\u00eas of\u00edcios, do m\u00eas de julho para c\u00e1, pedindo que seja revisada essa quest\u00e3o, pois um or\u00e7amento de 3,7 bilh\u00f5es est\u00e1 sendo reduzido para apenas 2,6 bilh\u00f5es, ficamos bastante preocupados.\r\nDeixo aqui a minha solidariedade, a minha preocupa\u00e7\u00e3o. E registro aqui, da tribuna da C\u00e2mara, que precisamos fazer alguma coisa a partir deste Parlamento, pois representamos os cidad\u00e3os e cidad\u00e3s de cada um dos nossos Estados, e \u00e9 nossa obriga\u00e7\u00e3o levantar a nossa voz em defesa da revis\u00e3o deste or\u00e7amento no Projeto de Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual 2020.\r\nSe Deus quiser, haveremos de discutir esse assunto aqui nas devidas Comiss\u00f5es, e tamb\u00e9m com a participa\u00e7\u00e3o dos Presidentes dessas duas Casas, da C\u00e2mara e do Senado, para que possamos repor e revisar esse or\u00e7amento. Como imaginar melhorias dos servi\u00e7os de seguran\u00e7a p\u00fablica? H\u00e1 poucos dias, h\u00e1 menos de uma semana, o Governo Federal lan\u00e7ava o Programa Em Frente, Brasil, e j\u00e1 listava cinco cidades para se lan\u00e7ar esse programa em fase experimental: no Nordeste, na cidade de Paulista, em Pernambuco; no Norte, em Ananindeua, no Par\u00e1; no Sudeste, em Cariacica, no Esp\u00edrito Santo; no Sul, em S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais, no Paran\u00e1; e, no Centro-Oeste, em Goi\u00e2nia.\r\nA\u00ed nos vem a pergunta: e no meu Estado, por que n\u00e3o em S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante; por que n\u00e3o em Parnamirim; por que n\u00e3o em Maca\u00edba; por que n\u00e3o em Natal, onde eu sei que os \u00edndices e a viol\u00eancia t\u00eam sido assustadores nos \u00faltimos anos, a ponto de, nos \u00faltimos 3 anos, n\u00f3s termos perdido 4.500 jovens para viol\u00eancia urbana, o que, de certa forma, tem trazido realmente muita preocupa\u00e7\u00e3o e a alguns pais aquela tristeza de viver o resto da sua vida lembrando, lamentando, sofrendo a dor da perda de um filho, de um parente, de um amigo, de um vizinho, e as pessoas a se perguntarem o que que est\u00e3o fazendo para mudar essa realidade?\r\nComo Deputado Federal do Rio Grande do Norte, trago aqui essa preocupa\u00e7\u00e3o. Que, se Deus quiser, possamos encontrar uma solu\u00e7\u00e3o!\r\nE trago tamb\u00e9m, para que fique registrado nos Anais desta Casa, discurso que pronuncio e deixo aqui para registro com a preocupa\u00e7\u00e3o nesse sentido, da tr\u00e1gica a rela\u00e7\u00e3o que pode ser observada em todo o Brasil, especificamente em meu Estado do Rio Grande do Norte, em rela\u00e7\u00e3o ao mercado da droga, que, tenho um certeza, \u00e9 o maior provocador, \u00e9 quem tem levado a essa inseguran\u00e7a que vivemos todos os dias e assistimos pelos telejornais, no Rio de Janeiro, com muitos inocentes, \u00e0s vezes, que t\u00eam a sua vida ceifada - Presidente Boca Aberta, que agora preside esta sess\u00e3o -, exatamente pela viol\u00eancia das balas perdidas ou dos confrontos policiais entre o crime organizado e as for\u00e7as policiais. Al\u00e9m disso, contribui para manter \u00e1reas inteiras de nossa cidade sob o dom\u00ednio de traficantes, que, devido \u00e0 aus\u00eancia do Estado, comportam-se como se fossem os governantes locais.\r\nNessas \u00e1reas, transformadas em n\u00facleos de alta criminalidade, os moradores ficam \u00e0 merc\u00ea dos bandidos e n\u00e3o conseguem exercer seus direitos b\u00e1sicos de cidadania. N\u00e3o existe uma s\u00e9rie hist\u00f3rica de pesquisa sobre o consumo de drogas em nosso Pa\u00eds, mas uma compara\u00e7\u00e3o com o aumento da viol\u00eancia. Por\u00e9m,  empiricamente, essa liga\u00e7\u00e3o \u00e9 bastante conhecida.\r\nUm estudo realizado pela Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz, conclu\u00eddo em 2017, mostra que cerca de 3 milh\u00f5es e meio de brasileiros haviam consumido drogas il\u00edcitas naquele per\u00edodo. Ainda segundo esse estudo, quase 10% dos brasileiros relatam ter usado alguma droga ao menos uma vez na vida. Quase 8% da popula\u00e7\u00e3o admite ter consumido alguma droga il\u00edcita, como coca\u00edna, crack e outras. S\u00e3o n\u00fameros preocupantes, especialmente no que diz respeito ao consumo do crack. Como o estudo baseou-se em levantamento domiciliar, o percentual relativo a essa droga deve ter sido subestimado. Isso se deve ao fato de o n\u00famero de usu\u00e1rios encontrar-se entre os moradores de rua, que n\u00e3o foram inclu\u00eddos no levantamento.\r\nAl\u00e9m disso, o acesso cada vez mais facilitado \u00e0s drogas de modo geral permite suspeitar que o seu consumo esteja aumentando. J\u00e1 no tocante ao crescimento da viol\u00eancia, existem dados do sistema de informa\u00e7\u00f5es sobre mortalidade do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade que permitem verificar a evolu\u00e7\u00e3o das taxas de homic\u00eddio entre 2007 e 2017. Esses dados revelam acentuado crescimento da viol\u00eancia no Norte e no Nordeste, possivelmente devido \u00e0 guerra travada entre as duas maiores fac\u00e7\u00f5es criminosas do Pa\u00eds, Primeiro Comando da Capital e Comando Vermelho, pelo controle do mercado e das rotas do narcotr\u00e1fico.\r\nNo per\u00edodo examinado, o nosso Rio Grande do Norte foi um dos Estados com maior crescimento da taxa de homic\u00eddios: 228,9% em 10 anos. Assistam e ou\u00e7am bem: de 228%, exatamente este o crescimento nos \u00faltimos 10 anos! Observando-se apenas o ano de 2017, o n\u00famero total de homic\u00eddios no nosso Pa\u00eds chegou a 65.602 e, no Rio Grande do Norte, foi de 2.203 homic\u00eddios. Isso significa, em termos percentuais, 3,36% do total, ou seja, quase o dobro da propor\u00e7\u00e3o de potiguares na popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nInfelizmente, o Rio Grande do Norte n\u00e3o \u00e9 apenas um dos Estados mais violentos do Pa\u00eds, como tamb\u00e9m \u00e9 o Estado onde a viol\u00eancia atinge com maior intensidade os jovens entre 15 e 29 anos. Em 2017, no Brasil inteiro, a taxa de homic\u00eddios de jovens foi de 69,9 por 100 mil habitantes, enquanto no Rio Grande do Norte foi de 152,3 por 100 mil habitantes.\r\nEis a\u00ed os n\u00fameros.\r\nDefendo e reivindico que o Ministro da Justi\u00e7a, atrav\u00e9s do seu Minist\u00e9rio, possa colocar algumas cidades e o nosso Rio Grande do Norte nesse programa denominado Em Frente, Brasil.\r\n\u00c9 uma trag\u00e9dia que s\u00f3 tende a se agravar enquanto o tr\u00e1fico de drogas continuar dominando lugares dos quais o Estado se ausenta e n\u00e3o cumpre o seu papel de oferecer servi\u00e7os de educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade, al\u00e9m de criar oportunidades de trabalho digno. Isso \u00e9 um conjunto de medidas que precisam ser tomadas, pois sabemos que n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 pol\u00edcia nas ruas, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 viatura, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 armamento que vai resolver o problema da seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nEnquanto Parlamentares, nesta 56\u00aa Legislatura, digo que n\u00e3o h\u00e1 pol\u00edtica p\u00fablica necessitando, precisando e pedindo mais urg\u00eancia, mais provid\u00eancia, do que a quest\u00e3o da seguran\u00e7a, ao lado da sa\u00fade e da gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda.\r\nPor isso, Sr. Presidente, desejo que todos tenham consci\u00eancia dessa preocupa\u00e7\u00e3o que trago hoje \u00e0 tribuna desta Casa. Que possamos dar as m\u00e3os e somar esfor\u00e7os para cumprir o nosso dever. N\u00e3o \u00e9 para estarmos aqui \u00e0s vezes com determinados debates que n\u00e3o levam a lugar nenhum - da bandeira amarela, da bandeira vermelha, da bandeira branca ou bandeira azul -, quando temos nas ruas vidas sendo ceifadas, sonhos interrompidos, sem fazermos alguma coisa. Poder\u00edamos nos perguntar: o que posso e o que devo fazer?\r\nEst\u00e1 aqui a nossa proposta. Vamos nos debru\u00e7ar para ver o que h\u00e1 de mat\u00e9ria tramitando nesta Casa para debelar e fazer com que fam\u00edlias n\u00e3o fiquem entristecidas, sofrendo, chorando seus entes queridos.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Boca Aberta. PROS - PR) - Muito obrigado, nobre Deputado Benes Leoc\u00e1dio.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO BENES LEOC\u00c1DIO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, aproveito a oportunidade deste Pequeno Expediente para abordar a rela\u00e7\u00e3o do uso e do tr\u00e1fico de drogas com o aumento da viol\u00eancia.\r\nEssa tr\u00e1gica rela\u00e7\u00e3o pode ser observada em todo o Brasil e, especificamente, em meu Estado, o Rio Grande do Norte. O mercado da droga movimenta quantidades enormes de dinheiro, que sustenta as fac\u00e7\u00f5es do crime organizado, inclusive dentro dos pres\u00eddios. Tamb\u00e9m garante \u00e0s fac\u00e7\u00f5es os recursos necess\u00e1rios \u00e0 compra de armas e \u00e0 pr\u00e1tica de outros delitos. \r\nAl\u00e9m disso, contribui para manter \u00e1reas inteiras de nossas cidades sob o dom\u00ednio de traficantes, que, devido \u00e0 aus\u00eancia do Estado, comportam-se como se fossem os governantes locais. Nessas \u00e1reas, transformadas em n\u00facleos de alta criminalidade, os moradores ficam \u00e0 merc\u00ea dos bandidos e n\u00e3o conseguem exercer seus direitos b\u00e1sicos de cidadania.\r\nN\u00e3o existe uma s\u00e9rie hist\u00f3rica de pesquisas sobre consumo de drogas no Brasil, que nos permita estabelecer uma compara\u00e7\u00e3o com o aumento da viol\u00eancia. Mas, empiricamente, essa liga\u00e7\u00e3o \u00e9 bastante conhecida.\r\nUm estudo realizado pela Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz, conclu\u00eddo em 2017, mostra que cerca de 3,5 milh\u00f5es de brasileiros haviam consumido drogas il\u00edcitas naquele per\u00edodo. Ainda segundo esse estudo: 9,9% dos brasileiros relatam ter usado alguma droga il\u00edcita ao menos uma vez na vida; 7,7% da popula\u00e7\u00e3o relatam ter consumido maconha, haxixe ou skank; 3,1%, coca\u00edna; e 0,9%, crack.\r\nS\u00e3o n\u00fameros preocupantes, especialmente no que diz respeito ao consumo de crack. Como o estudo baseou-se em levantamento domiciliar, o percentual relativo a essa droga deve ter sido subestimado. Isso se deve ao fato de o maior n\u00famero de seus usu\u00e1rios encontrar-se entre os moradores de rua, que n\u00e3o foram inclu\u00eddos no levantamento.\r\nAl\u00e9m disso, o acesso cada vez mais facilitado \u00e0s drogas, de modo geral, permite suspeitar que o seu consumo esteja aumentando.\r\nJ\u00e1 no tocante ao crescimento da viol\u00eancia, existem dados do Sistema de Informa\u00e7\u00f5es sobre Mortalidade, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, que permitem verificar a evolu\u00e7\u00e3o das taxas de homic\u00eddio entre 2007 e 2017. Esses dados revelam acentuado crescimento da viol\u00eancia no Norte e no Nordeste, possivelmente devido \u00e0 guerra travada entre as duas maiores fac\u00e7\u00f5es criminosas do Pa\u00eds - Primeiro Comando da Capital e Comando Vermelho - pelo controle do mercado e das rotas do narcotr\u00e1fico.\r\nNo per\u00edodo examinado, o Rio Grande do Norte foi um dos Estados com maior crescimento da taxa de homic\u00eddios: 228,9 % em 10 anos. Observando-se apenas o ano de 2017, o n\u00famero total de homic\u00eddios chegou a 65.602 no Brasil inteiro, enquanto no Rio Grande do Norte foi de 2.203. Isso significa, em termos percentuais, 3,36% do total, ou seja, quase o dobro da propor\u00e7\u00e3o de potiguares na popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nInfelizmente, o Rio Grande do Norte n\u00e3o apenas \u00e9 um dos Estados mais violentos do Pa\u00eds, com tamb\u00e9m \u00e9 o Estado onde a viol\u00eancia atinge com maior intensidade os jovens entre 15 e 29 anos. Em 2017, no Brasil inteiro, a taxa de homic\u00eddios de jovens foi de 69,9 por 100 mil habitantes, enquanto no Rio Grande do Norte foi de 152,3 por 100 mil habitantes.\r\n\u00c9 uma trag\u00e9dia, que s\u00f3 tende a se agravar, enquanto o tr\u00e1fico de drogas continuar dominando lugares dos quais o Estado se ausenta e n\u00e3o cumpre o seu papel de oferecer servi\u00e7os de educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade, al\u00e9m de criar oportunidades de trabalho digno.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F9%2F2019&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Benes Leoc\u00e1dio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 25 do Substitutivo (ou artigo equivalente de eventual Submenda Substitutiva) apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BENES LEOC\u00c1DIO (REPUBLICANOS - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Republicanos, Sr. Presidente, aproveita o momento para parabenizar o Relator da mat\u00e9ria, o Deputado Augusto Coutinho, que fez esse excelente trabalho, produzindo esse relat\u00f3rio de um projeto t\u00e3o importante para o desentrave na aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Quem j\u00e1 esteve trabalhando com pequenos Munic\u00edpios do Brasil, como eu, que fui prefeito da minha cidade por cinco oportunidades, entende que esse projeto deve ser finalizado.\r\nVotamos \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto original do Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=188&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-19T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PRODUTOR RURAL, AGRICULTURA, RIO GRANDE DO NORTE, RESOLU\u00c7\u00c3O, AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, SUBS\u00cdDIO, \u00c1REA RURAL, RECADASTRAMENTO, COMPANHIA ENERG\u00c9TICA DO RIO GRANDE DO NORTE (COSERN), LICENCIAMENTO AMBIENTAL, AGRICULTOR IRRIGANTE, CONSUMIDOR, ANDR\u00c9 PEPITONE, DIRETOR-GERAL.\r\nBENES LEOC\u00c1DIO, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), SUSPENS\u00c3O, RESOLU\u00c7\u00c3O, AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL).\r\nFESTA DO BOI (57: 2019, PARNAMIRIM (RN)).",
        "nomeDeputado": "Benes Leoc\u00e1dio",
        "sumario": "Preocupa\u00e7\u00e3o dos agricultores brasileiros, especialmente os do Estado do Rio Grande do Norte, com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 800, de 2017, publicada pela Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL, sobre a exig\u00eancia de recadastramento para os consumidores de energia com tarifas subsidiadas. Encaminhamento, \u00e0 Consultoria Legislativa da Casa, de pedido para elabora\u00e7\u00e3o de projeto de decreto legislativo a respeito do tema.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BENES LEOC\u00c1DIO (REPUBLICANOS - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, \u00e9 um prazer estar mais uma vez na tribuna desta Casa neste dia para trazer o registro de uma preocupa\u00e7\u00e3o dos agricultores, de pequenos irrigantes de todo o Pa\u00eds, especialmente daqueles do meu Estado, o Rio Grande do Norte.\r\nA Secretaria de Agricultura do Rio Grande do Norte, atrav\u00e9s de of\u00edcio encaminhado pelo Sr. Secret\u00e1rio Guilherme Saldanha, causou-me ontem preocupa\u00e7\u00e3o com todos aqueles que exercem sua atividade no campo. A Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 800, de 2017, da ANEEL, prev\u00ea que as companhias el\u00e9tricas do nosso Pa\u00eds possam solicitar dos seus consumidores - principalmente daqueles que vivem da atividade rural, de planta\u00e7\u00f5es, de pequenas irriga\u00e7\u00f5es, ou at\u00e9 mesmo de simples consumidores -, atrav\u00e9s de uma exig\u00eancia das concession\u00e1rias, a cada 3 anos, um recadastramento para que provem ou atestem a sua condi\u00e7\u00e3o de consumidores com tarifas subsidiadas. \r\nEstamos preocupados porque a COSERN - Companhia Energ\u00e9tica do Rio Grande do Norte est\u00e1 enviando correspond\u00eancia para os seus consumidores, exigindo que at\u00e9 o final de dezembro todas essas pessoas levem \u00e0 companhia informa\u00e7\u00f5es de outorga das \u00e1guas, que est\u00e3o sendo utilizadas nas pequenas irriga\u00e7\u00f5es, e tamb\u00e9m de licenciamento ambiental.\r\nA meu ver, Deputado Paes Landim, isso inviabiliza essa exig\u00eancia, porque sabemos como os \u00f3rg\u00e3os de controle ambiental no nosso Pa\u00eds s\u00e3o morosos e est\u00e3o abarrotados de pedidos de licen\u00e7a. Eu tenho certeza de que n\u00e3o ser\u00e1 em 90, 120 ou 180 dias que essas exig\u00eancias ser\u00e3o atendidas pelos consumidores do meu Estado. Cito como exemplo os mais de 20 mil consumidores que devem atender a essas exig\u00eancias at\u00e9 o final de dezembro.\r\nPreocupado com isso, ontem mesmo eu pedi \u00e0 Consultoria desta Casa para preparar um projeto de decreto legislativo, que ser\u00e1 encaminhado \u00e0 Comiss\u00e3o de Minas e Energia, para que n\u00f3s possamos, de certa forma, propor uma discuss\u00e3o ou, quem sabe, a revoga\u00e7\u00e3o dessa resolu\u00e7\u00e3o, que traz seri\u00edssimos preju\u00edzos aos consumidores e agricultores que vivem da atividade rural, principalmente os pequenos irrigantes, seja no Vale do A\u00e7u, no Vale do Cear\u00e1-Mirim, no Vale do Apodi, no Serid\u00f3, na Grande Natal, onde muita gente desenvolve a agricultura familiar, com um pequeno sistema de irriga\u00e7\u00e3o, principalmente o sistema de gotejamento. E dali onde tiram sua renda para o sustento da fam\u00edlia. \r\nInclusive, hoje pela manh\u00e3, fui \u00e0 ANEEL para registrar essa minha preocupa\u00e7\u00e3o e encontrei o Diretor-Geral Andr\u00e9 Pepitone, que disse que a companhias de energia est\u00e3o interpretando erroneamente essa resolu\u00e7\u00e3o e que, em breve, vai convocar n\u00e3o s\u00f3 as companhias de energia, como tamb\u00e9m todos os Secret\u00e1rios e Secret\u00e1rias de Agricultura do Brasil para que possam dar outro encaminhamento que n\u00e3o esse que prejudica os consumidores que tiram o sustento das suas fam\u00edlias hoje do campo. \r\nSr. Presidente, fala-se muito da defici\u00eancia do emprego, da falta de oportunidades de trabalho, da condi\u00e7\u00e3o de sobreviv\u00eancia de muitas fam\u00edlias, principalmente n\u00f3s do Nordeste, onde passamos agora por um grande per\u00edodo de estiagem, n\u00e3o podemos concordar que uma medida como essa venha prejudicar cada vez mais aqueles que ainda persistem em continuar na atividade agr\u00edcola no Semi\u00e1rido nordestino.\r\nEnt\u00e3o, deixo registrada a minha preocupa\u00e7\u00e3o. Espero que, em breve, a ANEEL realmente convoque n\u00e3o s\u00f3 as concession\u00e1rias, como tamb\u00e9m as Secretarias de Agricultura do Pa\u00eds. Deixo aqui esse recado tamb\u00e9m em nome da Federa\u00e7\u00e3o da Agricultura do Rio Grande do Norte e da Associa\u00e7\u00e3o Norte Riograndense de Criadores - ANORC, que realizar\u00e1 em outubro o seu grande evento: a Festa do Boi de 2019. \r\nPortanto, aguardamos provid\u00eancias da ANEEL relativa ao registro que ora fazemos.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F9%2F2019&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-02T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, NIXON BARACHO, PREFEITO, ALTO DO RODRIGUES (RN), ELEI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Benes Leoc\u00e1dio",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Prefeito Nixon Baracho, do Munic\u00edpio de Alto do Rodrigues, Estado do Rio Grande do Norte, eleito em pleito suplementar.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BENES LEOC\u00c1DIO (REPUBLICANOS - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, venho aqui parabenizar o Prefeito Nixon Baracho, que em pleito suplementar realizado ontem na cidade de Alto do Rodrigues, no Rio Grande do Norte, saiu vencedor, com 76% dos votos, contra 23% do seu opositor, portanto, a maioria de 4.283 votos, consagrando-se Prefeito, e Vice-Prefeita, Em\u00edlia, para concluir o mandato at\u00e9 2020 com muita dedica\u00e7\u00e3o e responsabilidade.\r\nQuinta-feira \u00e0 noite estivemos l\u00e1 no Munic\u00edpio e participamos do encerramento da sua campanha. Com certeza, far\u00e1 um grande trabalho, sucedendo o grande l\u00edder e ex-Prefeito Abelardo Rodrigues, que foi o comandante-geral dessa grande vit\u00f3ria.\r\nMeus parab\u00e9ns, Prefeito Nixon e Vice-Prefeita Em\u00edlia!\r\nE contem com o nosso apoio aqui na C\u00e2mara Federal no pr\u00f3ximo ano.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2019&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-02T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HOMICIDIO, VIOLENCIA, AUMENTO, RIO GRANDE DO NORTE.\r\nPEC 199/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, ALTERA\u00c7\u00c3O, RECURSO EXTRAORDIN\u00c1RIO, RECURSO ESPECIAL, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), SUPERIOR TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A (STJ), TR\u00c2NSITO EM JULGADO, PRIS\u00c3O, SEGUNDA INST\u00c2NCIA, DEFESA.\r\nPL 2763/2019, FONTE DE RECURSOS, FUNDO NACIONAL DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA (FNSP), TRANSFER\u00caNCIA DIRETA, MUNIC\u00cdPIO.\r\nPORTE DE ARMA, GUARDA MUNICIPAL.",
        "nomeDeputado": "Benes Leoc\u00e1dio",
        "sumario": "Elevado n\u00famero de assassinatos ocorridos no Estado do Rio Grande do Norte em 2019. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 199, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o dos arts. 102 e 105 da Carta Magna, com vista \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o dos recursos extraordin\u00e1rio e especial em a\u00e7\u00f5es revisionais de compet\u00eancia origin\u00e1ria do Supremo Tribunal Federal e do Superior Tribunal de Justi\u00e7a. Revis\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o penal brasileira (pris\u00e3o de condenados em segunda inst\u00e2ncia). Tramita\u00e7\u00e3o na Casa do Projeto de Lei n\u00ba 2.763, de 2019, de autoria do orador, sobre o estabelecimento de nova fonte de recursos para o Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica - FNSP, e a sua transfer\u00eancia direta para os Munic\u00edpios brasileiros.  Defesa de integra\u00e7\u00e3o das for\u00e7as policiais e de concess\u00e3o do porte de armas \u00e0s guardas municipais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BENES LEOC\u00c1DIO (REPUBLICANOS - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Charles Fernandes, volto \u00e0 tribuna desta Casa para registrar, como muitos que j\u00e1 me antecederam nesta sess\u00e3o de segunda-feira, dia 2 de dezembro, o fizeram, a inseguran\u00e7a que campeia nosso Pa\u00eds e infelizmente tem sido apontada por todos os colegas e por todos os meios de comunica\u00e7\u00e3o do Brasil.\r\nEu fico a me perguntar por que n\u00e3o sentamos imediatamente para definir o que est\u00e1 ao alcance do Congresso Nacional. N\u00f3s estamos aqui como representantes da sociedade brasileira e podemos, sim, fazer alguma coisa para minimizar estes registros t\u00e3o negativos, t\u00e3o catastr\u00f3ficos, a que assistimos a cada telejornal, semanal e diariamente.\r\nTrago informa\u00e7\u00f5es sobre meu Estado, o Rio Grande do Norte, que foram publicadas ontem pela Secretaria de Defesa Social do Estado sobre o n\u00famero de homic\u00eddios ocorridos em novembro de 2019: infelizmente, 88 pessoas foram assassinadas. Hoje alguns blogs do nosso Estado registram esta informa\u00e7\u00e3o e complementam dizendo que falta acrescentar a 89\u00aa v\u00edtima: a jovem Renata Ranyelle, de apenas 23 anos de idade. \r\nRanyelle foi v\u00edtima de um assalto - quem sabe algo disfar\u00e7ado de assalto - em S\u00e3o Miguel, no oeste do Rio Grande do Norte, tendo sido assassinada com um tiro no rosto. Ela, que tinha apenas 23 anos de idade, deixa um filhinho de 1 ano de idade. O atentado aconteceu no \u00faltimo s\u00e1bado, dia 23, na loja em que ela trabalhava, em S\u00e3o Miguel. A como\u00e7\u00e3o foi realmente muito grande, n\u00e3o s\u00f3 para a cidade, mas tamb\u00e9m para a regi\u00e3o e o Rio Grande do Norte.\r\nOntem ouvi uma declara\u00e7\u00e3o do pai de Renata, o Sr. Raimundo Almeida: \"Minha filha n\u00e3o merecia isso\".\r\nInfelizmente, Sr. Raimundo, coisas como esta n\u00e3o acontecem s\u00f3 com o senhor. Eu j\u00e1 passei por este infort\u00fanio na minha fam\u00edlia e sei que ainda vamos ver, lamentavelmente, muitos outros pais lamentarem e chorarem a morte de seus filhos, o que provoca uma invers\u00e3o na ordem natural da vida: eles \u00e9 que deveriam se despedir dos pais ou av\u00f3s. Aqui estamos n\u00f3s, os pais, a nos despedir dos nossos filhos, por causa da viol\u00eancia que infelizmente campeia nosso Pa\u00eds. \r\nEu defendo, Deputado H\u00e9lio Costa, a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. Eu concordo com ela, mas n\u00e3o apenas: \u00e9 preciso o endurecimento da legisla\u00e7\u00e3o penal deste Pa\u00eds. Chega de bl\u00e1-bl\u00e1-bl\u00e1! Chega de discuss\u00f5es! Chega de tantos problemas! N\u00f3s precisamos nos debru\u00e7ar sobre a legisla\u00e7\u00e3o e votar esta mat\u00e9ria, para a qual a comunidade brasileira pede urg\u00eancia.\r\nO que vemos s\u00e3o assassinatos e chacinas diariamente, e, infelizmente, n\u00e3o h\u00e1 mudan\u00e7a alguma.\r\nDefendo, por meio do Projeto de Lei n\u00ba 2.763, de 2019, de minha autoria, que fa\u00e7amos chegar a todos os Munic\u00edpios do Brasil recursos do Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica. Como est\u00e1, se n\u00e3o organizarmos as Guardas Municipais, fazendo a integra\u00e7\u00e3o das for\u00e7as de seguran\u00e7a do Brasil, este cen\u00e1rio n\u00e3o vai mudar t\u00e3o cedo, infelizmente.\r\nEu acredito que precisamos integrar as for\u00e7as que j\u00e1 temos - Pol\u00edcia Militar, Pol\u00edcia Civil, Pol\u00edcia Federal, Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal - \u00e0 intelig\u00eancia e \u00e0 instala\u00e7\u00e3o de videomonitoramento em todas as cidades do Brasil.\r\nEm governos passados, equipararam-se os Conselhos Tutelares. Por que n\u00e3o equiparmos agora as Guardas Municipais? Ali\u00e1s, o Ministro Alexandre de Moraes concordou com o armamento das guardas.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que meu discurso seja divulgado na \u00edntegra pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2019&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-02T22:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 461/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CRIA\u00c7\u00c3O, PADR\u00c3O NACIONAL, OBRIGA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA ACESS\u00d3RIA, IMPOSTO SOBRE SERVI\u00c7O DE QUALQUER NATUREZA (ISS), SISTEMA ELETR\u00d4NICO DE PADR\u00c3O UNIFICADO, APURA\u00c7\u00c3O, IMPOSTO DEVIDO, PROCEDIMENTO, MUNIC\u00cdPIO, CONTRIBUINTE, COMIT\u00ca GESTOR DAS OBRIGA\u00c7\u00d5ES ACESS\u00d3RIAS DO ISSQN (CGOA), COMPET\u00caNCIA, COMPOSI\u00c7\u00c3O, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, CONFEDERA\u00c7\u00c3O NACIONAL DE MUNIC\u00cdPIOS (CNM), ATUA\u00c7\u00c3O, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Benes Leoc\u00e1dio",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 461-A, de 2017, sobre o padr\u00e3o nacional de obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria do Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN, de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal, incidente sobre os servi\u00e7os descritos nos subitens 4.22, 4.23, 5.09, 10.04, 15.01 e 15.09 da lista de servi\u00e7os anexa \u00e0 Lei Complementar n\u00ba 116, de 31 de julho de 2003.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BENES LEOC\u00c1DIO (REPUBLICANOS - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, venho a esta tribuna, como municipalista que sou e representante do meu Estado do Rio Grande do Norte, me somar a todos aqueles que acreditaram e apoiaram o trabalho do Deputado Herculano Passos, que, com muita dedica\u00e7\u00e3o e responsabilidade, construiu este relat\u00f3rio que atendeu a todo o movimento municipalista brasileiro.\r\nAgrade\u00e7o o apoio t\u00e9cnico da nossa Confedera\u00e7\u00e3o Nacional de Munic\u00edpios - CNM, atrav\u00e9s do nosso Presidente Aroldi, do Andr\u00e9 e dos seus t\u00e9cnicos. \r\nQuero dizer que hoje, dia 2 de dezembro, encerraremos esta sess\u00e3o em breve, comemorando esta grande vit\u00f3ria do movimento municipalista brasileira, que havia anos sonhava, desejava e lutava pela aprova\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria. Al\u00e9m de acabarmos com a guerra fiscal, os Munic\u00edpios poder\u00e3o ter arrecada\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, da sua compet\u00eancia, como sua principal fonte o ISS, acabando com aquela ideia maluca de extin\u00e7\u00e3o dos pequenos Munic\u00edpios.\r\nParab\u00e9ns!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2019&txPagina=160&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T10:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 391/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), VOTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPLP 461/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CRIA\u00c7\u00c3O, PADR\u00c3O NACIONAL, OBRIGA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA ACESS\u00d3RIA, IMPOSTO SOBRE SERVI\u00c7O DE QUALQUER NATUREZA (ISS), SISTEMA ELETR\u00d4NICO DE PADR\u00c3O UNIFICADO, APURA\u00c7\u00c3O, IMPOSTO DEVIDO, PROCEDIMENTO, MUNIC\u00cdPIO, CONTRIBUINTE, COMIT\u00ca GESTOR DAS OBRIGA\u00c7\u00d5ES ACESS\u00d3RIAS DO ISSQN (CGOA), COMPET\u00caNCIA, COMPOSI\u00c7\u00c3O, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPARQUE E\u00d3LICO, PEDRO AVELINO (RN), CONSTRU\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Benes Leoc\u00e1dio",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 391, de 2017, sobre o disciplinamento da distribui\u00e7\u00e3o de recursos federais ao Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM. Necessidade de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 461, de 2017, sobre o padr\u00e3o nacional de obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria do Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza (ISSQN), de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal, incidente sobre os servi\u00e7os descritos nos subitens 4.22, 4.23, 5.09, 10.04, 15.01 e 15.09 da lista de servi\u00e7os anexa \u00e0 Lei Complementar n\u00ba 116, de 31 de julho de 2003. Congratula\u00e7\u00f5es ao Grupo empresarial Geoterra, respons\u00e1vel pela constru\u00e7\u00e3o de parque e\u00f3lico no Munic\u00edpio de Pedro Avelino, Estado do Rio Grande do Norte.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BENES LEOC\u00c1DIO (REPUBLICANOS - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, chegando ao final deste primeiro ano de nosso mandato, venho fazer um apelo \u00e0 Mesa Diretora desta Casa, assim como muitos dos colegas que nos antecederam, para tentarmos votar ainda neste ano de 2019 a PEC 391, que prev\u00ea o aumento de 1% para o FPM - Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios brasileiros.\r\nSabemos que foi uma batalha, uma luta! Houve mobiliza\u00e7\u00e3o em todo o Brasil, culminada na Marcha dos Munic\u00edpios neste ano, quando o Sr. Presidente da Rep\u00fablica Jair Bolsonaro assumiu compromisso com o Movimento Municipalista Brasileiro e com a nossa Confedera\u00e7\u00e3o Nacional de Munic\u00edpios, manifestando concord\u00e2ncia com a vota\u00e7\u00e3o do incremento de mais 1% do FPM, a ser repassado a cada dia 10 de setembro, no pr\u00f3ximo ano de 2020 e nos anos subsequentes. Infelizmente, estamos chegando ao final do ano, e pelo que estamos assistindo nesta Casa, talvez n\u00e3o possamos votar essa proposta de emenda constitucional t\u00e3o importante para os Munic\u00edpios brasileiros.\r\nAinda mais, temos o PLP 461, que prev\u00ea o ISS do cart\u00e3o de cr\u00e9dito, do leasing de autom\u00f3veis, das opera\u00e7\u00f5es com cons\u00f3rcios e outras opera\u00e7\u00f5es financeiras. Deveria estar indo para os Munic\u00edpios, onde acontece o fato gerador, onde a pessoa utilizou o seu cart\u00e3o. Infelizmente, digo eu novamente, parece que as for\u00e7as das institui\u00e7\u00f5es financeiras ou as bandeiras desses cart\u00f5es t\u00eam mais for\u00e7a do que a mobiliza\u00e7\u00e3o municipalista e do que os membros deste Parlamento.\r\nEu espero que ainda hoje ou amanh\u00e3 n\u00f3s possamos cumprir com a nossa obriga\u00e7\u00e3o de votar essas duas mat\u00e9rias. Parabenizo a todos aqueles que est\u00e3o defendendo, apoiando e lutando para que n\u00f3s possamos votar mat\u00e9rias t\u00e3o importantes para o nosso municipalismo brasileiro.\r\nSr. Presidente, aproveito para agradecer e dar as boas-vindas ao Grupo Geoterra. Na \u00faltima segunda-feira, este grupo foi recebido pela Governadora do nosso Estado no Rio Grande do Norte. O grupo que vem fazer investimento na ordem de 3,5 bilh\u00f5es de reais na regi\u00e3o Sert\u00e3o Central Cabugi, onde milito politicamente no Rio Grande do Norte.\r\nNossa expectativa \u00e9 que parques e\u00f3licos sejam instalados j\u00e1 nos pr\u00f3ximos 3 anos ou 4 anos, para gerar emprego e renda para a popula\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Norte, Estado maior produtor de energia e\u00f3lica do Brasil, hoje com cerca de 151 parques em funcionamento. N\u00f3s esperamos que esta not\u00edcia se torne realidade em breve, iniciando-se pelo Munic\u00edpio de Pedro Avelino, depois Afonso Bezerra, Angicos, entre v\u00e1rios outros do Sert\u00e3o, que, com certeza, ser\u00e3o agraciados com este investimento.\r\nSr. Presidente, quero registrar que nosso mandato fez a indica\u00e7\u00e3o de recursos de mais de 5 milh\u00f5es de reais para o Or\u00e7amento de 2020 para investir na seguran\u00e7a p\u00fablica do Rio Grande do Norte, que, como sabemos, continua uma calamidade, apesar de todos os esfor\u00e7os dos Governos Federal e Estadual, j\u00e1 que homic\u00eddios acontecem rotineiramente. \r\nMeu desejo \u00e9 que mais de 5 milh\u00f5es de reais do Or\u00e7amento de 2020 sejam transferidos para a organiza\u00e7\u00e3o das Guardas Municipais e compra de equipamentos. S\u00f3 assim cumpriremos com nossa obriga\u00e7\u00e3o de lutar por melhores dias e por uma pol\u00edtica p\u00fablica t\u00e3o importante e t\u00e3o necess\u00e1ria como a seguran\u00e7a p\u00fablica do nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Benes Leoc\u00e1dio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BENES LEOC\u00c1DIO (Bloco/REPUBLICANOS - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Republicanos entende que carece de urg\u00eancia essa mat\u00e9ria.\r\nE, com muita satisfa\u00e7\u00e3o, sob a relatoria do Deputado Silvio Costa Filho, do Republicanos, encaminhamos \"sim\" \u00e0 urg\u00eancia desse projeto de lei que vem, de certa forma, trazer seguran\u00e7a e perspectivas melhores p\u00f3s-pandemia para o mercado interno e externo com a autonomia do Banco Central.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-01T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, VETO 35/2020, VETO TOTAL, VETO 5/2021, VETO 7/2021, VETO 10/2021, VETO 11/2021, VETO 12/2021, VETO 15/2021, VETO 16/2021, VETO 17/2021, VETO PARCIAL, REPUBLICANOS (PARTIDO POLITICO), VOTO CONTRARIO.\r\nDERRUBADA DE VETO, VETO 15/2021, VETO PARCIAL, PLN 2/2021, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO).\r\nDERRUBADA DE VETO, VETO 21/2021, VETO PARCIAL, PL 795/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRORROGA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, TRABALHADOR, ATIVIDADE CULTURAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, LEI ALDIR BLANC.",
        "nomeDeputado": "Benes Leoc\u00e1dio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em globo do Veto Total n\u00ba 35, de 2020; e dos Vetos Parciais de n\u00bas 5, 7, 10, 10, 11, 12, 15, 16, e 17, de 2021, com acordo para rejei\u00e7\u00e3o. Congratula\u00e7\u00f5es aos Parlamentares pela rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 15, de 2021, aposto ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 2, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.116, de 2020, relativa \u00e0s diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021. Import\u00e2ncia de rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 21, de 2021, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 795, de 2021, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.017, de 2020, (Lei Aldir Blanc), com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial concedido a trabalhadores da cultura e \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de utiliza\u00e7\u00e3o de recursos pelos Estados e Munic\u00edpios e o Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. BENES LEOC\u00c1DIO (Bloco/REPUBLICANOS - RN. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Republicanos vota \"n\u00e3o\", reafirmando o apoio ao acordo firmado entre o L\u00edder do Governo e os membros do Congresso Nacional.\r\nEm nome do meu Rio Grande do Norte, quero parabenizar a Casa por esta vit\u00f3ria que hoje alcan\u00e7amos, principalmente na derrubada do Veto n\u00ba 15, porque isso dar\u00e1 oportunidade aos pequenos Munic\u00edpios do Brasil de continuar firmando parcerias com \u00f3rg\u00e3os do Governo Federal. No meu Estado, dos 167 Munic\u00edpios, mais de 150 hoje estariam impedidos de receber transfer\u00eancias volunt\u00e1rias. Ressalto tamb\u00e9m a import\u00e2ncia da derrubada do veto \u00e0 Lei Aldir Blanc para que os Munic\u00edpios que n\u00e3o puderam acessar os recursos agora tenham a oportunidade de faz\u00ea-lo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=2%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "INFRAESTRUTURA H\u00cdDRICA, INVESTIMENTO P\u00daBLICO, BARRAGEM, CONSTRU\u00c7\u00c3O, RIO GRANDE DO NORTE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, VISITA,  ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nENERGIA E\u00d3LICA, ENERGIA SOLAR, JO\u00c3O PESSOA (PB), RIO GRANDE DO NORTE, BENTO ALBUQUERQUE, MINISTRO DE ESTADO DE MINAS E ENERGIA, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Benes Leoc\u00e1dio",
        "sumario": "Visita do Presidente Jair Bolsonaro e comitiva \u00e0s obras da Barragem de Oiticica, no Estado do Rio Grande do Norte. Autoriza\u00e7\u00e3o, pelo Presidente da Rep\u00fablica, do in\u00edcio do projeto do Ramal do Apodi e assinatura de ordem de servi\u00e7o para a constru\u00e7\u00e3o da Barragem Po\u00e7o de Varas, no Estado. An\u00fancio pelo Ministro de Minas e Energia, Bento Albuquerque, de instala\u00e7\u00e3o de transformadores na esta\u00e7\u00e3o de Jo\u00e3o Pessoa, para recebimento de energia e\u00f3lica e solar oriunda dos Estados do Rio Grande do Norte e Para\u00edba.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BENES LEOC\u00c1DIO (REPUBLICANOS - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito obrigado por esta oportunidade.\r\nVenho aqui hoje abordar dois assuntos de grande interesse para o povo potiguar, que me elegeu e me mandou aqui para a C\u00e2mara dos Deputados para represent\u00e1-lo.\r\nSe Deus quiser, amanh\u00e3 o nosso Estado receber\u00e1 a visita do Sr. Presidente da Rep\u00fablica e de v\u00e1rios Ministros, quando poderemos acompanh\u00e1-los at\u00e9 a Barragem de Oiticica, t\u00e3o sonhada, desejada por muito seridoenses e por que n\u00e3o dizer pelo Rio Grande do Norte. Ela ser\u00e1 instrumento de recebimento das \u00e1guas da transposi\u00e7\u00e3o do Rio S\u00e3o Francisco, que em breve tamb\u00e9m chegar\u00e1 ao nosso Estado. De l\u00e1, nos deslocaremos para a cidade de Pau dos Ferros, onde ser\u00e1 assinada a ordem de servi\u00e7o para a prepara\u00e7\u00e3o do projeto de outro grande reservat\u00f3rio, a Barragem Po\u00e7o de Varas, no Munic\u00edpio de Coronel Jo\u00e3o Pessoa, al\u00e9m da autoriza\u00e7\u00e3o de in\u00edcio do projeto do Ramal do Apodi, que vai transformar aquela regi\u00e3o do Estado com irriga\u00e7\u00e3o, com \u00e1gua para todo mundo.\r\nSr. Presidente, passo a abordar outro assunto. Queremos aqui nos solidarizar com o Ministro de Minas e Energia Bento Albuquerque. Hoje pela manh\u00e3, numa reuni\u00e3o da Comiss\u00e3o de Minas e Energia, da qual fa\u00e7o parte como membro titular, recebemos uma excelente informa\u00e7\u00e3o e queremos pass\u00e1-la ao segmento de energia renov\u00e1vel do Nordeste do Brasil e, principalmente, do meu Rio Grande do Norte e da minha regi\u00e3o do Sert\u00e3o do Cabugi, l\u00e1 nos Munic\u00edpios de Lajes, Angicos, Fernando Pedroza, Pedra Preta, Cai\u00e7ara do Rio do Vento e Riachuelo, que t\u00eam recebido vultosos investimentos do segmento de energia e\u00f3lica e solar.\r\nHavia uma preocupa\u00e7\u00e3o de todos os investidores e empreendedores com o gargalo, o impedimento de escoamento da produ\u00e7\u00e3o de todas as energias limpas no nosso Estado, mas, hoje, o Ministro Bento Albuquerque nos tranquilizou ao dizer que j\u00e1 foi autorizada a obra de instala\u00e7\u00e3o dos transformadores na esta\u00e7\u00e3o de Jo\u00e3o Pessoa, que receber\u00e1 toda a produ\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Norte e da Para\u00edba. \r\n\u00c9 realmente uma not\u00edcia alvissareira, que, de certa forma, tranquiliza investidores, n\u00f3s que representamos a popula\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Norte, sobretudo aqueles que est\u00e3o acreditando, apostando e investindo no crescimento, na atividade econ\u00f4mica t\u00e3o importante dessas fontes de energia limpa, a e\u00f3lica e a solar. Nossos potiguares ter\u00e3o mais emprego, mais renda, mais oportunidade de trabalho, e assim o Brasil continuar\u00e1 crescendo.\r\nEu tenho certeza de que esse \u00e9 o caminho. Hoje o Nordeste tem uma grande produ\u00e7\u00e3o de energia, e o Rio Grande do Norte \u00e9 o Estado campe\u00e3o, est\u00e1 em primeiro lugar, com 160 parques em funcionamento e 5 megawatts de energia produzidos.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "BENES LEOC\u00c1DIO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PEDRA PRETA (RN), EX-PREFEITO, LAJES (RN), ROG\u00c9RIO MARINHO, MINISTRO DE ESTADO DO DESENVOLVIMENTO REGIONAL, PAULO HENRIQUE, PREFEITO, BARRAGEM, PROJETO B\u00c1SICO, RESERVAT\u00d3RIO D'\u00c1GUA.\r\nARTIGO DE JORNAL, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, RIO GRANDE DO NORTE, DELEGADO DE POL\u00cdCIA, POL\u00cdCIA CIVIL, INVESTIGA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, CONCURSO P\u00daBLICO, CRIME, CRIMINALIDADE, GOVERNO ESTADUAL.\r\nPROFISSIONAL DE SA\u00daDE, HOSPITAL, UNIDADE DE TERAPIA INTENSIVA (UTI), A\u00c7U (RN).",
        "nomeDeputado": "Benes Leoc\u00e1dio",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador em comitiva do Ministro do Desenvolvimento Regional, Rog\u00e9rio Marinho, em visita ao Munic\u00edpio de Pedra Preta, Estado do Rio Grande do Norte. Agradecimento ao Ministro da Pasta pela anunciada constru\u00e7\u00e3o da  Barragem do Al\u00edvio. Pedido ao Governo Estadual de realiza\u00e7\u00e3o de concurso p\u00fablico para o cargo de Delegado da Pol\u00edcia Civil. Falta de m\u00e9dicos plantonistas no Hospital Regional Nelson In\u00e1cio dos Santos, no Munic\u00edpio de A\u00e7u, Estado do Rio Grande do Norte.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BENES LEOC\u00c1DIO (REPUBLICANOS - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Boa tarde, car\u00edssimos colegas Deputados e Deputadas. \r\nVolto \u00e0 tribuna hoje, nesta tarde, trazendo o registro de uma visita que fizemos ao Munic\u00edpio de Pedra Preta, na \u00faltima sexta-feira, dia 25, l\u00e1 na regi\u00e3o Sert\u00e3o Central do Cabugi, regi\u00e3o que me acolheu como filho de Santana do Matos. Tornei-me Prefeito da cidade de Lajes.\r\nTive a alegria, na sexta-feira \u00faltima, de acompanhar o Ministro do Desenvolvimento Regional, Rog\u00e9rio Marinho; os diretores do DNOCS; o Secret\u00e1rio Nacional de Seguran\u00e7a H\u00eddrica, Sergio Costa; e v\u00e1rios Prefeitos da regi\u00e3o, como o Carlinhos, de Jardim de Angicos, a Cei\u00e7a Lisboa Rocha, de Cai\u00e7ara do Rio do Vento, o Felipe Menezes, de Lajes, e o Prefeito anfitri\u00e3o, Paulo Henrique, que nos acolheu, nos recebeu na sua terra, Pedra Preta, ao lado de muitos amigos daquela cidade, daquela regi\u00e3o, para anunciarmos a ordem de servi\u00e7o de contrata\u00e7\u00e3o para elabora\u00e7\u00e3o do projeto b\u00e1sico de constru\u00e7\u00e3o da Barragem do Al\u00edvio, uma barragem sonhada, desejada e h\u00e1 muito tempo discutida em todas as cidades da regi\u00e3o central, por sua import\u00e2ncia enquanto reservat\u00f3rio h\u00eddrico para a nossa regi\u00e3o. Ent\u00e3o, fa\u00e7o meus agradecimentos ao Ministro Rog\u00e9rio e a todos aqueles que participaram daquele evento na \u00faltima sexta-feira. \r\nTrago aqui tamb\u00e9m, Sr. Presidente, a preocupa\u00e7\u00e3o com uma mat\u00e9ria publicada no jornal Tribuna do Norte no \u00faltimo domingo, dia 27 de junho, sobre a seguran\u00e7a p\u00fablica do nosso Estado, o Rio Grande do Norte, principalmente com a defici\u00eancia de delegados para os quadros da Pol\u00edcia Civil. Lamentavelmente, hoje muitos deles est\u00e3o acumulando delegacias. Alguns est\u00e3o com duas, com tr\u00eas, com quatro, at\u00e9 com oito delegacias. Assim \u00e9 imposs\u00edvel fazer um bom trabalho, apurar os crimes que acontecem no Estado. \r\nPelas declara\u00e7\u00f5es da Delegada-Geral, a Dra. Ana Cl\u00e1udia, e da Presidente da ADEPOL-RN - Associa\u00e7\u00e3o dos Delegados de Pol\u00edcia do Estado do Rio Grande do Norte, a Dra. Ta\u00eds Aires, pedimos urg\u00eancia na realiza\u00e7\u00e3o de um concurso, o que, com certeza, poder\u00e1 trazer alguma melhora, mas n\u00e3o resolver\u00e1 o problema, porque os quadros ainda deixar\u00e3o muito a desejar. \r\nEu trago aqui ao Secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a do nosso Estado, o Coronel Ara\u00fajo, e ao Governo do Estado a sugest\u00e3o de que essa provid\u00eancia seja tomada o mais rapidamente poss\u00edvel, sob pena de vermos, como est\u00e1 acontecendo hoje, inqu\u00e9ritos intermin\u00e1veis, crimes sem apura\u00e7\u00e3o.\r\nA seguran\u00e7a p\u00fablica tem contado com o apoio maci\u00e7o do Governo Federal, da bancada federal, que tem transferido recursos para a compra de equipamentos, de viaturas, de armamentos. Esperamos que o Governo do Estado possa fazer a sua parte, regularizando a contrata\u00e7\u00e3o de novos profissionais, principalmente para os quadros de delegado da Pol\u00edcia Civil. \r\nTamb\u00e9m registro aqui a preocupa\u00e7\u00e3o com o Hospital Nelson In\u00e1cio dos Santos, em A\u00e7u, no tocante aos profissionais de plant\u00e3o para atender aos pacientes das UTIs, que hoje encontram-se bloqueadas por falta de profissionais. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente. Espero que possamos ter no futuro uma resposta e uma solu\u00e7\u00e3o para esses problemas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]