[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "BETO FARO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR.\r\nINSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), JO\u00c3O CARLOS JESUS CORR\u00caA, GENERAL, NOMEA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nREFORMA AGR\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Beto Faro",
        "sumario": "Visita do orador a Munic\u00edpios paraenses. Resist\u00eancia de movimentos do setor agr\u00edcola contra a desestrutura\u00e7\u00e3o do Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria - INCRA e \u00e0 nomea\u00e7\u00e3o do General Jo\u00e3o Carlos Jesus Corr\u00eaa para a Presid\u00eancia do \u00f3rg\u00e3o. Atua\u00e7\u00e3o do Governo Jair Bolsonaro contra a reforma agr\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BETO FARO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu gostaria de dar como lido e solicitar que fosse divulgado no programa A Voz do Brasil pronunciamento em que me refiro \u00e0s v\u00e1rias visitas que fiz, durante o recesso parlamentar, a diversos Munic\u00edpios no Estado do Par\u00e1 e tamb\u00e9m a um encontro realizado neste fim de semana. \r\nA grande preocupa\u00e7\u00e3o dos agricultores do Estado \u00e9 com a situa\u00e7\u00e3o em que est\u00e1 sendo jogado o Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria - INCRA, assim como todas as pol\u00edticas para a agricultura familiar.\r\nDesde o Governo da Presidenta Dilma, essa \u00e1rea j\u00e1 estava esquecida, n\u00e3o estavam ocorrendo investimentos, o Governo n\u00e3o estava fazendo investimento nas estradas, nem oferecendo condi\u00e7\u00f5es para melhorar os assentamentos. Vem o Governo Bolsonaro e, at\u00e9 numa atitude provocativa, tira o INCRA da Pasta a que estava subordinado e o passa para Minist\u00e9rio da Agricultura, que n\u00e3o tem nenhuma voca\u00e7\u00e3o para trabalhar nisso. Al\u00e9m do mais, coloca para regularizar a quest\u00e3o da terra algu\u00e9m sem nenhum compromisso com essa \u00e1rea: agora est\u00e1 a comandar o INCRA um general. \r\nPortanto, a perspectiva \u00e9 muito ruim e vamos ter a resist\u00eancia de muitos agricultores.\r\nO SR. PRESIDENTE (Luciano Bivar. Bloco/PSL - PE) - Obrigado, Deputado Beto Faro.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO BETO FARO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a decis\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro em colocar o General de Ex\u00e9rcito Jo\u00e3o Carlos Jesus Corr\u00eaa como novo Presidente do Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria - INCRA \u00e9 uma clara tentativa de intimidar o Movimento Sem Terra - MST. \r\nAp\u00f3s o an\u00fancio, o Secret\u00e1rio Especial de Assuntos Fundi\u00e1rios - Pasta \u00e0 qual o INCRA est\u00e1 vinculado - Luiz Ant\u00f4nio Nabhan Garcia, disse que \"a farra dos sem-terra\" acabou.\r\nDesde o Governo Dilma, o INCRA est\u00e1 abandonado e sem investimentos. Os \u00fanicos recursos que o Instituto vem recebendo para executar a reforma agr\u00e1ria e realizar o ordenamento fundi\u00e1rio nacional s\u00e3o de emendas parlamentares, como as do meu mandato.\r\nO Governo Bolsonaro, na tentativa de n\u00e3o executar a reforma agr\u00e1ria e realizar o ordenamento fundi\u00e1rio nacional, levou o INCRA para o Minist\u00e9rio da Agricultura, comandado pela Deputada ruralista Tereza Cristina, do DEM de Mato Grosso do Sul. At\u00e9 ent\u00e3o, o Instituto estava dentro da estrutura da Casa Civil, vinculado diretamente \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.\r\nSras. e Srs. Deputados, fa\u00e7o aqui o registro de que haver\u00e1 resist\u00eancia dos movimentos da agricultura familiar e do MST.\r\nVamos fazer uma grande Marcha das Margaridas e o Grito da Terra. O nosso mandato, assim como de outros Parlamentares de oposi\u00e7\u00e3o, estar\u00e3o ao lado do MST e dos trabalhadores na defesa dos seus direitos.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=32&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "IGREJA CAT\u00d3LICA, DEFESA, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Beto Faro",
        "sumario": "Solidariedade \u00e0 Igreja Cat\u00f3lica diante de ofensiva do Governo Jair Bolsonaro contra a realiza\u00e7\u00e3o do S\u00ednodo da Amaz\u00f4nia em Roma, It\u00e1lia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BETO FARO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o a palavra apenas para solicitar que o meu pronunciamento seja dado como lido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO BETO FARO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero manifestar apoio \u00e0 Igreja Cat\u00f3lica, que vem sendo perseguida pelo Governo Bolsonaro ap\u00f3s anunciar a realiza\u00e7\u00e3o do s\u00ednodo sobre a Amaz\u00f4nia, que ser\u00e1 organizado pelo Papa Francisco, em Roma, no m\u00eas de outubro.\r\nHoje, o Bispo da Prelazia de Maraj\u00f3, Dom Evaristo Pascoal Spengler, protestou contra a espionagem do Governo Bolsonaro em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Igreja Cat\u00f3lica. Ele afirmou que vivemos hoje a volta da ditadura: \"Isso \u00e9 um retrocesso que s\u00f3 vimos na ditadura militar\" - protestou.\r\nO Secret\u00e1rio-Geral da CNBB, Leonardo Steiner, tamb\u00e9m rebateu o Governo Bolsonaro ao gravar um v\u00eddeo no qual afirmou que o encontro \u00e9 da \"da Igreja para a Igreja\".\r\nNa It\u00e1lia, nesta quarta-feira, a m\u00eddia destacou a persegui\u00e7\u00e3o de Bolsonaro \u00e0 Igreja Cat\u00f3lica: \"Bolsonaro teme o S\u00ednodo sobre a Amaz\u00f4nia: servi\u00e7os secretos espionam bispos e padres\".\r\nO Governo Bolsonaro faz uma ofensiva contra a reuni\u00e3o mundial sobre a Amaz\u00f4nia. Sras. e Srs. Deputados, vivemos tempos sombrios, em que um encontro para apontar \"novos caminhos para a Igreja e para uma ecologia integral\" \u00e9 acusado de ser um evento apoiado pelo PT.\r\n\tAs declara\u00e7\u00f5es do Governo Bolsonaro ridicularizam o Brasil no cen\u00e1rio internacional. O s\u00ednodo \u00e9 uma iniciativa da Santa S\u00e9, que articula bispos de toda a Amaz\u00f4nia, e vai muito al\u00e9m do Brasil, pois envolve Peru, Col\u00f4mbia, Venezuela e Equador.\r\n\tA realiza\u00e7\u00e3o do evento \u00e9 fundamental para a discuss\u00e3o das pol\u00edticas ambientais e de preserva\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia. \r\nBolsonaro e sua tropa n\u00e3o querem realizar um governo, desejam implantar um regime, uma ditadura do tipo talib\u00e3, uma teocracia militarizada.\r\nO nosso mandato estar\u00e1 ao lado da Igreja Cat\u00f3lica, das ONGs, do MST, do MTST e de outros movimentos, na resist\u00eancia contra a retirada de direitos.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=208&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PREFEITURA, OEIRAS DO PAR\u00c1 (PA), CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Beto Faro",
        "sumario": "Preocupa\u00e7\u00e3o de lideran\u00e7as pol\u00edticas do Munic\u00edpio de Oeiras do Par\u00e1, Estado do Par\u00e1, com a paralisa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas implantadas na municipalidade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BETO FARO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, quero registrar que neste \u00faltimo domingo eu estive junto com a Deputada Dilvanda Faro no Munic\u00edpio de Oeiras do Par\u00e1, onde pudemos reunir com v\u00e1rias lideran\u00e7as, entre elas, o ex-Prefeito Ely Batista, a Vereadora Malena, o meu companheiro Duca do Sindicato, o ex-Vice-Prefeito, o Manede, enfim, v\u00e1rias lideran\u00e7as daquele Munic\u00edpio, e pude perceber a grande preocupa\u00e7\u00e3o daquele povo, dos ribeirinhos, dos moradores das \u00e1reas de ilhas, pela falta de clareza do que vai estar efetivamente acontecendo com as pol\u00edticas que em outro momento n\u00f3s t\u00ednhamos naquela regi\u00e3o, como os assentamentos do INCRA, habita\u00e7\u00f5es, energia atrav\u00e9s do Luz Para Todos, todos os quais est\u00e3o paralisados. Ningu\u00e9m fala nada. N\u00e3o podem ser procurados os \u00f3rg\u00e3os do Estado, porque n\u00e3o est\u00e3o nem com os chefes ainda nomeados para que possam tocar as pol\u00edticas, e h\u00e1 uma grande preocupa\u00e7\u00e3o daquela popula\u00e7\u00e3o. Eu queria fazer esse registro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=185&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PROGRAMA MAIS M\u00c9DICOS, FALTA, PREENCHIMENTO, VAGA, MUNICIPIIO, RESERVA IND\u00cdGENA, AMAZONAS.",
        "nomeDeputado": "Beto Faro",
        "sumario": "N\u00e3o preenchimento de vagas do Programa Mais M\u00e9dicos em Munic\u00edpios e Distritos Sanit\u00e1rios Especiais Ind\u00edgenas do Estado do Par\u00e1. Descaso do Governo Jair Bolsonaro com a sa\u00fade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BETO FARO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Sras. e Srs. Parlamentares, obrigado pela oportunidade. Pe\u00e7o que seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa pronunciamento no qual me refiro \u00e0 quest\u00e3o do Programa Mais M\u00e9dicos, no Estado do Par\u00e1.\r\nO Par\u00e1 foi um dos Estados que mais se beneficiou com o Programa Mais M\u00e9dicos, que tanto \u00e9 necess\u00e1rio para atender as demandas dos Munic\u00edpios distantes e com falta de infraestrutura do nosso Estado! A partir da retirada dos cubanos do Programa Mais M\u00e9dicos, a grande maioria dos nossos Munic\u00edpios ficaram sem m\u00e9dicos ou com muito menos m\u00e9dicos do que h\u00e1 4 ou 5 meses. Portanto, \u00e9 uma calamidade a situa\u00e7\u00e3o do nosso Estado!\r\nEstamos fazendo essa solicita\u00e7\u00e3o porque h\u00e1 essa hist\u00f3ria de se fazer o edital. J\u00e1 se fez o edital, j\u00e1 se inscreveram as pessoas. Estas n\u00e3o comparecem ao local de trabalho ou ficam 1 m\u00eas e depois saem do Estado ou do Munic\u00edpio.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Obrigada, nobre Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO BETO FARO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Governo Bolsonaro est\u00e1 propagandeando que 100% das vagas dos Mais M\u00e9dicos foram preenchidas no Pa\u00eds, na \u00faltima etapa do edital do Mais M\u00e9dicos, em 13 de fevereiro de 2019, para m\u00e9dicos brasileiros formados no exterior. Um Governo eleito \u00e0 base de mentiras continua fazendo um governo de mentiras e fake news. O an\u00fancio de que vagas do programa est\u00e3o 100% ocupadas ignora \u00edndice de desist\u00eancias e vagas que j\u00e1 estavam ociosas.\r\nOra, Sras. e Srs. Deputados, em que Brasil vive este Presidente? Ele quer governar apenas para as grandes cidades, excluindo o Norte e Nordeste do Pa\u00eds?\r\nO Par\u00e1 \u00e9 um dos Estados que mais necessitam da atua\u00e7\u00e3o do programa em todo o Pa\u00eds. No Par\u00e1, 76 Munic\u00edpios e 4 Distritos Sanit\u00e1rios Especiais Ind\u00edgenas (DSEIS) ainda aguardavam at\u00e9 hoje o preenchimento de 266 vagas remanescentes do Programa Mais M\u00e9dicos.\r\nNo Par\u00e1, os Munic\u00edpios e DSEIS com mais vagas a serem preenchidas s\u00e3o o DSEI Tapaj\u00f3s, com 11 vagas dispon\u00edveis, e Portel, com 8 vagas dispon\u00edveis. J\u00e1 Breves, Monte Alegre, Pacaj\u00e1 e S\u00e3o F\u00e9lix do Xingu t\u00eam 7 vagas cada localidade. Al\u00e9m de Aveiro, M\u00e3e do Rio, Melga\u00e7o e Oriximin\u00e1, que t\u00eam dispon\u00edveis 6 vagas cada um. J\u00e1 Almeirim, o DSEI Guam\u00e1-Tocantins, Goian\u00e9sia do Par\u00e1, Urar\u00e1 e Viseu t\u00eam 5 vagas a serem ocupadas, cada um dos locais. Em seguida, v\u00eam Alenquer, Cachoeira do Piri\u00e1, Curralinho, Curu\u00e1, Ipixuna do Par\u00e1, Itaituba, Juruti, Muan\u00e1, Novo Repartimento, Porto de Moz, Prainha, Santana do Araguaia, Senador Jos\u00e9 Porf\u00edrio, Trair\u00e3o e Tucuru\u00ed, com 4 vagas dispon\u00edveis em cada um.\r\nSegundo o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, apenas 258 vagas, das 524 vagas dispon\u00edveis no Par\u00e1, haviam sido preenchidas por profissionais brasileiros na chamada anterior feita pelo programa. Antes do fim da coopera\u00e7\u00e3o com a Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade (OPAS), 99,9% dos m\u00e9dicos nos quatro DSEIS do Estado eram cubanos. Dos 122 Munic\u00edpios paraenses, havia m\u00e9dicos vindos da ilha caribenha em 69 deles. Em Melga\u00e7o, no Maraj\u00f3, todos os seis profissionais que atuavam no Munic\u00edpio eram de Cuba.\r\nO Programa Mais M\u00e9dicos foi lan\u00e7ado em julho de 2013 no Governo da ex-Presidente Dilma Rousseff para suprir a car\u00eancia de m\u00e9dico no interior e nas periferias das grandes cidades. Entretanto, ap\u00f3s anos de programa, que levou 15 mil m\u00e9dicos para diversas \u00e1reas do Brasil, em novembro de 2018, Cuba anunciou a sa\u00edda do programa. \r\nQuando Bolsonaro e sua turma diziam que o Brasil viveria uma nova era, era a do retrocesso e do caos na sa\u00fade p\u00fablica. \r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-26T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "RECURSOS FINANCEIROS, FINALIDADE, MUNIC\u00cdPIO, PAR\u00c1, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRESEN\u00c7A.\r\nINSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), GEST\u00c3O, AN\u00c1LISE.\r\nMOVIMENTO DOS TRABALHADORES RURAIS SEM-TERRA (MST), CRIMINALIZA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Beto Faro",
        "sumario": "Presen\u00e7a na C\u00e2mara dos Deputados de Prefeitos Municipais do Estado do Par\u00e1, em busca de recursos financeiros para suas respectivas comunidades. Solidariedade ao Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra - MST, diante da tentativa do Governo Jair Bolsonaro de criminaliza\u00e7\u00e3o de movimentos sociais.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BETO FARO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, dou como lido e pe\u00e7o que seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa o pronunciamento no qual me solidarizo com o MST e v\u00e1rios movimentos sociais e sindicais do Brasil, com CNPJ ou sem CNPJ, pela tentativa, mais uma vez, do Governo Bolsonaro de criminalizar esses movimentos, dizendo que n\u00e3o h\u00e1 di\u00e1logo. Trata-se de movimentos extremamente respeitados pela sociedade brasileira, que tanto t\u00eam contribu\u00eddo para o desenvolvimento do Pa\u00eds.\r\nAl\u00e9m disso quero registrar a presen\u00e7a entre n\u00f3s de Prefeitos do Estado do Par\u00e1, como o Prefeito Elias, de Conc\u00f3rdia do Par\u00e1; a Prefeita Katiane Cunha, de Ipixuna do Par\u00e1; o Prefeito Elson, de S\u00e3o Domingos do Capim. Todos est\u00e3o aqui fazendo uma peregrina\u00e7\u00e3o em busca de recursos para os seus Munic\u00edpios, que hoje est\u00e3o deficit\u00e1rios e t\u00eam muita dificuldade de sobreviver. Todos est\u00e3o aqui buscando emendas parlamentares para o desenvolvimento daqueles Munic\u00edpios.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO BETO FARO.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, juntamente com a bancada do PT, quero manifestar irrestrita solidariedade ao MST e a todos os movimentos sociais populares, com CNPJ ou sem CNPJ, do campo ou das cidades, democraticamente engajados nas lutas por um Brasil pr\u00f3spero, justo, desenvolvido e igualit\u00e1rio nas oportunidades para todo o seu povo. \r\nMais uma vez, o Governo Bolsonaro tentou perseguir e intimidar o MST.  A Ouvidoria Agr\u00e1ria Nacional decidiu vetar o atendimento ao MST, alegando que o movimento \"n\u00e3o possui personalidade jur\u00eddica\". Trata-se de uma decis\u00e3o autorit\u00e1ria e arbitr\u00e1ria de mais um coronel do Ex\u00e9rcito, num ato de retrocesso democr\u00e1tico e civilizat\u00f3rio. Agora, supostamente dizem que voltaram atr\u00e1s na decis\u00e3o. \r\nA atual dire\u00e7\u00e3o do INCRA \u00e9 t\u00e3o obscurantista que trata essas lideran\u00e7as do povo organizado, bem como a luta pela terra, como algo criminoso. \r\nSras. e Srs. Parlamentares, isso come\u00e7ou com a nomea\u00e7\u00e3o para o comando do INCRA de um general que declarou que iria \"acabar com a farra dos sem-terra\". Agora tentaram suspender o atendimento ao MST na Ouvidoria. \r\nO Governo Bolsonaro quer criminalizar o MST e n\u00e3o quer executar a reforma agr\u00e1ria e o ordenamento fundi\u00e1rio nacional. Os movimentos sociais e suas lideran\u00e7as s\u00e3o a voz direta das camadas pobres do Pa\u00eds e, ao longo dos \u00faltimos 20 anos, t\u00eam contribu\u00eddo para a implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas que t\u00eam levado ao aumento da produ\u00e7\u00e3o e da produtividade dos pequenos agricultores brasileiros.\r\nA persegui\u00e7\u00e3o a esses movimentos, como est\u00e1 claro na decis\u00e3o do INCRA, revela a verdadeira face do atual Governo de extrema direita e demonstra preconceito e \u00f3dio \u00e0s popula\u00e7\u00f5es pobres e exploradas das \u00e1reas rurais. \r\nEste Governo desconsidera que a Ouvidoria do INCRA, criada em 1999, permitiu a solu\u00e7\u00e3o de in\u00fameros conflitos por disputas de terra, reduzindo expressivamente a viol\u00eancia no campo e, por consequ\u00eancia, o n\u00famero de mortes. \r\nUm general de Ex\u00e9rcito sem qualquer experi\u00eancia no assunto e um ouvidor igualmente despreparado e autorit\u00e1rio s\u00e3o a f\u00f3rmula explosiva ideal para intensificar os conflitos rurais e, por consequ\u00eancia, aprofundar a desigualdade no campo. Eles v\u00e3o acabar com o INCRA, que foi incorporado ao Minist\u00e9rio da Agricultura, que \u00e9 comandado pela Deputada ruralista Tereza Cristina (DEM-MS). \r\nDesde o Governo Dilma, o INCRA est\u00e1 abandonado, sem investimentos. Os \u00fanicos recursos que o instituto vem recebendo para executar a reforma agr\u00e1ria e realizar o ordenamento fundi\u00e1rio nacional s\u00e3o oriundos de emendas parlamentares, como as do meu mandato. \r\nSras. e Srs. Deputados, fa\u00e7o aqui o registro de que haver\u00e1 apoio do nosso mandato e atos de resist\u00eancia em defesa dos movimentos da agricultura familiar e do MST. Vamos fazer uma grande Marcha das Margaridas e um grande Grito da Terra Brasil. O nosso mandato, assim como o de outros Parlamentares da Oposi\u00e7\u00e3o, estar\u00e1 ao lado do MST e dos trabalhadores na defesa dos seus direitos.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2019&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-26T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCOLA P\u00daBLICA, ACAR\u00c1 (PA), FUNCIONAMENTO, DEN\u00daNCIA, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO FEDERAL, POL\u00cdCIA FEDERAL, INVESTIGA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Beto Faro",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Pol\u00edcia Federal e ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal de ado\u00e7\u00e3o das provid\u00eancias cab\u00edveis, diante da n\u00e3o aplica\u00e7\u00e3o de recursos destinados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o pela Prefeita Amanda Oliveira e Silva, do Munic\u00edpio de Acar\u00e1, Estado do Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BETO FARO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Sras. e Srs. Parlamentares, quero fazer uma den\u00fancia que n\u00e3o diz respeito ao \u00e2mbito nacional, mas a um Munic\u00edpio do Estado do Par\u00e1. No Munic\u00edpio de Acar\u00e1, as aulas n\u00e3o come\u00e7aram. No ano passado, houve escolas que n\u00e3o cumpriram metade do ano letivo, prejudicando enormemente alunos daquele Munic\u00edpio. Houve falta de merenda escolar e hoje n\u00e3o h\u00e1 um programa de merenda escolar para aquele Munic\u00edpio. Os barcos e os \u00f4nibus escolares que fazem o transporte dos alunos de comunidades com dificuldades est\u00e3o no prego, est\u00e3o parados, n\u00e3o t\u00eam como funcionar. N\u00e3o h\u00e1 nenhum plano sobre quando efetivamente come\u00e7ar\u00e3o as aulas naquele Munic\u00edpio. \r\nE a administra\u00e7\u00e3o da Prefeita Amanda tem recebido todos os recursos do Governo Federal e do Governo do Estado, para que a educa\u00e7\u00e3o possa andar naquele Munic\u00edpio. \r\nPortanto, estou aqui para pedir \u00e0 Pol\u00edcia Federal, ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal que tomem a\u00e7\u00f5es concretas no sentido de acabar com esse desmando que n\u00f3s estamos vivendo naquele Munic\u00edpio.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2019&txPagina=143&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "RECURSOS, EMENDA, BETO FARO, DEPUTADO FEDERAL, DESVIO, PREFEITA, ACAR\u00c1 (PA).",
        "nomeDeputado": "Beto Faro",
        "sumario": "Den\u00fancia de repasse a cabos eleitorais pela Prefeita Municipal de Acar\u00e1, Estado do Par\u00e1, de maquin\u00e1rio agr\u00edcola destinado aos trabalhadores rurais, adquirido com recursos de emenda or\u00e7ament\u00e1ria do orador.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BETO FARO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, eu quero fazer um pronunciamento, pedindo que seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, sobre a libera\u00e7\u00e3o de uma emenda or\u00e7ament\u00e1ria, no ano passado, no valor de 3 milh\u00f5es de reais, para o Munic\u00edpio de Acar\u00e1, no Estado do Par\u00e1, destinada \u00e0 compra de cinco tratores agr\u00edcolas, de dois tratores de esteira, de uma escavadeira, de uma p\u00e1 carregadeira e de um caminh\u00e3o ca\u00e7amba. Hoje eu vejo que os recursos da emenda foram desviados de fun\u00e7\u00e3o. A Prefeita do Munic\u00edpio repassou parte dessas m\u00e1quinas para seus cabos eleitorais, sem nenhum processo legal dentro da Prefeitura. Al\u00e9m disso, eles cobram dos agricultores o aluguel das m\u00e1quinas, que s\u00e3o p\u00fablicas, foram adquiridas por meio de recursos de uma emenda destinada por mim. Isso est\u00e1 sendo feito por Marquinhos, por Alex Brasil e por outros cabos eleitorais da Prefeita do Munic\u00edpio de Acar\u00e1.\r\nEssa \u00e9 uma den\u00fancia que fa\u00e7o e que remeto \u00e0 Pol\u00edcia Federal e ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, para que fa\u00e7am a averigua\u00e7\u00e3o.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO BETO FARO.\r\n\r\nSra. Presidente, mais uma vez venho a p\u00fablico comunicar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Acar\u00e1 que destinei recursos or\u00e7ament\u00e1rios, h\u00e1 quase 1 ano, para a compra de cinco tratores agr\u00edcolas, de um caminh\u00e3o ca\u00e7amba, de dois tratores de esteira, de uma escavadeira e de uma p\u00e1 carregadeira, para beneficiar os trabalhadores da agricultura e os pescadores, com a abertura de tanques. Infelizmente, tenho que fazer uma den\u00fancia ao Minist\u00e9rio P\u00fablico e \u00e0 Pol\u00edcia Federal, pois sei que alguns tratores foram comprados, mas nem todas as m\u00e1quinas foram compradas, mesmo o dinheiro estando na conta da Prefeitura. Foram quase 3 milh\u00f5es de reais, recursos oriundos de emenda or\u00e7ament\u00e1ria deste Parlamentar.\r\nOs tratores que foram comprados foram repassados a terceiros no Munic\u00edpio: para Marquinhos, da regi\u00e3o de S\u00e3o Louren\u00e7o, e para Alex Brasil, da regi\u00e3o de Alto Acar\u00e1, que est\u00e3o cobrando dos agricultores por servi\u00e7os nas suas propriedades. Por exemplo, cobram aluguel e combust\u00edvel. Quando o nosso mandato deu essas m\u00e1quinas, era proibido cobrar por qualquer servi\u00e7o os agricultores. A Prefeitura sequer lhes d\u00e1 1 litro de combust\u00edvel para fazerem o preparo da \u00e1rea e a abertura de tanques para a cria\u00e7\u00e3o de peixes nas comunidades. \r\nSras. Deputadas e Srs. Deputados, diante dessa situa\u00e7\u00e3o, cabe a este Parlamentar denunciar ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal e \u00e0 Pol\u00edcia Federal, para que acompanhem mais esse desmando da Prefeita Amanda Martins. \r\nSra. Prefeita, eu lhe dei v\u00e1rias m\u00e1quinas. Pe\u00e7o que fa\u00e7amos um trabalho no Munic\u00edpio. Eu ando pelos ramais do Munic\u00edpio do Acar\u00e1 e percebo que hoje faltam condi\u00e7\u00f5es de trafegabilidade. Pe\u00e7o-lhe que cuide com carinho dessas m\u00e1quinas. Se n\u00e3o, ficar\u00e1 dif\u00edcil remeter emendas para o Munic\u00edpio, haja vista que voc\u00eas desviam a finalidade das m\u00e1quinas. E acho at\u00e9 falta de educa\u00e7\u00e3o o fato de as m\u00e1quinas chegarem ao Munic\u00edpio, e quem fez a emenda sequer ser comunicado. Voc\u00eas tentam esconder quem realmente fez as emendas e, quando as m\u00e1quinas chegam ao Munic\u00edpio, desviam a finalidade delas.\r\nN\u00f3s n\u00e3o vamos permitir que voc\u00eas cobrem pelo uso das m\u00e1quinas que foram compradas com dinheiro p\u00fablico. Se for para cobrar, Prefeita, fa\u00e7a um boleto da Prefeitura. Cobre e coloque o dinheiro no caixa da Prefeitura, e n\u00e3o no bolso daqueles que s\u00e3o seus amigos e nos seus. N\u00e3o vamos permitir.\r\nEu quero destinar recursos para o Mun\u00edcipio do Acar\u00e1, mas para que eles sejam usados de fato em benef\u00edcio do povo. \r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CRISE, SEGURAN\u00c7A PUBLICA, PARA, HOMICIDIO, DILMA FERREIRA SILVA, CLAUDIONOR COSTA DA SILVA, HILTON LOPES, MEMBRO, MOVIMENTO DOS ATINGIDOS POR BARRAGENS (MAB)",
        "nomeDeputado": "Beto Faro",
        "sumario": "A\u00e7\u00f5es adotadas pelo Governo do Estado do Par\u00e1 para fortalecimento da \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica. Urgente necessidade de ado\u00e7\u00e3o, pelas autoridades competentes, de medidas para elucida\u00e7\u00e3o e puni\u00e7\u00e3o dos respons\u00e1veis pelos assassinatos dos Srs. Dilma Ferreira Silva, Claudionor Costa da Silva e Hilton Lopes, membros do Movimento dos Atingidos por Barragens.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BETO FARO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, no Estado do Par\u00e1, n\u00e3o h\u00e1 d\u00favidas quanto \u00e0 interven\u00e7\u00e3o pol\u00edtica clara do Governo do Estado no sentido de melhorar a nossa seguran\u00e7a p\u00fablica. H\u00e1 mais viaturas nas ruas, mais policiais, policiais saindo da reserva, reestrutura\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Civil e de toda a \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica do nosso Estado com a chegada da For\u00e7a Nacional de Seguran\u00e7a para aumentar o contingente de policiais nas ruas e combater o crime.\r\nMas, infelizmente, uma viol\u00eancia de que n\u00f3s temos o t\u00edtulo de campe\u00e3o nacional, a viol\u00eancia seletiva, aquela que mata trabalhadores, as lideran\u00e7as de trabalhadores, as lideran\u00e7as do nosso povo, continua. E o nosso Governo precisa de uma resposta urgente para o assassinato da Dilma, do seu esposo e do seu amigo, de quinta para sexta-feira, no Munic\u00edpio de Tucuru\u00ed. N\u00f3s precisamos dar uma resposta \u00e1gil e punir os respons\u00e1veis por essa viol\u00eancia.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO BETO FARO.\r\n\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que seja registrado no programa A Voz do Brasil e demais meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa este pronunciamento. Eu venho a esta tribuna para registrar um fato novo no combate \u00e0 criminalidade no Estado do Par\u00e1. A posi\u00e7\u00e3o firme do Governador Helder Barbalho de priorizar o combate \u00e0 criminalidade no seu Governo e a decis\u00e3o acertada de solicitar a vinda da For\u00e7a Nacional, que chegou ontem ao Estado, junto com outras medidas, como a cria\u00e7\u00e3o de unidades de n\u00facleos de intelig\u00eancia da Pol\u00edcia Civil, a destina\u00e7\u00e3o de mais 70 novas viaturas nas ruas de Bel\u00e9m, o fortalecimento da Pol\u00edcia Militar do Par\u00e1 (PM-PA), por meio da melhoria das condi\u00e7\u00f5es de trabalho dos agentes de seguran\u00e7a, somada \u00e0 convoca\u00e7\u00e3o de 110 policiais militares da reserva para exercerem novas fun\u00e7\u00f5es s\u00e3o medidas que, consequentemente, trar\u00e3o a melhoria do servi\u00e7o prestado \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, do combate \u00e0 criminalidade e refor\u00e7o na seguran\u00e7a do Estado.\r\nMas todo este trabalho no combate \u00e0 criminalidade no Estado do Par\u00e1 pode ser manchado se n\u00e3o for investigado o triplo homic\u00eddio dos companheiros do Movimento dos Atingidos por Barragens (MAB), que chocou o Par\u00e1 e o Pa\u00eds, recentemente.\r\n\u00c9 preciso que haja uma for\u00e7a tarefa junto ao Governador Helder Barbalho, Governador do Par\u00e1; Ualame Machado, Secret\u00e1rio de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Defesa Social; e Gilberto Martins, Procurador-Geral de Justi\u00e7a, para que tomem provid\u00eancias o mais r\u00e1pido poss\u00edvel para apurar o assassinato. E \u00e9 preciso que o caso seja tratado com seriedade e prioridade. At\u00e9 o momento, nenhum suspeito foi preso. A Comiss\u00e3o de Direitos Humanos da C\u00e2mara dos Deputados, do colega Helder Salom\u00e3o, j\u00e1 pediu a apura\u00e7\u00e3o dos fatos.\r\nPresto minha solidariedade ao Movimento dos Atingidos por Barragens (MAB), que perdeu uma de suas principais lideran\u00e7as na regi\u00e3o do Par\u00e1, brutalmente executada, a companheira Dilma Ferreira Silva. Presto ainda minhas condol\u00eancias aos familiares e amigos.\r\nA companheira Dilma foi assassinada junto a seu marido, Claudionor Costa da Silva, 42 anos, e Hilton Lopes, 38 anos, amigo do casal, de quinta para sexta-feira (22/03/19).\r\nO crime ocorreu na pr\u00f3pria casa de Dilma, no assentamento Salvador Allende, na zona rural de Bai\u00e3o, uma regi\u00e3o livre de conflito agr\u00e1rio.\r\nO local era uma antiga ocupa\u00e7\u00e3o, mas j\u00e1 estava regularizada pelo Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria (INCRA) desde 2012.\r\nUm triplo homic\u00eddio, que nos chocou pela brutalidade com que os companheiros foram assassinados, a golpes de facada, na zona rural de Bai\u00e3o, nordeste do Par\u00e1. Dilma foi encontrada com a garganta cortada e apresentava marcas de les\u00f5es corporais.\r\nA companheira Dilma era atingida pela hidrel\u00e9trica de Tucuru\u00ed e integrava a coordena\u00e7\u00e3o do Movimento dos Atingidos por Barragens (MAB) na regi\u00e3o, desde 2005. A usina de Tucuru\u00ed, constru\u00edda durante a ditadura militar, \u00e9 a terceira maior do Pa\u00eds, atr\u00e1s apenas das hidrel\u00e9tricas Itaipu, no Paran\u00e1, e Belo Monte, tamb\u00e9m no Par\u00e1. Ela localiza-se no rio Tocantins, a 310 quil\u00f4metros da capital Bel\u00e9m (PA). Tucuru\u00ed se tornou um caso emblem\u00e1tico da destrui\u00e7\u00e3o causada pelo modelo energ\u00e9tico na Amaz\u00f4nia. Ela consta no relat\u00f3rio do Conselho Nacional de Direitos Humanos (CNDH) de 2010, que identificou a exist\u00eancia de um padr\u00e3o sistem\u00e1tico de viola\u00e7\u00f5es de direitos humanos na constru\u00e7\u00e3o de barragens no Brasil.\r\nTucuru\u00ed tamb\u00e9m \u00e9 um dos principais casos no Brasil de criminaliza\u00e7\u00e3o judicial contra atingidos por barragens que lutam por direitos, com processos envolvendo lideran\u00e7as da regi\u00e3o.\r\nA companheira Dilma lutava pela devida compensa\u00e7\u00e3o aos atingidos. Cerca de 40 mil pessoas foram deslocadas de suas moradias para a constru\u00e7\u00e3o da barragem, e h\u00e1 mais de 30 anos lutam para garantir direitos, desde 2000. \r\nDilma teve uma vida de viola\u00e7\u00f5es - mulher, negra, nordestina, migrante, ribeirinha -, agravada pela viol\u00eancia da constru\u00e7\u00e3o de uma grande barragem.\r\nEm 2011, a companheira Dilma participou de uma audi\u00eancia com a ent\u00e3o Presidenta Dilma Rousseff (PT) e entregou um documento em que pedia uma pol\u00edtica nacional de direitos para os atingidos por barragens, com aten\u00e7\u00e3o especial par as mulheres atingidas.\r\nPor isso, Senhoras e Senhores, Deputadas e Deputados, este triplo homic\u00eddio precisa ser investigado pelas autoridades competentes. E caso haja necessidade, por parte do MAB, \u00e9 preciso solicitar medidas de prote\u00e7\u00e3o aos defensores de direitos humanos no Estado. O nosso mandato estar\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do MAB para esclarecer esse brutal crime.\r\nDilma, presente!\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=34&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "FECHAMENTO, SUPERINTEND\u00caNCIA, INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), PAR\u00c1 (ESTADO), SANTAR\u00c9M (PA), MARAB\u00c1 (PA), JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Beto Faro",
        "sumario": "Protesto contra o fechamento de Superintend\u00eancias do Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria - INCRA, no Estado do Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BETO FARO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, mais uma vez o Governo Bolsonaro d\u00e1 uma demonstra\u00e7\u00e3o clara de que n\u00e3o gosta dos pobres e n\u00e3o conhece a realidade do nosso Pa\u00eds, ao anunciar o fechamento de Superintend\u00eancias do INCRA no Estado do Par\u00e1, como a Superintend\u00eancia de Santar\u00e9m e a Superintend\u00eancia de Marab\u00e1.\r\nSra. Presidente, n\u00f3s temos tr\u00eas Superintend\u00eancias do INCRA no Par\u00e1, que est\u00e3o entre os cinco maiores do Pa\u00eds, em n\u00famero de assentados e em n\u00famero de \u00e1reas a serem regularizadas no Estado, pelo tamanho daquela Unidade da Federa\u00e7\u00e3o, pelo n\u00famero de pessoas que foram levadas para l\u00e1 em busca de terra e pela quantidade de terra p\u00fablica que existe ali. Portanto, h\u00e1 necessidade clara das tr\u00eas superintend\u00eancias. Imagine um cidad\u00e3o sair de Oriximin\u00e1, no oeste do Par\u00e1, e vir a Bel\u00e9m, para ser atendido numa unidade do INCRA! Ent\u00e3o, essa decis\u00e3o do Governo significa\u00e7\u00e3o n\u00e3o conhecer a realidade do nosso Pa\u00eds e n\u00e3o querer priorizar os trabalhos daquele \u00f3rg\u00e3o.\r\nN\u00e3o bastasse a n\u00e3o execu\u00e7\u00e3o dos recursos or\u00e7ament\u00e1rios alocados para o INCRA, agora o Governo quer promover essa extin\u00e7\u00e3o de Superintend\u00eancias. N\u00f3s estaremos aqui lutando contra mais essa injusti\u00e7a contra os trabalhadores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "BETO FARO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, BREVES (PA), MELGA\u00c7O (PA), RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, BAGRE (PA), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Beto Faro",
        "sumario": "Relato da visita do orador aos Munic\u00edpios de Breves, Melga\u00e7o e Bagre, no Estado do Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BETO FARO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, quero registrar que, no \u00faltimo final de semana, na sexta-feira, n\u00f3s estivemos no Munic\u00edpio de Breves, onde pudemos reunir oito Munic\u00edpios daquela regi\u00e3o para fazer o planejamento do mandato, discutir as emendas, as a\u00e7\u00f5es do Governo Estadual, como intervir junto ao Governo Estadual para realizar a\u00e7\u00f5es naquela Regi\u00e3o do Maraj\u00f3, t\u00e3o importante para o Estado, mas uma regi\u00e3o muito carente.\r\nDepois, fomos a Melga\u00e7o, onde fomos recebidos por lideran\u00e7as pol\u00edticas daquele Munic\u00edpio. E no s\u00e1bado estivemos no Munic\u00edpio de Bagre, que estava completando 57 anos. L\u00e1 fomos recebidos pelo Prefeito Nilson Farias e pela grande maioria dos Vereadores. Fui acompanhado do meu amigo, parceiro, irm\u00e3o, Ex-Prefeito Gordo. L\u00e1 anunciamos recursos que estamos levando para a compra de equipamentos e m\u00e1quinas para a \u00e1rea da sa\u00fade do Munic\u00edpio de Bagre, um importante Munic\u00edpio daquela regi\u00e3o e que precisa se desenvolver e precisa de Parlamentares desta Casa para ajudar no seu desenvolvimento.\r\nPe\u00e7o que meu pronunciamento seja publicado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "AVALIA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, EDUCA\u00c7\u00c3O, CAMPANHA ELEITORAL, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), IDEOLOGIA POL\u00cdTICA, DIREITA POL\u00cdTICA, APOLOGIA DE DITADURA MILITAR, REDE SOCIAL DIGITAL, DESEMPREGO, DISCURSO DE \u00d3DIO, TRABALHADOR DESALENTADO, ECONOMIA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVORECIMENTO, MERCADO FINANCEIRO, POL\u00cdTICA EXTERNA, VIAGEM OFICIAL, SUBMISS\u00c3O, ESTADOS UNIDOS, CENTRO DE LAN\u00c7AMENTO DE ALC\u00c2NTARA (CLA), VISTO DE TURISTA, IMPORTA\u00c7\u00c3O, CARNE SU\u00cdNA, ETANOL, MILHO, ORGANIZA\u00c7\u00c3O MUNDIAL DO COM\u00c9RCIO (OMC), CHINA, BALAN\u00c7A COMERCIAL, AGRONEG\u00d3CIO, ISRAEL, OFENSA, PALESTINA, ESCRIT\u00d3RIO DE REPRESENTA\u00c7\u00c3O, JERUSAL\u00c9M (ISRAEL), MP 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARALISA\u00c7\u00c3O, REFORMA AGR\u00c1RIA, MINIST\u00c9RIO DA AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, MINIST\u00c9RIO DO MEIO AMBIENTE, FLORESTA, CLIMA, CONSELHO NACIONAL DE SEGURAN\u00c7A ALIMENTAR E NUTRICIONAL (CONSEA), MPV 871/2019, SINDICATO, APOSENTADORIA RURAL, SEGURADO ESPECIAL, CR\u00c9DITO RURAL, BANCO DO BRASIL (BB), EXTIN\u00c7\u00c3O, ANTIDUMPING, IMPORTA\u00c7\u00c3O, LEITE, EUROPA, NOVA ZEL\u00c2NDIA, SUPERINTEND\u00caNCIA, INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), PAR\u00c1 (ESTADO), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Beto Faro",
        "sumario": "Inefici\u00eancia da gest\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro. Inexist\u00eancia de projeto de desenvolvimento do Pa\u00eds no \u00e2mbito do seu governo.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BETO FARO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, quero fazer o registro de um pronunciamento em que fa\u00e7o uma avalia\u00e7\u00e3o deste primeiro per\u00edodo do Governo Bolsonaro, o qual n\u00e3o tem um programa claro para nenhuma \u00e1rea. O que n\u00f3s estamos vendo na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o, hoje, \u00e9 o caos: todos os programas est\u00e3o sendo encerrados; os alunos querem se inscrever no FIES e n\u00e3o t\u00eam nem como fazer isso; na \u00e1rea da agricultura, h\u00e1 o desmonte do Estado brasileiro e as Superintend\u00eancias do INCRA est\u00e3o sendo extintas. Na verdade, a proposta \u00e9 s\u00f3 a da reforma da Previd\u00eancia, que n\u00e3o tira privil\u00e9gio de quem \u00e9 privilegiado, apenas penaliza os mais pobres.\r\nPortanto, pe\u00e7o que se registre e se divulgue nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa este pronunciamento.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deferido o seu pedido, nobre Deputado Beto Faro.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO BETO FARO.\r\n\r\nSra. Presidente, caros Parlamentares, ap\u00f3s os 2 anos e meio do Governo Temer, per\u00edodo marcado por crise econ\u00f4mica de grandes propor\u00e7\u00f5es, desemprego crescente e perdas sociais gigantescas que infelicitaram a vida de milh\u00f5es de brasileiros, estava convencido de que o Brasil havia chegado ao fundo do po\u00e7o.\r\nPor\u00e9m, 3 meses de experi\u00eancia at\u00edpica e pat\u00e9tica do Governo Bolsonaro foram suficientes para demonstrar que o fundo do po\u00e7o era falso, e que o Brasil ingressou em uma zona sombria na qual \u00e9 imposs\u00edvel definir ou prever o grau de decomposi\u00e7\u00e3o dos quadros social e institucional internos, assim como o n\u00edvel da destrui\u00e7\u00e3o da imagem do Pa\u00eds no exterior. \r\nNesse ex\u00edguo tempo de Governo, j\u00e1 \u00e9 percept\u00edvel o sentimento de profunda frustra\u00e7\u00e3o entre a popula\u00e7\u00e3o brasileira, a ponto de provocar a crescente insatisfa\u00e7\u00e3o com a pr\u00f3pria nacionalidade. N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa a emigra\u00e7\u00e3o massiva de brasileiros notadamente para Portugal, quando, durante o Governo Lula, o Brasil foi o destino de volumosos contingentes de imigrantes atra\u00eddos pelas oportunidades geradas no Pa\u00eds. \r\nClaro que esses sentimentos ainda n\u00e3o atingiram o que resta da base social do \"mito\", ou seja, os fan\u00e1ticos de extrema direita que veneram o astr\u00f3logo chulo e maluco que reside nos EUA e os membros de certas denomina\u00e7\u00f5es neopentecostais, os quais, de boa-f\u00e9, ainda acreditam que o slogan Brasil acima de tudo, Deus acima de todos n\u00e3o foi mera mistifica\u00e7\u00e3o para fins eleitorais e controle ideol\u00f3gico. Jamais, na hist\u00f3ria da pol\u00edtica brasileira, a imagem do Brasil e do \"Todo-Poderoso\" foram explorados de forma t\u00e3o inescrupulosa! \r\nN\u00e3o se pode acusar Bolsonaro de ter mentido sobre os seus projetos para o Brasil, at\u00e9 porque, durante a campanha, n\u00e3o disse absolutamente nada a esse respeito. Aproveitou o tempo de \u00f3cio no hospital e fora dele para \"azeitar\" a sua m\u00e1quina de fake news. Escapou dos debates e mesmo de entrevistas que pretendiam oferecer-lhe a oportunidade de informar sobre o seu programa de Governo, para dedicar-se \u00e0 dissemina\u00e7\u00e3o pelas redes sociais, n\u00e3o do \"vi\u00e9s\", mas da sua \"patologia ideol\u00f3gica de direita\". Durante a campanha, resumiu a sua comunica\u00e7\u00e3o \u00e0 apologia da ditadura e \u00e0 prega\u00e7\u00e3o mis\u00f3gina, do \u00f3dio contra os pobres, \u00edndios, negros, quilombolas, homossexuais e os petistas. Isso fora o apelo messi\u00e2nico, a criminaliza\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica e o falacioso discurso contra a corrup\u00e7\u00e3o.\r\nA f\u00f3rmula funcionou e Bolsonaro foi eleito, para o infort\u00fanio deste Pa\u00eds. J\u00e1 como Presidente tem demonstrado absoluta in\u00e9pcia para governar; passa o tempo no Twitter disseminando o \u00f3dio entre a popula\u00e7\u00e3o, exaltando a ditadura brasileira, mas condenando a suposta ditadura venezuelana, al\u00e9m de criar embara\u00e7os para o Pa\u00eds no exterior. O pr\u00f3prio Presidente desta Casa j\u00e1 aconselhou o Presidente da Rep\u00fablica a abandonar as redes sociais e come\u00e7ar a trabalhar.\r\nA prop\u00f3sito, n\u00e3o se ouviu coment\u00e1rio do Presidente ou de qualquer membro do alto escal\u00e3o do Governo a respeito dos mais recentes dados do IBGE sobre o n\u00edvel escandaloso do desemprego no Pa\u00eds. S\u00e3o mais de 13 milh\u00f5es de cidad\u00e3os brasileiros em busca de um emprego, afora os 4,7 milh\u00f5es de desalentados e outros tantos milh\u00f5es de subempregados. Em qualquer pa\u00eds do mundo, dados com essa gravidade levariam o governo a adotar procedimentos de emerg\u00eancia nacional, visando ao socorro dos seus cidad\u00e3os. \r\nNeste Governo, e mais precisamente na \u00e1rea econ\u00f4mica, al\u00e9m da apologia liberalizante com iniciativas med\u00edocres de redu\u00e7\u00e3o das tarifas de importa\u00e7\u00e3o e promessas de um programa sem limites de privatiza\u00e7\u00e3o, a pauta sobrante est\u00e1 restrita ao esfor\u00e7o de uma reforma da Previd\u00eancia em benef\u00edcio do sistema financeiro, em detrimento da garantia da prote\u00e7\u00e3o m\u00ednima do Estado para as popula\u00e7\u00f5es mais pobres do Pa\u00eds.\r\n O \"Brasil acima de tudo\" foi transformado em vassalagem vergonhosa ao Governo Trump. Em viagem oficial aos Estados Unidos, Bolsonaro entregou a Base de Alc\u00e2ntara aos americanos, sem contrapartidas. Ainda sem contrapartidas, e para provar a sua inten\u00e7\u00e3o de escancarar o mercado brasileiro para os americanos, Bolsonaro prometeu a ren\u00fancia do Brasil \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de economia emergente na OMC. Ofereceu ainda generosa cota, com taxa zero, para importa\u00e7\u00f5es de trigo dos EUA, que \u00e9 muito mais caro que o produto argentino. Prometeu ainda que o Brasil importaria carne su\u00edna e etanol de milho americano, sendo que o Brasil \u00e9 o 4\u00ba maior exportador mundial de su\u00ednos e o etanol do milho \u00e9 muito mais caro do que o de cana-de-a\u00e7\u00facar. Para demonstrar de forma cabal o complexo de vira-lata do seu Governo, Bolsonaro suspendeu, sem a reciprocidade que qualquer Na\u00e7\u00e3o que se preze faria, a exig\u00eancia de visto para a entrada no Brasil dos cidad\u00e3os americanos.\r\nEnquanto os EUA, maior economia capitalista do mundo, de forma leg\u00edtima, negocia intensamente um grande acordo comercial com a China, Bolsonaro e o seu chanceler (al\u00e9m do chanceler paralelo, Eduardo Bolsonaro) hostilizam o nosso maior parceiro comercial por motiva\u00e7\u00f5es ideol\u00f3gicas, intempestivas e est\u00fapidas. As lideran\u00e7as do agroneg\u00f3cio, que apoiaram Bolsonaro em peso, muito constrangidas, temem pelo risco do agronegoc\u00eddio no Brasil, por conta dessa hostilidade gratuita \u00e0 China e, igualmente, aos pa\u00edses \u00e1rabes. Em 2018, o Brasil vendeu para a China 64,2 bilh\u00f5es de d\u00f3lares, dos quais 35,6 bilh\u00f5es de d\u00f3lares em produtos do agroneg\u00f3cio, enquanto as nossas exporta\u00e7\u00f5es para os EUA foram de 28 bilh\u00f5es de d\u00f3lares.\r\nDa mesma maneira, com a continuada e desnecess\u00e1ria agress\u00e3o aos pa\u00edses \u00e1rabes, em nome de um alinhamento acr\u00edtico e descabido ao PrimeiroMinistro Netanyahu, Bolsonaro coloca em risco imediato um mercado de 8,4 bilh\u00f5es de d\u00f3lares somente em produtos do agroneg\u00f3cio exportados para os pa\u00edses \u00e1rabes, ou seja, sem considerar as vendas para as na\u00e7\u00f5es aliadas, em especial, as de maioria mul\u00e7umana. A prop\u00f3sito, abusando da provoca\u00e7\u00e3o, na visita a Israel, Bolsonaro visitou o Muro das Lamenta\u00e7\u00f5es acompanhado de Netanyahu, um gesto simb\u00f3lico de agress\u00e3o \u00e0 Palestina, algo jamais feito por um Presidente brasileiro. Mesmo Trump, quando fez essa visita, a fez s\u00f3, desacompanhado de qualquer autoridade de Israel. Al\u00e9m disso, anunciou a cria\u00e7\u00e3o de um escrit\u00f3rio comercial do Brasil em Jerusal\u00e9m, o que provou rea\u00e7\u00e3o imediata da Autoridade Palestina, que chamou de volta o seu embaixador no Brasil. \r\nDe novo, devemos admitir a coer\u00eancia do Presidente Bolsonaro. Afinal, h\u00e1 poucos dias, do nada, expressou que a sua miss\u00e3o no Governo \u00e9 a \"desconstru\u00e7\u00e3o\" do trabalho dos comunistas que lhe antecederam. Ou seja, temos um Presidente com a miss\u00e3o de desconstruir o Brasil. Obviamente o projeto de demoli\u00e7\u00e3o come\u00e7ou pelos setores de maior vulnerabilidade social. O \"marco zero\" desse projeto deu-se no primeiro dia do Governo com a edi\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870. Literalmente uma a\u00e7\u00e3o de terra arrasada, mediante a qual as pol\u00edticas para a reforma agr\u00e1ria - e popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas e quilombolas - passaram para o controle direto dos respons\u00e1veis pela concentra\u00e7\u00e3o da terra e de todas as mazelas da quest\u00e3o agr\u00e1ria brasileira. Mas, desde a campanha, Bolsonaro avisou que n\u00e3o haveria demarca\u00e7\u00f5es de terras ind\u00edgenas e quilombolas, promessa que tem sido reiterada pela Ministra da Agricultura.\r\nPelo grau de desmonte institucional para o meio ambiente promovido pela medida provis\u00f3ria, Bolsonaro inaugurou uma perspectiva que literalmente visualiza o meio ambiente pela metade. Retirou do Minist\u00e9rio do Meio Ambiente a pol\u00edtica para as florestas p\u00fablicas e, de forma inacredit\u00e1vel, tamb\u00e9m retirou o MMA da gest\u00e3o das pol\u00edticas para o clima, extinguindo, inclusive, a Secretaria sobre o tema, at\u00e9 ent\u00e3o existente no Minist\u00e9rio. \u00c9 um sinal de que o Governo poder\u00e1 denunciar ou, na melhor das hip\u00f3teses, ignorar o Acordo de Paris, conforme tamb\u00e9m prometeu na campanha. Na mesma medida provis\u00f3ria, o Governo fulminou a pol\u00edtica de seguran\u00e7a alimentar e nutricional com a extin\u00e7\u00e3o, na pr\u00e1tica, do CONSEA.\r\nEm seguida, o Governo Bolsonaro publicou a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, mediante a qual eliminou por completo a participa\u00e7\u00e3o dos sindicatos nos processos de aposentadorias, notadamente dos trabalhadores rurais e dos segurados especiais. Fez mais: pela medida provis\u00f3ria, foram criados incentivos para os funcion\u00e1rios do INSS contestarem benef\u00edcios vigentes, ao mesmo tempo impondo dificuldades insan\u00e1veis para a defesa por parte dos segurados especiais e trabalhadores rurais. Junto com a PEC da Previd\u00eancia, essa medida do Governo Bolsonaro implica, na pr\u00e1tica, na exclus\u00e3o dessas categorias da cobertura previdenci\u00e1ria.\r\nNa linha liberalizante, a equipe econ\u00f4mica do Governo j\u00e1 antecipou a redu\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do Banco do Brasil no cr\u00e9dito rural oficial, bem como a extin\u00e7\u00e3o das respectivas subven\u00e7\u00f5es. Para \"compensar\", a Ministra da Agricultura promete, para os grandes produtores, maior musculatura ao seguro rural com o aumento das subven\u00e7\u00f5es ao pr\u00eamio. \r\nAinda nessa linha, o Governo extinguiu a tarifa antidumping incidente sobre as importa\u00e7\u00f5es de leite da Europa e Nova Zel\u00e2ndia, adotada desde 2001. Por conta dessa medida, o setor, constitu\u00eddo em cerca de 80% por pequenos agricultores, dever\u00e1 enfrentar crise severa de sustentabilidade no curto prazo, j\u00e1 que n\u00e3o conseguir\u00e1 competir notadamente com o leite da Europa, que conta com subven\u00e7\u00f5es estimadas em 50% dos custos do produto.\r\nQuanto \u00e0s a\u00e7\u00f5es para a reforma agr\u00e1ria e pol\u00edtica fundi\u00e1ria, no geral, as execu\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias correspondentes n\u00e3o sa\u00edram do zero at\u00e9 a presente data. Em particular, o Presidente do INCRA revela estar processando uma reforma na autarquia, certamente em linha com o projeto de desconstru\u00e7\u00e3o prometida pelo Presidente da Rep\u00fablica. Sem nenhum ato pela reforma agr\u00e1ria, o Presidente da autarquia tem sido diligente em medidas pela inviabiliza\u00e7\u00e3o da reforma agr\u00e1ria. \r\nNa reforma em curso, o INCRA dever\u00e1 manter apenas uma Superintend\u00eancia no meu Estado, o Par\u00e1, que det\u00e9m o maior n\u00famero de projetos de assentamentos e de fam\u00edlias assentadas. Imaginem o benefici\u00e1rio de uma a\u00e7\u00e3o do INCRA no Munic\u00edpio de Jacareacanga, localizado no extremo sudoeste do Estado. Como esse cidad\u00e3o buscar\u00e1 o INCRA para algum encaminhamento?\r\nPara demonstrar que a estrat\u00e9gia \u00e9 mesmo a de desconstru\u00e7\u00e3o, ainda na semana passada, o Presidente do INCRA expediu memorando a todos os superintendentes com ordens expressas de suspens\u00e3o total de todas as vistorias de im\u00f3veis rurais. Ou seja, o Presidente da autarquia formalizou a paralisa\u00e7\u00e3o plena do programa de reforma agr\u00e1ria. \r\nEm resumo, independentemente do famoso \"vi\u00e9s ideol\u00f3gico\", Get\u00falio Vargas deixou um legado memor\u00e1vel para o Pa\u00eds: levou a cabo o processo de industrializa\u00e7\u00e3o do Brasil, criou a CSN e a PETROBRAS, al\u00e9m da CLT. O Presidente Juscelino deu seguimento \u00e0 industrializa\u00e7\u00e3o com o Plano de Metas, por meio do qual instalou a ind\u00fastria automobil\u00edstica no Brasil. Tamb\u00e9m deu in\u00edcio ao processo de integra\u00e7\u00e3o nacional com a cria\u00e7\u00e3o da Bel\u00e9m-Bras\u00edlia e de Bras\u00edlia. Mesmo o Governo do Presidente Geisel \u00e9 reconhecido por ter reduzido a depend\u00eancia de fontes externas de energia, ao lado dos projetos de desenvolvimento das ind\u00fastrias b\u00e1sicas e do setor de comunica\u00e7\u00f5es. Os Governos Lula s\u00e3o reconhecidos em todo o mundo pelo legado social inusitado em escala global; pelo desenvolvimento do pr\u00e9-sal; por uma pol\u00edtica externa que elevou o Brasil \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de um grande player da diplomacia mundial; por ter levado o Brasil ao pleno emprego; enfim, por um per\u00edodo de prosperidade que atraiu fluxos migrat\u00f3rios para o Pa\u00eds de v\u00e1rias partes do mundo.\r\nEnquanto isso, o atual Presidente do Brasil promete um legado de destrui\u00e7\u00e3o dos ativos da Na\u00e7\u00e3o, a viola\u00e7\u00e3o da soberania nacional e a dissemina\u00e7\u00e3o da mis\u00e9ria e do \u00f3dio entre a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nInd\u00edgenas, quilombolas, assentados, agricultores familiares; no geral, os povos do campo e das florestas est\u00e3o acostumados a lutar por direitos, e certamente n\u00e3o enfrentar\u00e3o de forma passiva as amea\u00e7as do atual Governo.\r\nQuanto aos senhores e senhoras do agroneg\u00f3cio, aconselho que humildemente reconhe\u00e7am o equ\u00edvoco do apoio dado a Bolsonaro e se insurjam pelo menos contra a amea\u00e7a ao agronegoc\u00eddio em curso. Mais que um sem no\u00e7\u00e3o, Bolsonaro \u00e9 um sem Na\u00e7\u00e3o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MARCHA A BRAS\u00cdLIA EM DEFESA DOS MUNIC\u00cdPIOS, EVENTO.\r\nPONTE, RECONSTRU\u00c7\u00c3O, AL\u00c7A DE LIGA\u00c7\u00c3O, MOJU, RIO, BEL\u00c9M (AL), PAR\u00c1, GOVERNO FEDERAL, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Beto Faro",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da Marcha a Bras\u00edlia em Defesa dos Munic\u00edpios. Pedido ao Governo Federal de aux\u00edlio ao Governo do Estado do Par\u00e1, para reconstru\u00e7\u00e3o de ponte sobre o Rio Moju, na Al\u00e7a Vi\u00e1ria da Capital Bel\u00e9m.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BETO FARO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, primeiro, quero registrar mais uma Marcha dos Prefeitos, que v\u00eam a Bras\u00edlia buscar recursos, tanto com os Parlamentares quanto com o Governo Federal. Temos neste plen\u00e1rio a presen\u00e7a do Prefeito Elias Guimar\u00e3es Santiago, de Conc\u00f3rdia do Par\u00e1. E muitos outros Prefeitos dos Munic\u00edpios paraenses est\u00e3o aqui em busca de recursos para seus Munic\u00edpios.\r\nQuero lamentar a queda de uma ponte que atravessa o Rio Moju, na Al\u00e7a Vi\u00e1ria, no Estado do Par\u00e1. Uma balsa colidiu com a estrutura da ponte, dificultando a circula\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias pessoas dos Munic\u00edpios do nosso Estado. O Governo H\u00e9lder Barbalho, que tem sido um Governo din\u00e2mico e presente, enfrenta mais essa dificuldade.\r\nN\u00f3s queremos - a bancada como um todo, unida - pedir ao Governo Federal que ajude o Estado, porque foi um acidente grave que aconteceu l\u00e1. N\u00f3s precisamos do socorro do Governo Federal para auxiliar o Governo do Estado, que tem trabalhado muito pelo Par\u00e1.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "MOVIMENTO DOS TRABALHADORES RURAIS SEM TERRA (MST), DEFESA.\r\nCHACINA, TRABALAHADOR RURAL, ELDORADO DO CARAJ\u00c1S (PA), CONFLITO FUNDI\u00c1RIO, ANIVERS\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Beto Faro",
        "sumario": "Solidariedade ao Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra - MST e \u00e0s entidades ligadas \u00e0 quest\u00e3o da terra. Transcurso dos 19 anos do massacre de agricultores no Munic\u00edpio de Eldorado do Caraj\u00e1s, Estado do Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BETO FARO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero solidarizar-me com o Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra, que tem sido aqui atacado. \u00c9 um movimento extremamente importante para o Brasil, que ajuda no desenvolvimento do Pa\u00eds. Na minha regi\u00e3o, ajudou e contribuiu para o projeto da reforma agr\u00e1ria, paralisado agora por este Governo, que fechou, inclusive, superintend\u00eancias do INCRA, muito relevante para o nosso Estado. \u00c9 um movimento que tem contribu\u00eddo com a luta daqueles que mais precisam, incluindo muitas pessoas no sistema produtivo do nosso Estado.\r\nSou solid\u00e1rio ao Movimento dos Sem Terra, \u00e0 FETAGRI, \u00e0 CONTAG, que participa do Sistema CONTAG, e a todas as entidades ligadas a essa quest\u00e3o da terra. No dia 17 de abril completar\u00e3o 19 anos do massacre de Eldorado, essa triste imagem que o Par\u00e1 construiu de muita viol\u00eancia contra os trabalhadores e as suas lideran\u00e7as.\r\nPortanto, minha solidariedade ao MST.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=260&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SA\u00daDE, M\u00c9DICO, PAR\u00c1, NECESSIDADE, PROGRAMA MAIS M\u00c9DICOS, AN\u00c1LISE.\r\nSA\u00daDE P\u00daBLICA, CRISE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Beto Faro",
        "sumario": "Falta de m\u00e9dicos em Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1, ap\u00f3s o desligamento de profissionais cubanos do Programa Mais M\u00e9dicos. Crise reinante na sa\u00fade p\u00fablica nos 100 primeiros dias do Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BETO FARO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, quero mais uma vez denunciar a aus\u00eancia dos m\u00e9dicos nos Munic\u00edpios paraenses desde a sa\u00edda dos cubanos do programa Mais M\u00e9dicos. S\u00e3o v\u00e1rios Munic\u00edpios no Estado que sequer m\u00e9dico t\u00eam. \u00c0s vezes, at\u00e9 preenchem as vagas abertas aqui, d\u00e3o a impress\u00e3o de que vai haver m\u00e9dicos, mas eles n\u00e3o se apresentam ou aqueles que se apresentam ficam apenas 15 dias ou 1 m\u00eas e saem dos Munic\u00edpios, principalmente daqueles com menor infraestrutura, em locais mais distantes da capital. Esses s\u00e3o os mais penalizados. Aqueles que mais precisam e que mais sofrem, de fato, s\u00e3o os mais penalizados. Da\u00ed a import\u00e2ncia de ter havido nos Governos Lula e Dilma o programa Mais M\u00e9dicos com os m\u00e9dicos cubanos. \r\nPortanto, quero fazer essa den\u00fancia e cobrar provid\u00eancias, porque esses Munic\u00edpios e as popula\u00e7\u00f5es n\u00e3o podem ficar sem esse atendimento m\u00e9dico t\u00e3o importante para suas vidas.   \r\nSolicito a V.Exa. que determine a divulga\u00e7\u00e3o deste meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deferido, Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO BETO FARO.\r\n\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que seja registrado no programa A Voz do Brasil e pelos demais meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa este pronunciamento.\r\nVenho novamente a esta tribuna para denunciar a falta de m\u00e9dicos nos Mun\u00edcipios do interior com a sa\u00edda dos m\u00e9dicos cubanos. Hoje o Estado do Par\u00e1 \u00e9 o mais prejudicado. Em 3 meses, 12 profissionais do Mais M\u00e9dicos desistiram de atuar no Par\u00e1 e 11 Munic\u00edpios do Estado perderam profissionais do programa.\r\nOs m\u00e9dicos brasileiros n\u00e3o querem trabalhar no interior. Foi por isso que o Governo do PT criou o Programa Mais M\u00e9dicos e trouxe m\u00e9dicos cubanos para atender no interior.\r\nO perfil com maior volume de sa\u00eddas \u00e9 o de cidades com 20% ou mais da popula\u00e7\u00e3o em extrema pobreza (324 desist\u00eancias ou 31% do total). Em seguida, est\u00e3o capitais e regi\u00f5es metropolitanas, com 209 desist\u00eancias (20%).\r\nO panorama de 3 meses do programa, por\u00e9m, n\u00e3o \u00e9 nada animador: at\u00e9 o in\u00edcio desse m\u00eas, 1.052 profissionais com CRM Brasil j\u00e1 haviam desistido da atua\u00e7\u00e3o.\r\nDe acordo com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, das 1.052 desist\u00eancias, 12 foram no Par\u00e1. Essas desist\u00eancias no Estado ocorreram, at\u00e9 agora, em 11 localidades: Almeirim (1), Bel\u00e9m (1), Belterra (1), Bragan\u00e7a (1), Curralinho (1), Distritos Sanit\u00e1rios Especiais Ind\u00edgenas (DSEIs) Guam\u00e1-Tocantins (1), Nova Timboteua (1), Parauapebas (1), Rio Maria (1), Tom\u00e9-a\u00e7u (1) e Tucuru\u00ed (2). Algumas dessas desist\u00eancias representam perdas imensur\u00e1veis para as localidades, como a DSEI Guam\u00e1-Tocantins, que, apesar de perder apenas um profissional, depende quase que integralmente do programa para possuir m\u00e9dicos na regi\u00e3o.\r\nNesses 100 dias de Governo Bolsonaro, a sa\u00fade entrou na UTI sem m\u00e9dicos e com o fim da Farm\u00e1cia Popular\r\nObrigado, Sr. Presidente",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=340&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-16T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "MOVIMENTO DOS TRABALHADORES RURAIS SEM-TERRA (MST), DEFESA, REFORMA AGR\u00c1RIA, DIA INTERNACIONAL DE LUTA PELA TERRA, HOMENAGEM.\r\nCHACINA, TRABALHADOR RURAL, MARAB\u00c1 (PA), PAR\u00c1 (ESTADO), ELDORADO DO CARAJ\u00c1S (PA), HELDER BARBALHO, GOVERNADOR, ANA J\u00daLIA, EX-GOVERNADORA, COMBATE, VIOL\u00caNCIA RURAL.",
        "nomeDeputado": "Beto Faro",
        "sumario": "Homenagem \u00e0 mem\u00f3ria dos trabalhadores rurais sem terra assassinados no Munic\u00edpio de Eldorado do Caraj\u00e1s, Estado do Par\u00e1. Transcurso do Dia Internacional de Luta pela Terra. Combate \u00e0 viol\u00eancia no campo na gest\u00e3o do Governador do Estado do Par\u00e1, Helder Barbalho.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BETO FARO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil pronunciamento que fa\u00e7o em homenagem ao Movimento dos Trabalhadores Rurais sem Terra e a todos que lutam em defesa da democracia, da reforma agr\u00e1ria.\r\nNo dia de amanh\u00e3, completa-se mais 1 ano do assassinado de 19 trabalhadores rurais sem terra no meu Estado do Par\u00e1. Esse dia j\u00e1 se transformou num dia de luta em defesa da reforma agr\u00e1ria.\r\nO Governo da minha companheira Ana J\u00falia reconheceu esse ato lament\u00e1vel que aconteceu no nosso Estado. O Governo Helder Barbalho agora d\u00e1 uma luz muito clara de que n\u00e3o pactua tamb\u00e9m com essa situa\u00e7\u00e3o, colocando na cadeia as pessoas que cometeram a chacina de Ub\u00e1, no Munic\u00edpio de Marab\u00e1, ocorrida h\u00e1 muito tempo - at\u00e9 o momento n\u00e3o havia sido punido efetivamente o mandante daquele crime. E, agora, recentemente, nos assassinatos de lideran\u00e7a de trabalhadores foi inclusive preso aquele que mandou assassinar.\r\nPortanto, deixo a minha homenagem aos trabalhadores rurais sem terra que tanto lutam em defesa dos seus direitos e pelo desenvolvimento do nosso Brasil.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO BETO FARO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, amanh\u00e3, dia 17 de abril, ser\u00e1 um dia muito especial para os setores democr\u00e1ticos do Brasil. Ser\u00e1 o dia para homenagearmos a mem\u00f3ria dos 19 trabalhadores rurais v\u00edtimas da Chacina ocorrida em Eldorado do Caraj\u00e1s, executada pela PM do Par\u00e1, sob a coordena\u00e7\u00e3o do Governo tucano e a mando do latif\u00fandio daquela regi\u00e3o do meu Estado.\r\nA chacina de Eldorado do Caraj\u00e1s constituiu um dos momentos mais tr\u00e1gicos das lutas pela terra no Brasil. O massacre teve como saldo, al\u00e9m do assassinato a sangue frio de 19 trabalhadores, a mutila\u00e7\u00e3o de outros tantos e as sequelas psicol\u00f3gicas de centenas de fam\u00edlias que, de forma pac\u00edfica, lutavam por terra.\r\nAs repercuss\u00f5es do ato covarde da pol\u00edtica do Par\u00e1 alcan\u00e7aram o mundo, consolidando a imagem do Brasil como o pa\u00eds l\u00edder na concentra\u00e7\u00e3o da terra, e como exemplo a ser condenado sobre a situa\u00e7\u00e3o de barb\u00e1rie que ainda prolifera nas suas \u00e1reas rurais, vitimando trabalhadores e os setores aliados e engajados pela democratiza\u00e7\u00e3o da estrutura de posse e uso da terra no Brasil. Por\u00e9m, hoje na gest\u00e3o do Governador Helder Barbalho a viol\u00eancia no campo tem sido combatida. A ex-Governadora Ana J\u00falia tamb\u00e9m reconheceu essa trag\u00e9dia no Par\u00e1. Ambos n\u00e3o pactuaram e n\u00e3o pactuam com a viol\u00eancia no campo.\r\nPor\u00e9m, fruto dessas repercuss\u00f5es, a data de 17 de abril foi convertida no Dia Internacional de Luta pela Terra para trazer sempre \u00e0 lembran\u00e7a de parte da sociedade o dia da trag\u00e9dia e dos seus m\u00e1rtires.  \r\nAcima de tudo, o massacre de Eldorado do Caraj\u00e1s foi o ponto culminante de um processo hist\u00f3rico de intoler\u00e2ncia contra os trabalhadores rurais, popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas, quilombolas e demais povos do campo, das \u00e1guas e das florestas.\r\nLamentavelmente, nada teremos a comemorar neste 17 de abril, pois, como nos piores tempos, o Brasil est\u00e1 sob um Governo de extrema direita que declara de forma aberta o seu \u00f3dios \u00e0s popula\u00e7\u00f5es vulner\u00e1veis do Pa\u00eds, com destaque para as popula\u00e7\u00f5es do campo.\r\nContudo, at\u00e9 para honrar a memoria dos 19 trabalhadores que derramaram os seus sangues em nome das lutas por democracia e por uma vida digna no campo, temos a obriga\u00e7\u00e3o de transformar, n\u00e3o apenas o dia 17 de abril, mas todos os dias do ano, como momentos permanentes de luta pela reforma agr\u00e1ria e por justi\u00e7a no campo. \r\nViva o Dia Internacional de Luta pela Terra!\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2019&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-23T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "M\u00c1QUINA AGR\u00cdCOLA, AMBUL\u00c2NCIA, RETROESCAVADEIRA, TOM\u00c9-A\u00c7U (PA), BETO FARO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Beto Faro",
        "sumario": "Aquisi\u00e7\u00e3o de retroescavadeiras, m\u00e1quinas agr\u00edcolas e ambul\u00e2ncias para o Munic\u00edpio de Tom\u00e9-A\u00e7u, no Estado do Par\u00e1, com recursos de emenda or\u00e7ament\u00e1ria apresentada pelo orador.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BETO FARO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Sras. e Srs. Deputados, estive no \u00faltimo s\u00e1bado acompanhado da Deputada Estadual Dilvanda Faro no Munic\u00edpio de Tom\u00e9-A\u00e7u, no Par\u00e1, onde fomos recebidos pela Prefeita Aurenice, pelo Vice-Prefeito Charles Saraiva, pelo Presidente da C\u00e2mara, o Vereador Jo\u00e3o Francisco, pelos Vereadores Vital, Negona, Jonas, Braga, Ladeira e pelo conjunto de lideran\u00e7as e gente do nosso povo, ocasi\u00e3o em que pudemos entregar ao Munic\u00edpio m\u00e1quinas e retroescavadeiras para auxiliar no trabalho das estradas vicinais e at\u00e9 das ruas da pr\u00f3pria cidade, al\u00e9m de quatro ambul\u00e2ncias para o atendimento \u00e0 sa\u00fade. Vem mais por a\u00ed, porque a verba \u00e9 fruto de emenda de 2 milh\u00f5es e 640 mil reais que destinei ao Munic\u00edpio para a \u00e1rea da sa\u00fade, parte para o custeio, parte para ambul\u00e2ncias, e um moderno aparelho de Raio X para atender \u00e0 nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nParabenizo a Prefeita pela recep\u00e7\u00e3o e fundamentalmente pelo trabalho que vem sendo desenvolvido no Munic\u00edpio, com a opera\u00e7\u00e3o tapa-buracos, nossa parceria com o Governo do Estado. Enfim, h\u00e1 um conjunto de a\u00e7\u00f5es e obras realizadas mesmo neste momento de crise no Pa\u00eds, em que o repasse de recursos federais aos Munic\u00edpios diminui, aumentam as dificuldades no nosso Estado, no momento em que cai uma ponte, coisa que n\u00e3o constava do planejamento, e mais recurso do Estado tem que ser deslocado para ali. Mas os Munic\u00edpios v\u00e3o sobrevivendo e promovendo a\u00e7\u00f5es. \r\nA Prefeita Aurenice tem sido grande parceira e tem administrado o Munic\u00edpio sem crises, como as que vivemos em outros momentos em Tom\u00e9-A\u00e7u. Agora temos a realiza\u00e7\u00e3o de muitas obras e muitos servi\u00e7os prestados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o que meu pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, em especial pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2019&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-23T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "CONFLITO FUNDI\u00c1RIO, HOMIC\u00cdDIO, JOS\u00c9 DUTRA COSTA, EX-MILITANTE POL\u00cdTICO, JOS\u00c9 D\u00c9CIO BARROSO NUNES, PROPRIET\u00c1RIO RURAL, JULGAMENTO, RONDON DO PAR\u00c1 (PA), SUSPENS\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Beto Faro",
        "sumario": "Protesto contra a suspens\u00e3o do julgamento do fazendeiro Jos\u00e9 D\u00e9cio Barroso Nunes, acusado pelo assassinato do sindicalista Jos\u00e9 Dutra Costa, no Munic\u00edpio de Rondon do Par\u00e1, Estado do Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BETO FARO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria de dar como lido o meu pronunciamento.\r\nHoje, estava marcado o segundo julgamento do assassinato do sindicalista Dezinho pelo Tribunal de Justi\u00e7a do Estado do Par\u00e1, no Munic\u00edpio de Rondon do Par\u00e1.\r\nO mandante desse assassinato foi condenado a 14 anos de pris\u00e3o no primeiro julgamento, que depois foi anulado. E hoje a Justi\u00e7a do Par\u00e1, infelizmente, adiou o novo julgamento. \r\nTodos n\u00f3s que conhecemos o Dezinho, que tinha sob sua lideran\u00e7a v\u00e1rios trabalhadores - e eu me solidarizo com o Sindicato dos Trabalhadores Rurais de Rondon do Par\u00e1, com a dona Joelma e com as v\u00e1rias lideran\u00e7as ali -, ficamos mais uma vez sem ver a justi\u00e7a efetivamente sendo feita no nosso Estado.\r\nEu queria registar este pronunciamento e pedir que seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nO SR. PRESIDENTE (Otoni de Paula. PSC - RJ) - Defiro o seu pedido, nobre Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO BETO FARO.\r\n\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nEstava marcado para hoje, em Bel\u00e9m, o segundo julgamento do fazendeiro Jos\u00e9 D\u00e9cio Barroso Nunes, o Dels\u00e3o, acusado de ser o mandante do assassinato do sindicalista Jos\u00e9 Dutra da Costa, o Dezinho, crime ocorrido em Rondon do Par\u00e1, no dia 21 de novembro de 2000. O julgamento foi suspenso novamente. O Minist\u00e9rio P\u00fablico se retirou do Tribunal do J\u00fari sob a alega\u00e7\u00e3o que n\u00e3o iria compactuar com a \"palha\u00e7ada\", ap\u00f3s ser deferido o pedido para que fossem reproduzidas as filmagens dos depoimentos das testemunhas de acusa\u00e7\u00e3o.\r\nEssa \u00e9 mais uma evidente demonstra\u00e7\u00e3o de que a tramita\u00e7\u00e3o do processo est\u00e1 marcada por situa\u00e7\u00f5es nebulosas e mal explicadas que favoreceram o poderoso madeireiro e fazendeiro Dels\u00e3o, desde in\u00edcio do caso.\r\nDels\u00e3o foi condenado em julgamento ocorrido em Bel\u00e9m, no dia 30 de abril de 2014, \u00e0 pena de 12 anos de pris\u00e3o. No entanto, atendendo a recurso da defesa de Dels\u00e3o, o TJPA anulou o julgamento. Ele foi colocado em liberdade apenas 14 dias ap\u00f3s ter sido preso.\r\nAo longo desses 18 anos, os familiares do sindicalista, com apoio da FETAGRI e de entidades de defesa dos Direitos Humanos - CPT, SDDH, Terra de Direitos e Justi\u00e7a Global -, concentraram todos os esfor\u00e7os para que todos os acusados pelo assassinato do sindicalista fossem identificados e punidos, mas for\u00e7as contr\u00e1rias que atuam dentro de Governo do Estado, do Minist\u00e9rio P\u00fablico e do Poder Judici\u00e1rio t\u00eam impedido que isso aconte\u00e7a.\r\nNa conclus\u00e3o da instru\u00e7\u00e3o do processo, a ent\u00e3o Promotora Lucinery Helena, que respondia temporariamente pelo MP em Rondon, requereu a impron\u00fancia de Dels\u00e3o. O ent\u00e3o juiz da Comarca, Haroldo da Fonseca, impronunciou o poderoso fazendeiro. Inconformada, a assist\u00eancia da acusa\u00e7\u00e3o ingressou com recurso, e o Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1 cassou a decis\u00e3o do juiz e determinou que o fazendeiro fosse julgado pelo Tribunal do J\u00fari. A acusa\u00e7\u00e3o teve \u00eaxito, e os jurados decidiram pela condena\u00e7\u00e3o do fazendeiro por 4 votos a 3. \r\nNa leitura da senten\u00e7a, o juiz, mais uma vez, surpreendeu e indignou todos os presentes. A condena\u00e7\u00e3o foi por homic\u00eddio duplamente qualificado, cuja pena m\u00ednima \u00e9 de 12 anos e a m\u00e1xima, de 30 anos. Inexplicavelmente, o juiz definiu a pena em 12 anos e ignorou as qualificadoras.\r\nDurante as investiga\u00e7\u00f5es da morte de Dezinho, foram abertos outros 4 inqu\u00e9ritos para apurar a participa\u00e7\u00e3o de Dels\u00e3o no assassinato de 5 trabalhadores de suas serrarias. Nenhum desses inqu\u00e9ritos foi conclu\u00eddo. A testemunha de acusa\u00e7\u00e3o, Magno Fernandes, que ajudou a dominar o pistoleiro no dia do crime, foi assassinado no dia 10 de setembro de 2002, e ningu\u00e9m foi punido. Em 7 de fevereiro de 2004, foi assassinado Ribamar Francisco dos Santos, ent\u00e3o tesoureiro do STR de Rondon, e ningu\u00e9m nem sequer foi identificado como autor ou mandante do crime.\r\nDels\u00e3o \u00e9 um fazendeiro poderoso e violento, possui cerca de 130 mil hectares de terras em Rondon, quase a totalidade em terras p\u00fablicas federais e estaduais. At\u00e9 hoje nunca foi incomodado pelo INCRA, ITERPA ou Terra Legal sobre essas propriedades. Responde a mais de 30 embargos do IBAMA por crimes ambientais praticados em suas fazendas. Responde a mais de 500 processos na Justi\u00e7a do Trabalho por desrespeito aos direitos trabalhistas dos funcion\u00e1rios de suas serrarias e fazendas. Responde ainda a mais de uma dezena de execu\u00e7\u00f5es fiscais da Justi\u00e7a Federal de Marab\u00e1. Talvez por isso a Justi\u00e7a do Par\u00e1 tenha sido t\u00e3o omissa em sua puni\u00e7\u00e3o como mandante da morte do sindicalista Dezinho.\r\nMesmo diante das provas, desse quadro de impunidade, da condena\u00e7\u00e3o de Dels\u00e3o pelo J\u00fari de Bel\u00e9m, uma das turmas de desembargadores do TJ do Estado do Par\u00e1 anulou a senten\u00e7a condenat\u00f3ria e determinou que houvesse outro julgamento. Essa decis\u00e3o, diante de tudo o que cont\u00e9m o processo, \u00e9 absurda e altamente question\u00e1vel, tanto que vamos contestar a postura do TJ do Par\u00e1 em inst\u00e2ncias internacionais como a OEA e a ONU.\r\nDiante desse quadro, os trabalhadores rurais de Rondon representados pela FETAGRI, os familiares de Dezinho e as entidades de Direitos Humanos que acompanham o caso decidiram n\u00e3o participar do segundo julgamento de Dels\u00e3o. Entendem as entidades e os trabalhadores que n\u00e3o existir\u00e3o condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas para que seja feita justi\u00e7a durante o julgamento.\r\nSolicito que as autoridades competentes punam o acusado e que seja feita justi\u00e7a.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2019&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR, VALORIZA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL, LAN\u00c7AMENTO, DEFESA, REDU\u00c7A\u00d5, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Beto Faro",
        "sumario": "Lan\u00e7amento da Frente Parlamentar pela Valoriza\u00e7\u00e3o das Universidades Federais. Cria\u00e7\u00e3o de universidades p\u00fablicas no Estado do Par\u00e1. Necessidade de revers\u00e3o do quadro de sucateamento do ensino p\u00fablico superior.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BETO FARO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, quero registrar que hoje pela manh\u00e3, no audit\u00f3rio Nereu Ramos, n\u00f3s fizemos o lan\u00e7amento da Frente Parlamentar pela Valoriza\u00e7\u00e3o das Universidades Federais.\r\nN\u00f3s tivemos um momento de expans\u00e3o do ensino superior no Pa\u00eds. No meu Estado, duas universidades foram criadas: a UNIFESSPA, para a regi\u00e3o sul do Estado, a UFOPA, na regi\u00e3o oeste. Al\u00e9m disso, a UFRA foi transformada numa grande universidade federal rural para a Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica. Hoje, no entanto, percebemos o corte nos investimentos para que possam ser trabalhados novos campi ou n\u00facleos, a diminui\u00e7\u00e3o dos cursos e, fundamentalmente, agora, a diminui\u00e7\u00e3o dos recursos para custeio.\r\nA bancada do Estado tem servido como um suporte para que lutemos contra isso, mas n\u00e3o \u00e9 suficiente. N\u00f3s precisamos reverter essa pol\u00edtica do atual Governo Federal, que j\u00e1 tinha iniciado no Governo Temer e que, de fato, sucateia o ensino p\u00fablico, numa tentativa de fazer a privatiza\u00e7\u00e3o do ensino superior.\r\nParabenizo todos aqueles que participaram do lan\u00e7amento da Frente: todos os Reitores, em especial o Reitor da UFPA; a Deputada Margarida Salom\u00e3o, do PT, nossa parceira que \u00e9 a Presidente daquela Frente Parlamentar; e os demais presentes.\r\nTodos n\u00f3s vamos trabalhar neste Parlamento em defesa das universidades federais do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "BETO FARO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, HELDER BARBALHO, GOVERNADOR, PAR\u00c1, PAVIMENTA\u00c7\u00c3O ASF\u00c1LTICA, ESTRADA VICINAL, PA-140, RODOVIA ESTADUAL, PREFEITO, MUNIC\u00cdPIO, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Beto Faro",
        "sumario": "Reuni\u00e3o do orador e outros com o Governador do Estado do Par\u00e1, Helder Barbalho, para discuss\u00e3o do asfaltamento da Rodovia Perna Leste.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BETO FARO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero registrar que no \u00faltimo dia 29, acompanhado da Deputada Estadual Dilvanda Faro, do Deputado Estadual Bordalo e de Prefeitos dos Munic\u00edpios de Tom\u00e9-A\u00e7u, Conc\u00f3rdia do Par\u00e1, S\u00e3o Domingos do Capim, Brasil Novo, Tracuateua, Dom Eliseu, Limoeiro do Ajuru e Ipixuna do Par\u00e1, estive com o Governador do Estado, tratando de obras, de recupera\u00e7\u00e3o de asfalto, de opera\u00e7\u00e3o tapa-buraco de ajuda com combust\u00edvel para os Munic\u00edpios trabalharem a quest\u00e3o das estradas vicinais.\r\nUm fato muito importante para a nossa regi\u00e3o foi o an\u00fancio pelo Governador, depois da solicita\u00e7\u00e3o do Prefeito Elias, da Prefeita Aurenice e de Parlamentares, da pavimenta\u00e7\u00e3o da Rodovia Perna Leste, que liga o quil\u00f4metro 24 da Al\u00e7a Vi\u00e1ria do Par\u00e1 ao quil\u00f4metro 26 da PA-140. \u00c9 uma importante estrada que vai ligar todo o nordeste paraense \u00e0 Regi\u00e3o Metropolitana de Bel\u00e9m.\r\nParab\u00e9ns ao Governador Helder Barbalho, que, em pequeno espa\u00e7o de tempo, j\u00e1 realiza...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO BETO FARO.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, pe\u00e7o que este pronunciamento seja registrado no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa. \r\nNa \u00faltima segunda-feira, estive com o Governador Helder Barbalho, Secret\u00e1rios de Estado e os Prefeitos de Conc\u00f3rdia do Par\u00e1, Tom\u00e9-A\u00e7u, S\u00e3o Domingos do Capim, Brasil Novo, Tracuateua, Dom Eliseu, Limoeiro do Ajuru e Ipixuna do Par\u00e1.\r\nEstamos realizando no Par\u00e1 um trabalho conjunto com o Governo do Estado e os mandatos da Deputada Estadual Dilvalda Faro e do Deputado Estadual Bordalo para agilizar a libera\u00e7\u00e3o de recursos para Munic\u00edpios paraenses.\r\nNo encontro com o Governador Helder Barbalho, solicitamos a constru\u00e7\u00e3o e a pavimenta\u00e7\u00e3o da Rodovia Perna Lesta do quil\u00f4metro 24 da Al\u00e7a Vi\u00e1ria do Par\u00e1 at\u00e9 o quil\u00f4metro 26 da Rodovia PA-140. Trinta e nove quil\u00f4metros de estrada ser\u00e3o pavimentados, para permitir o escoamento da produ\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios de Bujaru, Concordia do Par\u00e1, Tom\u00e9-A\u00e7u e Acar\u00e1, bem como todos as cidades da regi\u00e3o nordeste do Estado.\r\nNo trecho n\u00e3o h\u00e1 nenhum tipo asfaltamento, e por ali circula diariamente n\u00famero expressivo de pequenos agricultores, comerciantes e moradores, os quais dependem da via para se locomover intrarregionalmente, bem como para chegar aos Munic\u00edpios da Regi\u00e3o Metropolitana de Bel\u00e9m. \r\nAs p\u00e9ssimas condi\u00e7\u00f5es da rodovia dificultam a intensa circula\u00e7\u00e3o de produtos agr\u00edcolas e mercadorias por esse trecho, encarecem o pre\u00e7o dos produtos localmente, prejudicam o deslocamento de doentes para os hospitais e o transporte escolar de centenas de estudantes e comprometem sensivelmente a seguran\u00e7a p\u00fablica nesse territ\u00f3rio.\r\nOntem, eu estive em Bujaru, junto com a equipe da empresa contratada para realizar a obra designada pela Secret\u00e1ria de Estado de Transporte, acertando os \u00faltimos detalhes para que a obra seja licitada e finalmente esse sonho da regi\u00e3o seja realizado com a nova rodovia.\r\nQuero cumprimentar e agradecer ao Governador Helder Barbalho, que em poucos meses de Governo est\u00e1 realizando uma obra t\u00e3o importante, que h\u00e1 muito tempo era esperada, e cumprindo um compromisso de campanha.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "CORTE, RECURSOS OR\u00c7AMENTARIOS, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), PARA.",
        "nomeDeputado": "Beto Faro",
        "sumario": "Corte de recursos destinados ao Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB no Estado do Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BETO FARO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero registrar - e pe\u00e7o que meu pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa - mais uma preocupa\u00e7\u00e3o com a postura do Governo Federal em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o bastassem os cortes na educa\u00e7\u00e3o superior e nas universidades, agora, naquele processo de ajuste anual que \u00e9 feito para avaliar os recursos do FUNDEB, o nosso Estado foi o \u00fanico prejudicado, tendo um corte de mais de 56 milh\u00f5es de reais dos recursos do FUNDEB.\r\nOntem ouvi discursos dizendo que estava se privilegiando a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Nada disso! Aqui est\u00e1 claro um corte, dizendo inclusive que vai sacar isso dos Munic\u00edpios de uma \u00fanica vez, inviabilizando as Secretarias Municipais de Educa\u00e7\u00e3o e a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos Munic\u00edpio.\r\nPortanto, fa\u00e7o essa den\u00fancia, essa reivindica\u00e7\u00e3o, para que o Governo e o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o possam rever este corte que, mais uma vez, traz enorme preju\u00edzo ao nosso Estado do Par\u00e1.\r\nQueria registrar este pronunciamento e pedir que seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO BETO FARO.\r\n\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que seja registrado no programa A Voz do Brasil e pelos demais meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa este pronunciamento.\r\nSenhoras e senhores, Deputados e Deputadas, mais um descaso do Governo Bolsonaro com a educa\u00e7\u00e3o. O Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC) divulgou o demonstrativo de ajuste anual do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o (FUNDEB) referente ao exerc\u00edcio de 2018. Dos nove Estados beneficiados com a complementa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o ao FUNDEB, oito ter\u00e3o ajustes positivos: Alagoas, Amazonas, Bahia, Cear\u00e1, Maranh\u00e3o, Para\u00edba, Pernambuco e Piau\u00ed. Apenas o meu Estado, o Par\u00e1, ter\u00e1 ajuste negativo em suas contas.\r\nSenhoras e senhores, o d\u00e9bito, superior a R$ 56 milh\u00f5es, ocorrer\u00e1 de uma \u00fanica vez, impactando fortemente as finan\u00e7as dos Munic\u00edpios paraenses durante o per\u00edodo e, principalmente, a manuten\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.\r\nOs Munic\u00edpios paraenses n\u00e3o podem ser penalizados na oferta da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. H\u00e1 que se ter isonomia na gest\u00e3o p\u00fablica. Como que um Governo suplementa os recursos do FUNDEB cortando o repasse para o Estado do Par\u00e1?\r\nA Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Munic\u00edpios - CNM emitiu nota alertando a preocupa\u00e7\u00e3o dos Prefeitos paraenses com esse corte.\r\nO ajuste \u00e9 a diferen\u00e7a entre os valores da receita estimada do Fundo e da receita efetivamente arrecadada no ano anterior. O Governo Bolsonaro j\u00e1 cortou 30% do or\u00e7amento das universidades e dos institutos federais. E agora corta recursos na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.\r\nSenhoras e senhores, Deputados e Deputadas, o ajuste negativo causa preju\u00edzo ao financiamento da educa\u00e7\u00e3o municipal. Junto \u00e0 bancada parlamentar paraense defendemos que o ajuste negativo seja debitado nas parcelas ao longo do exerc\u00edcio de 2019, amenizando, assim, o impacto financeiro nos Munic\u00edpios paraenses.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T09:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FERNANDO HADDAD, EX-MINISTRO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, GLEISI HOFFMANN, PRESIDENTE, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), MANAUS (AM), DEBATE, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DILMA ROUSSEF, EX-PRESIDENTA DA REP\u00daBLICA, POL\u00cdTICA EDUCACIONAL.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Beto Faro",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do ex-Ministro da Educa\u00e7\u00e3o Fernando Haddad e da  Deputada Gleisi Hoffmann em caravana do PT nos Estados do Amazonas e Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BETO FARO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Sras. e Srs. Parlamentares, quero fazer o registro da chegada em Manaus, no Amazonas, do nosso ex-Ministro da Educa\u00e7\u00e3o Fernando Haddad, da Presidente Gleisi Hoffmann e de v\u00e1rias lideran\u00e7as nacionais do Partido dos Trabalhadores, para participar de uma caravana que ter\u00e1 in\u00edcio hoje. Amanh\u00e3 pela manh\u00e3, a caravana estar\u00e1 em Santar\u00e9m. \u00c0 tarde e \u00e0 noite, ela estar\u00e1 em Bel\u00e9m. No s\u00e1bado pela manh\u00e3, a caravana estar\u00e1 no Munic\u00edpio de Conc\u00f3rdia do Par\u00e1.\r\nEssa caravana discutir\u00e1 a queda dos recursos para a educa\u00e7\u00e3o e a import\u00e2ncia da educa\u00e7\u00e3o para o desenvolvimento do Pa\u00eds. Ela discutir\u00e1 inclusive o legado que o Presidente Lula e a Presidenta Dilma deixaram naquele Estado, onde duas novas universidades foram criadas assim como v\u00e1rios institutos federais de educa\u00e7\u00e3o. Ser\u00e1 lembrado o apoio que eles deram \u00e0queles Munic\u00edpios na \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o.\r\nAl\u00e9m disso, a caravana vai debater este grave problema que \u00e9 a tal da reforma da Previd\u00eancia, que n\u00e3o reforma para o bem; que n\u00e3o tira privil\u00e9gio dos grandes, daqueles que de fato ganham muito; que quer fazer um processo de arrecada\u00e7\u00e3o daqueles que menos t\u00eam, daqueles que ganham at\u00e9 tr\u00eas sal\u00e1rios m\u00ednimos, dos mais pobres do Brasil, como s\u00e3o os agricultores familiares, como \u00e9 aquele pessoal que \u00e9 benefici\u00e1rio do BPC - Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada.\r\nBem-vindo, Haddad; bem-vindo ao nosso Estado, o Estado do Par\u00e1. N\u00f3s vamos receb\u00ea-lo com milhares de pessoas nas ruas manifestando, mais uma vez, a nossa contrariedade a esta reforma da Previd\u00eancia e o nosso apoio aos recursos para a educa\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=22&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "CARTA, GOVERNADOR, CONTRA, DECRETO PRESIDENCIAL, POSSE DE ARMA, PORTE DE ARMA, ARMA DE FOGO, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nPARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), REVOGA\u00c7\u00c3O, DECRETO PRESIDENCIAL, POSSE DE ARMA, PORTE DE ARMA, ARMA DE FOGO.\r\nFERNANDO HADDAD, EX-CANDIDATO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RECEP\u00c7\u00c3O,SANTAR\u00c9M (PA), BEL\u00c9M (PA), CONC\u00d3RIDA (PA). \r\nPOPULA\u00c7\u00c3O, PAR\u00c1, CONTRARIEDADE, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, UNIVERSIDADE FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Beto Faro",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es a Governadores de Estado pela assinatura de carta aberta contra o Decreto presidencial n\u00ba 9.785, de 2019, sobre a aquisi\u00e7\u00e3o, o cadastro, o registro, a posse, o porte e a comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e de muni\u00e7\u00e3o e sobre o Sistema Nacional de Armas e o Sistema de Gerenciamento Militar de Armas. Defesa, pelo PT, de imediata revoga\u00e7\u00e3o do decreto. Regozijo com a recep\u00e7\u00e3o popular ao ex-presidenci\u00e1vel do PT, Fernando Haddad, em visita aos Munic\u00edpios de Santar\u00e9m, Bel\u00e9m e Conc\u00f3rdia, Estado do Par\u00e1. Contrariedade da popula\u00e7\u00e3o paraense \u00e0 proposta de reforma previdenci\u00e1ria e ao corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0s Universidades Federais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BETO FARO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, quero fazer dois registros.\r\nNo primeiro pronunciamento trato do decreto em que o Presidente libera uso de armas no Brasil. A nossa preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 a de que isso v\u00e1 gerar aumento da viol\u00eancia. Inclusive, o nosso Governador do Estado do Par\u00e1, Helder Barbalho, assinou um documento, em conjunto com Governadores do PT e de outros partidos, que mostra a preocupa\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o ao aumento da viol\u00eancia nos Estados.\r\nO segundo pronunciamento \u00e9 para fazer um agradecimento. Agrade\u00e7o ao meu Estado do Par\u00e1, \u00e0s nossas popula\u00e7\u00f5es tradicionais, aos povos ind\u00edgenas, aos quilombolas, aos trabalhadores ribeirinhos, aos professores e estudantes, que receberam com muito entusiasmo a visita do nosso companheiro Prof. Fernando Haddad, na sexta e no s\u00e1bado passados. Ele esteve no Munic\u00edpio de Santar\u00e9m, depois em Bel\u00e9m e posteriormente no Munic\u00edpio de Conc\u00f3rdia.\r\nMilhares de pessoas foram \u00e0s ruas nesses eventos para mostrar claramente que s\u00e3o contra essa reforma da Previd\u00eancia, que n\u00e3o tira privil\u00e9gios de quem tem, mas tira de fato daqueles que s\u00e3o os menores, que s\u00e3o os pequenos, aqueles que mais precisam do Estado. Esses atos tamb\u00e9m foram em defesa da garantia dos recursos para a educa\u00e7\u00e3o, que, no Governo do Lula e no Governo da Presidenta Dilma, tiveram acr\u00e9scimo no Estado do Par\u00e1, onde constru\u00edram novas universidades. Esse foi o caso da UFOPA - Universidade Federal do Oeste do Par\u00e1; da UNIFESSPA - Universidade Federal do Sul e Sudeste do Par\u00e1. Tamb\u00e9m foi feita a reestrutura\u00e7\u00e3o da nossa UFRA - Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia, al\u00e9m do aumento dos campi da nossa UFPA - Universidade Federal do Par\u00e1. Agora vemos comprometido o funcionamento daquilo que hav\u00edamos estabelecido, porque n\u00e3o h\u00e1 recursos para bancar sequer o custeio dos cursos, das atividades, dos laborat\u00f3rios que hav\u00edamos estabelecido para aquelas universidades.\r\nPortanto, parab\u00e9ns e obrigado pela recep\u00e7\u00e3o que a popula\u00e7\u00e3o do Par\u00e1 fez para o Prof. Fernando Haddad durante sua visita ao Par\u00e1.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado Beto Faro.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO BETO FARO.\r\n\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que seja registrado no programa A Voz do Brasil e pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa este pronunciamento. \r\nQuero parabenizar os 14 Governadores, a maioria do Partido dos Trabalhadores, que assinaram uma carta aberta contra o decreto de armas do Governo Bolsonaro - Decreto Presidencial n\u00ba 9.785, de 7 de maio de 2019 - e a Regula\u00e7\u00e3o Respons\u00e1vel de Armas e Muni\u00e7\u00f5es no Pa\u00eds. \r\nAssinaram a carta os Governadores Wellington Dias, do Piau\u00ed; F\u00e1tima Bezerra, do Rio Grande do Norte; Camilo Santana, do Cear\u00e1; Rui Costa, da  Bahia; Fl\u00e1vio Dino, do Maranh\u00e3o; Paulo C\u00e2mara, de Pernambuco; Jo\u00e3o Azevedo, da Para\u00edba; Renato Casagrande, do Esp\u00edrito Santo; Waldez G\u00f3es, do Amap\u00e1; Ibaneis Rocha, do Distrito Federal; Renan Filho, de Alagoas; Belivaldo Chagas, de Sergipe; Mauro Carlesse, do Tocantins; e Helder Barbalho, do Par\u00e1.\r\nOs Governadores, que est\u00e3o presentes nas cidades, t\u00eam consci\u00eancia de que o decreto de armas aumentar\u00e1 a viol\u00eancia no Pa\u00eds, uma vez que liberar\u00e1 aos brasileiros o acesso a armas de fogo. \r\n\"Sabemos que a viol\u00eancia e a inseguran\u00e7a afetam grande parte da popula\u00e7\u00e3o de nossos estados e que representam um dos maiores obst\u00e1culos ao desenvolvimento humano e econ\u00f4mico do Brasil\", diz a carta. As medidas previstas pelo decreto n\u00e3o contribuir\u00e3o para tornar nossos Estados mais seguros. Por isso que o Governador Helder Barbalho, do meu Estado do Par\u00e1, tamb\u00e9m assinou a carta. Parabenizo o Governador pela clareza dos seus posicionamentos. \r\nDiz ainda a carta: \"(...) tais medidas ter\u00e3o um impacto negativo na viol\u00eancia - aumentando, por exemplo, a quantidade de armas e muni\u00e7\u00f5es que poder\u00e3o abastecer criminosos - e aumentar\u00e3o os riscos de que discuss\u00f5es e brigas entre nossos cidad\u00e3os acabem em trag\u00e9dias\". \r\nPor essa raz\u00e3o, \u00e9 urgente a implementa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es que melhorem a rastreabilidade das armas de fogo e muni\u00e7\u00f5es durante toda a sua exist\u00eancia, desde sua produ\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m \u00e9 fundamental aumentar os meios de controle e fiscaliza\u00e7\u00e3o para coibir os desvios, enfrentar o tr\u00e1fico il\u00edcito e evitar que as armas que nascem na legalidade caiam na ilegalidade e sejam utilizadas no crime. \r\nTemos consci\u00eancia de que o problema da seguran\u00e7a no Pa\u00eds \u00e9 grave, mas a maioria dos brasileiros n\u00e3o apoia a libera\u00e7\u00e3o de armas. J\u00e1 houve inclusive a realiza\u00e7\u00e3o de um plesbicito. Nossa posi\u00e7\u00e3o \u00e9 no sentido de que o papel das Pol\u00edcias Civil e Militar \u00e9 de cuidar da seguran\u00e7a. Os policiais \u00e9 que podem andar armados e t\u00eam a fun\u00e7\u00e3o de combater o crime e a viol\u00eancia.\r\nO que o Governo Bolsonaro precisa fazer \u00e9 discutir a quest\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica no Pa\u00eds e a situa\u00e7\u00e3o dos Estados que est\u00e3o no combate ao crime organizado nas respectivas regi\u00f5es.  \r\nPor isso, o PT solicita a imediata revoga\u00e7\u00e3o do decreto, para o avan\u00e7o de uma efetiva pol\u00edtica respons\u00e1vel de armas e muni\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROGRAMA MAIS M\u00c9DICOS, CUBA, SA\u00cdDA, PREJU\u00cdZO, PAR\u00c1, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Beto Faro",
        "sumario": "Preju\u00edzos causados ao Estado do Par\u00e1 pela sa\u00edda de m\u00e9dicos cubanos do Brasil. Lan\u00e7amento, pelo Governo Federal, de edital para ocupa\u00e7\u00e3o de vagas do Programa Mais M\u00e9dicos no interior do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BETO FARO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, pe\u00e7o que seja dado como lido e divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa pronunciamento sobre o Programa Mais M\u00e9dicos. \r\nMais uma vez, o Governo Federal lan\u00e7a edital para a ocupa\u00e7\u00e3o de vagas de m\u00e9dicos no interior do nosso Pa\u00eds. No meu Estado, o Par\u00e1, um Estado extremamente prejudicado com a sa\u00edda dos m\u00e9dicos cubanos, muitos Munic\u00edpio ou ficaram sem m\u00e9dicos ou est\u00e3o com pouqu\u00edssimos m\u00e9dicos, se comparado o n\u00famero atual com o n\u00famero que n\u00f3s t\u00ednhamos ano passado. Isso afeta, enormemente, a nossa popula\u00e7\u00e3o, principalmente a mais carente. Agora, com certeza, com mais um edital, novamente n\u00e3o ser\u00e3o preenchidas as vagas, at\u00e9 porque h\u00e1 dificuldade concreta para a ida de m\u00e9dicos brasileiros para o interior, para as comunidades mais distantes, as comunidades ind\u00edgenas, ribeirinhas e quilombolas.\r\nFa\u00e7o um apelo para que o Governo Federal, a fim de que reveja essa pol\u00edtica, e possamos, de forma mais concreta, levar atendimento m\u00e9dico \u00e0s popula\u00e7\u00f5es carentes do nosso Pa\u00eds.\r\nPe\u00e7o o registro deste pronunciamento nos Anais e sua divulga\u00e7\u00e3o nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO BETO FARO.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, pe\u00e7o que este pronunciamento seja registrado no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa. \r\nO Governo Bolsonaro est\u00e1 enrolando, patinando, derrapando no preenchimento das vagas do Programa Mais M\u00e9dicos com m\u00e9dicos brasileiros, desde a sa\u00edda dos m\u00e9dicos cubanos, aqueles que foram hostilizados pelo atual Governo.\r\nNesta segunda-feira, o atual Governo abriu um novo edital com mais de 2 mil vagas para atendimento em cerca de 1.185 Munic\u00edpios e 13 Distritos Sanit\u00e1rios Especiais Ind\u00edgenas - DSEIs no Pa\u00eds. O Par\u00e1 foi um dos Estados mais prejudicados com a sa\u00edda dos m\u00e9dicos cubanos e vive a gravidade da falta de m\u00e9dicos.\r\nSenhoras e senhores, o nosso mandato, desde in\u00edcio do ano, vem denunciando a situa\u00e7\u00e3o do Programa Mais M\u00e9dicos no Estado. O Brasil voltou a ter falta de m\u00e9dicos nos Munic\u00edpios do interior, principalmente nas cidades com altos \u00edndices de vulnerabilidade social, ou seja, nas regi\u00f5es de extrema pobreza.\r\nNo Par\u00e1, s\u00e3o mais de 100 vagas a serem preenchidas, em 48 locais, dos quais um \u00e9 o Distrito Ind\u00edgena Guam\u00e1-Tocantins. Os demais s\u00e3o Munic\u00edpios paraenses, principalmente Ananindeua, com 9 vagas; Marab\u00e1 e Igarap\u00e9-Miri, com 8 vagas cada; Santar\u00e9m e Breu Branco, com 6 vagas cada.\r\nAl\u00e9m desses Munic\u00edpios, as demais localidades com vagas no Par\u00e1 s\u00e3o: Abaetetuba (1), Acar\u00e1 (3), Altamira (3), Anapu (1), Augusto Corr\u00eaa (4), Aurora do Par\u00e1 (2), Bagre (1), Bai\u00e3o (3), Barcarena (3), Belterra (1), Bragan\u00e7a (3), Camet\u00e1 (3), Castanhal (3), DSEI Guam\u00e1-Tocantins (1), Eldorado do Caraj\u00e1s (1), Floresta do Araguaia (1), Igarap\u00e9-A\u00e7u (1), Inhangapi (1), Ipixuna do Par\u00e1 (1), Irituia (3), Itaituba (3), Jacareacanga (1), Jacund\u00e1 (2), Marapanim (1), Marituba (3), Medicil\u00e2ndia (1), Nova Timboteua (1), Novo Progresso (1), Oeiras do Par\u00e1 (1), Ouril\u00e2ndia do Norte (2), Parauapebas (1), Pi\u00e7arra (4), Placas (1), Portel (1), Reden\u00e7\u00e3o (2), Rondon do Par\u00e1 (1), Rur\u00f3polis (1), Salvaterra (1), S\u00e3o Miguel do Guam\u00e1 (1), S\u00e3o Sebasti\u00e3o da Boa Vista (1), Tail\u00e2ndia (1), Ulian\u00f3polis (3) e Vigia (1).\r\nSenhoras e senhores, Deputados e Deputadas, n\u00f3s sabemos que os m\u00e9dicos brasileiros n\u00e3o querem trabalhar no interior. Foi por isso que o Governo do PT criou o Programa Mais M\u00e9dicos e trouxe m\u00e9dicos cubanos para atender no interior. Desde o in\u00edcio do ano, o Governo Bolsonaro est\u00e1 enrolando os brasileiros, lan\u00e7ando um edital atr\u00e1s do outro, mas n\u00e3o resolve o problema. Quem paga o pre\u00e7o \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o que est\u00e1 sem atendimento m\u00e9dico.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=164&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "BETO FARO, DEPUTADO FEDERAL, INAUGURA\u00c7\u00c3O, AG\u00caNCIA, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), NOVA ESPERAN\u00c7A DO PIRI\u00c1 (PA).\r\nFRANCISCO, PAPA, CARTA, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, INOC\u00caNCIA, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Beto Faro",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador na inaugura\u00e7\u00e3o de ag\u00eancia do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS no Munic\u00edpio de Nova Esperan\u00e7a do Piri\u00e1, Estado do Par\u00e1. Reconhecimento de inoc\u00eancia do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva pelo Papa Francisco em carta ao l\u00edder pol\u00edtico brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BETO FARO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, quero fazer dois registros. \r\nNa \u00faltima segunda-feira, na companhia do Senador Zequinha Marinho, do Superintendente Regional do INSS e do Gerente Executivo do INSS em Bel\u00e9m, estive no Munic\u00edpio de Nova Esperan\u00e7a do Piri\u00e1, onde inauguramos uma ag\u00eancia do INSS que faz parte do plano de expans\u00e3o das ag\u00eancias do INSS no Brasil, lan\u00e7ado pela Presidente Dilma para levar o INSS a Munic\u00edpios com mais de 20 mil habitantes. Eu pude fazer uma emenda que, apesar de um certo atraso, agora resulta na instala\u00e7\u00e3o dessa ag\u00eancia do INSS. \r\nO povo de Nova Esperan\u00e7a do Piri\u00e1 tinha que passar por cinco Munic\u00edpios para ser atendido no Munic\u00edpio de Bragan\u00e7a, a 400 quil\u00f4metros de dist\u00e2ncia. Hoje esses cidad\u00e3os t\u00eam uma ag\u00eancia naquele Munic\u00edpio. Agora ser\u00e1 dada uma maior aten\u00e7\u00e3o a todas as pessoas que l\u00e1 residem, agricultores e trabalhadores de uma forma geral.\r\nPor fim, quero agradecer, mais uma vez, ao Papa Francisco, que, numa carta ao Presidente Lula, reconhece, assim como n\u00f3s, a inoc\u00eancia efetiva do Lula, a import\u00e2ncia do Lula para a pol\u00edtica do Pa\u00eds e do mundo. Todos n\u00f3s aqui estamos torcendo para que ele, que foi o maior Presidente de toda a hist\u00f3ria do Brasil, possa estar na rua convivendo com o seu povo, com todos os brasileiros.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "MOVIMENTO DE PROTESTO, DEFESA, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, BEL\u00c9M (PA), PAR\u00c1 (ESTADO), CR\u00cdTICA, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, CORTE, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE P\u00daBLICA, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL).\r\nBETO FARO, DEPUTADO FEDERAL, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, BUJARU (PA), ARRECADA\u00c7\u00c3O, RECURSOS FINANCEIROS, ESCOLA ESTADUAL.",
        "nomeDeputado": "Beto Faro",
        "sumario": "\u00caxito de manifesta\u00e7\u00f5es nacionais em defesa da educa\u00e7\u00e3o, especialmente em Bel\u00e9m, Estado do Par\u00e1. Convoca\u00e7\u00e3o dos trabalhadores para greve geral contra a proposta governista de reforma previdenci\u00e1ria. Participa\u00e7\u00e3o do orador em festividade popular no Munic\u00edpio de Bujaru, Estado do Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BETO FARO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, quero fazer o registro de um pronunciamento em que avalio como extremamente positivo o movimento realizado na \u00faltima sexta-feira por estudantes e professores no Pa\u00eds inteiro, todo o segmento da educa\u00e7\u00e3o, que colocou nas ruas milhares de pessoas, em v\u00e1rias cidades do Pa\u00eds, no interior e em v\u00e1rias capitais. Enfim, foi uma grande mobiliza\u00e7\u00e3o contra a retirada dos recursos para a educa\u00e7\u00e3o.\r\nAl\u00e9m do mais, registro que no \u00faltimo domingo estive na cidade onde nasci, Bujaru, e fiquei muito feliz por participar de uma grande festa da popula\u00e7\u00e3o, inclusive com o intuito de arrecadar recursos para a nossa escola estadual Dom M\u00e1rio de Miranda Vilas Boas, que tem algumas dificuldades. A comunidade toda se mobilizou ali para poder ajudar aquela escola, que tem \u00e0 frente a Diretora Denise e a gestora da UNE regional Rosil\u00e9ia Guimar\u00e3es. Por fim, registro a bela festa que fizemos, no domingo, l\u00e1 no Munic\u00edpio de Bujaru.\r\nPe\u00e7o que meu registro seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, Sr. Presidente.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO BETO FARO.\r\n\r\nSr. Presidente, primeiramente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil e pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nQuero parabenizar estudantes, professores, servidores, lideran\u00e7as ind\u00edgenas, a Uni\u00e3o Nacional dos Estudantes - UNE e a Uni\u00e3o Brasileira dos Estudantes Secundaristas - UBES pelos importantes atos em defesa da educa\u00e7\u00e3o realizados nos 26 Estados, em 208 cidades, na \u00faltima semana, dia dia 30 de maio.\r\nNo Par\u00e1, o segundo Dia Nacional em Defesa da Educa\u00e7\u00e3o reuniu mais de 25 mil pessoas no centro de Bel\u00e9m, que sa\u00edram em passeata da Pra\u00e7a da Rep\u00fablica at\u00e9 o Largo de S\u00e3o Br\u00e1s. Todo o protesto foi pac\u00edfico. \r\nFoi um importante grito dos estudantes contra os cortes no or\u00e7amento da educa\u00e7\u00e3o, o que afetar\u00e1 diretamente a nossa UFPA, UFOPA, UEPA e os Institutos Federais. \r\nFa\u00e7o o registro da participa\u00e7\u00e3o do Reitor da UFPA, o Sr. Emmanuel Tourinho, que participou pela segunda vez das manifesta\u00e7\u00f5es em defesa da educa\u00e7\u00e3o, por entender que as restri\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias podem inviabilizar as atividades na universidade.\r\nSras. Deputadas e Srs. Deputados, as pessoas que estavam nas ruas n\u00e3o vestiam verde e amarelo, mas s\u00e3o muito mais brasileiras, porque estavam defendendo a educa\u00e7\u00e3o e o futuro do desenvolvimento do Brasil.\r\nAl\u00e9m disso, nos atos em todo o Pa\u00eds, e no Par\u00e1, tamb\u00e9m foram contra a reforma da Previd\u00eancia do Governo Bolsonaro, que retirar\u00e1 o direito dos brasileiros e brasileiras de se aposentarem.\r\nSenhoras e senhores, Deputados e Deputadas, os protestos refor\u00e7aram ainda a luta contra a reforma da Previd\u00eancia. Convocaram os trabalhadores e trabalhadoras para a Greve Geral, organizada por sindicatos e movimentos sociais, que ocorrer\u00e1 no dia 14 de junho.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNADOR, PAR\u00c1 (ESTADO), POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, REGI\u00c3O METROPOLITANA, BEL\u00c9M (PA), COMBATE, VIOL\u00caNCIA, HOMIC\u00cdDIO, POL\u00cdTICA SOCIAL, CIDADANIA.\r\nHOMIC\u00cdDIO, CARLOS CABRAL, L\u00cdDER, SINDICATO, TRABALHADOR RURAL, RIO MARIA (PA), INVESTIGA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, VIOL\u00caNCIA, \u00c1REA RURAL, CONFLITO FUNDI\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Beto Faro",
        "sumario": "Import\u00e2ncia do lan\u00e7amento, pelo Governo do Estado do Par\u00e1, do Programa Territ\u00f3rios pela Paz. Assassinato do Presidente do Sindicato dos Trabalhadores e Trabalhadoras Rurais de Rio Maria, Carlos Cabral Pereira.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BETO FARO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, senhoras e senhores, quero fazer dois registros. O primeiro \u00e9 uma an\u00e1lise sobre o programa Territ\u00f3rios pela Paz, lan\u00e7ado na \u00faltima segunda-feira, pelo Governador do Estado do Par\u00e1, evento em que estive presente. Esta \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o extremamente importante e priorit\u00e1ria do Governo, na qual mais de 500 milh\u00f5es de reais ser\u00e3o investidos, e todo o Governo busca que aqueles territ\u00f3rios sejam tomados pelo povo que neles mora e tamb\u00e9m que sejam lugares sem viol\u00eancia.\r\nPor \u00faltimo, em meu outro pronunciamento, quero lamentar mais uma vez o assassinato do l\u00edder sindical Carlos Cabral, meu conhecido h\u00e1 muitos anos, no Munic\u00edpio de Rio Maria, no Par\u00e1.\r\nRio Maria tem a triste mem\u00f3ria de muitos assassinatos, inclusive da fam\u00edlia da esposa do Carlos Cabral, a fam\u00edlia Canuto, que j\u00e1 teve tr\u00eas pessoas assassinadas, e agora o Carlos Cabral, l\u00edder sindical extremamente comprometido com a luta do nosso povo e com os trabalhadores rurais. Ele n\u00e3o era uma lideran\u00e7a s\u00f3 do Munic\u00edpio de Rio Maria, mas uma lideran\u00e7a da Federa\u00e7\u00e3o dos Trabalhadores Rurais, da sua central sindical.\r\nPortanto, quero lamentar aqui e pedir ao nosso Governo que, assim como foi diligente no in\u00edcio do ano em rela\u00e7\u00e3o a outros assassinatos, como o que aconteceu em Bai\u00e3o, com lideran\u00e7as do MAB, seja extremamente diligente e busque efetivamente quem cometeu esse assassinato e o ponha na cadeia, para servir como exemplo, como t\u00eam sido as outras a\u00e7\u00f5es do Governo do Estado, para que n\u00e3o voltem a se repetir no Par\u00e1 esses n\u00fameros alarmantes de viol\u00eancia selecionada e dirigida \u00e0s lideran\u00e7as do nosso povo.\r\nPe\u00e7o que meus dois pronunciamentos sejam divulgados no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.\r\n(Durante o discurso do Sr. Beto Faro, o Sr. Charles Fernandes, nos termos do \u00a7 2\u00ba do art. 18 do Regimento Interno, deixa a cadeira da Presid\u00eancia, que \u00e9 ocupada pelo Sr. Alexandre Frota, nos termos do \u00a7 2\u00ba do art. 18 do Regimento Interno.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Alexandre Frota. PSL - SP) - Assim ser\u00e1 feito. Est\u00e1 registrado.\r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO BETO FARO.\r\n\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que seja registrado no programa A Voz do Brasil e demais meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa este pronunciamento.\r\nSenhoras e senhores, Deputados e Deputadas, participei ontem, em Bel\u00e9m, junto com a Deputada Estadual, Dilvanda Faro e o Deputado Estadual Carlos Bordalo, do lan\u00e7amento de um programa ousado pelo Governo do Par\u00e1, chamado Territ\u00f3rios pela Paz, com investimento de R$500 milh\u00f5es nos pr\u00f3ximos 4 anos, incialmente em sete territ\u00f3rios da Regi\u00e3o Metropolitana de Bel\u00e9m, sendo cinco na capital, Bel\u00e9m (Guam\u00e1, Jurunas, Terra Firme, Bengu\u00ed e Cabanagem), um em Ananindeua (Icu\u00ed) e um em Marituba (Nova Uni\u00e3o).\r\nO Governador Helder Barbalho est\u00e1 investindo n\u00e3o s\u00f3 em a\u00e7\u00f5es de repress\u00e3o, que continuar\u00e1 a existir pela Pol\u00edcia Militar, mas num conjunto de mais de 100 programas estaduais destinados a essas comunidades, para que a gente possa eliminar a viol\u00eancia no nosso Estado e fazer com que as pessoas possam ter mais qualidade de vida e montar seu neg\u00f3cio e dar uma condi\u00e7\u00e3o de vida melhor para suas fam\u00edlias.\r\nO programa Territ\u00f3rios pela Paz \u00e9 uma estrat\u00e9gia do Governo do Estado que une a\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a p\u00fablica com a\u00e7\u00f5es sociais integradas, na constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade com mais paz e justi\u00e7a social. O projeto \u00e9 coordenado pela Secretaria de Estado de Articula\u00e7\u00e3o pela Cidadania (SEAC).\r\nA Cabanagem ser\u00e1 a primeira a receber as a\u00e7\u00f5es do programa. O Governo do Estado selecionou os territ\u00f3rios de maneira t\u00e9cnica, concentrando \u00e1reas com as maiores taxas de viol\u00eancia do Par\u00e1. No Brasil, morrem hoje cerca de 30 pessoas assassinadas para cada 100 mil habitantes por ano. No Par\u00e1, s\u00e3o 51 para cada 100 mil pessoas. Nesses territ\u00f3rios, s\u00e3o 123 assassinatos para cada 100 mil habitantes.\r\nSenhoras e senhores, Deputados e Deputadas, quero parabenizar o Governador Helder Barbalho por esse programa ousado e que ser\u00e1 exemplo para o Brasil.\r\nNosso mandato \u00e9 parceiro do Governo do Estado na constru\u00e7\u00e3o de uma nova sociedade paraense com mais justi\u00e7a social.\r\nObrigado, Sr. Presidente.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que seja registrado no programa A Voz do Brasil e nos demais meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa este pronunciamento. \r\nO Par\u00e1 est\u00e1 de luto com o assassinato do nosso companheiro e amigo Carlos Cabral, Presidente do Sindicato dos Trabalhadores e Trabalhadoras Rurais (MSTTR) de Rio Maria no Estado do Par\u00e1.\r\nNeste momento de perda e de dor para seus familiares, amigos e companheiros de luta, presto meus sentimentos aos familiares e amigos e tamb\u00e9m fa\u00e7o uma homenagem nesta Casa a esse grande l\u00edder sindical.\r\nSenhoras e senhores, Deputados e Deputadas, h\u00e1 que se ter uma for\u00e7a-tarefa junto aos \u00f3rg\u00e3os de Justi\u00e7a do Estado do Par\u00e1 para que se fa\u00e7a uma investiga\u00e7\u00e3o detalhada sobre o caso, que se identifiquem e punam os envolvidos, o autor e o mandante do crime.\r\nO Par\u00e1 do assassinato de Carlos Cabral, das chacinas de Pau D'Arco (10 trabalhadores rurais assassinados) e de Eldorado dos Caraj\u00e1s (19 trabalhadores rurais assassinados) \u00e9 o Estado brasileiro com maior n\u00famero de casos de viol\u00eancia ligados \u00e0 ocupa\u00e7\u00e3o e \u00e0 posse da terra. S\u00f3 no \u00faltimo ano, foram 121 casos, com 16 mortes de trabalhadores e trabalhadoras rurais. Os dados s\u00e3o do Caderno de Conflitos no Campo Brasil 2018 da Comiss\u00e3o Pastoral da Terra (CPT).\r\nCabral foi brutalmente assassinado na tarde desta ter\u00e7a-feira (11), nas proximidades da sua resid\u00eancia, no Bairro Planalto. Segundo informa\u00e7\u00f5es da Pol\u00edcia Militar (PM/PA), dois homens dispararam 4 tiros \u00e0 queima-roupa contra o l\u00edder sindical.\r\nEsse grande l\u00edder sindical, que teve sua vida retirada pela disputa de terra na regi\u00e3o, que teve seu genro, Jo\u00e3o Canuto, tamb\u00e9m l\u00edder sindical, assassinado pelo mesmo motivo na d\u00e9cada de 80, muito contribuiu para a luta em defesa dos direitos e interesses dos agricultores e trabalhadores rurais, na luta por um peda\u00e7o de terra para plantar.\r\nCarlos Cabral, presente! \r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GREVE, CONTRA, EC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).\r\nRECURSOS OR\u00c7AMENTARIOS, EMENDA, BETO FARO, DEPUTADO FEDERAL, SAUDE PUBLICA, AGRICULTURA FAMILIAR,TOM\u00c9-A\u00c7U (PA).",
        "nomeDeputado": "Beto Faro",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es a sindicatos e centrais sindicais pela realiza\u00e7\u00e3o de greve geral contra a reforma previdenci\u00e1ria. Aquisi\u00e7\u00e3o de ambul\u00e2ncias e equipamentos para a \u00e1rea de sa\u00fade do Munic\u00edpio de Tom\u00e9-A\u00e7u, Estado do Par\u00e1, com recursos de emenda or\u00e7ament\u00e1ria de autoria do orador. Promo\u00e7\u00e3o de encontro na municipalidade para discuss\u00e3o de projetos e conv\u00eanios destinados ao fomento da agricultura familiar.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BETO FARO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, primeiro quero parabenizar as centrais sindicais, os sindicatos, enfim todos os movimentos sociais que fizeram uma grande greve geral na \u00faltima sexta-feira. No Par\u00e1, em Bel\u00e9m, os \u00f3rg\u00e3os pararam e a popula\u00e7\u00e3o, insatisfeita, mostrou mais uma vez sua contrariedade em rela\u00e7\u00e3o a essa reforma da Previd\u00eancia. Portanto, parab\u00e9ns a todos aqueles que puxaram essa grande manifesta\u00e7\u00e3o na \u00faltima sexta-feira!\r\nTamb\u00e9m quero registrar que na sexta-feira fomos ao Munic\u00edpio de Tom\u00e9-A\u00e7u, onde tivemos a oportunidade de entregar v\u00e1rios equipamentos na \u00e1rea da sa\u00fade, como ambul\u00e2ncia, aparelho de Raios X. Enfim, \u00e9 um conjunto de a\u00e7\u00f5es que n\u00f3s estamos realizando naquele Munic\u00edpio por meio de uma emenda, no valor de 2 milh\u00f5es e 650 mil reais, que foi liberada no final do ano passado. Os equipamentos foram adquiridos por meio de licita\u00e7\u00e3o e foram entregues \u00e0quela comunidade.\r\nQuero parabenizar a Prefeita Aurenice Ribeiro e todos os Vereadores que estiveram presentes \u00e0s a\u00e7\u00f5es. Depois realizamos um semin\u00e1rio de planejamento na \u00e1rea da agricultura com os agricultores, haja vista que Tom\u00e9-A\u00e7u \u00e9 uma refer\u00eancia na agricultura no nosso Estado do Par\u00e1.\r\nParab\u00e9ns a Tom\u00e9-A\u00e7u!\r\nParab\u00e9ns \u00e0quele povo que tanto tem nos apoiado e recebido do nosso mandato uma aten\u00e7\u00e3o muito especial!\r\nSra. Presidente, solicito que o meu pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nObrigado.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deferido o pedido de V.Exa., Deputado Beto Faro.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO BETO FARO.\r\n\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o que seja registrado no programa A Voz do Brasil e demais meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa este pronunciamento.\r\nSras. e Srs. Deputados, estive nesse final de semana em Tom\u00e9-A\u00e7u, junto com a Prefeita Aurenice Correa Ribeiro, Vereadores, lideran\u00e7as e servidores para a entrega de duas novas ambul\u00e2ncias adquiridas com recursos do nosso mandato, por meio de emenda parlamentar.\r\nAgora, a Prefeitura tem uma frota pr\u00f3pria de seis ambul\u00e2ncias para o atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Quando ela assumiu, as ambul\u00e2ncias da Secretaria de Sa\u00fade eram todas alugadas, e, em parceria com o nosso mandato, garantiu as ambul\u00e2ncias necess\u00e1rias. Dessa forma, haver\u00e1 mais recursos para investir em outras \u00e1reas da sa\u00fade, buscando uma pol\u00edtica de sa\u00fade ideal para todos.\r\nSras. e Srs. Deputados, fico muito feliz de ver nosso trabalho dando resultados diretos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, principalmente na \u00e1rea da sa\u00fade, que tem sido prioridade na atua\u00e7\u00e3o do nosso mandato, mas que tem sido sucateada pelo Governo Bolsonaro, com o fim dos Programas Mais M\u00e9dicos e Farm\u00e1cia Popular.\r\nEm Tom\u00e9-A\u00e7u fiz uma importante reuni\u00e3o com a equipe da Secretaria Municipal de Agricultura para tratar de projetos e conv\u00eanios para fomentar a agricultura familiar na cidade.\r\nNosso mandato \u00e9 parceiro dos Mun\u00edcipios na busca de uma melhor qualidade de vida para todos os cidad\u00e3os.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-18T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, ASSEMBLEIA LEGISLATIVA, PAR\u00c1 (ESTADO), DEBATE, CORTE, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, UNIVERSIDADE FEDERAL DO PAR\u00c1 (UFPA), UNIVERSIDADE FEDERAL DO OESTE DO PAR\u00c1 (UFOPA), UNIVERSIDADE FEDERAL DO SUL E SUDESTE DO PAR\u00c1 (UNIFESSPA), CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, POL\u00cdTICA EDUCACIONAL.\r\nBETO FARO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, COMISS\u00c3O MISTA DE PLANOS, OR\u00c7AMENTOS P\u00daBLICOS E FISCALIZA\u00c7\u00c3O (CMO), DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS P\u00daBLICOS, DESCONTINGENCIAMENTO, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O, PLN 4/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, REGRA DE OURO.",
        "nomeDeputado": "Beto Faro",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o, pela Assembleia Legislativa do Estado do Par\u00e1, de audi\u00eancia p\u00fablica para debate do corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0 universidades brasileiras. Reafirma\u00e7\u00e3o da luta do orador em prol da educa\u00e7\u00e3o. Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 4, de 2019, sobre a abertura dos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor dos Minist\u00e9rios da Economia e da Cidadania, de Encargos Financeiros da Uni\u00e3o e de Opera\u00e7\u00f5es Oficiais de Cr\u00e9dito, cr\u00e9dito suplementar para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BETO FARO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu quero dar como lido, pedindo a divulga\u00e7\u00e3o nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil, um pronunciamento em que registro a realiza\u00e7\u00e3o ontem de uma importante audi\u00eancia p\u00fablica na Assembleia Legislativa do Estado do Par\u00e1, requerida pela Deputada Dilvanda Faro, que tratou dos cortes, da desestrutura\u00e7\u00e3o do ensino p\u00fablico superior hoje. \r\nO Estado do Par\u00e1, que nos Governos do Presidente Lula e da Presidenta Dilma teve a felicidade de criar duas novas universidades, reestruturar a UFPA e criar v\u00e1rios institutos federais de educa\u00e7\u00e3o, hoje se v\u00ea com muita dificuldade para manter aquilo que j\u00e1 tinha estabelecido. N\u00e3o h\u00e1 nenhuma pol\u00edtica de crescimento, nenhuma pol\u00edtica de avan\u00e7o. \r\nOntem foi realizada essa importante audi\u00eancia p\u00fablica, e quero parabenizar as reitorias das nossas universidades, a Universidade Federal do Par\u00e1 - UFPA, a Universidade Federal do Oeste do Par\u00e1 - UFOPA e a Universidade Federal do Sul e Sudeste do Par\u00e1 - UNIFESSPA, pelo engajamento em toda essa luta que n\u00f3s estamos tendo no Brasil pela manuten\u00e7\u00e3o desses recursos.\r\nNa Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento, como um dos Vice-Presidentes, travamos uma batalha com o Governo, para, nessa negocia\u00e7\u00e3o dos 248 bilh\u00f5es, fossem destinados recursos para a educa\u00e7\u00e3o, para a ci\u00eancia e tecnologia, garantindo descontingenciamento do dinheiro do ensino superior.\r\nAgora, \u00e9 preciso muita vigil\u00e2ncia, acompanhamento, exigir do Governo o cumprimento desse acordo para podermos garantir recursos t\u00e3o importantes para a nossa educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de n\u00edvel superior e b\u00e1sica.\r\nO SR. PRESIDENTE (Coronel Tadeu. PSL - SP) - Obrigado, Deputado Beto Faro.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO BETO FARO.\r\n\r\nSr. Presidente, ontem foi realizada uma sess\u00e3o especial em defesa da educa\u00e7\u00e3o e contra o corte no or\u00e7amento das universidades e institutos federais na Assembleia Legislativa do Estado do Par\u00e1, realizada pelo mandato da Deputada Estadual Dilvanda Faro, com o apoio do mandato do Deputado Estadual Carlos Bordalo. Infelizmente, n\u00e3o pude participar daquela sess\u00e3o devido \u00e0 vota\u00e7\u00e3o de projetos aqui na Casa. \r\nFoi um importante debate que reuniu todos os segmentos de defesa da educa\u00e7\u00e3o do estudante ao reitor. Quero cumprimentar os Reitores Emmanuel Tourinho, da Universidade Federal do Par\u00e1 - UFPA e Maur\u00edlio Monteiro, da Universidade Federal do Sul e Sudeste do Par\u00e1 - UNIFESSPA, que participaram do debate e manifestaram preocupa\u00e7\u00e3o com o corte de 30% no or\u00e7amento das universidades proposto pelo Governo Bolsonaro, que tem se colocado como inimigo da educa\u00e7\u00e3o, ao contr\u00e1rio da gest\u00e3o dos Governos do PT, que priorizaram a educa\u00e7\u00e3o, inclusive criando novas universidades e institutos no Par\u00e1 e em todo o Pa\u00eds.\r\nQuero parabenizar os Deputados, os reitores, os estudantes, os professores, os servidores, as lideran\u00e7as sindicais, a Uni\u00e3o Nacional dos Estudantes - UNE e a Uni\u00e3o Brasileira dos Estudantes Secundaristas - UBES pela realiza\u00e7\u00e3o desta importante sess\u00e3o especial sobre os cortes nos or\u00e7amentos das universidades, em uma conjuntura pol\u00edtica de amea\u00e7a de retirada de direitos pelo Governo Bolsonaro.\r\nReafirmo meu compromisso de lutar, atuar e votar em defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e de qualidade. Obtivemos uma importante vit\u00f3ria na semana passada na Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amento, na qual sou 3\u00ba Vice-Presidente, com a negocia\u00e7\u00e3o com os L\u00edderes partid\u00e1rios do Governo Bolsonaro de aprovar o PLN 4 e desbloquear o or\u00e7amento das universidades e institutos federais. \r\nAgora precisamos continuar vigilantes e mobilizados nas ruas para garantir que o Governo Bolsonaro cumpra o acordo e repasse R$1 bilh\u00e3o para a educa\u00e7\u00e3o, descontigenciando os or\u00e7amentos das universidades.\r\nSrs. Deputados e Srs. Deputadas, a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 a arma mais forte contra o Governo Bolsonaro.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil e demais meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2019&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-19T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REDU\u00c7\u00c3O, RECURSOS, PROGRAMA MINHA CASA, MINHA VIDA (PMCMV), PROGRAMA NACIONAL DE HABITA\u00c7\u00c3O RURAL (PNHR), PROGRAMA NACIONAL DE UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O DO ACESSO E USO DA ENERGIA EL\u00c9TRICA.\r\nFUNDA\u00c7\u00c3O NACIONAL DO \u00cdNDIO (FUNAI), MINIST\u00c9RIO DA AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO. CONTRARIO.\r\nINSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), SAIDA, SANTAR\u00c9M (PA), MARAB\u00c1 (PA).\r\nTAXA DE JUROS, AGRICULTURA FAMILIAR, PLANO SAFRA DA AGRICULTURA FAMILIAR.",
        "nomeDeputado": "Beto Faro",
        "sumario": "Paralisa\u00e7\u00e3o do Programa Minha Casa, Minha Vida, do Programa Nacional de Habita\u00e7\u00e3o Rural e do Programa Luz para Todos. Equ\u00edvoco da subordina\u00e7\u00e3o da Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio - FUNAI ao Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento. An\u00fancio de desativa\u00e7\u00e3o das unidades do Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria - INCRA, nos Munic\u00edpios de Santar\u00e9m e Marab\u00e1, no Estado do Par\u00e1. Eleva\u00e7\u00e3o das taxas de juros incidentes nos financiamentos da agricultura familiar. Insatisfa\u00e7\u00e3o do orador com o Plano Safra 2019/2020 lan\u00e7ado pelo Governo Federal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BETO FARO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, foi lan\u00e7ado pelo Governo Federal, no dia de ontem, o Plano Safra 2019/2020. Esperava-se muito dele, at\u00e9 porque estamos vivendo uma conjuntura de extremas dificuldades para os agricultores.\r\nNo meu Estado, por exemplo, o Programa Minha Casa, Minha Vida, que tinha o Programa Nacional de Habita\u00e7\u00e3o Rural - PNHR e atendia \u00e0s comunidades rurais, est\u00e1 totalmente paralisado. O Programa Luz para Todos, que leva energia \u00e0s fam\u00edlias, n\u00e3o consegue atender todas as comunidades, por causa da falta de recursos. Agora, quando chegamos \u00e0 fase de inclus\u00e3o das comunidades mais isoladas, mais distantes, n\u00e3o temos estes investimentos. Num Estado em que ainda \u00e9 preciso demarcar as terras ind\u00edgenas, hoje temos a volta, por meio de medida provis\u00f3ria, da FUNAI para o Minist\u00e9rio da Agricultura, que n\u00e3o tem nenhuma voca\u00e7\u00e3o, nenhum compromisso com estas comunidades. A conjuntura \u00e9, portanto, de extrema dificuldade.\r\nAnunciaram o t\u00e9rmino da unidade do INCRA em Santar\u00e9m e em Marab\u00e1, deixando apenas a superintend\u00eancia, o que j\u00e1 dificulta muito o trabalho. Hoje nenhuma das superintend\u00eancias funciona, mas os funcion\u00e1rios continuam l\u00e1. H\u00e1 superintend\u00eancia em que o superintendente nem sequer foi nomeado. Portanto, os trabalhadores vivem grandes dificuldades.\r\nCom os an\u00fancios feitos pela Ministra da Agricultura em torno do Plano Safra, imagin\u00e1vamos ter novidades. Quais s\u00e3o as novidades? Primeiro, desde o Governo da Presidenta Dilma, j\u00e1 v\u00ednhamos sem nenhum acr\u00e9scimo no volume de recursos para financiar a agricultura familiar, realidade que continua, em se tratando dos pequenos agricultores. Na legisla\u00e7\u00e3o, acabaram com a express\u00e3o agricultura familiar, que remete a lutas de muitos anos dos agricultores deste Pa\u00eds - hoje n\u00e3o existe mais. N\u00f3s sabemos que h\u00e1 quest\u00f5es espec\u00edficas e esse reconhecimento do ponto de vista da sociedade.\r\nEles n\u00e3o aumentam o volume de recursos, mas aumentaram os juros cobrados dos agricultores familiares. Para os m\u00e9dios produtores, aumentaram o volume de recursos, mas aumentaram os juros para os pequenos produtores. N\u00e3o h\u00e1 garantia de assist\u00eancia t\u00e9cnica. Como se imagina implantar um Plano Safra no Brasil sem assist\u00eancia t\u00e9cnica aos produtores? Os produtores acabar\u00e3o lan\u00e7ados ao insucesso. \u00c9 preciso elaborar o projeto e acompanh\u00e1-lo. Sem assist\u00eancia t\u00e9cnica, \u00e9 imposs\u00edvel numa regi\u00e3o como a Amaz\u00f4nia e o Estado do Par\u00e1 desenvolvermos projetos com efici\u00eancia.\r\nPortanto, o plano frustra os agricultores em sua identidade. N\u00f3s fazemos esta den\u00fancia, ao tempo em que pedimos ao Governo que se sensibilize e atenda aos pleitos dos agricultores.\r\nSr. Presidente, \u00e9 lament\u00e1vel o lan\u00e7amento deste Plano Safra, que n\u00e3o traz nenhuma novidade. Como eu disse, n\u00e3o aumenta os recursos, implanta juros maiores, n\u00e3o tem assist\u00eancia t\u00e9cnica e joga os agricultores \u00e0 pr\u00f3pria sorte. \r\nN\u00f3s continuaremos resistindo e conclamando todas as entidades, como nossa FETAG do Par\u00e1, nossa CONTAG nacional a resistir e ir para as ruas para combater mais esta atrocidade que este Governo comete com os agricultores familiares, parcela significativa para a economia do nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO BETO FARO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no Brasil do Governo Bolsonaro, a reforma agr\u00e1ria foi relegada ao limbo das franjas da periferia da agenda pol\u00edtica do Pa\u00eds. Demarca\u00e7\u00e3o de terras ind\u00edgenas e quilombolas, zero, cumprindo-se, assim, a promessa de campanha do ent\u00e3o candidato. Preocupa\u00e7\u00e3o com o retorno do Brasil ao mapa da fome? Este tema nem sequer foi mencionado por alguma autoridade do Governo.\r\nEm meio \u00e0 pol\u00edtica de desconstru\u00e7\u00e3o em curso especificamente nas \u00e1reas rurais do Brasil, pelo menos os agricultores familiares, confiantes nos discursos da Ministra Tereza Cristina, aguardavam ansiosos o an\u00fancio do Plano Safra 2019/2020, na expectativa de que pelo menos na esfera do fomento produtivo o Governo Bolsonaro viesse a apresentar uma oferta de medidas compat\u00edveis com as fun\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas desempenhadas pela agricultura familiar no Brasil. Por\u00e9m, o an\u00fancio do Plano Safra mostrou que tudo n\u00e3o passou de mais uma falsa promessa, uma das c\u00e9lebres fake news.\r\nAntes de me pronunciar criticamente sobre alguns pontos do Plano Safra ontem lan\u00e7ado em megacerim\u00f4nia no Pal\u00e1cio do Planalto, chamo a aten\u00e7\u00e3o dos membros desta Casa para a progressiva marginaliza\u00e7\u00e3o dos agricultores familiares do meu Estado, o Par\u00e1, no acesso aos recursos do cr\u00e9dito rural, mesmo com o Estado na condi\u00e7\u00e3o de grande divisa da agropecu\u00e1ria brasileira.\r\nDe acordo com o Banco Central, considerando-se o per\u00edodo de 31 de julho a 31 de maio, na safra 2013/2014, o PRONAF financiou 32.084 agricultores familiares do Par\u00e1 com recursos que totalizaram 372 milh\u00f5es de Reais. Na presente safra, de 2018 a 2019, o n\u00famero de agricultores familiares atendidos pelo PRONAF no Par\u00e1 caiu para 12.551, o que representa uma redu\u00e7\u00e3o absurda no n\u00famero de contratos: de 61%. Em valor aplicado, a queda foi de 24%, tendo passado de 372 milh\u00f5es de reais para 283 milh\u00f5es de reais.\r\nQuando se consideram os n\u00fameros agregados, nota-se que, no per\u00edodo em considera\u00e7\u00e3o, o volume total de recursos do cr\u00e9dito cresceu 48%, enquanto o n\u00famero de contratos declinou 54%. Estes n\u00fameros demonstram que o cr\u00e9dito no Estado experimenta um fen\u00f4meno de intensa concentra\u00e7\u00e3o, com a exclus\u00e3o de agricultores familiares e o deslocamento dos recursos para os grandes produtores.\r\nObviamente, este fen\u00f4meno perverso vem sendo puxado pelo FNO, o que recomenda aos agricultores familiares do Estado e a suas organiza\u00e7\u00f5es um novo processo de lutas pela democratiza\u00e7\u00e3o dos recursos desse fundo criado pela Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 justamente para combater as desigualdades sociais e regionais.\r\nComo pre\u00e2mbulo \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o do Plano Safra, gostaria de chamar a aten\u00e7\u00e3o para o discurso proferido pela Ministra da Agricultura por ocasi\u00e3o da solenidade de posse da atual Dire\u00e7\u00e3o da ANATER. Disse a Ministra que o atual Governo iria acabar com \"esse neg\u00f3cio de agricultura familiar, que o Brasil s\u00f3 tem uma agricultura, constitu\u00edda por pequenos, m\u00e9dios e grandes produtores\". \r\nPois bem, a primeira grande inova\u00e7\u00e3o do Plano Safra foi a aboli\u00e7\u00e3o do termo \"agricultor familiar\", sociologicamente reduzido para \"pequeno\", num gesto simb\u00f3lico que, al\u00e9m dos seus efeitos pr\u00e1ticos, traduz o perfil ideol\u00f3gico do atual Governo, no caso, contra a condi\u00e7\u00e3o protagonista e de sujeito pol\u00edtico da agricultura familiar e camponesa.\r\nPela primeira no per\u00edodo hist\u00f3rico iniciado ainda no Governo FHC, o agricultor familiar n\u00e3o ter\u00e1 um \"plano safra\" espec\u00edfico. Est\u00e1 citado agora como \"pequeno\" nas entrelinhas do plano para o agroneg\u00f3cio. Mais grave: por cima ou, ao lado, da afirma\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica, visou-se substantivamente a sinalizar o retorno do processo de exclus\u00e3o deste segmento social do acesso \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas. Afinal, o Plano Safra conceitua \"pequeno\" como aquele produtor com renda anual at\u00e9 415 mil reais. Talvez a fixa\u00e7\u00e3o do Governo Bolsonaro pelos Estados Unidos tenha levado sua equipe a definir o pequeno brasileiro pela convers\u00e3o em reais do limite de renda (em d\u00f3lar) do agricultor familiar americano. Imagine um \"pequeno\" produtor no Par\u00e1 com renda de 415 mil! \u00c9 \u00f3bvio que esta defini\u00e7\u00e3o foi tomada para permitir o acesso ao PRONAF de m\u00e9dios produtores da base da CNA. A consequ\u00eancia inevit\u00e1vel ser\u00e1 a exclus\u00e3o do cr\u00e9dito de uma gigantesca parcela de agricultores familiares.\r\nUm segundo ponto que chamou logo a aten\u00e7\u00e3o na divulga\u00e7\u00e3o do Plano Safra foi o an\u00fancio feito pela Ministra, em tom euf\u00f3rico, de que o pequeno poderia financiar os servi\u00e7os de ATER pelo PRONAF. Ora, al\u00e9m de uma viola\u00e7\u00e3o ostensiva ao disposto no art. 17 da Lei Agr\u00edcola Nacional, que imp\u00f5e ao poder p\u00fablico gratuidade na presta\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia t\u00e9cnica e extens\u00e3o rural aos \"pequenos produtores\", a medida veio na sequ\u00eancia dos cortes absolutos feitos pela Ministra nas dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias para a ATER aos assentados e agricultores familiares. Portanto, trata-se, na verdade, de mais um ato punitivo deste Governo \u00e0 agricultura familiar.\r\nAp\u00f3s v\u00e1rias semanas prometendo que as dota\u00e7\u00f5es do PRONAF seriam ampliadas e que, de forma alguma, haveria aumento nas taxas de juros do programa, o Plano Safra promete praticamente os mesmos 31 bilh\u00f5es da safra anterior, e as taxas de juros passaram de 2,5% e 4% para 3% e 4,6%, enquanto para os m\u00e9dios produtores foi mantida a taxa de 6%. A prop\u00f3sito, os m\u00e9dios produtores tiveram incremento na oferta de cr\u00e9dito de 6,46 bilh\u00f5es de reais em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 safra 2018/2019.\r\nDe outra parte, os grandes passar\u00e3o a contar com o acesso facilitado e subvencionado a recursos com fontes de mercado, inclusive em moeda estrangeira, obviamente com os riscos cambiais cobertos pelo Tesouro.\r\nA medida de impacto do \"Plano Safra\" certamente foi o incremento de 127% nos recursos para as subven\u00e7\u00f5es ao pr\u00eamio do seguro rural disponibilizado aos grandes produtores. Ser\u00e1 1 bilh\u00e3o de reais em subven\u00e7\u00f5es para esta finalidade. Assim, o valor segurado para os grandes produtores passar\u00e1 de 18,6 bilh\u00f5es de reais para 42 bilh\u00f5es de reais. \r\nN\u00e3o vejo problemas no aumento do seguro para os grandes. \u00c9 leg\u00edtimo e oportuno, porque cada vez mais a atividade agr\u00edcola est\u00e1 sujeita a riscos clim\u00e1ticos, que justificariam o montante de recursos. Por\u00e9m, para os \"pequenos\", notadamente das regi\u00f5es mais pobres do Pa\u00eds como o Semi\u00e1rido, o \"Plano Safra\" simplesmente reduz o volume de recursos segurado de 726 milh\u00f5es de reais para 468 milh\u00f5es de reais.\r\n\u00c9 preciso tamb\u00e9m enfatizar que o \"Plano Safra\", diversamente do que ocorreu at\u00e9 o ano passado, foi absolutamente omisso quanto a instrumentos essenciais para os agricultores familiares referentes aos mercados institucionais como o PAA e PNAE, o que demonstra, no m\u00ednimo, a absoluta falta de prioridade dada por este Governo a estes programas vitais para a agricultura familiar.\r\nPor fim, mas n\u00e3o por \u00faltimo, vale frisar que, independentemente da op\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica, \u00e9 lament\u00e1vel a \"falta de intelig\u00eancia\" neste suposto plano. N\u00e3o se discute a formula\u00e7\u00e3o do \"Plano Safra\" a partir do papel eventualmente esperado da agricultura para determinado projeto estrat\u00e9gico para o Brasil. \r\nCom efeito, a formula\u00e7\u00e3o do \"Plano Safra\" se resume ao exerc\u00edcio de como atender \u00e0s demandas do setor empresarial e basicamente prover os recursos para o PRONAF no caso da agricultura familiar, tendo em conta o contexto fiscal que restringe as subven\u00e7\u00f5es p\u00fablicas demandadas, em especial, pelo agroneg\u00f3cio. O mercado determina, e o Governo cumpre.\r\nSr. Presidente, solicito que este pronunciamento seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil e pelos demais meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F6%2F2019&txPagina=29&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "HELDER BARBALHO,, GOVERNADOR, PARA, REN\u00daNCIA FISCAL, FOMENTO, CULTURA, AUMENTO, POLICIA, BELEM (PA).",
        "nomeDeputado": "Beto Faro",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Governador do Estado do Par\u00e1, Helder Barbalho, e \u00e0 Secret\u00e1ria de Estado de Cultura, Ursula Vidal, pelo lan\u00e7amento de programa de ren\u00fancia fiscal destinado ao fomento da produ\u00e7\u00e3o cultural. Duplica\u00e7\u00e3o do n\u00famero de policiais militares na Regi\u00e3o Metropolitana de Bel\u00e9m. Apoio \u00e0s pol\u00edticas de seguran\u00e7a p\u00fablica e cultural adotadas pelo Governo do Estado do Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BETO FARO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, quero fazer dois pronunciamentos.\r\nPrimeiro, quero parabenizar o Governo Helder Barbalho e a Secret\u00e1ria de Cultura, Sra. Ursula Vidal, que ontem lan\u00e7aram um programa de incentivo \u00e0 cultura do nosso Estado. Foram investidos 6 milh\u00f5es de reais oriundos da ren\u00fancia de ICMS. Isso \u00e9 importante para um Estado como o nosso, que tem variedade cultural. De fato, precisamos desse incentivo que o Governo agora reconhece, ao permitir a ado\u00e7\u00e3o desses recursos.\r\nSegundo, na mesma linha, quero registrar a sa\u00edda da For\u00e7a Nacional e parabenizar o Governo do Estado, que duplicar\u00e1 o n\u00famero de policiais em rela\u00e7\u00e3o aos da For\u00e7a de Seguran\u00e7a Nacional, que tinha cerca de 200. Agora haver\u00e1 quase 500 policiais integrando a Pol\u00edcia Militar do Estado, numa a\u00e7\u00e3o muito boa e bem desenvolvida pelo Estado, que trouxe repress\u00e3o \u00e0s comunidades, onde a viol\u00eancia tinha \u00edndices alarmantes. O Governo trouxe servi\u00e7os e apoio, o que propiciou a inclus\u00e3o dessas fam\u00edlias.\r\nPortanto, parabenizo as a\u00e7\u00f5es do Governo. \r\nPe\u00e7o que meu pronunciamento seja publicado nos Anais da Casa e divulgado no programa A Voz do Brasil, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Bibo Nunes. PSL - RS) - O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO BETO FARO.\r\n\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que seja registrado no programa A Voz do Brasil e nos demais meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa este pronunciamento. Quero parabenizar o Governador Helder Barbalho pela importante decis\u00e3o de autorizar a destina\u00e7\u00e3o de R$6 milh\u00f5es, por meio de ren\u00fancia fiscal de ICMS, para o setor cultural. O Estado dobrou o limite m\u00e1ximo da Lei Semear para incentivo da produ\u00e7\u00e3o cultural. Ontem foi um dia hist\u00f3rico para a cultura paraense.\r\nSras. e Srs. Deputados, o Par\u00e1 tem uma cultura riqu\u00edssima, que precisa ser valorizada, principalmente como forma de gera\u00e7\u00e3o de renda e emprego aos paraenses.\r\nO Governo Helder Barbalho tem dado a devida aten\u00e7\u00e3o ao setor, na contram\u00e3o do Governo Bolsonaro, que acabou com as pol\u00edticas de incentivo \u00e0 produ\u00e7\u00e3o cultural, Vale Cultura, e extinguiu o Minist\u00e9rio da Cultura. \r\nNo Brasil, em 2017, a produ\u00e7\u00e3o art\u00edstica movimentou mais de R$170 bilh\u00f5es no Pa\u00eds, o equivalente a 2,5% do Produto Interno Bruto - PIB brasileiro.\r\nO Governo do Estado tamb\u00e9m assumiu o compromisso de articular e sensibilizar as empresas contribuintes do ICMS sobre a import\u00e2ncia de apoiar os projetos aprovados no edital da Lei Semear. \r\nOutra importante atua\u00e7\u00e3o do Governador Helder Barbalho \u00e9 na seguran\u00e7a p\u00fablica. O Par\u00e1 duplicar\u00e1 o n\u00famero de agentes de seguran\u00e7a com a sa\u00edda da For\u00e7a Nacional. A partir da pr\u00f3xima quarta-feira (26), 430 novos policiais militares v\u00e3o atuar, com a\u00e7\u00f5es ostensivas e preventivas, em sete bairros da Regi\u00e3o Metropolitana de Bel\u00e9m. As \u00e1reas escolhidas fazem parte do projeto do Governo do Estado Territ\u00f3rios pela Paz (TerPaz). Os militares contar\u00e3o tamb\u00e9m com 64 viaturas quatro rodas e 155 motocicletas.\r\nCom o final das atividades de 200 agentes da For\u00e7a Nacional na RMB, que atuaram no per\u00edodo de 25 de mar\u00e7o a 25 de junho, os novos soldados j\u00e1 estar\u00e3o a postos para cobrir os bairros do Guam\u00e1, Terra-Firme, Jurunas, Bengui, na Capital; Icu\u00ed, em Ananindeua; e Centro, em Marituba. \r\nO nosso mandato \u00e9 parceiro do Governo do Estado no combate \u00e0 viol\u00eancia no campo e na cidade e no fomento \u00e0 produ\u00e7\u00e3o cultural.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "C\u00cdRIO DE S\u00c3O PEDRO, C\u00cdRIO DE S\u00c3O JO\u00c3O BATISTA, DENOMINA\u00c7\u00c3O, EVENTO RELIGIOSO, CONC\u00d3RDIA DO PAR\u00c1 (PA), CURRALINHO (PA), BETO FARO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, PRESEN\u00c7A.",
        "nomeDeputado": "Beto Faro",
        "sumario": "Presen\u00e7a do orador no C\u00edrio de S\u00e3o Pedro e no C\u00edrio de S\u00e3o Jo\u00e3o Batista realizados, respectivamente, nos Munic\u00edpios de Conc\u00f3rdia do Par\u00e1 e Curralinho, no Estado do Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BETO FARO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu quero fazer dois registros de visitas nesse \u00faltimo final de semana.\r\nNo domingo, fui ao C\u00edrio de S\u00e3o Pedro, no Munic\u00edpio de Conc\u00f3rdia do Par\u00e1, onde estive com o Prefeito Elias e v\u00e1rios Vereadores. Depois, participamos da abertura do campeonato da PA que vai at\u00e9 o Munic\u00edpio de M\u00e3e do Rio, no quil\u00f4metro 4, liderado pelo Vereador Marcos Amaral. Enfim, participamos de v\u00e1rios eventos.\r\nParabenizo tanto o vig\u00e1rio da...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. BETO FARO (PT - PA) - E parabenizo o Prefeito pela excelente administra\u00e7\u00e3o.\r\nE na segunda-feira, n\u00f3s estivemos no Munic\u00edpio de Curralinho no c\u00edrio do padroeiro da cidade, S\u00e3o Jo\u00e3o Batista, um evento grandioso, com a participa\u00e7\u00e3o do nosso bispo da prelazia de Ponta de Pedra, todos os vig\u00e1rios e padres. Muitas pessoas participaram, mais uma vez renovando a sua f\u00e9 e esperan\u00e7a de que Curralinho possa ter dias melhores. Eu estive acompanhado do ex-Prefeito L\u00e9o Arruda, que \u00e9 um parceiro muito querido daquela popula\u00e7\u00e3o de Curralinho.\r\nQueria fazer esse registro e pedir que fosse publicado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-02T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "BETO FARO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PARA.\r\nDESMATAMENTO, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, AUMENTO, DADOS, INSTITUTO NACIONAL DE PESQUISAS ESPACIAIS (INPE).",
        "nomeDeputado": "Beto Faro",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador em eventos realizados nos Munic\u00edpios de Conc\u00f3rdia do Par\u00e1, S\u00e3o Domingos do Capim e M\u00e3e do Rio, no Estado do Par\u00e1. Eleva\u00e7\u00e3o dos \u00edndices de desmatamento na regi\u00e3o amaz\u00f4nica, segundo dados do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais - INPE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BETO FARO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, neste pronunciamento fa\u00e7o uma avalia\u00e7\u00e3o do aumento do desmatamento na nossa Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica. Os \u00f3rg\u00e3os do Estado de fiscaliza\u00e7\u00e3o est\u00e3o sendo diminu\u00eddos. Todas as falas do nosso Presidente da Rep\u00fablica v\u00e3o no sentido da absolvi\u00e7\u00e3o daqueles que cometeram crimes ambientais. N\u00f3s estamos num momento dif\u00edcil. Os brasileiros precisam retomar a luta pelo n\u00e3o desmatamento da nossa regi\u00e3o.\r\nRegistro ainda que no final de semana estivemos no Munic\u00edpio de Conc\u00f3rdia do Par\u00e1, no Munic\u00edpio de S\u00e3o Domingos do Capim e no Munic\u00edpio de M\u00e3e do Rio. Participamos de grandes eventos, como o C\u00edrio de S\u00e3o Pedro no Munic\u00edpio de Conc\u00f3rdia. Em S\u00e3o Domingos do Capim, houve o anivers\u00e1rio da nossa Vice-Prefeita Jany Martins. Aconteceu tamb\u00e9m o casamento de um nosso ex-Prefeito e, se Deus quiser, futuro Prefeito de M\u00e3e do Rio, o companheiro Badel, uma lideran\u00e7a extremamente importante n\u00e3o s\u00f3 para o Munic\u00edpio de M\u00e3e do Rio, mas tamb\u00e9m para toda aquela regi\u00e3o do nordeste paraense.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este discurso seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) -  Obrigado, nobre Deputado Beto Faro. O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO BETO FARO.\r\n\r\nSr. Presidente, o jornal O Globo traz hoje uma reportagem com dados do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais - INPE, que alerta para o aumento do desmatamento na Amaz\u00f4nia.\r\nApenas no m\u00eas passado, o desmatamento foi equivalente a duas vezes a \u00e1rea de Belo Horizonte. Ou seja, 762,3 quil\u00f4metros quadrados de mata nativa foram perdidos.\r\nNo acumulado de 2019, o Brasil viu uma redu\u00e7\u00e3o de aproximadamente uma vez e meia o territ\u00f3rio da cidade de S\u00e3o Paulo - 2.273,6 quil\u00f4metros quadrados. Esse \u00e9 o pior registro desde 2016.\r\nSenhoras e senhores, Deputados e Deputadas, o Par\u00e1 \u00e9 o Estado onde houve o maior desmatamento neste primeiro semestre. Foram 1.410 quil\u00f4metros quadrados desmatados. Altamira, no Par\u00e1, \u00e9 o Munic\u00edpio com a maior \u00e1rea desmatada em junho de 2019 - 81,52 quil\u00f4metros quadrados.\r\nO respons\u00e1vel pelo desmatamento em todos os Estados que comp\u00f5em a Amaz\u00f4nia Legal \u00e9 o Governo Bolsonaro, e lembro, senhoras e senhores, Deputados e Deputadas, que foi esta Casa que aprovou recentemente mudan\u00e7as no C\u00f3digo Ambiental, permitindo mais desmatamentos.\r\nO INPE usa dois sistemas para monitorar o desmatamento: o Prodes, com maior resolu\u00e7\u00e3o, oferece anualmente um cen\u00e1rio preciso; e o Deter, mensalmente, s\u00f3 detecta \u00e1reas maiores e n\u00e3o ocultas por nuvens, comuns na Amaz\u00f4nia, mas \u00e9 considerado uma ferramenta importante para a fiscaliza\u00e7\u00e3o. Os dados divulgados agora s\u00e3o do Deter. O INPE usa em suas an\u00e1lises sat\u00e9lites internacionais qualificados, como, por exemplo, os do sistema Landsat.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F7%2F2019&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-08T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), TRABALHADOR, PARA, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Beto Faro",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador em reuni\u00f5es plen\u00e1rias realizadas em Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1, para discuss\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria. Posicionamento dos trabalhadores brasileiros contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BETO FARO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, quero fazer o registro de que, nesse final de semana, pude visitar alguns Munic\u00edpios do meu Estado do Par\u00e1. Fui a v\u00e1rias plen\u00e1rias, com 300 ou 500 pessoas, como a que foi realizada no Munic\u00edpio de Moju, em que estivemos conversando com os trabalhadores. Houve solicita\u00e7\u00e3o daqueles trabalhadores para que n\u00e3o aprovemos essa reforma da Previd\u00eancia, que dificulta o acesso \u00e0 aposentadoria, diminui o direito dos trabalhadores e faz com que mesmo aqueles que consigam se aposentar a partir dela tenham um sal\u00e1rio menor.\r\nPortanto, n\u00f3s temos que estar aqui. A solicita\u00e7\u00e3o \u00e9 que estejamos vigilantes. H\u00e1 uma reforma que foi mandada para c\u00e1 pelo Governo Bolsonaro. Contudo, h\u00e1 Parlamentares que a enfrentam no dia a dia, que est\u00e3o no Munic\u00edpio, nas Assembleias, que est\u00e3o conversando com os sindicatos. A nossa popula\u00e7\u00e3o, de forma geral, n\u00e3o pode dar aval a uma reforma que, mais uma vez, como outras atitudes deste Governo, retira direitos dos trabalhadores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2019&txPagina=22&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T11:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Beto Faro",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BETO FARO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, hoje n\u00f3s iniciaremos este debate da reforma da Previd\u00eancia no Plen\u00e1rio, haja vista que ele foi aprovado na Comiss\u00e3o e j\u00e1 houve v\u00e1rios debates na Casa.\r\nA primeira discord\u00e2ncia que eu tenho com rela\u00e7\u00e3o a isso \u00e9 de que, mesmo respeitando a representa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica que os Deputados fazem nesta C\u00e2mara, n\u00f3s pod\u00edamos ter feito um debate maior com a sociedade, com aqueles que est\u00e3o envolvidos diretamente nesse processo. N\u00e3o houve nenhuma audi\u00eancia p\u00fablica fora desta Casa, um debate tanto com o setor empresarial quanto com os trabalhadores. Portanto, faltou debate. Neste pacote que o Governo Bolsonaro traz \u00e0 Casa n\u00f3s vamos estar aqui estabelecendo a vida e o futuro de milh\u00f5es de pessoas no Pa\u00eds, que n\u00e3o tiveram oportunidade de debater essa situa\u00e7\u00e3o.\r\nO segundo ponto \u00e9 que, mesmo com as mudan\u00e7as feitas no texto pelo Relator, que em alguns poucos aspectos at\u00e9 melhoraram o projeto inicial, a reforma que n\u00f3s estamos fazendo \u00e9 muito ruim. N\u00e3o \u00e9 uma reforma que tira privil\u00e9gio daqueles que t\u00eam privil\u00e9gios efetivamente. Destes quase 1 trilh\u00e3o de reais que ser\u00e3o economizados nos pr\u00f3ximos anos, n\u00f3s estaremos retirando isso da grande maioria, de mais de 80% daqueles que ganham menos, daqueles que ganham at\u00e9 tr\u00eas sal\u00e1rios m\u00ednimos. Portanto, n\u00e3o tira privil\u00e9gios. \u00c9 um projeto que mant\u00e9m a pobreza efetiva no Pa\u00eds, que aprofunda a nossa crise, a crise de gera\u00e7\u00e3o de emprego, que aumenta as desigualdades regionais, do Norte, do Nordeste do Brasil, da regi\u00e3o onde moro e que represento nesta C\u00e2mara. Sem d\u00favida alguma, essa parcela da popula\u00e7\u00e3o ter\u00e1 mais dificuldade.\r\nPara aqueles que conseguirem, com as medidas que vamos estar provando aqui, se aposentar, seguramente ganhar\u00e3o menos. Os vencimentos deles, na sua aposentadoria, ser\u00e3o menores do que aqueles que est\u00e3o recebendo hoje. Portanto, n\u00e3o traz nenhum benef\u00edcio para os trabalhadores. N\u00f3s pod\u00edamos buscar outras fontes de recursos para bancar esse sistema, para bancar esses benef\u00edcios. \r\nA previd\u00eancia n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 um direito dos trabalhadores, ela \u00e9 um aux\u00edlio para aquele principal momento da vida da pessoa, que \u00e9 quando ela precisa de recursos, e \u00e9 tamb\u00e9m uma pol\u00edtica p\u00fablica importante para distribuir renda no Pa\u00eds, para distribuir renda entre as regi\u00f5es do Pa\u00eds, para distribuir renda entre as classes sociais mais pobres.\r\nPortanto, estarei aqui junto com a bancada do nosso partido, o PT, votando contra esta reforma, porque ela n\u00e3o melhora a vida do nosso povo brasileiro.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTR\u00c1RIO.\r\nRECURSOS P\u00daBLICOS, ESCLARECIMENTO, CARLOS ALBERTO DOS SANTOS CRUZ, GENERAL DE EX\u00c9RCITO, EX-MINISTRO DE ESTADO, SECRETARIA DE GOVERNO DA PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, COMISS\u00c3O MISTA DE PLANOS, OR\u00c7AMENTOS P\u00daBLICOS E FISCALIZA\u00c7\u00c3O (CMO), REQUERIMENTO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA).",
        "nomeDeputado": "Beto Faro",
        "sumario": "Reafirma\u00e7\u00e3o do posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 reforma da Previd\u00eancia Social. Apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de comparecimento do ex-Ministro da Secretaria de Governo da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, general Carlos Alberto dos Santos Cruz, \u00e0 Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o para esclarecimento da utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos pelo Governo Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BETO FARO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero apenas dar como lido pronunciamento sobre a convoca\u00e7\u00e3o que, atrav\u00e9s da Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento, cuja reuni\u00e3o de hoje foi cancelada, eu e v\u00e1rios Parlamentares de partido pedimos do ex-Ministro da Secretaria Geral da Presid\u00eancia, que em v\u00e1rios dos seus pronunciamentos se refere a gastos impr\u00f3prios deste Governo, colocando em d\u00favida o que o Governo tem dito sobre a necessidade da reforma da Previd\u00eancia, porque o Pa\u00eds n\u00e3o tem recursos.\r\nO Ministro, agora demitido, diz que o Governo tem gastado de forma impr\u00f3pria e desperdi\u00e7ado muitos recursos.\r\nMais uma vez reafirmo nossa posi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria \u00e0 reforma da Previd\u00eancia.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o de meu discurso pelo programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO BETO FARO.\r\n\r\nSr. Presidente, na condi\u00e7\u00e3o de 3\u00ba Vice-Presidente da Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o protocolei junto aos Deputados Zeca Dirceu, Bohn Gass, Nelson Pellegrino, Vander Loubet e Z\u00e9 Carlos requerimento para que o ex-Ministro da Secretaria de Governo, o General da Reserva Carlos Alberto dos Santos Cruz, compare\u00e7a \u00e0 CMO, em audi\u00eancia p\u00fablica, para prestar esclarecimentos sobre a utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos por parte do atual Governo.\r\nO motivo do requerimento foi a seguinte declara\u00e7\u00e3o do ex-Ministro: \"Nestes meus 6 meses de governo, o que vi de dinheiro desperdi\u00e7ado e de dinheiro jogado no ralo foi impressionante\", durante o 14\u00ba Congresso da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Jornalismo Investigativo - ABRAJI, em S\u00e3o Paulo.\r\nOra, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s da Oposi\u00e7\u00e3o quereremos que o General Carlos Alberto explique a essa Casa onde est\u00e1 o dinheiro desperdi\u00e7ado pelo Governo Bolsonaro. \r\nComo ele n\u00e3o entrou em detalhes sobre quais pol\u00edticas, programas e setores do Governo cometem os supostos desvios e como o uso do dinheiro p\u00fablico \u00e9 coisa da maior import\u00e2ncia - \u00e9 necess\u00e1ria a melhoria da efici\u00eancia dos gastos, principalmente no momento econ\u00f4mico que se encontra o Pa\u00eds, com n\u00edveis estratosf\u00e9ricos de desemprego, falta de investimentos, direitos sociais ignorados e d\u00edvida p\u00fablica de propor\u00e7\u00f5es alarmantes -, faz-se necess\u00e1rio um esclarecimento p\u00fablico dessa afirma\u00e7\u00e3o.\r\nAcredito que essa audi\u00eancia ser\u00e1 de grande import\u00e2ncia, para possamos entender o trabalho que o ex-Ministro realizou enquanto esteve \u00e0 frente da Secretaria de Governo.\r\nSenhoras e Senhores, conto com os membros da Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amento, Deputados e Senadores, para aprovar o requerimento, afim de que o ex-Ministro possa explicar suas declara\u00e7\u00f5es ao povo brasileiro.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "BETO FARO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ORIXIMIN\u00c1 (PA), VIAGEM.",
        "nomeDeputado": "Beto Faro",
        "sumario": "Relato da visita do orador ao Munic\u00edpio de Oriximin\u00e1, no Estado do Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BETO FARO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, pe\u00e7o que seja divulgado no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa pronunciamento em que me refiro \u00e0 visita que fiz, acompanhado da Deputada Estadual Dilvanda Faro, s\u00e1bado e domingo passados, ao Munic\u00edpio de Oriximin\u00e1, no oeste do Par\u00e1.\r\nAcompanhado do Vereador Zequinha, da Marjorie e de v\u00e1rias lideran\u00e7as daquele Munic\u00edpio, visitei a comunidade Jawari, uma comunidade quilombola que tem hist\u00f3ria naquela regi\u00e3o, que tem organiza\u00e7\u00e3o clara e objetiva e que luta em defesa dos seus direitos. Pude conversar com v\u00e1rias lideran\u00e7as e ouvir as reclama\u00e7\u00f5es e reivindica\u00e7\u00f5es daquele povo.\r\nDepois visitei tamb\u00e9m o campus da Universidade Fluminense que funciona no Munic\u00edpio de Oriximin\u00e1, que faz um importante trabalho de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, no aux\u00edlio ao tratamento da sa\u00fade, com o hospital municipal. Inclusive, n\u00f3s fizemos o compromisso de ajudar a construir um novo hospital naquele Munic\u00edpio, atrav\u00e9s da destina\u00e7\u00e3o de emendas. Esse foi um compromisso que n\u00f3s firmamos com aquela comunidade.\r\nPara encerrar essas atividades, participamos das comemora\u00e7\u00f5es do C\u00edrio de Santo Ant\u00f4nio, uma das festas mais bonitas do Pa\u00eds, na qual o povo mostra sua religiosidade, f\u00e9 e esperan\u00e7a. Essa festa \u00e9 hoje um ponto de encontro tur\u00edstico n\u00e3o s\u00f3 de Oriximin\u00e1, mas de toda a regi\u00e3o e at\u00e9 de outros Estados do Brasil.\r\nQuero parabenizar e agradecer ao Vereador Zequinha e \u00e0 Marjorie pela recep\u00e7\u00e3o maravilhosa.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO BETO FARO.\r\n\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil e nos demais meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa. \r\nSenhoras e Senhores, Deputados e Deputadas, neste final de semana, estive em Oriximin\u00e1, onde subi o Rio Trombetas a partir da cidade e me reuni com representantes de diversas comunidades quilombolas da regi\u00e3o. O encontro aconteceu na Comunidade Quilombola do Jauary, localizada \u00e0s margens do Rio Erepecuru.\r\nEstive acompanhado da Deputada Estadual Dilvanda Faro, do Vereador Zequinha Calderaro, do Prof. S\u00e1vio, da Marjorie, da Neiva Amaral, da Joicy Oliveira, do Jo\u00e3o Silva (UFF), da Karen Moline, uma lideran\u00e7a estudantil, e da Rosa Cunha, uma funcion\u00e1ria p\u00fablica do Munic\u00edpio.\r\nL\u00e1 ouvimos as demandas da popula\u00e7\u00e3o quilombola e reafirmamos o compromisso do nosso mandato com a libera\u00e7\u00e3o de emendas que contribuam para a melhoria da qualidade de vida nas comunidades, atrav\u00e9s, por exemplo, da destina\u00e7\u00e3o de recursos para garantir acesso a energia el\u00e9trica.\r\nQuero parabenizar a organiza\u00e7\u00e3o do encontro e agradecer a acolhida das seguintes lideran\u00e7as quilombolas: Jos\u00e9 Oliveira, de Boa Vista; Pastor Silas e Nonato, de Ara\u00e7a; Manoel de Oliveira, de Varre Vento; Joaquina, Raimundo Viana, Daniel e Hugo, de Jauari; Carlos Printes, do Abu\u00ed; e Socorro Pereira, de Aracu\u00e3 de Cima. \r\nAs regi\u00f5es do Alto e Baixo Trombetas ficaram conhecidas como Palmares Amaz\u00f4nico, em refer\u00eancia ao maior quilombo de negros escravos fugidos do Pa\u00eds, no Estado de Alagoas, Nordeste do Brasil, que congregou aproximadamente 20 mil escravos.\r\nSenhoras e Senhores,  Deputados e Deputadas, tive a honra de participar do maior c\u00edrio fluvial noturno em homenagem a Santo Ant\u00f4nio, padroeiro de Oriximin\u00e1, neste final de semana. Trata-se de um dos mais belos e importantes eventos de celebra\u00e7\u00e3o da f\u00e9, que hoje se tornou tamb\u00e9m um evento tur\u00edstico-cultural para a cidade. \r\nFoi um dia para agradecer as b\u00ean\u00e7\u00e3os recebidas e renovar a nossa f\u00e9, ao tempo em que reafirmamos o nosso compromisso com a melhoria da qualidade de vida das pessoas da regi\u00e3o do Maraj\u00f3, junto com o Vereador Zequinha e as lideran\u00e7as do PT.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AGRICULTURA FAMILIAR, DEBATE, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, ASSEMBLEIA LEGISLATIVA, PAR\u00c1, REALIZA\u00c7\u00c3O.\r\nINSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), ATUA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.\r\nVIOL\u00caNCIA, ALTAMIRA (PA), ANANINDEUA (PA), MARITUBA (PA), MARAB\u00c1 (PA), FUNDA\u00c7\u00c3O INSTITUTO DE PESQUISA ECON\u00d4MICA APLICADA (IPEA), PESQUISA, RESULTADO.\r\nPROGRAMA TERRIT\u00d3RIOS PELA PAZ, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, DENOMINA\u00c7\u00c3O, HELDER BARBALHO, GOVERNADOR, BEL\u00c9M (PA), LAN\u00c7AMENTO.",
        "nomeDeputado": "Beto Faro",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o, pela Assembleia Legislativa do Estado do Par\u00e1, de audi\u00eancia p\u00fablica para debate da situa\u00e7\u00e3o da agricultura familiar. Inclus\u00e3o de Altamira, Ananindeua, Marituba e Marab\u00e1 no ranking das cidades mais violentas do Pa\u00eds, segundo estudo do Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada - IPEA. Lan\u00e7amento pelo Governador Helder Barbalho do programa Territ\u00f3rios pela Paz, em Bel\u00e9m. Vincula\u00e7\u00e3o entre os baixos indicadores sociais e a viol\u00eancia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BETO FARO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, quero fazer dois registros. O primeiro \u00e9 sobre os novos dados da viol\u00eancia no Brasil. V\u00e1rias cidades do nosso Estado est\u00e3o entre as mais violentas. Quero dizer que o Governo do Estado tem realizado a\u00e7\u00f5es, lan\u00e7ando um programa, alocando recursos, mudando toda a nossa seguran\u00e7a p\u00fablica para combater esses altos \u00edndices de criminalidade. N\u00f3s j\u00e1 come\u00e7amos a ver resultados.\r\nPasso ao segundo registro. Ontem, na Assembleia Legislativa do nosso Estado, a pedido do Deputado Carlos Bordalo e sob sua coordena\u00e7\u00e3o, foi realizada uma importante sess\u00e3o solene, uma audi\u00eancia p\u00fablica para discutir a situa\u00e7\u00e3o da agricultura familiar no Estado do Par\u00e1. Outrora a agricultura familiar tinha o INCRA, um importante \u00f3rg\u00e3o de governo que fazia as pol\u00edticas de assentamento, de habita\u00e7\u00e3o, de infraestrutura, e agora n\u00e3o existe mais. Est\u00e1 totalmente paralisado esse \u00f3rg\u00e3o. A assist\u00eancia t\u00e9cnica est\u00e1 falida, n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de prestar servi\u00e7o \u00e0queles agricultores. \u00c0s vezes, at\u00e9 sobram recursos em alguns bancos, porque n\u00e3o temos hoje t\u00e9cnicos nos Munic\u00edpios que possam elaborar projetos, acompanhar a execu\u00e7\u00e3o desses projetos, assim como um conjunto de pol\u00edticas que devem ser trabalhadas nessa quest\u00e3o da agricultura familiar. E n\u00e3o temos tido o apoio do Governo Federal, que tem acabado com os \u00f3rg\u00e3os que tocavam essas pol\u00edticas ou diminu\u00eddo suas a\u00e7\u00f5es, seus recursos, n\u00e3o aplicado recursos. Inclusive, esta Casa aprovou no Or\u00e7amento do ano passado, recurso do INCRA, que tem dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, mas n\u00e3o se v\u00ea sendo executada nos Munic\u00edpios, nos assentamentos do nosso Estado.\r\nPortanto, quero parabenizar o Deputado Bordalo, todos os representantes dos \u00f3rg\u00e3os que ali estiveram junto com ele, os movimentos sociais, a FETAGRI, a FETRAF, o Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra, o MAB, enfim, todas as institui\u00e7\u00f5es e os movimentos sociais que fizeram uma grande audi\u00eancia p\u00fablica.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este discurso seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Nilo. PSB - BA) - V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO BETO FARO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, senhoras e senhores, a imprensa nacional traz hoje o ranking das cidades mais violentas do Pa\u00eds, segundo o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada - IPEA.\r\nAs cidades paraenses de Altamira, Ananindeua, Marituba e Marab\u00e1 est\u00e3o entre as mais violentas do Pa\u00eds. O levantamento mostra que as cidades m\u00e9dias e grandes com mais homic\u00eddios est\u00e3o no Norte e no Nordeste.\r\nOs dados permitem identificar que as cidades mais violentas e menos violentas apresentam tamb\u00e9m grande diferen\u00e7a no que se refere ao \u00cdndice de Desenvolvimento Humano - IDH. O estudo \u00e9 um desdobramento do Atlas da Viol\u00eancia, que destrincha os dados das 310 cidades m\u00e9dias e grandes do Pa\u00eds. Para medir o n\u00edvel de viol\u00eancia, o IPEA se debru\u00e7ou sobre a taxa de homic\u00eddio por 100 mil habitantes nos Munic\u00edpios brasileiros no ano de 2017.\r\nDa\u00ed a import\u00e2ncia de o Estado priorizar a seguran\u00e7a p\u00fablica. O Governador Helder Barbalho tem feito isso. Lan\u00e7ou o programa Territ\u00f3rios pela Paz em Bel\u00e9m, que precisa ser estendido para essas cidades mais violentas.\r\nSegundo o IPEA, as cidades mais violentas, em geral, t\u00eam tamb\u00e9m n\u00fameros piores quanto a acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, desenvolvimento infantil e mercado de trabalho, enquanto as menos violentas t\u00eam indicadores considerados parecidos com os de pa\u00edses desenvolvidos.\r\nAs cidades mais violentas t\u00eam, em m\u00e9dia, 60% da taxa de atendimento escolar das menos violentas, e o percentual de jovens de 15 a 24 anos que n\u00e3o estudavam, n\u00e3o trabalhavam e eram vulner\u00e1veis \u00e0 pobreza era quatro vezes maior.\r\nA cidade mais violenta do Brasil em 2017 foi Maracana\u00fa, no Cear\u00e1, com 145,7 homic\u00eddios para cada 100 mil habitantes. No ano do estudo, 308 pessoas foram assassinadas na cidade, que fica na Regi\u00e3o Metropolitana de Fortaleza e tem 224 mil habitantes.\r\nSenhoras e senhores, Deputados e Deputadas, sabemos que o caminho \u00e9 a implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas focalizadas em territ\u00f3rios vulner\u00e1veis somadas com iniciativas voltadas para o desenvolvimento infanto-juvenil e para as fam\u00edlias mais pobres. \u00c9 preciso ainda refor\u00e7o na qualifica\u00e7\u00e3o policial e a melhora das condi\u00e7\u00f5es de encarceramento.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil e pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T12:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MOVIMENTO DE PROTESTO, DEFESA, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, REP\u00daDIO, GOVERNO FEDERAL, MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, PREJU\u00cdZO, UNIVERSIDADE P\u00daBLICA, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, UNIVERSIDADE FEDERAL DO PAR\u00c1 (UFPA).",
        "nomeDeputado": "Beto Faro",
        "sumario": "Protesto contra o contingenciamento de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. Conclama\u00e7\u00e3o aos trabalhadores, pais e alunos para participa\u00e7\u00e3o em manifesta\u00e7\u00e3o nacional em defesa da \u00e1rea educacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BETO FARO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o para que seja dado como lido e divulgado no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa o pronunciamento em que trato da quest\u00e3o dos recursos para a educa\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s participamos ativamente da Comiss\u00e3o de Or\u00e7amentos e, depois, da vota\u00e7\u00e3o no Plen\u00e1rio do Congresso Nacional. Negociamos com o Governo a aprova\u00e7\u00e3o de 248 bilh\u00f5es de reais - 1 bilh\u00e3o de reais a mais - para as universidades e o fim do bloqueio de recursos das universidade. Entretanto, at\u00e9 hoje esses recursos n\u00e3o est\u00e3o garantidos. Universidades como a UFPA, no Estado do Par\u00e1, que \u00e9 a primeira ou talvez a segunda em n\u00famero de alunos matriculados no Pa\u00eds, s\u00f3 t\u00eam recursos para atender as necessidades de custeio deste m\u00eas e do m\u00eas seguinte.\r\nAgora o Ministro, mais uma vez mentindo \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira, tira recursos da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, recursos que estavam sendo garantidos para a compra de material did\u00e1tico para alunos da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. O meu Estado, por exemplo, tem 2,5 milh\u00f5es de estudantes na escola p\u00fablica. Esses recursos seriam suficientes para comprar material did\u00e1tico para todos esses alunos.\r\nPortanto, o Governo se comprometeu a n\u00e3o contingenciar esses recursos, mas agora os contingencia - n\u00e3o s\u00f3 os recursos das universidades, mas tamb\u00e9m os recursos da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. N\u00f3s vamos resistir. Estamos convocando os trabalhadores da educa\u00e7\u00e3o, os alunos e os pais de alunos para uma grande manifesta\u00e7\u00e3o, no dia 13, contra este Governo e a favor do desbloqueio dos recursos para a educa\u00e7\u00e3o.\r\nObrigado.\r\nPe\u00e7o que isso seja divulgado no programa A Voz do Brasil, Sr. Presidente.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO BETO FARO.\r\n\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil e nos demais meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nSenhoras e senhores, Deputados e Deputadas, o Governo Bolsonaro \u00e9 mesmo o inimigo da educa\u00e7\u00e3o. Ele anunciou mais um corte, de R$348 milh\u00f5es, no or\u00e7amento da educa\u00e7\u00e3o. Hoje foi identificado que o corte \u00e9 na produ\u00e7\u00e3o, aquisi\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de livros e materiais did\u00e1ticos e pedag\u00f3gicos para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.\r\n\tNo Estado do Par\u00e1, h\u00e1 quase 2,5 milh\u00f5es de alunos matriculados na rede p\u00fablica, segundo o Censo 2018. Com esse recurso que est\u00e1 sendo bloqueado, seria poss\u00edvel comprar livros para todos os alunos matriculados no Par\u00e1. \r\nO bloqueio total de R$ 1,4 bilh\u00e3o no or\u00e7amento federal deste ano, anunciado pelo Governo na \u00faltima semana, alcan\u00e7ar\u00e1 nove Minist\u00e9rios. A maior limita\u00e7\u00e3o, de R$ 619 milh\u00f5es, ser\u00e1 no Minist\u00e9rio da Cidadania. O segundo maior corte ser\u00e1 no MEC.\r\nOra, senhoras e senhores, Deputados e Deputadas, houve uma grande mobiliza\u00e7\u00e3o de estudantes, professores e profissionais de educa\u00e7\u00e3o, inclusive em Bel\u00e9m, com a participa\u00e7\u00e3o do Reitor da UFPA, Emmanuel Tourinho, para tentar reverter o bloqueio de 30% das verbas das universidades e institutos federais. Depois vieram todas aquelas trapalhadas do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o. Logo em seguida, o Governo voltou atr\u00e1s.\r\nNa condi\u00e7\u00e3o de 3\u00ba Vice-Presidente da Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - CMO, negociamos mais R$ 1 bilh\u00e3o para a educa\u00e7\u00e3o, como contrapartida para aprovarmos o Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 4, de 2019, que abriu novos cr\u00e9ditos para o Governo.\r\nAgora o Governo Bolsonaro voltou a fazer um corte na educa\u00e7\u00e3o. No total, neste ano, foram bloqueados R$ 6,2 bilh\u00f5es da Pasta, ou seja, quase 25% do or\u00e7amento de todo o ano. \u00c9 o maior corte da Esplanada dos Minist\u00e9rios. \r\nSegundo divulgou a imprensa no Par\u00e1, a Universidade Federal do Par\u00e1 - UFPA possui recursos para o pagamento de despesas de manuten\u00e7\u00e3o s\u00f3 por mais 2 meses. Caso o Governo Federal mantenha a pol\u00edtica de contingenciamento das verbas para as universidades federais, a partir de setembro a UFPA n\u00e3o ter\u00e1 mais dinheiro em caixa. \r\nO recurso or\u00e7ament\u00e1rio total para a manuten\u00e7\u00e3o neste ano \u00e9 de R$ 133,4 milh\u00f5es. O Governo, segundo a reitoria da universidade, havia liberado R$ 64,8 milh\u00f5es, ou seja, menos de 50% da verba total prevista.\r\nS\u00e3o mais de R$ 50 milh\u00f5es bloqueados e apenas cerca de R$ 19 milh\u00f5es para serem liberados at\u00e9 o final do ano, se o bloqueio permanecer. \r\nPor isso, senhoras e senhores, Deputados e Deputadas, no dia 13 de agosto, estudantes, professores e profissionais da educa\u00e7\u00e3o, com o apoio do nosso mandato, realizar\u00e3o um ato em defesa da educa\u00e7\u00e3o e contra o novo corte no or\u00e7amento, em todo o Pa\u00eds.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROGRAMA NACIONAL DE HABITA\u00c7\u00c3O RURAL (PNHR), PROGRAMA MINHA CASA, MINHA VIDA (PMCMV), PAR\u00c1, RECURSOS, LIBERA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Beto Faro",
        "sumario": "Exig\u00eancia de libera\u00e7\u00e3o, pelo Governo Jair Bolsonaro, de recursos ao Estado do Par\u00e1 relativos ao Programa Nacional de Habita\u00e7\u00e3o Rural - PNHR.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BETO FARO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero registrar um pronunciamento em que cobro do Governo Federal os recursos para o pagamento do Minha Casa, Minha Vida, para o PNHR. S\u00e3o recursos extremamente importantes. As empresas j\u00e1 est\u00e3o h\u00e1 mais de 1 m\u00eas sem receber esses recursos. S\u00e3o pequenas empresas que tocam projetos. Todo o mundo sabe que hoje elas atendem as popula\u00e7\u00f5es mais carentes do nosso Pa\u00eds, al\u00e9m de fazerem uma importante gera\u00e7\u00e3o de empregos, no momento em que o Pa\u00eds padece desemprego, alt\u00edssimas taxas de desemprego.\r\nPortanto, estamos aqui cobrando. O Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional alega que precisa do Minist\u00e9rio da Fazenda para liberar esses recursos. N\u00f3s sabemos quais t\u00eam sido as prioridades do Governo Bolsonaro para a libera\u00e7\u00e3o desses recursos - n\u00e3o \u00e9 para os pequenos, n\u00e3o \u00e9 para os mais pobres -, mas precisamos fazer este registro e cobrar da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e do Minist\u00e9rio da Fazenda que libere o mais r\u00e1pido poss\u00edvel esses recursos que pagam as constru\u00e7\u00f5es do PNHR e, principalmente, do Programa Minha Casa, Minha Vida.\r\nQueria registrar isso e pedir que seja publicado no programa A Voz do Brasil.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO BETO FARO.\r\n\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que seja registrado no programa A Voz do Brasil e nos demais meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa este pronunciamento.\r\nSras. Deputadas e Srs. Deputados, venho a este plen\u00e1rio cobrar do Governo Bolsonaro a libera\u00e7\u00e3o de recursos para o Programa Nacional de Habita\u00e7\u00e3o Rural - PNHR para o Estado do Par\u00e1.\r\nA situa\u00e7\u00e3o \u00e9 grave e preocupa os agricultores e as agricultoras. Desde o dia 17 de julho, o Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional n\u00e3o repassou recursos para as obras do Programa Nacional de Habita\u00e7\u00e3o Rural. \r\nSegundo informa\u00e7\u00f5es que recebi das entidades de representa\u00e7\u00e3o da agricultura familiar no Par\u00e1, a Secretaria Executiva do MDR est\u00e1 aguardando repasse do Minist\u00e9rio da Economia. Ou seja, sabemos de onde o Governo Bolsonaro tem cortado investimentos: justamente das pessoas que mais precisam.\r\nOra, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, a quest\u00e3o \u00e9 que o atraso dos repasses coloca em risco a execu\u00e7\u00e3o do cronograma, e os agricultores beneficiados est\u00e3o apreensivos. Hoje no Par\u00e1 s\u00e3o mais de 50 os empreendimentos do PNHR que se encontram totalmente paralisados por falta de recursos.\r\n\u00c9 fato que o PNHR j\u00e1 vem sofrendo congelamento de recursos desde o Governo Temer. Entretanto, a pauta da moradia para movimentos do campo e o combate ao \u00eaxodo rural s\u00e3o muito importantes. Sabemos que n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 uma moradia, \u00e9 o local onde as pessoas vivem, fazem as proje\u00e7\u00f5es de futuro, numa l\u00f3gica de perman\u00eancia no meio rural e, consequentemente, de evitar o \u00eaxodo e outras consequ\u00eancia que n\u00f3s conhecemos, como criminalidade e periferias das cidades.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=248&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AUMENTO, DESMATAMENTO ILEGAL, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, PERDA, RECURSOS FINANCEIROS, FUNDO AMAZ\u00d4NIA.\r\nBETO FARO, DEPUTADO FEDERAL, BUJARU (PA), FESTA POPULAR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS.\r\nHELDER BARBALHO, GOVERNADOR, PAR\u00c1 (ESTADO), FINANCIAMENTO, BANCO, ALEMANHA, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL.",
        "nomeDeputado": "Beto Faro",
        "sumario": "Presen\u00e7a no orador na Festa de S\u00e3o Joaquim, Padroeiro do Munic\u00edpio de Bujaru, Estado do Par\u00e1. Descaso do Presidente Jair Bolsonaro com o desmatamento na Amaz\u00f4nia. Suspens\u00e3o, pelos governos da Alemanha e da Noruega, do repasse de recursos ao Fundo Amaz\u00f4nia. Celebra\u00e7\u00e3o pelo Governador do Estado do Par\u00e1, Helder Barbalho, de acordo financeiro com o Banco KFW, da Alemanha, para financiamento de projetos ambientais. Necessidade de solicita\u00e7\u00e3o ao Governo Jair Bolsonaro, pela C\u00e2mara dos Deputados, da ado\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de preserva\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia Legal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BETO FARO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, pe\u00e7o que autorize a divulga\u00e7\u00e3o deste meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, no qual trato da preocupa\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao aumento do desmatamento na Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica. O Governo tem desmontado as estruturas de Estado que fiscalizam, estudam, pesquisam o desmatamento na regi\u00e3o, punem aqueles que efetivamente fazem o desmatamento ilegal; tem feito da pol\u00edtica internacional algo complicado para a nossa regi\u00e3o, causando, inclusive, a perda de recursos do Fundo Amaz\u00f4nia, oriundos da Noruega e de outros pa\u00edses. Isso faz com que haja uma perda para o Estado brasileiro, para os Estados da nossa Federa\u00e7\u00e3o, em especial para o Estado do Par\u00e1. Hoje nosso Governador Helder \u00e9 obrigado a fazer um processo diferente disso, com um banco alem\u00e3o, para obter recursos que ajudem nessa pol\u00edtica.\r\nSra. Presidenta, fa\u00e7o essa den\u00fancia, pedindo aos pares da C\u00e2mara Federal que exijam do Presidente da Rep\u00fablica uma aten\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao desmatamento da Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica, para a prote\u00e7\u00e3o das \u00e1reas preservadas, pois isso n\u00e3o \u00e9 importante s\u00f3 para a regi\u00e3o, mas para o Brasil e para o mundo.\r\nQuero fazer o registro da nossa visita, no \u00faltimo domingo, ao Munic\u00edpio de Bujaru, onde houve a festa do nosso padroeiro S\u00e3o Joaquim, com a presen\u00e7a de milhares de pessoas. \u00c9 uma festa tradicional, importante, que faz parte da cultura de Bujaru, onde nasci, e para o qual temos dado uma aten\u00e7\u00e3o especial, destinando recursos para aquele Munic\u00edpio, trabalhando em sua defesa. Esse Munic\u00edpio est\u00e1 pr\u00f3ximo de Bel\u00e9m, tem muitos problemas, e n\u00f3s, juntos com o Governo do Estado, estamos tentando resolv\u00ea-los.\r\nSra. Presidente, reitero o pedido de que autorize a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nObrigado.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deferido seu pedido, Deputado Beto Faro, e tamb\u00e9m o do Deputado Otto Alencar Filho, para divulga\u00e7\u00e3o dos pronunciamentos nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO BETO FARO.\r\n\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o que seja registrado no programa A Voz do Brasil e no demais meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa este pronunciamento.\r\nSenhoras e senhores, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, como est\u00e1 em toda a imprensa nacional e internacional, o descaso do Governo Bolsonaro com o desmatamento na Amaz\u00f4nia Legal \u00e9 chocante.\r\nSegundo dados do INPE, o desmatamento na Amaz\u00f4nia, em julho deste ano, teve crescimento de 278% <https://www1.folha.uol.com.br/ambiente/2019/08/desmatamento-na-amazonia-em-julho-cresce-278-em-relacao-ao-mesmo-mes-em-2018.shtml> em rela\u00e7\u00e3o ao mesmo m\u00eas do ano passado.\r\nEm julho, o desmatamento no Estado do Par\u00e1 representou 40% dos 2.254 quil\u00f4metros quadrados de \u00e1reas devastadas na Amaz\u00f4nia Legal.\r\nSe esses n\u00fameros j\u00e1 preocupavam, imagina agora quando dados da imprensa internacional, divulgados hoje, afirmam que o desmatamento na Amaz\u00f4nia seria o dobro do registrado pelo INPE, conforme aponta estudo de universidade americana.\r\nDiante dos n\u00fameros alarmantes e das declara\u00e7\u00f5es do Presidente Bolsonaro de descaso com os dados, Alemanha e Noruega cortaram o repasse de recursos para o Fundo Amaz\u00f4nia.\r\nH\u00e1 uma preocupa\u00e7\u00e3o do Governador Helder Barbalho no sentido de que o corte no repasse dos recursos ter\u00e1 consequ\u00eancias econ\u00f4micas internas e externas.\r\nMas, na contram\u00e3o das cr\u00edticas do Presidente Jair Bolsonaro e da recusa de ajuda internacional financeira para programas de sustentabilidade, o Governador do Par\u00e1, Helder Barbalho, do MDB, fechou acordo com o Banco KFW, da Alemanha.\r\nO valor de R$ 12,6 milh\u00f5es \u00e9 t\u00edmido, se comparado com os bilh\u00f5es de outros investimentos europeus, mas ajudar\u00e1 o Estado, a partir de 2020, em projetos de conscientiza\u00e7\u00e3o ambiental, monitoramento e mais postos de fiscaliza\u00e7\u00e3o at\u00e9 2023.\r\nSenhoras e senhores, \u00e9 necess\u00e1rio que esta Casa cobre do Governo Bolsonaro pol\u00edticas de preserva\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia Legal para que os investimentos internacionais retornem ao Brasil e possamos preservar a nossa Amaz\u00f4nia.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=17&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONFEDERA\u00c7\u00c3O NACIONAL DOS TRABALHADORES NA AGRICULTURA (CONTAG), CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, CANCELAMENTO, PORTARIA, CONSTRU\u00c7\u00c3O, HABITA\u00c7\u00c3O DE INTERESSE SOCIAL, \u00c1REA RURAL, AGRICULTURA FAMILIAR, REGI\u00c3O AMAZ\u00d4NICA, PAR\u00c1 (ESTADO), PARALISA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA NACIONAL DE HABITA\u00c7\u00c3O RURAL (PNHR).",
        "nomeDeputado": "Beto Faro",
        "sumario": "Apoio \u00e0 nota da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Trabalhadores Rurais Agricultores e Agricultoras Familiares - CONTAG contra decis\u00e3o do Governo Federal de cancelamento da constru\u00e7\u00e3o de unidades habitacionais em \u00e1reas rurais no Pa\u00eds e em defesa da libera\u00e7\u00e3o de recursos para a agricultura familiar.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BETO FARO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, pe\u00e7o que seja publicado no programa A Voz do Brasil e nos demais meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa este pronunciamento em que fa\u00e7o uma cobran\u00e7a ao Governo Bolsonaro, que cancelou na \u00faltima segunda-feira as portarias que garantiam a constru\u00e7\u00e3o de 27 mil unidades de habita\u00e7\u00e3o rural no Pa\u00eds.\r\nA nossa Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Trabalhadores Rurais Agricultores e Agricultoras Familiares - CONTAG emitiu nota contr\u00e1ria a essa decis\u00e3o. \r\nNo Estado do Par\u00e1, mais de 50 empreendimentos est\u00e3o totalmente paralisados, e outros tinham a expectativa de mais recursos para a habita\u00e7\u00e3o rural.\r\nO Governo decidiu priorizar a retirada de direitos, o ataque aos mais pobres do Pa\u00eds. \r\nEsse programa \u00e9 muito importante para o nosso Brasil, muito importante para a Amaz\u00f4nia, para o nosso Estado do Par\u00e1, mas o Governo retira os recursos, acaba com a possibilidade de constru\u00e7\u00e3o dessas unidades de habita\u00e7\u00e3o. \r\nSr. Presidente, eu pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja publicado no Programa A Voz do Brasil e nos demais meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado Beto Faro.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO BETO FARO.\r\n\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que seja registrado no programa A Voz do Brasil e nos demais meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa este pronunciamento. \r\nSras. e Srs. Deputados, o Governo Federal cancelou as portarias que autorizavam a constru\u00e7\u00e3o de 27 mil unidades de habita\u00e7\u00e3o rural no Pa\u00eds, nessa segunda-feira.\r\nQuero me solidarizar com a Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Trabalhadores Rurais Agricultores e Agricultoras Familiares (CONTAG), que emitiu nota contra a decis\u00e3o, e solicitar ao Governo Bolsonaro que libere os recursos para a agricultura familiar. \r\nVinte e sete mil fam\u00edlias (de baixa renda) criaram a expectativa de ter a  casa pr\u00f3pria, e agora veem seus sonhos destru\u00eddos. \r\nNo Par\u00e1, mais de 50 empreendimentos do Programa Nacional de Habita\u00e7\u00e3o Rural - PNHR encontram-se totalmente paralisados por falta de recursos. \u00c9 fato que o PNHR j\u00e1 vem sofrendo com congelamento de recursos desde o Governo Temer. Entretanto, a pauta da moradia para movimentos do campo e o combate ao \u00eaxodo rural s\u00e3o muito importantes.\r\nO PNHR foi criado em 2009, pelo Governo Federal, no \u00e2mbito do Programa Minha, Casa Minha Vida, atrav\u00e9s da Lei n\u00ba 11.977, de 2009, com a finalidade de possibilitar ao agricultor familiar, ao trabalhador rural, \u00e0s comunidades tradicionais acesso a moradia digna no campo, seja com a constru\u00e7\u00e3o de uma nova casa, seja com a reforma, amplia\u00e7\u00e3o ou conclus\u00e3o de uma casa j\u00e1 existente.\r\nDe 2009 a 2015, os Governos anteriores constru\u00edram aproximadamente 200 mil casas no meio rural, levando em considera\u00e7\u00e3o o d\u00e9ficit habitacional de mais de 1,3 milh\u00e3o de casas em todo o Brasil.\r\nSabemos que n\u00e3o se trata apenas de uma moradia. O im\u00f3vel rural \u00e9 o local onde as pessoas vivem e tamb\u00e9m \u00e9 onde fazem proje\u00e7\u00f5es de futuro, numa l\u00f3gica de perman\u00eancia no meio rural, o que evita o \u00eaxodo e outras consequ\u00eancia que n\u00f3s conhecemos, como a criminalidade e as periferias das cidades.\r\nObrigado, Presidente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "INSTITUTO BRASILEIRO DO MEIO AMBIENTE E DOS RECURSOS NATURAIS RENOV\u00c1VEIS (IBAMA), PAR\u00c1, PREJU\u00cdZO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, CR\u00cdTICA.\r\nAGRICULTURA FAMILIAR, SEMANA NACIONAL DA AGRICULTURA FAMILIAR, LEI DA AGRICULTURA FAMILIAR, COMISS\u00c3O GERAL, REALIZA\u00c7\u00c3O.\r\nAGRICULTURA FAMILIAR, GEST\u00c3O, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, COMPARA\u00c7\u00c3O.\r\nPROGRAMA DE AQUISI\u00c7\u00c3O DE ALIMENTOS (PAA), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Beto Faro",
        "sumario": "Descaso do Governo Jair Bolsonaro com o Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis - IBAMA no Estado do Par\u00e1. Realiza\u00e7\u00e3o, pela Casa, de Comiss\u00e3o Geral destinada \u00e0 comemora\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.326, de 2006, a chamada Lei da Agricultura Familiar, e da Semana Nacional da Agricultura Familiar; e ao debate dos desafios da agricultura familiar no Brasil. Compara\u00e7\u00e3o entre as pol\u00edticas do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva e do Presidente Jair Bolsonaro para o setor.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BETO FARO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, s\u00f3 quero dar como lidos dois pronunciamentos.\r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO BETO FARO.\r\n\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que seja registrado no programa A Voz do Brasil e demais meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa este pronunciamento.\r\nSenhoras e senhores, Deputadas e Deputados, o descaso do Governo Bolsonaro com o IBAMA no Estado do Par\u00e1 \u00e9 preocupante. Depois de fechar unidades, nomeou como superintendente do IBAMA um desqualificado, o Coronel da Pol\u00edcia Militar Evandro Cunha dos Santos, que n\u00e3o durou nem uma semana. Ele acaba de ser demitido pelo Governo Bolsonaro, por desconhecer o importante trabalho dos fiscais e servidores do IBAMA.\r\nO ex-superintendente afirmou que havia recebido ordem, referindo-se ao Presidente Bolsonaro, para interromper a queima de ve\u00edculos que s\u00e3o flagrados pela fiscaliza\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o federal cometendo crimes ambientais na Amaz\u00f4nia.\r\nA fala do superintendente colocou em risco o trabalho dos fiscais do IBAMA, que fizeram uma grande opera\u00e7\u00e3o no Munic\u00edpio de Altamira, campe\u00e3o de desmatamento e de focos de inc\u00eandio no Pa\u00eds.\r\nDesde o dia 27 de agosto, o \u00f3rg\u00e3o ambiental embargou ali quase 20 mil hectares e destruiu equipamentos de infratores ambientais, principalmente na Terra Ind\u00edgena Ituna/Itat\u00e1.\r\nSenhoras e Senhores, Deputadas e Deputados, fa\u00e7o essa cobran\u00e7a ao Governo Bolsonaro para que d\u00ea aten\u00e7\u00e3o ao IBAMA no Estado, indique um superintendente qualificado para o cargo e libere investimentos para o IBAMA, que atua na ponta, executando a pol\u00edtica federal, garantindo a prote\u00e7\u00e3o ambiental e ajudando a diminuir o desmatamento na Amaz\u00f4nia.\r\nObrigado.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que seja registrado no programa A Voz do Brasil e demais meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa este pronunciamento.\r\nSenhoras e senhores, Deputadas e Deputados, gostaria de registrar a realiza\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Geral, hoje, nesta Casa, na qual foram discutidos os desafios da agricultura familiar no Brasil, foram celebrados os 13 anos da Lei da Agricultura Familiar e foi lan\u00e7ada oficialmente a D\u00e9cada da Agricultura Familiar (2019-2028).\r\nA iniciativa est\u00e1 em conson\u00e2ncia com o plano de a\u00e7\u00e3o global contra a fome e a pobreza anunciado em 29 de maio, em Roma, pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO), cujo objetivo \u00e9 acabar com a fome no mundo at\u00e9 2030.\r\nPor isso, gostaria de agradecer ao Governo do Presidente Lula, que foi o Presidente que mais investiu na agricultura familiar; de lembrar a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos (PAA), que foi muito importante para o fomento da agricultura familiar, para a promo\u00e7\u00e3o e a organiza\u00e7\u00e3o produtiva e econ\u00f4mica no meio rural, para o combate \u00e0 pobreza extrema e para o acesso \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o adequada e saud\u00e1vel.\r\nE gostaria de lamentar os retrocessos nas pol\u00edticas voltadas ao campo no Governo Bolsonaro, que acabou com o PRONAF Jovem, com o PRONAF Mulher, com o programa de primeira terra, paralisou o Programa Nacional de Habita\u00e7\u00e3o Rural e n\u00e3o se fala mais em reforma agr\u00e1ria.\r\n Agora vemos o apoio \u00e0 bancada ruralista, as queimadas na Amaz\u00f4nia, a libera\u00e7\u00e3o de armas, para que os coron\u00e9is do latif\u00fandio matem os trabalhadores que produzem alimentos saud\u00e1veis e org\u00e2nicos, a libera\u00e7\u00e3o de agrot\u00f3xicos e o ataque \u00e0s popula\u00e7\u00f5es tradicionais.\r\nDe acordo com o \u00faltimo Censo Agropecu\u00e1rio, a agricultura familiar \u00e9 a base da economia de 90% dos Munic\u00edpios brasileiros com at\u00e9 20 mil habitantes. Al\u00e9m disso, \u00e9 respons\u00e1vel pela renda de 40% da popula\u00e7\u00e3o economicamente ativa do Pa\u00eds e por mais de 70% dos brasileiros ocupados no campo.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=171&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AGROT\u00d3XICO, LIBERA\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nPOL\u00cdTICA NACIONAL DE REDU\u00c7\u00c3O DE AGROT\u00d3XICOS (PNARA), APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Beto Faro",
        "sumario": "Protesto contra a libera\u00e7\u00e3o do uso de novos agrot\u00f3xicos no Pa\u00eds pelo Governo Jair Bolsonaro. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da Pol\u00edtica Nacional de Redu\u00e7\u00e3o de Agrot\u00f3xicos - PNARA.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BETO FARO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero deixar registrada a nossa contrariedade \u00e0 pol\u00edtica do Governo Bolsonaro de liberar o uso dos agrot\u00f3xicos.\r\nS\u00f3 no dia de ontem, mais 63 agrot\u00f3xicos foram liberados, produtos que j\u00e1 est\u00e3o proibidos em outros pa\u00edses e aqui est\u00e3o sendo liberados, numa pol\u00edtica que, de fato, vai contra o meio ambiente e vai contra nossa alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel, inclusive envenenando a comida do povo brasileiro.\r\nPe\u00e7o a V.Exa. que seja divulgado no programa A Voz do Brasil e pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa pronunciamento que fa\u00e7o sobre esse assunto.\r\nAproveito ainda a oportunidade para registrar que estivemos, no \u00faltimo s\u00e1bado, no Munic\u00edpio de Soure, no Par\u00e1, no anivers\u00e1rio do nosso companheiro Nic, uma lideran\u00e7a extremamente importante naquele Munic\u00edpio e na regi\u00e3o do Maraj\u00f3. Milhares de pessoas compareceram para prestigiar o Nic. Sem d\u00favida nenhuma, ele ser\u00e1 o nosso pr\u00f3ximo Prefeito do Munic\u00edpio de Soure. \r\nParab\u00e9ns, Nic!\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO BETO FARO.\r\n\r\nSr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, gostaria de repudiar a atitude do Minist\u00e9rio da Agricultura que liberou, nesta ter\u00e7a-feira, dia 17, mais 63 agrot\u00f3xicos para serem usados no Brasil. \r\nO Governo Bolsonaro continua batendo recordes de libera\u00e7\u00e3o. Agora s\u00e3o 325 produtos em 9 meses. No ano passado, foram 309 em igual per\u00edodo. Isso significa envenenar o povo brasileiro e atender aos interesses da bancada ruralista. \r\nEsta Casa, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, precisa garantir leis que garantam menos veneno na comida do povo brasileiro, como, por exemplo, a aprova\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Redu\u00e7\u00e3o de Agrot\u00f3xicos - PNARA, que est\u00e1 paralisada aqui na C\u00e2mara por for\u00e7a de articula\u00e7\u00f5es da bancada ruralista.\r\nNesta semana, a C\u00e2mara dos Deputados, realizou uma Comiss\u00e3o Geral para debater a redu\u00e7\u00e3o de agrot\u00f3xico, com a participa\u00e7\u00e3o de especialistas e movimentos sociais. E, no dia seguinte, o conhecido \"Minist\u00e9rio do Veneno\" autoriza a libera\u00e7\u00e3o de mais novos agrot\u00f3xicos.\r\nNa nova libera\u00e7\u00e3o, 56 s\u00e3o gen\u00e9ricos de pesticidas existentes no mercado, cinco s\u00e3o produtos novos e dois s\u00e3o princ\u00edpios ativos para produ\u00e7\u00e3o de venenos ainda in\u00e9ditos. Alguns n\u00e3o s\u00e3o autorizados na Uni\u00e3o Europeia e est\u00e3o em reavalia\u00e7\u00e3o nos Estados Unidos.\r\nOs novos agrot\u00f3xicos podem ser aplicados em lavouras de arroz, feij\u00e3o, batata, caf\u00e9, cana-de-a\u00e7\u00facar, algod\u00e3o, centeio, cevada, citros, milheto, milho, pastagem, soja, tomate, trigo e triticale.\r\nSrs. Deputados e Sras. Deputadas, fa\u00e7o um apelo para esta Casa: que possamos frear o PL do Veneno e aprovar uma legisla\u00e7\u00e3o que garanta alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel na mesa do povo brasileiro e fortalecimento da agricultura familiar.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que seja registrado no programa A Voz do Brasil e nos demais meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa este pronunciamento.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-24T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, REFORMA AGR\u00c1RIA, SUPERINTEND\u00caNCIA, INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), ASSENTAMENTO RURAL, PAR\u00c1 (ESTADO), RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, BEL\u00c9M (PA).",
        "nomeDeputado": "Beto Faro",
        "sumario": "Descaso do Presidente Jair Bolsonaro com a reforma agr\u00e1ria. Car\u00eancia de funcion\u00e1rios e de recursos na Superintend\u00eancia do Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria - INCRA, no Estado do Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BETO FARO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, no que se refere \u00e0 reforma agr\u00e1ria, o Governo Bolsonaro atropela, desmotiva os funcion\u00e1rios do INCRA, n\u00e3o faz os assentamentos, n\u00e3o d\u00e1 condi\u00e7\u00f5es para os assentamentos se reproduzirem. E tem feito o mesmo em outras \u00e1reas.\r\nNo nosso Par\u00e1, um dos Estados onde mais h\u00e1 assentados da reforma agr\u00e1ria, h\u00e1 cerca de 25% dos assentados do Pa\u00eds, s\u00f3 agora foi nomeada a Superintend\u00eancia do INCRA. Mas n\u00e3o basta nomear a Superintend\u00eancia do INCRA, pois n\u00e3o h\u00e1 nenhum recurso para poder realizar o projeto de reforma agr\u00e1ria. Depois de 9 meses, nomeou-se o Superintendente, mas n\u00e3o h\u00e1 repasse de recursos para aquela \u00e1rea.\r\nA nossa Superintend\u00eancia de Bel\u00e9m, que \u00e9 a SR 01 no Brasil, est\u00e1 hoje com quase metade dos seus funcion\u00e1rios. No Governo Lula e no Governo da Presidenta Dilma, quando as pessoas chegavam \u00e0 idade de aposentar, elas eram estimuladas a continuar trabalhando e continuavam trabalhando. Mas hoje, desmotivadas, elas est\u00e3o se aposentando. Na unidade de Paragominas, onde havia nove ou dez funcion\u00e1rios, hoje h\u00e1 dois. Na Superintend\u00eancia as coisas est\u00e3o da mesma forma.\r\nPortanto, \u00e9 necess\u00e1ria a revis\u00e3o desse projeto, que foi redigido dessa forma. Os trabalhadores, com certeza, v\u00e3o se mobilizar. E n\u00f3s vamos brigar com esse Governo, porque ele n\u00e3o atende aos interesses dos trabalhadores.\r\n Obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F9%2F2019&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "C\u00cdRIO DE NAZAR\u00c9, FESTA, IGREJA CAT\u00d3LICA, BEL\u00c9M (PA).",
        "nomeDeputado": "Beto Faro",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador no C\u00edrio de Nossa Senhora de Nazar\u00e9, em Bel\u00e9m, Estado do Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BETO FARO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, gostaria de falar sobre o nosso C\u00edrio de Nazar\u00e9, que foi realizado no \u00faltimo domingo, em Bel\u00e9m. Foram v\u00e1rias festividades durante a semana, e no domingo se encerrou o nosso C\u00edrio, que \u00e9 uma manifesta\u00e7\u00e3o extremamente importante da nossa Igreja Cat\u00f3lica, a maior prociss\u00e3o, a maior festa cat\u00f3lica do mundo.\r\nFa\u00e7o este registro e pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nO SR. PRESIDENTE (Isnaldo Bulh\u00f5es Jr. Bloco/MDB - AL) - Defiro o pedido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO BETO FARO.\r\n\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que seja registrado no programa A Voz do Brasil e nos demais meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa este pronunciamento. \r\nSras. e Srs. Deputados, foi realizado nesse domingo o C\u00edrio de Nazar\u00e9, em devo\u00e7\u00e3o a Nossa Senhora de Nazar\u00e9, em Bel\u00e9m. A santa \u00e9 considerada a m\u00e3e do Par\u00e1 e a rainha da Amaz\u00f4nia. \r\nNeste ano, a romaria em devo\u00e7\u00e3o a Nossa Senhora de Nazar\u00e9 reuniu mais de 2 milh\u00f5es de pessoas, numa das maiores manifesta\u00e7\u00f5es cat\u00f3licas do mundo. \r\nParticipei das festividades do C\u00edrio junto com a minha fam\u00edlia, a Deputada Estadual Dilvanda Faro, e meus filhos, renovando a nossa f\u00e9 de lutar por um Pa\u00eds com justi\u00e7a social, em defesa da preserva\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia e tamb\u00e9m para agradecer pelas b\u00ean\u00e7\u00e3os que Nossa Senhora de Nazar\u00e9 tem dado \u00e0s fam\u00edlias paraenses. \r\nNo s\u00e1bado estive no C\u00edrio Fluvial, uma das 13 prociss\u00f5es oficiais do C\u00edrio. A celebra\u00e7\u00e3o come\u00e7ou por volta das 5h30min, com a chamada romaria rodovi\u00e1ria, onde mais de 250 mil pessoas participaram da prociss\u00e3o. O percurso de 24 quil\u00f4metros entre Ananindeua e o Trapiche de Icoaraci durou cerca de 3 horas. Depois, a imagem peregrina da santa passou por uma cerim\u00f4nia, celebrada antes do C\u00edrio Fluvial, nas \u00e1guas da Ba\u00eda do Guajar\u00e1, em Bel\u00e9m. \r\nA romaria aqu\u00e1tica iniciou-se \u00e0s 9 horas, saindo do Trapiche do Distrito de Icoaraci com destino \u00e0 Escadinha da Esta\u00e7\u00e3o das Docas. Mais de 50 mil pessoas e cerca de 300 embarca\u00e7\u00f5es participaram do C\u00edrio Fluvial.\r\nO C\u00edrio deste domingo ocorreu no mesmo dia em que o Brasil ganhou sua primeira santa, Irm\u00e3 Dulce, que foi canonizada pelo Papa Francisco, no Vaticano.\r\nO C\u00edrio de Nossa Senhora de Nazar\u00e9 representa a hist\u00f3ria de f\u00e9 do povo paraense, que est\u00e1 al\u00e9m da religi\u00e3o, \u00e9 uma celebra\u00e7\u00e3o de amor e devo\u00e7\u00e3o. O C\u00edrio \u00e9 da cultura, do respeito e da tradi\u00e7\u00e3o. O C\u00edrio \u00e9 nosso, do povo paraense. \r\nObrigado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=156&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMANOEL MUNIZ, EX-PREFEITO, BUJARU (PA), HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Beto Faro",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao ex-Prefeito Emanoel Muniz, do Munic\u00edpio de Bujaru, Estado do Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BETO FARO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, vim trazer a nossa solidariedade \u00e0 fam\u00edlia do Ex-Prefeito Emano, da cidade onde eu nasci, chamada Bujaru, no Estado do Par\u00e1.\r\nApesar das diferen\u00e7as pol\u00edticas e de, nos \u00faltimos anos, n\u00f3s n\u00e3o termos compartilhado, l\u00e1 no Munic\u00edpio, o mesmo palanque, o mesmo direcionamento pol\u00edtico, quero dizer que ele foi uma pessoa extremamente importante para o Munic\u00edpio de Bujaru. Foi um Ex-Prefeito que tinha uma rela\u00e7\u00e3o muito boa com a sociedade. Mesmo fora da Prefeitura, continuou trabalhando em defesa do Munic\u00edpio.\r\nEnt\u00e3o, deixo toda a minha solidariedade ao Vice-Prefeito, que \u00e9 filho dele, e a toda a sua fam\u00edlia, em especial a D. Cristina.\r\nO Ex-Prefeito Emano, repito, foi uma pessoa importante para Bujaru e para aquela regi\u00e3o do Vale do Acar\u00e1.\r\nQue fique registrado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=208&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VAZAMENTO, PETR\u00d3LEO, LITORAL, PRAIA, PAR\u00c1. \r\nBETO FARO, DEPUTADO FEDERAL, ELEI\u00c7\u00c3O, PRESIDENTE, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), DIRET\u00d3RIO ESTADUAL,  PAR\u00c1.",
        "nomeDeputado": "Beto Faro",
        "sumario": "Elei\u00e7\u00e3o do orador para Presidente do PT no Estado do Par\u00e1. Monitoramento, pela Marinha do Brasil e pelo Corpo de Bombeiros Militar, do vazamento de petr\u00f3leo nas praias paraenses.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BETO FARO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Agrade\u00e7o ao Deputado Marcelo.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, quero registrar dois pronunciamentos e pe\u00e7o que sejam divulgados pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil. Em um deles, comento que estamos atentos e acompanhando todo o trabalho de monitoramento da Marinha e do Corpo de Bombeiros com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s manchas que est\u00e3o aparecendo em praias no nosso Estado do Par\u00e1, como a Praia de Beja em Abaetetuba, na regi\u00e3o do baixo Tocantins todo. N\u00f3s estamos acompanhando, monitorando, e exigindo aqui que sejam buscados os respons\u00e1veis por isso, a fim de puni-los por mais esse crime ambiental.\r\nE, num segundo pronunciamento, eu me refiro e agrade\u00e7o a todos os filiados ao Partido dos Trabalhados no Estado do Par\u00e1 que fizeram o nosso PED - Processo de Elei\u00e7\u00e3o Direta. E neste \u00faltimo fim de semana conclu\u00edmos o nosso Congresso Estadual do PT, e tive a honra de ser eleito Presidente do nosso partido no Estado, com cerca de 80% dos votos dos delegados. \u00c9 uma honra poder presidir o Partido dos Trabalhadores no Par\u00e1, que \u00e9 um dos maiores partidos do Estado. O Pa\u00eds inteiro sabe da necessidade, da import\u00e2ncia do PT para o Brasil, para o mundo.\r\nE n\u00f3s estamos aqui agradecendo a todos os filiados, aos grupos que comp\u00f5em o nosso partido, aos Parlamentares, trabalhando cada vez mais unificados para a liberdade do Presidente, aquele que foi o maior Presidente da hist\u00f3ria deste Pa\u00eds, porque \u00e9 necess\u00e1rio que ele tenha os seus direitos pol\u00edticos restitu\u00eddos e possa estar andando conosco no Brasil, tentando mudar esse plano que o Bolsonaro tem, que n\u00e3o consegue gerar emprego e renda em lugar nenhum do Pa\u00eds.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado Beto Faro.\r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO BETO FARO.\r\n\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que seja registrado no programa A Voz do Brasil e demais meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa esse pronunciamento. Senhoras e Senhores, Deputados e Deputadas, gostaria de destacar que nesse final de semana ocorreu o 7\u00ba Congresso do PT Par\u00e1. Trezentos delegados e delegadas de diversos munic\u00edpios representando todas as regi\u00f5es do nosso Estado homologaram a minha indica\u00e7\u00e3o para presidir o PT do Par\u00e1 nos pr\u00f3ximos 4 anos. \r\nSenhoras e Senhores, o PT \u00e9 o \u00fanico partido do Pa\u00eds que tem um processo de elei\u00e7\u00e3o direta para a escolha de seus dirigentes. Hoje, o PT \u00e9 o maior partido de esquerda da Am\u00e9rica Latina.\r\nAgrade\u00e7o a confian\u00e7a dos 245 votos recebidos dos delegados e delegadas. Cumprimento \u00e0 companheira \tKarol Cavalcante e o companheiro Nonato Guimar\u00e3es, que disputaram a Presid\u00eancia comigo. Agrade\u00e7o ao companheiro, ex-Deputado Federal Z\u00e9 Geraldo, que abriu m\u00e3o da candidatura para me apoiar.\r\n\u00c9 com muita honra que assumo a Presid\u00eancia do meu partido no Estado. Eu, que me filiei ao partido aos 16 anos, em Bujaru, tenho uma vida dedicada \u00e0 causa, assumo a Presid\u00eancia do partido para continuar a luta pela liberdade do Lula e apoiar a reelei\u00e7\u00e3o da companheira Deputada Gleisi Hoffmann \u00e0 Presid\u00eancia do PT Nacional.\r\nNo Par\u00e1, vamos eleger mais de 20 Prefeitos no Estado e vamos reestruturar o PT. Vamos tornar o partido forte e unido no Estado e de representa\u00e7\u00e3o dos movimentos sociais no Estado e de oposi\u00e7\u00e3o ao Governo Bolsonaro.\r\nVamos ampliar o di\u00e1logo, dar protagonismo \u00e0s mulheres e \u00e0 juventude. Al\u00e9m de inovar na comunica\u00e7\u00e3o.\r\nEncerramos o PED 2019 com mais de 17 mil militantes petistas paraenses participantes. Foi um processo democr\u00e1tico extremamente importante para a hist\u00f3ria do PT e de fortalecimento do projeto do partido em n\u00edvel nacional que quer ver Lula livre.\r\nA nossa vit\u00f3ria s\u00f3 foi poss\u00edvel pelo trabalho valoroso de cada companheiro e companheira. S\u00e3o as nossas lideran\u00e7as e a milit\u00e2ncia que ajudam a construir o Partido dos Trabalhadores no Estado do Par\u00e1 e nacionalmente.\r\nVou trabalhar para honrar todos os votos de filiados e filiadas do PT do PA.\r\n\tObrigado, Presidente.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que seja registrado no programa Voz do Brasil e pelos demais meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa este pronunciamento.\r\nSenhoras e Senhores, Deputados e Deputadas, gostaria de registrar que estamos monitorando o trabalho da Marinha e dos Bombeiros no Estado do Par\u00e1, que est\u00e3o sobrevoando o litoral paraense para ver se o mesmo \u00f3leo que se espalha pela costa da Regi\u00e3o Nordeste do Pa\u00eds atingir\u00e1 o Par\u00e1.\r\nAt\u00e9 o momento as manchas de \u00f3leo encontradas na praia de Beja, em Abaetatuba, na regi\u00e3o do Baixo Tocantins, n\u00e3o t\u00eam rela\u00e7\u00e3o com o crime ambiental vivido pelo Nordeste.\r\nN\u00e3o vamos permitir o mesmo descaso do Governo Bolsonaro com o Par\u00e1. Ao mesmo tempo, quero me solidarizar com o povo nordestino, que bravamente tem se mobilizado para limpar as praias e salvar os animais, enquanto o Governo Bolsonaro continua ap\u00e1tico.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ASSEMBLEIA SINODAL PARA A PAN-AMAZ\u00d4NIA,  HELDER BARBALHO, GOVERNADOR, PARA, ELEOGIO.",
        "nomeDeputado": "Beto Faro",
        "sumario": "Presen\u00e7a dos Governadores Wilson Miranda Lima, do Estado do Amazonas, e Helder Barbalho, do Estado do Par\u00e1, no encerramento do S\u00ednodo da Amaz\u00f4nia, realizado em Roma, It\u00e1lia. Visita do Parlamentar ao Munic\u00edpio de S\u00e3o Jo\u00e3o de Pirabas, ao ensejo da realiza\u00e7\u00e3o do C\u00edrio de Nossa Senhora de Nazar\u00e9. Participa\u00e7\u00e3o do orador na comitiva do Governador do Estado do Par\u00e1, Helder Barbalho, em visita ao Munic\u00edpio de Oeiras do Par\u00e1 para Inaugura\u00e7\u00e3o da Escola Estadual Raimundo Ribeiro da Costa. Relev\u00e2ncia do Programa EducaPar\u00e1, lan\u00e7ado pelo gestor estadual. Compromisso do orador de aloca\u00e7\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios ao Estado do Par\u00e1. Reafirma\u00e7\u00e3o, pelo Governador Helder Barbalho, do compromisso de prote\u00e7\u00e3o e preserva\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia, durante a reuni\u00e3o da C\u00fapula de Governadores da Pan-Amaz\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BETO FARO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, quero fazer dois registros e pe\u00e7o que sejam divulgados pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, bem como pelo programa A Voz do Brasil.\r\nEstive, no \u00faltimo s\u00e1bado, acompanhando o Governador Helder e Parlamentares como a Deputada Dilvanda Faro, ao Munic\u00edpio de Oeiras do Par\u00e1, onde inauguramos uma bel\u00edssima escola, com toda a estrutura para o ensino dos jovens do Munic\u00edpio. H\u00e1 um investimento alto do nosso Governo do Estado, visando \u00e0 melhoria da educa\u00e7\u00e3o, pr\u00e1tica que j\u00e1 est\u00e1 acontecendo em todo o Estado. Esta \u00e9 praticamente a 30\u00aa escola que o Governador inaugurou pessoalmente.\r\nRessalto o pronunciamento em que me refiro ao t\u00e9rmino do S\u00ednodo da Amaz\u00f4nia, no Vaticano, que ontem contou com a presen\u00e7a dos Governadores Wilson Miranda, da Amaz\u00f4nia, e Helder Barbalho, do Par\u00e1, em posicionamento muito claro em defesa da Amaz\u00f4nia, do meio ambiente e de pol\u00edticas que protejam as pessoas que moram na regi\u00e3o.\r\nPor fim, quero manifestar nossa satisfa\u00e7\u00e3o por ter ido no domingo ao Munic\u00edpio de S\u00e3o Jo\u00e3o de Pirabas, onde houve o C\u00edrio de Nossa Senhora de Nazar\u00e9, com a presen\u00e7a de milhares de fi\u00e9is, entre pessoas nas ruas. Mais uma vez, foi uma demonstra\u00e7\u00e3o de f\u00e9 do povo paraense, do povo da regi\u00e3o e de pessoas que t\u00eam muita esperan\u00e7a num Munic\u00edpio melhor, numa regi\u00e3o melhor.\r\nPortanto, parabenizo meu companheiro Cl\u00e1udio Barroso, que foi nosso Prefeito e que nos acompanhou, com seu filho, e todos os moradores da col\u00f4nia de pescadores, que nos receberam muito bem, tanto a mim, como \u00e0 Deputada Dilvanda Faro.\r\nParab\u00e9ns a todas as pessoas que residem em S\u00e3o Jo\u00e3o de Pirabas e na regi\u00e3o, porque fizeram uma bel\u00edssima festa em homenagem a Nossa Senhora de Nazar\u00e9!\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado Beto Faro.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO BETO FARO.\r\n\r\nSr. Presidente, gostaria de registrar que estive com o Governador Helder Barbalho e com seus secret\u00e1rios em Oeiras do Par\u00e1, onde inauguramos a Escola Estadual Raimundo Ribeiro da Costa, que, desde sua inaugura\u00e7\u00e3o, h\u00e1 mais de 30 anos, n\u00e3o passava por reformas ou melhorias. Agora ganhou laborat\u00f3rio, sala de leitura e de inform\u00e1tica e quadra poliesportiva coberta, al\u00e9m de um biciclet\u00e1rio. O investimento foi de aproximadamente 3 milh\u00f5es de reais.\r\nSras. e Srs. Deputados, destaco o compromisso do Governo do Estado do Par\u00e1 com a melhoria da qualidade do ensino com o Programa EducaPar\u00e1. \r\nJ\u00e1 s\u00e3o mais de 24 unidades de ensino entregues pelo Governo do Estado somente neste ano. A reestrutura\u00e7\u00e3o beneficia mais de 1,2 mil estudantes do ensino m\u00e9dio regular com o Programa Mundiar. \r\nDurante a visita \u00e0 cidade marajoara, tamb\u00e9m estive no hospital do Munic\u00edpio, que receber\u00e1 recursos para a reforma e a amplia\u00e7\u00e3o de leitos.\r\nSenhoras e senhores, quero reafirmar nosso compromisso com recursos de emendas parlamentares ao Governo do Estado do Par\u00e1, para viabilizar as obras em parceria.\r\nSr. Presidente, aproveito a oportunidade para destacar o compromisso do Governador Helder Barbalho com a prote\u00e7\u00e3o e a preserva\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia, durante a reuni\u00e3o da C\u00fapula de Governadores da Pan-Amaz\u00f4nia, encontro promovido pela Pontif\u00edcia Academia de Ci\u00eancias do Vaticano e por Governadores da Amaz\u00f4nia brasileira, nesta semana, em Roma.\r\nAnuncio que Bel\u00e9m sediar\u00e1 a reuni\u00e3o da C\u00fapula de Governadores da Pan-Amaz\u00f4nia, cuja data ser\u00e1 divulgada em breve. \r\n\u00c9 importante trazer este evento para o Estado, destacando o protagonismo do Par\u00e1 na preserva\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia. Este debate se faz necess\u00e1rio, diante do descaso do Governo Bolsonaro em rela\u00e7\u00e3o ao desmatamento na Amaz\u00f4nia Legal.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil e pelos demais meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "FEIRA ESTADUAL DE ARTESANATO (FESARTE) (7:2019, BEL\u00c9M (PA)), FEIRA DE ARTESANATO MUNDIAL (FAM) (9:2019, BEL\u00c9M (PA)), PAR\u00c1 (ESTADO), GOVERNO ESTADUAL, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA.",
        "nomeDeputado": "Beto Faro",
        "sumario": "Presen\u00e7a do orador, do Governador Helder Barbalho e da Deputada Estadual Dilvanda Faro, na abertura da IX Feira do Artesanato Mundial - FAM e da VII Feira Estadual do Artesanato - FESARTE, no Munic\u00edpio de Bel\u00e9m, Estado do Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BETO FARO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, quero fazer o registro, que pe\u00e7o seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil e pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, de que anteontem estivemos, com o Governador Helder Barbalho, a Deputada Dilvanda Faro, assessores do Deputado Carlos Bordalo e v\u00e1rias outras autoridades, na abertura da IX Feira de Artesanato Mundial - FAM e VII Feira Estadual do Artesanato - FESART, realizada pela nossa Secretaria de Estado de Assist\u00eancia Social, Trabalho, Emprego e Renda, que tem \u00e0 frente Inocencio Gasparim, e Z\u00e9 Raimundo, diretor da \u00e1rea, Stefany, enfim, v\u00e1rios companheiros que lideram a organiza\u00e7\u00e3o dessa feira t\u00e3o importante para a gera\u00e7\u00e3o de emprego e de renda e que mostra a diversidade que temos no Brasil e em v\u00e1rios pa\u00edses que dela est\u00e3o participando.\r\nIsso \u00e9 muito importante para o Estado do Par\u00e1. Com essa feira, muitos neg\u00f3cios est\u00e3o sendo feitos.\r\nQuero deixar este registro e pedir que seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deferido seu pedido, nobre Deputado Beto Faro.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO BETO FARO.\r\n\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que seja registrado no programa A Voz do Brasil e demais meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa este pronunciamento.\r\nSenhoras e Senhores, Deputados e Deputadas, participei ontem, junto com o Governador Helder Barbalho e a Deputada Estadual Dilvanda Faro, da abertura da IX Feira do Artesanato Mundial (FAM) e da VII Feira Estadual do Artesanato (FESARTE), realizado no Hangar Centro de Conven\u00e7\u00f5es e Feiras da Amaz\u00f4nia, em Bel\u00e9m.\r\n\tOs dois grandes eventos s\u00e3o realizados pela Secretaria de Estado de Assist\u00eancia Social, Trabalho, Emprego e Renda - SEASTER, do Par\u00e1, na gest\u00e3o do nosso companheiro Inocencio.\r\nO objetivo \u00e9 dar visibilidade ao potencial criativo do paraense, gerar desenvolvimento, emprego e renda. As feiras mostram o trabalho de mais de 500 artes\u00e3os do Par\u00e1, de outros Estados brasileiros e de v\u00e1rios pa\u00edses, dentre os quais Tun\u00edsia, Peru, \u00cdndia, Paquist\u00e3o, \u00c1frica do Sul, Equador, Turquia, Senegal, Jap\u00e3o, Marrocos, Egito, Tail\u00e2ndia, Qu\u00eania, S\u00edria e L\u00edbano.\r\nAs duas feiras destacam a import\u00e2ncia da Amaz\u00f4nia, das florestas, da biodiversidade e do artesanato e envolvem mais de 40 mil artes\u00e3os.\r\nEstamos falando de eventos que geram renda, que levam alimento para as casas, ao mesmo tempo em que oferecem a beleza da capacidade art\u00edstica humana.\r\nAl\u00e9m disso, s\u00e3o oferecidos aos artes\u00e3os e ao p\u00fablico palestras e capacita\u00e7\u00f5es sobre empreendedorismo e linhas de cr\u00e9dito.\r\nReafirmo nosso apoio ao Governo do Par\u00e1 para a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda no Estado e parabenizo o trabalho da Secretaria de Estado de Assist\u00eancia Social, Trabalho, Emprego e Renda.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-12T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HELDER BARBALHO, GOVERNADOR, PAR\u00c1 (ESTADO), FERROVIA, MARAB\u00c1 (PA), BARCARENA (PA), DILVANDA FARO, DEPUTADA ESTADUAL.\r\nC\u00cdRIO DE NAZAR\u00c9.\r\nELEI\u00c7\u00d5ES, PRESIDENTE, DIRET\u00d3RIO MUNICIPAL, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), PAR\u00c1 (ESTADO).\r\nLIBERTA\u00c7\u00c3O, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRIS\u00c3O, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF).\r\nCONGRESSO NACIONAL, PROMULGA\u00c7\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Beto Faro",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Governador do Estado do Par\u00e1, Helder Barbalho, pela anunciada implanta\u00e7\u00e3o de corredor ferrovi\u00e1rio entre os Munic\u00edpios de Marab\u00e1 e Barcarena. Relato da visita do orador a municipalidades acrianas. Contentamento da milit\u00e2ncia petista com a soltura do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.    Preju\u00edzos causados aos trabalhadores brasileiros pela reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BETO FARO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, registro que hoje, \u00e0s 16 horas, o Governador Helder assinar\u00e1 um protocolo de inten\u00e7\u00f5es com a CCCSA no intuito de fazer um estudo de viabilidade da implanta\u00e7\u00e3o de um corredor ferrovi\u00e1rio entre os Munic\u00edpios de Marab\u00e1 e Barcarena, no Estado do Par\u00e1. Se a partir do estudo a obra for viabilizada, ser\u00e1 de fundamental import\u00e2ncia n\u00e3o s\u00f3 para o desenvolvimento do nosso Estado, mas tamb\u00e9m da regi\u00e3o como um todo.\r\nEu quero parabenizar o Governador por mais essa iniciativa. \u00c9 um governo que tem respondido \u00e0s expectativas da popula\u00e7\u00e3o.\r\nEstou acompanhado da nossa Deputada Estadual Dilvanda Faro, que veio aqui participar desse importante evento, desse importante ato para o Governo e para a popula\u00e7\u00e3o do Estado do Par\u00e1.\r\nSr. Presidente, eu queria que o meu pronunciamento fosse registrado no programa A Voz do Brasil.\r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO BETO FARO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, pe\u00e7o que seja registrado no programa A Voz do Brasil e demais meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa este pronunciamento. \r\nNesse final de semana, estive em agenda no Par\u00e1, junto com a Deputada Dilvanda Faro, onde participei das festividades do C\u00edrio de Nazar\u00e9, junto com o Vereador Aleixo, em Marituba.\r\nEstive tamb\u00e9m na posse do PT municipal, dos companheiros Manoel Ladislau, de Breves, e do Raimundo Nogueira, em Gurup\u00e1.\r\nO PT est\u00e1 finalizando o PED empossando os presidentes municipais. No Par\u00e1, eu gostaria de saudar os novos Presidentes: o Evandro, de Chaves; o Erivelton, de Afu\u00e1; o Ademir, de Marab\u00e1; e o Luis Lima, de Eldorado dos Caraj\u00e1s.\r\nSenhoras e senhores, Deputados e Deputadas, registro que o clima junto \u00e0 milit\u00e2ncia do PT no Par\u00e1 \u00e9 de alegria, e o sentimento \u00e9 o de que o STF cumpriu a Constitui\u00e7\u00e3o Federal com a liberdade do Lula. \r\nObrigado.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, pe\u00e7o que seja registrado no programa A Voz do Brasil e demais meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa este pronunciamento.\r\nHoje \u00e9 um dia para ficar na hist\u00f3ria no Pa\u00eds, o dia em que os trabalhadores e trabalhadoras perderam o direito de se aposentar, e o Governo Bolsonaro vendeu o sistema previdenci\u00e1rio para o sistema financeiro.\r\nA reforma do Governo Bolsonaro desconsidera direitos fundamentais inscritos na Constitui\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de ferir princ\u00edpios da igualdade e da seguran\u00e7a jur\u00eddica. \r\nO Congresso Nacional promulgou a PEC da Reforma da Previd\u00eancia, e as regras passam a valer imediatamente. Os Estados e Munic\u00edpios ainda n\u00e3o t\u00eam defini\u00e7\u00e3o e ficaram numa PEC Paralela.\r\nA reforma de Bolsonaro afasta o trabalhador de sua Previd\u00eancia ao impor requisitos inalcan\u00e7\u00e1veis pela maioria. \r\nO que vamos ver no Brasil em alguns anos ser\u00e1 idoso nos sem\u00e1foros e nas portas dos bares pedindo dinheiro para sobreviver, enquanto o Governo Bolsonaro garante o dinheiro que prometeu para o mercado financeiro.\r\nSenhoras e senhores, Deputados e Deputadas, se fosse feita uma reforma tribut\u00e1ria s\u00e9ria, que cobrasse mais impostos dos mais ricos, tornaria desnecess\u00e1ria uma reforma da Previd\u00eancia.\r\nOs pa\u00edses que promoveram reformas previdenci\u00e1rias semelhantes \u00e0 brasileira e tiveram que voltar atr\u00e1s. Ele pediu a revers\u00e3o da pol\u00edtica econ\u00f4mica atual para que o Estado seja protagonista da sa\u00edda da crise.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F11%2F2019&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-02T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "BETO FARO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PARA.",
        "nomeDeputado": "Beto Faro",
        "sumario": "Relato da visita do orador aos Munic\u00edpios e Santar\u00e9m, Juruti e Oriximin\u00e1, no Estado do Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BETO FARO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero fazer um registro e pe\u00e7o que seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nNo \u00faltimo fim de semana, eu, a Deputada Dilvanda Faro, o Senador Paulo Rocha, o Deputado Z\u00e9 Geraldo, o Deputado Airton Faleiro acompanhamos a posse dos dirigentes eleitos no \u00faltimo PED do PT, no Munic\u00edpio de Santar\u00e9m.\r\nL\u00e1 temos uma grande lideran\u00e7a, a companheira Maria do Carmo, ex-Prefeita por dois mandatos, l\u00edder nas pesquisas.\r\nEstivemos ainda em Juruti, acompanhado do Prefeito Henrique. Por quatro vezes o PT governa aquele importante Munic\u00edpio. E o nosso povo tem muito orgulho da administra\u00e7\u00e3o que n\u00f3s fazemos l\u00e1.\r\nPor fim, estivemos em Oriximin\u00e1, onde demos posse \u00e0 companheira Marjorie como Presidenta do nosso partido. L\u00e1 est\u00e1 forte o debate sobre a candidatura do Vereador Zequinha Calderaro.\r\nS\u00e3o tr\u00eas Munic\u00edpios extremamente importantes para a regi\u00e3o. Com a presen\u00e7a de toda a nossa dire\u00e7\u00e3o, pudemos ouvir todas as reivindica\u00e7\u00f5es do povo, discutir as elei\u00e7\u00f5es de 2020 e dar posse \u00e0 nova dire\u00e7\u00e3o do partido.\r\nParab\u00e9ns a todos os companheiros desses Munic\u00edpios do oeste do nosso Estado do Par\u00e1.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2019&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ELEI\u00c7\u00c3O, BETO FARO, PRESIDENTE, DIRET\u00d3RIO ESTADUAL, PARA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).",
        "nomeDeputado": "Beto Faro",
        "sumario": "Posse do novo Diret\u00f3rio do PT no Estado do Par\u00e1. Elei\u00e7\u00e3o do orador para presidente da legenda partid\u00e1ria no Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BETO FARO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu queria registrar que realizamos, no \u00faltimo s\u00e1bado, a posse da nova dire\u00e7\u00e3o do Partido dos Trabalhadores no Estado do Par\u00e1.\r\nAssumo a presid\u00eancia do partido nos pr\u00f3ximos 4 anos. Agrade\u00e7o a todos os filiados, aos Parlamentares, ao Deputado Airton, \u00e0 Deputada Dilvanda, ao Deputado Bordalo, ao Senador Paulo Rocha, aos parceiros que foram \u00e0 posse, ao Presidente do PMDB no Estado, Jader Filho, ao Deputado Edmilson, do PSOL, a toda a equipe do PSOL, aos companheiros do PDT, como o Deputado Miro Sanova, \u00e0 representa\u00e7\u00e3o do PCdoB.\r\nO evento foi importante. Refere-se a uma dire\u00e7\u00e3o capaz, que representa todas as for\u00e7as partid\u00e1rias que, com certeza, nos pr\u00f3ximos 4 anos, fortalecer\u00e3o o nosso partido para que possamos disputar bem as elei\u00e7\u00f5es de 2020 e voltar ao Governo do Estado do Par\u00e1.\r\nUm grande abra\u00e7o a todos os companheiros, filiados e simpatizantes do nosso partido, o PT do Estado do Par\u00e1!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T10:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), DIRET\u00d3RIO MUNICIPAL, IPIXUNA DO PAR\u00c1 (PA), PARAUAPEBAS (PA), POSSE.",
        "nomeDeputado": "Beto Faro",
        "sumario": "Posse dos membros dos novos diret\u00f3rios do PT nos Munic\u00edpios de Ipixuna do Par\u00e1 e Parauapebas, Estado do Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BETO FARO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, fa\u00e7o o registro da nossa visita, nesse final de semana, aos Munic\u00edpios de Ipixuna do Par\u00e1 e Parauapebas.\r\nEm Ipixuna, fizemos um grande ato de posse da nova Dire\u00e7\u00e3o do Partido dos Trabalhadores, tendo \u00e0 frente o ex-Prefeito Evaldo Cunha, junto com a atual Prefeita, a nossa companheira Katiane Cunha. Dez vereadores dos 11 que comp\u00f5em a Casa Legislativa daquele Munic\u00edpio comp\u00f5em com o nosso Governo, que \u00e9 muito bem aceito pela popula\u00e7\u00e3o e bem avaliado. Neste momento dif\u00edcil de falta de recurso, n\u00f3s temos uma grande administra\u00e7\u00e3o no Munic\u00edpio de Ipixuna do Par\u00e1.\r\nEstivemos tamb\u00e9m em Parauapebas. L\u00e1, al\u00e9m de dar posse ao nosso companheiro Miquinha na Presid\u00eancia do partido, tamb\u00e9m fizemos uma esp\u00e9cie de pr\u00e9-lan\u00e7amento de sua candidatura a Prefeito. Ele teve, na \u00faltima elei\u00e7\u00e3o, cerca de 16 mil votos naquele Munic\u00edpio para Deputado Federal e \u00e9 uma das maiores lideran\u00e7as do PT e da sociedade de Parauapebas, um Munic\u00edpio rico, um Munic\u00edpio pr\u00f3spero, que tem na ind\u00fastria da minera\u00e7\u00e3o sua principal atividade econ\u00f4mica. N\u00f3s temos l\u00e1 grandes lideran\u00e7as que contam com o respeito da popula\u00e7\u00e3o e que concorrer\u00e3o nas elei\u00e7\u00f5es de 2020.\r\nEra o registro que gostaria de fazer. Pe\u00e7o que meu discurso seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Pedro Uczai. PT - SC) - Defiro o seu pedido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO BETO FARO.\r\n\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que seja registrado no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa este pronunciamento, por meio do qual fa\u00e7o o registro neste plen\u00e1rio da posse do companheiro Evaldo Cunha no comando do Diret\u00f3rio Municipal do PT no Munic\u00edpio de Ipixuna do Par\u00e1 e do companheiro Miquinha no comando do Diret\u00f3rio Municipal do PT no Munic\u00edpio de Parauapebas. Nesse final de semana, estive nas duas cidades, junto com a Deputada Estadual Dilvanda Faro e com o Deputado Estadual Bordalo, para participar dos atos de posse.\r\n\tEm Ipixuna do Par\u00e1, o PT j\u00e1 \u00e9 governo h\u00e1 quatro mandatos e bem avaliado. A atual gest\u00e3o da Prefeita Katiane Cunha, junto com os Vereadores do PT, tem feito importantes obras para a popula\u00e7\u00e3o. Nosso mandato tem apoiado o desenvolvimento da cidade. Nesta semana, liberamos mais recursos para as \u00e1reas de sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio no valor de mais de R$1,6 bilh\u00e3o e mais R$3 bilh\u00f5es para obras de infraestrutura.\r\nNa visita a Parauapebas, participei da posse do Diret\u00f3rio Municipal do PT, que ser\u00e1 comandado pelo companheiro Miquinha, essa grande lideran\u00e7a que no ato lan\u00e7ou sua pr\u00e9-candidatura a Prefeito da cidade. Importante lideran\u00e7a na regi\u00e3o, ele tem tudo para governar a cidade.\r\nSra. Deputadas e Srs. Deputados, no Par\u00e1, as cidades administradas pelo PT fazem bem ao cidad\u00e3o.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T11:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AMANDA OLIVEIRA E SILVA, PREFEITA, ACAR\u00c1 (PA), GEST\u00c3O, C\u00c2MARA MUNICIPAL, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Beto Faro",
        "sumario": "Caos da gest\u00e3o da Prefeita Amanda Oliveira e Silva, do Munic\u00edpio de Acar\u00e1, Estado Par\u00e1. Necessidade de julgamento, pela C\u00e2mara de Vereadores, do pedido de impeachment da gestora municipal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BETO FARO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, fa\u00e7o um pronunciamento para lembrar a situa\u00e7\u00e3o dif\u00edcil que vive o Munic\u00edpio de Acar\u00e1, no Estado do Par\u00e1.\r\nEu e minha esposa, que \u00e9 Deputada Estadual, vivemos no Munic\u00edpio e acompanhamos a atua\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o local. Infelizmente, a Prefeita manda, e seu grupo pol\u00edtico, al\u00e9m de desviar recursos e n\u00e3o fazer nenhuma a\u00e7\u00e3o concreta para a melhoria das condi\u00e7\u00f5es de vida do povo, n\u00e3o est\u00e1 dando conta de administrar o Munic\u00edpio. \r\nA educa\u00e7\u00e3o \u00e9 muito ruim: n\u00e3o chega \u00e0 quantidade necess\u00e1ria de dias letivos para que os estudantes melhorem sua atua\u00e7\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 investimento nenhum na constru\u00e7\u00e3o de mais escolas, tampouco na recupera\u00e7\u00e3o das que existem. Os alunos t\u00eam que sair antes do hor\u00e1rio previsto das aulas porque n\u00e3o h\u00e1 merenda escolar para eles.\r\nH\u00e1 tamb\u00e9m a quest\u00e3o da sa\u00fade. Eles investem num centro que chamam de Centro de Apoio, em Bel\u00e9m, mas deixam toda a sa\u00fade do Munic\u00edpio sucateada. Recursos foram liberados para a constru\u00e7\u00e3o de unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade, mas elas n\u00e3o s\u00e3o constru\u00eddas. Enfim, vivemos um caos no Munic\u00edpio. \r\nNada disso est\u00e1 acontecendo por falta de apoio. N\u00e3o se pode dizer que n\u00e3o h\u00e1 apoio, porque Parlamentares apoiaram e levaram recursos para o Munic\u00edpio. Eu mesmo levei 3 milh\u00f5es de reais em uma \u00fanica emenda para serem investidos na infraestrutura da \u00e1rea rural, na aquisi\u00e7\u00e3o de tratores de esteira e de pneus, carregadeiras, retroescavadeiras, ca\u00e7ambas, para serem utilizados em estradas vicinais, para cavarem tanques para a cria\u00e7\u00e3o de peixes, enfim, para trabalharem para o desenvolvimento da agricultura. Por\u00e9m, n\u00e3o se v\u00ea nada, jamais! Al\u00e9m disso, com o inverno que se aproxima, com certeza, muitas estradas ficar\u00e3o intrafeg\u00e1veis.\r\nMesmo com a emenda de 3 milh\u00f5es de reais, n\u00e3o h\u00e1 nenhum agradecimento por parte do Munic\u00edpio. Qualquer Munic\u00edpio que estivesse naquele estado e recebesse 3 milh\u00f5es ficaria muito feliz, mas o Munic\u00edpio de Acar\u00e1, n\u00e3o! Ali\u00e1s, mentiram para a popula\u00e7\u00e3o ao dizerem que n\u00e3o foi este ou aquele Parlamentar. Isso \u00e9 lament\u00e1vel! \r\nPedimos \u00e0 C\u00e2mara de Vereadores que acelere os processos. H\u00e1 uma a\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Civil e outra, da Pol\u00edcia Federal, com crimes comprovados - a C\u00e2mara sabe disso, mas n\u00e3o julga o pedido de impeachment da Prefeita. Acho que est\u00e1 na hora de a popula\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Acar\u00e1 pressionar mais a C\u00e2mara de Vereadores, para que tenhamos uma posi\u00e7\u00e3o rapidamente. \r\nO Minist\u00e9rio P\u00fablico e a Justi\u00e7a t\u00eam que acelerar os processos que est\u00e3o sendo investigados, sob pena de o Munic\u00edpio de Acar\u00e1 ficar ingovern\u00e1vel nos pr\u00f3ximos governos, tamanha d\u00edvida e tamanha falta de investimentos. N\u00e3o h\u00e1 obras, n\u00e3o h\u00e1 a\u00e7\u00f5es, nem na \u00e1rea rural, nem na \u00e1rea urbana, o que dificultar\u00e1 processos futuros em um Munic\u00edpio que poderia ter uma expectativa de vida melhor, dias mais felizes, justamente por estar localizado em frente a Bel\u00e9m, por ter v\u00e1rias rodovias estaduais que passam por ele, por ter fortes investimentos no plantio de dend\u00ea e de culturas como o a\u00e7a\u00ed. \r\nO Munic\u00edpio de Acar\u00e1 tem todas as possibilidades, mas, infelizmente, temos uma administra\u00e7\u00e3o descuidada, para a qual n\u00e3o temos o prazer de direcionar alguma emenda, que acaba virando apartamento em Bel\u00e9m, jet ski, lancha, entre outras coisas. \u00c9 isso que eles fazem com os percentuais que pegam, inclusive das emendas parlamentares. \r\nEste \u00e9 o registro que eu gostaria de fazer.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, PARA.",
        "nomeDeputado": "Beto Faro",
        "sumario": "Manuten\u00e7\u00e3o, pelos Deputados Estaduais do PT, de di\u00e1logo com o Governo do Estado do Par\u00e1 e com o funcionalismo p\u00fablico a respeito da reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BETO FARO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, quero fazer um registro sobre a vota\u00e7\u00e3o hoje na Assembleia Legislativa do Estado do Par\u00e1 dos ajustes previdenci\u00e1rios dos servidores p\u00fablicos.\r\nPrimeiro, em nome do PT e da nossa bancada, repudiamos qualquer ato de repress\u00e3o sobre os servidores p\u00fablicos, sobre os trabalhadores. N\u00e3o \u00e9 esse o melhor m\u00e9todo para fazer os debates e as vota\u00e7\u00f5es. \r\nEm segundo lugar, gostaria de falar da delibera\u00e7\u00e3o do nosso partido, porque a nossa bancada votar\u00e1, no projeto global de ajuste da Previd\u00eancia, destacando pontos que para n\u00f3s s\u00e3o fundamentais naquilo que trata da quest\u00e3o dos dirigentes sindicais do servi\u00e7o p\u00fablico, na progressividade da arrecada\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria. \r\nN\u00e3o pode haver uma proposta em que um cidad\u00e3o que ganha 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo pague a mesma al\u00edquota de quem ganha 10 sal\u00e1rios m\u00ednimos, 20 sal\u00e1rios m\u00ednimos. E h\u00e1 um conjunto de outras emendas sobre as quais a nossa bancada est\u00e1 dialogando com o Governo, ou para este retirar parte do projeto ou colocar em vota\u00e7\u00e3o com a nossa bancada, destacando esses pontos. \r\nPor isso, gostaria de parabenizar a a\u00e7\u00e3o dos nossos Deputados Estaduais Dilvanda, Bordalo e Dirceu, que t\u00eam dialogado tanto com os servidores quanto com o Governo, a fim de que possamos, nesse ajuste que \u00e9 necess\u00e1rio ser feito no Estado, minimizar danos, e que a popula\u00e7\u00e3o e os servidores p\u00fablicos do Estado possam continuar motivados para o trabalho que tem que ser desenvolvido naquele Estado. \r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "BETO FARO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, MUNIC\u00cdPIO, PAR\u00c1. \r\nPARTIDO DOS TRABALHADORES, RESULTADO ELEITORAL, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITVA, MUNIC\u00cdPIO PAR\u00c1.\r\nHELDER BARBALHO, GOVERNADOR, PAR\u00c1, RECONSTRU\u00c7\u00c3O, PONTE, DEFESA, REDU\u00c7\u00c3O, PRE\u00c7O COMBUST\u00cdVEL, F\u00d3RUM DOS GOVERNADORES (8:2020, BRAS\u00cdLIA (DF)).",
        "nomeDeputado": "Beto Faro",
        "sumario": "Visita do orador a Munic\u00edpios no Estado do Par\u00e1 para tratativas de assuntos pol\u00edticos. Uni\u00e3o e fortalecimento do PT nas elei\u00e7\u00f5es municipais paraenses. Congratula\u00e7\u00e3o ao Governador Helder Barbalho pela reconstru\u00e7\u00e3o da Ponte Uni\u00e3o em tempo recorde, e pela ades\u00e3o \u00e0 carta em defesa da redu\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os de combust\u00edveis, divulgada pelo F\u00f3rum Nacional dos Governadores.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BETO FARO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, obrigado pela gentileza.\r\nQuero registrar a satisfa\u00e7\u00e3o, como Presidente do PT no Estado do Par\u00e1, de ter visitado v\u00e1rios Munic\u00edpios nesse per\u00edodo de recesso. Visitamos mais de 30 Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1, com o fim de organizar o nosso partido, montar as chapas de candidatos a Vereador, conversar sobre a burocracia, a legaliza\u00e7\u00e3o do nosso partido, e motivar os militantes e os filiados do PT.\r\nTivemos uma recep\u00e7\u00e3o maravilhosa em todos os Munic\u00edpios. Fomos ao sul do Par\u00e1, \u00e0 regi\u00e3o do Baixo Amazonas, ao oeste e ao nordeste do Par\u00e1. Enfim, n\u00f3s estivemos nas quatro pontas do nosso Estado, acompanhados de Parlamentares e dirigentes do nosso partido, o PT, e pudemos ver a for\u00e7a que temos no Estado e a disposi\u00e7\u00e3o dos nossos filiados para esta disputa de 2020.\r\nPortanto, agrade\u00e7o aos companheiros pela recep\u00e7\u00e3o. Parab\u00e9ns pelo trabalho!\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado.\r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO BETO FARO.\r\n\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que seja registrado no programa A Voz do Brasil e nos demais meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa esse pronunciamento.\r\nSenhoras e senhores, Deputados e Deputadas, desde o dia 2 de janeiro tenho percorrido o Estado do Par\u00e1 junto com lideran\u00e7as, Deputados, Prefeitos e Vereadores, inaugurando obras, recebendo as demandas dos Munic\u00edpios e organizando o Partido dos Trabalhadores para as elei\u00e7\u00f5es municipais.\r\nVisitei 25 Munic\u00edpios em todos os cantos do Par\u00e1. Estive em Santar\u00e9m, Moju\u00ed dos Campos, Belterra, Monte Alegre, Alenquer, \u00d3bidos, Oriximin\u00e1, Terra Santa, Faro, Juruti, Nova Esperan\u00e7a do Piri\u00e1, Tracuateua, Capanema, Augusto Corr\u00eaa, Tom\u00e9-A\u00e7u, Camet\u00e1, Abaetetuba, Acar\u00e1, Garraf\u00e3o do Norte, S\u00e3o Domingos do Capim, Concei\u00e7\u00e3o do Araguaia, Ouril\u00e2ndia do Norte, Reden\u00e7\u00e3o, Moju e Conc\u00f3rdia do Par\u00e1. \r\nEm todos os cantos do Estado do Par\u00e1, a popula\u00e7\u00e3o sente os efeitos do Governo Bolsonaro com alta nos pre\u00e7os dos combust\u00edveis, na carne e no custo de vida da popula\u00e7\u00e3o.\r\nSenhoras e senhores, Deputados e Deputadas, em cada canto do Estado do Par\u00e1 o PT est\u00e1 forte e unido para as elei\u00e7\u00f5es municipais.\r\nQuero parabenizar cada companheiro e companheira que tomou posse nos diret\u00f3rios municipais do PT e ter\u00e1 o desafio de organizar o partido para apresentar um projeto de gest\u00e3o para as cidades que atenda os anseios da popula\u00e7\u00e3o, colocando o Partido dos Trabalhadores como protagonista na elei\u00e7\u00e3o municipal, e, ao mesmo tempo, lutar pela inoc\u00eancia do Presidente Lula, condenado sem provas pela \"Farsa-Jato\", por um juiz ladr\u00e3o. Inclusive, ontem a Justi\u00e7a rejeitou den\u00fancia do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal contra o ex-Presidente Lula pela ocupa\u00e7\u00e3o do apartamento no Guaruj\u00e1 feita por um grupo ligado ao MTST. \r\nObrigado.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que seja registrado no programa A Voz do Brasil e demais meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa esse pronunciamento.\r\nSenhoras e senhores, Deputados e Deputadas, quero parabenizar o Governador Helder Barbalho por duas importantes a\u00e7\u00f5es: a inaugura\u00e7\u00e3o da Ponte Uni\u00e3o em tempo recorde e a decis\u00e3o acertada de seguir a carta divulgada pelo F\u00f3rum Nacional de Governadores, que defende a redu\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os dos combust\u00edveis.\r\nParticipei da inaugura\u00e7\u00e3o da abertura para o tr\u00e1fego na Ponte Uni\u00e3o, no KM 48 da Al\u00e7a Vi\u00e1ria (PA-483), junto com lideran\u00e7as, Deputados, Prefeitos e Vereadores e com a presen\u00e7a dos moradores de Acar\u00e1 e Moju, reunindo mais de 5 mil pessoas.\r\nTenho certeza de que a Ponte Uni\u00e3o impulsionar\u00e1 a economia em todo o Estado e melhorar\u00e1 a mobilidade.\r\nA ponte foi interrompida bruscamente no dia 6 de abril, ap\u00f3s a derrubada de quase um ter\u00e7o de sua estrutura. A escolha do nome Uni\u00e3o ocorre justamente por se inaugurar uma ponte, um equipamento de transporte, contando com o aux\u00edlio de muitas pessoas.\r\nA reconstru\u00e7\u00e3o do trecho de 268 metros da ponte gerou 550 empregos diretos e 450 indiretos. O canteiro foi praticamente todo em balsas, onde funcionava, simultaneamente, o laborat\u00f3rio de concreto, as centrais de concreto, almoxarifado, enfim, todo o apoio necess\u00e1rio para acontecer a obra.\r\nA constru\u00e7\u00e3o, que custou 104 milh\u00f5es de reais, refez todo o trecho desabado, revitalizou o restante da ponte e ainda construiu um mastro central de mais de 90 metros de altura, onde foram fixados 40 cabos de a\u00e7o ou cordoalhas de alto desempenho (constru\u00eddas no Par\u00e1, Cear\u00e1 e S\u00e3o Paulo).\r\nA ponte agora \u00e9 estaiada e passa de um v\u00e3o de 68 metros (projeto antigo) para dois canais de navega\u00e7\u00e3o (v\u00e3os) com 134 metros cada. Tamb\u00e9m foram constru\u00eddos tr\u00eas novos pilares que receber\u00e3o defensas de prote\u00e7\u00e3o resistentes a grandes impactos (dolfins com estrutura met\u00e1lica e cobertura de concreto).\r\nO Governador do Par\u00e1, Helder Barbalho, \u00e9 um dos signat\u00e1rios da carta divulgada pelo F\u00f3rum Nacional de Governadores nesta segunda-feira (3), na qual 23 - dos 26 Governadores de Estado e mais o do Distrito Federal - se posicionam sobre a destina\u00e7\u00e3o das receitas oriundas do recolhimento de impostos federais sobre a venda de combust\u00edveis, como ICMS (Imposto sobre Opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e sobre Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transporte Interestadual e Intermunicipal e de Comunica\u00e7\u00e3o), COFINS (Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguridade Social) e CIDE (Contribui\u00e7\u00e3o de Interven\u00e7\u00e3o no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico).\r\nNa carta, enviada ao Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, os Governadores se manifestam a favor da redu\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os dos combust\u00edveis, mas querem que o assunto seja amplamente debatido em \"f\u00f3runs institucionais adequados e com os estudos t\u00e9cnicos apropriados\".\r\nObrigado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "BR-163, RODOVIA FEDERAL,  CUIABA (MT), SANTAR\u00c9M (PA), RECUPERA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Beto Faro",
        "sumario": "Natureza oportunista da avoca\u00e7\u00e3o, pelo Presidente Jair Bolsonaro, da responsabilidade pela recupera\u00e7\u00e3o da BR-163 (Rodovia Cuiab\u00e1-Santar\u00e9m).",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BETO FARO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, vou fazer um pronunciamento em que me refiro \u00e0 ida do Presidente Bolsonaro ao Par\u00e1, \u00e0 regi\u00e3o de Mato Grosso, para inaugura\u00e7\u00e3o da BR-163.\r\nO que me espanta \u00e9 ver alguns meios de comunica\u00e7\u00e3o e o pr\u00f3prio Presidente darem a entender que o Governo do Presidente Bolsonaro fez toda a BR-163. Na verdade, foi um pouco mais de 50 quil\u00f4metros, menos de 10%, 7% da obra como um todo. O que me espanta \u00e9 acharem que o Presidente Lula e a Presidenta Dilma n\u00e3o trabalharam naquela regi\u00e3o; que n\u00e3o fizeram mais de 90% da obra da BR-163. Quem tirou aquela regi\u00e3o do isolamento n\u00e3o \u00e9 reconhecido hoje.\r\nO povo do Par\u00e1 espera muito mais do Presidente Bolsonaro: espera que n\u00f3s voltemos com o nosso Programa Luz Para Todos, que est\u00e1 parado; com o Minha Casa, Minha Vida; com os assentamentos, inclusive na BR-163, que precisam ser regularizados, precisam ser trabalhados, precisam de infraestrutura; e de in\u00fameros programas que este Governo paralisou, acabou e que beneficiavam aquela popula\u00e7\u00e3o. E n\u00e3o devem fazer festa com uma obra que foi feita quase que na totalidade pelo Presidente Lula e pela Presidenta Dilma.\r\nPe\u00e7o que meu pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado.\r\nSer\u00e1 atendido o pedido de V.Exa.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO BETO FARO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, pe\u00e7o que seja registrado no programa A Voz do Brasil e demais meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa este pronunciamento. Quero registrar a vergonhosa inaugura\u00e7\u00e3o da BR 163, Cuiab\u00e1-Santar\u00e9m, pelo Presidente Bolsonaro, na sexta-feira.\r\nOs Governos Lula e Dilma executaram 93% das obras de recupera\u00e7\u00e3o da BR-163. Isso significa 700 quil\u00f4metros no Estado do Par\u00e1 e mais 800 quil\u00f4metros no Estado do Mato Grosso. J\u00e1 Bolsonaro executou m\u00edseros 7% da obra, ou seja, 51 quil\u00f4metros.\r\nSe hoje a BR-163 est\u00e1 pavimentada para levar a produ\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica de gr\u00e3os do Mato Grosso para o Porto de Santar\u00e9m \u00e9 gra\u00e7as aos Governos de Lula e Dilma, ou seja, a pavimenta\u00e7\u00e3o da BR-163 \u00e9 uma obra do legado do PT.\r\nPor isso, \u00e9 uma atitude oportunista do Presidente Bolsonaro inaugurar uma obra do PT e dizer que \u00e9 desse Governo. Dos 707,4 quil\u00f4metros da BR-163/PA recuperados pelos Governos Lula e Dilma, faltavam 51 quil\u00f4metros a serem asfaltados, divididos em dois lotes: 3 quil\u00f4metros, na Vila do Caracol, sob a responsabilidade da Construtora Agrienge; e 48 quil\u00f4metros em Moraes de Almeida, sob responsabilidade do Ex\u00e9rcito.\r\nNo primeiro mandato do Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva (2003-2006), foi idealizado o Plano de Desenvolvimento Regional Sustent\u00e1vel para a \u00c1rea de Influ\u00eancia da Rodovia BR-163, Trecho Cuiab\u00e1-Santar\u00e9m (Plano BR-163 Sustent\u00e1vel). Neste momento, mais uma vez, o Governo Federal elegia a recupera\u00e7\u00e3o e pavimenta\u00e7\u00e3o do trecho como prioridade.\r\nAp\u00f3s 3 d\u00e9cadas sem a devida manuten\u00e7\u00e3o, a BR-163 voltou a receber aten\u00e7\u00e3o do Governo Federal. E depois recebeu aten\u00e7\u00e3o no Governo Dilma.\r\n A BR-163, entre Cuiab\u00e1 e Santar\u00e9m, foi inaugurada em 20 de outubro de 1976 pelo Presidente Ernesto Geisel, no Par\u00e1. A rodovia foi originalmente constru\u00edda em terra, com a sua pavimenta\u00e7\u00e3o, ainda que n\u00e3o total, ocorrendo posteriormente por trechos.\r\nO projeto da Rodovia Federal BR-163 foi concebido no \u00e2mbito do Programa de Integra\u00e7\u00e3o Nacional (PIN), institu\u00eddo pelo Governo Federal, cujo objetivo era implementar um plano de obras de infraestrutura econ\u00f4mica e social nas regi\u00f5es Norte e Nordeste do Pa\u00eds e, com isso, promover uma r\u00e1pida integra\u00e7\u00e3o dessas regi\u00f5es \u00e0 economia nacional.\r\nA primeira etapa do programa seria constitu\u00edda pela constru\u00e7\u00e3o imediata das rodovias Transamaz\u00f4nica (BR-230) e Cuiab\u00e1-Santar\u00e9m (BR-163). As obras da Transamaz\u00f4nica tiveram in\u00edcio ainda em setembro de 1970, enquanto as da Rodovia Cuiab\u00e1-Santar\u00e9m come\u00e7aram em 1971.\r\nAli\u00e1s at\u00e9 agora, esse Governo s\u00f3 tem como marca n\u00e3o gostar dos pobres e governar para os ricos.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-03T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 47/2019, VETO PARCIAL, PLP 113/2015, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nMARCHA DE BEL\u00c9M CONTRA O TRABALHO INFANTIL (II:2020), PAR\u00c1 (ESTADO).",
        "nomeDeputado": "Beto Faro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o dos itens de n\u00bas 3 e 4 do Veto Parcial n\u00ba 47, de 2019, aposto ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 113, de 2015, da C\u00e2mara dos Deputados, (n\u00ba 106, 2011, na Casa de origem), sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006 (Lei do Simples Nacional), com vista \u00e0 constitui\u00e7\u00e3o de sociedade de garantia solid\u00e1ria e de sociedade de contragarantia. Realiza\u00e7\u00e3o da II Marcha de Bel\u00e9m Contra o Trabalho Infantil, no Estado do Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. BETO FARO (PT - PA. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT orienta \"sim\".\r\nRegistro um pronunciamento parabenizando a Secretaria de Assist\u00eancia Social, o Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho, a Justi\u00e7a do Trabalho e o F\u00f3rum de Erradica\u00e7\u00e3o do Trabalho Infantil pela realiza\u00e7\u00e3o, no \u00faltimo final de semana, de uma marcha em Bel\u00e9m contra o trabalho infantil, da qual mais de 100 mil pessoas participaram.\r\nPortanto, parabenizo essas entidades pela grande mobiliza\u00e7\u00e3o e pela firmeza na proposi\u00e7\u00e3o de erradicarmos e acabarmos com esse trabalho infantil, que tanto mal faz \u00e0s crian\u00e7as e aos jovens do nosso Pa\u00eds.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO BETO FARO.\r\n\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que seja registrado no programa A Voz do Brasil e nos demais meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa este pronunciamento.\r\nSenhoras e senhores, Deputados e Deputadas, gostaria de parabenizar a Secretaria de Assist\u00eancia Social, Trabalho e Renda - SEASTER do Estado do Par\u00e1; a Justi\u00e7a do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o, em parceria com o Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho (MPT) e o F\u00f3rum Estadual de Preven\u00e7\u00e3o e Erradica\u00e7\u00e3o do Trabalho Infantil, pela realiza\u00e7\u00e3o da II Marcha de Bel\u00e9m Contra o Trabalho Infantil, realizada no domingo, que percorreu as avenidas Presidente Vargas e Nazar\u00e9, na capital.\r\nMais de 100 mil pessoas participaram da marcha, principalmente crian\u00e7as, adolescentes e jovens. Ela contou com a presen\u00e7a de 350 crian\u00e7as atendidas pela Funda\u00e7\u00e3o Par\u00e1Paz nas cidades de Bel\u00e9m, Ananindeua e Marituba, e mais 1,2 mil alunos da Escola Salesiana do Trabalho que se unirem ao movimento, al\u00e9m do Secret\u00e1rio Inoc\u00eancio Gasparim, da Deputada Dilvanda Faro, do Deputado Carlos Bordalo e de representantes da sociedade civil.\r\nFoi um grande ato em prol da vida plena de crian\u00e7as e adolescentes, em defesa dos seus direitos e contra o trabalho infantil. \r\nO trabalho infantil \u00e9 ilegal e priva crian\u00e7as e adolescentes de uma inf\u00e2ncia normal, impedindo-os n\u00e3o s\u00f3 de frequentar a escola e estudar normalmente, mas tamb\u00e9m de desenvolver de maneira saud\u00e1vel todas as suas capacidades e habilidades. Antes de tudo, o trabalho infantil \u00e9 uma grave viola\u00e7\u00e3o dos direitos humanos e dos direitos e princ\u00edpios fundamentais no trabalho, representando uma das principais ant\u00edteses do trabalho decente.\r\nO trabalho infantil \u00e9 causa e efeito da pobreza e da aus\u00eancia de oportunidades para desenvolver capacidades. Ele impacta o n\u00edvel de desenvolvimento das na\u00e7\u00f5es e, muitas vezes, leva ao trabalho for\u00e7ado na vida adulta. Por todas essas raz\u00f5es, a elimina\u00e7\u00e3o do trabalho infantil \u00e9 uma das prioridades da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]