[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-04T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COL\u00c9GIO SALESIANO DE SANTA TERESA, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, CORUMB\u00c1 (MS), HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Bia Cavassa",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do 120\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do Col\u00e9gio Salesiano de Santa Teresa, no Munic\u00edpio de Corumb\u00e1, Estado de Mato Grosso do Sul.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA CAVASSA (PSDB - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje me utilizo desta tribuna para, com muito carinho e cheia de emo\u00e7\u00e3o, parabenizar o Col\u00e9gio Salesiano de Santa Teresa pelos seus 120 anos de tradi\u00e7\u00e3o no ensino do Munic\u00edpio de Corumb\u00e1, em Mato Grosso do Sul. \r\nEstudei nesse col\u00e9gio em uma das melhores fases da minha vida. Foi justamente a excelente educa\u00e7\u00e3o salesiana recebida nessa institui\u00e7\u00e3o que me ajudou a construir minha decis\u00e3o de seguir em frente na carreira do magist\u00e9rio. O Santa Teresa \u00e9 um \u00edcone da educa\u00e7\u00e3o em nosso Estado. Sou grata por ter feito parte dessa sua linda hist\u00f3ria.\r\nRecebam, com muito carinho, meus sinceros cumprimentos por mais esse jubileu.\r\nParab\u00e9ns pelos 120 anos de exist\u00eancia!\r\nObrigada, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F4%2F2019&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-25T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "EMPRESA BRASILEIRA DE PESQUISA AGROPECU\u00c1RIA (EMBRAPA), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.\r\nAGRONEG\u00d3CIO, EMPRESA BRASILEIRA DE PESQUISA AGROPECU\u00c1RIA (EMBRAPA), AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Bia Cavassa",
        "sumario": "Transcurso do 46\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria - EMBRAPA. Relev\u00e2ncia dos trabalhos realizados pela empresa em prol do desenvolvimento do agroneg\u00f3cio pantaneiro e do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA CAVASSA (PSDB - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente. \r\nSras. e Srs. Parlamentares e todos os que nos ouvem neste momento, na data de ontem comemoramos os 46 anos da Funda\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria - EMBRAPA.\r\nComo pantaneira, eu n\u00e3o poderia, por diversas raz\u00f5es, deixar esta data passar em branco. Primeiro, porque n\u00e3o h\u00e1 como falar em ci\u00eancia aplicada ao agroneg\u00f3cio no Brasil sem ter a EMBRAPA como refer\u00eancia. Se hoje o agroneg\u00f3cio no Brasil \u00e9 o carro-chefe da economia do nosso Pa\u00eds, em boa parte devemos os cr\u00e9ditos a uma empresa genuinamente brasileira, que tanto contribuiu para o setor nestas quase 5 d\u00e9cadas, por meio de pol\u00edticas p\u00fablicas municipais, estaduais e federais, al\u00e9m da entrega de ativos para o desenvolvimento sustent\u00e1vel da nossa produ\u00e7\u00e3o rural.\r\nA EMBRAPA provou, por meio do seu intenso trabalho e pesquisa cient\u00edfica, que investir em ci\u00eancia vale muito a pena, afinal de contas quintuplicamos nossa produ\u00e7\u00e3o de gr\u00e3os com o aumento de apenas 60% da \u00e1rea plantada, mostrando, assim, que o agro pode conviver pacificamente com o meio ambiente, desde que a tecnologia seja aplicada com compet\u00eancia e efici\u00eancia.\r\nEu poderia passar horas listando as conquistas tecnol\u00f3gicas da EMBRAPA ao longo de sua exist\u00eancia, desde ajudar a duplicar nossa produ\u00e7\u00e3o de gado bovino, triplicar nossa produ\u00e7\u00e3o de arroz, at\u00e9 aumentar em 59 vezes nossa produ\u00e7\u00e3o de carne de frango. Poderia falar das descobertas de novas f\u00f3rmulas para ra\u00e7\u00f5es e fertilizantes inteligentes.\r\nEspecialmente hoje, como Deputada Federal que representa o querido Pantanal, eu gostaria de externar minha gratid\u00e3o a esta imprescind\u00edvel empresa p\u00fablica pelos intensos trabalhos e pesquisas realizadas no bioma Pantanal, que ajudaram muito na produ\u00e7\u00e3o do agroneg\u00f3cio pantaneiro, permitindo o incremento na produ\u00e7\u00e3o e aumento da qualidade dos produtos oferecidos e, o mais importante de tudo, com m\u00ednimo ou nenhum impacto ambiental ao nosso importante ecossistema.\r\nEu gostaria de parabenizar a Embrapa Pantanal em nome de todas as unidades da EMBRAPA espalhadas pelo Brasil. Recebam nossos cumprimentos pelo maravilhoso trabalho desenvolvido ao longo de todos estes anos. Parab\u00e9ns!\r\nSr. Presidente, gostaria que este pronunciamento seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil e pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa. \r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F4%2F2019&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "MULHER, DEMOCRACIA, PARTICIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.\r\nPL 1806/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI MARIA DA PENHA, MEDIDA PROTETIVA DE URG\u00caNCIA, MONITORA\u00c7\u00c3O ELETR\u00d4NICA, AGRESSOR, MULHER, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O, BIA CAVASSA, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nSISTEMA INTEGRADO DE MONITORAMENTO DE FRONTEIRAS (SISFRON), FAVOR\u00c1VEL.\r\nQUEIMADA, CONTROLE, MATO GROSSO DO SUL.\r\nCENTRO NACIONAL DE PREVEN\u00c7\u00c3O E COMBATE AOS INC\u00caNDIOS FLORESTAIS (PREVFOGO), DEBATE, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA.\r\nPL 3001/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO FLORESTAL (2012), OBRIGATORIEDADE, BRIGADA DE INC\u00caNDIO, INC\u00caNDIO FLORESTAL, MUNIC\u00cdPIO, INCID\u00caNCIA, PROGRAMA QUEIMADAS, INSTITUTO NACIONAL DE PESQUISAS ESPACIAIS (INPE), APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nRIO TAQUARI, MATO GROSSO DO SUL, DEGRADA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL.",
        "nomeDeputado": "Bia Cavassa",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da participa\u00e7\u00e3o maci\u00e7a da mulher na pol\u00edtica para o pleno exerc\u00edcio da democracia. Urgente necessidade de ado\u00e7\u00e3o de medidas governamentais efetivas, destinadas ao combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher e ao tr\u00e1fico de crian\u00e7as e adolescentes para fins de explora\u00e7\u00e3o sexual. Maior rigor na puni\u00e7\u00e3o de agressores \u00e0 mulher, ped\u00f3filos, estupradores e traficantes de pessoas. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.806, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.340, de 2006, Lei Maria da Penha, com vista \u00e0 monitora\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica do agressor como medida protetiva de urg\u00eancia. Import\u00e2ncia da educa\u00e7\u00e3o como instrumento de inclus\u00e3o social e gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda. Descaso governamental com a constru\u00e7\u00e3o de plano educacional de qualidade e produtivo. Empenho da oradora na melhoria da qualidade da educa\u00e7\u00e3o brasileira. Import\u00e2ncia da realiza\u00e7\u00e3o de investimentos no setor educacional para a redu\u00e7\u00e3o dos alarmantes \u00edndices de viol\u00eancia vigentes no Pa\u00eds. Relev\u00e2ncia do Sistema Integrado de Monitoramento de Fronteiras - SISFRON. Agradecimento \u00e0s For\u00e7as Armadas brasileiras, \u00e0 Secretaria da Receita Federal do Brasil, a Pol\u00edcia Federal e for\u00e7as auxiliares pelo incans\u00e1vel trabalho de combate ao crime nas regi\u00f5es fronteiri\u00e7as do Pa\u00eds. Necessidade de controle das queimadas no Estado de Mato Grosso do Sul e no Brasil. Realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia p\u00fablica para debate do Sistema Nacional de Preven\u00e7\u00e3o e Combate aos Inc\u00eandios Florestais - PREVFOGO. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.001, de 2019, sobre a obrigatoriedade da cria\u00e7\u00e3o de brigada permanente de combate a inc\u00eandios florestais em municipalidades com maiores \u00edndices de queimadas. Assoreamento do Rio Taquari e de outros santu\u00e1rios ecol\u00f3gicos no Estado de Mato Grosso do Sul.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. BIA CAVASSA (PSDB - MS. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, gostaria de cumpriment\u00e1-lo e agradecer por esta oportunidade. Quero estender os cumprimentos tamb\u00e9m aos nobres colegas Parlamentares e a todos aqueles que nos acompanham neste momento pela TV C\u00e2mara.\r\n\u00c9 com muito orgulho e honra que me apresento nesta tribuna, representando o meu Mato Grosso do Sul, sua regi\u00e3o pantaneira e em especial minhas queridas Corumb\u00e1 e Lad\u00e1rio, pois h\u00e1 mais de 2 d\u00e9cadas n\u00e3o t\u00ednhamos representa\u00e7\u00e3o nesta Casa. Hoje estou aqui como a primeira mulher pantaneira a assumir um cargo de Deputada Federal, fato este que considero uma grande conquista n\u00e3o apenas para a minha regi\u00e3o, mas especialmente para as mulheres do meu Pantanal amado.\r\nSim, minhas amigas e companheiras de luta, hoje eu sou a prova de que a representatividade e a participa\u00e7\u00e3o da mulher pantaneira podem deixar de ser um sonho para tornar-se realidade. E \u00e9 por isso que este meu primeiro discurso no Grande Expediente desta Casa \u00e9 dedicado a todas as mulheres sul-mato-grossenses, para que fique registrado n\u00e3o apenas neste plen\u00e1rio, mas tamb\u00e9m nos cora\u00e7\u00f5es e mentes de cada uma delas, da estudante at\u00e9 a mais idosa, que a participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica da mulher \u00e9 fundamental para que possamos ter a nossa t\u00e3o almejada representa\u00e7\u00e3o efetiva nas diretrizes desta Na\u00e7\u00e3o, pois sem a participa\u00e7\u00e3o maci\u00e7a da mulher em todos os processos pol\u00edticos, e n\u00e3o apenas nos pleitos eleitorais, jamais teremos uma democracia equilibrada, social e justa.\r\nE por lutar ativamente pelos direitos da mulher, n\u00e3o poderia deixar de citar nesta fala um assunto que prego h\u00e1 anos referente ao combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher, pois venho de uma regi\u00e3o de fronteira onde a viol\u00eancia, abuso e tr\u00e1fico de mulheres fazem parte de uma rotina que precisa urgentemente ser combatida.\r\nPosso citar, com muita dor no cora\u00e7\u00e3o, o triste exemplo da pequena L\u00edvia Gon\u00e7alves Alves, uma menina corumbaense que desapareceu quando tinha 7 anos de idade nas imedia\u00e7\u00f5es da sua resid\u00eancia. L\u00edvia sumiu h\u00e1 9 anos e at\u00e9 hoje n\u00e3o retornou para casa. Todas as investiga\u00e7\u00f5es e dilig\u00eancias policiais realizadas apontam, com efetiva certeza, que ela foi sequestrada para explora\u00e7\u00e3o sexual em um pa\u00eds vizinho, a Bol\u00edvia. Ela nunca mais viu seus pais. Ela nunca mais foi \u00e0 escola. Ela nunca mais brincou como uma crian\u00e7a. Ela virou mais um n\u00famero em uma triste estat\u00edstica referente ao tr\u00e1fico de pessoas para fins sexuais, que infelizmente s\u00f3 cresce em nosso Pa\u00eds.\r\nSenhoras e senhores, nenhuma crian\u00e7a, adolescente ou adulto deste planeta merece sofrer qualquer tipo de escravid\u00e3o. Eu fa\u00e7o para mim mesma assim como para os senhores e para as senhoras uma pergunta: o que vamos dizer para os pais, amigos e familiares das pessoas desaparecidas? Que o Estado falhou em sua prote\u00e7\u00e3o?\r\nQue fomos, de uma forma ou de outra, impotentes na preven\u00e7\u00e3o desse crime b\u00e1rbaro, que aterroriza fam\u00edlias inteiras, que destr\u00f3i a vida de milhares de crian\u00e7as e adolescentes todos os anos? Como olhar para um pai ou para uma m\u00e3e que perde uma filha para traficantes que n\u00e3o d\u00e3o o menor valor \u00e0 vida humana? \r\n\u00c9 por isso, meus nobres colegas, que desde que cheguei a esta Casa, tenho estudado e buscado parcerias para fortalecer uma das nossas bandeiras que ficar\u00e1 hasteada durante toda a minha perman\u00eancia neste Parlamento, que \u00e9 tornar a vida de mulheres, adolescentes e crian\u00e7as mais segura em nosso Pa\u00eds.\r\nPor esse motivo, rogo a V.Exas.: precisamos endurecer ao m\u00e1ximo as leis para os espancadores de mulheres, estupradores, ped\u00f3filos e traficantes de pessoas, para que eles sejam tratados da forma como a sociedade exige, sem nenhum atenuante de pena ou qualquer outro tipo de vantagem legal que incentive ou torne vantajosa a pr\u00e1tica desses crimes.\r\nSaibam que cerca de 70% das v\u00edtimas de estupro no Brasil s\u00e3o crian\u00e7as e adolescentes e que, at\u00e9 o final do dia de hoje, ter\u00e3o acontecido dez estupros coletivos em nosso Pa\u00eds. Sim, todos os dias no Brasil, dez meninas, adolescentes ou mulheres sofrem estupro coletivo, realizado por dois ou mais homens ao mesmo tempo. Isso \u00e9 uma vergonha para a nossa sociedade, que n\u00e3o consegue erradicar essa barb\u00e1rie do nosso meio.\r\nEsses n\u00fameros podem ser ainda piores, pois at\u00e9 hoje cerca de 30% dos Munic\u00edpios ainda n\u00e3o fornecem esses dados de forma completa ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Ent\u00e3o, esse horror pode ser muito maior. \r\nN\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil ser mulher em nosso Pa\u00eds - s\u00f3 quem \u00e9 mulher sabe do que estou falando. Digo isso, porque, se contabilizarmos todos os estupradores, menos de 16% deles foram ou est\u00e3o presos. Sim, e vou repetir: de todos os crimes de estupro confirmados em nosso Pa\u00eds, apenas 16% dos criminosos foram ou est\u00e3o presos. Os n\u00fameros n\u00e3o mentem. Esse tipo de crime beira \u00e0 impunidade. \r\nIsso tem que mudar. Mais uma vez eu repito: temos que endurecer as puni\u00e7\u00f5es e eliminar quaisquer tipos de atenuantes ou progress\u00e3o de regime para esses crimes. Devemos mostrar para todos que n\u00e3o vale a pena espancar, estuprar ou matar uma mulher. Se os n\u00fameros s\u00f3 crescem a cada ano, \u00e9 porque esse crime compensa.\r\nDevemos mostrar e conscientizar a nossa popula\u00e7\u00e3o de que o famoso ditado popular \"Em briga de marido e mulher, ningu\u00e9m mete a colher\" - frase nefasta - n\u00e3o possui mais espa\u00e7o em nossa sociedade moderna, que a agress\u00e3o que cada mulher sofre neste Pa\u00eds \u00e9 uma agress\u00e3o a todos n\u00f3s. E quando eu digo todos n\u00f3s, n\u00e3o me refiro apenas \u00e0 n\u00f3s mulheres. \u00c9 uma m\u00e3e de um homem que est\u00e1 sendo agredida, \u00e9 uma irm\u00e3 de um homem que est\u00e1 sendo estuprada, \u00e9 uma filha de um homem que est\u00e1 sendo violentada. \r\nPrecisamos acabar com esse tipo de pensamento medieval, que contribui para o aumento da viol\u00eancia dom\u00e9stica em nosso Pa\u00eds, e conto com a ajuda e a colabora\u00e7\u00e3o de todos os homens. Precisamos da ajuda de voc\u00eas mais do que nunca!\r\nSr. Presidente e membros desta Casa, eu trabalho, h\u00e1 quase 15 anos, com pol\u00edticas p\u00fablicas para mulheres e afirmo que as medidas protetivas que existem em nossa legisla\u00e7\u00e3o n\u00e3o funcionam na pr\u00e1tica, n\u00e3o como deveriam. Est\u00e1 mais do que provado que um peda\u00e7o de papel n\u00e3o impede um homem violento de aproximar-se de sua ex-companheira e ceifar a sua vida de forma violenta e, muitas vezes, com requintes de crueldade. Precisamos rever o sistema e criar normas e mecanismos eficientes para que mais mulheres n\u00e3o morram de forma vil e covarde. \r\nDa minha parte, propus o Projeto de Lei n\u00ba 1.806, de 2019, que altera a Lei Maria da Penha, para estabelecer a monitora\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica do agressor como medida protetiva de urg\u00eancia, porque as medidas ali previstas n\u00e3o est\u00e3o se mostrando suficientes para reduzir os n\u00fameros alarmantes de agress\u00f5es contra as mulheres. \r\nSendo assim, esse equipamento de monitoramento permitir\u00e1 que a v\u00edtima e a pol\u00edcia acompanhem, em tempo real, a geolocaliza\u00e7\u00e3o do agressor, e, quando ele se aproximar das \u00e1reas que lhe s\u00e3o proibidas judicialmente, a mulher ter\u00e1 tempo h\u00e1bil para buscar prote\u00e7\u00e3o at\u00e9 a chegada efetiva das autoridades policiais.\r\nIsso n\u00e3o \u00e9 o ideal, o ideal seria um mundo onde as pessoas se conscientizassem de que ningu\u00e9m tem o direito de tirar a vida de outra pessoa, especialmente de uma mulher fr\u00e1gil e indefesa. Mas as mulheres, pelo menos, teriam uma chance para viver, coisa que absolutamente n\u00e3o t\u00eam no momento. \u00c9 por isso que conto com a uni\u00e3o dos senhores e das senhoras para realizar estas mudan\u00e7as fundamentais que atingem toda a nossa sociedade. \r\nEu conclamo, em especial, todas as mulheres desta Casa para esta luta. Minhas amigas, precisamos de mais sonoridade entre n\u00f3s, pois n\u00e3o \u00e9 mais toler\u00e1vel sermos abatidas e violentadas todos os dias. Basta! Isso tem que acabar!\r\nDe igual forma, tenho certeza de que muitas dessas mudan\u00e7as s\u00f3 ser\u00e3o poss\u00edveis atrav\u00e9s de um novo olhar para a nossa educa\u00e7\u00e3o, pois s\u00f3 a educa\u00e7\u00e3o possui a capacidade de transformar a vida das pessoas de forma efetiva, proporcionando integra\u00e7\u00e3o social, ocupa\u00e7\u00e3o e renda.\r\nCaros colegas, como pedagoga de forma\u00e7\u00e3o que sou, \u00e9 com muita tristeza que olho para uma educa\u00e7\u00e3o sucateada e sem a devida merecida import\u00e2ncia, fruto do descaso de longos anos. E n\u00e3o me refiro aos investimentos, pois o nosso investimento \u00e9 de 6% do nosso PIB na educa\u00e7\u00e3o, enquanto a m\u00e9dia recomend\u00e1vel pela Organiza\u00e7\u00e3o para a Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico - OCDE \u00e9 de 5,5%. Mas falo do descaso com a seriedade na constru\u00e7\u00e3o de um plano educacional de qualidade e produtivo para o futuro da nossa sociedade e da nossa Na\u00e7\u00e3o.\r\nVejo, com muito desgosto, que at\u00e9 hoje n\u00e3o encontramos nosso caminho na educa\u00e7\u00e3o, um caminho atrav\u00e9s do aprimoramento de pol\u00edticas e processos educacionais. A prova disso \u00e9 que n\u00e3o nos falta dinheiro, pois gastamos at\u00e9 mais do que o recomend\u00e1vel, mas o desempenho escolar do nosso Pa\u00eds \u00e9 med\u00edocre, com raras exce\u00e7\u00f5es.\r\nTodos sabemos que nesta \u00faltima d\u00e9cada priorizamos e facilitamos o acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o universit\u00e1ria. N\u00f3s nos orgulhamos muito dessa realiza\u00e7\u00e3o social, mas n\u00e3o vimos uma grande evolu\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica pr\u00e1tica por conta dessas a\u00e7\u00f5es.\r\nDever\u00edamos ter seguido o exemplo da pequena Coreia do Sul - pa\u00eds que tem o tamanho equivalente ao Estado de Pernambuco - e at\u00e9 38 anos atr\u00e1s era mais pobre que os brasileiros, inclusive com um PIB inferior ao nosso. O que eles fizeram? Come\u00e7aram pela educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, porque sabiam que de nada adiantaria colocar um adulto em uma universidade sem ter uma base de qualidade.\r\nE n\u00f3s? Durante todo esse tempo, fomos pelo caminho inverso. Hoje temos milh\u00f5es de profissionais formados em universidades e muitos deles desconhecem as regras b\u00e1sicas da ortografia e gram\u00e1tica ou mal sabem efetuar o b\u00e1sico dos c\u00e1lculos aritm\u00e9ticos.\r\nNa Coreia do Sul, os valores gastos com ensino b\u00e1sico s\u00e3o bem diferentes. Aquele pa\u00eds investe cerca de 9.300 d\u00f3lares ao ano por aluno no ensino b\u00e1sico, e o Brasil cerca de 3.800 d\u00f3lares. Aqui, para cada 4 d\u00f3lares gastos no ensino superior, apenas 1 d\u00f3lar \u00e9 gasto no ensino b\u00e1sico. N\u00e3o h\u00e1 como negar que o modelo educacional sul-coreano \u00e9 eficiente e d\u00e1 resultados. Ap\u00f3s 38 anos, aquele pa\u00eds, que era mais pobre que o Brasil e do tamanho do Estado de Pernambuco, tem um PIB per capita quatro vezes maior que o nosso.\r\nUm povo com uma boa educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica ter\u00e1 uma qualidade de vida muito melhor, com oportunidades melhores, empregos melhores, consci\u00eancia ambiental mais ampla, melhor compreens\u00e3o sobre os cuidados com sua sa\u00fade e, principalmente, melhor entendimento do papel da pol\u00edtica em suas vidas e de como ela pode transformar a sua exist\u00eancia - seja para melhor ou para pior.\r\nA educa\u00e7\u00e3o tem o poder de transformar cora\u00e7\u00f5es e mentes. Se desejamos um Brasil pr\u00f3spero, rico e com oportunidade para todos, \u00e9 na educa\u00e7\u00e3o que devemos concentrar os nossos esfor\u00e7os para construir e moldar as futuras gera\u00e7\u00f5es e, assim, garantir um futuro repleto de esperan\u00e7a e justi\u00e7a social.\r\nUm povo educado \u00e9 um povo sadio, culto, conhecedor dos seus direitos e deveres e possuidor de consci\u00eancia ambiental, desde os primeiros anos da sua exist\u00eancia. Quanto mais educado um povo \u00e9, menos s\u00e3o os custos e o envolvimento do Estado na vida das pessoas. Essa \u00e9 a grande diferen\u00e7a que nos separa da Coreia do Sul, da Su\u00e9cia, da Su\u00ed\u00e7a, dos pa\u00edses desenvolvidos.\r\nSr. Presidente, como professora e pedagoga que sou, n\u00e3o medirei esfor\u00e7os nesta luta pela melhoria na qualidade da nossa educa\u00e7\u00e3o. Pe\u00e7o aos nobres colegas que reflitam sobre esse assunto importante, transformador e vital para a nossa Na\u00e7\u00e3o, pois a educa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m \u00e9 a principal arma que temos para combater os n\u00edveis alarmantes de viol\u00eancia que assola o nosso Pa\u00eds, em especial a viol\u00eancia provocada pelas fac\u00e7\u00f5es criminosas, que n\u00e3o hesitam em recrutar jovens e crian\u00e7as para suas fileiras da morte.\r\nVenho de uma regi\u00e3o de fronteira entre Brasil, Bol\u00edvia e Paraguai, uma das faixas de fronteira mais violentas do nosso Pa\u00eds, onde n\u00e3o \u00e9 raro os notici\u00e1rios registrarem mortes violentas, tendo como origem as conhecidas fac\u00e7\u00f5es criminosas que dominam o mundo do crime em territ\u00f3rio nacional e, at\u00e9 mesmo, no estrangeiro.\r\nDevido \u00e0s dimens\u00f5es continentais do nosso Pa\u00eds, fazemos fronteira com nove pa\u00edses da Am\u00e9rica do Sul e temos quase 17 mil quil\u00f4metros de fronteira terrestre, al\u00e9m de pouco mais de 7 mil quil\u00f4metros de fronteira mar\u00edtima. \u00c9 muita \u00e1rea para vigiar e controlar, para t\u00e3o pouco efetivo das nossas For\u00e7as Armadas e for\u00e7as auxiliares.\r\n\u00c9 por isso que apoio e incentivo programas como o SISFRON - Sistema Integrado de Monitoramento de Fronteiras, um dos principais projetos estrat\u00e9gicos do Ex\u00e9rcito, que ir\u00e1 auxiliar n\u00e3o apenas na defesa b\u00e9lica do nosso Pa\u00eds contra uma eventual invas\u00e3o estrangeira, como tamb\u00e9m ser\u00e1 um recurso inestim\u00e1vel no combate ao tr\u00e1fico de armas, de pessoas e de drogas, ao contrabando e ao descaminho.\r\nProjetos como o SISFRON trazem mais seguran\u00e7a e tranquilidade para os brasileiros e brasileiras que vivem na fronteira e que convivem diariamente com o medo e a inseguran\u00e7a provocados pelas fac\u00e7\u00f5es criminosas. \r\nQuero que fique registrado neste discurso, mais uma vez, todo o meu apoio e gratid\u00e3o ao Ex\u00e9rcito, \u00e0 Marinha e \u00e0 Aeron\u00e1utica, al\u00e9m da Receita Federal, Pol\u00edcia Federal e todas as for\u00e7as auxiliares, que incansavelmente combatem o crime em nossas fronteiras, pelos esfor\u00e7os em manter a nossa popula\u00e7\u00e3o segura, ainda que sem as condi\u00e7\u00f5es ideais de contingente e recursos financeiros ou log\u00edsticos.\r\nTenho certeza de que as dimens\u00f5es continentais do nosso Pa\u00eds s\u00e3o um sonho que muitos povos e na\u00e7\u00f5es ao redor do mundo possuem, pois h\u00e1 espa\u00e7o e recursos naturais mais que suficientes para o nosso agroneg\u00f3cio, para a expans\u00e3o da nossa popula\u00e7\u00e3o, para a nossa industrializa\u00e7\u00e3o e, consequentemente, para um desenvolvimento rico e sustent\u00e1vel.\r\nComo vimos, gerenciar uma \u00e1rea t\u00e3o grande como o Brasil tamb\u00e9m \u00e9 um grande problema, n\u00e3o apenas relacionado \u00e0 seguran\u00e7a de nossas fronteiras, mas tamb\u00e9m a problemas ambientais.\r\nHoje vivenciamos a oportunidade de observar como s\u00e3o problem\u00e1ticos o gerenciamento e o controle das queimadas em nosso Brasil. Sou pantaneira, natural de Corumb\u00e1, no meu Mato Grosso do Sul, que \u00e9 uma das cidades que historicamente possui uma das maiores m\u00e9dias de queimadas do Pa\u00eds. E este ano n\u00e3o est\u00e1 sendo diferente. Isso n\u00e3o \u00e9 nenhuma novidade para n\u00f3s, pantaneiras e pantaneiros. O nosso Munic\u00edpio de Corumb\u00e1 possui o maior territ\u00f3rio de Mato Grosso do Sul, e 100% da sua \u00e1rea est\u00e3o localizados dentro do pantanal sul-mato-grossense. Ent\u00e3o, n\u00f3s sabemos desde cedo o que \u00e9 sofrer muito durante a \u00e9poca das queimadas, que, por sua vez tamb\u00e9m, faz parte de um ciclo de vida do pr\u00f3prio Pantanal.\r\nE, justamente por ter a consci\u00eancia de que possu\u00edmos uma vasta \u00e1rea territorial, com uma vegeta\u00e7\u00e3o que se torna altamente comburente nos per\u00edodos mais secos do ano e com pouqu\u00edssimos profissionais treinados dispon\u00edveis para lidar com essa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 que no in\u00edcio de julho deste ano realizamos uma audi\u00eancia p\u00fablica para debater o programa PREVFOGO, com a presen\u00e7a do IBAMA, do INPE, da EMBRAPA e de outras importantes institui\u00e7\u00f5es de pesquisa e autoridades sobre o assunto.\r\nAinda que as queimadas sejam um fen\u00f4meno natural - com a exce\u00e7\u00e3o das queimadas criminosas provocadas pelo homem -, elas prejudicam, e muito, a sa\u00fade humana, a economia, o turismo e, \u00e9 claro, a vitalidade do meio ambiente.\r\nDe uma coisa eu tenho certeza: pelo menos toda essa pol\u00eamica sobre as queimadas no Brasil serviu para a cria\u00e7\u00e3o de maior conscientiza\u00e7\u00e3o por parte n\u00e3o apenas do Governo, mas tamb\u00e9m de toda a nossa sociedade e da comunidade internacional para esse problema que aflige as cidades e os povoados todos os anos, e \u00e9 necess\u00e1rio buscar solu\u00e7\u00f5es para a preven\u00e7\u00e3o e o combate aos inc\u00eandios florestais no Brasil.\r\nDe minha autoria, o Projeto de Lei n\u00ba 3.001, de 2019, torna obrigat\u00f3ria a cria\u00e7\u00e3o de brigada permanente de combate a inc\u00eandios florestais nos Munic\u00edpios com os maiores \u00edndices de queimada no Pa\u00eds.\r\nPreocupo-me com o meio ambiente, porque n\u00f3s pantaneiros e pantaneiras conhecemos e cuidamos muito bem do nosso Pantanal. Ironicamente, nosso Pantanal tamb\u00e9m \u00e9 palco de uma das maiores trag\u00e9dias ambientais do Brasil: o assoreamento do Rio Taquari, provocado pelo mau planejamento da expans\u00e3o agr\u00edcola dos povos do planalto nos arredores do Pantanal. Hoje, lutamos pela recupera\u00e7\u00e3o do Rio Taquari, e me alegra que estejamos avan\u00e7ando nesse tema t\u00e3o preocupante e t\u00e3o delicado.\r\nPor outro lado, vejo que um problema semelhante est\u00e1 acontecendo em outros para\u00edsos ecol\u00f3gicos ambientais no meu Mato Grosso do Sul, especificamente nas cidades de Bonito, Bodoquena e Jardim, cujas belezas naturais \u00fanicas est\u00e3o sendo amea\u00e7adas pelo mesmo assoreamento que um dia destruiu o nosso Taquari.\r\nEst\u00e1 mais do que na hora de olharmos para o passado e de planejarmos o nosso presente para que o nosso futuro seja pr\u00f3spero, eficiente, saud\u00e1vel e sustent\u00e1vel.\r\nEncerro este discurso orgulhosa por estar representando o Brasil, o meu Mato Grosso do Sul e as nossas queridas cidades de Corumb\u00e1 e Lad\u00e1rio, representando aqui o meu povo pantaneiro, e por estar fazendo jus \u00e0 confian\u00e7a em mim depositada pelo povo que me elegeu. Hoje estou dando aqui o meu melhor para fazer valer a pena cada voto de esperan\u00e7a que em mim depositaram.\r\nSr. Presidente, agrade\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o de todos. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T11:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, PRC 59/2020, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, \r\nDENOMINA\u00c7\u00c3O, PLEN\u00c1RIO DA COMISS\u00c3O, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, HOMENAGEM P\u00d3STUMA, PESQUISADOR, MULHER.",
        "nomeDeputado": "Bia Cavassa",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 59, de 2020, sobre a denomina\u00e7\u00e3o de Plen\u00e1rio Mar\u00edlia Chaves Peixoto do Plen\u00e1rio 13 do Anexo II da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. BIA CAVASSA (PSDB - MS. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, Deputada Soraya Santos, quero cumpriment\u00e1-la com muito carinho, estender os cumprimentos tamb\u00e9m aos demais colegas Parlamentares.\r\n\u00c9 uma alegria muito grande estar nesta tribuna hoje para relatar o Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 59, de 2020, de autoria da nossa colega Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende, que prop\u00f5e dar ao Plen\u00e1rio 13 do Anexo II da C\u00e2mara dos Deputados a denomina\u00e7\u00e3o Plen\u00e1rio Mar\u00edlia Chaves Peixoto.\r\nEsta \u00e9 uma pauta muito importante para toda a bancada feminina desta Casa.\r\n\"A proposi\u00e7\u00e3o escolhida \u00e9 a adequada \u00e0 pretens\u00e3o esposada, e a iniciativa parlamentar, leg\u00edtima.\r\nN\u00e3o vemos, no projeto, quaisquer problemas de constitucionalidade, juridicidade, regimentalidade ou t\u00e9cnica legislativa.\r\nNo m\u00e9rito, entendemos justa a homenagem. Mar\u00edlia Chaves Peixoto foi uma matem\u00e1tica e engenheira brasileira, autoridade mundial na \u00e1rea. Foi a primeira mulher brasileira a ingressar na Academia Brasileira de Ci\u00eancias, em 1951, sendo tamb\u00e9m a primeira mulher membro efetiva da institui\u00e7\u00e3o.\r\nMesmo tendo falecido prematuramente aos 39 anos de idade, publicou importantes estudos e deu aulas em importantes institui\u00e7\u00f5es, e influenciou a comunidade acad\u00eamica de sua \u00e9poca, constituindo excelente exemplo para as mulheres, ainda hoje discriminadas em \u00e1reas consideradas 'eminentemente masculinas'.\r\nPor todo o exposto, manifestamo-nos pela aprova\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o.\"\r\nParabenizamos a Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende pela brilhante indica\u00e7\u00e3o.\r\nEste \u00e9 o relat\u00f3rio\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]