[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-07T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DIREITA POL\u00cdTICA, CONSEVADORISMO, LIBERALISMO, REPRESENTA\u00c7\u00c3O, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.\r\nBIA KICIS, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Regozijo com a renova\u00e7\u00e3o da representatividade na C\u00e2mara dos Deputados. Pontos da atua\u00e7\u00e3o parlamentar da oradora.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (Bloco/PSL - DF. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, \u00e9 com enorme emo\u00e7\u00e3o e alegria que eu me dirijo a primeira vez como Deputada Federal eleita pelo Distrito Federal, agora integrante da bancada do PSL, ao povo do Distrito Federal e de todo o Brasil.\r\nQuantas vezes como ativista tive a oportunidade de estar aqui dentro assistindo a uma minoria barulhenta massacrando uma direita, conservadores e liberais, que ficavam calados! Agora, n\u00f3s viemos pelas m\u00e3os do povo brasileiro, atrav\u00e9s das urnas, para fazer hist\u00f3ria. N\u00e3o vamos mais nos calar. O povo conservador, o povo liberal, que quer um Pa\u00eds pr\u00f3spero e ordeiro, est\u00e1 presente, se faz representar agora neste Congresso pelos quase 50% de Parlamentares que fazem parte dessa renova\u00e7\u00e3o.\r\nEstou aqui para defender a reforma da Previd\u00eancia e estou aqui para tamb\u00e9m defender a justi\u00e7a, como advogada que sou, Procuradora do Distrito Federal, e promover tamb\u00e9m o respeito aos nossos policiais militares, a todos os homens da for\u00e7a que servem \u00e0 sociedade. Estou aqui em nome de tantas mulheres que querem ter voz agora no Brasil.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F2%2F2019&txPagina=20&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-07T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "APRESENTA\u00c7\u00c3O, PL 246/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROGRAMA ESCOLA SEM PARTIDO.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Pedido de apoio ao novo projeto de cria\u00e7\u00e3o da chamada Escola sem Partido.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (Bloco/PSL - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde a todos. Cumprimento a Mesa, todos os presentes e aquelas pessoas que est\u00e3o nos acompanhando pela TV. \r\n\u00c9 com muita honra que volto a subir hoje a esta tribuna para falar sobre um projeto muito importante, ao qual dei entrada na segunda-feira: o novo projeto do Escola sem Partido. Durante 2 anos, tive a oportunidade de acompanhar os debates aqui na Casa, na Comiss\u00e3o Especial sobre o Escola sem Partido, mas, muito antes disso, h\u00e1 quase 15 anos, acompanho, no movimento Escola sem Partido, fundado pelo advogado Miguel Nagib, o envolvimento crescente da sociedade com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doutrina\u00e7\u00e3o que \u00e9 feita nas escolas em desfavor das nossas crian\u00e7as, dos nossos adolescentes.\r\nDepois de mais de 2 anos de debate na Casa, pudemos observar que a oposi\u00e7\u00e3o ao projeto Escola sem Partido nunca trouxe argumentos que pudessem infirmar os s\u00f3lidos argumentos e os fatos robustos que foram trazidos por aquelas pessoas que entendem pela urgente necessidade de tal projeto na C\u00e2mara dos Deputados, assim como no Parlamento de v\u00e1rios Munic\u00edpios e Estados brasileiros.\r\nO que ocorre \u00e9 que professores - na verdade, pessoas travestidas de professores - t\u00eam desrespeitado infinitas vezes as nossas crian\u00e7as e adolescentes, al\u00e9m de terem desrespeitado tamb\u00e9m o direito dos pais a que seus filhos recebam a educa\u00e7\u00e3o moral e a consci\u00eancia moral e religiosa dos pais, da fam\u00edlia, e n\u00e3o do professor.\r\nEu, como defensora da fam\u00edlia e uma pessoa acostumada a respeitar tamb\u00e9m os professores, me lembro das minhas primeiras professoras at\u00e9 hoje. Eu me lembro do nome de cada uma delas: a do primeiro ano, a D. Vera; a do segundo ano, a D. Luci; e a do terceiro ano do prim\u00e1rio, a tia Vera. Eu me lembro delas com carinho e profundo respeito. \r\n\u00c9 com profunda tristeza que tenho acompanhado hoje professores, que na verdade merecem muito mais o t\u00edtulo de molestadores de crian\u00e7as, invadirem o espa\u00e7o da sala de aula, que deveria ser um local seguro, onde os nossos filhos, os nossos netos, os nossos sobrinhos pudessem receber uma forma\u00e7\u00e3o que lhes possibilitasse, mais tarde, adentrarem o mercado de trabalho e serem pessoas \u00fateis para a sociedade, pessoas com valores que permitam que novas fam\u00edlias sejam criadas e que o nosso Pa\u00eds seja uma na\u00e7\u00e3o. N\u00f3s assistimos com muita tristeza a essas crian\u00e7as sendo doutrinadas, inclusive sendo iniciadas precocemente na chamada ideologia de g\u00eanero e sendo sexualizadas. \r\n\u00c9 por isso que agora eu pe\u00e7o apoio. E sei que conto com o apoio n\u00e3o s\u00f3 da sociedade, que votou em peso para se fazer essa grande mudan\u00e7a no Executivo e no Legislativo, mas tamb\u00e9m de muitos colegas. Assim, poderemos tornar esse projeto de lei um projeto coletivo, para que tenha ainda mais for\u00e7a.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F2%2F2019&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "APOSENTADORIA COMPULS\u00d3RIA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF). EMENDA CONSTITUCIONAL, REVOGA\u00c7\u00c3O, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o aos Deputados de apoio \u00e0 proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o destinada \u00e0 revoga\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional a respeito da idade da aposentadoria compuls\u00f3ria dos membros do Supremo Tribunal Federal.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (Bloco/PSL - DF. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, boa tarde. Eu gostaria de comunicar a este Plen\u00e1rio, aos nossos ouvintes, que ontem assinei a proposi\u00e7\u00e3o chamada \"revoga\u00e7\u00e3o da PEC da Bengala\", uma PEC que foi feita de forma oportunista e que muito problema trouxe para as carreiras da magistratura, gerando uma estagna\u00e7\u00e3o nas carreiras. Por esse motivo, venho apresentar e pedir aos colegas que assinem a revoga\u00e7\u00e3o da PEC da Bengala, que far\u00e1 com que os Ministros dos Tribunais Superiores tenham que voltar a se aposentar aos 70 anos de idade. Esse tem sido um clamor nas redes sociais, e eu gostaria de contar com o apoio de todos os colegas, para darmos ouvidos a esse clamor que vem das ruas.\r\nAs elei\u00e7\u00f5es, as urnas mexeram com o Legislativo de forma profunda, mexeram com o Executivo, mas o Judici\u00e1rio tem se mantido numa bolha, alheio a esse clamor da popula\u00e7\u00e3o. Conto com os colegas, ent\u00e3o, e solicito que assinem essa PEC, para que possamos levar a cabo esse grande desejo da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "EMENDA CONSTITUCIONAL, LIMITA\u00c7\u00c3O, IDADE, APOSENTADORIA COMPULS\u00d3RIA, SERVIDOR P\u00daBLICO, REVOGA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Apoiamento das redes sociais e de Parlamentares \u00e0 proposta de revoga\u00e7\u00e3o da chamada PEC da bengala, apresentada pela oradora.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (Bloco/PSL - DF. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde aos nobres colegas aqui presentes. Boa tarde a todos que nos ouvem pela TV C\u00e2mara. Quero informar que, em fun\u00e7\u00e3o da minha proposta de revoga\u00e7\u00e3o da PEC da Bengala, tenho recebido grande apoio, tanto nas redes sociais quanto no Parlamento.\r\nHoje eu recebi o coordenador da Associa\u00e7\u00e3o dos Magistrados Independentes, que me afian\u00e7ou que a magistratura espera pela revoga\u00e7\u00e3o da PEC da Bengala, que tirou toda a oxigena\u00e7\u00e3o da carreira e tem trazido grandes problemas para as promo\u00e7\u00f5es dos magistrados. Ent\u00e3o, os magistrados contam com o apoio deste Parlamento.\r\nPe\u00e7o aos colegas que apoiem essa important\u00edssima proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o que revogar\u00e1 a PEC da Bengala, para que os magistrados e os Ministros de Tribunais Superiores voltem a se aposentar aos 70 anos de idade. Esse \u00e9 um clamor da popula\u00e7\u00e3o. Esse \u00e9 o apelo que fa\u00e7o aos colegas.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=152&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), MPV 852/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 22, inserido no art. 6\u00ba da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 852, de 2018, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (Bloco/PSL - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, vou orientar pelo PSL.\r\nOuvimos os de esquerda dizer que querem proteger os mais pobres, que querem proteger o patrim\u00f4nio - patrim\u00f4nio que eles dilapidaram nas \u00faltimas d\u00e9cadas. Eles n\u00e3o t\u00eam credibilidade alguma, n\u00e3o t\u00eam moral.\r\nAgora o Governo do Presidente Bolsonaro traz o Ministro Paulo Guedes com uma equipe econ\u00f4mica de excel\u00eancia, formada por pessoas com PHD, pessoas que sabem profundamente o diagn\u00f3stico e conhecem o rem\u00e9dio. Todo o nosso discurso, que ser\u00e1 respaldado pelas a\u00e7\u00f5es do Governo, \u00e9 no sentido, como disse a Deputada Joice Hasselmann, de proteger os mais desvalidos, os que foram cruelmente enganados pelo Governo do PT.\r\nO PSL orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=246&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T10:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, DEFESA.\r\nSUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), ATIVIDADE POL\u00cdTICA, CRITICA.\r\nRENOVA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA.\r\nPEC DA BENGALA, REVOGA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o ao discurso do PT contra o Governo Jair Bolsonaro. Probidade do Presidente da Rep\u00fablica. Cr\u00edticas ao ativismo do Supremo Tribunal Federal. Import\u00e2ncia de consolida\u00e7\u00e3o da renova\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e institucional nas inst\u00e2ncias da Rep\u00fablica. Defesa de revoga\u00e7\u00e3o da chamada PEC da Bengala, acerca da eleva\u00e7\u00e3o do limite da idade para a aposentadoria de compuls\u00f3ria de servidores p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (Bloco/PSL - DF. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, neste momento, eu assisto o estrebuchar de um partido moribundo que vem perguntar por que n\u00e3o fazemos pelo menos um ter\u00e7o do que foi feito pelo Presidente Lula. N\u00f3s n\u00e3o queremos fazer nem um ter\u00e7o, nem um d\u00e9cimo, porque n\u00e3o somos ladr\u00f5es da P\u00e1tria. Estamos aqui para salvar a P\u00e1tria, e n\u00e3o para destru\u00ed-la, como foi feito pelo PT.\r\nMas h\u00e1 um assunto muito mais importante a tratar do que a agonia de um partido moribundo: as esquerdas agora tentam ganhar no \"tapet\u00e3o\", atravessando a pra\u00e7a e pedindo ao Supremo que, com seu ativismo judicial, destrua a vontade popular que \u00e9 votada neste Congresso Nacional.\r\nQuero dizer que um novo tempo agora raiou no alvorecer do dia. O povo brasileiro, pela vontade popular nas urnas, mudou o Executivo, colocando um homem honesto e probo no Planalto, ao inv\u00e9s do um chefe de quadrilha, e aqui no Legislativo pessoas honradas, patriotas, que amam o Brasil e querem trabalhar em prol do seu povo. \r\nN\u00f3s precisamos mexer no Judici\u00e1rio. O Supremo Tribunal Federal tem praticado um ativismo vil. Agora mesmo enfrenta a quest\u00e3o da criminaliza\u00e7\u00e3o da homofobia, desconsiderando um dos mais basilares princ\u00edpios do direito penal: o de que n\u00e3o existe crime sem lei anterior que o defina. Nunca vi numa democracia um crime ser constitu\u00eddo por analogia ou por extens\u00e3o. A situa\u00e7\u00e3o \u00e9 por demais grave!\r\n\u00c9 por isso que a PEC da Bengala se imp\u00f5e, para trazer ao Judici\u00e1rio a mesma responsabilidade da mudan\u00e7a que \u00e9 imposta pelo povo, verdadeiro titular do poder.\r\nDessa forma, meus amigos, conto com V.Exas. para a assinatura dessa PEC da Bengala, que colocar\u00e1 ordem na Casa e ordem no Pa\u00eds, para que o Supremo, com os seus militantes, com os seus ativistas, pare de perturbar a ordem deste Congresso, pare de invadir a nossa compet\u00eancia e decida no \"tapet\u00e3o\" contra a vontade deste Congresso legitimamente eleito pelo povo brasileiro.\r\nO momento da nova ordem jur\u00eddica se imp\u00f5e. \u00c9 preciso que o Supremo deixe de estar alheio \u00e0 vontade popular, ou\u00e7a a vontade do povo aqui representado por n\u00f3s e entenda que, quando votamos uma lei, ela deve ser respeitada tamb\u00e9m pelo Judici\u00e1rio.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA BIA KICIS.\r\n\r\nCaros Cidad\u00e3os Representados que nos honram pela TV C\u00e2mara, Sr. Presidente, nobres Representantes em plen\u00e1rio desta Casa, os membros desta legislatura, desde os primeiros passos, t\u00eam diante de si o enorme desafio de construir novos tempos de cultura pol\u00edtica, de renova\u00e7\u00e3o e de moderniza\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es republicanas no Pa\u00eds.\r\nA clara sinaliza\u00e7\u00e3o das elei\u00e7\u00f5es, que nos conduziram at\u00e9 aqui, \u00e9 a mais veemente express\u00e3o dos titulares da soberania pol\u00edtica, da livre manifesta\u00e7\u00e3o da vontade de pessoas - com nome, sobrenome, endere\u00e7o e CPF - do povo brasileiro, que merecem o respeito dos Poderes da Rep\u00fablica.\r\nA mudan\u00e7a democr\u00e1tica no comando e nas reestrutura\u00e7\u00f5es requeridas para o Executivo, acompanhada da renova\u00e7\u00e3o avassaladora imposta aos quadros do Parlamento, certamente, n\u00e3o podem ser negligenciadas por nenhum dos Poderes.\r\n\u00c9 preciso construir e consolidar a renova\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e institucional em todas as inst\u00e2ncias da Rep\u00fablica!\r\nNo Legislativo e no Executivo, a vontade popular democr\u00e1tica j\u00e1 decretou, diretamente pelo voto, a mudan\u00e7a dos seus quadros.\r\nComo Representantes desta legislatura, e em sintonia com essa mesma vontade, agora nos cabe avaliar e conduzir mudan\u00e7as pol\u00edtico-jur\u00eddicas requeridas para a perman\u00eancia e renova\u00e7\u00e3o em altos quadros do Judici\u00e1rio, sem preju\u00edzo de futuros debates conjuntos, mais amplos, democr\u00e1ticos e transparentes, sobre a melhor funcionalidade sist\u00eamica, agilidade, economicidade, efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade da presta\u00e7\u00e3o judici\u00e1ria e seus resultados para a seguran\u00e7a jur\u00eddica no Pa\u00eds.\r\nAos nossos Representados, esclarecemos que a Emenda Constitucional n\u00ba 88, de 2015, a chamada \"PEC da Bengala\", elevou de 70 para 75 anos a idade de aposentadoria compuls\u00f3ria de Ministros dos Tribunais Superiores, incluindo o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o e o Supremo Tribunal Federal, estendida atrav\u00e9s de lei complementar a todo o funcionalismo p\u00fablico.\r\nH\u00e1 de se ressaltar que a PEC da Bengala sempre teve forte rea\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria por parte da pr\u00f3pria magistratura e de operadores do Direito.\r\nNa sua tramita\u00e7\u00e3o, em 2015, o ent\u00e3o Presidente da Associa\u00e7\u00e3o dos Magistrados Brasileiros, Jo\u00e3o Ricardo Costa, a Vice-Presidente da Associa\u00e7\u00e3o Nacional dos Magistrados da Justi\u00e7a do Trabalho - ANAMATRA, No\u00eamia Garcia Porto, e entidades de classe representativas da advocacia sempre condenaram, de forma clara e ostensiva, a aprova\u00e7\u00e3o daquela emenda. Estimase que a medida aumentou de 17 para 22 anos o tempo m\u00e9dio de um Ministro no Supremo Tribunal Federal - STF. No Tribunal Superior Eleitoral -TSE, esse tempo no cargo teria passado de 19 para 24 anos.\r\nE aqui nos colocamos diante de uma importante reflex\u00e3o. A eleva\u00e7\u00e3o da perman\u00eancia em altos cargos da magistratura implica excessiva concentra\u00e7\u00e3o de poderes na vida republicana, em especial, por parte de membros do STF, que acumulam poderes pol\u00edtico-jur\u00eddicos e se revezam no exerc\u00edcio da Presid\u00eancia nas duas mais altas Cortes de Justi\u00e7a: a constitucional e a eleitoral.\r\nAssim, eventualmente, podem-se encontrar na esdr\u00faxula situa\u00e7\u00e3o de investigados relatores e ju\u00edzes de seus pr\u00f3prios atos institucionais, em todo esse alargado per\u00edodo de tempo concedido pela PEC da Bengala.\r\nSr. Presidente, Srs. Parlamentares, o tempo pol\u00edtico de hoje sinaliza novo caminho republicano - e n\u00e3o mais imperial -, qual seja o da desconcentra\u00e7\u00e3o do poder.\r\nEsse debate n\u00e3o inclui nenhum, e mais distante, aceno do Chefe do Governo. Ele \u00e9, sim, resultado de amadurecida reflex\u00e3o e profunda conscientiza\u00e7\u00e3o dos Parlamentares da base de apoio sobre a necessidade premente de revoga\u00e7\u00e3o da PEC da Bengala.\r\n\u00c9 preciso abrir mais espa\u00e7os institucionais \u00e0 plena atua\u00e7\u00e3o do Judici\u00e1rio, para prestigiar a progress\u00e3o e o coroamento na carreira da magistratura, a oxigena\u00e7\u00e3o e a renova\u00e7\u00e3o dos quadros das Cortes de Justi\u00e7a, sua evolu\u00e7\u00e3o doutrin\u00e1ria e jurisprudencial.\r\nNobres Representantes, este Parlamento h\u00e1 de repudiar, portanto, toda aleivosia e afastar especula\u00e7\u00f5es vazias em torno de menor e virtual resqu\u00edcio de influ\u00eancia por designa\u00e7\u00f5es para a mais alta Corte de Justi\u00e7a. Por todos \u00e9 historicamente reconhecida a autonomia e independ\u00eancia com que ela, majoritariamente, sempre se conduziu em seus julgados.\r\nNo entanto, a avalia\u00e7\u00e3o que hoje se pode fazer \u00e9 que a atual configura\u00e7\u00e3o do STF, o demasiado tempo no cargo e o excessivo ativismo judicial t\u00eam levado \u00e0 desarmonia entre os Poderes, pela usurpa\u00e7\u00e3o a\u00e7odada de fun\u00e7\u00f5es de legislatura, por parte de alguns daqueles Ministros, gerando baixa credibilidade, incerteza pol\u00edtica e inseguran\u00e7a jur\u00eddica aos empreendimentos p\u00fablicos e privados no Pa\u00eds.\r\nCar\u00edssimos Representados, Sr. Presidente, nobres Representantes desta Casa, estamos, portanto, diante de um debate essencialmente republicano, e o exame da proposta vem requerer de todos a melhor e mais profunda reflex\u00e3o democr\u00e1tica, em vista do que vimos pedir o decidido apoio do Plen\u00e1rio.\r\nSrs. Parlamentares, o Brasil tem pressa, e exige mudan\u00e7as. Muito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PDL 3/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o da bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 3, de 2019, sobre a susta\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o do Decreto n\u00ba 7.724, de 2012, acerca da delega\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia de classifica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es p\u00fablicas nos graus de sigilo ultrassecreto ou secreto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (Bloco/PSL - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Em primeiro lugar, esse decreto n\u00e3o viola qualquer transpar\u00eancia. Ao contr\u00e1rio, quem ler atentamente a legisla\u00e7\u00e3o vai ver que ele limita uma possibilidade de delega\u00e7\u00e3o prevista na lei h\u00e1 muito tempo. Portanto, o decreto limita, \u00e9 um decreto absolutamente conforme os anseios de transpar\u00eancia e democracia. O PSL orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PAUTA, PDL 3/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 3, de 2019, sobre a susta\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o do Decreto n\u00ba 7.724, de 2012, acerca da delega\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia de classifica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es p\u00fablicas nos graus de sigilo ultrassecreto ou secreto.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (Bloco/PSL - DF. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o PSL requer a retirada de pauta desse projeto at\u00e9 a pr\u00f3xima semana para que possa debater melhor o tema. Foi feito aqui o pedido de requerimento de urg\u00eancia, mas o m\u00e9rito n\u00f3s gostar\u00edamos que ficasse mais para a frente.\r\n\u00c9 preciso debater melhor. Enquanto a esquerda vem com esse discurso de falta de transpar\u00eancia - e nada disso existe -, queremos mostrar que o decreto apenas limitou a possibilidade que j\u00e1 existia na lei.\r\nAqui est\u00e3o o partido PSL e a base do Governo, todos unidos pela transpar\u00eancia, pela democracia e contra aquelas pessoas que querem causar confus\u00e3o naqueles que est\u00e3o nos assistindo, como se estiv\u00e9ssemos aqui afrontando qualquer princ\u00edpio democr\u00e1tico. N\u00e3o \u00e9 isso que ocorre. Por isso, queremos mais tempo para o debate. Queremos a retirada de pauta do projeto.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, DESTAQUE PARA VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 4\u00ba da Lei 12.414, de 2011, constante do art. 2\u00ba do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o do cadastro positivo de cr\u00e9dito e a regulamenta\u00e7\u00e3o da responsabilidade civil dos operadores.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (Bloco/PSL - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O Governo orienta \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto original.\r\n\u00c9 impressionante como h\u00e1 gente aqui que quer enganar a popula\u00e7\u00e3o! Se estivesse boa a situa\u00e7\u00e3o atual, n\u00e3o ter\u00edamos milh\u00f5es de brasileiros exclu\u00eddos do cr\u00e9dito por n\u00e3o terem um contracheque, por n\u00e3o terem como comprovar renda.\r\nO cadastro positivo n\u00e3o viola sigilo; simplesmente permite que a pessoa tenha uma certid\u00e3o de que \u00e9 uma boa pagadora. A \u00fanica coisa que vai ser investigada \u00e9 se a pessoa paga ou n\u00e3o os seus d\u00e9bitos em dia.\r\n\"Sim\" \u00e9 a orienta\u00e7\u00e3o do Governo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO POL\u00cdTICO, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, PRONUNCIAMENTO, CR\u00cdTICA.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APOIO.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Incoer\u00eancia do discurso da Oposi\u00e7\u00e3o. Apoio \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (Bloco/PSL - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, chega a ser ris\u00edvel ouvir a Oposi\u00e7\u00e3o falar em golpe, em prote\u00e7\u00e3o dos mais pobres. Por que n\u00e3o fizeram quando estiveram no Governo? Por que roubaram os pobres? Por que mentiram, enganaram? Por que n\u00e3o resolveram os problemas de assentamento, de terra, de reforma agr\u00e1ria?\r\nChega de mentira e engana\u00e7\u00e3o!\r\nA reforma da Previd\u00eancia \u00e9 a reforma para todos os que podem contribuir, e \u00e9 a reforma que vai olhar pelos mais pobres - estes ter\u00e3o a al\u00edquota diminu\u00edda. Aquelas pessoas privilegiadas, como n\u00f3s, os pol\u00edticos, os ju\u00edzes, os promotores, os procuradores, ter\u00e3o a al\u00edquota elevada. Est\u00e1 na hora de olharmos pelo povo brasileiro, pelos desvalidos. Chega de engana\u00e7\u00e3o do PT, que tem o mesmo discurso desde antes do mensal\u00e3o e do petrol\u00e3o! Esse discurso da \u00e9tica... J\u00e1 ficou provado que eles n\u00e3o t\u00eam \u00e9tica nenhuma! E chega de falar em golpe, porque voc\u00eas s\u00f3 passam vergonha...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=200&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-26T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RICARDO V\u00c9LEZ RODRIGUES, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, OF\u00cdCIO, ESCOLA P\u00daBLICA, EXECU\u00c7\u00c3O, HINO NACIONAL BRASILEIRO, PROPAGANDA POL\u00cdTICA, CAMPANHA ELEITORAL.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Solidariedade ao Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Ricardo V\u00e9lez Rodr\u00edguez, diante de cr\u00edticas de Parlamentares \u00e0 determina\u00e7\u00e3o de grava\u00e7\u00e3o em v\u00eddeo da execu\u00e7\u00e3o do Hino Nacional em estabelecimentos de ensino.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (Bloco/PSL - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - \u00c9 impressionante ouvir o lado de l\u00e1, a Esquerda, falar sobre a atitude do Ministro Ricardo V\u00e9lez, um homem honrado, patriota, que quer ajudar a resgatar o sentimento de patriotismo no Brasil. A carta do Ministro com o pedido para que se cante o hino nacional nas escolas nos enche de alegria e nos faz lembrar dos bons tempos em que as escolas eram locais em que as pessoas tinham cuidado, organiza\u00e7\u00e3o, disciplina e aprendiam valores como patriotismo, respeito aos professores.\r\nHouve de fato um equ\u00edvoco do Ministro ao colocar o slogan ao final da carta, mas ele se retratou, pediu desculpas e retirou o slogan, ao contr\u00e1rio da Esquerda, que quando colocou a estrela do PT no Pal\u00e1cio da Alvorada n\u00e3o a queria arrancar. E s\u00f3 a arrancou por decis\u00e3o judicial.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2019&txPagina=140&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-27T11:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE INVERS\u00c3O DE PAUTA, PDC 859/2017, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPDC 859/2017, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, APROVA\u00c7\u00c3O, ATO INTERNACIONAL, PROTOCOLO ADICIONAL AO TRATADO DE AMIZADE, COOPERA\u00c7\u00c3O E CONSULTA ENTRE A REP\u00daBLICA FEDERATIVA DO BRASIL E A REP\u00daBLICA PORTUGUESA, QUE CRIA O PR\u00caMIO MONTEIRO LOBATO DE LITERATURA PARA A INF\u00c2NCIA E A JUVENTUDE (2017), HOMENAGEM, LITERATURA INFANTIL, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o de requerimento de invers\u00e3o da pauta. Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da proposta de cria\u00e7\u00e3o do Pr\u00eamio Monteiro Lobato de Literatura para a Inf\u00e2ncia e a Juventude.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (Bloco/PSL - DF. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Car\u00edssimos representados que nos honram pela TV C\u00e2mara, Sra. Presidente, nobres representantes em plen\u00e1rio desta Casa, a aprova\u00e7\u00e3o do Protocolo Adicional ao Tratado de Amizade, Coopera\u00e7\u00e3o e Consulta, entre o Brasil e Portugal, instituindo o Pr\u00eamio Monteiro Lobato de Literatura para a Inf\u00e2ncia e a Juventude, faz justa homenagem ao grande Jos\u00e9 Bento Renato Monteiro Lobato, que viveu de 1882 a 1948 e foi um dos maiores expoentes da literatura infanto-juvenil, eternizado no mundo pelas obras encantadas de O S\u00edtio do Pica-pau Amarelo.\r\n\u00c9 honraria concedida a cada 2 anos, para autor brasileiro ou portugu\u00eas, pela contribui\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria \u00e0 l\u00edngua, e tamb\u00e9m para ilustrador de livros infantis e juvenis, nos dois pa\u00edses.\r\n\u00c9 uma refer\u00eancia ao imagin\u00e1rio e \u00e0 fantasia, em especial das nossas crian\u00e7as e jovens, resgatando a paix\u00e3o pela literatura e o incentivo \u00e0 alfabetiza\u00e7\u00e3o funcional, em momento t\u00e3o necess\u00e1rio, num universo de 250 milh\u00f5es de pessoas falantes de l\u00edngua portuguesa, sendo que 80% delas est\u00e3o no Brasil.\r\nBacharel em Direito, promotor p\u00fablico, depois fazendeiro, na Prov\u00edncia de Taubat\u00e9, o grande Mestre projetou o talento de sua arte criativa, como escritor, ativista, diretor, produtor e editor, tendo-se consagrado pelo conjunto educativo de sua vasta produ\u00e7\u00e3o de livros infantis in\u00e9ditos, incluindo quase metade de sua produ\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria, que o tempo n\u00e3o permitiria aqui designar.\r\nE a melhor forma que me ocorre de momento para celebrar essa iniciativa em homenagem ao Grande Monteiro Lobato \u00e9 pelos versos de outro poeta e grande m\u00fasico brasileiro, o j\u00e1 falecido Luiz Gonzaga do Nascimento J\u00fanior, o nosso Gonzaguinha, que viveu de 1945 a 1991: \"Eu fico com a pureza da resposta das crian\u00e7as (...), para viver, n\u00e3o ter a vergonha de ser feliz, (...) e cantar a beleza de ser um eterno aprendiz\".\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F2%2F2019&txPagina=34&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-27T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FACEBOOK, CORRELA\u00c7\u00c3O, FELIPE SANTA CRUZ, PRESIDENTE, ORDEM DOS ADVOGADOS DO BRASIL (OAB), ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0s declara\u00e7\u00f5es do Presidente da Ordem dos Advogados do Brasil - OAB, Felipe Santa Cruz, sobre a abertura de processo judicial contra perfis do Facebook  com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (Bloco/PSL - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Como Parlamentar e tamb\u00e9m advogada, quero fazer uma den\u00fancia contra o atual Presidente da OAB, o Sr. Felipe Santa Cruz, que declarou que pretende processar criminalmente diversos perfis do Facebook, como Caneta Desesquerdizadora, Claudia Wild, Luciano Hang (dono da Havan), Leandro Ruschel, simplesmente porque o criticaram por se manifestar contra a Lava-Jato. \r\nEsse senhor foi eleito Presidente da OAB numa chapa \u00fanica, sem concorr\u00eancia, e representa uma indignidade para a nossa classe de advogados quando se manifesta contra a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato e contra o ex-Juiz Sergio Moro ter se tornado Ministro da Justi\u00e7a. Agora ainda quer processar p\u00e1ginas do Facebook! O que \u00e9 isso? \u00c9 uma censura vinda do Presidente da OAB? Eu protesto! Isso \u00e9 uma indignidade!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F2%2F2019&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESQUERDA POL\u00cdTICA, ATUA\u00c7\u00c3O, BRASIL, AMERICA LATINA, CR\u00cdTICA. \r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O. \r\nPODER LEGISLATIVO, PODER JUDICI\u00c1RIO, PODER EXECUTIVO, MANUTEN\u00c7\u00c3O, COMPET\u00caNCIA. \r\nGOVERNO, ATUA\u00c7\u00c3O, SEGURAN\u00c7A NACIONAL, FRONTEIRA, PROJETO DE LEI ANTICRIME, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APOIO.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Preju\u00edzos causados ao Brasil e a outros pa\u00edses da Am\u00e9rica Latina pelos Governos de Esquerda. Empenho do Governo Jair Bolsonaro no resgate da indenpend\u00eancia das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas e na recupera\u00e7\u00e3o dos valores crist\u00e3os da sociedade brasileira. Apoio ao projeto apresentado pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, para combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e \u00e0 criminalidade. Necessidade de revis\u00e3o da Lei de Imigra\u00e7\u00e3o, da Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal e de realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (Bloco/PSL - DF. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, em primeiro lugar, gostaria de me dirigir, na qualidade de Vice-L\u00edder do Governo no Congresso, \u00e0 Presidente da Mesa e aos colegas. Quero agradecer a confian\u00e7a do nosso Presidente Jair Bolsonaro e da nossa L\u00edder Joice, reiterando que darei o melhor de mim para ajudar o Governo nesta miss\u00e3o t\u00e3o honrosa. \r\nCidad\u00e3os brasileiros, caros colegas Parlamentares, considero muito importante falarmos sobre o contexto pol\u00edtico do Brasil de hoje, de onde viemos e para onde caminhamos. Viemos de uma luta muito intensa. O Brasil despertou de uma profunda apatia pol\u00edtica, gra\u00e7as \u00e0 conscientiza\u00e7\u00e3o do povo brasileiro, especialmente pela exist\u00eancia da chamada organiza\u00e7\u00e3o Foro de S\u00e3o Paulo. Com isso, percebemos que temos muito a combater al\u00e9m da corrup\u00e7\u00e3o. \u00c9 claro que a corrup\u00e7\u00e3o deve ser combatida dia e noite, e devemos nos unir nesta luta, independentemente de quest\u00f5es ideol\u00f3gicas. Por\u00e9m, \u00e9 muito importante dizer que o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o \u00e9 tamb\u00e9m um meio para se atingir um fim, o fim proposto e perseguido pelo Foro de S\u00e3o Paulo.\r\nN\u00f3s n\u00e3o nos demos satisfeitos com a retirada de Dilma Rousseff do Pal\u00e1cio do Planalto, porque sab\u00edamos que nossa miss\u00e3o era muito maior. Sab\u00edamos que viv\u00edamos num contexto em que a Esquerda estava levando o Brasil para o caos, o que acontece n\u00e3o apenas no Brasil, na Am\u00e9rica Latina, mas tamb\u00e9m na Esquerda internacional. A verdade \u00e9 que a Esquerda busca o caos, por meio da destrui\u00e7\u00e3o de valores crist\u00e3os e da fam\u00edlia. Para isso, ela tem contado com a ajuda de v\u00e1rias institui\u00e7\u00f5es aparelhadas que comungam de ideologias nocivas \u00e0 sociedade e de pessoas que usam seus cargos contra sua miss\u00e3o institucional. Temos um exemplo disso n\u00e3o apenas na magistratura e no Minist\u00e9rio P\u00fablico, mas tamb\u00e9m dentro das escolas, com a doutrina\u00e7\u00e3o que acontece todos os dias.\r\n\u00c9 muito importante resgatarmos estas institui\u00e7\u00f5es. Neste sentido, in\u00fameros projetos j\u00e1 foram apresentados nesta nova legislatura, projetos que, entre outras coisas, objetivam evitar a doutrina\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria a princ\u00edpios caros \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira, como a fam\u00edlia, o patriotismo e os bons costumes. Estes princ\u00edpios buscam oxigenar e restaurar o corpo enfermo do nosso Brasil, como acontecia.\r\n\u00c9 preciso restaurar cirurgicamente as atribui\u00e7\u00f5es de cada poder: o Legislativo, legislar; o Executivo, administrar, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o; e o Judici\u00e1rio, garantir, de forma t\u00e9cnica e isenta, a guarda da Constitui\u00e7\u00e3o e das leis.\r\nPercebe-se que, no contexto da Am\u00e9rica Latina, pa\u00edses como a Venezuela e a Bol\u00edvia est\u00e3o mergulhados neste projeto socialista que afeta a soberania de cada pa\u00eds. Percebemos outros que est\u00e3o saindo deste processo cruel, como a Col\u00f4mbia, o Paraguai, a Argentina e, finalmente, o Brasil, com a elei\u00e7\u00e3o de Jair Messias Bolsonaro, deixando para tr\u00e1s o sonho da p\u00e1tria grande.\r\nEstamos alinhados com nosso Presidente Bolsonaro eu e muitos Parlamentares, para lutarmos pela restaura\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o da independ\u00eancia e da democracia em nosso Pa\u00eds. Al\u00e9m disso, estamos somando esfor\u00e7os em prol de um projeto muito importante, o projeto relacionado \u00e0 imigra\u00e7\u00e3o. \r\nHoje vemos o Brasil sofrer com a pol\u00edtica de fronteiras abertas, sem responsabilidade. Vemos nossos irm\u00e3os venezuelanos adentrar, sem controle, o territ\u00f3rio nacional. O Governo atual j\u00e1 come\u00e7a a controlar esta situa\u00e7\u00e3o. \u00c9 claro que somos solid\u00e1rios a nossos irm\u00e3os venezuelanos, mas temos que cuidar da nossa seguran\u00e7a interna. Uma das fun\u00e7\u00f5es prec\u00edpuas do Estado \u00e9 a seguran\u00e7a das fronteiras; a outra, t\u00e3o importante, \u00e9 a seguran\u00e7a interna. Quanto \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica, temos o projeto do Ministro Sergio Moro, com tr\u00eas focos: o primeiro, os crimes de corrup\u00e7\u00e3o; o segundo, o crime organizado; o terceiro, os crimes violentos, os homic\u00eddios, entre outros. O projeto do Ministro Moro n\u00e3o engloba tudo o que precisa ser alterado na legisla\u00e7\u00e3o, mas \u00e9 um bom come\u00e7o. \r\nAntecipo, neste sentido, a necessidade de alterar, em sequ\u00eancia, a Lei de Execu\u00e7\u00f5es Penais, as audi\u00eancias de cust\u00f3dia e outros instrumentos. Dispensa coment\u00e1rio a relev\u00e2ncia da quest\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia. O Brasil n\u00e3o pode esperar. Estamos a caminho do precip\u00edcio. Est\u00e1vamos no mesmo caminho da Venezuela. Agora, com o projeto do Governo Bolsonaro e com o Ministro Paulo Guedes, temos a chance de reconstruir este Pa\u00eds, para que os mais pobres sejam finalmente cuidados pelo Estado e aqueles que ainda podem oferecer um pouco de sacrif\u00edcio que o fa\u00e7am, pelo bem deste Pa\u00eds. Temos um projeto que agora cuida dos mais pobres e desvalidos.\r\n\u00c9 preciso estancar a sangria. \u00c9 preciso reformar a Previd\u00eancia. Vamos todos juntos construir um Brasil melhor para todos os brasileiros.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-14T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VANDALISMO, MOVIMENTO SOCIAL, MULHER, PONTE COSTA E SILVA, HOMENAGEM, MARIELLE FRANCO, EX-VEREADORA, RIO DE JANEIRO (RJ), V\u00cdTIMA, HOMIC\u00cdDIO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 iniciativa do Movimento de Mulheres Olga Ben\u00e1rio de denomina\u00e7\u00e3o da Ponte Costa e Silva, no Distrito Federal, de Ponte Marielle Franco.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (Bloco/PSL - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Quero registrar um ato de vandalismo feito hoje aqui no Distrito Federal pelo Movimento de Mulheres Olga Ben\u00e1rio, que colocou um adesivo em cima do nome da Ponte Costa e Silva, chamando-a de Ponte Marielle Franco. Isso n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel. N\u00f3s estamos agora em um momento em que queremos resgatar um pa\u00eds ordeiro, de respeito \u00e0s leis.\r\nQuero, ent\u00e3o, registar aqui o meu rep\u00fadio a essa atitude de pessoas que n\u00e3o respeitam o patrim\u00f4nio p\u00fablico, n\u00e3o respeitam a lei. \u00c9 preciso que resgatemos a ordem para que tenhamos o progresso.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F3%2F2019&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO FEDERAL, TRAMITA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PL 1645/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,  MILITAR, REESTRUTURA\u00c7\u00c3O, CARREIRA DOS MILITARES, FOR\u00c7AS ARMADAS.\r\nOPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, POPULARIDADE, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Cumprimento, pelo Presidente Jair Bolsonaro, do compromisso de encaminhado \u00e0 Casa da proposta de reforma previdenci\u00e1ria dos militares das For\u00e7as Armadas brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (Bloco/PSL - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - \u00c9 impressionante ver a Oposi\u00e7\u00e3o comemorar uma suposta queda de popularidade do Presidente, que acaba de entregar a reforma dos militares nesta Casa, cumprindo mais uma promessa de campanha e como Presidente. Hoje \u00e9 dia 20 de mar\u00e7o e acabamos de receber o projeto. Temos que festejar esse compromisso do Presidente, que \u00e9 um homem de palavra. \r\nAgora estamos prontos, na CCJ, para tocar o projeto. Contamos com os colegas para que tenham compromisso e votem essa reforma, sem a qual o Brasil est\u00e1 condenado ao caos, ao desemprego, ao verdadeiro precip\u00edcio do qual estivemos \u00e0 beira, quase como uma Venezuela.\r\nGra\u00e7as ao nosso Presidente e a sua equipe econ\u00f4mica, hoje podemos comemorar! A bola est\u00e1 conosco. Colegas, vamos fazer bonito, vamos mostrar o nosso compromisso para com o Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FOR\u00c7AS ARMADAS, COMEMORA\u00c7\u00c3O, GOLPE DE ESTADO (1964)., ATUA\u00c7\u00c3O, MILITAR, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Apoio ao document\u00e1rio 31 de Mar\u00e7o, veiculado pelo site Brasil Paralelo. Acerto da determina\u00e7\u00e3o aos quart\u00e9is, pelo Presidente Jair Bolsonaro, de comemora\u00e7\u00e3o do anivers\u00e1rio da revolu\u00e7\u00e3o de 31 de mar\u00e7o de 1964. An\u00fancio de comparecimento do Ministro da Economia, Paulo Guedes, \u00e0 Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania para debate da reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (Bloco/PSL - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, neste momento, temos que lembrar que estamos celebrando a verdade. Convido a todos a assistirem ao document\u00e1rio 31 de Mar\u00e7o, do Brasil Paralelo, que vai mostrar a verdade sobre o que aconteceu em 1964, quando os militares nos salvaram de um golpe terr\u00edvel que teria transformado o Brasil num pa\u00eds comunista, miser\u00e1vel, de pessoas tristes, sem liberdade.(Palmas e apupos.)\r\nGra\u00e7as aos militares, n\u00f3s estamos aqui hoje celebrando este momento de democracia. O nosso Presidente faz muito bem em pedir essa comemora\u00e7\u00e3o. \r\nO Minist\u00e9rio P\u00fablico, que est\u00e1 em grande parte aparelhado, n\u00e3o deveria fazer esse tipo de nota de rep\u00fadio. Isso \u00e9 um absurdo!\r\nCabe a mim como Parlamentar, com a minha liberdade de express\u00e3o, dizer que quero celebrar o dia 31 de mar\u00e7o. \r\nChega de mentira! Chega de mentira!\r\nO SR. REGINALDO LOPES (PT - MG) - \u00c9 dia 1\u00ba de abril!\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Deputada Bia Kicis, por favor, finalize a sua fala.\r\nPe\u00e7o respeito \u00e0 colega que est\u00e1 na tribuna.\r\nA SRA. BIA KICIS (Bloco/PSL - DF) - Para completar, quero dizer que covarde foi quem esfaqueou Jair Bolsonaro. O Ministro Paulo Guedes \u00e9 um homem honrado e estar\u00e1 aqui, a convite, na pr\u00f3xima semana, para falar \u00e0 CCJ.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=200&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-11T09:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nCRIMINALIDADE, VIOL\u00caNCIA, COMBATE, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o dos 100 primeiros dias do Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia, Sr. Presidente! Bom dia, todos que nos escutam nesta C\u00e2mara dos Deputados e pela TV C\u00e2mara!\r\nEu quero dizer que \u00e9 uma alegria imensa comemorar os 100 dias do nosso Governo do nosso Presidente Jair Bolsonaro! Estou vindo do Pal\u00e1cio do Planalto, onde foram apresentadas as medidas que j\u00e1 foram atingidas e os v\u00e1rios decretos e medidas que foram assinadas, todas pelo bem do nosso Brasil. \u00c9 uma alegria fazer parte deste momento, em que n\u00f3s sabemos que acabou a hegemonia, acabou a narrativa daqueles que s\u00f3 querem mal ao nosso Brasil, que s\u00f3 falam bobagens, que esquecem que ficaram tantos anos no poder e destru\u00edram este Pa\u00eds.\r\nAgora \u00e9 a hora da reconstru\u00e7\u00e3o. Vamos aprovar a nova Previd\u00eancia! Vamos aprovar o pacote do Ministro Sergio Moro! Aprovaremos depois a reforma tribut\u00e1ria! Estamos cuidando do povo brasileiro, e eu muito me alegro de fazer parte deste momento hist\u00f3rico!\r\nViva o Brasil! Vivam os 100 dias! Muitos outros dias vir\u00e3o!\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F4%2F2019&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 5/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 861/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 5, de 2019, adotado pela Comiss\u00e3o Mista, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 861, de 2018, sobre a transfer\u00eancia, da Uni\u00e3o para o Distrito Federal, da Junta Comercial do Distrito Federal e das atividades de registro p\u00fablico de empresas mercantis e atividades afins no Distrito Federal, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.934, de 1994, acerca do Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSL orienta o voto \"sim\", tendo em vista que essa medida provis\u00f3ria que vai ser convertida em lei n\u00e3o traz nenhum preju\u00edzo para a Uni\u00e3o. Pelo contr\u00e1rio, a partir de dezembro deste ano, de 2019, as despesas com a Junta Comercial do Distrito Federal passar\u00e3o a ocorrer por conta do Distrito Federal.\r\nAl\u00e9m disso, o Distrito Federal \u00e9 o \u00fanico ente da Federa\u00e7\u00e3o que n\u00e3o possui a sua pr\u00f3pria Junta Comercial, que est\u00e1 a cargo da Uni\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 nenhuma justificativa para que isso se mantenha. \u00c9 uma necessidade inclusive para facilitar a vida daquelas pessoas que querem empreender e dependem da Junta Comercial.\r\nPor isso, o PSL orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=324&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T22:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REFORMA POL\u00cdTICA, REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ALTERA\u00c7\u00c3O.\r\nGOVERNO DO DISTRITO FEDERAL, JUNTA COMERCIAL, EFICI\u00caNCIA, TECNOLOGIA DIGITAL.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o da reforma pol\u00edtica e de reformula\u00e7\u00e3o do Regimento Interno da Casa. Apelo ao Governo Ibaneis Rocha de digitaliza\u00e7\u00e3o e racionaliza\u00e7\u00e3o dos gastos da Junta Comercial do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - S\u00e3o mais de 6 horas de sess\u00e3o, Sra. Presidente, para votarmos a convers\u00e3o de uma medida provis\u00f3ria que n\u00e3o causa problema para ningu\u00e9m. N\u00e3o teria por que existir qualquer tipo de obje\u00e7\u00e3o a ela. Isso s\u00f3 mostra que n\u00f3s precisamos fazer, sim, uma reforma pol\u00edtica e mudar o Regimento.\r\nQuanto \u00e0 mat\u00e9ria em si, o que eu quero \u00e9 apelar para o bom senso do Governo do Distrito Federal, porque sabemos que \u00e9 muito importante para os empres\u00e1rios do DF e para as pessoas que usam a Junta Comercial que ela venha para o Distrito Federal, mas que ela seja c\u00e9lere, que ela seja digital, que ela n\u00e3o consuma recursos do povo. O povo j\u00e1 est\u00e1 cansado de pagar. O contribuinte n\u00e3o pode mais continuar a pagar dessa forma. Ent\u00e3o precisamos fazer uma Junta Comercial digital, sem servidores em excesso, que oneram assim mais uma vez o j\u00e1 t\u00e3o cansado...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=382&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PLP 55/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 55, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 160, de 2017, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o, por at\u00e9 15 anos, das isen\u00e7\u00f5es, dos incentivos e dos benef\u00edcios fiscais ou financeiros-fiscais vinculados ao ICMS e destinados a templos de qualquer culto e a entidades beneficentes de assist\u00eancia social.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde a todos os presentes. A proposi\u00e7\u00e3o de retirada de pauta do PLP por 2 dias n\u00e3o me parece conveniente diante da necessidade de prorrogarmos esses benef\u00edcios concedidos \u00e0s entidades religiosas.\r\nH\u00e1 muito tempo essas isen\u00e7\u00f5es s\u00e3o concedidas. Agora, ent\u00e3o, precisamos votar essa lei, para que continuem as isen\u00e7\u00f5es, j\u00e1 que n\u00e3o existe mais a cl\u00e1usula de unanimidade para que o CONFAZ autorize esses conv\u00eanios com as isen\u00e7\u00f5es. Ali\u00e1s, ressalte-se que a cl\u00e1usula de unanimidade feria os princ\u00edpios democr\u00e1ticos, j\u00e1 que n\u00e3o se exigia unanimidade para nada, apenas para a autoriza\u00e7\u00e3o do CONFAZ.\r\nPretendemos votar agora em respeito inclusive aos cidad\u00e3os brasileiros, \u00e0s igrejas e \u00e0s associa\u00e7\u00f5es sem fins lucrativos. Queremos votar, porque n\u00e3o podemos submeter o cidad\u00e3o, o eleitor, o contribuinte a sucessivas retiradas de pauta, de adiamentos e de obstru\u00e7\u00f5es. Estamos aqui para cumprir com o nosso dever de representantes do povo brasileiro.\r\nPor isso, temos que cumprir esse papel e colocar em vota\u00e7\u00e3o os projetos de lei que v\u00eam a esta Casa, a este Plen\u00e1rio. Chega de adiamento sem sentido e de obstru\u00e7\u00e3o. Estamos aqui para desempenhar um papel importante, e este Congresso tem que entregar o resultado do seu trabalho para a sociedade.\r\nPortanto, sou contra a retirada de pauta e o adiamento da vota\u00e7\u00e3o do PLP 55.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PROGRAMA ESPECIAL PARA AN\u00c1LISE DE BENEF\u00cdCIOS COM IND\u00cdCIOS DE IRREGULARIDADE (PROGRAMA ESPECIAL), IRREGULARIDADE, CONCESS\u00c3O, BENEF\u00cdCIO PREVIDENCI\u00c1RIO, PROGRAMA DE REVIS\u00c3O DE BENEF\u00cdCIOS POR INCAPACIDADE (PROGRAMA DE REVIS\u00c3O), INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), DEFESA, GOVERNO FEDERAL, COMBATE, FRAUDE, APOSENTADORIA RURAL.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, sobre a corre\u00e7\u00e3o de irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - \u00c9 interessante, Presidente, eu venho da mesma reuni\u00e3o em que estava o Deputado Zarattini, e a minha impress\u00e3o \u00e9 outra. Na verdade, existe uma resist\u00eancia em se votar aquilo que o povo elegeu nas urnas. O povo pediu o combate \u00e0 fraude. A Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871 visa exatamente combater a fraude, para garantir a aposentadoria daqueles que realmente trabalham. Hoje, mais de 50% das aposentadorias rurais s\u00e3o decorrentes de fraude. O Governo est\u00e1 empenhado em combater essas fraudes e garantir a aposentadoria daqueles que fazem por onde, que suam, que trabalham de sol a sol e que merecem a prote\u00e7\u00e3o e o cuidado do Governo.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=155&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T12:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, ANIVERS\u00c1RIO, LEI \u00c1UREA, ABOLI\u00c7\u00c3O DA ESCRAVID\u00c3O (1888), ABOLICIONISMO (1630-1888).",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Homenagem \u00e0 mem\u00f3ria da Princesa Isabel, patrona da aboli\u00e7\u00e3o da escravatura no Brasil. Import\u00e2ncia de extin\u00e7\u00e3o das desigualdades raciais e de g\u00eanero no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia a todos os presentes. Eu quero cumprimentar os meus colegas da Mesa, principalmente aqueles que requereram a realiza\u00e7\u00e3o desta sess\u00e3o: o Deputado Eduardo Bolsonaro, a Deputada Chris Tonietto e o Deputado Luiz Philippe de Orleans e Bragan\u00e7a. Quero cumprimentar todos os que fazem parte da Mesa: a Deputada Carla Zambelli, a Deputada Caroline de Toni e o Deputado Helio Lopes. Enfim, quero cumprimentar todos os colegas Deputados aqui presentes e todos os meus amigos, brasileiros, ativistas de Bras\u00edlia e de todo o Brasil, pessoas que vieram de longe para participar desta solenidade.(Palmas.)\r\nEm primeiro lugar, quero fazer uma justa homenagem \u00e0 Princesa Isabel, autora da aboli\u00e7\u00e3o da escravatura. Quero cumprimentar, em especial, a minha colega, a Deputada Silvia Cristina, que acabou de discursar. As suas palavras conseguiram trazer paz ao ambiente, trazer sil\u00eancio, porque falou de uni\u00e3o. E \u00e9 exatamente isto que pregamos aqui: uni\u00e3o. N\u00f3s somos um s\u00f3 povo. Como dizia a Sandra Cristina dizia, somos o Pa\u00eds da miscigena\u00e7\u00e3o.\r\nOs nossos olhos n\u00e3o veem essa diferen\u00e7a, porque fomos criados todos juntos, brincando, negros, brancos e mulatos, todos juntos. N\u00f3s n\u00e3o nos vemos diferentes. N\u00f3s nos vemos iguais. E queremos exatamente acabar com esse discurso da diferen\u00e7a: do homem, da mulher, do negro, da branca. Somos todos brasileiros.(Palmas.)\r\nE somos todos seres humanos. Se hoje somos um povo livre, muito se deve a essa mulher, trisav\u00f3 do meu querido amigo Luiz Philippe de Orleans e Bragan\u00e7a, esse exemplo de brasileiro que trabalha noite e dia pela liberdade.\r\nTemos muito ainda que nos libertar, porque somos escravos de outras amarras. Somos escravos de um Estado gigante, que oprime o povo brasileiro.\r\nSomos escravos de um povo que cobra tributos, e nada ou muito pouco nos devolve. Por isso, eu fico t\u00e3o feliz de fazer parte deste momento da hist\u00f3ria em que temos um Presidente e todo um povo que o apoia que luta pela liberdade incansavelmente.\r\nEste \u00e9 um dia de comemora\u00e7\u00e3o.\r\nChris Tonietto, parab\u00e9ns! Eu assinei com V.Exa. este seu projeto de lei para tornar a Princesa Isabel patrona da liberta\u00e7\u00e3o.(Palmas e apupos.)\r\nPe\u00e7o para concluir, Presidente.\r\nQuero cumprimentar todas as mulheres, todas as Beneditas da Silva, todas as Cristinas, todas as Isabeis, todas as Marias, todas as Sandras, todas as mulheres do Brasil, porque hoje estamos homenageando uma mulher muito antes de se pensar em empoderamento. A\u00ed est\u00e1 uma verdadeira mulher poderosa, que nos representa a todas as mulheres e ao povo livre do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "UNIVERSIDADE FEDERAL, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL), CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENTARIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O.\r\nS\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, INDICA\u00c7\u00c3O, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Incompreens\u00e3o dos Parlamentares com rela\u00e7\u00e3o ao contingenciamento de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. Honradez do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente. \r\nBoa tarde a todos os que me ouvem.\r\nEm primeiro lugar, quero dizer que est\u00e1 havendo muita incompreens\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o ao contingenciamento feito pelo Governo na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o se trata de corte na educa\u00e7\u00e3o, mas apenas de contingenciamento. Quando a situa\u00e7\u00e3o normalizar, ap\u00f3s a reforma da Previd\u00eancia Social, quando houver dinheiro no Pa\u00eds novamente, quando o Brasil voltar a ser pr\u00f3spero, a\u00ed sim o contingenciamento perde a raz\u00e3o de ser.\r\nQuero dizer tamb\u00e9m que, ao chegar ao plen\u00e1rio, ouvi algu\u00e9m tecer palavras muito desonrosas sobre o nosso Ministro Sergio Moro. Quero dizer que ele \u00e9 um homem honrado. N\u00f3s nos orgulhamos de ter Sergio Moro como o nosso Ministro da Justi\u00e7a, porque \u00e9 um grande homem, um grande juiz e um dia ser\u00e1 um grande Ministro do Supremo Tribunal Federal, para a honra desta Na\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, RETIRADA, SUGEST\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Apelo aos Parlamentares para a retirada da obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Eu gostaria de fazer um apelo aos colegas Deputados, seja da Situa\u00e7\u00e3o, seja da Oposi\u00e7\u00e3o. Esta medida provis\u00f3ria trata simplesmente da gratifica\u00e7\u00e3o para os servidores da AGU. (Pausa.)\r\nEnt\u00e3o, apelo para que votemos a medida provis\u00f3ria que trata da regulariza\u00e7\u00e3o ambiental, que se retire a obstru\u00e7\u00e3o, para que possamos votar, porque s\u00e3o v\u00e1rias medidas provis\u00f3rias. N\u00f3s temos que cumprir aqui o nosso papel de Parlamentares. Recebemos o mandato do povo e temos que tocar a Casa, cumprir o nosso papel.\r\nEnt\u00e3o, eu pe\u00e7o aos colegas que retirem a obstru\u00e7\u00e3o, para que possamos votar, sem dificuldade, esse tema, que \u00e9 uma mat\u00e9ria que n\u00e3o prejudica ningu\u00e9m, s\u00f3 traz benef\u00edcios para o Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=167&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOVERNO, JAIR BOLSONARO, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, INVAS\u00c3O, UNIVERSIDADE P\u00daBLICA, CONTESTA\u00c7\u00c3O, PARECER, ADVOCACIA-GERAL DA UNI\u00c3O (AGU), LIBERDADE DE EXPRESS\u00c3O, PROPAGANDA ELEITORAL. \r\nPROGRAMA MAIS M\u00c9DICO, M\u00c9DICO ESTRANGEIRO, CUBA, POPULA\u00c7\u00c3O, REJEI\u00c7\u00c3O.\r\nFRANCISCO, PAPA, CARTA, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA. \r\nCOMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), AN\u00c1LISE, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA).",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o a pronunciamentos sobre a pretens\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro e do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o de invas\u00e3o das Universidades pela pol\u00edcia. Esclarecimento sobre parecer da Advocacia-Geral da Uni\u00e3o sobre o equil\u00edbrio entre o direito \u00e0 liberdade de express\u00e3o e a  legisla\u00e7\u00e3o sobre propaganda eleitoral. Rejei\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira \u00e0 presen\u00e7a de profissionais cubanos no Programa Mais M\u00e9dicos. An\u00e1lise, pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, de proposi\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos - REVALIDA. Esclarecimento sobre teor de carta do Papa Francisco ao ex- Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Primeiramente, eu gostaria de dizer que falta com a verdade quem fala que o Presidente Bolsonaro e o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o est\u00e3o mandando a pol\u00edcia invadir universidades e que, para isso, entraram com uma a\u00e7\u00e3o no Supremo. Isso n\u00e3o \u00e9 verdade.\r\nHouve um parecer muito claro da Advocacia-Geral da Uni\u00e3o, atrav\u00e9s do Dr. Andr\u00e9 Mendon\u00e7a, dizendo que h\u00e1 que se sopesar o direito \u00e0 liberdade de express\u00e3o com a legisla\u00e7\u00e3o sobre propaganda eleitoral, que confere concretude aos princ\u00edpios mencionados, de modo a garantir a higidez da disputa entre os candidatos a cargos pol\u00edticos. Por isso, \u00e9 preciso avaliar caso a caso as propagandas eleitorais, e n\u00e3o de forma abstrata, como tem feito o Supremo Tribunal Federal.\r\nAl\u00e9m disso, eu gostaria de dizer que o PT se comporta como se o Programa Mais M\u00e9dicos n\u00e3o tivesse sido derrubado nas urnas exatamente porque o povo n\u00e3o quer que Cuba seja financiada com o nosso dinheiro. Hoje estamos analisando, na CCJ, a quest\u00e3o do REVALIDA...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Pe\u00e7o que conclua, Deputada Bia Kicis.\r\nA SRA. BIA KICIS (PSL - DF) - Temos, sim, atendimento m\u00e9dico a todos, mas com responsabilidade, e n\u00e3o financiando ditaduras comunistas.\r\nE mais um detalhe: quanto \u00e0 carta do Papa Francisco, at\u00e9 Jesus perdoou o bom ladr\u00e3o no \u00faltimo momento. Desde que Lula se arrependa, reconhe\u00e7a...\r\nN\u00e3o houve nenhum tipo de reconhecimento da sua inoc\u00eancia, apenas a miseric\u00f3rdia do Papa, que fez como Jesus e perdoou o bom ladr\u00e3o. Falta o Lula mostrar que \u00e9 o bom, n\u00e3o o mau ladr\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 9/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado, com vistas \u00e0 supress\u00e3o, do \u00a7 9\u00ba do art. 59 da Lei n\u00ba 12.651, de 2012, constante do art. 1\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 9, de 2019, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSL orienta \"sim\".\r\nQuero deixar registrado que, h\u00e1 pouco, uma Deputada, jogando para a galera, disse que, se o Governo quisesse votar a MP 872/19, pularia a MP 871/19 e deixaria de vot\u00e1-la. Na verdade, se quiserem votar a MP 872/19, como n\u00f3s queremos, em aten\u00e7\u00e3o aos bombeiros aqui presentes, \u00e9 s\u00f3 o PT e a Esquerda pararem de obstruir a presente vota\u00e7\u00e3o.\r\nO PSL orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=406&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-30T00:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER DE COMISS\u00c3O, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 872/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nGRATIFICA\u00c7\u00c3O TEMPOR\u00c1RIA, ADVOCACIA-GERAL DA UNI\u00c3O (AGU), CORPO DE BOMBEIROS MILITAR DO DISTRITO FEDERAL (CBMDF), BOMBEIRO MILITAR, FAVOR\u00c1VEL, APROVA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e da adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba  872, de 2019, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de recebimento de gratifica\u00e7\u00f5es pelos servidores ou empregados requisitados pela Advocacia-Geral da Uni\u00e3o; e sobre a coopera\u00e7\u00e3o federativa no \u00e2mbito da seguran\u00e7a p\u00fablica. Empenho da oradora na aprova\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria. Apoio \u00e0 emenda apresentada \u00e0 mat\u00e9ria de interesse dos bombeiros militares do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSL vota \"sim\".\r\nQuero dizer a todos os servidores da AGU - s\u00e3o mais de 500 servidores - que, pessoalmente, como Vice-L\u00edder do Governo, lutei muito pela aprova\u00e7\u00e3o desta medida provis\u00f3ria.\r\nTamb\u00e9m abarcamos a emenda para que os nossos her\u00f3is do Corpo de Bombeiros pudessem ser contemplados.(Palmas nas galerias.)\r\nEstamos muito felizes, porque hoje ganhamos todos: ganha a AGU, ganha o Corpo de Bombeiros, ganha o Distrito Federal e ganha o Brasil.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=714&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 875/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 875, de 2019, relativa a Aux\u00edlio Emergencial Pecuni\u00e1rio para fam\u00edlias de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero parabenizar o Governo por essa medida provis\u00f3ria que concede esse aux\u00edlio \u00e0s v\u00edtimas da trag\u00e9dia de Brumadinho e a todos os Parlamentares que aqui est\u00e3o para aprov\u00e1-la.\r\nParticipei aqui, neste plen\u00e1rio, de uma grande homenagem aos bombeiros de todo o Brasil - aos bombeiros de Minas Gerais, aos bombeiros do Distrito Federal -, a todos aqueles que deram a sua contribui\u00e7\u00e3o, que prestaram sua solidariedade, ao povo de Brumadinho.\r\nEstive tamb\u00e9m em Israel, onde pudemos participar de uma homenagem ao ex\u00e9rcito e aos bombeiros de Israel que socorreram o povo brasileiro. Foi um momento de grande emo\u00e7\u00e3o, em que eu pude reconhecer no rosto daqueles homens a emo\u00e7\u00e3o que eles tamb\u00e9m carregam, a marca que ficou desse trabalho. Como foi dito por eles, o que aconteceu aqui foi in\u00e9dito. Apesar de toda a experi\u00eancia que eles t\u00eam de resgate em terremotos e em v\u00e1rias outras situa\u00e7\u00f5es, nada se compara a um resgate feito na lama.\r\nNesses momentos de trag\u00e9dia e de dor \u00e9 que reconhecemos a solidariedade como um dos mais nobres valores do ser humano.\r\nQuero destacar isso e lembrar aos colegas aqui, do plen\u00e1rio, desse sentimento de solidariedade, para que isso nos mantenha unidos por essa causa.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-10T10:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, RONALDO POLETTI, PRESIDENTE, INSTITUTO HIST\u00d3RICO E GEOGR\u00c1FICO DO DISTRITO FEDERAL (IHG-DF), HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do 55\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do Instituto Hist\u00f3rico e Geogr\u00e1fico do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia a todos.\r\nQuero cumprimentar, primeiramente, o meu colega e amigo Deputado Professor Israel Batista, que foi o requerente desta sess\u00e3o solene. Cumprimento tamb\u00e9m o meu querido amigo e Prof. Ronaldo Poletti, que foi meu brilhante professor na UnB, no curso de Direito, e continua a abrilhantar a hist\u00f3ria do Distrito Federal, agora na Presid\u00eancia do Instituto Hist\u00f3rico e Geogr\u00e1fico do Distrito Federal. Cumprimento o meu amigo Saulo Diniz, neto do fundador e primeiro Presidente do Instituto Hist\u00f3rico e Geogr\u00e1fico do Distrito Federal. E cumprimento todos os presentes.\r\nViemos aqui pela audi\u00eancia de hoje, que \u00e9 a hist\u00f3ria presente. Quanta hist\u00f3ria se passou, quanta hist\u00f3ria foi vivida por essas pessoas aqui presentes e que hoje integram o IHG-DF!\r\nAs minhas palavras ser\u00e3o muito breves, mais para cumprimentar todos os presentes e lembrar a frase que vem sendo repetida pelo nosso Presidente Jair Bolsonaro: \"Aquele que n\u00e3o conhece a sua hist\u00f3ria est\u00e1 condenado a n\u00e3o ter futuro\". Um historiador e escritor espanhol tamb\u00e9m j\u00e1 disse que aquele que n\u00e3o conhece o seu passado est\u00e1 condenado a repeti-lo. N\u00f3s devemos aprender com a hist\u00f3ria, para que possamos fazer sempre melhor e cumprir, assim, o nosso des\u00edgnio, que \u00e9 um des\u00edgnio de evolu\u00e7\u00e3o - evolu\u00e7\u00e3o da ra\u00e7a, evolu\u00e7\u00e3o como seres humanos.\r\n\u00c9 por meio da nossa hist\u00f3ria que n\u00f3s temos condi\u00e7\u00f5es de refletir, avaliar e fazer melhor. Eu tenho dito que a miss\u00e3o do filho \u00e9 ser melhor que os pais. Acho que n\u00f3s, como seres humanos, temos tamb\u00e9m a miss\u00e3o de sermos cada vez melhores, a miss\u00e3o da evolu\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, quero congratular todos aqueles que fazem quest\u00e3o de manter viva a hist\u00f3ria. E \u00e9 muito bom saber que o Instituto est\u00e1 ligado \u00e0 Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o por conv\u00eanios, para, dessa forma, permitir aos estudantes, especialmente os das escolas p\u00fablicas, participar de forma mais ativa desse conhecimento.\r\nQuero parabenizar o Prof. Poletti e desejar muita sorte aos que est\u00e3o \u00e0 frente do Instituto, a todos aqueles que o integram e a todos os presentes.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F6%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CRITICA, M\u00cdDIA, ATUA\u00c7\u00c3O, OMISS\u00c3O, DIVULGA\u00c7\u00c3O, CRIME HEDIONDO, HOMIC\u00cdDIO, RHUAN MAICON, CRIAN\u00c7A, AUTOR (DIREITO PENAL), M\u00c3E. \r\nATENTADO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBICA, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, AUTOR (DIREITO PENAL), ADVOGADO, PAGAMENTO, M\u00cdDIA. \r\nGLENN GREENWALD, JORNALISTA, S\u00cdTIO (INTERNET), CRIME, VAZAMENTO, MENSAGEM, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DELTAN MARTINAZZO DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, ILEGALIDADE, OBTEN\u00c7\u00c3O.\r\nOPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, COMBATE, CORRUP\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Omiss\u00e3o da grande m\u00eddia sobre o assassinato do menor Rhuan Maicon, ocorrido na Cidade-Sat\u00e9lite de Samambaia, no Distrito Federal; a investiga\u00e7\u00e3o do mandante do assassinato do ent\u00e3o candidato \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, e a a\u00e7\u00e3o criminosa praticada contra o Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, por parte do jornalista Glenn Greenwald, do site The Intercept Brasil. Relev\u00e2ncia das a\u00e7\u00f5es realizadas pela Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato contra a corrup\u00e7\u00e3o e a impunidade.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, caros colegas, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara e todos que nos d\u00e3o audi\u00eancia pela TV C\u00e2mara - e que muito nos honram com a sua audi\u00eancia -, quero projetar nesta fala tr\u00eas temas candentes que estranhamente n\u00e3o recebem o destaque adequado pela grande m\u00eddia.\r\nSabemos, Sra. Presidente, que canais multim\u00eddia de concess\u00e3o p\u00fablica t\u00eam relevante fun\u00e7\u00e3o social na informa\u00e7\u00e3o dos fatos. No entanto, parece-nos que estamos diante de mat\u00e9rias envoltas em perversa cumplicidade, do que poder\u00edamos chamar at\u00e9 mesmo de um sil\u00eancio criminoso, por parte da grande m\u00eddia, em especial em rela\u00e7\u00e3o ao primeiro dos temas que passaremos a relatar.\r\nT\u00e1tica elementar de forma\u00e7\u00e3o de opini\u00e3o p\u00fablica, teoria de comunica\u00e7\u00e3o de massa identificada na d\u00e9cada de 70 como a espiral do sil\u00eancio, essa teoria explica que a m\u00eddia silencia o p\u00fablico atrav\u00e9s de mecanismos como acumula\u00e7\u00e3o, que \u00e9 o excesso de exposi\u00e7\u00e3o de determinados temas na m\u00eddia; por conson\u00e2ncia, que \u00e9 a semelhan\u00e7a entre as not\u00edcias produzidas e vinculadas; e pela ubiquidade, que \u00e9 a presen\u00e7a da m\u00eddia em todos os lugares. Essa teoria de domina\u00e7\u00e3o de grupos minorit\u00e1rios extremamente barulhentos sobre muitos editoriais de comunica\u00e7\u00e3o de massa h\u00e1 anos v\u00eam cerceando o direito \u00e0 real informa\u00e7\u00e3o dos fatos ou a livre opini\u00e3o dos indiv\u00edduos, quando discordantes de projetos ideol\u00f3gicos paralelos por eles idealizados.\r\nQuando os indiv\u00edduos t\u00eam opini\u00f5es diferentes das veiculadas pela m\u00eddia, a tend\u00eancia \u00e9 que de se isolem no sil\u00eancio, j\u00e1 que ficam encurralados pelo establishment totalit\u00e1rio imposto pela grande m\u00eddia e passam a integrar a chamada maioria silenciosa. Isso \u00e9 uma coisa extremamente danosa para a sociedade.\r\nTodos esses fatos, Sra. Presidente, t\u00eam absoluta relev\u00e2ncia social, por envolver crimes b\u00e1rbaros e horripilantes, a omiss\u00e3o ou a limita\u00e7\u00e3o de not\u00edcia precisa, mistifica\u00e7\u00e3o e vitimiza\u00e7\u00e3o de respons\u00e1veis por crimes tipificados em lei, mas que s\u00e3o relativizados pela grande m\u00eddia. Da\u00ed a nossa presen\u00e7a nesta tribuna para levar \u00e0 sociedade brasileira o real destaque que esses fatos merecem.\r\nInicialmente, registramos nossa profunda compaix\u00e3o pelo menino Rhuan Maicon, de apenas 9 anos de idade, e a extrema indigna\u00e7\u00e3o pelo crime hediondo contra ele impetrado, assassinado que foi com 12 facadas, decapitado e esquartejado ainda vivo pela pr\u00f3pria m\u00e3e e sua companheira, em Samambaia, aqui mesmo, no Distrito Federal.\r\nAinda consta, Sra. Presidente, que a m\u00e3e j\u00e1 havia castrado o pr\u00f3prio filho em tenra idade para livr\u00e1-lo, abro aspas, \"da vergonha de ser homem\".\r\nSegundo o jornalista Felipe Moura Brasil, abro aspas, \"na imprensa, de um modo em geral, gays s\u00f3 morrem, nunca matam\", fecho aspas. Mas apenas peri\u00f3dicos locais deram aten\u00e7\u00e3o a uma not\u00edcia t\u00e3o horripilante, hedionda, reveladora de uma doen\u00e7a que se espalha pela sociedade globalista.\r\nSrs. Parlamentares, a prevalecer a teoria da espiral do sil\u00eancio, de comunica\u00e7\u00e3o de massa, por parte da grande m\u00eddia, poderemos chegar ao extremo absurdo de que relembrar a morte b\u00e1rbara e violenta do menino Rhuan poder\u00e1 vir a ser, por exemplo, considerado um crime contra a ideologia de g\u00eanero. E n\u00e3o se diga que a ideologia de g\u00eanero seria irrelevante e n\u00e3o estaria intrinsecamente relacionada ao crime t\u00e3o b\u00e1rbaro perpetrado contra o menino Rhuan, pois \u00e9 exatamente esse o pano de fundo, colegas Parlamentares. A pervertida e constante tentativa de reengenharia social nega a verdade; cerceia a liberdade de express\u00e3o; clama por mais direitos permissivos para grupos, como o LGBT, muito al\u00e9m dos atribu\u00eddos a demais cidad\u00e3os; promove a aliena\u00e7\u00e3o de criaturas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 lei da natureza e \u00e0 pr\u00f3pria realidade social; apregoa a defesa da diversidade; por\u00e9m, promove o \u00f3dio contra os que n\u00e3o se subjugam \u00e0 sua cartilha intolerante e permanentemente ataca e procura destruir os valores das fam\u00edlias.\r\nCom todo o respeito \u00e0s escolhas diversas de cada indiv\u00edduo sobre todos os aspectos de sua vida pessoal, pode-se perceber que os excessos de alguns grupos de ativismo LGBT acabam por transformar muitos jovens e adultos em verdadeiros zumbis sociais, e os incapacita para a integra\u00e7\u00e3o salutar em sociedade de forma equilibrada e produtiva, ou mesmo para a indigna\u00e7\u00e3o contra atos de pura barb\u00e1rie contra a condi\u00e7\u00e3o humana.\r\nAonde est\u00e3o os protestos indignados das entidades de defesa dos direitos humanos, de defesa dos direitos da crian\u00e7a, da Ordem dos Advogados do Brasil, dos formadores de opini\u00e3o? Onde est\u00e3o as camisetas com a legenda Rhuan vive? A triste verdade \u00e9 que a trag\u00e9dia de Rhuan, muito antes de comover ou despertar a compaix\u00e3o dos militantes ideol\u00f3gicos nas quest\u00f5es de g\u00eanero, atrapalha seus planos, assim como o pequeno Rhuan atrapalhava o relacionamento de sua m\u00e3e e a companheira dela.\r\nA falar sobre tudo isso, quero dizer tamb\u00e9m que essa espiral do sil\u00eancio tamb\u00e9m ataca outro tema de suma import\u00e2ncia: quem mandou matar o Presidente Bolsonaro, quando candidato? Ad\u00e9lio \u00e9 considerado como louco, insano, e, no entanto, reuniu qualidades, condi\u00e7\u00f5es mentais para que pudesse praticar tiro num clube de tiro organizado. Agora, o seu advogado chega a dizer, em uma entrevista, que os seus honor\u00e1rios e suas despesas chegam a ser pagos por \u00f3rg\u00e3os da m\u00eddia.\r\nN\u00f3s temos, por \u00faltimo, o caso do The Intercept Brasil obtidos de forma ilegal e criminosa. Este deveria ter sido o leg\u00edtimo destaque da grande m\u00eddia e de formadores de opini\u00e3o: o de uma a\u00e7\u00e3o criminosa contra o Ministro Moro cometida por ve\u00edculos do Glenn Greenwald. No entanto, n\u00e3o \u00e9 esse o destaque que se v\u00ea, e, sim, uma comemora\u00e7\u00e3o da defesa de incriminados pela Lava-Jato.\r\nComo bem disse o Ministro Barroso, do Supremo Tribunal Federal, a criticar o que ele chamou de euforia de corruptos no vazamento de conversas entre Moro e Dallagnol pelo site The Intercept: \"N\u00e3o h\u00e1 nada a celebrar\", em termos de corrup\u00e7\u00e3o.\r\nTemos, sim, que dar for\u00e7a, para que a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato continue a varrer a corrup\u00e7\u00e3o e a impunidade deste Pa\u00eds e a refor\u00e7ar, sim, a ideia de que vale a pena ser decente no Brasil, vale a pena ser um cidad\u00e3o honesto, vale a pena ser um pol\u00edtico representante do povo!\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA BIA KICIS.\r\n\r\nSra. Presidente, colegas presentes em plen\u00e1rio, todos aqueles que nos veem pela TV C\u00e2mara e pela Internet, vamos projetar nesta fala tr\u00eas temas candentes que estranhamente n\u00e3o recebem o destaque adequado pela grande m\u00eddia.\r\nTrata-se de mat\u00e9rias envoltas em perversa cumplicidade do sil\u00eancio criminoso, em torno de crimes b\u00e1rbaros e horripilantes, na omiss\u00e3o da not\u00edcia precisa, ou mistifica\u00e7\u00e3o, glamouriza\u00e7\u00e3o, ou vitimiza\u00e7\u00e3o de respons\u00e1veis por crimes tipificados em lei.\r\nEsta semana, li o artigo do jornalista e escritor Paulo Briguet, no jornal Folha de Londrina, a respeito do que ele chamou de \"O mart\u00edrio do menino Rhuan\". J\u00e1 na primeira frase, me identifiquei completamente com o sentimento que o autor expressou, pois - da mesma forma que ele - h\u00e1 dias n\u00e3o consigo tirar aquele menino do pensamento. N\u00e3o fosse suficientemente chocante o fato dessa crian\u00e7a ter sido morta e esquartejada pela pr\u00f3pria m\u00e3e, esse acontecimento ainda trouxe a p\u00fablico que a crian\u00e7a, um ano antes, foi castrada, pela mesma criatura horrenda que a pusera no mundo, 9 anos antes.\r\nChamou minha aten\u00e7\u00e3o a not\u00edcia estar estampada em um jornal local, e me dei conta de que, de fato, apenas peri\u00f3dicos locais deram aten\u00e7\u00e3o a uma not\u00edcia t\u00e3o, como direi... hedionda? horripilante? reveladora da doen\u00e7a que se espalha pela sociedade globalista, composta por pessoas que s\u00e3o obrigadas a compartilhar seus valores distorcidos?\r\nNa sexta-feira passada, ouvi uma poss\u00edvel explica\u00e7\u00e3o, dada pelo jornalista Felipe Moura Brasil, dizendo que, \"na imprensa, de um modo geral, gays s\u00f3 morrem, nunca matam\". Essa explica\u00e7\u00e3o baseou-se em coment\u00e1rio feito por ele, anos atr\u00e1s, falando precisamente sobre o excesso de prote\u00e7\u00e3o a determinados segmentos da sociedade.\r\nNa minha opini\u00e3o, as manchetes da chamada grande imprensa s\u00e3o, sim, moduladas pela orienta\u00e7\u00e3o sexual das pessoas, na medida em que certos grupos s\u00f3 podem ser retratados como v\u00edtimas e outros somente como algozes. Se a v\u00edtima \u00e9 do grupo LGBT, automaticamente qualquer ocorr\u00eancia vira crime de homofobia, ao contr\u00e1rio do que ocorre quando o criminoso, ou ambos - v\u00edtima e criminoso - s\u00e3o parte desse mesmo grupo.\r\nSeja como for, \u00e9 evidente que o caso de Rhuan Maycon, esse pequeno ser, v\u00edtima um par de l\u00e9sbicas que cometeu atrocidades, mas principalmente, v\u00edtima de uma sociedade doente, n\u00e3o tem merecido o destaque dado, por exemplo, \u00e0 morte de Marielle Francisco da Silva, conhecida como Marielle Franco, Vereadora do Rio de Janeiro, cuja exist\u00eancia e trajet\u00f3ria tornaram-se conhecidas somente a partir do nefasto acontecimento que protagonizou, como v\u00edtima.\r\nSer\u00e1 porque os defensores da ideologia de g\u00eanero n\u00e3o querem permitir que se alardeiem os detalhes doentios do caso, a imagem delet\u00e9ria do par de assassinas, o mart\u00edrio que esses seres teratol\u00f3gicos impuseram \u00e0 crian\u00e7a, que n\u00e3o frequentava a escola e era v\u00edtima de maus-tratos, que sobreviveu, por todo o ano que antecedeu sua morte, \u00e0 emascula\u00e7\u00e3o que sua pr\u00f3pria m\u00e3e e a companheira, c\u00famplice do homic\u00eddio, lhe infligiram, sob o pretexto de que ele queria ser uma menina?!\r\nO casal Nardoni, Suzane von Richthoffen, o goleiro Bruno e, mais recentemente, o caso Neymar mereceram, e continuam merecendo, mais aten\u00e7\u00e3o das nossas classes falantes, do que Rosana e Kacyla, as assassinas de Rhuan. Aonde est\u00e3o os protestos indignados das entidades de defesa dos direitos humanos, de defesa dos direitos da crian\u00e7a, da Ordem dos Advogados do Brasil - OAB, dos formadores de opini\u00e3o? Onde est\u00e3o as an\u00e1lises dos especialistas da m\u00eddia, os discursos col\u00e9ricos, as camisetas com a legenda \"Rhuan vive\"?\r\nA triste verdade \u00e9 que a trag\u00e9dia de Rhuan, muito antes de comover ou despertar a compaix\u00e3o dos militantes ideol\u00f3gicos das quest\u00f5es de g\u00eanero, atrapalha seus planos, assim como \"atrapalhava o relacionamento\" de Rosana e Kacyla.\r\nO av\u00f4 do menino Rhuan e o pai da menina - filha de Kacyla, que presenciou o crime -, h\u00e1 muito tentavam convencer a Justi\u00e7a de que as crian\u00e7as corriam riscos, mas quando um mandado judicial finalmente foi autorizado, eles n\u00e3o tiveram ajuda do Conselho Tutelar nem da Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s para cumpri-lo. Para o pai da menina a omiss\u00e3o das autoridades contribuiu decisivamente para a morte de Rhuan. Segundo ele, n\u00e3o poderiam ter chegado sozinhos para pegar as crian\u00e7as, porque Rosana e Kacyla usariam isso contra eles.\r\nE por que isso acontece? Por que homens se sentem intimidados? Ser\u00e1 que \u00e9 porque vivemos em uma sociedade em que a pr\u00f3pria Corte Constitucional se arvora em criminalizar meras cr\u00edticas \u00e0 ideologia de g\u00eanero? Em que uma vereadora feminista, da esquerda espanhola, defende a castra\u00e7\u00e3o seletiva de meninos para que as mulheres tenham mais espa\u00e7o na vida pol\u00edtica?\r\nO Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s, Ailton Benedito, disse, com toda propriedade: \"Se fossem pai ou m\u00e3e heterossexual a torturar, emascular, seviciar, assassinar, esquartejar filho de 8 anos, homossexual, os especialistas pol\u00edtico-midi\u00e1ticos, ONGs, ONU, pol\u00edticos, Minist\u00e9rio P\u00fablico, Judici\u00e1rio, Executivo, Legislativo estariam convocando o povo contra o \u00f3dio\".\r\nMas isso nem \u00e9 o mais grave. O fato \u00e9 que esses grupos minorit\u00e1rios - mas extremamente barulhentos - h\u00e1 anos v\u00eam cerceando o direito dos indiv\u00edduos expressarem livremente sua opini\u00e3o, quando discordante da realidade paralela idealizada por eles. Trata-se do modelo de opini\u00e3o p\u00fablica identificado, na d\u00e9cada de 70, pela alem\u00e3 Elisabeth Noelle-Neumann, como Espiral do Sil\u00eancio.\r\nPondo em pr\u00e1tica essa teoria de ci\u00eancia pol\u00edtica e de comunica\u00e7\u00e3o de massa, vamos chegar ao ponto em que relembrar a morte de Rhuan ser\u00e1 considerado um crime contra a ideologia de g\u00eanero. E isso acontecer\u00e1 porque, quando os indiv\u00edduos t\u00eam opini\u00f5es diferentes das veiculadas pela m\u00eddia, a tend\u00eancia \u00e9 de que se isolem no sil\u00eancio, j\u00e1 que, ficam encurralados pelo establishment totalit\u00e1rio e passam a integrar a chamada maioria silenciosa.\r\nA Teoria da Espiral do Sil\u00eancio explica que a m\u00eddia silencia o p\u00fablico atrav\u00e9s de tr\u00eas mecanismos: acumula\u00e7\u00e3o, que \u00e9 o excesso de exposi\u00e7\u00e3o de determinados temas na m\u00eddia; conson\u00e2ncia, que \u00e9 a forma semelhante como as not\u00edcias s\u00e3o produzidas e veiculadas; ubiquidade, que \u00e9 a presen\u00e7a da m\u00eddia em todos os lugares.\r\nE n\u00e3o se diga que a ideologia de g\u00eanero \u00e9 irrelevante e n\u00e3o est\u00e1 intrinsecamente ligada ao crime b\u00e1rbaro, perpetrado contra Rhuan, pois \u00e9 essa constante tentativa de reengenharia social que: nega a verdade; cerceia a liberdade de express\u00e3o; clama por mais direitos para si, do que aqueles atribu\u00eddos aos outros; cria seres alienados, que vivem de acordo com discursos de cartilha; prega o \u00f3dio ao que deles difere, enquanto diz defender a diversidade. \r\nEnfim, transforma os membros da seita em zumbis incapazes de se integrarem na sociedade, porque, ao tempo em que se preocupam com causas et\u00e9reas, normalmente al\u00e9m da capacidade humana de solu\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se horrorizam com atos da mais pura barb\u00e1rie, que v\u00e3o desde defecar em p\u00fablico at\u00e9 castrar o pr\u00f3prio filho, em tenra idade, para livra-lo da \"vergonha\" de ser homem.\r\nA realidade pode ser admitida ou negada. Ser\u00e1, mesmo, que a ideologia de g\u00eanero n\u00e3o representa um risco palp\u00e1vel \u00e0 humanidade? Podemos fingir que nada est\u00e1 acontecendo e ficarmos inertes diante de a\u00e7\u00f5es t\u00e3o orquestradas em prol dessa \"coloniza\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica\" que est\u00e1 em curso?\r\nN\u00e3o somos devedores de um grito de defesa aos Ant\u00f4nios, Pedros, Jos\u00e9s e tantas outras v\u00edtimas an\u00f4nimas do famigerado empoderamento feminino, conceito doentio que monstros distorcidos, como as assassinas de Rhuan, usam para justificar seus des\u00edgnios nocivos?\r\nSer\u00e1 que j\u00e1 fomos t\u00e3o envolvidos pela espiral do sil\u00eancio, a ponto de n\u00e3o nos darmos conta do absurdo que representa a atitude escandalosamente omissiva da Imprensa, diante de situa\u00e7\u00f5es como, por exemplo, a de Ad\u00e9lio Bispo, comprovado autor da torpe tentativa de homic\u00eddio do ent\u00e3o candidato Jair Bolsonaro, cujos advogados chegaram \u00e0 cena do crime com espantosa rapidez, e insistem em manter sigilo quanto ao pagamento de seus honor\u00e1rios?\r\nComo chegamos ao ponto de permitir que uma institui\u00e7\u00e3o que j\u00e1 foi t\u00e3o respeitada, com a OAB, atue no sentido de acobertar criminosos, mediante defesa do sigilo sobre informa\u00e7\u00f5es vitais para a elucida\u00e7\u00e3o de um crime que beira o terrorismo, como foi aquele que tentou eliminar um candidato que amea\u00e7ava o status quo, que embasa e protege um sistema de sistem\u00e1tico assalto ao Pa\u00eds.\r\nAt\u00e9 onde essa cumplicidade nos levar\u00e1? \r\nO jornal O Dia, de hoje veicula mat\u00e9ria sobre o v\u00eddeo que o Presidente Jair Bolsonaro publicou na noite desta ter\u00e7a-feira, em seu Twitter, que mostra um dos advogados de Ad\u00e9lio Bispo, Zanone J\u00fanior, sendo entrevistado por uma rep\u00f3rter do site Direita Minas. Na ocasi\u00e3o, o advogado \u00e9 indagado sobre quem estaria pagando os seus honor\u00e1rios - ou seja, quem estaria custeando a defesa de Ad\u00e9lio.\r\nO advogado, ap\u00f3s se negar a revelar quem foi o primeiro financiador da defesa, disse: \"Tirando aquele primeiro contato em que a pessoa me pagou, eu, Zanone, no interior do meu escrit\u00f3rio, a partir da\u00ed, todas as despesas foram bancadas por algumas emissoras de televis\u00e3o, que eu n\u00e3o vou citar o nome para voc\u00ea e nem para o Brasil\".\r\nParece, ent\u00e3o, que o envolvimento dos meios de comunica\u00e7\u00e3o est\u00e1 indo al\u00e9m da espiral do sil\u00eancio, est\u00e3o utilizando meios objetivos de silenciar quem tenha potencial de desmascarar seus atos escusos.\r\nPerguntado: \"A quem interessa esconder quem foi que mandou matar Bolsonaro?\", a resposta de Zanone foi clara: \"A pessoa que me pagou\". Esses s\u00e3o crimes cometidos a c\u00e9u aberto, que contam com a coniv\u00eancia tanto das minorias barulhentas, quanto da maioria silenciada.\r\nOutro epis\u00f3dio, mais do que atual, que envolve essa doen\u00e7a que acomete nosso Pa\u00eds e o mundo \u00e9 o recent\u00edssimo vazamento de supostas conversas entre autoridades brasileiras, respons\u00e1veis pela maior opera\u00e7\u00e3o de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o de que se tem not\u00edcia: a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Digo supostas conversas porque nenhum material original foi apresentado pelo site The Intercept \r\nO Antagonista acabou de publicar mat\u00e9ria sobre os efeitos pretendidos pelo vazamento criminoso de informa\u00e7\u00f5es destinadas, precisamente, a criar uma narrativa mentirosa sobre as opera\u00e7\u00f5es que culminaram com a pris\u00e3o de v\u00e1rios integrantes da organiza\u00e7\u00e3o criminosa que assaltou o Pa\u00eds nos 15 anos de Governo do PT.\r\nDiz a mat\u00e9ria: \r\n\"A ag\u00eancia Eight fez um levantamento, a partir de mecanismos de busca, sobre o impacto das mat\u00e9rias do The Intercept na imagem do Ministro Sergio Moro.\r\nOs dados indicam que, apesar de Moro ter sido nomeado ministro da Justi\u00e7a, seu nome continua associado \u00e0 Lava-Jato.\r\nEm sentido inverso, as buscas relacionadas a Glenn Greenwald aparecem associadas ao nome do ex-presidente Lula.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0s mensagens de Telegram roubadas da Lava-Jato, as buscas pelo assunto n\u00e3o figuram nem entre os 25 primeiros temas associados \u00e0 imagem de Moro nos \u00faltimos dois anos.\r\nA ag\u00eancia conclui que a tentativa de enlamear a reputa\u00e7\u00e3o de Moro n\u00e3o funcionou. \"A imagem do ministro n\u00e3o sofreu mudan\u00e7as entre a popula\u00e7\u00e3o.\"\r\nNa verdade, teve efeito inverso com a viraliza\u00e7\u00e3o da hashtag #eu to com moro - que alcan\u00e7ou os TTs do Twitter  - e a convoca\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00f5es para o dia 30.\"\r\nTrata-se de not\u00edcia muito auspiciosa. Ela indica que a sociedade, a duras penas, est\u00e1 tomando consci\u00eancia e n\u00e3o mais permite ser feita de massa de manobra, como ocorreu durante a verdadeira idade das trevas inserida por meio de narrativas sobre narrativas que tinham o \u00fanico objetivo de implantar nos cora\u00e7\u00f5es e mentes das pessoas uma ideologia nefasta, que, hoje, prejudica e golpeia a fam\u00edlia, a escola, as religi\u00f5es, enfim os valores nos quais se baseia a sociedade ocidental.\r\nComo disse o fil\u00f3sofo Bertrand Russel, em entrevista para a BBC em 1959, \"o amor \u00e9 s\u00e1bio e o \u00f3dio \u00e9 tolo\". Eu vou al\u00e9m: o amor pela verdade \u00e9 a ess\u00eancia da pr\u00f3pria vida e o \u00f3dio \u00e0 verdade, a mais perversa de todas as alucina\u00e7\u00f5es.\r\nCada um deve escolher se quer deixar para seus filhos um mundo constru\u00eddo sobre a verdade, ou sobre a falsidade de uma ideologia.\r\nE, por fim, temos os vazamentos do The Intercept Brasil, obtidos de forma legal. Este deveria ter sido o leg\u00edtimo destaque da grande m\u00eddia, e de formadores de opini\u00e3o: o de uma a\u00e7\u00e3o criminosa contra o Ministro Moro, cometidas pelo ve\u00edculo de Gleen Greenwald.\r\nNo entanto, n\u00e3o \u00e9 o destaque que se v\u00ea, e, sim, a comemora\u00e7\u00e3o da defesa de incriminados pela Lava-Jato.\r\nPor\u00e9m, para n\u00f3s, n\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil entender a euforia que tomou os corruptos e seus parceiros. Fica bastante vis\u00edvel, Sra. Presidente, que o pano de fundo \u00e9 prejudicar o andamento do projeto de medidas anticorrup\u00e7\u00e3o, propostos pelo Ministro Sergio Moro e apoiado pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, que se encontra ainda paralisado na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nNesse sentido, vimos aplaudir a feliz cita\u00e7\u00e3o do Ministro Luiz Roberto Barroso, do Supremo Tribunal Federal - STF, ao criticar o que ele chamou de \"a euforia de corruptos\", no vazamento de conversas entre Moro e Dallagnol, pelo site The Intercept.\r\nVerdadeiramente, diz Barroso, \"n\u00e3o h\u00e1 nada a celebrar. A corrup\u00e7\u00e3o precisa continuar a ser enfrentada, como vem sendo, no curso da opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato\".\r\nA busca de agilidade, intensifica\u00e7\u00e3o de esfor\u00e7os, integra\u00e7\u00e3o operacional, e a interlocu\u00e7\u00e3o constante s\u00e3o absolutamente naturais em a\u00e7\u00f5es de coopera\u00e7\u00e3o institucional, em especial, no combate \u00e0 maior organiza\u00e7\u00e3o criminosa, que tomou de assalto o Pa\u00eds, promovendo o loteamento de empresas estatais entre partidos, com metas percentuais de desvios de recursos p\u00fablicos.\r\nPortanto, Sra. Presidente, o \u00fanico lament\u00e1vel destaque que se pode fazer \u00e9 o de que as conversas foram obtidas mediante a\u00e7\u00e3o criminosa.\r\nE, uma vez mais, os agentes pol\u00edticos e as institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas dever\u00e3o reafirmar que o crime n\u00e3o mais compensa, no Brasil, e que os fatos ser\u00e3o apurados e julgados, para fazer valer o dito \"na vida, o que \u00e9 certo \u00e9 certo, o que \u00e9 errado \u00e9 errado\". \r\nSra. Presidente, Srs. Parlamentares, estamos atentos ao desdobramento dessas mat\u00e9rias, registrando nossa compaix\u00e3o pelas v\u00edtimas da ideologia de g\u00eanero, e nosso apoio ao Ministro Sergio Moro e Minist\u00e9rio P\u00fablico no esfor\u00e7o de aprova\u00e7\u00e3o das medidas de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=198&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-14T09:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "QU\u00d3RUM DE ABERTURA DE SESS\u00c3O, CONTAGEM DE PRAZO, APOIO POL\u00cdTICO, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), INVESTIMENTO P\u00daBLICO, AJUSTE FISCAL, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO,",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Contentamento com o alcance de qu\u00f3rum no plen\u00e1rio. Defesa de realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria. Apoio \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o dos Estados e Munic\u00edpios no processo de reformula\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia. \u00c9 com muita alegria que hoje, nesta sexta-feira, n\u00f3s conseguimos dar qu\u00f3rum para que as sess\u00f5es da Previd\u00eancia possam contar e dar prosseguimento a este processo t\u00e3o importante.\r\nSabemos que existe resist\u00eancia, que existem aqueles que n\u00e3o querem que a Previd\u00eancia passe, que querem obstruir o processo. Isso faz parte do jogo, mas o importante \u00e9 que n\u00f3s mostramos hoje que os Deputados, na sua maioria, querem dar andamento, querem que a Previd\u00eancia tenha sucesso. Agora temos que batalhar para que, al\u00e9m do prosseguimento, consigamos fazer com que esta reforma seja significativa, que n\u00e3o seja uma reforma desidratada, que permita, sim, que o Brasil possa se desenvolver.\r\nN\u00f3s sabemos que hoje mais da metade do or\u00e7amento p\u00fablico \u00e9 gasto para pagar Previd\u00eancia, pagar aposentadorias. Dessa forma, nenhum pa\u00eds consegue se desenvolver. N\u00f3s precisamos de dinheiro para investir em sa\u00fade, em educa\u00e7\u00e3o, em infraestrutura. \u00c9 tudo isso que esta reforma vai propiciar. Haver\u00e1 gera\u00e7\u00e3o de emprego, ser\u00e3o mais de 8 milh\u00f5es de postos de emprego abertos at\u00e9 2022 com esta reforma.\r\nEu quero inclusive deixar o meu registro de que Estados e Munic\u00edpios devem permanecer dentro da reforma, caso contr\u00e1rio ser\u00e1 uma verdadeira loucura. Mais de 5 mil Munic\u00edpios hoje - sei que existem tamb\u00e9m Estados - n\u00e3o pagam seus servidores ou, quando o fazem, pagam em atraso. Ent\u00e3o, pe\u00e7o aos Parlamentares que tenham essa sensibilidade para que Estados e Munic\u00edpios fiquem dentro da reforma. \u00c9 preciso contar com a sensibilidade de todos. \u00c9 preciso tamb\u00e9m que aqueles Governadores e Prefeitos que vieram a Bras\u00edlia se acertem com suas bancadas para que a reforma n\u00e3o seja desidratada.\r\nPor fim, agrade\u00e7o a todos aqueles Parlamentares que aqui vieram, embora, na verdade, estejam cumprindo com o seu dever. Sei de v\u00e1rios que tiveram inclusive de cancelar compromissos nas suas bases eleitorais, nas suas cidades. Mas estamos aqui para mostrar que o Brasil tem jeito e vai dar certo.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F6%2F2019&txPagina=13&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-08T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Apoio \u00e0 proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria. Expectativa de aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria pela Casa e pelo Senado Federal. Defesa da realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria. Congratula\u00e7\u00f5es aos membros da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania e da Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame da proposta de reformula\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa noite, Presidente, Parlamentares, pessoas que nos acompanham.\r\nEu quero apenas comemorar que estamos vivendo um grande momento para o nosso Brasil. Foi aprovada a reforma na Comiss\u00e3o Especial, com uma grande economia, com acertos e ajustes feitos por este Parlamento. O texto \u00e9 justo, \u00e9 bom e vai fazer com que todas as pessoas contribuam para que o Brasil possa, enfim, tornar-se um pa\u00eds vi\u00e1vel.\r\nAp\u00f3s a reforma da Previd\u00eancia, que ser\u00e1 aprovada neste plen\u00e1rio e depois no Senado, n\u00f3s poderemos, ent\u00e3o, trabalhar para a reforma tribut\u00e1ria e muitas outras reformas. Teremos muito boas not\u00edcias. Estamos trabalhando pelo Brasil.\r\nFico muito honrada de fazer parte desta legislatura, com o Governo do Presidente Bolsonaro, que tem a coragem de fazer essa reforma, que outros n\u00e3o tiveram coragem de fazer.\r\nQuero cumprimentar os Parlamentares que participaram na CCJ e na Comiss\u00e3o Especial e dizer que estamos preparados para votar mais essa reforma, aqui no plen\u00e1rio, para darmos a resposta de que o povo brasileiro tanto precisa.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2019&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T23:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O,  REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa noite, Sr. Presidente, caros colegas, todos aqueles que nos ouvem.\r\nQuero em primeiro lugar dizer que a esta altura j\u00e1 n\u00e3o tenho mais voz, mas tenho cora\u00e7\u00e3o que pulsa o suficiente para que eu esteja nesta tribuna falando para o povo brasileiro. \u00c9 chegada a hora de votarmos o projeto da nova Previd\u00eancia. E eu estou aqui ciente e consciente do meu dever perante o povo brasileiro.\r\nQuero cumprimentar o Relator desta proposta, o Deputado Samuel Moreira, e todos os Parlamentares que participaram a Comiss\u00e3o Especial.\r\n\u00c9 chegado o momento de o Plen\u00e1rio desta Casa mostrar o seu comprometimento para com a Na\u00e7\u00e3o brasileira, para com o desenvolvimento deste grande Pa\u00eds, desta grande Na\u00e7\u00e3o. Queremos agora um novo descortinar, queremos um Pa\u00eds pr\u00f3spero, e para tanto \u00e9 preciso que aprovemos essa reforma, a nova Previd\u00eancia.\r\nQuero cumprimentar o Secret\u00e1rio Especial de Previd\u00eancia, Rog\u00e9rio Marinho, que tem dedicado a sua vida a essa miss\u00e3o; o Ministro Paulo Guedes; o Presidente Bolsonaro; e todos aqueles que t\u00eam lutado por esse projeto de Pa\u00eds. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel um pa\u00eds como o nosso, t\u00e3o grandioso, despender mais da metade do seu or\u00e7amento para pagar aposentadorias.\r\nO Pa\u00eds envelheceu. Felizmente estamos vivendo mais, mas exatamente por isso precisamos nos adequar \u00e0 nova realidade. E o Parlamento existe para isso, para adequar a legisla\u00e7\u00e3o \u00e0s necessidades da sociedade. N\u00e3o estamos aqui para criar demandas, mas estamos, sim, para atender \u00e0s demandas, aquelas que ouvimos, observamos e trazemos das ruas.\r\nComo Parlamentar que veio das ruas, dos gramados deste Congresso, junto com o povo brasileiro, digo a cada um que tem lutado por essa reforma, que tem lutado para que possamos ter uma economia decente, que tem lutado para que este Pa\u00eds possa ter empregos, para que possamos ter dignidade, que \u00e9 por voc\u00eas que estamos aqui at\u00e9 esta hora da noite. E aqui ficaremos durante toda a semana, trabalhando sem parar, enquanto tivermos for\u00e7as, porque o nosso Pa\u00eds, o pa\u00eds que amamos, precisa de n\u00f3s, precisa que aprovemos a nova Previd\u00eancia.\r\nE agora, ent\u00e3o, que essa for\u00e7a, que o \u00e2nimo do meu cora\u00e7\u00e3o, a minha vontade, a minha consci\u00eancia e o meu comprometimento me permitem estar aqui, eu tamb\u00e9m antecipo o meu voto, que \u00e9 a favor da nova Previd\u00eancia! E conclamo os colegas para votar, para que o Brasil tenha jeito, para que sejamos um pa\u00eds pr\u00f3spero.\r\nPassada a Previd\u00eancia, muitas boas not\u00edcias vir\u00e3o. Come\u00e7aremos a reforma tribut\u00e1ria, faremos muitas reformas, e o Brasil poder\u00e1 investir em infraestrutura, poder\u00e1 investir na abertura de postos de trabalho. Muitas not\u00edcias boas vir\u00e3o.\r\nConfie, povo brasileiro! Temos \u00e0 frente do Governo um homem patriota, um homem que ama e respeita o povo brasileiro. Temos nesta Casa Parlamentares patriotas, que est\u00e3o dispostos a trabalhar dia e noite, incansavelmente, para recuperar este Pa\u00eds e para que nossos filhos tenham um futuro melhor.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=472&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, a respeito dos crimes de abuso de autoridade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSL entende que \u00e9 preciso que se aborde o assunto do abuso \u00e0 autoridade - \u00e9 mais do que necess\u00e1rio -, mas, da forma como foi colocado, no momento, extremamente garantista, o PSL ainda precisa estud\u00e1-lo e pede a nominal.\r\nO PSL libera a bancada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=13&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 17/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre mercado e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio. Sinais de recupera\u00e7\u00e3o da economia brasileira. Risco de retrocesso da Argentina diante do resultado das elei\u00e7\u00f5es prim\u00e1rias \u00e0 sucess\u00e3o presidencial. Doa\u00e7\u00e3o a pa\u00edses esquerdistas, pelo Governo do PT, de recursos do Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social - BNDES, por meio de contratos secretos e esp\u00farios. Inconsist\u00eancia de discursos sobre o desrespeito do Presidente Jair Bolsonaro para com a democracia. Apoio ao Governo Jair Bolsonaro. Pedido aos Deputados de manuten\u00e7\u00e3o do texto da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, aprovado em sess\u00e3o anterior.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, caros representados que nos assistem pela TV C\u00e2mara, Sr. Presidente, caros colegas, Deputados aqui presentes.\r\nEm primeiro lugar, \u00e9 preciso dizer que ontem e hoje s\u00e3o dias de celebra\u00e7\u00e3o para o povo brasileiro, porque estamos inaugurando uma nova era, a era da liberdade econ\u00f4mica. Estamos tirando, realmente, as algemas do empreendedor brasileiro, que at\u00e9 hoje tem sido escravo de uma burocracia, de uma \"burrocracia\", porque a burocracia \u00e9, acima de tudo, burra, e ela representa o atraso.\r\nA Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, que est\u00e1 agora sendo debatida, que teve uma grande vit\u00f3ria ontem neste plen\u00e1rio, hoje tem seus destaques analisados aqui, e, certamente, o povo brasileiro, mais uma vez, sair\u00e1 vitorioso, por meio deste Parlamento, que chegou at\u00e9 aqui com os votos que nos foram confiados nas urnas, chegou para fazer um Brasil diferente, chegou para cuidar do povo brasileiro, e sem vergonha de dizer que apoia o empreendedor, apoia o capitalismo, apoia todo aquele que \u00e9 capaz de gerar emprego, porque temos a compreens\u00e3o de que o Estado n\u00e3o gera emprego.\r\nComo desta tribuna disse ontem muito bem o colega Deputado Paulo Eduardo Martins, temos que parar de ter vergonha e medo do lucro, e ter medo, sim, apenas do preju\u00edzo.\r\nQuero dizer que os esfor\u00e7os do Governo do Presidente Jair Bolsonaro t\u00eam obtido muito \u00eaxito, v\u00e1rias a\u00e7\u00f5es t\u00eam sido empreendidas, e come\u00e7amos agora a ver o aquecimento da nossa economia, com a queda do desemprego e a queda de juros a patamares n\u00e3o vistos h\u00e1 muitos anos.\r\nSrs. Deputados, meus nobres pares, povo brasileiro, \u00e9 preciso reafirmar que, independentemente de op\u00e7\u00f5es ideol\u00f3gicas, temos que deixar para tr\u00e1s o politicamente correto e temos que pensar no bem-estar do povo brasileiro, no desenvolvimento do povo brasileiro, na liberta\u00e7\u00e3o do povo brasileiro.\r\nAo contr\u00e1rio do que disse a Deputada que me antecedeu na tribuna, n\u00f3s temos, sim, que olhar para os Pa\u00edses vizinhos, olhar para a Argentina e ver o risco que correm agora com o resultado dessas prim\u00e1rias, o risco doe retrocesso, da volta ao atraso, de um Governo que provou que n\u00e3o sabe cuidar do seu povo, que s\u00f3 sabe espalhar a mis\u00e9ria.\r\nHoje o Brasil luta por uma integra\u00e7\u00e3o com o MERCOSUL e lidera o MERCOSUL, porque \u00e9 importante, sim, que tenhamos vizinhos tamb\u00e9m desenvolvidos. \u00c9 um absurdo dizer que se preocupar com o vizinho portenho seria querer invadir a soberania do Pa\u00eds e que nada temos a ver com isso. Vejam bem, foi exatamente o Governo do PT que doou a rodo dinheiro do sofrido povo brasileiro em contratos secretos e esp\u00farios do BNDES.\r\nEsse dinheiro deveria ter sido utilizado na infraestrutura, na sa\u00fade e na educa\u00e7\u00e3o do povo brasileiro, mas foi usado para construir pontes, metr\u00f4s, portos e tamb\u00e9m para engordar o bolso daqueles dirigentes corruptos que hoje v\u00eam criticar o Presidente Jair Bolsonaro, um democrata.\r\nAcho muito engra\u00e7ado quando dizem que Bolsonaro n\u00e3o respeita a democracia. Se pegarmos todas as manifesta\u00e7\u00f5es do Presidente, veremos ele \u00e9 foi \u00fanico que em nenhum momento desde que tomou posse atacou qualquer dos poderes, enquanto ele pr\u00f3prio, seu Governo, \u00e9 atacado dia e noite por pessoas mal-intencionadas que n\u00e3o querem saber do bem do Brasil e do povo brasileiro.\r\n\u00c9 com muito orgulho que estou hoje aqui para defender a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, fruto de muito esfor\u00e7o de uma equipe primorosa do Governo, capitaneada pelo Secret\u00e1rio da Previd\u00eancia, Rog\u00e9rio Marinho, pelo Ministro Paulo Guedes e toda sua equipe, composta de pessoas profundamente capazes e comprometidas com o progresso do Brasil.\r\nSenhores, como disse o Ministro Paulo Guedes, o Governo do Presidente Bolsonaro \u00e9 exatamente o casamento da ordem com o progresso. A ordem est\u00e1 pelo bra\u00e7o forte e justo do Presidente Jair Bolsonaro, pela Pol\u00edcia Federal, pelo Ministro Sergio Moro, pela Lava-Jato, pelos militares, todos juntos dando suporte ao Governo, enquanto o progresso est\u00e1 sendo trazido pela equipe econ\u00f4mica, que tanto tem feito pelo Brasil.\r\nDitas essas palavras, quero pedir aos colegas que mantenham o texto ontem votado. H\u00e1 muitos destaques apresentados pelo PT e pelo PSOL que representam o atraso, o protecionismo que n\u00e3o protege ningu\u00e9m. A quest\u00e3o do trabalho aos domingos j\u00e1 est\u00e1 muito bem resolvida no texto aprovado ontem por n\u00f3s, com ampla maioria. N\u00e3o queremos a volta de um sistema que, a t\u00edtulo de proteger, diminui o emprego e acaba por prejudicar exatamente os que mais precisam.\r\nAgrade\u00e7o a todos que nos ouvem, \u00e0 Presid\u00eancia e a toda a Casa pelo esfor\u00e7o conjunto que este Congresso tem feito para a aprova\u00e7\u00e3o de importantes medidas.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=16&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL).",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de adiamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, a respeito dos crimes de abuso de autoridade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSL queria, primeiramente, fazer um apelo para que pud\u00e9ssemos deixar esta mat\u00e9ria para a pr\u00f3xima semana, porque este projeto tem coisas que s\u00e3o muito boas, como o art. 31, que pune aquele agente que estende injustificadamente a investiga\u00e7\u00e3o, procrastinando-a, trazendo graves preju\u00edzos para o investigado, mas tem tamb\u00e9m, no art. 4\u00ba, penalidades que me parecem absurdas, como a perda do cargo, mandato ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, sem nenhuma defesa, sem possibilidade de se permanecer no cargo, \u00e0s vezes por se ter algemado uma pessoa. \u00c9 uma pena demasiadamente severa.\r\nPortanto, o PSL faz um apelo a V.Exa. para que possamos chegar a um consenso, votarmos essa lei, que \u00e9 necess\u00e1ria, mas aparando aqueles excessos e exageros que v\u00e3o prejudicar a atividade...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=251&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T22:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 4\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, a respeito dos crimes de abuso de autoridade, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSL apresenta destaque para suprimir do texto o art. 4\u00ba, que prev\u00ea perda do cargo, do mandato ou da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica para o agente que incorrer em reincid\u00eancia num suposto abuso de autoridade.\r\nDiz o art. 4\u00ba o seguinte:\r\nArt. 4\u00ba S\u00e3o efeitos da condena\u00e7\u00e3o:\r\nI - tornar certa a obriga\u00e7\u00e3o de indenizar o dano causado pelo crime (...);\r\nII - a inabilita\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio de cargo, mandato ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, pelo per\u00edodo de 1 (um) a 5 (cinco) anos\";\r\nIII - a perda do cargo, do mandato ou da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.\r\n(...)\r\nIsso \u00e9 completamente abusivo! N\u00e3o se pode admitir isso. O policial, no exerc\u00edcio da sua fun\u00e7\u00e3o, muitas vezes num momento de tens\u00e3o, nem sempre tem condi\u00e7\u00e3o de avaliar, como se pode avaliar depois, calmamente, num gabinete de um juiz, se o uso de algemas \u00e9 ou n\u00e3o necess\u00e1rio.\r\nS\u00f3 quem pode avaliar isso \u00e9 o policial na hora da pris\u00e3o. Contudo, mais tarde, se um promotor ou um juiz entender que as algemas foram usadas de maneira abusiva, esse policial poder\u00e1 ser suspenso ou at\u00e9 mesmo perder a sua fun\u00e7\u00e3o.\r\nEsse art. 4\u00ba \u00e9 um dos piores artigos deste projeto de lei. Precisa ser retirado.\r\n\u00c9 por isso \u00e9 que encaminhamos esta emenda supressiva e orientamos o voto \"n\u00e3o\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=257&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nERIKA KOKAY, DEPUTADA FEDERAL, PREOCUPA\u00c7\u00c3O, CRIMINOSO, SEQUESTRO, \u00d4NIBUS, RIO DE JANEIRO (RJ), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o da posse de arma de fogo em \u00e1reas rurais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, o PSL orienta \"n\u00e3o\".\r\nQuero dizer para a minha colega Deputada Erika Kokay que ela ficou muito preocupada com o sequestrador. Ela perguntou, no seu Facebook, quem era aquela rapaz de 20 anos. N\u00e3o fique preocupada, n\u00e3o, Deputada Erika Kokay. Preocupe-se, sim, com as 39 vidas que foram poupadas e que n\u00f3s celebramos, Deputada Erika Kokay.\r\n\u00c9 \"n\u00e3o\", Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=207&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T22:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIT\u00c9RIO, EXTENS\u00c3O, RESID\u00caNCIA, \u00c1REA RURAL, PORTE RURAL DE ARMA DE FOGO, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o da posse de arma de fogo em \u00e1reas rurais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, quero congratular esta Casa por essa importante vit\u00f3ria no dia de hoje. Estamos aqui cuidando daquelas pessoas que moram em locais distantes, \u00e1reas rurais, e que n\u00e3o t\u00eam acesso \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da lei, ficando completamente vulner\u00e1veis a ataques e invas\u00f5es. Sabemos que existem muitas invas\u00f5es extremamente agressivas, violentas.\r\nEnt\u00e3o, este \u00e9 um momento de grande satisfa\u00e7\u00e3o, embora n\u00e3o tenhamos ainda atingido tudo que desejamos com rela\u00e7\u00e3o a respeitar a vontade do povo brasileiro. O desarmamento se op\u00f5e \u00e0 vontade do povo. Mas essa vit\u00f3ria de hoje \u00e9 digna de nota. \r\nEu cumprimento o Relator da mat\u00e9ria e o autor do projeto. Quero dizer que esta \u00e9 uma grande vit\u00f3ria para o povo brasileiro de bem.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=210&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, LEI, SUBSTITUTIVO, PL 11021/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SUPRESS\u00c3O, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 24-D da Lei n\u00ba 9.504, de 1997, alterado pelo art. 2\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 11.021, de 2018, sobre a remunera\u00e7\u00e3o recebida por funcion\u00e1rio de partido pol\u00edtico com recursos do fundo partid\u00e1rio, para fins de supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSL \u00e9 contra essa doa\u00e7\u00e3o entre partidos, \u00e9 contra qualquer aumento de fundo, quer uma elei\u00e7\u00e3o transparente. Aproveito ainda a oportunidade para dizer que fico muito feliz e gratificada de poder anunciar que hoje protocolamos a PEC 132, que trata do voto impresso. Eu quero agradecer a todos os colegas Parlamentares que a assinaram e nos ajudaram a colher as assinaturas necess\u00e1rias.\r\nO PSL orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=140&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-05T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nDELA\u00c7\u00c3O PREMIADA, ANTONIO PALOCCI, EX-MINISTRO DE ESTADO, M\u00cdDIA, ATUA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.\r\nATENTADO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AN\u00c1LISE.\r\nBIA KICIS, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nDIA DA AMAZ\u00d4NIA, DIA DA INDEPEND\u00caNCIA DO BRASIL, HOMENAGEM.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O DOMICILIAR, DEFESA.\r\nDAMARES ALVES, MINISTRA DE ESTADO, MINIST\u00c9RIO DA MULHER, DA FAM\u00cdLIA E DOS DIREITOS HUMANOS, GEST\u00c3O, DEFESA.\r\nPEC DA BENGALA, REVOGA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPLP 38/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE PROCESSO PENAL, C\u00d3DIGO ELEITORAL (1965), COMPET\u00caNCIA JURISDICIONAL, JULGAMENTO, CRIME COMUM, CRIME ELEITORAL, APROVA\u00c7A\u00d5, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Apoio ao Presidente Jair Bolsonaro. Estranheza diante da pouca repercuss\u00e3o nos \u00f3rg\u00e3os de imprensa do teor da dela\u00e7\u00e3o premiada do ex-Ministro Antonio Palocci. Falta de interesse da m\u00eddia na elucida\u00e7\u00e3o da autoria intelectual da tentativa de assassinato do ent\u00e3o candidato \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica Jair Bolsonaro. Presta\u00e7\u00e3o de contas da atua\u00e7\u00e3o parlamentar da oradora. Defesa do Projeto Escola Sem Partido. Contrariedade \u00e0 criminaliza\u00e7\u00e3o do estudo domiciliar. Solidariedade \u00e0 Ministra da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, Damares Alves, diante de ajuizamento de representa\u00e7\u00e3o pela Procuradora Federal Deborah Duprat. Conveni\u00eancia de revoga\u00e7\u00e3o da chamada PEC da Bengala. Apresenta\u00e7\u00e3o de proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o sobre a obrigatoriedade da expedi\u00e7\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas nos processos eleitorais, para fins de auditoria. Empenho da oradora na aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 38, de 2019, sobre o estabelecimento de limites entre as inst\u00e2ncias para julgamento de crimes comuns e eleitorais. Elogios \u00e0 capacidade t\u00e9cnica dos Ministros de Estado do Governo Jair Bolsonaro. Transcurso do Dia da Amaz\u00f4nia e do Dia da Independ\u00eancia do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente, prezados colegas e todos aqueles nos acompanham pela televis\u00e3o ou pelas redes sociais.\r\n\u00c9 uma alegria muito grande estar aqui e subir a esta tribuna na Semana da P\u00e1tria, justamente agora que somos governados por um Presidente t\u00e3o patriota, que faz com que tenha mais valor ainda toda a luta que n\u00f3s empreendemos pelo Brasil para tirarmos do poder algu\u00e9m que n\u00e3o tinha amor por este Pa\u00eds, algu\u00e9m que n\u00e3o se importava em entregar este Pa\u00eds ao globalismo e a outras na\u00e7\u00f5es.\r\nHoje temos a honra e a felicidade de ter Jair Messias Bolsonaro conduzindo esta Na\u00e7\u00e3o na Semana da P\u00e1tria. Por isso essa data \u00e9 t\u00e3o simb\u00f3lica.\r\nEu assomo a esta tribuna, Sr. Presidente, para quebrar a espiral do sil\u00eancio, para falar de coisas que a grande m\u00eddia n\u00e3o fala, que faz quest\u00e3o de esconder. Quero falar um pouco sobre os feitos do Governo Bolsonaro e tamb\u00e9m sobre o meu mandato, meus objetivos, minhas a\u00e7\u00f5es junto a colegas t\u00e3o queridos que conheci nesta Casa, com quem tenho alegria de partilhar o mandato.\r\nA espiral do sil\u00eancio, essa que venho quebrar aqui, \u00e9 uma metodologia que faz com que as pessoas n\u00e3o falem sobre os assuntos relevantes, que faz com que as pessoas tenham medo de se expor, fiquem escravas do politicamente correto e temerosas de colocar a sua opini\u00e3o, por isso preferem se calar. Mas, na condi\u00e7\u00e3o de Parlamentar, com a imunidade parlamentar que nos permite falar livremente, sem precisarmos temer qualquer puni\u00e7\u00e3o por nossas palavras, opini\u00f5es e votos, com essa liberdade, com essa prerrogativa, eu quero falar sobre certas a\u00e7\u00f5es. Por exemplo, espanta-nos a falta de indigna\u00e7\u00e3o da grande m\u00eddia diante de fatos como, por exemplo, a dela\u00e7\u00e3o do Palocci, o Italiano, como ele \u00e9 conhecido t\u00e3o recentemente.\r\nA dela\u00e7\u00e3o do Palocci desmoronou qualquer tese que pudesse haver por parte da Oposi\u00e7\u00e3o, por parte dos petistas, dos psolistas, por parte de todos os adeptos do comunismo. Calou! A dela\u00e7\u00e3o do Palocci calou de vez qualquer tentativa de fazer crer que \"aquele\" que se encontra em Curitiba atr\u00e1s das grades pudesse ser \"a alma mais honesta deste Pa\u00eds\". Um grande esquema de corrup\u00e7\u00e3o, o maior j\u00e1 visto, foi trazido \u00e0 baila por algu\u00e9m de dentro do esquema. N\u00e3o \u00e9 algu\u00e9m opositor que est\u00e1 falando, acusando, apontando, n\u00e3o. \u00c9 algu\u00e9m que fazia parte do esquema e que gozava de toda a confian\u00e7a de Lula, Dilma e Z\u00e9 Dirceu e que trouxe \u00e0 tona, escancarou todas as v\u00edsceras, toda a imund\u00edcie desse esquema de entregar o Brasil a ratos de dentro da P\u00e1tria e ratos de fora da P\u00e1tria.\r\nE por que a imprensa nada comenta sobre isso? Sil\u00eancio. Mas n\u00f3s estamos aqui para falar, Deputada Chris Tonietto, estamos aqui para trazer a verdade para o povo brasileiro. Todo esse aparelhamento do Estado brasileiro em prol de um projeto absurdo, do uso do poder contra os interesses do Pa\u00eds, n\u00e3o causa indigna\u00e7\u00e3o \u00e0 m\u00eddia?\r\n\u00c9 impressionante a cara de pau das pessoas que ocupam o lado de l\u00e1 deste plen\u00e1rio, que ficam acusando o nosso Presidente patriota de uma s\u00e9rie de fal\u00e1cias e inverdades. Enquanto isso, n\u00f3s assistimos a diversas tentativas e investidas de v\u00e1rios pontos, n\u00e3o s\u00f3 de institui\u00e7\u00f5es aparelhadas, como tamb\u00e9m, lamentavelmente, de alguns Ministros da Suprema Corte deste Pa\u00eds, que ainda atuam para beneficiar o maior criminoso da hist\u00f3ria do Brasil.\r\nTamb\u00e9m fico pensando por que a m\u00eddia n\u00e3o pergunta quem tentou matar Jair Messias Bolsonaro h\u00e1 quase 1 ano. Hoje, dia 5 de setembro, faz exatamente 1 ano que tive a felicidade de participar, com ele e com o povo de Bras\u00edlia, de uma carreata em Ceil\u00e2ndia, terra da sua esposa, Michelle, nossa Primeira-Dama t\u00e3o dedicada aos mais carentes, aos mais vulner\u00e1veis. Naquele dia, ele me disse: \"Amanh\u00e3 estarei em Juiz de Fora\". E no dia seguinte ele estava em Juiz de Fora para levar uma facada que quase ceifou sua vida, lamentavelmente. Essa tentativa de homic\u00eddio n\u00e3o foi exitosa, e a m\u00eddia se cala. Ningu\u00e9m pergunta quem tentou matar Jair Messias Bolsonaro. Obviamente, n\u00f3s n\u00e3o aceitamos essa vers\u00e3o de que se trata de um lobo solit\u00e1rio. Sabemos que h\u00e1 muita coisa envolvida, e a m\u00eddia se cala.\r\nVou falar um pouquinho sobre o meu mandato como representante dos eleitores do Distrito Federal. Sinto-me privilegiada por participar dessa fase hist\u00f3rica e \u00fanica no nosso Pa\u00eds, contribuindo em reuni\u00f5es e em decis\u00f5es do Poder Legislativo junto ao Poder Executivo. Nesta oportunidade, quero compartilhar algumas dessas atividades que venho desempenhando, porque, como V.Exas., apesar de tudo, sou brasileira e n\u00e3o desisto nunca.\r\nDesde que assumi o meu mandato, tenho dado continuidade a a\u00e7\u00f5es que desempenhava como ativista, com todas as dificuldades de um cidad\u00e3o e de um ativista. Fa\u00e7o isso nesta Casa, no Senado e junto aos tribunais, tentando, por meio de a\u00e7\u00f5es judiciais, deter medidas que eram nocivas para o Brasil, por interm\u00e9dio de a\u00e7\u00f5es populares - algumas muito bem-sucedidas, por sinal. Dentre elas, cito uma a\u00e7\u00e3o para trazer de volta o bras\u00e3o ao nosso passaporte, que havia sido retirado por aquelas pessoas que n\u00e3o querem que tenhamos um sentimento de patriotismo, que n\u00e3o querem que nos identifiquemos com a nossa P\u00e1tria. Essas pessoas querem que tenhamos um Pa\u00eds sem soberania, sem fronteiras, que forme a p\u00e1tria grande, conduzida pelo foro de S\u00e3o Paulo. Felizmente, essa a\u00e7\u00e3o foi exitosa. Mas nem precisamos dela para executar a senten\u00e7a, porque hoje temos um Governo, como eu disse, de um homem patriota, formado por homens e mulheres patriotas, que determinaram, por si s\u00f3, a volta do bras\u00e3o ao nosso passaporte.\r\nIsso pode parecer algo pequeno. Alguns podem perguntar por que eu estou preocupada com o bras\u00e3o no passaporte. Mas isso n\u00e3o \u00e9 uma coisa pequena, \u00e9 um detalhe e \u00e9 um fato que faz parte de uma rede de fatos que querem roubar de n\u00f3s o nosso patriotismo, a nossa liberdade, a nossa fam\u00edlia e os nossos valores crist\u00e3os. Est\u00e1 tudo junto.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o ao meu mandato, tive a honra de receber do Presidente Jair Bolsonaro um convite para ser Vice-L\u00edder do seu Governo junto ao Congresso. Assim, atuo nas medidas provis\u00f3rias, nas Comiss\u00f5es Mistas, nas sess\u00f5es do Congresso que tratam de vetos. Tenho a honra de participar disso. Vejo isso como um reconhecimento da minha lealdade e do meu compromisso. Ao longo dos anos, tive o privil\u00e9gio de conviver com o ent\u00e3o Deputado Jair Bolsonaro. Agora, convivo com o Presidente Jair Bolsonaro. Sempre mantive esse compromisso, essa lealdade e essa dedica\u00e7\u00e3o.\r\nDevemos estar vigilantes, Deputada Chris Tonietto, no exerc\u00edcio da nossa atividade parlamentar, nos debates travados, para que n\u00e3o nos percamos em meio a discuss\u00f5es ideol\u00f3gicas que, muitas vezes, s\u00e3o necess\u00e1rias, mas devem ocupar um lugar para que possamos manifestar os nossos valores. N\u00e3o devemos permitir que isso ponha por terra um outro trabalho t\u00e3o importante, pois o nosso papel fundamental \u00e9 de elaborarmos leis, de legislarmos para o bem do nosso Pa\u00eds. Temos que estar muito atentos.\r\nNa primeira semana no Congresso Nacional, aprendi a m\u00e1xima de que a Oposi\u00e7\u00e3o grita, e o Governo vota. Ainda estamos aprendendo. Somos um partido novo, formado por muitos Parlamentares novos. \u00c0s vezes, aos trancos e barrancos batemos cabe\u00e7a, mas temos feito o nosso melhor, guiados e motivados principalmente pelo nosso amor \u00e0 P\u00e1tria e pela disposi\u00e7\u00e3o e a coragem de vencer os inimigos, estejam eles onde estiverem.\r\nNesse cen\u00e1rio e em defesa do livre mercado, da conserva\u00e7\u00e3o dos valores tradicionais da fam\u00edlia, do combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, da desconcentra\u00e7\u00e3o do poder e do combate \u00e0 impunidade que ainda grassa no nosso Pa\u00eds, n\u00e3o podemos nos apoiar em ret\u00f3ricas vazias de real significado social e pol\u00edtico. Muito pelo contr\u00e1rio, \u00e9 preciso que nos fundemos em atitudes concretas e efetivas de transforma\u00e7\u00e3o dessa realidade institucional da Rep\u00fablica, especialmente no que diz respeito \u00e0s rela\u00e7\u00f5es entre Estado e sociedade, regidos por leis produzidas pelo Congresso Nacional, ou seja, por n\u00f3s, enquanto mandat\u00e1rios do povo brasileiro, que \u00e9 o titular absoluto do poder.\r\nComo Vice-Presidente da CCJ, procuro tamb\u00e9m pautar a minha situa\u00e7\u00e3o dessa mesma maneira, buscando projetos que sejam relevantes para a Na\u00e7\u00e3o brasileira, para a sociedade, buscando tamb\u00e9m, de alguma forma, e sempre que poss\u00edvel, modificar a nossa Constitui\u00e7\u00e3o onde ela n\u00e3o favorece os nossos valores judaico-crist\u00e3os. Um dos maiores embates que temos tido, e a minha querida amiga Chris Tonietto \u00e9 uma grande parceira nesse embate, \u00e9 com rela\u00e7\u00e3o ao ativismo judicial.\r\nOntem na CCJ tivemos mais uma vez a oportunidade de discutir projetos de leis. Temos PECs tamb\u00e9m, propostas de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, para colocarmos limites ao poder que o Supremo Tribunal Federal se arrogou, poderes que est\u00e3o al\u00e9m daqueles que lhes foram conferidos pela Carta Magna. Digo que esse trabalho n\u00e3o tem sido f\u00e1cil, porque \u00e9 impressionante a resist\u00eancia que estamos encontrando nesta Casa, e isso \u00e9 lament\u00e1vel, para resgatar a dignidade e a autoridade do Congresso Nacional. \r\nLamentavelmente, temos assistido a Parlamentares que fazem de tudo, fazem um esfor\u00e7o imenso para preservar a autoridade de Ministros do Supremo, mas nada fazem para resgatar a autoridade dos Parlamentares, que s\u00e3o os representantes do povo brasileiro. Esse n\u00e3o \u00e9 um direito nosso, \u00e9 uma obriga\u00e7\u00e3o nossa, \u00e9 um poder-dever de bem representarmos o povo brasileiro. O povo brasileiro n\u00e3o elegeu nenhum daqueles 11 Ministros que se encontram no Supremo Tribunal Federal, mas elegeu 513 Deputados e 81 Senadores que t\u00eam a obriga\u00e7\u00e3o de lutar para bem cumprir o seu papel.\r\nMinhas proposi\u00e7\u00f5es, dada a impossibilidade de atuar em todos os campos, t\u00eam se concentrado principalmente na seguran\u00e7a p\u00fablica, na educa\u00e7\u00e3o, na sa\u00fade, na desonera\u00e7\u00e3o da sociedade, na desregulamenta\u00e7\u00e3o, na desburocratiza\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m, para minha pr\u00f3pria surpresa, na atividade ligada ao agroneg\u00f3cio e \u00e0 agricultura familiar, que foi uma atividade que abracei durante a minha campanha. Tenho cuidado para que aquelas pessoas que trabalham na terra, que vivem na terra no Distrito Federal, e que t\u00eam sido, ao longo dos anos, abandonadas pelo Estado, que t\u00eam inclusive ficado \u00e0 merc\u00ea de bandidos, invasores de terra, que recebiam, sim, a tutela daqueles que durante anos, quase duas d\u00e9cadas, ocuparam o Pal\u00e1cio do Planalto, recebam a devida aten\u00e7\u00e3o. Hoje luto para que essas pessoas recebam a devida aten\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro.\r\nNa seara da educa\u00e7\u00e3o, tenho tido a oportunidade de trabalhar pelo Projeto Escola sem Partido. No meu primeiro dia de mandato, entrei com o projeto Escola sem Partido.\r\nEstamos aguardando que se finalizem agora algumas proposi\u00e7\u00f5es de reforma que eram muito importantes, prioridades para o Governo, como a reforma previdenci\u00e1ria. Ontem, ali\u00e1s, ela foi aprovada na CCJ do Senado. Agora ir\u00e1 a Plen\u00e1rio e, em breve, estar\u00e1 vigorando pelo Pa\u00eds.\r\nTamb\u00e9m temos a MP da liberdade econ\u00f4mica. Lutei muito por essa pauta, que j\u00e1 foi aprovada aqui na C\u00e2mara dos Deputados. Ent\u00e3o, agora, j\u00e1 podemos come\u00e7ar a nos debru\u00e7ar sobre outras pautas, e o Escola Sem Partido \u00e9 uma dessas, \u00e0 qual me dedicarei com afinco, porque acredito que \u00e9 cuidando das nossas crian\u00e7as que iremos mudar este Pa\u00eds. Gramsci dizia: \"N\u00e3o tomem quarteis, tomem escolas\". \u00c9 muito mais f\u00e1cil derrotar, doutrinar, dominar a mente de uma crian\u00e7a indefesa do que a de soldados armados, prontos para se defenderem.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 aqui que temos a obriga\u00e7\u00e3o de atuar. Se queremos um Pa\u00eds livre, um Pa\u00eds justo, temos que cuidar das nossas crian\u00e7as. A escola tem que ser um local seguro para elas, onde v\u00e3o aprender Portugu\u00eas, Matem\u00e1tica, Hist\u00f3ria, Geografia, e n\u00e3o a serem sexualizadas precocemente. L\u00e1 elas n\u00e3o devem ser doutrinadas por pessoas que n\u00e3o deveriam sequer receber o t\u00edtulo de professor, que \u00e9 um t\u00edtulo honrado. Eu at\u00e9 hoje me lembro das minhas professoras, das minhas tias, da 1\u00aa s\u00e9rie, da 2\u00aa s\u00e9rie, da 3\u00aa s\u00e9rie prim\u00e1ria, com quem eu muito aprendi.\r\nJuntamente com outros Parlamentares, demos entrada no projeto do homeschooling, para impedir que se criminalize o estudo domiciliar. Os pais que optarem por terem seus filhos estudando e aprendendo em casa t\u00eam que receber o apoio do Estado, porque a fam\u00edlia precede o Estado. As crian\u00e7as pertencem aos pais e n\u00e3o ao Estado, como quer a D. Deborah Duprat, que, ali\u00e1s, j\u00e1 entrou com uma a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica ou uma representa\u00e7\u00e3o contra a Ministra Damares, essa mulher de bem que recomendou aos Conselhos Tutelares que validassem o estudo domiciliar. E para a nossa nada surpresa, essa Procuradora usa o seu cargo - e a\u00ed reside uma hip\u00f3tese real de abuso de poder - para perseguir aquelas pessoas que n\u00e3o comungam da sua ideologia nefasta, uma ideologia comunista. Pa\u00edses que experimentaram o comunismo t\u00eam verdadeiro horror desse sistema, a ponto de colocarem em suas Constitui\u00e7\u00f5es a criminaliza\u00e7\u00e3o do comunismo. E essa D. Deborah Duprat usa do seu cargo para servir ao foro de S\u00e3o Paulo. Isso n\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar. Estou aqui para registrar o meu total apoio \u00e0 Ministra Damares, essa mulher honrada, que vive e luta para proteger as crian\u00e7as.\r\nQuero falar tamb\u00e9m sobre o que os meus seguidores e os meus eleitores me perguntam nas redes sociais a respeito da PEC da Bengala. Tenho trabalhado pela revoga\u00e7\u00e3o dessa PEC, que elevou para 75 anos a idade m\u00e1xima de perman\u00eancia no cargo para Ministros do Supremo Tribunal Federal e outros servidores. Mas n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil, confesso que n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil obter as 171 assinaturas, quando se trata de causar inc\u00f4modo ao Supremo. Infelizmente, observamos que existe muito receio e muita resist\u00eancia em se mexer de alguma forma com os Ministros do Supremo. A revoga\u00e7\u00e3o da PEC da Bengala iria mexer, sim, nessa Corte, pelo bem do povo brasileiro. Mas, como a Constitui\u00e7\u00e3o permite, j\u00e1 dei entrada a um projeto de lei complementar, o PLP 103, que faz o mesmo papel. A Constitui\u00e7\u00e3o permite que a idade m\u00e1xima para perman\u00eancia no servi\u00e7o p\u00fablico seja determinada por lei complementar. Hoje, essa idade \u00e9 de 75 anos, mas vamos trabalhar para que volte a ser de 70 anos.\r\nCom muita alegria tamb\u00e9m informo que ontem dei entrada \u00e0 PEC do voto impresso, em mais um caso de ativismo. O Supremo Tribunal Federal derrubou a proposta do voto impresso, sem nenhum argumento jur\u00eddico, mas com argumentos ris\u00edveis. Disse o Ministro Gilmar Mendes no julgamento que pessoas que n\u00e3o acreditam na urna eletr\u00f4nica certamente s\u00e3o aquelas que n\u00e3o acreditam que o homem foi \u00e0 lua, e falou isso com risinhos de deboche trocados com os demais Ministros. Como cidad\u00e3, como eleitora e agora como Parlamentar n\u00e3o admito e n\u00e3o aceito esse tipo de tratamento aos eleitores brasileiros, porque n\u00e3o somos eleitores de segunda categoria. Queremos ter direito ao voto transparente, e \u00e9 por isso que a urna eletr\u00f4nica precisa ter o voto impresso. \r\nEssa PEC - agrade\u00e7o aos meus colegas que a assinaram, foram mais de 180 assinaturas - certamente ser\u00e1 aprovada nesta Casa, como foi com larga margem na Legislatura passada. No entanto, a Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica, o TSE e o Supremo, desrespeitando a vontade popular, derrubaram a lei. Mas estamos de volta. Como eu disse, somos brasileiros, n\u00e3o desistimos nunca, ainda mais quando temos uma boa causa pela qual lutar.\r\nJ\u00e1 na \u00e1rea da seguran\u00e7a p\u00fablica, quero dizer que sou Relatora do PLP 38, do Ministro S\u00e9rgio Moro. \u00c9 um dos projetos do pacote anticrime. Na CCJ iremos trabalhar pela aprova\u00e7\u00e3o desse projeto, para que a compet\u00eancia para julgamento dos crimes comuns conexos aos eleitorais retorne \u00e0 Justi\u00e7a Comum, n\u00e3o fique na Justi\u00e7a Eleitoral, por uma canetada do Supremo Tribunal Federal.\r\nMuitas s\u00e3o as a\u00e7\u00f5es sobre as quais eu poderia falar, mas quero aqui agora, nestes instantes finais, ressaltar a grande qualidade dos homens e mulheres que ocupam as Pastas neste Governo do Presidente Jair Bolsonaro. S\u00e3o homens e mulheres patriotas, honrados, trabalhadores, que lutam todos os dias por este Pa\u00eds.\r\nO SR. PRESIDENTE (M\u00e1rcio Jerry. PCdoB - MA) - Para concluir, Deputada.\r\nA SRA. BIA KICIS (PSL - DF) - Hoje temos um Minist\u00e9rio que \u00e9 um verdadeiro dream team. O Presidente Jair Bolsonaro, ao assumir a Presid\u00eancia, ao assumir a cadeira do Planalto, rompeu com um sistema cruel de \"toma l\u00e1, d\u00e1 c\u00e1\", em que os Minist\u00e9rios eram distribu\u00eddos a partidos. Hoje temos t\u00e9cnicos, pessoas ilustres, pessoas competentes, reconhecidas internacionalmente. Temos um astronauta, o \u00fanico astronauta brasileiro, no Minist\u00e9rio de Ci\u00eancia e Tecnologia; um grande economista, na Pasta da Economia; o Ministro Sergio Moro e tantos outros honrados homens e mulheres, que fazem deste Pa\u00eds agora uma Na\u00e7\u00e3o grandiosa. \r\nPara concluir, Sr. Presidente, temos um homem que n\u00e3o se cansa de lutar pela soberania do Pa\u00eds e que responde de forma brava e guerreira quando invasores de fora, pessoas de fora, outros pa\u00edses, Presidentes como Macron e Bachelet v\u00eam imiscuir-se na nossa Amaz\u00f4nia! Hoje celebramos o Dia da Amaz\u00f4nia e temos um Presidente que luta verdadeiramente, junto com o seu Ministro Ricardo Salles, pela preserva\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia e para tirar daqui interesses nefastos de pessoas que se dizem protetoras do meio ambiente, mas est\u00e3o interessadas nas riquezas do nosso solo e na internacionaliza\u00e7\u00e3o do nosso solo, para que daqui a pouco n\u00e3o tenhamos mais a Amaz\u00f4nia na nossa P\u00e1tria.\r\nSr. Presidente, quero agradecer esta oportunidade. \r\nQuero cumprimentar o povo brasileiro e conclamar a todos para, no dia 7 de setembro, vestirmos amarelo. Vamos \u00e0s ruas! Vamos celebrar, porque temos um homem patriota governando este Pa\u00eds! E n\u00f3s patriotas temos que mostrar que estamos com Jair Bolsonaro, que apoiamos o seu projeto de governo. E estamos aqui, Deputado Marcel Van Hattem, para juntos honrarmos esta Casa, honrarmos o nosso Pa\u00eds, honrarmos o povo que nos trouxe at\u00e9 aqui!\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F9%2F2019&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMP 52/2019, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda 52 apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSL vota \"sim\", Sr. Presidente, querendo registrar que tanto o TCU quanto o Minist\u00e9rio da Infraestrutura, assim como a Consultoria desta Casa, s\u00e3o favor\u00e1veis a essa modalidade de preg\u00e3o para servi\u00e7os simples de engenharia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=213&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 171 da Subemenda Substitutiva Global apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, relativa \u00e0s normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSL vota \"n\u00e3o\", Sra. Presidente. Estamos num pa\u00eds que \u00e9 uma federa\u00e7\u00e3o. Temos que fortalecer o poder dos Estados e dos Munic\u00edpios. N\u00e3o podemos compreender como o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o vai poder uniformizar as regras para todos os Estados e todos os Munic\u00edpios.\r\nEnt\u00e3o, o PSL vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=192&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-24T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "POL\u00cdTICA EXTERNA, DIPLOMACIA, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (ONU), ASSEMBLEIA GERAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Aplausos ao Presidente Jair Bolsonaro pelo discurso proferido na abertura da Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o nas Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU, em Nova Iorque, Estados Unidos da Am\u00e9rica.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Para discutir. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, venho a este microfone para dar \u00eanfase a partes essenciais do sensacional discurso do Presidente Bolsonaro hoje na ONU, que merece a devida divulga\u00e7\u00e3o. Ele deu destaque \u00e0 sa\u00edda de Cuba do Programa Mais M\u00e9dicos, um verdadeiro trabalho escravo. Antes mesmo que Bolsonaro assumisse o Governo, boa parte dos m\u00e9dicos j\u00e1 havia deixado o Pa\u00eds. Com isso, o Brasil deixa de enviar mais de 300 milh\u00f5es de d\u00f3lares todo ano para a ditadura cubana. Os m\u00e9dicos cubanos que aqui permaneceram hoje recebem integralmente o seu sal\u00e1rio e podem trazer suas fam\u00edlias, pois deixaram de ostentar a condi\u00e7\u00e3o de escravos.\r\nO nosso Presidente, pela primeira vez na hist\u00f3ria, mencionou expressamente o Foro de S\u00e3o Paulo e a necessidade de que ele seja denunciado e combatido. O Presidente defendeu a liberdade econ\u00f4mica e pol\u00edtica e mostrou que a nossa economia est\u00e1 reagindo, ap\u00f3s romper os v\u00edcios e amarras de quase 2 d\u00e9cadas de irresponsabilidade fiscal, aparelhamento do Estado, corrup\u00e7\u00e3o generalizada, propiciada por governos socialistas. Mostrou tamb\u00e9m um pa\u00eds que hoje amarga a crueldade do socialismo e que o Brasil sente o impacto dos mais de 4 milh\u00f5es de pessoas que fugiram da Venezuela, e boa parte veio para o Brasil. Estamos fazendo a nossa parte para ajudar.\r\nResumindo, Bolsonaro em seu discurso defendeu veementemente os interesses do nosso Pa\u00eds e de seus eleitores e mostrou que o Brasil tem um Presidente que \u00e9 uma autoridade patriota e que cultiva e cultua a soberania do nosso Pa\u00eds. \r\nTenho orgulho do nosso Presidente.(Palmas e apupos.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-08T21:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DECLARA\u00c7\u00c3O, DIREITO DO TRABALHO, EMPREGO, DEFESA.\r\nSOCIALISMO, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o ao discurso proferido no plen\u00e1rio sobre o alinhamento do PSB com a popula\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Para discursar. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, uma frase como \"O Partido Socialista est\u00e1 ao lado do povo\" eu acho que n\u00f3s s\u00f3 conseguimos achar mesmo nos livros do MEC, e, mesmo assim, do MEC que era regido pelos Governos anteriores. O socialismo nunca esteve ao lado do povo.\r\nV\u00eam falar aqui que o Presidente Bolsonaro diz: \"Menos direitos e mais empregos\". Isso \u00e9 \u00f3bvio. Por que h\u00e1 tanto brasileiro querendo ir embora daqui para trabalhar nos Estados Unidos? Porque aqui no Brasil n\u00f3s temos uma Constitui\u00e7\u00e3o, uma CLT que \u00e9 uma colcha de retalhos, que s\u00f3 fala em direito, direito e direito. Aparece 200 vezes a palavra direito para 5 vezes a palavra dever. Ent\u00e3o \u00e9 isto mesmo: menos direito ilus\u00f3rio e mais trabalho.\r\nSocialista ao lado do povo?! Meu amigo, isso \u00e9 piada pronta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=154&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T23:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), AGENTE PENITENCI\u00c1RIO, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PRIMEIRO TURNO, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Apoio da oradora e do Governo Jair Bolsonaro \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, eu quero registrar que o Governo do Presidente Jair Bolsonaro, o Ministro Sergio Moro, todo o PSL e eu pessoalmente somos favor\u00e1veis \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da PEC 372, em reconhecimento ao \u00e1rduo trabalho dessas pessoas que est\u00e3o aqui at\u00e9 essa hora, porque contam conosco, contam com o nosso voto, contam com esse reconhecimento.\r\nOs agentes penitenci\u00e1rios precisam ser al\u00e7ados \u00e0 condi\u00e7\u00e3o constitucional do art. 144 para que possam ter meios de trabalho, de forma digna, e tamb\u00e9m seguran\u00e7a.\r\nEnt\u00e3o, parab\u00e9ns a voc\u00eas que est\u00e3o aqui at\u00e9 esta hora lutando por esse direito. Contem conosco. Contem com o PSL. Contem com o Governo Jair Bolsonaro.\r\nParab\u00e9ns!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=229&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T22:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, ACORDO ENTRE O GOVERNO DA REP\u00daBLICA FEDERATIVA DO BRASIL E O GOVERNO DOS ESTADOS UNIDOS DA AM\u00c9RICA SOBRE SALVAGUARDAS TECNOL\u00d3GICAS RELACIONADAS \u00c0 PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS ESTADOS UNIDOS DA AM\u00c9RICA EM LAN\u00c7AMENTOS A PARTIR DO CENTRO ESPACIAL DE ALC\u00c2NTARA (2019), CENTRO DE LAN\u00c7AMENTO DE ALC\u00c2NTARA (CLA), APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Casa pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523-A, de 2019, a respeito da aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo sobre Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, antes de encerrar, quero dizer que \u00e9 interessante ouvirmos essas discuss\u00f5es. Quero realmente congratular o Governo por esta iniciativa e esta Casa por ter aprovado a mat\u00e9ria.\r\nEu acabo at\u00e9 me divertindo ao ver alguns Deputados que n\u00e3o abrem a boca nem para cantar o Hino Nacional quando est\u00e3o presidindo sess\u00e3o e, de repente, serem acometidos de um senso de patriotismo imenso, citarem a bandeira brasileira, o verde e amarelo, quando todo mundo sabe que a bandeira que eles usam \u00e9 a bandeira vermelha.\r\nMas fica o recado para dizer que todo esse senso de patroc\u00ednio \u00e9, na verdade, daquelas pessoas que querem o desenvolvimento do Pa\u00eds, que querem, sim, que no local onde est\u00e1 sendo colocada a Base de Alc\u00e2ntara haja desenvolvimento, haja empregos - h\u00e1 perspectiva de cria\u00e7\u00e3o de mais de 15 mil empregos. At\u00e9 o Governo local \u00e9 favor\u00e1vel a isso.\r\nEnt\u00e3o, parab\u00e9ns ao Parlamento pela aprova\u00e7\u00e3o do projeto e parab\u00e9ns ao Governo por este projeto, este, sim, de pessoas apaixonadas pelo Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=307&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 4805/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POLITICO, GOVERNO , VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 4.805, de 2019, sobre a capacita\u00e7\u00e3o e competitividade do setor de inform\u00e1tica e automa\u00e7\u00e3o, e o tratamento tribut\u00e1rio aplic\u00e1vel \u00e0s empresas do setor. Cr\u00edticas ao discurso da Esquerda a respeito do mandante do assassinato da Vereadora Marielle Franco.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Governo orienta o voto \"sim\".  E eu quero dizer o seguinte: do lado de l\u00e1, tem gente que n\u00e3o quer saber quem matou Marielle. Eles querem escolher quem matou Marielle. E eu quero saber quem mandou o porteiro mentir.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=251&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 889/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 889, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975, com vista \u00e0 possibilidade de movimenta\u00e7\u00e3o das contas do PIS/PASEP, e da Lei n\u00ba 8.036, de 1990, para institui\u00e7\u00e3o da modalidade de saque-anivers\u00e1rio do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS, e sobre a devolu\u00e7\u00e3o de recursos ao Fundo de Amparo ao Trabalhador - FAT; a altera\u00e7\u00e3o de disposi\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s d\u00edvidas do Fundo de Compensa\u00e7\u00e3o de Varia\u00e7\u00f5es Salariais - FCV, e a extin\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a da contribui\u00e7\u00e3o de 10% (dez por cento) devida pelos empregadores em caso de despedida sem justa causa. Agradecimento aos participantes da manifesta\u00e7\u00e3oVida Sim, Drogas N\u00e3o!,  realizada em Bras\u00edlia e em outras cidades brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, o PSL orienta o voto \"sim\".\r\nEu gostaria de fazer um registro de agradecimento a todos os movimentos que estiveram nas ruas nesse domingo para manifestar o combate \u00e0s drogas por meio de um movimento muito importante. Aqui no Distrito Federal eu tive a oportunidade de estar presente nessa manifesta\u00e7\u00e3o, como tamb\u00e9m o Deputado Eduardo Bolsonaro, o Ministro Osmar Terra e muitos religiosos.\r\nAgrade\u00e7o a todos aqueles que participaram da manifesta\u00e7\u00e3o Vida Sim, Drogas N\u00e3o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=281&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 889/2019, MEDIDA PROVISORIA, BASE DE APOIO POLITICO, GOVERNO,  VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 889, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975, com vista \u00e0 possibilidade de movimenta\u00e7\u00e3o das contas do PIS/PASEP, e da Lei n\u00ba 8.036, de 1990, para institui\u00e7\u00e3o da modalidade de saque-anivers\u00e1rio do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS, e sobre a devolu\u00e7\u00e3o de recursos ao Fundo de Amparo ao Trabalhador - FAT; a altera\u00e7\u00e3o de disposi\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s d\u00edvidas do Fundo de Compensa\u00e7\u00e3o de Varia\u00e7\u00f5es Salariais - FCV, e a extin\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a da contribui\u00e7\u00e3o de 10% (dez por cento) devida pelos empregadores em caso de despedida sem justa causa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, o Governo encaminha \"sim\".\r\nComo Vice-L\u00edder do Governo no Congresso e membro da Comiss\u00e3o Especial, eu quero registrar que houve um trabalho de costura, um trabalho realizado com muita conversa, tanto pelos partidos da base do Governo como pela Oposi\u00e7\u00e3o.\r\nQuero cumprimentar o Relator, o Deputado Hugo Motta, e elogiar o seu trabalho. Quero elogiar tamb\u00e9m o nosso Presidente, o Senador Chico Rodrigues, e todos os Deputados que participaram desse di\u00e1logo para que fosse poss\u00edvel chegarmos a esta medida provis\u00f3ria, que o Governo encaminhou pensando nos trabalhadores. Hoje muitos trabalhadores j\u00e1 est\u00e3o esperando o momento de fazer o saque de anivers\u00e1rio. \u00c9 dinheiro no bolso do trabalhador, para que ele possa us\u00e1-lo como preferir.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=287&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-07T11:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 2721/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher ao Projeto de Lei n\u00ba 2.721, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Bi\u00eanio da Primeira Inf\u00e2ncia do Brasil no per\u00edodo de 2020-2021.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, eu vou orientar pelo PSL e pelo Governo tamb\u00e9m.\r\nOriento \"sim\", mas quero registrar aqui a minha felicidade, a minha emo\u00e7\u00e3o, ao lado da minha colega de bancada, a Deputada Paula Belmonte, que \u00e9 autora do projeto e que se candidatou para cuidar das crian\u00e7as. A Deputada Paula \u00e9 m\u00e3e de seis filhos, j\u00e1 passou pela perda de um filho; sente na pele, no cora\u00e7\u00e3o, o sofrimento dessa perda, e dedica a vida e seu mandato a cuidar das crian\u00e7as.\r\nEnt\u00e3o, esse projeto \u00e9 de suma import\u00e2ncia e \u00e9 um presente da Deputada Paula Belmonte, deste Congresso para as crian\u00e7as de todo o Brasil.\r\nParab\u00e9ns, Deputada Paula, e parab\u00e9ns, Congresso Nacional, por tornar realidade essa pol\u00edtica de apoio, de prioridade total \u00e0s crian\u00e7as nos dois primeiros anos de vida.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F11%2F2019&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 5082/2016, PROJETO DE LEI ORDINARIA,  PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVORAVEL.\r\nMPV 905/2019, MEDIDA PROVISORIA, CONTRATO DE TRABALHO VERDE E AMARELO, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEGISLA\u00c7\u00c3O TRABALHISTA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.082, de 2016, sobre a cria\u00e7\u00e3o da via societ\u00e1ria e o estabelecimento de procedimentos de governan\u00e7a e de natureza tribut\u00e1ria para moderniza\u00e7\u00e3o do futebol. Congratula\u00e7\u00e3o ao Governo Jair Bolsonaro pela edi\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo, e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o PSL orienta \"sim\" e quer parabenizar o Governo Bolsonaro por estar colocando o Brasil de novo no eixo do desenvolvimento. N\u00f3s o parabenizamos pelo lan\u00e7amento da Carteira Verde e Amarela e por todas as medidas dessa agenda, desse projeto, que vai facilitar o primeiro emprego dos jovens.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-20T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 199/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, TRANSFORMA\u00c7\u00c3O, RECURSO EXTRAORDIN\u00c1RIO, RECURSO ESPECIAL, A\u00c7\u00c3O REVISIONAL, COMPET\u00caNCIA ORIGIN\u00c1RIA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), SUPERIOR TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A (STJ), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos membros da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania pela aprova\u00e7\u00e3o da admissibilidade da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 199, de 2019, sobre a transforma\u00e7\u00e3o dos recursos extraordin\u00e1rio e especial em a\u00e7\u00f5es revisionais de compet\u00eancia origin\u00e1ria do Supremo Tribunal Federal e do Superior Tribunal de Justi\u00e7a.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, hoje \u00e9 um dia para ser celebrado, uma vez que, na CCJ, conseguimos aprovar a PEC 199, que altera o sistema processual transformando os recursos especial e extraordin\u00e1rio em a\u00e7\u00f5es revisionais. Com isso, haver\u00e1 muito mais celeridade, e aquelas pessoas com condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia j\u00e1 poder\u00e3o ser conduzidas \u00e0 pris\u00e3o.\r\nO povo brasileiro lutou por essa PEC. O povo brasileiro lutou para que a impunidade n\u00e3o fosse mais uma realidade neste Pa\u00eds. Ent\u00e3o, est\u00e1 de parab\u00e9ns o povo brasileiro! \r\nEst\u00e3o de parab\u00e9ns o Deputado Alex Manente, autor da PEC, e a Deputada Caroline de Toni, Relatora, que agiram de forma firme, de forma eficiente, de forma \u00e1gil. Est\u00e1 de parab\u00e9ns a CCJ. Est\u00e3o de parab\u00e9ns todos os brasileiros.\r\nFica a mensagem: precisamos sempre lutar por aquilo em que acreditamos. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F11%2F2019&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 890/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSL orienta \"n\u00e3o\". Vamos ao voto, vamos espalhar m\u00e9dicos pelo Brasil e fazer com que o REVALIDA seja realizado duas vezes ao ano.\r\nOrientamos \"n\u00e3o\" ao requerimento de adiamento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T22:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 25/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 890/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 35 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 25, de 2019, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do  Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade - ADAPS, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o PSL orienta \"n\u00e3o\" e quer chamar a aten\u00e7\u00e3o para um equ\u00edvoco. Na verdade, por for\u00e7a da Lei n\u00ba 12.702, haver\u00e1 sim a extens\u00e3o dessa gratifica\u00e7\u00e3o para os inativos. O impacto disso chega a 1 bilh\u00e3o.\r\nPor isso, o PSL orienta \"n\u00e3o\" e pede a sensibilidade dos colegas quanto a este destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=332&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO,  PL 10372/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 10.372, de 2018, sobre altera\u00e7\u00e3o das legisla\u00e7\u00f5es penal e processual penal para aperfei\u00e7oamento do combate ao crime organizado, aos delitos de tr\u00e1fico de drogas, ao tr\u00e1fico de armas e \u00e0 mil\u00edcia privada, aos crimes cometidos com viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a e aos crimes hediondos, bem como para agilidade e moderniza\u00e7\u00e3o da investiga\u00e7\u00e3o criminal e da persecu\u00e7\u00e3o penal.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, nobres pares e todas aquelas pessoas que nos assistem neste momento pela televis\u00e3o e pelas redes sociais, hoje \u00e9 um dia de grande import\u00e2ncia, e o Brasil est\u00e1 com os olhos voltados para esta Casa. Hoje j\u00e1 foi instalada a Comiss\u00e3o da PEC da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, da qual eu tenho a honra de fazer parte. E agora, neste plen\u00e1rio, estamos nos debru\u00e7ando sobre o pacote anticrime do Ministro Sergio Moro.\r\nEsse pacote vai endurecer, vai trazer o rigor necess\u00e1rio. Talvez ainda n\u00e3o seja tudo o que precisamos, mas vai trazer aquilo que foi poss\u00edvel construir at\u00e9 o momento para que se punam os respons\u00e1veis por crimes hediondos, crimes de corrup\u00e7\u00e3o, crimes graves, crimes violentos. E outro n\u00e3o poderia ser o nosso posicionamento sen\u00e3o o de total apoio ao pacote anticrime. \r\nA sociedade cansou de impunidade, e n\u00f3s precisamos rever o nosso C\u00f3digo de Processo Penal, a Lei de Execu\u00e7\u00f5es Penais. Mas esse pacote anticrime do Ministro Sergio Moro j\u00e1 \u00e9 o primeiro grande passo para a puni\u00e7\u00e3o daquelas pessoas que colocam em risco a seguran\u00e7a, a vida e o patrim\u00f4nio da sociedade. O brasileiro merece ter sossego, o brasileiro merece ter tranquilidade ao sair de casa para ir ao trabalho, ao deixar os filhos na escola. O brasileiro merece a seguran\u00e7a de saber que seus filhos voltar\u00e3o para casa. E \u00e9 nisso que o pacote anticrime do Ministro Sergio Moro vai ajudar. N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que os \u00edndices de mortalidade j\u00e1 t\u00eam ca\u00eddo desde a assun\u00e7\u00e3o de Bolsonaro, porque o Governo est\u00e1 dando a aten\u00e7\u00e3o devida \u00e0 impunidade, tratando a impunidade com rigor.\r\nEnt\u00e3o, senhores pares, eu pe\u00e7o a todos que possamos votar hoje o pacote anticrime tal qual ele se encontra. Depois, aquilo que lamentavelmente ficou de fora ser\u00e1 tratado em legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, como j\u00e1 estamos fazendo com a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.\r\nE tamb\u00e9m iremos nos debru\u00e7ar sobre a quest\u00e3o do excludente de ilicitude. Mas \u00e9 preciso darmos uma resposta, e essa resposta...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=312&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), PEC 196/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REGULA\u00c7\u00c3O, DIREITO \u00c0 LIVRE ASSOCIA\u00c7\u00c3O SINDICAL, SUPRESS\u00c3O, INTERFER\u00caNCIA, ESTADO (NA\u00c7\u00c3O), MOVIMENTO SINDICAL.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Tramita\u00e7\u00e3o, na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 196, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da sistem\u00e1tica de atua\u00e7\u00e3o sindical no Brasil e cria\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Organiza\u00e7\u00e3o Sindical (CNOS), com participa\u00e7\u00e3o parit\u00e1ria de trabalhadores e de empregadores. Posicionamento do Governo Federal e da oradora contr\u00e1rio \u00e0 recria\u00e7\u00e3o do imposto sindical.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, quero dizer que temos uma PEC na CCJ que trata da volta do famigerado imposto sindical e que tem sa\u00eddo not\u00edcias de que o Governo estaria apoiando essa volta. Isso n\u00e3o \u00e9 verdade. O Sr. Rog\u00e9rio Marinho, Secret\u00e1rio Especial de Previd\u00eancia, j\u00e1 manifestou, com veem\u00eancia, que \u00e9 totalmente contr\u00e1rio a isso. \r\nEu, que tanto festejei o fim do imposto sindical - \u00e0 \u00e9poca, era ainda cidad\u00e3 ativista -, quero dizer que, como Parlamentar, envidarei todos os esfor\u00e7os na CCJ para combater esse mal que seria o retorno do imposto sindical obrigat\u00f3rio. Estamos firmes e seguimos o Governo, que \u00e9 contra a volta do imposto sindical.\r\nO brasileiro n\u00e3o quer, novamente, ser assaltado pelos sindicatos. \u00c9 preciso dar liberdade. Os sindicatos que se organizem de modo a merecer alguma contribui\u00e7\u00e3o que seja volunt\u00e1ria, se os sindicalizados assim entenderem.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VARA C\u00cdVEL, DISTRITO FEDERAL, SUSPENS\u00c3O, PUNI\u00c7\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL). \r\nJOICE HASSELMANN, DEPUTADA FEDERAL, ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, LIDERAN\u00c7A PARTID\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Suspens\u00e3o, pela 4\u00aa Vara C\u00edvel do Distrito Federal, de puni\u00e7\u00f5es impostas a Deputados do PSL.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu tenho uma comunica\u00e7\u00e3o a ser feita.\r\nEu gostaria de informar a V.Exa. e a este Plen\u00e1rio que o Juiz da 4\u00aa Vara C\u00edvel do Distrito Federal acabou de suspender a decis\u00e3o que imp\u00f4s puni\u00e7\u00e3o aos Deputados do PSL.\r\nEle entendeu pela nulidade do procedimento e suspendeu todos os efeitos dessa decis\u00e3o.\r\nPor isso, Presidente, \u00e9 importante dizer que qualquer orienta\u00e7\u00e3o de Lideran\u00e7a da Deputada Joice n\u00e3o \u00e9 orienta\u00e7\u00e3o de L\u00edder, tendo em vista que foram suspensos os efeitos do ato que suspendeu.\r\nEnt\u00e3o, estamos aqui, Deputados do PSL, em pleno exerc\u00edcio da nossa atividade.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=224&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "BIA KICIS, DEPUTADA FEDERAL, EXPULS\u00c3O, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL),  NOTIFICA\u00c7\u00c3O. \r\nJ\u00daNIOR BOZZELLA, NEREU CRISPIM, DEPUTADO FEDERAL, ACUSA\u00c7\u00c3O, BIA KICIS.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Aguardo de notifica\u00e7\u00e3o sobre a anunciada expuls\u00e3o da oradora dos quadros do PSL. Rep\u00fadio \u00e0s acusa\u00e7\u00f5es dos Deputados J\u00fanior Bozzella e Nereu Crispim contra a Parlamentar.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, nobres pares, todos aqueles que nos ouvem neste momento, quero fazer aqui um desagravo de uma situa\u00e7\u00e3o que considero muito grave. Na semana passada, na quinta-feira, fiquei sabendo, pela Folha de S.Paulo e por outros ve\u00edculos, que eu havia sido expulso do PSL pelo Presidente Luciano Bivar. Alguns colegas se manifestaram. Muitos manifestaram apoio a mim, e alguns outros disseram que eu deveria at\u00e9 estar muito feliz de ter sido expulsa, porque agora eu estaria livre e porque eu, inclusive, n\u00e3o devia fidelidade ao PSL, por ter sido eleita por outro partido.\r\nEu resolvi aguardar, porque at\u00e9 agora n\u00e3o recebi nenhuma notifica\u00e7\u00e3o. Mas o mais grave de tudo isso - at\u00e9 mesmo porque foi uma expuls\u00e3o feita sem nenhum procedimento, sem nenhum processo - foi hoje eu receber a not\u00edcia de que o Deputado J\u00fanior Bozzella, na Jovem Pan, no dia de ontem, teria afirmado que eu teria plantado essa not\u00edcia para \"causar\" nas redes.\r\nEu quero deixar muito claro aqui - e os meus colegas que me acompanham sabem disto - que felizmente sou uma pessoa \u00e9tica, sou uma pessoa que se pauta sempre por um comportamento moral e jamais participaria de uma palha\u00e7ada como essa.\r\nAgora, n\u00f3s sabemos tamb\u00e9m que as pessoas costumam medir os outros pela sua pr\u00f3pria r\u00e9gua. E eu aqui fico pensando quem ser\u00e1 esse Deputado Bozzella. Que tipo de moral esse tipo de pessoa tem, para vir supor e at\u00e9 dizer na m\u00eddia que eu teria plantado essa not\u00edcia? Quero dizer que estou indignada.\r\nE continuo aguardando a minha expuls\u00e3o ou a notifica\u00e7\u00e3o da minha expuls\u00e3o do PSL, porque, se eu me mantenho no PSL, \u00e9 por lealdade aos meus colegas que apoiam o Presidente Bolsonaro. De fato, eu estaria livre, posso estar livre a qualquer momento, porque n\u00e3o tenho fidelidade, n\u00e3o devo fidelidade ao PSL, por ter sido eleita pelo PRP, mas sou uma pessoa que tem, sim, lealdade aos meus amigos, \u00e0queles mesmos soldados que est\u00e3o comigo nessa guerra e que apoiam o nosso Presidente Jair Messias Bolsonaro.\r\nPortanto, eu quero repudiar aqui essa palha\u00e7ada, essa canalhice que o Deputado J\u00fanior Bozzella e outros v\u00eam fazendo contra a minha pessoa. O Deputado Nereu Crispim \u00e9 outro que vem falando de mim, chamando-me de mentirosa e coisas desse tipo.\r\nQuero dizer que permane\u00e7o no PSL por vontade pr\u00f3pria, por lealdade aos meus colegas, mas aguardo a notifica\u00e7\u00e3o, porque com alegria sairei, sim, do PSL, porque abra\u00e7o aqui esse projeto de partido que \u00e9 o Alian\u00e7a, que far\u00e1 mudan\u00e7a neste Pa\u00eds, a verdadeira mudan\u00e7a.\r\nEstou com Presidente Bolsonaro onde ele estiver.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EDUARDO BOLSONARO , DEPUTADO FEDERAL, RETOMADA, LIDERAN\u00c7A PARTID\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL).",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Retomada da Lideran\u00e7a do PSL na Casa pelo Deputado Eduardo Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Eu gostaria de comunicar a todos os Parlamentares no plen\u00e1rio, Sr. Presidente, que acabamos de reverter a quest\u00e3o da Lideran\u00e7a do PSL, e o Deputado Eduardo Bolsonaro retoma a sua fun\u00e7\u00e3o. \u00c9 o novo L\u00edder, j\u00e1 reconhecido e aprovado pelo Presidente da Casa, o Deputado Rodrigo Maia. J\u00e1 consta, inclusive, no sistema Infoleg.\r\nO Deputado Eduardo Bolsonaro \u00e9 o novo L\u00edder do PSL.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=133&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T22:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FUNDO ESPECIAL DE FINANCIAMENTO DE CAMPANHA (FEFC), CONTRA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL).",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Posicionamento dos Deputados do PSL contr\u00e1rio \u00e0 eleva\u00e7\u00e3o das dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias do Fundo Especial de Financiamento de Campanha, o Fundo Eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, eu gostaria de fazer um esclarecimento.\r\nEu acabo de ver na Internet um v\u00eddeo de um canal chamado Ozzy Return que qualifica como traidores do PSL os Deputados que teriam votado a favor do fund\u00e3o. O v\u00eddeo cita os Deputados Coronel Chris\u00f3stomo, Dr. Luiz Ovando, Professora Dayane Pimentel e outros que, na verdade, votaram l\u00e1 atr\u00e1s pelo fund\u00e3o por conta de uma orienta\u00e7\u00e3o do PSL que depois foi alterada por mim, como Vice-L\u00edder. Praticamente todos os Deputados do PSL votaram contra o aumento do fund\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o houve nenhum tipo de culpa desses Deputados. Eles s\u00e3o contr\u00e1rios ao fund\u00e3o e t\u00eam afirmado isso. Inclusive, no veto, eles votam com o Presidente Bolsonaro. Nesse v\u00eddeo, est\u00e1-se passando uma informa\u00e7\u00e3o totalmente falsa, equivocada. Eu precisava fazer esse esclarecimento...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=228&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T12:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, APURA\u00c7\u00c3O, ELEI\u00c7\u00d5ES, PLEBISCITO, REFERENDO, OBRIGATORIEDADE, VOTO IMPRESSO, AUDITORIA.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, da admissibilidade da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre obrigatoriedade da expedi\u00e7\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas, confer\u00edveis pelo eleitor, depositadas em urnas indevass\u00e1veis, para fins de auditoria, em elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, gostaria de informar a esta Casa com muita alegria que hoje, na CCJ, aprovamos a admissibilidade do voto impresso, a PEC 135.\r\nEnt\u00e3o, agora, venho solicitar, como de praxe, a cria\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Especial. E vamos trabalhar para que o voto impresso possa se tornar uma realidade e o eleitor brasileiro possa ser tratado com o devido respeito, como esta Casa escolheu j\u00e1 em 2015. \r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 49/2019, VETO TOTAL, PL 888/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Total n\u00ba 49, de 2019, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 888, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.931, de 2004, acerca do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de incorpora\u00e7\u00f5es imobili\u00e1rias, e da Lei n\u00ba 12.024, de 2009, a respeito do tratamento tribut\u00e1rio das receitas mensais auferidas pelas empresas construtoras nos contratos de constru\u00e7\u00e3o de moradias firmados no \u00e2mbito do Programa Minha Casa, Minha Vida.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O Governo Bolsonaro tem sido o mais sens\u00edvel de todos os Governos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0queles mais necessitados. Tanto \u00e9 que comemora agora a maior entrega do Minha Casa, Minha Vida, o que s\u00f3 foi poss\u00edvel gra\u00e7as \u00e0 austeridade, ao combate incans\u00e1vel \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e aos desvios. Inclusive entregou o 13\u00ba terceiro...(Manifesta\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio.)\r\n(Soa a campainha.)\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, n\u00f3s votamos \"n\u00e3o\", porque este veto foi fruto de um equ\u00edvoco, simplesmente. Estamos todos de acordo em derrubar o veto, para que o Programa Minha, Casa Minha Vida, principalmente para aquelas pessoas mais necessitadas, seja mantido e cada vez mais ampliado pelo Governo Bolsonaro, o Governo mais sens\u00edvel e proativo...\r\n(Interrup\u00e7\u00e3o do som.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=19%2F12%2F2019&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, PLN 22/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque  para vota\u00e7\u00e3o em separado da emenda destinada \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do valor do Fundo Especial de Financiamento de Campanha - Fundo Eleitoral, para o m\u00ednimo obrigat\u00f3rio determinado pela legisla\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSL orienta o voto \"n\u00e3o\", Presidente, e quer deixar bem claro que o voto impresso hoje aprovado n\u00e3o custa nem 300 milh\u00f5es de reais. Essa balela de 2 bilh\u00f5es de reais foi uma farsa para tentar evitar o voto impresso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=19%2F12%2F2019&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), ILEGALIDADE, INQU\u00c9RITO POLICIAL, ALLAN DOS SANTOS, JORNALISTA PROFISSIONAL, DIREITO \u00c0 AMPLA DEFESA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Ilegalidade do inqu\u00e9rito instaurado pelo Supremo Tribunal Federal contra o jornalista Allan dos Santos.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, quero dizer que estamos vivendo tempos sombrios, quando o Supremo Tribunal Federal abre um inqu\u00e9rito totalmente ilegal e obscuro e notifica, convoca, intima um jornalista como Allan dos Santos, do Ter\u00e7a Livre, para comparecer, para depor, sem que seus advogados ou o pr\u00f3prio tenham tido acesso aos autos. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel um inqu\u00e9rito dessa forma, que nos remete a tempos de O Processo, de Kafka. N\u00e3o podemos, realmente, compactuar com isso.\r\nQuero registrar aqui meu rep\u00fadio a esse inqu\u00e9rito ilegal, sigiloso, do Supremo Tribunal Federal, que fere completamente os direitos, as prerrogativas, as garantias constitucionais do devido processo legal.\r\nDeixo registrada a minha solidariedade a Allan dos Santos, jornalista do Ter\u00e7a Livre.\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=161&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 30/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nONYX LORENZONI, MINISTRO DE ESTADO DA CIDADANIA.\r\nOSMAR TERRA, EX-MINISTRO DE ESTADO DA CIDADANIA.\r\nMINIST\u00c9RIO DA CIDADANIA_ SECRETARIA NACIONAL DE CUIDADOS E PREVEN\u00c7\u00c3O \u00c0S DROGAS.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00e3o ao ex-Ministro da Cidadania, Osmar Terra. Pedido ao novo Titular da Pasta de continuidade dos trabalhos da Secretaria Nacional de Cuidados e Preven\u00e7\u00e3o \u00e0s Drogas - SENAPRED. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 1\u00ba, do art. 1\u00ba, da Lei n\u00ba 8.427, de 1992, sobre a concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica nas opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito rural, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 41 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 30, de 2019, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno; do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais; da C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural; da escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e da concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, em primeiro lugar, eu gostaria de registrar aqui os meus comprimentos ao Ministro Osmar Terra, que deixa a Pasta da Cidadania, onde fez uma excelente gest\u00e3o, e os parab\u00e9ns ao Ministro Onyx.\r\nEm segundo lugar, quero dizer que tenho recebido muitos pedidos por parte de m\u00e3es, pais de pessoas que s\u00e3o dependentes qu\u00edmicos para que a SENAPRED continue sendo olhada com carinho, para que o trabalho de combate \u00e0s drogas e de preven\u00e7\u00e3o continue merecendo destaque pelo novo Ministro.\r\nO PSL orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=170&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-03T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MANIFESTA\u00c7\u00c3O, MOVIMENTO DE PROTESTO, ATUA\u00c7\u00c3O, CONGRESSO NACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Inconsist\u00eancia de pronunciamentos sobre a realiza\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00e3o p\u00fablica contra o Congresso Nacional no dia 15 de mar\u00e7o de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (Bloco/PSL - DF. Para discursar. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, n\u00f3s ficamos parados aqui ouvindo absurdos vindos do lado de l\u00e1, como, por exemplo, o de que este Congresso n\u00e3o vai se dobrar ao Presidente Bolsonaro. Ele \u00e9 o primeiro Presidente que n\u00e3o compra Congressista, \u00e9 o primeiro Presidente que n\u00e3o vem fazer mensal\u00e3o!(Palmas e apupos.)\r\nN\u00f3s estamos aqui para honrar o Congresso, estamos aqui para honrar a dignidade de cada Parlamentar. Se algu\u00e9m n\u00e3o quiser ser honrado, problema dele, fique do lado de l\u00e1. Agora, aqui, n\u00f3s respeitamos a democracia.\r\nNo dia 15, \u00e9 povo na rua. Se algu\u00e9m tem medo de povo na rua, \u00e9 porque est\u00e1 escondendo alguma coisa. Onde j\u00e1 se viu Parlamentar achar que povo na rua \u00e9 agress\u00e3o ao Congresso? N\u00f3s estamos aqui para representar o povo, e o povo est\u00e1 nos ouvindo. Ele vai \u00e0 rua, sim, em nome do respeito ao Congresso, ao Legislativo, ao Executivo, ao Judici\u00e1rio, \u00e0s institui\u00e7\u00f5es. Quem tem medo de povo na rua n\u00e3o est\u00e1 honrando o seu voto e o seu mandato.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-26T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, CR\u00cdTICA, DISCURSO PARLAMENTAR.\r\nPERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL).\r\nCORTE, DESPESA P\u00daBLICA, SUBS\u00cdDIO (REMUNERA\u00c7\u00c3O), SERVIDOR P\u00daBLICO, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEFESA.\r\nCOOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, L\u00cdDER DO GOVERNO, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 9236/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), TRABALHO INFORMAL, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Parlamento brasileiro e ao Governo Federal pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 9.236, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 11 e inser\u00e7\u00e3o dos \u00a7\u00a7 12, 13, 14 e 15 ao art. 20 da Lei n\u00ba 8.742, de 1993, com vista ao estabelecimento dos par\u00e2metros adicionais de caracteriza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social, para fins de elegibilidade ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, pela pessoa com defici\u00eancia ou idosa. Rep\u00fadio \u00e0s agress\u00f5es desferidas no plen\u00e1rio contra o Presidente Jair Bolsonaro. Persegui\u00e7\u00e3o praticada na Casa contra Deputados do PSL.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, em primeiro lugar, quero celebrar este momento em que o Parlamento e o Governo Federal chegaram juntos a uma solu\u00e7\u00e3o que vem acolher o povo brasileiro, principalmente os mais necessitados.\r\nParab\u00e9ns, pela condu\u00e7\u00e3o do processo, a todos os L\u00edderes.\r\nQuero cumprimentar o Deputado Major Vitor Hugo, L\u00edder do Governo, que brilhantemente tamb\u00e9m ajudou a conduzir este processo, e deixar minhas homenagens ao Presidente Bolsonaro, que mostra mais uma vez sua preocupa\u00e7\u00e3o com todo o povo brasileiro.\r\nPresidente, a \u00fanica coisa que eu lamento no dia de hoje \u00e9 que algu\u00e9m possa usar esta tribuna para fazer dela um div\u00e3 psiqui\u00e1trico e, em vez de liderar o partido neste momento de crise, desferir agress\u00f5es ao Presidente Bolsonaro.\r\nQuero dizer, inclusive, Presidente, que eu, que apresentei o Ministro Paulo Guedes ao Bolsonaro, nunca me arvorei em conselheira do Presidente. Isso n\u00e3o \u00e9 coisa que se fa\u00e7a, n\u00e3o \u00e9 uma postura digna.\r\nQuero falar aqui em nome dos Deputados do PSL, que t\u00eam se sentido completamente perseguidos. Eles est\u00e3o at\u00e9 sendo tirados das Comiss\u00f5es.\r\nMas hoje \u00e9 dia de celebrar. Mais uma vez, parab\u00e9ns a todos os envolvidos, principalmente ao Presidente Bolsonaro, que estendeu a sua m\u00e3o ao povo, \u00e0quele povo mais necessitado do Brasil!\r\nParab\u00e9ns a todos os Parlamentares, \u00e0queles que est\u00e3o participando remotamente e aos que est\u00e3o presentes! Essa vit\u00f3ria \u00e9 nossa. Essa vit\u00f3ria \u00e9 do povo brasileiro.\r\nVamos prosseguir em busca exatamente das solu\u00e7\u00f5es, com corte de gastos, uso tamb\u00e9m do fund\u00e3o eleitoral para socorrer as pessoas, cortes em sal\u00e1rios de servidores p\u00fablicos. Quem pode contribuir mais neste momento tem essa obriga\u00e7\u00e3o. Estamos todos juntos pelo Brasil.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2020&txPagina=133&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL, PL 9236/2017, PL 9236/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), TRABALHO INFORMAL, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Libera\u00e7\u00e3o do pagamento do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio de 600 reais concedido a trabalhadores informais e fam\u00edlias carentes, com a anunciada san\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 9.236, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o do \u00a711 e inser\u00e7\u00e3o dos \u00a7\u00a7 12, 13, 14 e 15 no art. 20 da Lei n\u00ba 8.742, de 1993, com vista ao estabelecimento dos par\u00e2metros adicionais de caracteriza\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social, para fins de elegibilidade ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, pela pessoa com defici\u00eancia ou idosa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, s\u00f3 quero comunicar que j\u00e1 foi sancionado pelo Presidente Bolsonaro o aux\u00edlio de 600 reais para os trabalhadores informais. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=133&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T22:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REGIME EXTRAORDIN\u00c1RIO FISCAL, FINANCEIRO E DE CONTRATA\u00c7\u00d5ES, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PROVID\u00caNCIAS, DISPOSITIVO LEGAL, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Informa\u00e7\u00e3o aos Parlamentares sobre a  altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 14 de dispositivo da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente de pandemia internacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu gostaria de chamar a aten\u00e7\u00e3o das pessoas que est\u00e3o remotamente nos acompanhando. Ainda n\u00e3o foi feita a altera\u00e7\u00e3o no texto que est\u00e1 dispon\u00edvel eletronicamente. Queria chamar a aten\u00e7\u00e3o para o \u00a7 14, onde est\u00e1 dito que \"o Congresso Nacional poder\u00e1 sustar qualquer decis\u00e3o do Comit\u00ea Gestor da Crise ou do Banco Central do Brasil em caso de (...)\". O texto corrigido \u00e9 este: \"(...) em caso de irregularidade ou de extrapola\u00e7\u00e3o aos limites deste artigo\". Ainda consta no texto original, que est\u00e1 no sistema, que seria no caso de ferir o interesse p\u00fablico. Esse texto, \"interesse p\u00fablico\", \u00e9 amplo, \u00e9 impreciso. Por isso, por acordo, foi trocado para: \"(...) em caso de irregularidade ou de extrapola\u00e7\u00e3o aos limites deste artigo\". \r\nQueria s\u00f3 chamar a aten\u00e7\u00e3o das pessoas que est\u00e3o acompanhando o texto apenas na forma digital.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=262&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-03T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, PARLAMENTO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, GOVERNO FEDERAL, PARTIDO NOVO (NOVO), APROVA\u00c7\u00c3O, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REGIME EXTRAORDIN\u00c1RIO FISCAL, FINANCEIRO E DE CONTRATA\u00c7\u00d5ES, SISTEMA TRIBUT\u00c1RIO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, COMIT\u00ca GESTOR, OR\u00c7AMENTO, GUERRA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nCLOROQUINA, IDOSO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, LUIZ HENRIQUE MANDETTA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Uni\u00e3o da Casa, sob o comando do Presidente Rodrigo Maia, no combate \u00e0 crise gerada pelo coronav\u00edrus. Aplausos ao partido NOVO pela apresenta\u00e7\u00e3o da proposta de destina\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo Especial de Financiamento de Campanha para enfrentamento da Covid-19. Posicionamento da oradora a respeito da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es, para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus. Posicionamento dos governistas favor\u00e1vel ao Estado m\u00ednimo. Resultados auspiciosos da utiliza\u00e7\u00e3o de cloroquina no tratamento da Covid-19. Excel\u00eancia da atua\u00e7\u00e3o do Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu quero come\u00e7ar elogiando essa uni\u00e3o de esfor\u00e7os que, conduzidos por V.Exa., estamos fazendo aqui no Parlamento, com tantos Parlamentares, de partidos diversos, trabalhando em prol dos brasileiros neste momento.\r\nQuero tamb\u00e9m registrar aqui meus cumprimentos ao Partido Novo, que tentou trazer uma contribui\u00e7\u00e3o. N\u00f3s podemos trabalhar essa quest\u00e3o do fundo eleitoral de outra forma.\r\nMas \u00e9 preciso enfatizar tamb\u00e9m, Sr. Presidente, que muitos aqui se arrogam o fato de que est\u00e3o trabalhando para ajudar o Governo, para ajudar o Presidente Bolsonaro a honrar os pagamentos. De fato, a grande maioria de n\u00f3s est\u00e1 aqui exatamente fazendo isso, nesse esfor\u00e7o. Mas tenho que registrar tamb\u00e9m que nem todos s\u00e3o movidos por esse sentimento de nobreza. H\u00e1 aqueles que est\u00e3o aqui aprovando essa PEC porque sabem que ela vai fazer com que o Estado fique muito endividado. Isso serve ao prop\u00f3sito daqueles que j\u00e1 est\u00e3o clamando que ap\u00f3s a pandemia ter\u00e1 que ser mantido esse Estado agigantado, que isso \u00e9 que \u00e9 bom para o povo. N\u00f3s sabemos que n\u00e3o \u00e9 verdade. O recado que foi dado pelos brasileiros que foram \u00e0s urnas \u00e9 um recado claramente contra um Estado socialista. N\u00f3s queremos um Estado que seja menor, que seja eficiente. Somos a favor de privatiza\u00e7\u00f5es.\r\nMas, como at\u00e9 citou aqui o Deputado L\u00e9o Moraes, que nos antecedeu h\u00e1 algum tempo, todos os pa\u00edses do mundo, mesmo aqueles Governos mais liberais, entendem que \u00e9 necess\u00e1rio neste momento que o Estado tome a frente e preste socorro a todos aqueles que n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es, por ora, de prover o pr\u00f3prio sustento.\r\nMas, neste momento de desalento, eu quero tamb\u00e9m trazer uma not\u00edcia boa. Eu quero dizer que tenho estado em contato com muitos m\u00e9dicos, profissionais da medicina e cientistas que t\u00eam nos relatado que, com o medicamento cloroquina, tem-se obtido um resultado excepcional na cura de pessoas, inclusive de idosos. A Prevent Senior tem tratado recentemente 600 idosos, com m\u00e9dia de idade de 75 anos, e 200 pacientes j\u00e1 tiveram alta, o mais velho deles com 93 anos de idade.\r\nA ci\u00eancia hoje ainda se divide entre aqueles que entendem que esse tratamento deve ser feito num estado mais avan\u00e7ado da doen\u00e7a e aqueles que entendem que n\u00e3o, que desde o segundo dia de sintomas seria necess\u00e1rio entrar com o tratamento para que pudesse haver um grande sucesso, muitas vezes um \u00eaxito de 100%, como diz o protocolo do m\u00e9dico franc\u00eas Didier Raoult.\r\nDe qualquer forma, eu quero dizer aqui que este \u00e9 um momento de uni\u00e3o. Cumprimento o Ministro Mandetta pela excel\u00eancia do trabalho que tem feito. Mas quero dizer que a ci\u00eancia n\u00e3o \u00e9 un\u00e2nime. Neste momento, temos que enxergar que existem vis\u00f5es diferentes, como a do Ministro Mandetta e a que tem sido trazida para o Presidente Bolsonaro. Este \u00e9 um momento de uni\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 momento de querer briga com ningu\u00e9m. O Ministro Mandetta \u00e9 uma pessoa valorosa, e o Presidente Bolsonaro \u00e9 uma pessoa corajosa, n\u00e3o \u00e9 uma voz solit\u00e1ria no deserto, mas uma voz que est\u00e1 sustentada por muitos cientistas.\r\nEu quero trazer exatamente essa vis\u00e3o para todos, pedir neste momento muita calma e dizer que este Parlamento, Sr. Presidente, est\u00e1 ao seu lado para trabalhar pelo nosso Brasil.\r\nMuito obrigada.\r\nAgora eu passo o resto do tempo para o nosso Deputado General Peternelli.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2020&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, em primeiro lugar, eu gostaria de cumprimentar V.Exa. por pautar esta mat\u00e9ria de tamanha import\u00e2ncia, neste momento em que h\u00e1 essa preocupa\u00e7\u00e3o t\u00e3o grande com o desemprego. \r\nEsta medida provis\u00f3ria, olhando para os jovens, abre uma possibilidade, abre uma porta para a contrata\u00e7\u00e3o dos jovens de 18 a 29 anos. N\u00f3s sabemos que 20% dos desempregados s\u00e3o exatamente esses jovens.\r\nEu queria cumprimentar tamb\u00e9m o Deputado Christino Aureo, Relator deste projeto. S.Exa. fez um trabalho brilhante. Como Vice-L\u00edder do Governo no Congresso, eu acompanhei de perto toda a discuss\u00e3o e dela participei ativamente. Tenho dito que este seria um dos temas mais importantes sobre os quais nos debru\u00e7ar\u00edamos nesta Legislatura. N\u00e3o t\u00ednhamos ideia, \u00e0 \u00e9poca, que haveria esta pandemia, mas este assunto se alinha perfeitamente a cuidados para que possamos abrir a porta para o emprego, neste momento t\u00e3o prec\u00e1rio, em que empresas est\u00e3o sendo fechadas. Mais de 600 mil empresas est\u00e3o fechando as portas e h\u00e1 mais de 9 milh\u00f5es de novos desempregados. Portanto, este \u00e9 o momento ideal para tratarmos disto. \r\nEsse discurso de que n\u00e3o se pode mexer na CLT, de que n\u00e3o se pode mexer na legisla\u00e7\u00e3o trabalhista neste momento, deveria ser exatamente o contr\u00e1rio.\r\nEste \u00e9 um momento de crise, e a crise \u00e9 sempre um momento de oportunidade para se mexer naquilo que n\u00e3o est\u00e1 funcionando. Basta ver o n\u00edvel de desemprego do Pa\u00eds para saber que a rigidez da CLT e a rigidez das normas trabalhistas t\u00eam trabalhado contra o emprego, ao inv\u00e9s de trabalhar a favor.\r\nEsta medida provis\u00f3ria acena tamb\u00e9m com microcr\u00e9dito. Ela vai colocar no mercado e vai oferecer para as microempresas a possibilidade de investimento. \u00c9 uma medida provis\u00f3ria que vem, em excelente hora, abrir as portas do trabalho e do cr\u00e9dito neste Pa\u00eds. Olha tanto para o empregador quanto para o empregado.\r\nComo j\u00e1 foi dito por alguns que me antecederam, a medida trata de novos postos de trabalho. O art. 4\u00ba da medida provis\u00f3ria deixa muito claro que nenhum direito previsto no art. 7\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser afastado. Isso \u00e9 at\u00e9 evidente, pois uma medida provis\u00f3ria jamais poderia afastar um direito previsto no artigo constitucional. Nesse caso, n\u00e3o h\u00e1 nenhuma perda de direito; pelo contr\u00e1rio, s\u00e3o novos contratos.\r\nE, diga-se de passagem, esta medida provis\u00f3ria prev\u00ea essa contrata\u00e7\u00e3o, nessa modalidade, de 1\u00ba de janeiro de 2020 a 31 de dezembro de 2022. S\u00e3o 2 anos. E o contrato de trabalho tamb\u00e9m s\u00f3 pode ter a dura\u00e7\u00e3o de 24 meses.\r\nPortanto, todas essas obje\u00e7\u00f5es que tenho ouvido da Esquerda ficam superadas, porque elas n\u00e3o t\u00eam base na realidade. A realidade se imp\u00f5e. Como disse o Deputado Alexis, a precariedade \u00e9 n\u00e3o ter emprego, precariedade \u00e9 a fome.\r\nSobre o que estamos fazendo aqui, eu gostaria que se fizesse uma pesquisa junto aos jovens, que se ouvissem os jovens. O que eles preferem: uma Carteira de Trabalho Verde e Amarela, com as condi\u00e7\u00f5es que est\u00e3o sendo oferecidas, ou o desemprego, a fome e a baix\u00edssima chance de conseguir um futuro com perspectiva, um futuro digno?\r\nPortanto, Sr. Presidente, eu fa\u00e7o esta defesa ferrenha da medida provis\u00f3ria.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Pe\u00e7o a V.Exa. que encerre, Deputada.\r\nA SRA. BIA KICIS (PSL - DF) - E com certeza estarei tamb\u00e9m ao lado do Partido Novo em seu destaque, pois creio que o ideal seria nos aproximarmos ao m\u00e1ximo daquele texto que foi t\u00e3o desenhado na Comiss\u00e3o Especial.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, na verdade, eu havia me inscrito para falar contrariamente \u00e0 mat\u00e9ria, porque havia v\u00e1rios pontos que n\u00e3o atendiam \u00e0s possibilidades do Governo, mas foi constru\u00eddo um acordo.\r\nEu quero aqui, inclusive, parabenizar o Deputado Cezinha de Madureira, que trabalhou junto \u00e0s Lideran\u00e7as e conseguiu atender a todas as necessidades do Governo.\r\nHoje, esse texto que \u00e9 apresentado mostra um grande esfor\u00e7o do Parlamento em se fazer presente e ajudar neste momento t\u00e3o dif\u00edcil.\r\nNa verdade, Sr. Presidente, embora eu tenha me inscrito para falar contrariamente, acabei por mudar o posicionamento e manifesto-me favoravelmente ao projeto na forma em que se encontra, t\u00e3o bem constru\u00eddo pelo Relator e pelos L\u00edderes.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nCONGRATULA\u00c7\u00c3O,  LUIZ HENRIQUE MANDETTA, EX-MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, SAUDA\u00c7\u00c3O, NELSON TEICH, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 1\u00ba do texto original do Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave durante a pandemia da Covid-19, para a sua inclus\u00e3o no Substitutivo oferecido pelo Relator da proposi\u00e7\u00e3o. Congratula\u00e7\u00f5es ao novo Ministro da Sa\u00fade, Nelson Teich. Votos de sucesso ao ex-Ministro Luiz Henrique Mandetta em seus novos projetos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, em primeiro lugar, eu quero deixar registrado desde logo que o Governo orienta \"n\u00e3o\", tendo em vista todos os motivos que j\u00e1 foram aqui t\u00e3o explicados, especialmente agora que o Deputado Enrico Misasi esclareceu todas as quest\u00f5es, tanto o fato de n\u00e3o haver seguran\u00e7a jur\u00eddica para isso como o de a pr\u00f3pria Constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o permitir esse tipo de aux\u00edlio, que \u00e9 permanente, num momento como este, em que estamos votando uma lei que traz um aux\u00edlio emergencial e tempor\u00e1rio. Aqui se diz que n\u00e3o \u00e9 despesa, \u00e9 socorro, mas, quando se presta um socorro atirando um bote na \u00e1gua, \u00e9 preciso que o bote n\u00e3o seja furado.\r\nPresidente, quero tamb\u00e9m parabenizar o Ministro da Sa\u00fade que chega e desejar boa sorte ao Ministro Mandetta nos seus pr\u00f3ximos projetos. Quero tamb\u00e9m dizer que na Inglaterra se trocou o Primeiro Ministro em plena guerra. Portanto, n\u00e3o \u00e9 de se assustar que o Ministro da Sa\u00fade seja trocado em meio a uma pandemia. A Inglaterra venceu a guerra, e n\u00f3s tamb\u00e9m venceremos esta guerra contra o coronav\u00edrus, cuidando da sa\u00fade f\u00edsica, mental, emocional e financeira do povo brasileiro, do povo do nosso Pa\u00eds.\r\nO Governo orienta \"n\u00e3o\" a esse destaque e \"sim\" ao texto.\r\n Muito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-29T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 1304/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POLITICO, GOVERNO, VOTO CONTRARIO.\r\nPOSSE, ANDR\u00c9 LUIZ DE ALMEIDA MENDON\u00c7A, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, JOS\u00c9 LEVI MELLO DO AMARAL J\u00daNIOR, ADVOGADO-GERAL DA UNI\u00c3O, ALEXANDRE DE MORAES, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, SUSPENS\u00c3O,  NOMEA\u00c7\u00c3O, ALEXANDRE RAMAGEM, DIRETOR-GERAL, POLICIA FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.304, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.304, de 2001, relativa \u00e0 transfer\u00eancia de terras da Uni\u00e3o para o dom\u00ednio dos Estados de Roraima e do Amap\u00e1; e da Lei n\u00ba 6.634, de 1979, acerca da faixa de fronteira. Posse dos Srs. Andr\u00e9 Luiz de Almeida Mendon\u00e7a e Jos\u00e9 Levi Mello do Amaral J\u00fanior, respectivamente, nos cargos de Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica e de Advogado-Geral da Uni\u00e3o. Interfer\u00eancia do Ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal, na nomea\u00e7\u00e3o do novo Diretor-Geral da Pol\u00edcia Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O Governo orienta o voto \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.\r\nEu gostaria de registrar, Presidente, que acabo de chegar do Pal\u00e1cio do Planalto, onde assisti \u00e0 posse do novo Ministro da Justi\u00e7a, Andr\u00e9 Mendon\u00e7a, e tamb\u00e9m \u00e0 do novo Ministro da AGU, Jos\u00e9 Levi.\r\nQuero dizer que vejo com muita preocupa\u00e7\u00e3o essa interfer\u00eancia de um Ministro do Supremo Tribunal Federal. O Ministro Alexandre de Moraes, a pretexto de n\u00e3o permitir que o Presidente interfira na Pol\u00edcia Federal, interfere em atribui\u00e7\u00e3o que \u00e9 exclusiva do Presidente da Rep\u00fablica.\r\nQuero dizer, Presidente, que n\u00e3o vi o Supremo Tribunal Federal manifestar-se quanto ao princ\u00edpio da impessoalidade quando da nomea\u00e7\u00e3o das filhas do Ministro Marco Aur\u00e9lio e do Ministro Luiz Fux como Desembargadoras.\r\nVejo essa interfer\u00eancia com muita preocupa\u00e7\u00e3o e como uma verdadeira amea\u00e7a \u00e0 democracia e ao princ\u00edpio da separa\u00e7\u00e3o dos Poderes na Rep\u00fablica.\r\nEspero que essa situa\u00e7\u00e3o, daqui para frente, possa ser revista, para que cada Poder permane\u00e7a dentro da sua compet\u00eancia constitucional e de respeito aos demais Poderes da Rep\u00fablica.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2020&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-29T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, DEFESA. \r\nIMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, CONTESTA\u00c7\u00c3O.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, CRISE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ATUA\u00c7\u00c3O, SOLIDARIEDADE, V\u00cdTIMA, AUS\u00caNCIA, INTERFER\u00caNCIA, PODER JUDICI\u00c1RIO, PODER LEGISLATIVO. \r\nGOVERNO, ESTADO (ENTE FEDERADO), PREFEITO, MUNIC\u00cdPIO, ATUA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Honradez do Presidente Jair Bolsonaro. Inconsist\u00eancia de alega\u00e7\u00f5es favor\u00e1veis \u00e0 abertura de processo de impeachment  contra o Presidente da Rep\u00fablica. Rep\u00fadio \u00e0s acusa\u00e7\u00f5es contra Jair Bolsonaro pela postura adotada diante da trag\u00e9dia causada pela Covid-19. Prioridade de Governadores e Prefeitos Municipais na \u00e1rea econ\u00f4mica, em detrimento da sa\u00fade de suas respectivas popula\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, em primeiro lugar, quero dizer que tenho ouvido muitos absurdos: pessoas atacando o Presidente, falando de impeachment. H\u00e1 v\u00e1rios pedidos de impeachment, mas temos a certeza de que eles n\u00e3o prosperar\u00e3o, porque o Presidente \u00e9 um homem honesto que n\u00e3o cometeu nenhum crime. Existem algumas alega\u00e7\u00f5es que dever\u00e3o ser provadas. Felizmente, o Procurador-Geral da Rep\u00fablica solicitou a instaura\u00e7\u00e3o de inqu\u00e9rito, que foi deferida. Assim, quem acusa ter\u00e1 que provar. N\u00e3o \u00e9 o Presidente que tem que provar a sua inoc\u00eancia. E temos a convic\u00e7\u00e3o de que n\u00e3o h\u00e1 crime algum a ser provado.\r\n\u00c0quelas pessoas que falam que Paulo Guedes deveria ser demitido eu queria dizer o seguinte: se querem demitir o Paulo Guedes, concorram primeiro \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e ganhem a elei\u00e7\u00e3o. A\u00ed sim demitam quem quiserem, nomeiem quem quiserem. Isso \u00e9 um absurdo! N\u00f3s temos visto uma total falta de respeito para com o Presidente da Rep\u00fablica, que \u00e9 um homem honesto e que, de forma alguma, tem agido, tem atuado de modo a colocar em risco a Na\u00e7\u00e3o.\r\nDe fato, as mortes n\u00e3o podem ser colocadas sobre os ombros dele, porque as mortes est\u00e3o ocorrendo em todo o planeta. Mesmo naqueles pa\u00edses que fizeram lockdown, o n\u00famero de mortes t\u00eam superado os de pa\u00edses, como a Su\u00e9cia, que n\u00e3o fizeram lockdown. O que se sabe, o que se tem estudado, o que se tem aprendido com esse v\u00edrus \u00e9 que ele n\u00e3o pode ser parado. Ningu\u00e9m consegue parar o v\u00edrus. Pode-se sim tentar alongar no tempo um pouco a quest\u00e3o da contamina\u00e7\u00e3o, mas, mesmo assim, hoje n\u00e3o se sabe se a curva est\u00e1 se achatando ou se uma nova curva est\u00e1 se iniciando.\r\nEnt\u00e3o, somos todos muito ainda ignorantes nesse tema para ficarmos dizendo que Governadores que est\u00e3o fechando seus Estados e Prefeitos que est\u00e3o fechando suas cidades, com viol\u00eancia contra as pessoas que ousam sair \u00e0s ruas para respirar ar puro ou para pegar um sol, podem estar mais certos do que o Presidente, que tem respeitado as pessoas e as nossas garantias individuais.\r\nEu fico verdadeiramente pasma quando vejo os ataques feitos por pessoas que n\u00e3o t\u00eam nenhum conhecimento e saem falando que o Presidente \u00e9 um genocida.\r\nOutra coisa: eu fiz quest\u00e3o de ouvir a fala do Presidente, ontem \u00e0 noite, do primeiro ao \u00faltimo minuto, e, em nenhum momento, ele desrespeitou ou deixou de prestar solidariedade \u00e0s fam\u00edlias das pessoas que, lamentavelmente, se foram. O Presidente, ao contr\u00e1rio, tem sentido e atuado de forma muito sens\u00edvel e solid\u00e1ria, seja em rela\u00e7\u00e3o \u00e0queles que est\u00e3o perdendo a vida pela pandemia, seja em rela\u00e7\u00e3o \u00e0queles que est\u00e3o perdendo o emprego, seja em rela\u00e7\u00e3o ao aumento da viol\u00eancia, inclusive a viol\u00eancia dom\u00e9stica contra as mulheres.\r\nEnt\u00e3o, eu acho que seria muito bom que se parasse com essas agress\u00f5es que j\u00e1 ultrapassaram todos os limites poss\u00edveis. O Presidente \u00e9 um homem honrado; o Presidente tem o povo do seu lado; o Presidente respeita a democracia; o Presidente n\u00e3o ataca as institui\u00e7\u00f5es. Ele seguiu a decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal, ele se curvou a ela. Talvez ele recorra, talvez n\u00e3o. Vamos ver qual vai ser a estrat\u00e9gia decidida.\r\nMas o fato \u00e9 que o Presidente, em nenhum momento, interfere, seja nesta Casa, no Legislativo, seja no Supremo Tribunal Federal, no Judici\u00e1rio.\r\nEnt\u00e3o, eu quero aqui pedir mais respeito por parte daquelas pessoas que abrem a boca para falar os maiores absurdos contra o Presidente da Rep\u00fablica, que \u00e9 um homem honesto, um homem bom, preocupado com o seu povo, preocupado com o povo brasileiro. \u00c9 o \u00fanico governante do Executivo que eu tenho visto que n\u00e3o est\u00e1 a atacar as pessoas de bem, \u00e9 o \u00fanico que se recusa a multar, a algemar, a mandar prender as pessoas que t\u00eam se manifestado dessa forma. \r\nAli\u00e1s, h\u00e1 Governadores que est\u00e3o prendendo as pessoas, h\u00e1 Prefeitos que est\u00e3o prendendo as pessoas. No entanto, em suas cidades, as mortes s\u00e3o as de maior n\u00famero no Brasil. Quero dizer aqui que cidades, como Rio de Janeiro e S\u00e3o Paulo, e Estados, como Rio de Janeiro, S\u00e3o Paulo e Bahia, t\u00eam maior n\u00famero de mortes, talvez por conta do carnaval. Esse sim deve ter sido um momento de muita contamina\u00e7\u00e3o. Esses Estados e cidades receberam turistas do mundo inteiro, e, naquele momento, os governantes n\u00e3o tiveram a menor preocupa\u00e7\u00e3o com a vida e a sa\u00fade das pessoas, estavam muito mais preocupados em lucrar e faturar com o carnaval.\r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2020&txPagina=149&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-13T12:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 7/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nDAVI ALCOLUMBRE, PRESIDENTE, CONGRESSO NACIONAL, RECUPERA\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE, CORONAV\u00cdRUS, SAUDA\u00c7\u00c3O, CUMPRIMENTO, REGIMENTO INTERNO.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Regozijo com a recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do Presidente do Congresso Nacional. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Congresso Nacional n\u00ba 7, de 2020, acerca da abertura ao Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o, em favor do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, de cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 806.765.236,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, primeiramente, eu gostaria de cumpriment\u00e1-lo. Fico muito feliz de v\u00ea-lo aqui, firme e saud\u00e1vel. Assim desejamos que aconte\u00e7a a todas aquelas pessoas que tenham sido acometidas pelo coronav\u00edrus.\r\nVamos orientar \"sim\" e parabenizar o Senador Izalci Lucas pelo relat\u00f3rio.\r\nEu gostaria de registrar tamb\u00e9m, Sr. Presidente, o meu apoio \u00e0 fala de V.Exa. que coloca ordem na quest\u00e3o das inscri\u00e7\u00f5es para falar contra e a favor, porque isto, sim, \u00e9 seguir o Regimento e o esp\u00edrito democr\u00e1tico.\r\nComo Vice-L\u00edder da CCJ e muitas vezes atuando como Presidente e Vice-Presidente da CCJ, tentei v\u00e1rias vezes impor esse respeito ao Regimento para evitar que se fraude a lista de inscri\u00e7\u00e3o. Pessoas do mesmo partido se inscrevem para falar contra e a favor, o que acaba impedindo que vozes contr\u00e1rias e dissonantes possam se expressar.\r\nEnt\u00e3o, louvo a sua iniciativa e pe\u00e7o que isso seja observado n\u00e3o s\u00f3 nesta sess\u00e3o, como tamb\u00e9m frequentemente aqui no Congresso Nacional, seja nas sess\u00f5es da C\u00e2mara, seja nas reuni\u00f5es de Comiss\u00e3o. Isso, sim, \u00e9 respeito \u00e0 democracia.\r\nObrigada.\r\nParab\u00e9ns, Sr. Presidente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=14%2F5%2F2020&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-13T12:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA.\r\nAPOIO POL\u00cdTICO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ARTIGO DE REVISTA, ALEMANHA, LOCKDOWN, DESEMPREGO, CORRUP\u00c7\u00c3O, GOVERNADOR, PREFEITO, SA\u00daDE P\u00daBLICA, HIDROXICLOROQUINA, REUNI\u00c3O, MINISTRO DE ESTADO, PROTE\u00c7\u00c3O, FAM\u00cdLIA.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o ao discurso oposicionista contra o Presidente Jair Bolsonaro. Preocupa\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica com a preserva\u00e7\u00e3o de empregos, diante da pandemia de coronav\u00edrus. Empenho de Jair Bolsonaro na utiliza\u00e7\u00e3o do medicamento hidroxicloroquina no tratamento de pessoas infectadas pela Covid-19. Exig\u00eancia de esclarecimento do atentado praticado contra o ent\u00e3o candidato \u00e0 sucess\u00e3o presidencial, Deputado Jair Bolsonaro. Tentativa de culpabilidade do Presidente da Rep\u00fablica por pedido de prote\u00e7\u00e3o aos seus familiares.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde a todos.\r\nTenho ouvido aqui muitas narrativas. Narrativas, n\u00e3o passam disso.\r\nEu entendo que a Oposi\u00e7\u00e3o bata no Presidente, porque esse \u00e9 o papel da Oposi\u00e7\u00e3o, mas \u00e9 um papel daquelas pessoas que foram derrotadas nas urnas e t\u00eam que se apegar a isto: bater no Presidente.\r\nMas eu gostaria de dizer quem \u00e9 o Presidente Bolsonaro. O Presidente Bolsonaro \u00e9 um homem de vis\u00e3o. \u00c9 um homem sobre quem n\u00e3o pesa uma queixa sequer de corrup\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 um homem sobre o qual temos assistido serem deturpadas as suas falas, apenas pela narrativa de querer derrub\u00e1-lo e derrubar o seu Governo, um Governo formado por pessoas dignas, t\u00e9cnicas, competentes e muito trabalhadoras e, acima de tudo, patriotas, que amam este Pa\u00eds.\r\nEu disse que o Presidente Bolsonaro \u00e9 um homem de vis\u00e3o e, desde o primeiro momento, percebeu que havia uma manipula\u00e7\u00e3o muito grande com essa hist\u00f3ria da forma de se tratar essa grande crise da COVID. Ningu\u00e9m vai dizer que n\u00e3o \u00e9 uma crise e que n\u00e3o \u00e9 grande, mas as pessoas se adonam da verdade, como se soubessem o que est\u00e1 se passando. Neste momento, vivemos um tempo de muito mais d\u00favidas do que de certezas.\r\nVou ler para V.Exas. um trechinho do Jornal Bild, alem\u00e3o, que n\u00e3o gosta de Trump, n\u00e3o gosta de Bolsonaro, nem tem qualquer simpatia pela Direita. Publicou artigo com vozes de cientistas contr\u00e1rios \u00e0 quarentena indiscriminada.\r\nEles afirmaram: Lockdown war ein Riesen-Fehler, traduzindo: Lockdown foi um enorme erro, pois as consequ\u00eancias ser\u00e3o piores.\r\nEnt\u00e3o ningu\u00e9m pode dizer que o Presidente, desde o in\u00edcio, ao se preocupar com o desemprego, porque sabia, porque \u00e9 um homem de vis\u00e3o e n\u00e3o tem nenhum interesse em desviar verba...\r\nEstamos assistindo a este Congrego se matando de trabalhar para dar uma resposta e uma solu\u00e7\u00e3o, a tempo e a hora, trabalhando, fazendo o seu melhor, e Governadores e Prefeitos desviando dinheiro, superfaturando respiradores. Isso \u00e9 uma vergonha!\r\nN\u00f3s temos que punir muito mais seriamente essa corrup\u00e7\u00e3o em momento de pandemia. S\u00e3o pessoas que n\u00e3o t\u00eam a menor consci\u00eancia, o menor amor ao pr\u00f3ximo, aos miser\u00e1veis que est\u00e3o sofrendo.\r\nH\u00e1 mais um caso aqui que d\u00e1 raz\u00e3o \u00e0 forma como o Presidente Bolsonaro tem lidado com essa situa\u00e7\u00e3o. G\u00e9rard Krause \u00e9 Chefe do Departamento de Epidemiologia no Centro Helmholtz de Pesquisas de Infec\u00e7\u00f5es em Braunschweig. Krause afirmou que o desemprego, por exemplo, causa doen\u00e7as e at\u00e9 aumenta a mortalidade. Tamb\u00e9m disse que pode levar as pessoas ao suic\u00eddio. Restringir a liberdade de circula\u00e7\u00e3o provavelmente ter\u00e1 um impacto negativo adicional na sa\u00fade p\u00fablica, segundo esse epidemiologista.\r\nEnt\u00e3o o Presidente Bolsonaro n\u00e3o est\u00e1 sozinho. Tem lutado desde o primeiro dia desta crise pela libera\u00e7\u00e3o da hidroxicloroquina. Eu acredito que, muito em breve, esse rem\u00e9dio ser\u00e1 recomendado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, como j\u00e1 tem sido recomendado por protocolos da UNIMED e tantos m\u00e9dicos que est\u00e3o usando na fase precoce.\r\nEu mesma tenho uma irm\u00e3 que foi acometida do coronav\u00edrus. Ela recebeu hidroxicloroquina, recebeu azitromicina, recebeu medicamento indicado pelos m\u00e9dicos que est\u00e3o trabalhando clinicamente. Teve \u00eaxito, saiu do CTI em apenas 3 dias e est\u00e1 saud\u00e1vel.\r\nEssa outra historinha de que grava\u00e7\u00e3o... Essa grava\u00e7\u00e3o n\u00e3o mostrou absolutamente nada contra o Presidente, quando ele pede prote\u00e7\u00e3o \u00e0 sua fam\u00edlia. Prote\u00e7\u00e3o, sim, porque ele levou uma facada, e eu n\u00e3o vi ningu\u00e9m da Oposi\u00e7\u00e3o lamentar uma facada de um ex-militante do PSOL. Essa hist\u00f3ria at\u00e9 hoje est\u00e1 mal explicada. O povo brasileiro n\u00e3o engole essa hist\u00f3ria de que Ad\u00e9lio agiu sozinho, de que \u00e9 um lobo solit\u00e1rio.\r\nN\u00f3s exigimos uma explica\u00e7\u00e3o! N\u00f3s queremos investiga\u00e7\u00e3o para dar uma resposta n\u00e3o s\u00f3 ao Presidente, mas ao povo brasileiro. O que ele pediu foi prote\u00e7\u00e3o \u00e0 sua fam\u00edlia. Quem pode culp\u00e1-lo por isso?\r\n\u00c9 isso que eu quero deixar muito claro. Eu apoio o Presidente Bolsonaro, temos muitos Parlamentares que o apoiam, mas principalmente o povo brasileiro apoia e est\u00e1 com o Presidente Bolsonaro.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=14%2F5%2F2020&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-13T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PLN 1/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, FAVOR\u00c1VEL.\r\nANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA MILITAR, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), HOMENAGEM.\r\nIGREJA CAT\u00d3LICA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 1, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO 2020, com vista \u00e0 recomposi\u00e7\u00e3o salarial das carreiras custeadas pelo Fundo Constitucional do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Para discutir. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, todos aqueles que nos acompanham neste momento, em primeiro lugar, eu quero cumprimentar as for\u00e7as de seguran\u00e7a do Distrito Federal, que anseiam pela aprova\u00e7\u00e3o deste projeto. Quero dizer aos colegas que este projeto n\u00e3o trar\u00e1 impacto para a Uni\u00e3o, porque esse dinheiro vem de um fundo constitucional que \u00e9 somente pertinente ao Distrito Federal. E as for\u00e7as do Distrito Federal trabalham em prol n\u00e3o s\u00f3 dos moradores do Distrito Federal como tamb\u00e9m de todas as institui\u00e7\u00f5es e institutos internacionais que aqui t\u00eam a sua sede. Portanto, \u00e9 mais do que merecido e n\u00e3o trar\u00e1 impacto.\r\nQuero tamb\u00e9m dizer que este dia, 13 de maio, al\u00e9m de ser anivers\u00e1rio da PM do Distrito Federal, 211 anos, porque a PMDF, na verdade, n\u00e3o se iniciou aqui em Bras\u00edlia, mas no Rio de Janeiro, hoje tamb\u00e9m \u00e9 o dia em que homenageamos Nossa Senhora de F\u00e1tima. Ent\u00e3o, conclamo a todos os cat\u00f3licos que dediquem um momento no dia de hoje a suas ora\u00e7\u00f5es e pensamentos \u00e0 Nossa Senhora de F\u00e1tima, rainha, m\u00e3e de Jesus.\r\nQuero agradecer a todos. E quero falar, mais um vez, a favor desse projeto, pelo qual toda a bancada do Distrito Federal tanto se empenhou. Est\u00e1 aqui o Deputado Luis Miranda, o Senador Izalci Lucas, mas cada um dos onze Parlamentares do Distrito Federal, cada um de n\u00f3s se empenhou para que este projeto chegasse at\u00e9 aqui com o relat\u00f3rio do nosso L\u00edder do Governo no Congresso, Senador Eduardo Gomes. Este \u00e9 o momento de prestarmos homenagens a essas pessoas que tanto dedicam suas vidas \u00e0 popula\u00e7\u00e3o do Distrito Federal e a guardar, a zelar pelos \u00f3rg\u00e3os federais, pelas embaixadas, pelos organismos internacionais e por todos aqui da Capital da Rep\u00fablica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=14%2F5%2F2020&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-13T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 1/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 1, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO 2020, com vista \u00e0 recomposi\u00e7\u00e3o salarial das carreiras custeadas pelo Fundo Constitucional do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Senador Izalci, o Governo vota \"sim\" e quer, mais uma vez, festejar este momento, que, apesar de ser um momento de crise, em que estamos vivendo tantas dificuldades, n\u00f3s podemos, pelo menos, celebrar os homens que est\u00e3o \u00e0 frente das for\u00e7as de seguran\u00e7a do Distrito Federal, que h\u00e1 tantos anos lutam por essa recomposi\u00e7\u00e3o salarial.\r\nFrisamos, mais uma vez, que esse dinheiro n\u00e3o vai impactar o Or\u00e7amento da Uni\u00e3o e n\u00e3o pode ser utilizado na sa\u00fade, como prop\u00f4s o Deputado Paulo Ganime. Esse dinheiro tem que ser utilizado exatamente no que est\u00e1 previsto no Fundo Constitucional do Distrito Federal. \r\nEu quero cumprimentar o Dr. Robson, da Pol\u00edcia Civil, o Coronel Pontes, da Pol\u00edcia Militar, e o Coronel Lisandro, do Corpo de Bombeiros Militar do Distrito Federal, por essa conquista. Continuem firmes \u00e0 frente da seguran\u00e7a do DF, protegendo os cidad\u00e3os! \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=14%2F5%2F2020&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-13T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, HIDROXICLOROQUINA, FLORIANO (PI).\r\nSUPERFATURAMENTO, RECURSOS, MALVERSA\u00c7\u00c3O, GOVERNO ESTADUAL, PREFEITURA, DEN\u00daNCIA.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Defesa de utiliza\u00e7\u00e3o do medicamento hidroxicloroquina no tratamento de pacientes da Covid-19. Probidade e patriotismo do Presidente Jair Bolsonaro. Den\u00fancia de superfaturamento e desvio de recursos por Governadores e Prefeitos Municipais. Homenagem \u00e0 m\u00e9dica brasileira natural do Munic\u00edpio de Floriano, Estado do Piau\u00ed, pela utiliza\u00e7\u00e3o de hidroxicloroquina no tratamento de portadores de coronav\u00edrus, na Espanha.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, uma Deputada que me antecedeu nesta fala disse que deveria estar dif\u00edcil para aqueles que ela chama \"bancada da cloroquina\" defender o Presidente Bolsonaro. Eu quero dizer que, se a \"bancada da cloroquina\" \u00e9 aquela que apoia o uso desse rem\u00e9dio, desse medicamento de forma precoce, eu fa\u00e7o parte dessa bancada.\r\nE digo mais: \u00e9 muito f\u00e1cil vir aqui defender o Presidente Bolsonaro. Ali\u00e1s, \u00e9 muito f\u00e1cil defend\u00ea-lo n\u00e3o s\u00f3 aqui, mas tamb\u00e9m nas ruas, nas redes, em todo lugar, porque \u00e9 muito f\u00e1cil defender um homem honesto, um homem patriota, um homem que foi esfaqueado, que quase perdeu a sua vida pelo Brasil e que \u00e9 esfaqueado dia e noite pelas costas, pela frente, por todo canto por traidores.\r\nAssistimos aqui n\u00e3o s\u00f3 a Oposi\u00e7\u00e3o, que tem esse papel mesmo de bater, faz parte do jogo - eu n\u00e3o ligo, eu n\u00e3o reclamo quando o opositor est\u00e1 jogando o seu jogo -, mas tamb\u00e9m pessoas que se elegeram com a bandeira Bolsonaro dando facada pela frente e pelas costas.\r\nIsso \u00e9 um fator, \u00e9 algo realmente que revolta a gente. E o Presidente \u00e9 at\u00e9 muito calmo, para quem \u00e9 t\u00e3o agredido de todos os lados.\r\nPara falar da cloroquina, eu quero dizer o seguinte: a hidroxicloroquina tem sido utilizada agora em protocolos como o da UNIMED, para tratamento precoce, junto com azitromicina e outros medicamentos, baratos, que n\u00e3o t\u00eam patente. Por que resistem tanto a um medicamento que est\u00e1 dando certo, curando vidas, salvando vidas?! Mas n\u00e3o. Este Congresso trabalha, como eu j\u00e1 disse e tenho dito aqui dia e noite, para ajudar Estados e Munic\u00edpios a dispensarem licita\u00e7\u00e3o. O que n\u00f3s vemos? Eu estou horrorizada, estou quase arrependida de ter dado o meu voto favor\u00e1vel a que se liberasse dinheiro sem licita\u00e7\u00e3o, porque vemos Governadores e Prefeitos superfaturando, desviando, roubando.\r\nE mais: se a cloroquina n\u00e3o tem um respaldo cient\u00edfico para coronav\u00edrus, porque isso \u00e9 uma coisa recente, o respirador tamb\u00e9m n\u00e3o tem. Respirador \u00e9 usado em procedimento cir\u00fargico. Est\u00e1 se comprando respirador por pre\u00e7o 3 vezes maior, por pre\u00e7o 10 vezes maior, e tamb\u00e9m n\u00e3o existe protocolo para uso dele contra o coronav\u00edrus. Tenho conversado com m\u00e9dicos, tenho lido muito a respeito. O que tenho visto? Que o uso indiscriminado de respirador est\u00e1 matando as pessoas. Em vez de ajudar, est\u00e1 matando as pessoas. O melhor seria come\u00e7ar o tratamento precoce, para que as pessoas nem precisassem ser hospitalizadas.\r\nEu tenho confian\u00e7a em que ainda hoje o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade h\u00e1 de tomar provid\u00eancias para alterar o seu protocolo, que \u00e9 da \u00e9poca ainda do Ministro Mandetta, e instituir o tratamento com hidroxicloroquina, de forma precoce, de forma a salvar vidas.\r\nEu quero registrar, Sr. Presidente, as minhas homenagens a uma m\u00e9dica brasileira, do Piau\u00ed, da cidade de Floriano, que trabalha na Universidade de Zaragoza, na Espanha. Ela est\u00e1 \u00e0 frente de um hospital em que vidas est\u00e3o sendo salvas por esse protocolo da hidroxicloroquina, de forma precoce. L\u00e1 conseguiram diminuir de 19% para 2% ou 1%, se n\u00e3o me engano, a letalidade do coronav\u00edrus. Saiu do Piau\u00ed essa m\u00e9dica e hoje tem reconhecimento internacional. A cidade de Floriano est\u00e1 repetindo esse protocolo e est\u00e1 tendo o mesmo sucesso, sem \u00f3bitos. Da mesma forma isso tem sido feito na It\u00e1lia, onde as pessoas saem da farm\u00e1cia com um saquinho, com a medica\u00e7\u00e3o de gra\u00e7a.\r\nS\u00f3 aqui no Brasil, ao que tudo indica, h\u00e1 muitos pol\u00edticos interessados em esconder o sucesso desse medicamento, n\u00e3o porque se importem. N\u00e3o \u00e9 o Presidente que n\u00e3o se importa com o v\u00edrus. Quem n\u00e3o se importa com a vida s\u00e3o as pessoas que preferem omitir e resistir a esse tratamento, para continuar roubando respiradores e outras coisas mais.\r\nObrigada.\r\n#juntocomBolsonaro",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=14%2F5%2F2020&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, HIDROXICLOROQUINA, MARINA BUCAR, M\u00c9DICA, ATUA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.\r\nPL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, NORMA GERAL, REGIME JUR\u00cdDICO EMERGENCIAL E TRANSIT\u00d3RIO DAS RELA\u00c7\u00d5ES JUR\u00cdDICAS DE DIREITO PRIVADO (RJET), CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, REGULA\u00c7\u00c3O, RELA\u00c7\u00c3O JUR\u00cdDICA, DIREITO PRIVADO, PER\u00cdODO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PRESCRI\u00c7\u00c3O, DECAD\u00caNCIA, PESSOA JUR\u00cdDICA DE DIREITO PRIVADO, RESCIS\u00c3O DO CONTRATO, RESOLU\u00c7\u00c3O DO CONTRATO, REVIS\u00c3O DO CONTRATO, RELA\u00c7\u00d5ES DE CONSUMO, LOCA\u00c7\u00c3O, IM\u00d3VEL URBANO, USUCAPI\u00c3O, CONDOM\u00cdNIO EDIL\u00cdCIO, DEFESA DA CONCORR\u00caNCIA, DIREITO DE FAM\u00cdLIA, SUCESS\u00c3O (DIREITO CIVIL), DIRETRIZES, POL\u00cdTICA NACIONAL DE MOBILIDADE URBANA, VOTA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.\r\nMPV 966/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PROTE\u00c7\u00c3O LEGAL, AGENTE P\u00daBLICO, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRIT\u00c9RIO, RESPONSABILIDADE CIVIL, RESPONSABILIDADE ADMINISTRATIVA, DOLO, ERRO GROSSEIRO, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 m\u00e9dica brasileira Marina Bucar, pelo uso exitoso do medicamento hidroxicloroquina no tratamento de pacientes com Covid-19, na Espanha. Vota\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018. Apoio \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 966, de 2020, relativa \u00e0 responsabiliza\u00e7\u00e3o de agentes p\u00fablicos por a\u00e7\u00e3o e omiss\u00e3o em atos relacionados com a pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Primeiramente, eu quero cumprimentar a Deputada Perp\u00e9tua Almeida - uma mulher est\u00e1 presidindo a sess\u00e3o agora.\r\nFa\u00e7o uma homenagem a outras duas mulheres. Quero homenagear uma m\u00e9dica do Piau\u00ed, da cidade de Floriano, a Dra. Marina Bucar, que hoje coordena um trabalho que vem sendo feito numa universidade em Madri, num hospital de Madri. Esse tem sido um trabalho excepcional, que est\u00e1 inclusive gerando frutos para o resto do mundo. Hoje a Ministra Damares esteve em Floriano, no interior do Piau\u00ed.\r\nEu acho que todas n\u00f3s mulheres brasileiras temos que nos orgulhar de uma mulher brasileira ter conseguido, com o protocolo que adotou no hospital, com o uso precoce da hidroxicloroquina, com a azitromicina, com o zinco, reduzir de 19% para 1% o percentual de mortes, de \u00f3bitos.\r\nHoje a Ministra Damares esteve pessoalmente em Floriano. Ela foi testemunhar esse protocolo exitoso, Sra. Presidente, na pequena cidade de Floriano, no interior do Piau\u00ed, onde n\u00e3o existem \u00f3bitos por coronav\u00edrus. Embora existam pessoas infectadas, n\u00e3o existem \u00f3bitos, gra\u00e7as a esse protocolo que est\u00e1 sendo conduzido por uma mulher.\r\nDeixo aqui, ent\u00e3o, o meu apelo para que, no resto do Pa\u00eds, possamos tamb\u00e9m utilizar esse protocolo, que hoje j\u00e1 \u00e9 reconhecido pelo Conselho Federal de Medicina e pela UNIMED, que tem sido utilizado em grande parte dos hospitais do Brasil. Esse protocolo de se iniciar o tratamento precoce com hidroxicloroquina pode salvar muitas vidas e ainda nos ajudar a n\u00e3o fazer tantas despesas relacionadas \u00e0 interna\u00e7\u00e3o. Isso vai ajudar muito o povo brasileiro.\r\nQuero falar agora a respeito deste projeto. Em primeiro lugar, quero cumprimentar o Relator, o Deputado Enrico Misasi, que fez um trabalho t\u00e3o cuidadoso, um trabalho de muito consenso e conversa com os L\u00edderes.\r\nEste projeto de lei que estamos votando hoje corresponde a alguns semelhantes aprovados em outros pa\u00edses. Na Alemanha, em menos de 7 dias, aprovaram uma proposta desse feitio. Na Fran\u00e7a, isso se deu em menos de 30 dias. No Reino Unido, levou pouco mais de 30 dias. Aqui n\u00f3s tamb\u00e9m estamos atentos, para dar uma resposta \u00e0 sociedade em tempos de pandemia. \r\nEssa proposta traz algumas normas, algumas regras que, de fato, interferem na liberdade, o que faz com que eu, pessoalmente, tenha algumas ressalvas a alguns itens deste projeto de lei. Por\u00e9m, ele j\u00e1 foi bastante abrandado, inclusive pelo trabalho do nosso Relator, e seus efeitos h\u00e3o de perdurar por 3 ou 4 meses. \r\nEu quero sempre ressaltar a defesa dos direitos individuais e das liberdades, com o m\u00ednimo de interfer\u00eancia do Estado. \r\nEu tive a oportunidade de participar, h\u00e1 2 dias, de um webinar com advogados norte-americanos e ingleses e com o pessoal do Brasil, da APEX, inclusive. Conversamos sobre contratos internacionais. O que se percebe \u00e9 que, na Inglaterra, nos Estados Unidos e em outros pa\u00edses muito democr\u00e1ticos, a interven\u00e7\u00e3o do Estado nos contratos \u00e9 m\u00ednima. Aqui no Brasil, ainda temos um Estado muito paternalista. Mas, em momentos como este que vivemos agora, temos a necessidade de regular, sim, algumas situa\u00e7\u00f5es, por exemplo, para suspender a prescri\u00e7\u00e3o e a decad\u00eancia ou para evitar liminar sem que se possa ouvir a parte contr\u00e1ria em casos como o de despejo.\r\nEnt\u00e3o, essa lei vir\u00e1 em boa hora, para cuidar do povo, que est\u00e1 realmente precisando de uma ajuda do Governo e do Congresso Nacional, que devem atend\u00ea-lo, trazendo respostas r\u00e1pidas.\r\nPara terminar, Sr. Presidente, eu gostaria de me contrapor a algumas falas at\u00e9 ferozes com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 966, editada no dia 13, ontem. Est\u00e1 sendo tratada como uma chancela a crimes que possam ser cometidos. Na verdade, como Procuradora de Estado que fui durante 24 anos e tendo consultado e conversado com outros juristas, vejo que essa medida provis\u00f3ria \u00e9 essencial para dar seguran\u00e7a aos servidores p\u00fablicos de boa-f\u00e9. Hoje n\u00f3s vivemos tempos - tempos normais, sem falar em pandemia - em que o servidor p\u00fablico teme por um parecer que d\u00ea, tamanho o rigor na fiscaliza\u00e7\u00e3o. Hoje se sabe que o executor, aquela pessoa respons\u00e1vel por um or\u00e7amento, prefere \u00e0s vezes ficar em sua zona de conforto a inovar e trazer alguma solu\u00e7\u00e3o criativa. \r\nCom a medida provis\u00f3ria, o Presidente da Rep\u00fablica continuar\u00e1 respondendo por crimes de responsabilidade, hipoteticamente, e os servidores p\u00fablicos que agirem com m\u00e1-f\u00e9 e com dolo continuar\u00e3o respondendo por crimes que eventualmente cometam. \r\nSimplesmente, essa medida provis\u00f3ria, em tempos de pandemia e de tantas incertezas, traz seguran\u00e7a jur\u00eddica para o bom servidor, aquele que tem que dar um parecer diante de tantas d\u00favidas, que tem que tomar uma decis\u00e3o em tempos de pandemia, sem saber exatamente o que est\u00e1 acontecendo, sem saber se esse parecer, daqui a 1 m\u00eas, 2 meses, 3 meses, 1 ano, quando estiver mais clara toda a situa\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus, ter\u00e1 sido o mais acertado e se ele ter\u00e1 que responder ou n\u00e3o com o seu patrim\u00f4nio. N\u00e3o se trata de qualquer interfer\u00eancia na seara criminal, at\u00e9 porque medida provis\u00f3ria n\u00e3o pode legislar sobre direito penal.\r\nEnt\u00e3o, eu pe\u00e7o que tenham mais tranquilidade para avaliar, que estudem antes de falar, em vez de ficarem falando que seria a medida provis\u00f3ria da morte, ou isso, ou aquilo, ou que o Presidente estaria querendo se proteger, se blindar. N\u00e3o existe a menor possibilidade de isso acontecer com essa medida provis\u00f3ria. Ali\u00e1s, v\u00e1rias vozes do direito j\u00e1 est\u00e3o falando a favor, porque entendem que, neste momento de pandemia, um pouco mais de seguran\u00e7a jur\u00eddica para os servidores p\u00fablicos vem em bom tempo, em boa hora.\r\nEssa lei n\u00e3o altera o art. 37 da Constitui\u00e7\u00e3o, evidentemente. A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica continua respons\u00e1vel, objetivamente at\u00e9, por atos dos seus servidores que possam causar qualquer dano, les\u00e3o, preju\u00edzo aos brasileiros ou a qualquer indiv\u00edduo.\r\nDigo isso apenas para acalmar aquelas vozes que j\u00e1 sa\u00edram insuflando, dizendo que essa MP seria uma vergonha, seria a MP da morte. N\u00e3o se trata disso. Ningu\u00e9m quer blindar ningu\u00e9m, at\u00e9 porque essa medida provis\u00f3ria n\u00e3o mexe com direito penal. Ela se dirige aos servidores p\u00fablicos no tocante \u00e0 responsabilidade civil e administrativa.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUBSTITUTIVO, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGIME JUR\u00cdDICO EMERGENCIAL E TRANSIT\u00d3RIO DAS RELA\u00c7\u00d5ES JUR\u00cdDICAS DE DIREITO PRIVADO (RJET),  PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CONDOM\u00cdNIO EDIL\u00cdCIO, S\u00cdNDICO, INTERPRETA\u00c7\u00c3O.\r\nMANIFESTO, CONTR\u00c1RIO, ISOLAMENTO (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ESQUERDA POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Leitura do texto isolamento pra quem? Fique em casa e morra em casa, ao ensejo do vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o inclusive nas \u00e1reas de propriedade exclusiva dos cond\u00f4minos, constante do inciso II, art. 11, do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nQuero fazer uma leitura breve. Pe\u00e7o que ou\u00e7am com aten\u00e7\u00e3o este texto: \r\nIsolamento pra quem?\r\n\"Fique em casa e morra em casa\"\r\nDesde o come\u00e7o da pandemia do COVID-19, a popula\u00e7\u00e3o, e principalmente os setores de classe m\u00e9dia, foram bombardeados por uma campanha desesperada e in\u00f3cua: \"ficar em casa\". A campanha contemplava a recomenda\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade de que o isolamento social iria isolar o v\u00edrus.\r\n(...)\r\n\u00c9 evidente para qualquer ouvido atento que a receita de \"ficar em casa\" com um sistema de sa\u00fade totalmente destru\u00eddo n\u00e3o passava de uma balela. E os testes? Os leitos? Os hospitais de campanha? O sal\u00e1rio? A renda? A comida? A quarentena n\u00e3o responde a nada disso. E outra: que parede m\u00e1gica existe na casa das pessoas que o v\u00edrus n\u00e3o pode chegar, sendo que tudo que est\u00e1 dentro dela vem de algum modo de fora? Todos sabem que uma simples gripe pode infectar todo um bairro em quest\u00e3o de dias, o que n\u00e3o dizer de um v\u00edrus que pouco sabemos a respeito, exceto que \u00e9 nocivo?\r\nEm suma, sem um sistema de sa\u00fade eficaz, o isolamento social n\u00e3o passa nem pr\u00f3ximo de ser \"recomenda\u00e7\u00e3o m\u00e9dica\", ou at\u00e9 \"ci\u00eancia\", mas apenas uma campanha histri\u00f4nica.\r\n(...) \r\nN\u00f3s estamos falando aqui de interpreta\u00e7\u00e3o de leis. Vamos falar tamb\u00e9m de interpreta\u00e7\u00e3o de textos. Algu\u00e9m que ouve isso pode achar que \u00e9 de algum \"bolsonarista\", de algum \"bolsominion\", de algu\u00e9m contra o isolamento. Mas este texto foi publicado no DCO. Todo mundo sabe o que \u00e9 DCO? \u00c9 o Di\u00e1rio Causa Oper\u00e1ria. Com isso quero s\u00f3 dizer que, \u00e0s vezes, voc\u00ea acha que vai ter uma interpreta\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel, e n\u00e3o tem. Interpreta\u00e7\u00f5es diferentes v\u00eam de onde menos se espera.\r\nEnt\u00e3o, cuidado com o s\u00edndico. Como disse o Deputado Paulo Ganime, se o seu s\u00edndico for o Deputado Samuel Moreira, voc\u00ea est\u00e1 bem, mas, se n\u00e3o for, voc\u00ea pode estar em maus len\u00e7\u00f3is.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=163&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-20T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2048/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nCR\u00cdTICA, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DECLARA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 1\u00ba, da Emenda n\u00ba 1, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.048, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei \u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 suspens\u00e3o de convoca\u00e7\u00f5es para avalia\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es exigidas para a concess\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio de aux\u00edlio-doen\u00e7a; da aposentadoria por incapacidade permanente e da pens\u00e3o por morte. Rep\u00fadio \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva em exalta\u00e7\u00e3o ao novo coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O Governo orienta o voto \"n\u00e3o\", Presidente. \r\nE eu gostaria de registrar aqui o meu total rep\u00fadio - eu n\u00e3o encontro outra palavra, mas se trata de rep\u00fadio - \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o do Lula, do ex-Presidente Lula, do condenado Lula, festejando o coronav\u00edrus. Segundo ele, assim as pessoas v\u00e3o enxergar que h\u00e1 coisas que s\u00f3 Estado pode fazer.\r\nIsso \u00e9 de uma vergonha t\u00e3o grande, \u00e9 um absurdo! Isso \u00e9 um abuso com os brasileiros, com as fam\u00edlias daquelas pessoas que foram vitimadas. N\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar isso calados!\r\nEu gostaria muito que a m\u00eddia repercutisse esse pronunciamento, essa fala vergonhosa do ex-Presidente num momento em que estamos assistindo a tantas liberdades individuais sendo violadas.\r\nEnt\u00e3o, Presidente, eu quero aqui registrar o meu rep\u00fadio. Isso precisa reverberar. Rep\u00fadio a Lula e a sua fala inconceb\u00edvel!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2020&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-20T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITO LEGAL, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2048/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nMINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, LIBERA\u00c7\u00c3O, UTILIZA\u00c7\u00c3O, HIDROXICLOROQUINA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 2\u00ba da Emenda n\u00ba 1, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.048, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 suspens\u00e3o de convoca\u00e7\u00f5es para avalia\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es exigidas para a concess\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio de aux\u00edlio-doen\u00e7a; da aposentadoria por incapacidade permanente e da pens\u00e3o por morte. Libera\u00e7\u00e3o, pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, da utiliza\u00e7\u00e3o de hidroxicloroquina no tratamento de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O Governo orienta \"n\u00e3o\", Presidente, e eu quero aqui louvar o novo protocolo do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, que libera para os atendimentos do SUS, no in\u00edcio do tratamento, a hidroxicloroquina, junto com outros medicamentos que t\u00eam se mostrado eficientes no combate ao coronav\u00edrus, desde que usados no momento adequado.\r\nEu quero dizer tamb\u00e9m, Sr. Presidente, que muito me espanta aquelas pessoas que ficam dizendo que defendem a igualdade, na verdade, fecharem os olhos para o fato de que, na rede privada, os m\u00e9dicos t\u00eam, sim, receitado hidroxicloroquina, azitromicina, e as pessoas t\u00eam sido salvas por isso, enquanto as pessoas mais humildes, mais pobres, que dependem do SUS, n\u00e3o tinham acesso a esse medicamento, porque o m\u00e9dico do SUS, o servidor p\u00fablico, segue o protocolo do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, at\u00e9 por prote\u00e7\u00e3o a si pr\u00f3prio.\r\nEnt\u00e3o, eu louvo o momento em que o Presidente deu a autoriza\u00e7\u00e3o. Hoje foi feito o novo protocolo. Agora as pessoas que dependem do SUS, mediante consentimento e com receita, ter\u00e3o acesso ao mesmo tratamento das pessoas que possuem condi\u00e7\u00f5es.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2020&txPagina=146&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 8/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVORAVEL.\r\nHIDROXICLOROQUINA, CORONAV\u00cdRUS, FAVOR\u00c1VEL.\r\nCORONAV\u00cdRUS, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, IMPRENSA, ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, ISOLAMENTO SOCIAL, CR\u00cdTICA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Apoio \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o do medicamento hidroxicloroquina no tratamento de pacientes com Covid-19. Rep\u00fadio \u00e0 declara\u00e7\u00e3o do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva acerca do surgimento do novo coronav\u00edrus. Indigna\u00e7\u00e3o com mat\u00e9rias sensacionalistas divulgadas pela imprensa a respeito da doen\u00e7a. Inexist\u00eancia de evid\u00eancia cient\u00edfica comprobat\u00f3ria da efic\u00e1cia do isolamento social como instrumento de preserva\u00e7\u00e3o de vidas diante da Covid-19. Inconstitucionalidade de decis\u00f5es do Supremo Tribunal Federal, a respeito do combate \u00e0 crise gerada pela pandemia de coronav\u00edrus. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 8, de 2020, acerca da abertura aos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo, de Encargos Financeiros da Uni\u00e3o, de Transfer\u00eancias a Estados, ao Distrito Federal e Munic\u00edpios e de Opera\u00e7\u00f5es Oficiais de Cr\u00e9dito, de suplementa\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito no valor de R$ 343.623.574.293,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, povo do Brasil, as futuras gera\u00e7\u00f5es h\u00e3o de julgar as decis\u00f5es que estamos tomando neste momento de gravidade \u00edmpar. Temos que escolher se trabalharemos na defesa da vida, da liberdade e das garantias individuais, duramente conquistadas ao longo da hist\u00f3ria da humanidade, ou se permitiremos que a Na\u00e7\u00e3o se afunde na tirania e na subservi\u00eancia do seu povo.\r\nN\u00e3o h\u00e1 desmando, n\u00e3o h\u00e1 arbitrariedade que n\u00e3o se tenha instalado no Brasil desde a chegada do v\u00edrus chin\u00eas. A verdadeira ci\u00eancia cedeu lugar a um cientificismo, que \u00e9 apenas um bord\u00e3o destinado a calar, inclusive, por meio de trabalhos irrespons\u00e1veis, que custaram vidas \u00e0queles que defendem o uso opcional de um rem\u00e9dio barato, seguro e conhecido h\u00e1 d\u00e9cadas, e que tem salvado vidas: a hidroxicloroquina.\r\nAt\u00e9 o advento do Governo Bolsonaro, vivemos num pa\u00eds, num Estado que tem tratado os brasileiros como crian\u00e7as. \u00c9 um Estado que d\u00e1 ao brasileiro apenas o direito de escolher como e quando decretar a fal\u00eancia, e como pagar impostos. \u00c9 a \u00fanica hora que o brasileiro tem sido livre.\r\nO brasileiro \u00e9 agredido diariamente com uma verdadeira engenharia do p\u00e2nico, exposta agora pela confiss\u00e3o criminosa do condenado Lula da Silva, traduzido nas palavras: \"Ainda bem que a natureza, contra a vontade da humanidade, criou esse monstro chamado coronav\u00edrus, porque esse monstro est\u00e1 permitindo que os cegos enxerguem que apenas o Estado \u00e9 capaz de dar solu\u00e7\u00e3o a determinadas crises\".\r\nExploram com sensacionalismo o sofrimento as pessoas, baixam decretos irrespons\u00e1veis, inflam o n\u00famero de \u00f3bitos, privam injustamente tantas fam\u00edlias de dar um vel\u00f3rio digno aos seus falecidos. Ao mesmo tempo, temos a imprensa desonesta, que compara os n\u00fameros absolutos do Brasil com os de pa\u00edses que t\u00eam um d\u00e9cimo da nossa popula\u00e7\u00e3o. Falam de um pico de curva que nunca chega, e nunca chegar\u00e1, enquanto a farra do superfaturamento n\u00e3o destruir a economia do Pa\u00eds.\r\n\"Fique em casa\", dizem. Fiquem em casa, deprimidos, falidos, aterrorizados, e ainda joguem a culpa do seu sofrimento no \u00fanico governante que tem lutado pelo seu direito, cidad\u00e3o saud\u00e1vel, de escolher sair ou n\u00e3o, trabalhar ou n\u00e3o, sem evid\u00eancia cient\u00edfica de que o isolamento social \u00e9 que salva vidas.\r\nO brasileiro \u00e9 insultado diariamente, Sr. Presidente: quarentenas, toques de recolher ilegais e abusivos, que violam direitos e garantias fundamentais que s\u00f3 poderiam ser mitigados na forma excepcional\u00edssima, prevista na Constitui\u00e7\u00e3o, da decreta\u00e7\u00e3o do estado de defesa ou do estado de s\u00edtio, ambos de iniciativa exclusiva do Presidente da Rep\u00fablica e com a anu\u00eancia do Congresso Nacional, afinal.\r\nAs medidas impostas tamb\u00e9m carecem de efic\u00e1cia comprovada, como se percebe no simples comparar das curvas de cont\u00e1gio de v\u00e1rios pa\u00edses. No Rio de Janeiro, por exemplo, o Governador prop\u00f4s o lockdown precisamente no momento em que o Governador de Nova York anunciava que seu lockdown tinha sido um fracasso completo. Nas pra\u00e7as, nas praias, homens e mulheres s\u00e3o algemados, presos, lan\u00e7ados em cambur\u00f5es, por causa do v\u00edrus, enquanto bandidos s\u00e3o soltos por causa do v\u00edrus. Jogam a pol\u00edcia contra cidad\u00e3os de bem, contra ambulantes, contra trabalhadores. O brasileiro \u00e9 denunciado por se aglomerar e multado por furar um rod\u00edzio, mas deve espremer-se no transporte p\u00fablico. \r\nPor falar em abusos e absurdos supremos, a mais alta Corte do Brasil deu poder praticamente soberano a governantes estaduais e municipais ao arrepio da Constitui\u00e7\u00e3o. Mas contraria esse mesmo poder diante de decis\u00f5es de Prefeitos que querem reabrir suas cidades. Suspende ainda decis\u00f5es privativas do Executivo por conta de imagin\u00e1rios delitos futuros. \r\nEspera-se que o brasileiro assista a tudo isso calado. Caso se manifeste, \u00e9 preso, com base em inqu\u00e9rito ilegal e sigiloso, sem direito de defesa. E para calar as redes uma morda\u00e7a digital j\u00e1 est\u00e1 sendo gestada na CPI das Fake News. O cidad\u00e3o tem sido humilhado de maneira criminosa, at\u00e9 mesmo sendo proibido e privado de ostentar a nossa bandeira. E, aqui, eu afirmo, a nossa bandeira jamais ser\u00e1 vermelha. \r\n\u00c9 esse o estado policialesco que chamamos de democracia? Cinicamente, dizem a um povo indignado e encarcerado em casa que denunciar os desmandos de Governadores e do STF \u00e9 um ataque \u00e0 democracia. Tenho ouvido nesta Casa mesmo discursos que defendem a supremacia do Poder Judici\u00e1rio sobre os demais Poderes, em afronta \u00e0 independ\u00eancia e harmonia dos Poderes, fundamento inafast\u00e1vel de qualquer rep\u00fablica democr\u00e1tica. \r\nNossa Constitui\u00e7\u00e3o previu, sim, um poder moderador, que alguns, talvez por desconhecimento, atribuem ao STF. Mas a correta interpreta\u00e7\u00e3o do texto constitucional foi relembrada pelo maior constitucionalista vivo, Dr. Ives Gandra Martins: \"Creio que essa invas\u00e3o de compet\u00eancias \u00e9 extremamente perigosa, porque a Constitui\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m declara, no art. 142, que, se um dos Poderes resolver desobedecer ou conflitar com outro Poder, sobre a discuss\u00e3o de como \u00e9 que se aplica a lei, n\u00e3o \u00e9 o Supremo a \u00faltima inst\u00e2ncia. Pelo art. 142, s\u00e3o as For\u00e7as Armadas que t\u00eam que repor a lei e a ordem\". S\u00e3o as For\u00e7as Armadas, n\u00e3o para romper a ordem, mas para repor a ordem.\r\nPe\u00e7o mais 1 minuto, por favor, Presidente, para concluir.\r\nApesar disso, in\u00fameras vozes t\u00eam tratado como criminosos os que n\u00e3o veem outra solu\u00e7\u00e3o no desespero se n\u00e3o pedir ao Chefe do Executivo o emprego do art. 142, como se tal dispositivo n\u00e3o fizesse parte da Constitui\u00e7\u00e3o. Tratam um dispositivo constitucional como pauta ileg\u00edtima, como clamor pelo golpe. Isso \u00e9 uma mentira, e n\u00f3s aqui sabemos disso.\r\nPor isso, \u00e9 preciso parar com essas usurpa\u00e7\u00f5es, para que a interven\u00e7\u00e3o n\u00e3o seja o \u00faltimo rem\u00e9dio constitucional que permita a um Presidente atender livremente ao povo que o elegeu. \u00c9 preciso tamb\u00e9m, urgentemente, permitir que o Executivo exer\u00e7a plenamente as suas atribui\u00e7\u00f5es, pois a paci\u00eancia de um povo, mesmo um povo pac\u00edfico como o brasileiro, n\u00e3o deve ser testada at\u00e9 o \u00faltimo limite.\r\nPara concluir, somo aqui as palavras de Chesterton, t\u00e3o adequadas a este momento: \"A lealdade \u00e9 o cora\u00e7\u00e3o de uma sociedade, mas a liberdade s\u00e3o os seus pulm\u00f5es. Descobrimos a necessidade da liberdade como quem descobre a necessidade do ar ao n\u00e3o se ter dele o suficiente e sufocar-se\".\r\nMuito obrigada.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do Governo \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=28%2F5%2F2020&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T11:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 4162/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE SANEAMENTO B\u00c1SICO, ATUALIZA\u00c7\u00c3O, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO. \r\nROGERIO MARINHO, MINISTRO DE ESTADO DO DESENVOLVIMENTO REGIONAL, INAGURA\u00c7\u00c3O, REGI\u00c3O NORDESTE, PROGRAMA NACIONAL DE DESSALINIZA\u00c7\u00c3O E SEGURAN\u00c7A H\u00cdDRICA. \r\nLU\u00cdS ERNESTO LACOMBE, JORNALISTA, DEMISS\u00c3O, DEFESA JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA. \r\nREPRESENTA\u00c7\u00c3O, CORTE INTERAMERICANA DE DIREITOS HUMANOS, CONTRA, ATUA\u00c7\u00c3O, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF). \r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, MANIFESTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, DEPUTADO FEDERAL, V\u00cdTIMA, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Governo Federal e ao Congresso Nacional pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00b0 4.162, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico. Protesto contra a demiss\u00e3o do jornalista Lu\u00eds Ernesto Lacombe, da Rede Bandeirantes de Comunica\u00e7\u00e3o, pela atua\u00e7\u00e3o em defesa do Governo Jair Bolsonaro. Encaminhamento, pela Associa\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sociedade do Minist\u00e9rio P\u00fablico, de Representa\u00e7\u00e3o \u00e0 Corte Internacional de Direitos Humanos contra o Supremo Tribunal Federal. Apelo \u00e0 Presid\u00eancia por ado\u00e7\u00e3o de medidas em prol dos Parlamentares v\u00edtimas de persegui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia, Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, todos que nos ouvem.\r\nPrimeiramente, eu gostaria de fazer uma justi\u00e7a perante as tantas injusti\u00e7as que est\u00e3o sendo produzidas e ditas aqui contra a Lei do Saneamento B\u00e1sico, aprovada ontem pelo Senado. \r\nO Brasil tem mais de 35 milh\u00f5es de pessoas sem acesso \u00e0 \u00e1gua limpa - sem acesso a \u00e1gua! - e 100 milh\u00f5es de pessoas sem acesso \u00e0 rede de esgoto. Esse foi o legado dos Governos que nunca se importaram com as popula\u00e7\u00f5es mais pobres, com as popula\u00e7\u00f5es de rinc\u00f5es distantes e com os Munic\u00edpios do Nordeste, que, na verdade, sempre foram abusados pela ind\u00fastria da seca.\r\nPortanto, eu quero parabenizar a C\u00e2mera e o Senado por terem aprovado essa Lei, bem como parabenizo o Governo Federal por essa iniciativa, porque agora a \u00e1gua ser\u00e1 tratada e levada para as pessoas mais simples. \r\n\u00c9 um absurdo dizer que o que se est\u00e1 querendo aqui \u00e9 tirar proveito e lucro da \u00e1gua! O que se quer \u00e9 cuidar da popula\u00e7\u00e3o. O Ministro Rog\u00e9rio Marinho esteve presente em Munic\u00edpios do Nordeste lan\u00e7ando um programa de dessaliniza\u00e7\u00e3o. Ali\u00e1s, o Ministro n\u00e3o s\u00f3 lan\u00e7ou o Programa \u00c1gua Doce mas j\u00e1 levou \u00e1gua doce at\u00e9 eles. Isso j\u00e1 est\u00e1 sendo disseminado pelo Nordeste, e pessoas que nunca tiveram acesso a \u00e1gua tratada agora est\u00e3o tendo.\r\nParab\u00e9ns ao Governo Federal e tamb\u00e9m a este Congresso, que votou essa lei que vai ajudar as pessoas mais simples a terem acesso a \u00e1gua limpa, \u00e1gua doce, \u00e1gua boa, e tamb\u00e9m a esgoto.\r\nQuero tamb\u00e9m aqui recha\u00e7ar veementemente a persegui\u00e7\u00e3o que tem sido feita a conservadores neste Pa\u00eds. Acabei de saber que o jornalista Lu\u00eds Ernesto Lacombe foi demitido da Band simplesmente porque ousa falar em defesa do Governo Bolsonaro. Isso \u00e9 persegui\u00e7\u00e3o.\r\nQuero registrar que a Esquerda n\u00e3o consegue conviver com o pluralismo de ideias, n\u00e3o consegue conviver com a diversidade. Hoje a Esquerda est\u00e1 unida para calar os que ousam representar a voz da grande maioria da popula\u00e7\u00e3o. \u00c9 uma vergonha essa demiss\u00e3o do Lacombe, simplesmente porque ele se diz conservador e defende ideias diferentes daquelas que as pessoas alinhadas com a Esquerda defendem.\r\nDa mesma forma, Presidente, o Supremo Tribunal Federal vem conduzindo inqu\u00e9ritos vergonhosos. A Associa\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sociedade do Minist\u00e9rio P\u00fablico ingressou com uma representa\u00e7\u00e3o na Corte Internacional denunciando o Supremo Tribunal Federal, o Ministro Alexandre e o restante da Corte, que ratificou esses inqu\u00e9ritos que s\u00e3o absolutamente inconstitucionais, ilegais e vergonhosos para a democracia. Ent\u00e3o, parab\u00e9ns ao MP Pr\u00f3-Sociedade, que representa agora as pessoas que est\u00e3o sendo perseguidas, caladas e censuradas. \r\nEu gostaria de fazer, mais uma vez, um apelo a V.Exa., Deputado Rodrigo Maia, Presidente desta Casa, para que ela se manifeste em favor de Parlamentares que est\u00e3o sendo perseguidos, n\u00e3o porque cometeram crimes, desvio de dinheiro ou corrup\u00e7\u00e3o, mas simplesmente porque t\u00eam elevado sua voz e feito cr\u00edticas \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Judici\u00e1rio, do Minist\u00e9rio P\u00fablico e at\u00e9 mesmo desta Casa. Mas estamos falando de cr\u00edticas, e n\u00f3s temos que preservar nossa imunidade.\r\nEu gostaria de contar com a Presid\u00eancia desta Casa e com a Procuradoria na defesa das nossas prerrogativas.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nDEFESA, GOVERNO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMUNIDADE PARLAMENTAR, LIBERDADE DE EXPRESS\u00c3O, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), DADOS, FALECIMENTO, PACIENTE, DESVIO, RECURSOS P\u00daBLICOS, MUNIC\u00cdPIO, ESTADO (ENTE FEDERADO).",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o aos discursos contra o atua\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro no enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus. Preocupa\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica com a vida dos brasileiros. Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos. Desvio, pelos Estados e Munic\u00edpios, de recursos federais destinados \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, eu tenho ouvido muitas cr\u00edticas aqui \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Governo Federal durante a pandemia. Mas a verdade \u00e9 que n\u00f3s sabemos que tudo isso n\u00e3o passa de narrativas para tentar desconstruir a imagem do Governo e de todo o trabalho que tem sido realizado, sim, em prol da sociedade, do povo brasileiro, durante a pandemia.\r\nN\u00f3s sabemos que essa medida provis\u00f3ria \u00e9 mais uma medida do Governo para preservar empregos, para preservar a vida das pessoas.\r\nMuita mentira tem sido espalhada, Sr. Presidente. Inclusive est\u00e3o dizendo que o Presidente n\u00e3o se importa com a vida das pessoas. Ele \u00e9 at\u00e9 acusado de genocida. Coisas muito graves s\u00e3o ditas contra o Presidente da Rep\u00fablica. \u00c9 claro que eu sempre defendi a imunidade parlamentar. A Casa aqui \u00e9 o lugar de se dizer o que se pensa, cada um defende a sua ideologia, mas, quando n\u00f3s conservadores falamos o que pensamos, temos sido tamb\u00e9m atacados, n\u00e3o s\u00f3 pela m\u00eddia, como tamb\u00e9m, lamentavelmente, pelo Supremo Tribunal Federal. Essa \u00e9 a nossa batalha para preservar a nossa imunidade parlamentar. E gostar\u00edamos de contar com esta Casa, com a dire\u00e7\u00e3o desta Casa, na defesa das nossas prerrogativas.\r\nMas volto a falar sobre as a\u00e7\u00f5es do Governo Federal. Hoje eu ouvi absurdos, como o de que o Brasil seria o primeiro pa\u00eds onde mais tem morrido gente pela COVID. Isso absolutamente n\u00e3o \u00e9 verdade. O Brasil est\u00e1 em 16\u00ba lugar no ranking de pa\u00edses com v\u00edtimas de COVID, e isso se levarmos em considera\u00e7\u00e3o o n\u00famero de mortes por milh\u00e3o. Evidentemente, o tamanho do Brasil e da sua popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser considerado em n\u00fameros absolutos. Isso realmente \u00e9 uma fal\u00e1cia, uma narrativa para desinformar.\r\nPara bem informar a popula\u00e7\u00e3o, o Brasil est\u00e1, sim, lamentavelmente - n\u00f3s lamentamos cada vida perdida, cada uma delas -, em 16\u00b0 lugar e o Brasil tamb\u00e9m \u00e9 um dos pa\u00edses em que mais h\u00e1 recupera\u00e7\u00e3o de pessoas que foram acometidas pela COVID. Queremos tamb\u00e9m aqui registrar a nossa alegria com cada vida que tem sido poupada.\r\nLamentavelmente, n\u00f3s temos tido tamb\u00e9m em Estados e Munic\u00edpios o desvio de recursos que s\u00e3o doados para sa\u00fade, o que gera a morte de pessoas que n\u00e3o conseguem ser atendidas, apesar dos 8 mil leitos de UTI que foram abertos durante esta pandemia pelo Brasil e de todos os recursos que foram, sim, encaminhados para o combate a esta pandemia.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, PLV 20/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 2630/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DIRETRIZES, TRANSPAR\u00caNCIA, EMPRESA, REDE SOCIAL DIGITAL, PROVEDOR DE APLICA\u00c7\u00c3O DE MENSAGEM INSTANT\u00c2NEA, COMBATE, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), PROIBI\u00c7\u00c3O, PERFIL FALSO, CONTA AUTOMATIZADA (ROB\u00d4), PREOCUPA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o da express\u00e3o superior a R$360.000,00 (trezentos e sessenta mil reais) e, constante do caput do art. 2\u00ba, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 20, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos. Pedido ao Senado Federal de rejei\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.630, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o da Lei Brasileira de Liberdade, Responsabilidade e Transpar\u00eancia na Internet (o chamado projeto das fake news).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o Governo orienta \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto, e \"n\u00e3o\" ao destaque. \r\nTamb\u00e9m quero registrar a minha grande preocupa\u00e7\u00e3o, como disse o Deputado Paulo Ganime, que me antecedeu, com a vota\u00e7\u00e3o no Senado, hoje, da chamada Lei das Fake News.\r\nE a preocupa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 minha. Plataformas como Facebook, Twitter, Google e Instagram tamb\u00e9m se manifestaram contra esse PL e pedem a sua retirada de pauta, diante do impacto desastroso dessa lei. Elas alertam que este projeto cria diversos problemas que podem provocar um impacto desastroso e amplo para milh\u00f5es de brasileiros e para a economia do Pa\u00eds, afetando significativamente o acesso \u00e0 rede e aos direitos fundamentais, como a liberdade de express\u00e3o e a privacidade dos cidad\u00e3os e cidad\u00e3s na Internet.\r\nPortanto, eu me somo \u00e0 voz de milh\u00f5es de brasileiros que est\u00e3o pedindo aos Senadores que rejeitem esse projeto.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=176&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 21/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 930/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, PRORROGA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nTRANSPOSI\u00c7\u00c3O DE \u00c1GUAS DO RIO S\u00c3O FRANCISCO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CEAR\u00c1, VIAGEM.\r\nDESSALINIZA\u00c7\u00c3O, REGI\u00c3O NORDESTE.\r\nPL 1075/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, ATIVIDADE CULTURAL, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, CULTURA NACIONAL, SAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL.\r\nPL 4162/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA ANA, COMPET\u00caNCIA, AG\u00caNCIA NACIONAL DE \u00c1GUAS (ANA), NORMATIZA\u00c7\u00c3O, REGULA\u00c7\u00c3O, PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS, SERVI\u00c7OS P\u00daBLICOS, SANEAMENTO B\u00c1SICO, SENADO FEDERAL, APROVA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, CONTRA, M\u00cdDIA, ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nPL 2630/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DIRETRIZES, TRANSPAR\u00caNCIA, EMPRESA, REDE SOCIAL DIGITAL, PROVEDOR DE APLICA\u00c7\u00c3O DE MENSAGEM INSTANT\u00c2NEA, COMBATE, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), PROIBI\u00c7\u00c3O, PERFIL FALSO, CONTA AUTOMATIZADA (ROB\u00d4), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 21, de 2020, oferecido pela Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 930, de 2020, a respeito do tratamento tribut\u00e1rio incidente sobre a varia\u00e7\u00e3o cambial do valor de investimento, realizado por institui\u00e7\u00f5es financeiras e pelas demais institui\u00e7\u00f5es autorizadas pelo Banco Central do Brasil, em sociedade controlada, coligada, filial, sucursal ou ag\u00eancia domiciliada no exterior; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.865, de 2013, e 12.249, de 2010, ressalvados os destaques. Congratula\u00e7\u00f5es ao Governo Jair Bolsonaro pela prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial de 600 reais concedido aos trabalhadores informais, aut\u00f4nomos e fam\u00edlias carentes para enfrentamento da crise gerada pela Covid-19. Destina\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de elevados recursos para combate \u00e0 doen\u00e7a. Sugest\u00e3o ao Ministro da Economia, Paulo Guedes, de descentraliza\u00e7\u00e3o do pagamento do aux\u00edlio emergencial. San\u00e7\u00e3o, pelo Presidente Jair Bolsonaro, do Projeto de Lei n\u00ba 1.075, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor cultural adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica, reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020. Inaugura\u00e7\u00e3o, pelo Presidente da Rep\u00fablica, de trecho das obras de transposi\u00e7\u00e3o de \u00e1guas do Rio S\u00e3o Francisco, no Estado do Cear\u00e1. Implanta\u00e7\u00e3o de programa de dessaliniza\u00e7\u00e3o na Regi\u00e3o Nordeste. Aprova\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, do Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, a respeito da atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico. Compet\u00eancia do Governo Jair Bolsonaro. Probidade do Presidente da Rep\u00fablica. Indigna\u00e7\u00e3o com ataques da m\u00eddia ao Chefe da Na\u00e7\u00e3o. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.630, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Lei Brasileira de Liberdade, Responsabilidade e Transpar\u00eancia na Internet.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, primeiramente, o Governo orienta \"sim\" \u00e0 medida provis\u00f3ria, que vem em muito boa hora. Tanto \u00e9 assim que ela est\u00e1 sendo amplamente reconhecida, aprovada pela Casa. \r\nMas este \u00e9 um dia em que n\u00f3s temos algo muito importante a comemorar. Eu quero aqui parabenizar o Presidente Bolsonaro, o Ministro Paulo Guedes, a sua equipe econ\u00f4mica e todas as pessoas envolvidas nesse decreto assinado hoje que prorroga, por mais 2 meses, o aux\u00edlio emergencial. \r\nN\u00f3s sabemos que h\u00e1 aproximadamente 64 milh\u00f5es de brasileiros que permaneceram invis\u00edveis aos olhos dos Governos anteriores. Hoje, com essa pandemia que vivemos, veio \u00e0 tona a quantidade de brasileiros que sofrem e que est\u00e3o precisando, neste momento, que o Governo lhes estenda a m\u00e3o, para que essas pessoas possam ter tranquilidade, possam ficar em casa, possam receber esse aux\u00edlio. S\u00e3o, pelo menos, 600 reais, e, por exemplo, as mulheres chefes de fam\u00edlia recebem o dobro desse valor. Ent\u00e3o, este \u00e9 um momento de parabenizarmos o Governo, que tem trabalhado duramente. \r\nHoje eu participei de uma audi\u00eancia p\u00fablica com o Ministro Paulo Guedes, em uma Comiss\u00e3o Mista que trata da pandemia. S.Exa. explicou que o Brasil, com mais de 1 trilh\u00e3o de reais j\u00e1 investidos nessa pandemia, j\u00e1 investiu mais que o dobro que os demais pa\u00edses emergentes na mesma condi\u00e7\u00e3o do Brasil e tamb\u00e9m 10% a mais que pa\u00edses ricos. Os Estados Unidos talvez seja o \u00fanico pa\u00eds que investiu mais do que o Brasil. Todo esse esfor\u00e7o, \u00e9 claro, s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel tamb\u00e9m gra\u00e7as \u00e0 compet\u00eancia do Ministro Paulo Guedes e da sua equipe econ\u00f4mica. \r\nN\u00f3s, como representantes do povo, somos testemunhas de muitos relatos. Sabemos que existem muitas dificuldades ainda para que o dinheiro disponibilizado chegue realmente at\u00e9 as m\u00e3os daquelas pessoas que precisam, principalmente no caso das micro e pequenas empresas, daquelas pessoas que investem no Pa\u00eds. Ent\u00e3o, eu sugeri ao Ministro Paulo Guedes uma descentraliza\u00e7\u00e3o desse pagamento, por meio da concess\u00e3o, da autoriza\u00e7\u00e3o pelo Banco Central, para que startups e fintechs possam, sim, realizar esse pagamento. O Ministro aquiesceu, disse que o Banco Central h\u00e1 de se debru\u00e7ar sobre isso. Essa medida certamente facilitar\u00e1 que o dinheiro chegue \u00e0s m\u00e3os das pessoas que realmente ser\u00e3o as tomadoras do dinheiro. \r\nN\u00f3s entendemos o desespero da Oposi\u00e7\u00e3o, que fica gritando, dizendo que este Governo n\u00e3o cuida de nada. Entendemos isso quando, por exemplo, abrimos o Twitter do Presidente Bolsonaro e o vemos anunciar, al\u00e9m dessa medida de hoje, que agora foi sancionada a lei que d\u00e1 3 bilh\u00f5es de reais para a cultura. Com isso, o artista informal, independente, que n\u00e3o tem recursos, que n\u00e3o tem ainda fama que permita a ele poder ter recursos, vai receber tamb\u00e9m 600 reais. \r\nEnt\u00e3o, est\u00e1 a\u00ed: o Governo Bolsonaro, que era t\u00e3o acusado pela Oposi\u00e7\u00e3o de n\u00e3o cuidar da cultura, sancionou essa lei. Agora, a cultura e os artistas contam com essa grande monta, com esse grande volume de recursos, para que os artistas possam sobreviver tamb\u00e9m, durante essa pandemia, com dignidade.\r\nN\u00f3s vimos tamb\u00e9m um v\u00eddeo de um senhorzinho, no Nordeste, no Cear\u00e1, celebrando a chegada da \u00e1gua, depois de tantas d\u00e9cadas sofridas, de tantas d\u00e9cadas de seca, de tantas d\u00e9cadas assistindo ao entra e sai de governos que faziam demagogia, iam ao local, fazendo de conta que estava inaugurando uma obra, mas a obra nunca se conclu\u00eda, nunca se realizava, e a \u00e1gua nunca chegava. \r\nAl\u00e9m da transposi\u00e7\u00e3o das \u00e1guas do Velho Chico, n\u00f3s agora temos tamb\u00e9m o programa de dessaliniza\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, \u00e1gua \u00e9 tirada do mar e levada para a casa das pessoas, \u00e1gua limpa, que permite que as pessoas n\u00e3o s\u00f3 a bebam e tomem banho, mas tamb\u00e9m, em tempos de pandemia, lavem as m\u00e3os. \u00c9 com essa \u00e1gua que se vai cozinhar, \u00e9 com essa \u00e1gua que as fam\u00edlias ter\u00e3o dignidade.\r\nEst\u00e1 de parab\u00e9ns o Congresso tamb\u00e9m, que tem sido parceiro em todas essas iniciativas. \r\nN\u00f3s aprovamos este ano, agora no Senado, antes na C\u00e2mara, o novo marco do saneamento b\u00e1sico. N\u00f3s s\u00f3 ouvimos a Oposi\u00e7\u00e3o berrar, chiar, reclamar, dizer que isso \u00e9 um absurdo, que isso \u00e9 querer ter lucro com a \u00e1gua. N\u00e3o! Isso \u00e9 cuidado com a popula\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 isto que o Governo Bolsonaro tem feito desde o in\u00edcio: cuidar da popula\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 mais desvio de recursos. Desvio? S\u00f3 de \u00e1gua do Rio S\u00e3o Francisco. Desvios de recursos n\u00e3o existem mais. As nossas estatais, que davam preju\u00edzos hom\u00e9ricos, est\u00e3o dando lucro. Antes da pandemia, a nossa economia estava tamb\u00e9m em alta e, como diz o Ministro Paulo Guedes, h\u00e1 de se levantar novamente. A economia j\u00e1 est\u00e1 dando sinais de recupera\u00e7\u00e3o, mesmo durante esta pandemia. \u00c9 claro que isso s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel quando temos um governo que \u00e9 dirigido por pessoas s\u00e9rias, honestas e competentes. \r\nPor isso, eu quero aqui saudar o nosso Presidente Bolsonaro. Eu nunca vi uma pessoa ser t\u00e3o massacrada pela m\u00eddia.\r\nN\u00f3s j\u00e1 sabemos que a Oposi\u00e7\u00e3o vai estrebuchar mesmo. Faz parte. Esse \u00e9 o papel da Oposi\u00e7\u00e3o, que tem de estrebuchar, porque n\u00e3o deve ser f\u00e1cil perder a cadeira no Planalto e ver um presidente honesto, com uma equipe proba e eficiente, tocando este Pa\u00eds da forma como o nosso Presidente e sua equipe t\u00eam tocado. Ent\u00e3o, eu at\u00e9 me solidarizo com a Oposi\u00e7\u00e3o. Aguardem as pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es para voc\u00eas perderem novamente. Este o papel de voc\u00eas: estrebuchar, e n\u00f3s temos at\u00e9 que aguentar.\r\nO que n\u00e3o d\u00e1 para aguentar \u00e9 uma m\u00eddia, grande parte dela totalmente parcial, batendo sem parar no Presidente Bolsonaro. Ser\u00e1 isso democracia? Ent\u00e3o, n\u00e3o se pode criticar uma decis\u00e3o de um Ministro do Supremo, mas se pode tratar o Presidente como se ele fosse a Geni e atirar nele pedra? Isso n\u00e3o \u00e9 respeito \u00e0 democracia. Isso n\u00e3o \u00e9 cumprir o papel da m\u00eddia.\r\nPara concluir, Sr. Presidente, eu quero externar a minha preocupa\u00e7\u00e3o com o Projeto de Lei n\u00ba 2.630, de 2020, que est\u00e1 no Senado. N\u00e3o sei se, a esta altura, ele est\u00e1 sendo votado ou n\u00e3o. Havia muitos esfor\u00e7os para que ele n\u00e3o fosse votado, para que fosse feita uma discuss\u00e3o bem mais ampla, porque n\u00f3s corremos o risco, sim, de sermos calados.\r\nTemos a nossa liberdade de express\u00e3o amea\u00e7ada por esse projeto. \u00c9 claro que ningu\u00e9m pode ser a favor de perfil falso, de rob\u00f4, mas a per\u00edcia da pol\u00edcia acabou de dizer que n\u00e3o h\u00e1 como detectar a exist\u00eancia de rob\u00f4s na rede, acabou de levar essa conclus\u00e3o ao Ministro Alexandre de Moraes. Ent\u00e3o, o que estamos realmente vendo aqui \u00e9 uma tentativa de calar a voz daquelas pessoas que falam diferente do que a m\u00eddia mainstream quer tratar. \r\nN\u00f3s temos que ter cuidado para n\u00e3o sermos calados. Temos que brigar muito, com todos os instrumentos e ferramentas legais e jur\u00eddicos que a nossa Constitui\u00e7\u00e3o nos d\u00e1, que as leis nos d\u00e3o, para n\u00e3o aceitarmos nenhum tipo de censura. N\u00f3s n\u00e3o aceitamos a censura!\r\nO Supremo, em outros tempos, balizando os princ\u00edpios da liberdade de express\u00e3o e da intimidade e da honra, j\u00e1 entendeu que, se algu\u00e9m tiver a sua honra ferida, dever\u00e1 buscar o ressarcimento na Justi\u00e7a, mas a liberdade de express\u00e3o tem que prevalecer quando cotejados esses dois princ\u00edpios. \r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, sinceramente esperamos que essa lei n\u00e3o venha a ser aprovada no Senado. A popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 clamando por isso. As plataformas est\u00e3o amea\u00e7ando sair do Brasil diante do risco de terem que arcar com indeniza\u00e7\u00f5es, em raz\u00e3o de pessoas terem cometido alguma cal\u00fania ou difama\u00e7\u00e3o - e n\u00f3s j\u00e1 temos instrumentos para punir essas pessoas com base na legisla\u00e7\u00e3o atual. Se essa lei passar no Senado, espero que, quando ela chegar \u00e0 C\u00e2mara, n\u00f3s tenhamos a consci\u00eancia de que, como representantes do povo, temos que ouvir, sim, a popula\u00e7\u00e3o, que est\u00e1 clamando pela n\u00e3o aprova\u00e7\u00e3o dessa lei, pela sua liberdade. Cabe a n\u00f3s, representantes do povo, garantir a liberdade do povo brasileiro.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-01T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PARECER, ADMISSIBILIDADE, PEC 18/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O.\r\nSENADO FEDERAL, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 2630/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DIRETRIZES, TRANSPAR\u00caNCIA, EMPRESA, REDE SOCIAL DIGITAL, PROVEDOR DE APLICA\u00c7\u00c3O DE MENSAGEM INSTANT\u00c2NEA, COMBATE, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), PROIBI\u00c7\u00c3O, PERFIL FALSO, CONTA AUTOMATIZADA (ROB\u00d4).",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da admissibilidade da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, a respeito do adiamento das elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020, em decorr\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus, declarada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS. Descontentamento da oradora com a aprova\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, do Projeto de Lei n\u00ba 2.630, de 2020, acerca de institui\u00e7\u00e3o da Lei Brasileira de Liberdade, Responsabilidade e Transpar\u00eancia na Internet.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, s\u00e3o v\u00e1rios os motivos para se rejeitar essa PEC, que trar\u00e1, como disse o Deputado Hildo Rocha, que me antecedeu, muitos gastos extras que n\u00e3o s\u00e3o recomend\u00e1veis, ainda mais em um momento como este, em que j\u00e1 estamos fazendo tantos gastos para podermos ajudar as pessoas na pandemia.\r\nH\u00e1 tamb\u00e9m a quest\u00e3o de servidores p\u00fablicos, de pessoas que j\u00e1 se desincompatibilizaram e que ter\u00e3o preju\u00edzos muito grandes com a prorroga\u00e7\u00e3o dessas elei\u00e7\u00f5es.\r\nAl\u00e9m disso, Sr. Presidente, por todos os estudos que t\u00eam sido feitos, parece que n\u00e3o haver\u00e1 grande diferen\u00e7a na quest\u00e3o da contamina\u00e7\u00e3o do v\u00edrus entre outubro e novembro.\r\nPortanto, parece ser de pouca efic\u00e1cia essa medida, conquanto seja bastante custosa para os cofres p\u00fablicos e traga tamb\u00e9m muito preju\u00edzo para os pr\u00e9-candidatos, para aquelas pessoas que j\u00e1 est\u00e3o desincompatibilizadas e naturalmente come\u00e7ar\u00e3o a pr\u00e9-campanha. Somente aqueles que tiverem mais recursos ter\u00e3o f\u00f4lego para chegar at\u00e9 o final das elei\u00e7\u00f5es.\r\nDe qualquer forma, eu votei contra o requerimento de retirada de pauta, porque acho que n\u00f3s Parlamentares temos, sim, que nos debru\u00e7ar sobre esse tema. \u00c9 importante o tema ser tratado. Portanto, estamos aqui fazendo este debate, mas sou contr\u00e1ria \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da PEC, porque ela trar\u00e1 muito mais custos do que benef\u00edcios.\r\nQuero louvar que este debate esteja sendo travado na C\u00e2mara, porque fiquei um pouco assustada ao ver uma declara\u00e7\u00e3o de alguns Ministros da Corte Suprema dizendo que, caso o Congresso se omitisse, o Supremo Tribunal Federal ou quem sabe o TSE teria que fazer o adiamento por conta pr\u00f3pria, mediante alguma solicita\u00e7\u00e3o, algum requerimento ou alguma a\u00e7\u00e3o que fosse ajuizada. Isso n\u00e3o \u00e9 correto, porque quem tem que tratar desse assunto somos n\u00f3s Parlamentares. Quando tomarmos uma decis\u00e3o - digamos que essa PEC n\u00e3o seja aprovada -, isso n\u00e3o ser\u00e1 omiss\u00e3o, ser\u00e1 uma op\u00e7\u00e3o do Parlamento.\r\nEnt\u00e3o, pe\u00e7o aqui que estejamos muito atentos ao ativismo que tem, sim, invadido a compet\u00eancia do Parlamento. Cabe a n\u00f3s Parlamentares n\u00e3o nos deixarmos subjugar. Cabe a n\u00f3s Parlamentares resistirmos bravamente a qualquer tentativa de se violarem as nossas atribui\u00e7\u00f5es.\r\nPor isso, votei pela discuss\u00e3o, mas votarei contra esta PEC, porque entendo que ela n\u00e3o se faz justific\u00e1vel. Ela tem muito mais contras do que pr\u00f3s. A sua aprova\u00e7\u00e3o levar\u00e1 a disp\u00eandio de dinheiro, a situa\u00e7\u00f5es de iniquidade, de tratamento desigual entre candidatos.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Encerre, Deputada.\r\nA SRA. BIA KICIS (PSL - DF) - De qualquer forma, entre os meses de outubro e novembro \u00e9 pouco prov\u00e1vel que haja tanta diferen\u00e7a na quest\u00e3o de qualquer contamina\u00e7\u00e3o.\r\nO TSE, como \u00f3rg\u00e3o executor das elei\u00e7\u00f5es, pode e deve, sim, tomar medidas para prevenir aglomera\u00e7\u00f5es, tratar a situa\u00e7\u00e3o de forma a preservar os eleitores e preservar vidas, sem que se tenha, contudo, que alterar a data das elei\u00e7\u00f5es.\r\nPara concluir, Presidente, quero registrar aqui o meu total descontentamento com a decis\u00e3o do Senado de ontem, quando aprovou a lei da censura.\r\nEspero que nesta Casa fa\u00e7amos justi\u00e7a ao povo brasileiro e possamos manter a liberdade de express\u00e3o do povo.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2020&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-01T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PEC 18/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O.\r\nGREVE, ENTREGADOR POR APLICATIVO, TRABALHADOR AUT\u00d4NOMO, DIREITO DO TRABALHO.\r\nATIVISMO JUDICIAL, CR\u00cdTICA.\r\nDEFESA, PARLAMENTO, LIBERDADE DE EXPRESS\u00c3O.\r\nPL 2630/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DIRETRIZES, TRANSPAR\u00caNCIA, EMPRESA, REDE SOCIAL DIGITAL, PROVEDOR DE APLICA\u00c7\u00c3O DE MENSAGEM INSTANT\u00c2NEA, COMBATE, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), PROIBI\u00c7\u00c3O, PERFIL FALSO, CONTA AUTOMATIZADA (ROB\u00d4), APROVA\u00c7\u00c3O, SENADO FEDERAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, a respeito do adiamento das elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020, em decorr\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus, declarada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS. Defesa da liberdade de express\u00e3o e da liberdade \u00e0 vida. Posicionamento da oradora a respeito da greve nacional dos trabalhadores em empresas de atendimento eletr\u00f4nico (aplicativos), lotados no setor de entrega de mercadorias, produtos e alimentos. Protesto contra a aprova\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal,  do Projeto de Lei n\u00ba 2.630, de 2020, acerca de institui\u00e7\u00e3o da Lei Brasileira de Liberdade, Responsabilidade e Transpar\u00eancia na Internet.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, estamos aqui para votar essa PEC, que pode alterar a data das elei\u00e7\u00f5es municipais, o que causa preocupa\u00e7\u00e3o. Mas, de qualquer maneira, estamos aqui debatendo o tema, na Casa, no Parlamento.\r\nEu sou uma Parlamentar que tem como uma das causas mais importantes do meu mandato o combate ao ativismo judicial e o resgate da autoridade e do respeito a este Parlamento.\r\nPortanto, espero que esse debate seja feito de forma coerente, para que possamos realmente enfrentar esse tema, e que, ao final das contas, aquele que tiver mais votos ven\u00e7a. Que essa decis\u00e3o seja respeitada por esta Casa, em vez de, como tantos fazem, correrem, como eu tenho dito, no tapet\u00e3o, para que o Judici\u00e1rio possa alterar as nossas decis\u00f5es.\r\nEsse \u00e9 um caso muito importante para mim, para refor\u00e7armos a consci\u00eancia do nosso papel como Parlamentares. Temos de bem representar a popula\u00e7\u00e3o: ora vamos ganhar, ora vamos perder, mas que as decis\u00f5es fiquem dentro da Casa, por respeito \u00e0 nossa nobre fun\u00e7\u00e3o constitucional.\r\nSr. Presidente, uma das causas que eu mais procuro defender, neste Parlamento, \u00e9 exatamente o respeito e a garantia das nossas liberdades: seja a liberdade \u00e0 vida; seja a liberdade de express\u00e3o; seja a liberdade ao empreendedorismo; ao investimento; ao livre mercado; \u00e0 propriedade.\r\nTemos visto aqui v\u00e1rias pessoas defenderem a greve das pessoas que n\u00e3o s\u00e3o empregados, na verdade, s\u00e3o aut\u00f4nomos que trabalham com aplicativos, mas nos esquecemos de dizer que essas pessoas trabalham como aut\u00f4nomas porque eram desempregadas. Ent\u00e3o, ao criar uma s\u00e9rie de garantias, na verdade, tira-se o maior dos direitos, que \u00e9 o direito ao trabalho. Este n\u00e3o \u00e9 um direito natural, \u00e9 preciso nos esfor\u00e7armos e buscarmos o trabalho.\r\nSr. Presidente, quero aqui dizer que uma das coisas que mais me preocupa hoje \u00e9 a nossa liberdade de express\u00e3o. A lei aprovada ontem no Senado \u00e9 um verdadeiro soco na cara do povo brasileiro; um soco direto, um golpe na nossa liberdade de express\u00e3o pelas redes sociais.\r\nTemos que trazer, ent\u00e3o, a imprensa junto. Esta Casa tem o dever de derrubar essa lei. Caso n\u00e3o possamos derrub\u00e1-la, que fa\u00e7amos mudan\u00e7as para que toda a sociedade esteja junto nessa morda\u00e7a, que n\u00f3s n\u00e3o queremos de forma alguma para ningu\u00e9m.\r\nMas, se morda\u00e7a houver, que a imprensa esteja junto com as redes sociais, porque todos temos direito \u00e0 liberdade de express\u00e3o, e n\u00e3o pode haver privilegiados.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2020&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-01T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CONTRA, DISCURSO PARLAMENTAR, CR\u00cdTICA.\r\nPARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Inconsist\u00eancia de discurso proferido no plen\u00e1rio, a respeito da ocorr\u00eancia de maior n\u00famero de \u00f3bitos pela Covid-19 nos Estados governados por aliados ao Presidente Jair Bolsonaro. Rep\u00fadio ao questionamento, por Deputado do PT, do discurso da Direita em defesa da liberdade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, acabo de ouvir um Parlamentar dizer da tribuna que os Estados que s\u00e3o aliados ao Presidente t\u00eam um maior n\u00famero de mortes. Isso n\u00e3o \u00e9 verdade, isso \u00e9 uma fake news, contada dentro do plen\u00e1rio, Presidente!\r\nEu estou aqui com o ranking oficial de mortes por COVID-19 nos Estados. Em primeiro lugar, est\u00e1 o Amazonas; em segundo, est\u00e1 o Cear\u00e1. S\u00e3o exatamente os Estados que se op\u00f5em \u00e0 pol\u00edtica do Presidente, inclusive de tratamento precoce da doen\u00e7a. Ent\u00e3o, n\u00e3o podemos ficar aqui fazendo fake news e acusando os outros de fazerem.\r\nPresidente, eu ouvi tamb\u00e9m um Deputado - um Deputado do PT, obviamente - perguntando, indagando por que n\u00f3s queremos liberdade. N\u00f3s queremos liberdade porque a liberdade \u00e9 um valor. E n\u00f3s n\u00e3o queremos que um Deputado do PT venha dizer o que devemos ou n\u00e3o fazer, o que devemos ou n\u00e3o achar que \u00e9 um valor de liberdade.\r\nA liberdade \u00e9 um valor dos mais garantidos que existem, seja pelo direito natural, seja pela nossa Constitui\u00e7\u00e3o, seja pelos tratados de direitos humanos. Estou aqui para defender a liberdade, inclusive a liberdade de express\u00e3o, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2020&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 925/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PACIENTE CONTAMINADO, CORNAV\u00cdRUS, FALECIMENTO, ARTIGO DE JORNAL, FOLHA DE S PAULO, PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 4, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020, sobre as medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira diante da pandemia de coronav\u00edrus. Rep\u00fadio a declara\u00e7\u00e3o de colunista do jornal Folha de S. Paulo , a favor da morte do Presidente Jair Bolsonaro. Congratula\u00e7\u00f5es ao Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica pela ado\u00e7\u00e3o de provid\u00eancias a respeito do caso.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O Governo orienta \"n\u00e3o\", Sr. Presidente, e quer registrar tamb\u00e9m aqui o rep\u00fadio \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o de um que eu vou chamar de blogueiro da Folha de S.Paulo que expressou nesse ve\u00edculo de imprensa que torce pela morte do Presidente da Rep\u00fablica e ainda tentou justificar filosoficamente. Isso \u00e9 um absurdo, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel! N\u00f3s n\u00e3o podemos, de forma alguma, aceitar isso. \u00c9 preciso mostrar indigna\u00e7\u00e3o.\r\nEu parabenizo o Ministro da Justi\u00e7a, que j\u00e1 solicitou \u00e0 Pol\u00edcia Federal que investigue e mova processo contra esse jornalista que n\u00e3o sabe honrar a profiss\u00e3o e faz uma declara\u00e7\u00e3o t\u00e3o vergonhosa como essa.\r\nE eu gostaria que a imprensa se manifestasse quanto a isso, colocasse o seu rep\u00fadio, e tamb\u00e9m quanto ao fato de que um outro jornalista tem sido perseguido, sem direito de defesa.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=153&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 925/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nFACEBOOK, RETIRADA, REDE SOCIAL, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).\r\nPL 2630/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DIRETRIZES, TRANSPAR\u00caNCIA, EMPRESA, REDE SOCIAL DIGITAL, PROVEDOR DE APLICA\u00c7\u00c3O DE MENSAGEM INSTANT\u00c2NEA, COMBATE, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), PROIBI\u00c7\u00c3O, PERFIL FALSO, CONTA AUTOMATIZADA (ROB\u00d4), REJEI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 27, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020, sobre as medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira diante da pandemia de coronav\u00edrus. Remo\u00e7\u00e3o de contas ligadas ao PT pelo aplicativo Facebook. Pedido \u00e0 Casa de rejei\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.630, de 2020, relativo \u00e0 institui\u00e7\u00e3o da Lei Brasileira de Liberdade, Responsabilidade e Transpar\u00eancia na Internet.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O Governo orienta \"n\u00e3o\". \r\nE eu queria dizer o seguinte: para o PT, vale a velha a m\u00e1xima \"Chame-os do que voc\u00ea \u00e9, acuse-os do que voc\u00ea faz\".\r\nO WhatsApp detectou e removeu nove contas do PT de disparo autom\u00e1tico, no WhatsApp. Essa pr\u00e1tica \u00e9 considerada irregular pelo aplicativo. Enquanto isso, o PT acusa Deputados conservadores de fazer esse tipo de disparo, coisa que n\u00e3o existe - n\u00e3o h\u00e1 nenhuma comprova\u00e7\u00e3o. \r\nEu quero chamar aten\u00e7\u00e3o para o fato de que a legisla\u00e7\u00e3o j\u00e1 prev\u00ea mecanismos como esse, e n\u00f3s n\u00e3o precisamos do Projeto de Lei n\u00ba 2.630, de 2020, que vai censurar as redes. Eu estou realmente preocupad\u00edssima com essa proposi\u00e7\u00e3o e pe\u00e7o a esta C\u00e2mara dos Deputados que se una contra essa lei da censura, lei da morda\u00e7a.\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=167&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 925/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO.\r\nPL 2630/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DIRETRIZES, TRANSPAR\u00caNCIA, EMPRESA, REDE SOCIAL DIGITAL, PROVEDOR DE APLICA\u00c7\u00c3O DE MENSAGEM INSTANT\u00c2NEA, COMBATE, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), PROIBI\u00c7\u00c3O, PERFIL FALSO, CONTA AUTOMATIZADA (ROB\u00d4), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 14, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020, sobre as medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira diante da pandemia de coronav\u00edrus. Pedido \u00e0 Casa de rejei\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.630, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o da Lei Brasileira de Liberdade, Responsabilidade e Transpar\u00eancia na Internet.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Governo orienta \"n\u00e3o\". \r\nQuero aproveitar ainda a oportunidade para dizer o seguinte: aqui n\u00e3o h\u00e1 ningu\u00e9m que se intimide com mentiras, narrativas e agress\u00f5es que venham da boca de algum Parlamentar, de algum Deputado que n\u00e3o esteja interessado em falar a verdade.\r\nEu tenho aqui em m\u00e3os uma r\u00e9plica do Bill of Rights, que \u00e9 a Declara\u00e7\u00e3o de Direitos, que data de 1689, e isso nunca foi t\u00e3o atual no momento em que estamos lutando aqui pelas liberdades. \r\nPortanto, aquelas pessoas que n\u00e3o se importam com a liberdade, que, na verdade, gostam de criar narrativas e acusar os outros por aquilo que elas fazem, possivelmente ir\u00e3o votar a favor da lei da censura. Mas n\u00f3s queremos aqui conclamar este Plen\u00e1rio, os Deputados que s\u00e3o pessoas razo\u00e1veis, que se importam com a liberdade, que vote contra a lei da censura, porque estamos realmente vivendo um momento muito cr\u00edtico em que vemos cidad\u00e3os sendo arrancados, como no v\u00eddeo que postei hoje, de um cidad\u00e3o que foi arrancado \u00e0 for\u00e7a de uma praia na Bahia. Ele estava nadando, exercitando-se, tomando sol, absolutamente solit\u00e1rio, e foi arrancado da praia. O desespero foi tamanho que ele chegou a pedir aos policiais: \"Me deixem morrer em paz\".\r\nN\u00f3s queremos viver com dignidade, com liberdade. N\u00e3o queremos viver com o Estado nos dizendo o que podemos ou n\u00e3o fazer quando n\u00e3o cometemos crime.\r\nViva a liberdade! \"N\u00e3o\" ao PL 2.630.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=175&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nMPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE ACESSO A CR\u00c9DITO, MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, PEQUENA EMPRESA, M\u00c9DIA EMPRESA, CRISE ECON\u00d4MICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EFRAIM FILHO, DEPUTADO FEDERAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, a respeito da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020. Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Efraim Filho, Relator da mat\u00e9ria, e ao Governo Jair Bolsonaro pela edi\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, \u00e9 uma honra ser aqui presidida por V.Exa.\r\nDirijo-me a todos os Parlamentares, a todos os brasileiros que nos ouvem.\r\nQuero cumprimentar o Deputado Efraim Filho, nosso Presidente da Frente Parlamentar do Com\u00e9rcio, Servi\u00e7os e Empreendedorismo, que fez um trabalho primoroso.\r\nEssa medida provis\u00f3ria precisa, sim, ser aprovada, at\u00e9 porque n\u00f3s, que somos Parlamentares, representantes do povo, recebemos as mensagens dos empres\u00e1rios, do pequeno, do m\u00e9dio empreendedor, aquele que nos procura para dividir conosco sua ang\u00fastia e nos pedir solu\u00e7\u00f5es. De fato, n\u00f3s temos visto a dificuldade de o dinheiro que foi liberado, o cr\u00e9dito que existe, que o Governo Federal colocou \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, chegar at\u00e9 o pequeno e o m\u00e9dio empres\u00e1rio, aqueles que t\u00eam sofrido com a necessidade de garantias.\r\nDe fato, essa medida provis\u00f3ria vem para atender essas pessoas que acreditam no Brasil, que arriscam seu patrim\u00f4nio, que dedicam seu tempo a gerar riqueza, gerar postos de trabalho, porque o Estado n\u00e3o gera riqueza nem abre emprego para ningu\u00e9m. Quem faz isso \u00e9 o empreendedor, \u00e9 o empres\u00e1rio, que deve, por isso mesmo, receber merecidamente a valoriza\u00e7\u00e3o e exatamente esse cuidado que estamos tendo, que o Governo Federal est\u00e1 tendo e que o relat\u00f3rio feito por V.Exa., Deputado Efraim, vem ainda aprimorar.\r\nEu cito as palavras do Ministro Paulo Guedes, em recente reuni\u00e3o numa Comiss\u00e3o da Casa. Ele disse que se faz um socialista em 5 minutos, todo mundo nasce socialista, digamos assim. A Esquerda tomou para si os valores crist\u00e3os, como o valor da solidariedade. Mas, na verdade, para ser um liberal, d\u00e1 mais trabalho, \u00e9 preciso estudar, \u00e9 preciso entender como funciona o mundo, a realidade.\r\nInfelizmente, como disse o Ministro Paulo Guedes, n\u00f3s ainda temos um mundo que ainda \u00e9 muito dominado pela tirania do socialismo, pela tirania da Esquerda. Mas, gra\u00e7as a Deus e gra\u00e7as ao Governo Jair Bolsonaro, que \u00e9 um conservador nos costumes, mas um liberal quando se trata de economia, que se cercou de Ministros e de outros auxiliares, que tem uma base no Congresso de pessoas que enxergam o mundo dessa forma, que enxergam como a riqueza pode ser produzida - se voc\u00ea quer realmente ajudar a popula\u00e7\u00e3o, voc\u00ea precisa produzir para poder distribuir riqueza, e n\u00e3o pobreza e n\u00e3o mis\u00e9ria, como os pa\u00edses socialistas fazem -, gra\u00e7as a tudo isso hoje essa medida provis\u00f3ria vem se somar a tantos esfor\u00e7os, tantas medidas que v\u00eam sendo feitas.\r\nParab\u00e9ns, mais uma vez, ao Relator e parab\u00e9ns ao Governo Jair Bolsonaro por essa medida.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=210&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 926/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nSA\u00daDE P\u00daBLICA, RECURSOS, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, DESVIO.\r\nVETO PRESIDENCIAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DEBATE, DAMARES REGINA ALVES, MINISTRA DE ESTADO, MINIST\u00c9RIO DA MULHER, DA FAM\u00cdLIA E DOS DIREITOS HUMANOS, BIA KICIS, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, REUNI\u00c3O.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, EX\u00c9RCITO BRASILEIRO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, CR\u00cdTICA, GILMAR MENDES, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, OPINI\u00c3O, CONTRA, PROCURADORIA-GERAL DA REP\u00daBLICA (PGR), ENCAMINHAMENTO, MINISTRO DE ESTADO DA DEFESA, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nROBSON SILVA, SECRET\u00c1RIO, SECRETARIA ESPECIAL DE SA\u00daDE IND\u00cdGENA (SESAI), SAUDA\u00c7\u00c3O.\r\nCORONAV\u00cdRUS, POPULA\u00c7\u00c3O IND\u00cdGENA, MORTALIDADE, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 926, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista ao estabelecimento dos procedimentos para aquisi\u00e7\u00e3o de bens, servi\u00e7os e insumos destinados ao enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus. Desvio, pelos Governadores e Prefeitos Municipais, de recursos destinados ao combate \u00e0 Covid-19. Discuss\u00e3o de vetos presidenciais com a Ministra da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, Damares Regina Alves. Encaminhamento \u00e0 Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica, pelo Ministro da Defesa, de not\u00edcia-crime contra Ministro do Supremo Tribunal Federal, em face de acusa\u00e7\u00e3o grave contra as For\u00e7as Armadas brasileiras. Sauda\u00e7\u00e3o ao Secret\u00e1rio Especial de Sa\u00fade Ind\u00edgena, coronel Robson Silva. Baixo n\u00famero de \u00f3bitos ocorridos entre a popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena pela Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, obviamente, eu sou favor\u00e1vel a esta medida provis\u00f3ria, apesar dos muitos reparos a fazer. No entanto, devo registrar que Governadores, Prefeitos e gestores est\u00e3o usando, de forma totalmente indevida, cometendo crimes, desviando, roubando, este que \u00e9 um dinheiro t\u00e3o suado, um dinheiro que pertence ao povo brasileiro, e o Governo Federal est\u00e1 fazendo de tudo para que este dinheiro chegue ao povo. \u00c9 uma vergonha o que certos gestores est\u00e3o fazendo! Mas, para estes, n\u00f3s daremos o tratamento adequado previsto na legisla\u00e7\u00e3o, refor\u00e7ando-a, punindo esses gestores com rigor, exemplarmente. \r\nA medida provis\u00f3ria tem seu valor, j\u00e1 que, neste momento, \u00e9 preciso flexibilizar a compra de insumos para salvarmos mais vidas. \r\nSr. Presidente, n\u00f3s ficamos aqui ouvindo aquele velho discurso ranheta de pessoas que ficam falando em genoc\u00eddio, o que, na verdade, n\u00e3o passa de uma narrativa que chega a provocar n\u00e1useas e enjoo. Mas n\u00f3s temos que aguentar, faz parte do jogo. \r\nEu tive o cuidado de conversar hoje com a Ministra Damares e de me informar muito bem a respeito dos vetos. Eu trouxe dados, n\u00fameros que nos interessam. N\u00e3o se trata de uma narrativa totalmente furada, uma narrativa aborrecida, como a de pessoas que est\u00e3o a\u00ed falando de Ministro militar, mas nunca se importaram com Ministros terroristas, com pessoas que pegaram em armas, que promoveram uma luta armada, que assaltaram bancos. Isso n\u00e3o importa. Agora, quando se fala em militar, parece que se est\u00e1 falando um palavr\u00e3o. Ali\u00e1s, n\u00f3s temos que ver um Ministro do Supremo Tribunal Federal fazer uma acusa\u00e7\u00e3o grav\u00edssima ao falar em genoc\u00eddio. \r\nO Ministro da Defesa j\u00e1 encaminhou uma not\u00edcia-crime \u00e0 Procuradoria da Rep\u00fablica, e n\u00f3s esperamos que provid\u00eancias sejam tomadas, porque n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel este desrespeito para com homens honrados, para com um Governo probo e honesto. Falem o que quiserem, mas n\u00e3o existe um caso de corrup\u00e7\u00e3o neste Governo! \r\nMas vamos aos n\u00fameros, aos dados. \r\nAntes, por\u00e9m, eu quero saudar o Coronel Robson Silva, Secret\u00e1rio da Secretaria Especial de Sa\u00fade Ind\u00edgena - SESAI. Ele assumiu uma Secretaria que \u00e9 respons\u00e1vel por cuidar dos \u00edndios que est\u00e3o aldeados. N\u00e3o se trata de todos os \u00edndios, apenas daqueles que est\u00e3o aldeados. Estes, sim, s\u00e3o de responsabilidade da SESAI. Os \u00edndios que est\u00e3o no meio urbano, quando se trata de hospitais, de doen\u00e7as, s\u00e3o tratados pelo SUS, ou seja, n\u00e3o s\u00e3o de responsabilidade da SESAI. Portanto, quando alguns falam em genoc\u00eddio, n\u00e3o sabem o que dizem. Querem apenas importunar, atrapalhar e causar confus\u00e3o.\r\nPara concluir, n\u00f3s temos 10.130 casos confirmados de \u00edndios doentes e 5.789 casos de cura cl\u00ednica. Quanto ao n\u00famero de \u00edndios mortos, no caso dos que est\u00e3o aldeados, s\u00e3o apenas 290 \u00edndios.\r\nDiante disso, n\u00e3o cabe falar em genoc\u00eddio, de forma alguma, quando se tem mais de 750 mil \u00edndios no Pa\u00eds. Trata-se de apenas 290 \u00edndios aldeados mortos. Portanto, \u00e9 um absurdo falar em genoc\u00eddio.\r\nBrasileiros est\u00e3o morrendo, seres humanos est\u00e3o morrendo no mundo inteiro, e isso n\u00e3o \u00e9 por falta de provid\u00eancias deste Governo. As pessoas est\u00e3o morrendo porque \u00e9 a COVID que as est\u00e1 matando. Apesar disso, o Brasil \u00e9 o segundo pa\u00eds no mundo em cura da doen\u00e7a.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 2801/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, ATUA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nMICROEMPRESA, PEQUENA EMPRESA, CR\u00c9DITO.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.801, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da  Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento da natureza alimentar do benef\u00edcio emergencial, e \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da penhora ou bloqueio para o pagamento de d\u00edvidas ou presta\u00e7\u00f5es, bem como de benef\u00edcios sociais, salvo em caso de pens\u00e3o aliment\u00edcia, na forma especificada. Sucesso da pol\u00edtica econ\u00f4mica adotada pelo Ministro da Economia, Paulo Guedes. Extin\u00e7\u00e3o de entraves burocr\u00e1ticos impeditivos do acesso de pequenos e microempres\u00e1rios ao cr\u00e9dito.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, estamos aqui para votar este projeto. Com certeza, \u00e9 de muito valor a impenhorabilidade do aux\u00edlio emergencial. Isso vem em muito boa hora. Eu quero parabenizar aqui a iniciativa.\r\nQuero dizer tamb\u00e9m, Sr. Presidente, que tive a oportunidade de ouvir um programa na televis\u00e3o que falava dos benef\u00edcios e do grande sucesso da pol\u00edtica econ\u00f4mica do nosso Ministro Paulo Guedes. O programa dizia que o Brasil, hoje, tem conseguido se destacar em rela\u00e7\u00e3o ao resto do mundo, at\u00e9 mesmo com a Bolsa de Valores dando resultado altamente positivo; que as pessoas desempregadas t\u00eam sido assistidas; e que o aux\u00edlio de 600 reais t\u00eam movimentado a economia. Ent\u00e3o, n\u00f3s ficamos muito felizes de ver que, quando temos um homem da estatura do Ministro Paulo Guedes, com o seu conhecimento, com a sua sabedoria, para dirigir a pol\u00edtica econ\u00f4mica do Pa\u00eds, mesmo num momento t\u00e3o complicado, de tantas perdas, t\u00e3o dif\u00edcil para todo o planeta, o Brasil se destaca. Eu quero aqui parabenizar o Ministro Paulo Guedes! \r\nTemos muito ainda a avan\u00e7ar, inclusive para que o cr\u00e9dito para o micro e o pequeno empres\u00e1rio chegue realmente \u00e0 ponta. Mas j\u00e1 estou sabendo tamb\u00e9m de projetos do Banco Central e da equipe econ\u00f4mica que v\u00e3o favorecer, realmente, o pequeno empres\u00e1rio, aquele que investe no Pa\u00eds, no sentido de permitir que ele consiga ter acesso ao cr\u00e9dito com menos burocracia e com mais facilidade.\r\nEnt\u00e3o, fica aqui este meu registro parabenizando o Ministro Paulo Guedes e o Presidente Jair Bolsonaro, que tem sido t\u00e3o acusado, mas sabemos que isso se d\u00e1 por narrativas que n\u00e3o fazem o menor sentido, Sr. Presidente.\r\nQuero dizer aqui tamb\u00e9m, mais uma vez, que, neste momento, estamos nos unindo aqui, os Parlamentares, em prol da nossa garantia prevista no art. 53, caput, porque estamos aqui para falar e temos que ter, sim, assegurada a inviolabilidade das nossas palavras, opini\u00f5es e votos.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, RECURSO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PARECER TERMINATIVO, COMISS\u00c3O DE FINAN\u00c7AS E TRIBUTA\u00c7\u00c3O (CFT), EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2801/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do recurso contra o parecer terminativo da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o \u00e0 Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 2.801, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da  Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento da natureza alimentar do benef\u00edcio emergencial, e \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da penhora ou bloqueio para o pagamento de d\u00edvidas ou presta\u00e7\u00f5es, bem como de benef\u00edcios sociais, salvo em caso de pens\u00e3o aliment\u00edcia, na forma especificada.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O Governo orienta \"n\u00e3o\" ao recurso do PT, porque, se houver necessidade de se prorrogar esse aux\u00edlio, isso poder\u00e1 ser feito por decreto, como acabou de ser feito pelo Governo Federal, pelo Presidente Bolsonaro.\r\nE h\u00e1 mais, Presidente: \u00e9 muito f\u00e1cil esse recurso do PT. Isso me faz lembrar claramente as palavras do Ministro Paulo Guedes: que se faz um socialista em 5 minutos - ele \u00e9 baseado em cren\u00e7as -, mas que para ser um liberal \u00e9 preciso estudar.\r\nEnt\u00e3o, com base nisso tudo, n\u00f3s compreendemos a quest\u00e3o do or\u00e7amento, o Governo orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1581/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO,, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nOPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, IMAGEM, BRASIL, AUMENTO, INVESTIMENTO ESTRANGEIRO, POPULARIDADE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 1.581, de 2020, a respeito do disciplinamento do acordo com credores para o pagamento com desconto de precat\u00f3rios federais; do acordo terminativo de lit\u00edgio contra a Fazenda P\u00fablica; da destina\u00e7\u00e3o dos recursos oriundos para o combate \u00e0 Covid-19 durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica, reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 7.689, de 1988, e 8.212, de 1991, ressalvados os destaques. Desconex\u00e3o entre o discurso oposicionista sobre a deteriora\u00e7\u00e3o da imagem do Brasil no exterior, e a instala\u00e7\u00e3o de novas empresas estrangeiras no Pa\u00eds e o recorde na compra de t\u00edtulos p\u00fablicos brasileiros. Eleva\u00e7\u00e3o dos \u00edndices de popularidade do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O Governo vota \"sim\", Presidente. Este \u00e9 um projeto realmente muito merit\u00f3rio. Eu fui Procuradora do Distrito Federal por muitos anos e acompanhei sempre a ang\u00fastia dos credores com rela\u00e7\u00e3o ao recebimento de seus cr\u00e9ditos por meio de precat\u00f3rios.\r\nE quero acalmar a Oposi\u00e7\u00e3o, que est\u00e1 t\u00e3o preocupada, dizendo que o Brasil est\u00e1 com sua imagem queimada, com seu \"filme queimado\", l\u00e1 fora. Tenho aqui not\u00edcias de que empresas est\u00e3o saindo da Argentina e vindo para o Brasil; de que empresas italianas est\u00e3o tirando suas f\u00e1bricas da China e trazendo para o Brasil; de que est\u00e1 havendo recorde de compras de t\u00edtulos p\u00fablicos do Brasil no exterior. Ent\u00e3o, j\u00e1 vemos a\u00ed que n\u00e3o precisam se preocupar com a imagem do Brasil, que est\u00e1 muito boa.\r\nOutra boa not\u00edcia: quero dizer aos eleitores que, de acordo com uma recente pesquisa do Poder360, os Prefeitos e Governadores est\u00e3o tendo um decr\u00e9scimo na sua popularidade e aceita\u00e7\u00e3o, enquanto o Presidente Bolsonaro est\u00e1 tendo um acr\u00e9scimo, subindo em popularidade, o que indica que a sua op\u00e7\u00e3o no combate ao coronav\u00edrus parece estar dando certo aos olhos dos cidad\u00e3os, dos brasileiros, dos eleitores, pelo fato de ele se preocupar tamb\u00e9m, al\u00e9m da sa\u00fade, com a economia e com o emprego dos brasileiros.\r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=162&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1581/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nVETO PRESIDENCIAL, PL 4162/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,  MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 10, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.581, de 2020, sobre o disciplinamento do acordo com credores para o pagamento com desconto de precat\u00f3rios federais, bem como do acordo terminativo de lit\u00edgio contra a Fazenda P\u00fablica; e sobre a destina\u00e7\u00e3o dos recursos oriundos para o combate \u00e0 Covid-19, durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 7.689, de 1988, e 8.212, de 1991. Preju\u00edzos causados aos cofres p\u00fablicos pelos governos petistas. Contesta\u00e7\u00e3o as afirma\u00e7\u00f5es sobre a privatiza\u00e7\u00e3o da \u00e1gua pelo Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, a respeito da atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico, aprovado pelo Senado Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O Governo vota \"n\u00e3o\".\r\nQueremos tamb\u00e9m dizer ao povo brasileiro como respondemos a insultos, mentiras e narrativas. Respondemos com trabalho, com honestidade. Ent\u00e3o, vamos l\u00e1: no Governo Bolsonaro, estatais brasileiras t\u00eam lucro 60% maior. No Governo Dilma, o preju\u00edzo era de bilh\u00f5es e bilh\u00f5es de reais.\r\nAqui houve Deputado que falou de quadrilha da fam\u00edlia Bolsonaro. Vamos l\u00e1: Lula tenta liberar 13 milh\u00f5es de reais de Marisa, mas TRF-4 nega, porque a Justi\u00e7a diz que o argumento \u00e9 fruto de ilicitude. Nenhum vendedor, nenhuma vendedora da Avon conseguiu ganhar tanto dinheiro assim como a D. Marisa, n\u00e3o \u00e9 mesmo? Ent\u00e3o, respondemos com trabalho.\r\nFoi sancionado aqui tamb\u00e9m o marco legal do saneamento b\u00e1sico, e ficam dizendo que o Bolsonaro n\u00e3o quer levar \u00e1gua. Dizem que ele quer privatizar a \u00e1gua, lucrar com isso. A verdade \u00e9 que esse marco n\u00e3o privatiza. Ele aceita investimento privado. Se estivesse bom, n\u00e3o se precisava do novo marco. N\u00f3s t\u00ednhamos quase metade da popula\u00e7\u00e3o brasileira sem acesso a esgoto e mais de 20% sem acesso a \u00e1gua tratada.\r\nSe estivesse bom, se o Governo do PT tivesse levado \u00e1gua e esgoto ao povo, o Governo Bolsonaro n\u00e3o precisaria fazer o novo marco do saneamento agora.\r\nParab\u00e9ns ao Congresso e ao Governo Bolsonaro, que o aprovaram! E fica o \"mimimi\", o choror\u00f4 da Esquerda, para o que ningu\u00e9m d\u00e1 bola.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=169&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO , PL 1581/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nMPV 984/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI PEL\u00c9, DIREITO DE TRANSMISS\u00c3O DE IMAGEM, ENTIDADE DESPORTIVA, DIREITO DE ARENA, CLUBE ESPORTIVO, CLUBE MANDANTE DO JOGO, REDU\u00c7\u00c3O, PRAZO, CONTRATO DE TRABALHO, ATLETA PROFISSIONAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 5\u00ba do art. 4\u00ba do Substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.581, de 2020, a respeito do disciplinamento do acordo com credores para o pagamento com desconto de precat\u00f3rios federais; do acordo terminativo de lit\u00edgio contra a Fazenda P\u00fablica; da destina\u00e7\u00e3o dos recursos oriundos para o combate \u00e0 Covid-19 durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica, reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6,  de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 7.689, de 1988, e 8.212, de 1991. Relev\u00e2ncia da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 984, de 2020, acerca dos direitos de transmiss\u00e3o de jogos de futebol, e a dura\u00e7\u00e3o do contrato de trabalho de atletas durante a pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o Governo orienta \"sim\" ao texto e \"n\u00e3o\" ao destaque.\r\nQuero lembrar que n\u00f3s que gostamos de democracia, honestidade, efici\u00eancia e liberdade celebramos hoje tamb\u00e9m que haver\u00e1 um Fla-Flu transmitido pelo SBT, j\u00e1 que a medida provis\u00f3ria do Governo deu ampla liberdade de escolha quanto a quem pode transmitir o jogo. Ent\u00e3o, parab\u00e9ns ao Governo por essa iniciativa e parab\u00e9ns ao Congresso, que certamente est\u00e1 junto nisso, na luta pela liberdade. E vamos ao Fla-Flu pelo SBT.\r\nObrigada, Presidente.\r\nBoa noite.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=175&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, CERIM\u00d4NIA, HOMENAGEM P\u00d3STUMA, REALIZA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PAL\u00c1CIO DO PLANALTO (BRAS\u00cdLIA, DF), JORNALISTA, JORNALISMO, REDE GLOBO DE TELEVIS\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Inconsist\u00eancia da mat\u00e9ria divulgada por jornalista da Rede Globo de Televis\u00e3o sobre a n\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o de homenagem p\u00f3stuma \u00e0s v\u00edtimas da Covid-19, durante cerim\u00f4nia ocorrida no Pal\u00e1cio do Planalto para debate do tratamento precoce da doen\u00e7a.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o Deputado Bibo acabou de falar de um problema, de uma fake news jornal\u00edstica, e eu vou falar de outra, que considero ainda mais grave.\r\nEu estive presente ontem numa cerim\u00f4nia, no Pal\u00e1cio do Planalto, com m\u00e9dicos do Brasil inteiro, que vieram manifestar respeito ao tratamento precoce, que representam 10 mil m\u00e9dicos. Uma m\u00e9dica, j\u00e1 tendo combinado com o Presidente, pediu 1 minuto de sil\u00eancio, em respeito \u00e0s v\u00edtimas da COVID. Ela colocou ali que todos lament\u00e1vamos muito por isso - eu estava presente -, e fizemos. O Presidente da Rep\u00fablica e seus Ministros, Parlamentares presentes, m\u00e9dicos, todos no local fizemos 1 minuto de sil\u00eancio, em homenagem aos falecidos pela COVID e a seus familiares. Mais tarde, uma rep\u00f3rter, uma jornalista da Rede Globo teve a pachorra de dizer que em nenhum momento naquela cerim\u00f4nia homenagearam-se os mortos pela COVID.\r\nN\u00f3s temos sido v\u00edtimas da fal\u00e1cia de que n\u00f3s, nas redes sociais, espalhamos fake news. \u00c9 preciso dizer que fake news \u00e9 uma mentira propositada, com o objetivo de enganar o leitor, e n\u00e3o um engano. \u00c0s vezes, a \"tia do zap\" recebe uma informa\u00e7\u00e3o que n\u00e3o foi devidamente conferida, como acontece na m\u00eddia, que todos os dias tamb\u00e9m fala mentiras, \u00e0s vezes, \u00e9 de prop\u00f3sito, com objetivos escusos, como ocorreu desta vez com a Rede Globo, e, \u00e0s vezes, \u00e9 por engano, porque as recebe de uma fonte. Mas fake news \u00e9 isso que a Rede Globo fez e faz invariavelmente, e n\u00e3o o que, \u00e0s vezes, uma pessoa desavisada solta como not\u00edcia, pelo que, depois, ao ver que n\u00e3o era real, retrata-se e pede desculpas. Ent\u00e3o, a Rede Globo deveria pelo menos pedir desculpas por isso, deveria pedir desculpas \u00e0s pessoas, \u00e0 sua audi\u00eancia e, principalmente, ao povo brasileiro e ao Presidente da Rep\u00fablica.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T22:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5919/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, TRIBUNAL REGIONAL FEDERAL (TRF), BELO HORIZONTE (MG), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Raz\u00f5es do posicionamento da oradora contr\u00e1rio \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, muito obrigada. Eu falo aqui com o conhecimento de quem foi Procuradora de Estado durante 24 anos e conhece bem o funcionamento da Justi\u00e7a. \r\nReconhe\u00e7o o esfor\u00e7o da bancada de Minas; reconhe\u00e7o a necessidade do povo mineiro, do povo de todo o Brasil, de ter uma Justi\u00e7a melhor, uma Justi\u00e7a c\u00e9lere - e estamos longe dessa realidade. Contudo, eu tamb\u00e9m tenho conhecimento de que n\u00e3o \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de um novo Tribunal Regional que vai desafogar a Justi\u00e7a como um todo. \r\nO problema da lentid\u00e3o da Justi\u00e7a est\u00e1 na quantidade de processos, que tornam o trabalho judicante um trabalho de enxugar gelo. A grande maioria dos processos que emperram a Justi\u00e7a Federal s\u00e3o processos de execu\u00e7\u00e3o fiscal. Esses processos abarrotam o Judici\u00e1rio e t\u00eam como resultado um percentual de 0,5% a 1% de recupera\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito fiscal.\r\nEnt\u00e3o, creio que n\u00f3s aqui no Parlamento temos que pensar em solu\u00e7\u00f5es que realmente aliviem a Justi\u00e7a e atendam a popula\u00e7\u00e3o, mas que n\u00e3o encare\u00e7am ainda mais a m\u00e1quina e n\u00e3o onerem ainda mais o Tesouro Nacional.\r\nO fato \u00e9 que o Governo Bolsonaro tem \u00edndole liberal. N\u00f3s temos, sim, como disse o Deputado Arnaldo Jardim, que fazer uma reforma administrativa. Isso \u00e9 urgente. Mas eu vejo que estamos indo exatamente na contram\u00e3o da hist\u00f3ria, criando novos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e ainda afirmando que isso n\u00e3o trar\u00e1 aumento de despesa. Pode at\u00e9 ser que, num primeiro momento, se consiga conter essa despesa, afinal estamos num momento terr\u00edvel, de pandemia, com os gastos sendo destinados para a sa\u00fade. Por\u00e9m, \u00e9 claro como \u00e1gua que, num segundo momento, esse incremento na despesa ocorrer\u00e1. Isso \u00e9 inevit\u00e1vel. E atr\u00e1s do TRF de Minas Gerais j\u00e1 seguem o TRF do Paran\u00e1, o TRF do Amazonas... Quantos outros seguir\u00e3o?\r\nN\u00e3o podemos olhar para cada caso individualmente. Temos que olhar para o Brasil como um todo e ver que este, certamente, n\u00e3o \u00e9 o momento de criarmos despesas. Pelo contr\u00e1rio, daqui para frente n\u00f3s temos sempre que pensar em enxugar a m\u00e1quina, em diminuir o \u00f4nus, que j\u00e1 \u00e9 insuport\u00e1vel para o cidad\u00e3o.\r\nO Brasil t\u00eam uma das maiores cargas tribut\u00e1rias do mundo, e com o menor \u00edndice de retorno. O cidad\u00e3o n\u00e3o suporta mais isso.\r\nN\u00e3o \u00e9 dessa forma, impondo um peso ainda maior sobre as costas do cidad\u00e3o, que n\u00f3s estaremos fazendo justi\u00e7a.\r\nSr. Presidente, com as minhas homenagens ao Deputado Fabinho Ramalho e \u00e0 bancada mineira, eu registro o meu posicionamento contr\u00e1rio \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do TRF de Minas Gerais.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=208&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T12:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 971/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 971, de 2020, sobre a remunera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar, do Corpo de  Bombeiros Militar e da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal, bem como da Pol\u00edcia Militar e do Corpo de Bombeiros Militar dos ex-Territ\u00f3rios Federais; e a altera\u00e7\u00e3o das regras de cess\u00e3o de policiais militares, bombeiros militares e policiais civis do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o PSL orienta contra o requerimento de retirada de pauta.\r\nEste \u00e9 o momento de fazermos justi\u00e7a para os servidores da seguran\u00e7a p\u00fablica do Distrito Federal. Como j\u00e1 foi dito pelos que me antecederam, da bancada do DF, j\u00e1 h\u00e1 previs\u00e3o na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria para este pagamento. Da mesma forma, n\u00e3o se retirar\u00e1 qualquer valor, qualquer verba que seja destinada a outros servidores e a outros servi\u00e7os. Esse dinheiro sai do Fundo Constitucional.\r\nO PSL orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T12:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 971/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 971, de 2020, sobre a remunera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar, do Corpo de  Bombeiros Militar e da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal, bem como da Pol\u00edcia Militar e do Corpo de Bombeiros Militar dos ex-Territ\u00f3rios Federais; e a altera\u00e7\u00e3o das regras de cess\u00e3o de policiais militares, bombeiros militares e policiais civis do Distrito Federal. Apelo aos Parlamentares de aprova\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, nobres Parlamentares, todos os brasileiros que nos acompanham pelas redes de computadores, pela TV C\u00e2mara, \u00e9 com muito senso de responsabilidade que neste momento venho pedir aos meus pares, os nobres colegas, que apoiem e votem favoravelmente a esta Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 971.\r\nFui encarregada pela bancada do Distrito Federal, pelo colega Relator, o Deputado Luis Miranda, de tratar desta medida provis\u00f3ria junto ao Pal\u00e1cio. Estive diversas vezes conversando com o Ministro Jorge e com a Subchefia para Assuntos Jur\u00eddicos - SAJ. Esta medida provis\u00f3ria vem trazer resposta a um pleito de quase 1 d\u00e9cada das for\u00e7as de seguran\u00e7a do Distrito Federal.\r\nAo contr\u00e1rio do que foi dito por um colega que me antecedeu, hoje a Pol\u00edcia Militar do Distrito Federal est\u00e1 longe de ostentar os primeiros lugares em remunera\u00e7\u00e3o entre as pol\u00edcias militares do Brasil. Ela j\u00e1 esteve em situa\u00e7\u00e3o bem melhor h\u00e1 muitos anos. Mas a realidade hoje \u00e9 que os nossos policiais, que enfrentam os crimes, que zelam pela nossa seguran\u00e7a, que est\u00e3o nas ruas e que, neste momento de pandemia, t\u00eam enfrentado grandes perigos, entrando em contado direto com enfermos, buscando as pessoas nas ruas, ajudando a salvar vidas, est\u00e3o numa situa\u00e7\u00e3o de pen\u00faria. \r\nN\u00f3s, Parlamentares da bancada do Distrito Federal, conseguimos fazer uma grande uni\u00e3o. Hoje, estamos todos unidos, independentemente de qualquer ideologia, porque o que est\u00e1 em voga aqui n\u00e3o \u00e9 ideologia, \u00e9 cuidarmos, darmos um tratamento digno \u00e0queles que cuidam de n\u00f3s.\r\nQuero dizer que n\u00e3o h\u00e1 impacto financeiro nesta medida, porque esse aumento j\u00e1 foi concedido. Agora, o que acontecer\u00e1, se essa medida for rejeitada, \u00e9 que os policiais civis e militares e bombeiros militares do Distrito Federal ter\u00e3o que devolver o dinheiro recebido, com maiores preju\u00edzos, com grandes danos, inclusive com o abatimento da moral das nossas tropas. \r\nEnt\u00e3o, neste momento, eu pe\u00e7o a compreens\u00e3o dos colegas, mesmo daqueles que dizem: \"Neste momento, n\u00e3o \u00e9 hora de dar aumento\". Esse aumento j\u00e1 foi dado, e agora se quer impedir que ele seja retirado.\r\nTamb\u00e9m \u00e9 preciso dizer que esse dinheiro sai do Fundo Constitucional do DF. Por isso, n\u00e3o haver\u00e1 impacto sobre o Or\u00e7amento.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - O.k., Deputada.\r\nA SRA. BIA KICIS (PSL - DF) - \u00c9 por isso que eu pe\u00e7o aos colegas que votem pela aprova\u00e7\u00e3o dessa medida provis\u00f3ria, que foi feita com tanto zelo pelo nosso Presidente da Rep\u00fablica, com toda a equipe jur\u00eddica e com o Ministro Jorge Oliveira.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, MPV 971/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL  (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, CONTROLE,  QUEIMADA, PANTANAL, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 971, de 2020, sobre a remunera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar, do Corpo de  Bombeiros Militar e da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal, bem como da Pol\u00edcia Militar e do Corpo de Bombeiros Militar dos ex-Territ\u00f3rios Federais; e a altera\u00e7\u00e3o das regras de cess\u00e3o de policiais militares, bombeiros militares e policiais civis do Distrito Federal, ressalvados os destaques. Empenho do Presidente Jair Bolsonaro e do Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles, no controle das queimadas na regi\u00e3o pantaneira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o PSL evidentemente orienta \"sim\" a essa medida provis\u00f3ria.\r\nQuero fazer aqui a minha homenagem \u00e0s for\u00e7as, \u00e0 Pol\u00edcia Militar do Distrito Federal, ao Corpo de Bombeiros do Distrito Federal e \u00e0 Pol\u00edcia Civil, e registrar aqui a minha homenagem a esses her\u00f3is que t\u00eam combatido os inc\u00eandios pelo Pa\u00eds. \r\nEnquanto algumas pessoas ficam querendo colocar a culpa no Governo Bolsonaro pelos inc\u00eandios, n\u00f3s temos um depoimento aqui da Celeste Avia\u00e7\u00e3o, que diz o seguinte: \"Estamos h\u00e1 anos na linha de frente no combate \u00e0s queimadas no Pantanal e, gra\u00e7as ao empenho do nosso Presidente e do Ministro Ricardo Salles, estamos conseguindo controlar grande parte das queimadas. E s\u00f3 para ressaltar, estamos h\u00e1 12 anos em combate e nunca, repito, nunca nenhum outro Ministro tinha realmente ido a campo acompanhar o servi\u00e7o e ver como o senhor fez, subindo a bordo e ajudando em combate real. Obrigada pela seriedade\". \r\nParab\u00e9ns ao Governo Bolsonaro por esse combate e a todo o Corpo de Bombeiros.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-29T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 987/2020,  MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  FAVOR\u00c1VEL.\r\nOPERA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA FEDERAL,  COMBATE, EXPLORA\u00c7\u00c3O, ILEGALIDADE,  DIAMANTE, ROND\u00d4NIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, RICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 987, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.440, de 1997; 9.826, de 1999; e 7.827, de 1989, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o de incentivos fiscais para o desenvolvimento regional. Realiza\u00e7\u00e3o da Opera\u00e7\u00e3o Crassa pela Pol\u00edcia Federal, para combate \u00e0 explora\u00e7\u00e3o ilegal de diamantes na Reserva Roosevelt, no Estado de Rond\u00f4nia. Apoio \u00e0s gest\u00f5es do Presidente Jair Bolsonaro e do Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente Luis Miranda, meu colega de bancada, meus cumprimentos a V.Exa. e a todos os colegas presentes.\r\nEm primeiro lugar, quero dizer que essa medida provis\u00f3ria \u00e9 muito importante, mas ela tinha o defeito de n\u00e3o contemplar a Regi\u00e3o Centro-Oeste. Por isso houve essa corre\u00e7\u00e3o. Agora \u00e9 preciso que aprovemos o relat\u00f3rio com essa retifica\u00e7\u00e3o, para que se fa\u00e7a justi\u00e7a tamb\u00e9m \u00e0 Regi\u00e3o Centro-Oeste.\r\nSr. Presidente, na quinta-feira passada, a Pol\u00edcia Federal deflagrou a Opera\u00e7\u00e3o Crassa, que tem como intuito combater a explora\u00e7\u00e3o ilegal na Reserva de Roosevelt, em Rond\u00f4nia.\r\nOs diamantes dessa reserva est\u00e3o entre os mais valiosos do mundo. Dentre os alvos da opera\u00e7\u00e3o - vejam s\u00f3 a gravidade da situa\u00e7\u00e3o, Srs. Parlamentares -, est\u00e3o garimpeiros, empres\u00e1rios e ind\u00edgenas. Os diamantes s\u00e3o retirados de forma ilegal da reserva, avaliados por intermedi\u00e1rios e levados para serem vendidos em joalherias em S\u00e3o Paulo e no exterior.\r\nA\u00ed n\u00f3s percebemos o grande interesse de ONGs, pa\u00edses estrangeiros e advers\u00e1rios do Presidente Bolsonaro que n\u00e3o se conformam com o fato de o Governo do Presidente Bolsonaro e do Ministro Ricardo Salles dar um basta a essa explora\u00e7\u00e3o. Lembremos En\u00e9ias Carneiro, que dizia que o interesse dos estrangeiros n\u00e3o era pelo bem da Amaz\u00f4nia, mas sim pelos bens da Amaz\u00f4nia. Eu tenho orgulho de ter como Presidente da Rep\u00fablica Jair Messias Bolsonaro, um patriota, e como Ministro do Meio Ambiente Ricardo Salles, o melhor Ministro do Meio Ambiente que j\u00e1 houve na hist\u00f3ria deste Pa\u00eds. Quando se trata de combater o fogo no Pantanal, ele vai junto nos avi\u00f5es, participa, acompanha o sofrimento das pessoas de l\u00e1, enfim, est\u00e1 verdadeiramente interessado na preserva\u00e7\u00e3o das nossas reservas, do meio ambiente e da soberania do Pa\u00eds. Relativamente aos conselhos, o que est\u00e1 havendo \u00e9 o seu desaparelhamento, porque, infelizmente, haviam sido tomados por pessoas que n\u00e3o t\u00eam amor a esta P\u00e1tria. A opera\u00e7\u00e3o deflagrada pela Pol\u00edcia Federal revela um esquema corrupto que foi estancado pelo atual Governo.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que minha fala seja divulgada no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F9%2F2020&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-18T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 993/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), VOTA\u00c7\u00c3O, APURA\u00c7\u00c3O, ELEI\u00c7\u00d5ES, PLEBISCITO, REFERENDO, OBRIGATORIEDADE, VOTO IMPRESSO, AUDITORIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 993, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o de contratos por tempo determinado no \u00e2mbito do Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria - INCRA. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da  Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade da expedi\u00e7\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas, confer\u00edveis pelo eleitor, depositadas em urnas indevass\u00e1veis, para fins de auditoria, em elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (Bloco/PSL - DF. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, nobres pares, pessoas que nos acompanham pela televis\u00e3o, pela TV C\u00e2mara, pelas redes sociais, pela Internet, primeiro quero posicionar-me favoravelmente \u00e0 medida provis\u00f3ria. J\u00e1 \u00e9 hora de aprovarmos essa prorroga\u00e7\u00e3o dos contratos.\r\nEsta obstru\u00e7\u00e3o est\u00e1 realmente trazendo uma s\u00e9rie de preju\u00edzos. Sob a justificativa de que se quer votar uma MP, acaba-se obstruindo outra que \u00e9 t\u00e3o importante para tantos trabalhadores. \r\nMas eu quero falar aqui tamb\u00e9m, neste momento p\u00f3s-elei\u00e7\u00f5es, de um tema que \u00e9 muito importante para o povo brasileiro e para este Parlamento: a seguran\u00e7a das nossas elei\u00e7\u00f5es. Quero deixar muito claro que o meu prop\u00f3sito aqui n\u00e3o \u00e9 atacar o TSE, n\u00e3o \u00e9 atacar ningu\u00e9m. O meu prop\u00f3sito aqui \u00e9 chamar a aten\u00e7\u00e3o dos colegas e do povo brasileiro para a import\u00e2ncia de uma elei\u00e7\u00e3o segura, como base de toda a democracia. \r\nAssistimos \u00e0 elei\u00e7\u00e3o nos Estados Unidos, com um sistema que muitos chamam de desorganizado, mas h\u00e1 que se prestar a aten\u00e7\u00e3o para o fato de que esse sistema permite a recontagem de votos. Isso \u00e9 o que vai trazer seguran\u00e7a ao cabo dessa prorroga\u00e7\u00e3o no an\u00fancio do resultado oficial. A Justi\u00e7a americana poder\u00e1 dizer quem, de fato, venceu as elei\u00e7\u00f5es e se houve ou n\u00e3o uma fraude sistem\u00e1tica. \r\nAqui no Brasil, embora o nosso sistema pare\u00e7a melhor, mais limpinho e apregoado como moderno, ele \u00e9 completamente antiquado, e vou dizer o porqu\u00ea. Na d\u00e9cada de 80, v\u00e1rios pa\u00edses passaram a adotar a urna eletr\u00f4nica, no sistema DRE. Por\u00e9m, todos os pa\u00edses abandonaram esse sistema, porque ele foi considerado altamente inseguro. A Dra. Rebecca Mercury - se n\u00e3o me engano, falha-me um pouco a mem\u00f3ria acerca do sobrenome dela - defendeu uma tese em que mostrou que as urnas eletr\u00f4nicas poderiam sim ser aproveitadas, mas com o voto impresso, porque isso daria seguran\u00e7a ao sistema. \r\nEssa urna, sem voto impresso, de primeira gera\u00e7\u00e3o, foi abandonada e proclamada inconstitucional em pa\u00edses como Alemanha e \u00cdndia. Mesmo tendo quatro vezes o n\u00famero de eleitores do Brasil, a \u00cdndia abandonou o uso desse tipo de urna eletr\u00f4nica, desde 2014. \r\nN\u00f3s sabemos que n\u00e3o existe nenhum sistema que seja totalmente invulner\u00e1vel. Todo sistema tem vulnerabilidades. A diferen\u00e7a \u00e9 que, com o voto impresso, se fraude houver, n\u00f3s teremos como fazer a recontagem, e assim a fraude deixar\u00e1 rastros. N\u00e3o importa quantas pessoas ou autoridades digam que o sistema eleitoral do Brasil \u00e9 seguro, porque ele n\u00e3o \u00e9, e isso est\u00e1 provado. N\u00e3o me refiro \u00e0 fraude, porque a fraude n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel ser provada, exatamente porque ela n\u00e3o deixa rastro, mas a vulnerabilidade do sistema est\u00e1 provada por t\u00e9cnicos, criminalistas da Pol\u00edcia Civil, v\u00e1rios professores de universidades, autoridades em seguran\u00e7a de rede, n\u00e3o s\u00f3 no Brasil, mas tamb\u00e9m em v\u00e1rios pa\u00edses que abandonaram a urna eletr\u00f4nica sem o voto impresso, porque ela \u00e9 \"hacke\u00e1vel\". E o fato de ela n\u00e3o estar ligada \u00e0 Internet n\u00e3o impede que ela seja \"hackeada\". \r\nN\u00f3s vimos agora no Brasil o que aconteceu com o sistema do STJ, e \u00e9 para isso que quero chamar a aten\u00e7\u00e3o dos colegas.\r\nVamos trabalhar em prol da PEC 135/19, j\u00e1 aprovada na CCJ. Este Parlamento sempre foi a favor do voto impresso. E \u00e9 isso que precisamos para oferecer seguran\u00e7a ao povo brasileiro.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F11%2F2020&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PORTARIA, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS FINANCEIROS, INCENTIVO, ALEITAMENTO MATERNO. \r\nGESTANTE, FALECIMENTO,  PACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS, REDU\u00c7\u00c3O. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, EDUARDO PAZUELLO, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, DEFESA, PRIMEIRA INF\u00c2NCIA. \r\nGOVERNO, MODERNIZA\u00c7\u00c3O, POLITICA P\u00daBLICA, SAUDE MENTAL.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004. Assinatura, pelo Presidente Jair Bolsonaro, de portaria acerca da destina\u00e7\u00e3o de verbas para o programa de incentivo ao aleitamento materno. Redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de \u00f3bitos de gestantes contaminadas pela Covid-19. Aplausos ao Presidente Jair Bolsonaro e ao Ministro da Sa\u00fade, general Eduardo Pazuello, pela aten\u00e7\u00e3o dispensada \u00e0 primeira inf\u00e2ncia. Ado\u00e7\u00e3o de medidas governamentais de moderniza\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade mental.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (Bloco/PSL - DF. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, caros colegas, esse projeto est\u00e1 pedindo para ser aprovado porque o Brasil precisa se modernizar e incrementar a oferta, a qualidade de transporte por cabotagem. Isso vai ser muito importante para diminuir pre\u00e7o, modernizar, incentivar a concorr\u00eancia, a competitividade na presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de transporte por cabotagem. Isso vai ampliar a disponibilidade de frota tamb\u00e9m no territ\u00f3rio nacional. S\u00e3o in\u00fameras as vantagens.\r\nAqui se tem falado que com essa medida n\u00e3o se alcan\u00e7ar\u00e1 atender a ind\u00fastria de cabotagem, a ind\u00fastria nacional, mas isso n\u00e3o \u00e9 verdade. Tamb\u00e9m se fala em desemprego.\r\nEssa medida proposta \u00e9 equilibrada e, inclusive, prop\u00f5e, estipula a quantidade de trabalhadores brasileiros. Ela traz bastante equil\u00edbrio. \u00c9 preciso sim investirmos e modernizarmos o sistema, o mercado de cabotagem no Brasil.\r\nOutra quest\u00e3o sobre a qual se tem falado \u00e9 a sa\u00fade no Brasil. Quero dizer que hoje, para a nossa alegria, a alegria das mulheres, das m\u00e3es, das crian\u00e7as, foi assinada uma portaria que destina verbas para a medicina, para a sa\u00fade, para a aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, principalmente, para o aleitamento materno e para a alimenta\u00e7\u00e3o complementar de crian\u00e7as at\u00e9 os 2 anos de idade.\r\nO Governo est\u00e1 cuidando da sa\u00fade de toda a fam\u00edlia de uma forma nova, desde a mais tenra idade da crian\u00e7a. O programa de incentivo ao aleitamento materno vem em \u00f3tima hora e vai trazer resultados excelentes para as nossas crian\u00e7as.\r\nEm outros projetos de sa\u00fade, o percentual de gestantes que est\u00e3o morrendo, por conta da COVID, teve uma redu\u00e7\u00e3o dr\u00e1stica. O Brasil, o Governo do Presidente Jair Bolsonaro, do nosso Ministro Pazuello, est\u00e1 de parab\u00e9ns por toda a aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria dada \u00e0s crian\u00e7as, \u00e0s pessoas que mais necessitam. A sa\u00fade est\u00e1 chegando para aquelas pessoas que n\u00e3o t\u00eam recursos.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o da sa\u00fade mental, novas medidas est\u00e3o sendo adotadas, medidas que v\u00e3o tratar as pessoas com doen\u00e7as, com problemas mentais, que v\u00e3o inclusive envolver o tratamento de toda a fam\u00edlia. \u00c9 uma moderniza\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o uma pol\u00edtica que pretende tratar com normalidade, sem o devido cuidado, aquelas pessoas que realmente precisam de cuidados mentais.\r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-09T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PRIMEIRO TURNO, PDC 861/2017, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o em primeiro turno, nos termos do \u00a7 3\u00ba do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 861, de 2017, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto da Conven\u00e7\u00e3o Interamericana contra o Racismo, a Discrimina\u00e7\u00e3o Racial e Formas Correlatas de Intoler\u00e2ncia, adotada na Guatemala, por ocasi\u00e3o da 43\u00aa Sess\u00e3o Ordin\u00e1ria da Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o dos Estados Americanos, em 05 de junho de 2013, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (Bloco/PSL - DF. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, neste momento, assim como o Deputado Marcel van Hattem, que me antecedeu, eu venho encaminhar contra essa mat\u00e9ria. Tamb\u00e9m ratifico as palavras daqueles que disseram que somos totalmente contr\u00e1rios a qualquer tipo de racismo. N\u00e3o \u00e9 disso que se trata.\r\nVemos nessa conven\u00e7\u00e3o um risco muito grande de abrirmos m\u00e3o da nossa soberania. Como disse o Deputado Vinicius Carvalho, esse art. 15 deve ser rejeitado, porque o Congresso Nacional, o Brasil n\u00e3o pode abrir m\u00e3o da nossa prerrogativa. \u00c9 um tema que, at\u00e9 mesmo se aprovado por meio de uma emenda, seria inconstitucional, porque n\u00f3s n\u00e3o podemos abrir m\u00e3o da nossa prerrogativa.\r\nA emenda proposta pelo meu colega de partido Deputado Luiz Philippe de Orleans e Bragan\u00e7a trata de uma grande preocupa\u00e7\u00e3o: a possibilidade inclusive de censura atrav\u00e9s da obriga\u00e7\u00e3o estabelecida para os Estados-partes de prevenir, eliminar, proibir e punir todos os atos de manifesta\u00e7\u00e3o de racismo, discrimina\u00e7\u00e3o e intoler\u00e2ncia em publica\u00e7\u00e3o, circula\u00e7\u00e3o ou difus\u00e3o, por qualquer forma e/ou meio de comunica\u00e7\u00e3o, inclusive a Internet, que defenda, promova ou incite o \u00f3dio, a discrimina\u00e7\u00e3o e a intoler\u00e2ncia.\r\nNo entanto, o que seria esse discurso de \u00f3dio? Assim, entramos em outro ponto perigoso do texto: a discricionariedade na determina\u00e7\u00e3o do que seriam o \u00f3dio e a intoler\u00e2ncia. Hoje em dia, nada mais pode ser dito, porque estamos amarrados pelo politicamente correto. J\u00e1 vemos essa censura imposta nas redes. Logo, pessoas s\u00e3o tachadas de propagadoras de fake news, de disseminadoras de \u00f3dio. \u00c9 muito perigoso deixar esse conceito em aberto, o que certamente levar\u00e1 \u00e0 censura, logo no Brasil, o pa\u00eds da miscigena\u00e7\u00e3o.\r\nEu insisto: no Brasil, n\u00e3o existe um racismo estrutural, estruturante; n\u00e3o existe um racismo institucional. Estamos importando problemas e solu\u00e7\u00f5es que n\u00e3o nos pertencem. Somos muito diferentes de pa\u00edses que necessitaram, sim, de a\u00e7\u00f5es afirmativas. Mesmo que n\u00e3o tenham dado resultado posteriormente, elas foram uma tentativa de resolver um racismo, sim, em que as pessoas n\u00e3o podiam se misturar.\r\nNo Brasil, isso n\u00e3o existe. N\u00f3s somos um povo miscigenado, um povo que veio da mistura de brancos, negros, \u00edndios, e todos sempre convivemos muito bem. \u00c9 claro que existem pessoas racistas, e isso \u00e9 uma coisa inclusive que gera em todos n\u00f3s uma sensa\u00e7\u00e3o de repulsa, de ojeriza. Ningu\u00e9m em s\u00e3 consci\u00eancia pode aprovar o racismo. O problema \u00e9 que n\u00e3o existe uma defini\u00e7\u00e3o do que seria racismo. Isso est\u00e1 em aberto. E hoje h\u00e1 uma tend\u00eancia de se imputar \u00e0s pessoas o crime de inj\u00faria racial ou de racismo em atos que n\u00e3o t\u00eam sequer nenhum tipo dessa motiva\u00e7\u00e3o. Tenta-se calar as pessoas e quer-se, inclusive, penetrar na consci\u00eancia e no pensamento delas. \r\nO SR. PRESIDENTE (Orlando Silva. PCdoB - SP) - Pe\u00e7o que conclua, Deputada. \r\nA SRA. BIA KICIS (Bloco/PSL - DF) - Existe sim um risco muito grande. E n\u00e3o \u00e9, como querem nos imputar, um caso de obscurantismo ou de alguma coisa do tipo, mas sim que n\u00f3s estamos enxergando a quest\u00e3o, sem o v\u00e9u dessa imposi\u00e7\u00e3o fantasiosa de um racismo institucional ou que o brasileiro seria um povo racista.\r\nPara concluir, Sr. Presidente, eu quero dizer aqui que uma Deputada que me antecedeu disse que mulheres negras s\u00e3o v\u00edtimas de problemas obstetr\u00edcios. E eu procurei o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e soube que esses dados s\u00e3o mentirosos, falsos e foram feitos por militantes da FIOCRUZ. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade j\u00e1 tem os novos dados, o que mostra que h\u00e1 muita milit\u00e2ncia e pouca verdade nessas informa\u00e7\u00f5es. \r\nPor isso, eu encaminho contrariamente a essa conven\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2020&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, GENOC\u00cdDIO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, OSMAR TERRA, DEPUTADO FEDERAL, BIA KICIS, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, RESPONSABILIDADE, FOLHA DE S\u00c3O PAULO, JORNAL, MARCELO LEITE, JORNALISTA, ARTIGO DE JORNAL, REP\u00daDIO.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CONTRA, DEN\u00daNCIA, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es \u00e0 bancada federal brasiliense. Votos de feliz Natal aos Parlamentares e ao povo brasileiro. Indigna\u00e7\u00e3o com a mat\u00e9ria veiculada pela Folha de S.Paulo, de Marcelo Leite, sobre a responsabilidade do Presidente Jair Bolsonaro, do Deputado Osmar Terra e da oradora por mortes decorrentes da Covid-19. Apoio dos brasileiros ao Presidente da Rep\u00fablica. Defesa da investiga\u00e7\u00e3o de den\u00fancia de tentativa de golpe contra o Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (Bloco/PSL - DF. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, meus nobres pares, povo brasileiro que nos acompanha pela televis\u00e3o e pela Internet, o titular de todo o poder, a quem eu rendo minhas homenagens agora no final deste ano, na nossa \u00faltima sess\u00e3o, quero dizer que estou muito honrada de, nesses 2 anos, haver representado o povo do Distrito Federal e tamb\u00e9m tantos brasileiros que me seguem pelas redes e que dizem que eu os represento. Eu tenho procurado cumprir fielmente o meu papel.\r\nQuero cumprimentar o Presidente, o Deputado Luis Miranda, meu colega de bancada, e todos os Parlamentares da bancada do Distrito Federal, que, quando necess\u00e1rio, se unem acima de qualquer ideologia pelo bem da nossa linda Bras\u00edlia e nosso querido Distrito Federal.\r\nSr. Presidente, no Natal, n\u00f3s gostar\u00edamos de ter apenas palavras bonitas para proferir. Infelizmente, embora eu tenha os melhores votos de Feliz Natal a todos os brasileiros e a todos os colegas, e tamb\u00e9m de um 2021 com mais esperan\u00e7a e melhor para todos n\u00f3s, eu tenho que registrar aqui a minha indigna\u00e7\u00e3o absoluta\r\ncom uma mat\u00e9ria veiculada na Folha de S.Paulo, nesse final de semana, de um jornalista - pelo menos ele se diz jornalista - Marcelo Leite, que acusa o Presidente da Rep\u00fablica, o Deputado Osmar Terra e a mim, citando nominalmente, de sermos os respons\u00e1veis pelo excesso de mortes ocorridas em raz\u00e3o da COVID.\r\nCom as suas ila\u00e7\u00f5es nada cient\u00edficas, esse sujeito faz acusa\u00e7\u00e3o a mim, uma Parlamentar que n\u00e3o faz nenhum tipo de gest\u00e3o p\u00fablica, n\u00e3o faz gest\u00e3o de pol\u00edtica p\u00fablica, assim como o Deputado Osmar Terra, e acusa tamb\u00e9m o Presidente da Rep\u00fablica, que tem sido impedido de decidir sobre como lidar com a crise da COVID, tem sido massacrado por Governadores tiranos e tamb\u00e9m ficou com as m\u00e3os amarradas pelo Supremo Tribunal Federal.\r\nEsse jornalista \u00e9 t\u00e3o irrespons\u00e1vel que n\u00e3o pensa que est\u00e1 incitando o \u00f3dio contra pessoas que t\u00eam nome, CPF e rosto. Se algo acontecer a mim, se eu sofrer qualquer tipo de agress\u00e3o, eu imputarei a responsabilidade a esse sujeito, que est\u00e1 me tratando como genocida e colocando meu nome e sobrenome num ve\u00edculo de informa\u00e7\u00e3o que \u00e9 distribu\u00eddo por todo o Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, eu quero registrar aqui a minha revolta, a minha indigna\u00e7\u00e3o, e dizer que tomarei atitude. J\u00e1 estou entrando em contato, junto com o Deputado Osmar Terra, com a Procuradoria da Casa. N\u00f3s iremos, sim, processar esse sujeito e a Folha de S.Paulo, com a qual eu tenho mantido um relacionamento de respeito. Eu sempre me posicionei com firmeza em rela\u00e7\u00e3o a ela, mas permitindo inclusive a ocupa\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o. Por\u00e9m n\u00e3o posso admitir algo t\u00e3o indigno como o que foi feito por esse jornalista Marcelo Leite. Ele ir\u00e1, sim, responder nas barras da Justi\u00e7a porque me caluniou, ao me acusar de um cometer um crime hediondo como o genoc\u00eddio. Quem cometeu crime foi esse senhor.\r\nAli\u00e1s, eu apenas estou experimentando um pouco do que o nosso Presidente da Rep\u00fablica tem sofrido desde que o dia em que se sentou na cadeira do Planalto. Eu nunca vi uma pessoa t\u00e3o ofendida, eu nunca vi uma pessoa t\u00e3o caluniada...\r\nO SR. PRESIDENTE (Luis Miranda. DEM - DF) - Pe\u00e7o que conclua, Deputada.\r\nA SRA. BIA KICIS (Bloco/PSL - DF) - Vou concluir.\r\nEu quero dizer que o Presidente da Rep\u00fablica \u00e9 reconhecido pelo povo brasileiro. Aonde ele vai, o povo festeja, o povo celebra a sua presen\u00e7a. Em 2022, ele estar\u00e1 a\u00ed, apesar do golpe hediondo que tentaram dar nele, segundo reportado pelo Ministro Paulo Guedes.\r\nQuero repudiar tamb\u00e9m essa tentativa de golpe contra a democracia, ao se tentar desestabilizar o Governo, com a participa\u00e7\u00e3o do Governador Doria, do Presidente Rodrigo Maia, de Ministros do Supremo e de outros Parlamentares cujos nomes eu n\u00e3o posso dizer porque n\u00e3o conhe\u00e7o.\r\nO que foi revelado pelo Ministro Paulo Guedes merece, no m\u00ednimo, uma investiga\u00e7\u00e3o pelo nosso querido e nobre Procurador-Geral da Rep\u00fablica, Augusto Aras.\r\nE n\u00f3s esperamos que a Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica n\u00e3o se furte a investigar esse caso, porque, at\u00e9 agora, o que est\u00e3o investigando s\u00e3o absurdas ila\u00e7\u00f5es contra Parlamentares, que t\u00eam tido a sua prerrogativa de imunidade parlamentar ceifada pelo Supremo Tribunal Federal.\r\nUm feliz Natal a todos os brasileiros que me d\u00e3o a honra de represent\u00e1-los, especialmente aqui no Distrito Federal, e um ano de 2021 melhor para todos n\u00f3s, se Deus quiser!\r\nVamos respeitar a vontade do povo. Vacina para quem quiser tomar. N\u00e3o vamos ser tiranos e obrigar a popula\u00e7\u00e3o a inocular algo em que ela n\u00e3o tem seguran\u00e7a e sobre o que n\u00e3o tem certeza.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CENSURA, MO\u00c7\u00c3O DE REP\u00daDIO, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE, RESPONSABILIDADE, OSMAR TERRA, DEPUTADO FEDERAL, BIA KICIS, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, ARTIGO DE JORNAL, FOLHA DE S\u00c3O PAULO, JORNAL, MARCELO LEITE, JORNALISTA, REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Mo\u00e7\u00e3o de rep\u00fadio \u00e0 censura imposta \u00e0 atividade parlamentar. Rep\u00fadio ao artigo sobre a atribui\u00e7\u00e3o ao Deputado Osmar Terra e \u00e0 oradora da responsabilidade por mortes decorrentes da Covid-19, de autoria do jornalista Marcelo Leite, veiculado pela Folha de S.Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (Bloco/PSL - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, quero fazer aqui uma mo\u00e7\u00e3o de rep\u00fadio \u00e0 censura que tem sido feita \u00e0 atividade parlamentar.\r\n\u00c9 impressionante quando agora o Facebook resolve bloquear Parlamentares que, nas suas redes, colocam sua opini\u00e3o, inclusive colocam projetos de lei, como o meu projeto de lei para tornar a vacina, ou a m\u00e1scara, facultativa, baseado em entendimento de m\u00e9dicos, de cientistas. Existem aqueles que pensam o contr\u00e1rio, eu respeito. \u00c9 por isso que temos que debater, aqui, no Parlamento.\r\nAgora, pior do que isso, a Folha de S.Paulo, num artigo de autoria de um jornalista, Marcelo Leite, diz que eu e o Deputado Osmar Terra somos as pessoas respons\u00e1veis pelas mortes em excesso pela COVID-19. Eu estou indo, daqui a pouco, com o Deputado Osmar Terra, \u00e0 Procuradoria Parlamentar, porque isso grav\u00edssimo, sermos acusados de genocidas, sendo que n\u00e3o fazemos gest\u00e3o de qualquer pol\u00edtica p\u00fablica. O que n\u00f3s fazemos \u00e9 expressar nossa opini\u00e3o publicamente no Parlamento e nas redes sociais e apresentarmos projetos de lei representando grande parcela da popula\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s somos pessoas que respeitamos o debate, mas n\u00e3o aceitamos que criminosos venham nos caluniar, acusando-nos de um crime hediondo. E eu quero dizer, Sr. Presidente, mais uma vez, insisto, para que seja dada prote\u00e7\u00e3o policial \u00e0 minha vida, porque essa pessoa que escreveu esse texto me coloca como respons\u00e1vel pela morte de milhares de pessoas, milhares de brasileiros, milh\u00f5es de brasileiros que s\u00e3o v\u00edtimas da COVID-19. Se algum familiar, movido por um sentimento de revolta e por ignor\u00e2ncia mesmo, por acreditar em algu\u00e9m que escreveu esse texto e que se diz jornalista, imputar a mim responsabilidade, Sr. Presidente, eu estarei, sim, com minha vida em risco.\r\nEnt\u00e3o, eu fiquei muito, muito revoltada. Estou escrevendo um artigo para a Folha de S. Paulo, mas eu e o Deputado Osmar Terra, igualmente indignado, iremos \u00e0 Procuradoria desta Casa, para que tome as provid\u00eancias jur\u00eddicas. Mas pedimos a V.Exa. para que reitere o meu pedido de prote\u00e7\u00e3o, porque hoje me sinto realmente amea\u00e7ada.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-11T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 25/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, CRIME CONTRA A ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, CRIME CONTRA A SA\u00daDE P\u00daBLICA, TIPICIDADE PENAL, INFRA\u00c7\u00c3O DE MEDIDA DE IMUNIZA\u00c7\u00c3O, PECULATO DE VACINAS, BENS MEDICINAIS OU TERAP\u00caUTICOS, CORRUP\u00c7\u00c3O EM PLANOS DE IMUNIZA\u00c7\u00c3O, RECLUS\u00c3O, MULTA, MEDIDAS PARA ENFRENTAMENTO DA EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL DECORRENTE DO CORONAV\u00cdRUS RESPONS\u00c1VEL PELO SURTO DE 2019, FAVOR\u00c1VEL, MARGARETE COELHO, DEPUTADA FEDERAL, RELATORA, BIA KICIS, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Import\u00e2ncia do Projeto de Lei n\u00ba 25, de 2021, sobre a inser\u00e7\u00e3o dos arts. 268-A, 312-A e 317-A no Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), para tipifica\u00e7\u00e3o das condutas de infra\u00e7\u00e3o de medida de imuniza\u00e7\u00e3o, de peculato de vacinas, bens medicinais ou terap\u00eauticos, bem como de corrup\u00e7\u00e3o em planos de imuniza\u00e7\u00e3o. Acolhimento pela Relatora Margarete Coelho de emenda oferecida  pela oradora \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (Bloco/PSL - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente Deputado Marcelo Ramos. \u00c9 um prazer v\u00ea-lo conduzindo os trabalhos.\r\nBoa tarde aos prezados colegas presentes e a todos aqueles que assistem \u00e0 sess\u00e3o de forma remota.\r\nEste projeto \u00e9 de suma import\u00e2ncia. Eu tive a honra de apresentar uma emenda, que foi acolhida pela Deputada Margarete Coelho, nobre Relatora. Essa emenda diz respeito a esses casos indignos que n\u00f3s temos visto muito, por meio de v\u00eddeos na Internet, de agentes de sa\u00fade e profissionais que, ao aplicarem a vacina, deixam, na verdade, de fazer a aplica\u00e7\u00e3o do conte\u00fado da ampola e praticam uma verdadeira simula\u00e7\u00e3o contra os nossos idosos, causando preju\u00edzos terr\u00edveis, danos, agindo com fraude e simula\u00e7\u00e3o, pondo em risco a sa\u00fade dos nossos idosos. \r\nEu sou filha de um pai de 90 anos, que j\u00e1 foi vacinado, e de uma m\u00e3e de 84 anos. N\u00f3s temos que zelar pela vida, sa\u00fade e integridade dos nossos velhinhos, dos nossos idosos.\r\nPor isso, apresentei essa emenda. Fico muito feliz que tenha sido recebida pela Deputada Margarete Coelho, nossa Relatora.\r\nVamos lutar, aqui no Congresso, cada vez mais, pela vida dos idosos e de todos os brasileiros.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2021&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-08T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FL\u00c1VIA ARRUDA, DEPUTADA FEDERAL, PRESID\u00caNCIA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SAUDA\u00c7\u00c3O.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 1006/2020, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nOPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CONDENA\u00c7\u00c3O, ANULA\u00c7\u00c3O, EDSON FACHIN, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, DECIS\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nMULHER, DEFESA, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, ESTUPRO, COMBATE, POL\u00cdCIA FEDERAL, OPERA\u00c7\u00c3O POLICIAL.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, sobre o aumento da margem de cr\u00e9dito consignado dos titulares de benef\u00edcios de aposentadoria e pens\u00e3o, mantidos pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social, durante a epidemia de coronav\u00edrus. Indigna\u00e7\u00e3o da oradora com a decis\u00e3o do Ministro do Supremo Tribunal Federal, Edson Fachin, de anula\u00e7\u00e3o de condena\u00e7\u00f5es impostas ao ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Realiza\u00e7\u00e3o, pela Pol\u00edcia Federal, de grande opera\u00e7\u00e3o para a pris\u00e3o de acusados de estupro e agress\u00e3o \u00e0 mulher.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente Fl\u00e1via Arruda, para mim \u00e9 uma dupla alegria v\u00ea-la presidindo esta sess\u00e3o, n\u00e3o s\u00f3 como nossa representante da bancada feminina, mas tamb\u00e9m como representante da bancada do Distrito Federal.\r\nO PSL orienta \"sim\".\r\nFa\u00e7o ainda, no dia de hoje, o registro de dois eventos. Um \u00e9 digno de elogio, e o outro causa muita tristeza ao povo brasileiro.\r\nQuanto ao segundo evento, refiro-me \u00e0 decis\u00e3o monocr\u00e1tica do Ministro Fachin de anular todos os processos do ex-Presidente condenado Lula da Silva e torn\u00e1-lo eleg\u00edvel para 2022. Digo isso n\u00e3o tanto pela quest\u00e3o das elei\u00e7\u00f5es, mas principalmente porque, em rela\u00e7\u00e3o a um processo cuja condena\u00e7\u00e3o se deu em tr\u00eas inst\u00e2ncias, uma canetada fez com que todos esses processos fossem anulados, at\u00e9 mesmo...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Fl\u00e1via Arruda. PL - DF) - Deputada Bia, ap\u00f3s 1 minuto, o microfone \u00e9 cortado automaticamente.\r\nA SRA. BIA KICIS (PSL - DF) - Vou concluir.\r\nQuanto ao outro evento, a not\u00edcia \u00e9 importante. Foi feita a maior opera\u00e7\u00e3o em benef\u00edcio das mulheres. Mais de 8 mil agressores de mulheres foram presos por meio dessa opera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal. Houve participa\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e do Minist\u00e9rio da Ministra Damares. Essa opera\u00e7\u00e3o prendeu agressores, estupradores. Hoje pela manh\u00e3, mais de 8.400 homens foram presos.\r\nPrecisa ser registrada essa opera\u00e7\u00e3o, a maior em benef\u00edcio das mulheres.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F3%2F2021&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-08T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 1006/2020, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nMULHER, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, COMBATE, POL\u00cdCIA FEDERAL, OPERA\u00c7\u00c3O POLICIAL, MINIST\u00c9RIO DA MULHER, DA FAM\u00cdLIA E DOS DIREITOS HUMANOS, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, sobre o aumento da margem de cr\u00e9dito consignado dos titulares de benef\u00edcios de aposentadoria e pens\u00e3o, mantidos pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social, durante a epidemia de coronav\u00edrus. Realiza\u00e7\u00e3o, pela Pol\u00edcia Federal, da Opera\u00e7\u00e3o Resguardo destinada \u00e0 pris\u00e3o de acusados de estupro e agress\u00e3o \u00e0 mulher.",
        "tipoDiscurso": null,
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, o PSL orienta \"sim\". \r\nQuero apenas concluir a informa\u00e7\u00e3o sobre a Opera\u00e7\u00e3o Resguardo, ocorrida hoje. A opera\u00e7\u00e3o atendeu a den\u00fancias feitas pelo Ligue 180. \u00c9 muito importante que continuem a fazer den\u00fancias de agress\u00e3o a mulheres pelo Ligue 180, do Minist\u00e9rio da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos. Isso resultou nessa imensa opera\u00e7\u00e3o, que prendeu mais de 8.400 agressores de mulheres e atendeu 160 mil v\u00edtimas. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F3%2F2021&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-08T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O,  MPV 1006/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 10, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, sobre o aumento da margem de cr\u00e9dito consignado dos titulares de benef\u00edcios de aposentadoria e pens\u00e3o, mantidos pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social, durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o PSL orienta \"n\u00e3o\".\r\nE eu registro aqui que a fala do Relator agora j\u00e1 mostra que estamos tomando todo um cuidado especial com os aposentados, com a morat\u00f3ria e o aumento da margem consignada. Ent\u00e3o, entendemos que isso seria um excesso e poderia trazer preju\u00edzos.\r\nPor isso, orientamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F3%2F2021&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T12:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL DA MULHER.\r\nOPERA\u00c7\u00c3O POLICIAL, COMBATE, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Transcurso do Dia Internacional da Mulher. Realiza\u00e7\u00e3o, pela Pol\u00edcia Federal, da Opera\u00e7\u00e3o Resguardo destinada \u00e0 pris\u00e3o de acusados por estupro e viol\u00eancia contra a mulher. N\u00e3o divulga\u00e7\u00e3o pela m\u00eddia da a\u00e7\u00e3o policial.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (Bloco/PSL - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, hoje, no dia seguinte ao Dia Internacional da Mulher, eu quero aqui, mais uma vez, celebrar algo que n\u00e3o tem sido noticiado na m\u00eddia: a Opera\u00e7\u00e3o Resguardo. Essa foi a maior opera\u00e7\u00e3o de que se tem not\u00edcia no Brasil, qui\u00e7\u00e1 no mundo, de combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher.\r\nForam presos 10.235 agressores de mulheres, entre eles n\u00e3o s\u00f3 espancadores, mas estupradores; foram abertos 67.974 inqu\u00e9ritos; e 188.693 v\u00edtimas, composta por mulheres de todas as idades - meninas, crian\u00e7as -, foram atendidas por esse programa. Isso \u00e9 digno de nota.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel que, talvez por ser um programa do Governo Bolsonaro, da Ministra Damares, essa not\u00edcia n\u00e3o esteja nas primeiras p\u00e1ginas, nas manchetes de todos os jornais do Pa\u00eds. \u00c9 isso o que eu quero celebrar. Espero que a bancada feminina da C\u00e2mara, que tanto luta pela defesa das mulheres, tamb\u00e9m se manifeste, apoiando essa opera\u00e7\u00e3o de combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher.\r\nParab\u00e9ns ao Ministro Andr\u00e9 Mendon\u00e7a e \u00e0 Ministra Damares Alves por essa grande opera\u00e7\u00e3o, digna de nota.\r\nObrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CARMEN ZANOTTO, DEPUTADA FEDERAL, ASSUN\u00c7\u00c3O, SECRET\u00c1RIA DE ESTADO, SA\u00daDE , SANTA CATARINA.\r\nNORMA PEREIRA, DEPUTADA FEDERAL, POSSE, SAUDA\u00c7\u00c3O",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Deputada Carmen Zanotto, diante de sua nomea\u00e7\u00e3o para a Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Santa Catarina. Manifesta\u00e7\u00e3o de boas-vindas \u00e0 Deputada rec\u00e9m-empossada Norma Pereira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (Bloco/PSL - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O Governo j\u00e1 orientou, Presidente.\r\nMas eu aproveito para cumprimentar a Deputada Carmen Zanotto, que assume a Secretaria de Sa\u00fade do Estado de Santa Catarina, junto \u00e0 Governadora Daniela, e para dar boas-vindas \u00e0 nossa nova colega, a Deputada Norma, que chega a esta Casa. \u00c9 mais uma mulher para estar conosco e ombrear causas junto \u00e0 bancada feminina. Quero lhe dar boas-vindas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=268&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T12:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4626/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, PERICLITA\u00c7\u00c3O DA VIDA E DA SA\u00daDE, ABANDONO DE INCAPAZ, MAUS-TRATOS, AUMENTO DA PENA, RECLUS\u00c3O, AGRAVA\u00c7\u00c3O PENAL,  ESTATUTO DO IDOSO, CRIME CONTRA O IDOSO, RISCOS (SEGURAN\u00c7A) , PERIGO, SA\u00daDE, INTEGRIDADE F\u00cdSICA, INTEGRIDADE PSICOL\u00d3GICA, APROVA\u00c7\u00c3O, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Casa pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.626, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), para modifica\u00e7\u00e3o das penas dos crimes de maus-tratos e abandono de incapaz; bem como da Lei n\u00ba 10.741, de 2003, (Estatuto do Idoso), para altera\u00e7\u00e3o das penas impostas ao crime de exposi\u00e7\u00e3o a perigo da sa\u00fade e da integridade f\u00edsica ou ps\u00edquica do idoso.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (Bloco/PSL - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Em apenas 1 minutinho, Presidente, quero parabenizar aqui todo esse Plen\u00e1rio, que votou o projeto do Deputado Helio Lopes, cujo Relator foi o Deputado Dr. Frederico.\r\nN\u00f3s aprovamos anteriormente um projeto que tornavam mais rigorosas as penas por maus-tratos a animais. O projeto era do Deputado Fred Costa, muito merit\u00f3rio. Mas se causou, ent\u00e3o, um desequil\u00edbrio, porque idosos e pessoas com defici\u00eancia que sofressem maus-tratos estariam menos protegidas pelo Estado. Ent\u00e3o, esse projeto de hoje \u00e9 muito merit\u00f3rio, faz justi\u00e7a e recomp\u00f5e o equil\u00edbrio.\r\nParab\u00e9ns ao Congresso, \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados por esta aprova\u00e7\u00e3o!\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1014/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, POL\u00cdCIA CIVIL, DISTRITO FEDERAL, ORGANIZA\u00c7\u00c3O ADMINISTRATIVA, COMPET\u00caNCIA MATERIAL, UNI\u00c3O, COMPET\u00caNCIA LEGISLATIVA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.014, de 2020, relativa \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (Bloco/PSL - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o 1 minuto, antes da fala do Deputado Molon.\r\nSr. Presidente, caros colegas, eu me dirijo a V.Exas. agora, desta tribuna, para dizer que este \u00e9 um momento muito importante, pois esta medida provis\u00f3ria do Governo Federal vai atender a um clamor dos policiais civis e tamb\u00e9m a um clamor do Governador do Distrito Federal.\r\nCom esta medida provis\u00f3ria, com a autonomia que se d\u00e1 ao Governador do Distrito Federal, o benef\u00edcio concedido aos policiais vem ao encontro de uma demanda de muito tempo. Os policiais civis do Distrito Federal ser\u00e3o contemplados agora com um aux\u00edlio m\u00e9dico. Neste momento, autoriza-se, por meio desta medida provis\u00f3ria, que o Governo do Distrito Federal conceda um plano de sa\u00fade aos policiais. Isso \u00e9 muito importante para quem est\u00e1 \u00e0 frente da seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T11:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, DEBATE, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, VOTO IMPRESSO, COMBATE, DESINFORMA\u00c7\u00c3O, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), SISTEMA ELEITORAL, SISTEMA ELETR\u00d4NICO DE VOTA\u00c7\u00c3O.\r\nPEC 135/2019,  PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, APURA\u00c7\u00c3O, ELEI\u00c7\u00d5ES, PLEBISCITO, REFERENDO, OBRIGATORIEDADE, VOTO IMPRESSO, AUDITORIA.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Inconfiabilidade do sistema eletr\u00f4nico de vota\u00e7\u00e3o. Convite ao Ministro Lu\u00eds Roberto Barroso para participa\u00e7\u00e3o em debates na Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade de expedi\u00e7\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas na vota\u00e7\u00e3o e apura\u00e7\u00e3o de elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF) - Muito obrigada, Sr. Presidente Arthur Lira.\r\nMinistro Barroso, Presidente do TSE, quero dizer a V.Exa. que a sua forma elegante de falar \u00e9 muito sedutora. Eu tenho certeza de que seduz muitas pessoas e poderia me seduzir, caso eu n\u00e3o tivesse o profundo e s\u00f3lido conhecimento que tenho, militando, estudando, participando ativamente, desde 2014, da quest\u00e3o da urna eletr\u00f4nica com ou sem o voto impresso.\r\nEssa minha luta j\u00e1 vai longe, Ministro. Eu j\u00e1 estive v\u00e1rias vezes no TSE, inclusive apresentando sugest\u00f5es, indaga\u00e7\u00f5es. E v\u00e1rias dessas indaga\u00e7\u00f5es, Ministro, foram transformadas em grupos de trabalho que nunca nos deram as respostas pleiteadas.\r\nFalo aqui desta tribuna em nome de milh\u00f5es de brasileiros, Ministro, que hoje n\u00e3o confiam na urna eletr\u00f4nica sem o voto impresso.\r\nRecentemente, esta semana mesmo, n\u00f3s tivemos uma pesquisa do IPESPE, um instituto muito conceituado, que revelou que 60,3% das pessoas perguntadas disseram n\u00e3o confiar no sistema. Isso \u00e9 muito grave, Ministro, porque a elei\u00e7\u00e3o, como disse o Deputado Paulo Eduardo Martins, \u00e9 feita n\u00e3o para aquele que presta o servi\u00e7o, mas para o eleitor e para os candidatos.\r\nPortanto, \u00e9 uma coisa certa: n\u00f3s temos que trabalhar para aprimorar esse sistema.\r\nMinistro, o tema de hoje \u00e9 sobre urnas eletr\u00f4nicas e tamb\u00e9m fake news. N\u00f3s temos sido v\u00edtimas de muitas fake news, as quais eu entendo como desinforma\u00e7\u00e3o. O povo tem sido desinformado, por exemplo, quando se fala em retrocesso, que n\u00f3s queremos o retrocesso. Muitas pessoas, das mais simples \u00e0s mais cultas, pensam que n\u00f3s queremos a volta da c\u00e9dula de papel.\r\nMinistro, n\u00f3s queremos aprimorar o sistema, como, por exemplo, o sistema argentino, que \u00e9 a urna de terceira gera\u00e7\u00e3o. Dizem que o nosso sistema \u00e9 o mais moderno - inclusive \u00e9 festejado no mundo - em tecnologia, mas nenhum sistema que conte com 25 anos de idade pode ser considerado moderno, Ministro. As urnas da Argentina contam com a urna eletr\u00f4nica, a m\u00e1quina de vota\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m a impress\u00e3o, para que se possa conferir o resultado.\r\nO sistema, lamentavelmente, n\u00e3o \u00e9 transparente. Ele tamb\u00e9m n\u00e3o atende ao requisito do ato administrativo da publicidade. Isso porque o ato de contar o voto, o escrut\u00ednio, \u00e9 um ato administrativo.\r\nComo autora da PEC, Ministro, eu gostaria muito de contar com sua presen\u00e7a na nossa Comiss\u00e3o, para que n\u00f3s realmente pud\u00e9ssemos debater esses temas a fundo e n\u00e3o de forma t\u00e3o rasa como \u00e9 possibilitado aqui neste momento. Eu gostaria de conversar com V.Exa., Ministro, porque tenho certeza de que tanto V.Exa. como os demais Ministros que presidiram o TSE n\u00e3o t\u00eam o conhecimento t\u00e9cnico, mas sim o conhecimento jur\u00eddico. E quem garante a V.Exas. que o sistema \u00e9 h\u00edgido \u00e9 a equipe t\u00e9cnica do TSE, que \u00e9 o pai da crian\u00e7a. O pai da crian\u00e7a nunca vai dizer que a crian\u00e7a \u00e9 feia, Ministro.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s precisamos conversar. Eu quero que o TSE seja um aliado nosso, seja um aliado do povo brasileiro nessas elei\u00e7\u00f5es. N\u00e3o pode haver esse antagonismo entre aquele que presta o servi\u00e7o e o eleitor, que \u00e9 a quem o TSE deve servir, Ministro. Todas as dificuldades colocadas s\u00e3o super\u00e1veis. E \u00e9 por isso que eu quero muito que V.Exa. participe conosco em nossa Comiss\u00e3o Especial da PEC 135.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-10T12:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "USURPA\u00c7\u00c3O DE COMPETENCIA,  LU\u00cdS ROBERTO BARROSO, PRESIDENTE, TRIBUNAL SUPERIOR ELEITORAL (TSE), VOTO IMPRESSO, VOTO DISTRITAL MISTO.\r\nPEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, APURA\u00c7\u00c3O, ELEI\u00c7\u00d5ES, PLEBISCITO, REFERENDO, OBRIGATORIEDADE, VOTO IMPRESSO, AUDITORIA, COMISS\u00c3O ESPECIAL.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Usurpa\u00e7\u00e3o pelo Presidente do Tribunal Superior Eleitoral, Ministro Lu\u00eds Roberto Barroso, de prerrogativas do Congresso Nacional demonstrada no posicionamento contr\u00e1rio ao voto impresso e a favor do voto distrital misto. Aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade de expedi\u00e7\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas na vota\u00e7\u00e3o e apura\u00e7\u00e3o de elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos. Exame da propositura pela respectiva Comiss\u00e3o Especial.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, inicialmente, quero cumpriment\u00e1-la com muita alegria. \u00c9 sempre um prazer muito grande e uma honra ser presidida por V.Exa., que ocupa essa cadeira t\u00e3o honrosa.\r\nPresidente, eu quero trazer aqui um tema que eu considero dos mais importantes para o debate pol\u00edtico no momento. Ontem, esta Casa recebeu o Ministro Barroso, Presidente do TSE, com tr\u00eas Comiss\u00f5es unidas, um grupo de trabalho, para ouvirmos S.Exa. falar, debater sobre v\u00e1rias quest\u00f5es pol\u00edticas, especialmente sobre a urna eletr\u00f4nica com o voto impresso.\r\n\u00c9 preciso pontuar, em primeiro lugar, que o TSE \u00e9 um agente prestador do servi\u00e7o eleitoral. \u00c9 claro que a concentra\u00e7\u00e3o de poderes no TSE, na nossa Justi\u00e7a Eleitoral, que, ali\u00e1s, \u00e9 \u00fanica no mundo, gera confus\u00e3o. Quando temos, por exemplo, um Ministro como Presidente do TSE, essa figura acaba se misturando com a figura do Ministro julgador, do Ministro do Supremo Tribunal Federal. Isso faz com que muitas vezes as fun\u00e7\u00f5es se misturem. Mas \u00e9 preciso separar muito bem o que \u00e9 o TSE como prestador de servi\u00e7o eleitoral.\r\nNesse sentido, Presidente, n\u00e3o cabe ao TSE fazer escolhas pol\u00edticas. Mas ontem o Ministro manifestou que, para o TSE, o voto impresso ir\u00e1 dificultar, ir\u00e1 piorar a vida e que, para o TSE, o sistema eleitoral prefer\u00edvel \u00e9 o distrital misto. Coisas desse tipo causam esp\u00e9cie, espanto aos olhos da popula\u00e7\u00e3o e aos olhos do Parlamento, porque o Parlamento, nessas horas, tem as suas atribui\u00e7\u00f5es usurpadas por outro Poder.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 preciso que este Parlamento deixe muito claro que n\u00f3s vamos zelar sempre pela independ\u00eancia e pela harmonia entre os Poderes. Mas, para que haja essa independ\u00eancia e essa harmonia, \u00e9 preciso que cada Poder se mantenha dentro da sua fun\u00e7\u00e3o, da sua atribui\u00e7\u00e3o constitucional, que, no caso do Supremo Tribunal Federal, j\u00e1 \u00e9 bastante honrosa, \u00e9 zelar pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal. No caso do Parlamento, \u00e9 igualmente honrosa a atribui\u00e7\u00e3o: fazer as op\u00e7\u00f5es pol\u00edticas, legislativas, criar leis, que dever\u00e3o ser seguidas pelos outros Poderes.\r\nNo caso do voto impresso, essa \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o deste Parlamento, que j\u00e1 foi feita in\u00fameras vezes e in\u00fameras vezes foi derrubada pelo Poder Judici\u00e1rio. No caso do Tribunal Superior Eleitoral, n\u00e3o se trata sequer do Poder Judici\u00e1rio, mas de uma vertente, de um bra\u00e7o administrativo, que \u00e9 de algu\u00e9m que vai gerir as elei\u00e7\u00f5es. Ent\u00e3o, causa mais esp\u00e9cie ainda quando vemos o tribunal querer fazer op\u00e7\u00f5es por esta Casa.\r\nEsta Casa est\u00e1 debatendo, est\u00e1 em pleno processo legislativo, e esse processo legislativo h\u00e1 de ser o mais amplo poss\u00edvel. A PEC 135/19, de minha autoria, Presidente, j\u00e1 foi aprovada na CCJ no dia 17 de dezembro de 2019, por 33 votos favor\u00e1veis e 5 votos contr\u00e1rios. Isso mostra que esta Casa entende que n\u00e3o h\u00e1 qualquer \u00f3bice constitucional, que n\u00e3o h\u00e1 qualquer \u00f3bice de admissibilidade.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o ao m\u00e9rito da quest\u00e3o, da mat\u00e9ria, \u00e0 sua reda\u00e7\u00e3o mais apropriada, \u00e0 sua conveni\u00eancia, est\u00e1 sendo agora analisado por uma Comiss\u00e3o Especial, por 34 Parlamentares - 34 titulares e 34 suplentes. \u00c9 a n\u00f3s que cabe este debate, Presidente. Depois esta mat\u00e9ria ser\u00e1 tratada no plen\u00e1rio desta Casa, com qu\u00f3rum qualificado, e depois ir\u00e1 ao Senado Federal. Este \u00e9 o processo que deve ser respeitado: o processo do amplo debate na Casa do Povo, na Casa Legislativa. N\u00e3o h\u00e1 que se falar em vir o TSE dizer quais s\u00e3o suas dificuldades log\u00edsticas e querer que essas dificuldades log\u00edsticas sejam um \u00f3bice \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Parlamento, para a aplica\u00e7\u00e3o daquela pol\u00edtica p\u00fablica, para a aplica\u00e7\u00e3o daquela escolha que o Parlamento fizer para o nosso sistema eleitoral e para a forma como se dar\u00e3o a vota\u00e7\u00e3o e o escrut\u00ednio.\r\nPresidente, \u00e9 isto o que eu quero deixar muito claro, que \u00e9 preciso que o debate continue nesta Casa. Estamos lutando, correndo contra o tempo. Como n\u00e3o houve Comiss\u00e3o Especial no ano passado, n\u00e3o pudemos avan\u00e7ar em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mat\u00e9ria. Hoje temos esta prem\u00eancia do tempo, temos que aprovar esta PEC antes do in\u00edcio de outubro, antes de 1 ano do pr\u00f3ximo...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), ATUA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIIDENTE DA REP\u00daBLICA, RECUPERA\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, no primeiro semestre de 2021, de relevantes mat\u00e9rias em benef\u00edcio do povo brasileiro. Votos de plena recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade ao Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente. Obrigada, L\u00edder Eduardo Gomes, por esta gentileza. \r\nPresidente, demais colegas, como Presidente da CCJ, quero dizer que hoje encerramos os trabalhos deste semestre com muito \u00eaxito. Conseguimos aprovar diversos projetos muito importantes. Destaco aqui a reforma administrativa e tantos outros projetos que v\u00e3o beneficiar o povo brasileiro, como o retorno das aulas. Quero tamb\u00e9m consignar que superamos aquele clima acirrado no in\u00edcio dos trabalhos. As \u00faltimas sess\u00f5es ocorreram com muita harmonia. Quero agradecer a todos os integrantes da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a pela participa\u00e7\u00e3o.\r\nPor fim, quero desejar que o nosso Presidente Bolsonaro se recupere. N\u00f3s estamos torcendo por ele, pela sua sa\u00fade. Rezamos a Deus e contamos com a popula\u00e7\u00e3o para se somar a n\u00f3s em ora\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, DEFESA, PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O,  ELEI\u00c7\u00d5ES, VOTO IMPRESSO, AUDITORIA, URNA ELETR\u00d4NICA, TRANSPAR\u00caNCIA, APOIO POL\u00cdTICO,  VOTO FAVOR\u00c1VEL, SUBSTITUTIVO, FILIPE BARROS, RELATOR, COMISS\u00c3O ESPECIAL.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Apoio do povo brasileiro \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade de expedi\u00e7\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas de vota\u00e7\u00e3o nas elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos (voto impresso). Pedido aos Deputados de aprova\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido \u00e0 mat\u00e9ria na respectiva Comiss\u00e3o Especial.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, Sr. Presidente. \u00c9 uma alegria v\u00ea-lo nessa cadeira!\r\nBoa tarde, colegas! \r\nBoa tarde, Brasil!\r\nHoje retornamos do nosso breve recesso. Eu gostaria de dizer que nesse domingo, dia 1\u00ba de agosto, o Brasil foi \u00e0s ruas, e foi de forma gigante, por todos os Estados e Munic\u00edpios, e foi para reivindicar transpar\u00eancia nas elei\u00e7\u00f5es. N\u00e3o importa o que digam, o Brasil foi reivindicar transpar\u00eancia. O povo quer a aprova\u00e7\u00e3o da PEC 135, de minha autoria. O povo n\u00e3o confia nas urnas eletr\u00f4nicas sem o registro f\u00edsico do voto e sem a contagem p\u00fablica do voto. Alguns agora chamam de golpe, de falcatrua, mas na verdade o Congresso sempre foi favor\u00e1vel a isso. Esta Casa sempre votou a favor da urna eletr\u00f4nica com o registro f\u00edsico do voto, com transpar\u00eancia eleitoral. Ali\u00e1s, foi muito f\u00e1cil para mim colher as assinaturas para entrar com essa PEC. Foram aproximadamente 200 Deputados que assinaram, inclusive do PT. Na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania - CCJC, essa PEC foi aprovada por 33 votos a 5.\r\nO povo espera que n\u00f3s, seus representantes, fa\u00e7amos valer o que diz o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 1\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal: \"Todo o poder emana do povo\", que o exerce por meio de seus representantes eleitos. Somos n\u00f3s os representantes eleitos. E agora h\u00e1 representantes que est\u00e3o virando as costas para os eleitores, para o povo, que \u00e9 soberano. O povo espera de n\u00f3s que fa\u00e7amos a nossa parte, assim como o povo fez a sua, indo para as ruas de verde e amarelo, de forma pac\u00edfica, sem tumulto, sem quebradeira. \r\nMas, como j\u00e1 dizia o velho ditado, os fascistas do futuro se autointitular\u00e3o antifascistas. Na verdade, o que temos visto s\u00e3o pessoas que querem simplesmente calar e sufocar o povo.\r\nNesta quinta-feira, a Comiss\u00e3o Especial votar\u00e1 o substitutivo do Deputado Filipe Barros, votar\u00e1 a PEC 135. E n\u00f3s temos que aprov\u00e1-la e n\u00e3o permitir que, de forma vergonhosa, integrantes da Comiss\u00e3o sejam substitu\u00eddos para cumprir miss\u00e3o, miss\u00e3o dada por outro Poder, que est\u00e1 interferindo dentro desta Casa. \r\nN\u00f3s estamos aqui para honrar o povo, para defender a democracia, e queremos a aprova\u00e7\u00e3o da PEC 135. E pe\u00e7o, rogo aos colegas que votem de acordo com a vontade do povo e a vontade desta (falha na transmiss\u00e3o).\r\nO SR. PRESIDENTE (Gilberto Nascimento. Bloco/PSC - SP) - Deputada Bia Kicis, tivemos um pequeno problema no \u00e1udio de V.Exa., no finalzinho da sua fala. Se V.Exa. puder, repita os 15 segundos finais, por favor. \r\nA SRA. BIA KICIS (PSL - DF) - Pois n\u00e3o, Sr. Presidente. \r\nApenas quero dizer que, nesta quinta-feira, n\u00f3s teremos a oportunidade de votar e fazer valer a vontade do povo que representamos, e n\u00e3o de acordo com a vontade de outro Poder, que n\u00e3o foi eleito para representar o povo brasileiro. \r\nRogo aos colegas, pe\u00e7o que coloquem a m\u00e3o na consci\u00eancia, que pensem, porque V.Exas. apoiaram essa PEC, votaram para que ela pudesse existir e tramitar dentro da Casa. E, dentro da CCJ, aprovaram-na por 33 a 5. E tamb\u00e9m muitos de V.Exas. votaram para derrubar o veto da Presidente Dilma, que era contr\u00e1ria ao voto impresso.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, VOTO IMPRESSO, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade de emiss\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas de vota\u00e7\u00e3o em elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos (voto impresso).",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, eu sou autora dessa PEC e quero fazer aqui, realmente, uma discuss\u00e3o bastante t\u00e9cnica. Tamb\u00e9m pe\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o dos colegas, porque o rumo do debate foi completamente desvirtuado.\r\nEu estudo a quest\u00e3o do voto impresso e da urna eletr\u00f4nica desde 2014. Participei de v\u00e1rios eventos, estive presente no TSE, acompanhei testes que foram realizados por auditores, t\u00e9cnicos e professores e sempre acompanhei a quebra de v\u00e1rios sistemas de seguran\u00e7a da urna eletr\u00f4nica. N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que essa foi uma das pautas da minha campanha eleitoral. E os eleitores do Distrito Federal votaram em mim acreditando na possibilidade de aprovarmos a PEC do voto impresso audit\u00e1vel. \r\nEm 2019, aprovei com muita facilidade essa PEC na CCJ, inclusive com votos de Parlamentares que hoje acusam essa PEC de ser golpista, de ser uma PEC do Presidente Bolsonaro. Essa n\u00e3o \u00e9 a PEC do Presidente Bolsonaro. Essa n\u00e3o \u00e9 a minha PEC. Essa \u00e9 a PEC dos brasileiros que querem transpar\u00eancia e nas elei\u00e7\u00f5es. Por isso, eu pe\u00e7o que procuremos despolitizar a forma como vem sendo tratada essa PEC, que n\u00e3o corresponde ao seu objetivo.\r\nN\u00f3s queremos que o eleitor brasileiro seja tratado com o mesmo respeito que o eleitor de outros pa\u00edses democr\u00e1ticos, dos pa\u00edses onde a nossa urna eletr\u00f4nica de primeira gera\u00e7\u00e3o foi recha\u00e7ada, como sustentou aqui a minha colega Deputada Caroline de Toni. Na Alemanha, a Corte alem\u00e3 decidiu que a nossa urna de primeira gera\u00e7\u00e3o \u00e9 inconstitucional, porque n\u00e3o permite ao eleitor, o homem, a mulher simples, comum, verificar com seus pr\u00f3prios olhos para onde vai o seu voto.\r\nEu quero fazer um esclarecimento: quando n\u00f3s votamos na urna eletr\u00f4nica e confirmamos o voto sem que haja impress\u00e3o, estamos fazendo uma confirma\u00e7\u00e3o movidos pela cren\u00e7a de que o sistema \u00e9 seguro e de que o nosso voto ser\u00e1 computado da forma como foi digitado e da forma como apareceu na tela.\r\nMas aquela tela nos \u00e9 apresentada antes do registro do voto no software, e n\u00f3s n\u00e3o temos como acompanhar o que acontece com o nosso voto em seguida. (Falha na transmiss\u00e3o) que foi citado pelo colega que me antecedeu.\r\nA verdade \u00e9 que, quando imprimimos o voto, ainda que seja impresso pelo mesmo software, o eleitor \u00e9 capaz de ver com os pr\u00f3prios olhos. E \u00e9 nisto que ele acredita, nos seus olhos, e n\u00e3o num software que est\u00e1 cercado pelo segredo da urna. Ningu\u00e9m consegue enxergar dentro do software. Ent\u00e3o, o boletim de urna traz apenas o resultado final, a soma dos votos, mas ele n\u00e3o permite ao eleitor enxergar o pr\u00f3prio voto. Por isso essa impress\u00e3o \u00e9 t\u00e3o importante e torna todo o sistema audit\u00e1vel. \r\nO parecer do meu colega Deputado Filipe Barros foi rejeitado na Comiss\u00e3o por uma s\u00e9rie de argumentos, mas n\u00f3s temos ainda a possibilidade de aprovar essa reda\u00e7\u00e3o original, que permite que a regulamentemos de forma com que todas as urnas tenham impressora e com que todos os votos sejam impressos. E podemos fazer um sorteio de parte das urnas para a auditagem desses votos, n\u00e3o pelo TSE, mas no mesmo momento em que for encerrada a elei\u00e7\u00e3o: uma parte desses votos seria auditada j\u00e1 na frente dos fiscais, na frente dos candidatos, e depois conferidos por uma auditoria independente.\r\nO que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel \u00e9 permitirmos que o TSE seja o dono de todo o jogo, que ele regulamente, que ele...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PEC 125/2011, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, DISTRIT\u00c3O, SISTEMA ELEITORAL MAJORIT\u00c1RIO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DEPUTADO FEDERAL, SISTEMA ELEITORAL PROPORCIONAL, ARTIGO DE JORNAL, IVES GANDRA MARTINS, ADVOGADO, PRESIDENCIALISMO, ELEITOR.",
        "nomeDeputado": "Bia Kicis",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 125, de 2011, sobre a inser\u00e7\u00e3o de dispositivo no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, e a altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para fins de reforma pol\u00edtico-eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. BIA KICIS (PSL - DF. Sem revis\u00e3o da oradora.) - (Falha na transmiss\u00e3o.) ... um tema muito importante para a democracia brasileira. Ontem, a democracia brasileira teve uma derrota aqui neste Plen\u00e1rio. Espero que hoje n\u00f3s possamos mudar essa sorte. Espero que hoje possamos votar para atendermos a maioria do povo brasileiro. \r\nO colega que me antecedeu, o Deputado Bibo Nunes, disse como \u00e9 dif\u00edcil explicar ao povo brasileiro o nosso sistema eleitoral. De fato, \u00e9 confuso. De fato, \u00e9 obscuro. Os eleitores n\u00e3o entendem por que, de 513 Deputados, somente 27 conseguiram se eleger com os pr\u00f3prios votos. O distrit\u00e3o \u00e9 a oportunidade de mudarmos essa realidade. O distrit\u00e3o \u00e9 a oportunidade de que aqueles candidatos que realmente tenham votos possam se eleger, \u00e0s claras, e de que os eleitores possam compreender esse sistema. E n\u00e3o \u00e9 verdade que haver\u00e1 apenas dois ou tr\u00eas; n\u00f3s continuaremos sendo 513 Deputados, distribu\u00eddos de acordo com a ideologia, de acordo com o entendimento da sociedade, de acordo com o entendimento das mais variadas ideologias.\r\n Mas esse sistema, de fato, n\u00e3o visa fortalecer os partidos, visa fortalecer a vontade popular. O Dr. Ives Gandra Martins escreveu um texto sobre o sistema para a Folha de S.Paulo, em que ele discorre que o sistema proporcional, tal qual temos aqui no Brasil, \u00e9 adequado para o regime parlamentarista, mas n\u00e3o representa a vontade popular, n\u00e3o respeita a soberania popular quando se trata de um sistema presidencialista. \r\nTemos a oportunidade agora, colegas, de corrigir esse desvio, que \u00e9 um desvio da vontade do eleitor. Agora, sim, aprovado o distrit\u00e3o, n\u00f3s teremos a oportunidade de fazer com que cada eleitor sinta que o seu voto vale a pena, que o seu voto tem valor, que o seu voto faz chegar ao Parlamento aquele candidato que ele escolheu. Apesar da pouca transpar\u00eancia do sistema, acredito que o distrit\u00e3o ajudar\u00e1 a fazer com que o eleitor o entenda. \r\nAssim, eu quero pedir aos colegas que ainda estejam, por acaso, em d\u00favida que percebam que este \u00e9 o momento de fazermos essa virada, para que os Parlamentares possam ficar libertos dos caciques partid\u00e1rios. Esse distrit\u00e3o liberta o Deputado do cacique partid\u00e1rio e faz com que o Parlamentar se aproxime, sim, do seu eleitor.  \r\n\u00c9 por isso que eu entendo que \u00e9 chegado o momento, agora, de discutirmos e levarmos esta mat\u00e9ria. Acredito que tenhamos, sim, a maioria. E tamb\u00e9m acredito que o Senado saber\u00e1 respeitar a vontade da C\u00e2mara dos Deputados. Caso venha a ser aprovado o distrit\u00e3o, acredito que o Senado n\u00e3o se opor\u00e1 e n\u00e3o travar\u00e1 uma guerra, uma briga com esta Casa, com a Casa dos Deputados. \r\nPortanto, colegas, pe\u00e7o a todos que fiquem atentos. Temos muita vota\u00e7\u00e3o pela frente hoje. Esta \u00e9 uma PEC muito importante.\r\nEu quero parabenizar a Deputada Renata Abreu pelo di\u00e1logo que manteve.\r\nA Relatora conseguiu conversar com todos os partidos e colher diversas opini\u00f5es. E eu creio que estamos neste momento aptos a votar um sistema que ir\u00e1 jogar luz nas nossas elei\u00e7\u00f5es.\r\nEnt\u00e3o, por acreditar que \u00e9 a melhor forma de representarmos o povo brasileiro, eu me coloco totalmente favor\u00e1vel ao sistema distrit\u00e3o.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]