[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-06T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "CRIME ORGANIZADO, COMBATE, LONDRINA (PR).",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Desestrutura\u00e7\u00e3o, pelo Grupo de Atua\u00e7\u00e3o Especial de Combate ao Crime Organizado - Gaeco, de quadrilha de criminosos no Munic\u00edpio de Londrina, Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (Bloco/PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas. \r\nSr. Presidente, obrigado pelo espa\u00e7o.\r\nN\u00f3s viemos da cidade de Londrina, no Paran\u00e1, cidade de um povo guerreiro, trabalhador, que acorda cedo, que pega o \u00f4nibus lotado, vai em p\u00e9, um em cima do pesco\u00e7o do outro, um povo que n\u00e3o aguenta a corrup\u00e7\u00e3o naquela cidade. \r\nPor den\u00fancias nossas na cidade aben\u00e7oada de Londrina, conseguimos desbaratar, desincrustar, desencruar uma cambada de pol\u00edticos ordin\u00e1rios e excomungados daquela cidade, que estavam roubando o povo londrinense. Conseguimos, com den\u00fancias nossas no GAECO, Sr. Presidente, Srs. Deputados, tirar de circula\u00e7\u00e3o uma fac\u00e7\u00e3o criminosa de terno e gravata, que roubava, na cara dura, o povo trabalhador da cidade. E n\u00e3o foi diferente, Deputado Filipe Barros, o que aconteceu em Rol\u00e2ndia, cidade coirm\u00e3 de Londrina, onde, tamb\u00e9m por den\u00fancias nossas no GAECO, conseguimos tirar o Prefeito Luiz Francisconi.\r\nQuero agradecer ao delegado do GAECO, o Dr. Alan Flore, aos Promotores Jorge Barreto, Renato de Lima Castro, Leandro Medeiros, Cl\u00e1udio Esteves e Bruno Galatti. Quero agradecer a esses magistrados e ao competente delegado, que conseguiram tirar essa quadrilha. S\u00e3o magistrados de conduta ilibada e inquestion\u00e1vel, irrepreens\u00edvel, sem mancha em suas carreiras, e conseguiram tirar esse povo, infelizmente imundo, sujo, hip\u00f3crita, que estava roubando a popula\u00e7\u00e3o aben\u00e7oada londrinense.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s viemos em uma toada muito forte, muito din\u00e2mica na cidade de Londrina, a segunda maior cidade do Paran\u00e1, que perde somente para Curitiba, em popula\u00e7\u00e3o, \u00e9 evidente, mas, em arrecada\u00e7\u00e3o, estamos em quinto lugar. \r\nO Prefeito l\u00e1 est\u00e1 patinando. Disse que sabia o caminho das pedras, mas, infelizmente, a cidade est\u00e1 largada, abandonada. \u00c9 mato, buraco, bueiro entupido, \u00e9 o desatendimento nas UPAs, que eu apelidei carinhosamente de \"dep\u00f3sito dos rejeitados\".\r\nPortanto, ao concluir este primeiro discurso como Deputado do povo, quero dizer, Sr. Presidente, Srs. Deputados, pol\u00edticos de um modo geral, que, no dia em que o pol\u00edtico entender que ele n\u00e3o \u00e9 nada na ordem do dia, que ele \u00e9 t\u00e3o somente um servidor p\u00fablico, que deve e merece dar satisfa\u00e7\u00e3o ao povo, que ele \u00e9 um empregado de alto luxo do povo, o Pa\u00eds come\u00e7ar\u00e1 a melhorar.\r\nBeijo no cora\u00e7\u00e3o! Que Deus, nosso Pai celestial, Pai das luzes, derrame b\u00ean\u00e7\u00e3os sobre todos n\u00f3s!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F2%2F2019&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MARCELO BELINATI, PREFEITO, LONDRINA (PR), SA\u00daDE P\u00daBLICA, DESPESA P\u00daBLICA, IMPRENSA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Cr\u00edticas \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Prefeito Marcelo Belinati, do Munic\u00edpio de Londrina, Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (Bloco/PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas. Obrigado, Sr. Presidente, pelo espa\u00e7o. \r\nQuero falar, da tribuna do Congresso Nacional, sobre o Prefeito de Londrina, que n\u00e3o est\u00e1 cuidando do povo trabalhador da minha cidade. Prefeito Marcelo Belinati, o senhor tem que tomar vergonha na cara, lavar a cara e tirar a m\u00e1scara. \r\nSras. e Srs. Deputados, esse Prefeito, que infelizmente comanda a segunda maior cidade do Paran\u00e1 em popula\u00e7\u00e3o, mas cuja arrecada\u00e7\u00e3o est\u00e1 agora al\u00e9m do quinto lugar, quer gastar - pasmem os senhores - 3 milh\u00f5es de reais sabem para qu\u00ea? Para pagar a imprensa comprada, vendida, a esc\u00f3ria, o lixo irrecicl\u00e1vel da cidade de Londrina, que maquia a informa\u00e7\u00e3o para o londrinense, escondendo a verdade rasgada sem maquiagem.\r\nA cidade de Londrina, nos seus 84 anos, nunca foi t\u00e3o judiada. O povo suplica, implora de joelhos por atendimento aos p\u00e9s dos m\u00e9dicos. O povo est\u00e1 inofensivo, espera por mais de 14 horas para ser atendido na fila de uma UPA, que eu apelidei carinhosamente, Sras. e Srs. Deputados, de dep\u00f3sito dos rejeitados. \r\nMas o Prefeito, Sr. Presidente, tem plano de sa\u00fade de \u00faltimo modelo. Deputado Filipe Barros, Srs. Deputados, se o Prefeito de Londrina cair duro, vem at\u00e9 avi\u00e3o a jato, vem at\u00e9 helic\u00f3ptero para lev\u00e1-lo ao Hospital S\u00edrio-Liban\u00eas.\r\nMas e o povo aben\u00e7oado de Londrina, onde o senhor, Prefeito, vendeu o sonho e entregou a ilus\u00e3o? \u00c9 um povo sofrido, que n\u00e3o aguenta mais essa cambada de pol\u00edticos safados, vagabundos, ordin\u00e1rios, excomungados que existem na nossa cidade, que roubam o meu, o seu, o nosso dinheiro.\r\nE agora, Sr. Deputado que est\u00e1 aqui comungando com o nosso discurso, a quem eu agrade\u00e7o, a imprensa londrinense, a Rede Massa, que \u00e9 do Sr. Ratinho J\u00fanior, Governador do Estado do Paran\u00e1, a Rede Globo, o SBT, a Paiquer\u00ea AM, a FM, os blogs, os jornalecos v\u00e3o levar de presente de Natal antecipado 3 milh\u00f5es de reais do IPTU do povo. N\u00e3o \u00e9 dinheiro seu, n\u00e3o, Prefeito Marcelo Belinati! \u00c9 dinheiro do IPTU, do ITR, do ISS, da CIDE, o imposto sobre combust\u00edvel, do \"I-o-raio-que-os parta\" de tanto imposto!\r\nO povo n\u00e3o aguenta mais essa administra\u00e7\u00e3o fracassada. E os esp\u00edritos de porco da cidade de Londrina, como sempre h\u00e1, v\u00e3o dizer: \"Ah, Sr. Boca Aberta, o senhor fala demais, o senhor fala pelos cotovelos\".\r\nEnt\u00e3o vai l\u00e1! Eu convido qualquer Deputado, Deputada ou algum esp\u00edrito de porco da minha cidade que me critica a me mostrar o povo sorrindo, com carro, casa pr\u00f3pria, fazendo churrasco no domingo! Mostrem-me! N\u00e3o tem!\r\nE a sa\u00fade n\u00e3o \u00e9, ou melhor dizendo, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, \"d\u00ea sa\u00fade\" n\u00e3o \u00e9 uma m\u00e1xima da cidade de Londrina.\r\nEnt\u00e3o, ao terminar o meu discurso, eu quero aqui implorar de joelhos ao Prefeito Marcelo Belinati...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. BOCA ABERTA (Bloco/PROS - PR) - Pe\u00e7o, Sr. Presidente, 1 minuto para terminar o meu discurso.(Pausa.)\r\nObrigado pela complac\u00eancia de ter jogado \u00e1gua benta em mim, por ter me aben\u00e7oado com mais 1 minuto.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Prefeito \"Marcelo Belin\u00f3quio\"... Eu mudei o nome dele. N\u00e3o \u00e9 mais Belinati, Sr. Presidente. \u00c9 o cruzamento de Belinati com Pin\u00f3quio, e nasceu o filhote de cruz-credo, que \u00e9 o tal do \"Belin\u00f3quio\". E pode me processar, Sr. Prefeito! Pode me processar \u00e0 vontade! Um a mais, um a menos, n\u00e3o vai fazer diferen\u00e7a.\r\nEnt\u00e3o, ao terminar o meu discurso em defesa do povo, quero dizer que eu n\u00e3o fui eleito Deputado Federal, e o meu filho Boca Aberta Junior, Deputado Estadual, para ficar do lado de grupo econ\u00f4mico, muito menos de grupo pol\u00edtico. N\u00f3s fomos eleitos para defender o povo! O resto, Sr. Presidente, \u00e9 bijuteria e perfume.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T09:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "BETO RICHA, EX-GOVERNADOR, PARAN\u00c1, DEN\u00daNCIA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico de nova den\u00fancia contra o ex-Governador do Estado do Paran\u00e1, Beto Richa.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (Bloco/PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia a todos e a todas.\r\nSras. e Srs. Deputados, venho aqui hoje falar do bandido, travestido de ex-Governador do Paran\u00e1, Beto Richa, que hoje foi mais uma vez denunciado pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico do meu Paran\u00e1 aben\u00e7oado.\r\nDeputado Alexandre Frota, o ex-Governador assaltou, arrebentou o povo paranaense. Ele fazia parte de uma quadrilha, uma fac\u00e7\u00e3o criminosa de terno e gravata que estuprou o povo paranaense. Esse bandido foi hoje mais uma vez denunciado.\r\nEu quero deixar claro aqui que daqui a pouco n\u00f3s vamos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=29&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "BETO RICHA, EX-GOVERNADOR, PARAN\u00c1, CORRUP\u00c7\u00c3O, APOSENTADORIA, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com o pedido de aposentadoria apresentado pelo ex-Governador do Estado do Paran\u00e1, Beto Richa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (Bloco/PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas.\r\nRapidamente, eu quero falar do bandido travestido de ex-Governador do Paran\u00e1 Beto Richa, que agora, sabendo que a reforma previdenci\u00e1ria vai chegar a esta Casa, apresentou - pasmem os senhores - aposentaria que equivale a 30 mil reais. Esse ex-Governador Beto Richa deveria estar atr\u00e1s das grades, na penitenci\u00e1ria, vendo o sol nascer quadrado, porque, junto com sua esposa, Fernanda Richa, e sua fam\u00edlia, roubou o dinheiro do povo do Paran\u00e1. Como, uma vez a reforma previdenci\u00e1ria aprovada, a lei n\u00e3o retroage, ele apresentou sua aposentadoria. Ele quer aposentadoria de 30 mil reais.\r\nSolicito que meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "FECHAMENTO, MATERNIDADE, HOSPITAL UNIVERSIT\u00c1RIO,, LONDRINA (PR).",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Protesto contra o fechamento da maternidade do Hospital Universit\u00e1rio, determinado pelo Prefeito Municipal de Londrina, Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas.\r\nHoje quero falar, mais uma vez, da dessa\u00fade da cidade de Londrina, onde eu moro. Ontem recebi v\u00e1rias mensagens sobre um ato covarde e desumano do Prefeito.\r\nO Prefeito, que n\u00e3o tem vergonha na cara, passou a m\u00e3o na cara do povo de Londrina, a segunda maior cidade do Paran\u00e1.\r\nOntem o Hospital Universit\u00e1rio fechou as portas da maternidade! Havia mulheres aos prantos, em trabalho de parto no ch\u00e3o, ao relento, porque simplesmente encerraram o atendimento \u00e0s m\u00e3es da nossa cidade.\r\nEnt\u00e3o, Prefeito de Londrina, eu suplico, imploro: olhe com carinho esse povo aben\u00e7oado, guerreiro, trabalhador, que lhe confiou o voto! Pedimos que atenda com carinho a popula\u00e7\u00e3o.\r\nBeijo no cora\u00e7\u00e3o! Paz de Deus!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CRIME AMBIENTAL, DESASTRE AMBIENTAL, BARRAGEM DE REJEITO, BRUMADINHO (MG), MINERA\u00c7\u00c3O, FABIO SCHVARTSMAN, PRESIDENTE, COMPANHIA VALE DO RIO DOCE (VALE), RESPONSABILIDADE.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Responsabilidade do Presidente da empresa Vale, Fabio Schvartsman, pela trag\u00e9dia socioambiental ocorrida no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais, em decorr\u00eancia do rompimento de barragem de rejeitos da minera\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (Bloco/PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas. Quero falar aqui hoje daquele excomungado que veio aqui, o Presidente da Vale do Rio Doce. \r\nSr. Presidente da Vale do Rio Doce, Fabio Schvartsman - raio que o parta -, o senhor levou uma sorte t\u00e3o grande, levou uma liga t\u00e3o grande, porque eu n\u00e3o estava presente naquele dia. Eu estava voltando para a minha cidade de origem. O senhor vai voltar aqui, que eu estou sabendo. Seu homicida! Seu ordin\u00e1rio! Seu bandido travestido de empres\u00e1rio, que liquidou fam\u00edlias inteiras - pasmem os senhores - nessa trag\u00e9dia de Brumadinho. Ele est\u00e1 com essa cara de pau agora, essa cara deslavada, essa cara de tacho, que lhe \u00e9 peculiar. Ele n\u00e3o quer nem pagar o que \u00e9 devido \u00e0s fam\u00edlias que perderam tudo.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Pe\u00e7o que encerre, Deputado.\r\nO SR. BOCA ABERTA (Bloco/PROS - PR) - O senhor conseguiu levar a dignidade do povo aben\u00e7oado de Minas Gerais. \u00c9 configurado nessas fam\u00edlias. O senhor tem at\u00e9 avi\u00e3o a jato intercontinental e est\u00e1 regulando o pagamento das fam\u00edlias. O senhor sugou por anos e anos o nosso min\u00e9rio, a nossa riqueza, e ficou milion\u00e1rio, bilion\u00e1rio.\r\nTermino minha fala dizendo, Sra. Presidenta, que estou esperando o senhor, seu Fabio Schvartsman - raio que o parta. N\u00f3s vamos arrancar a sua roupa e bater de cinto na sua bunda.\r\nUm beijo no cora\u00e7\u00e3o! Fiquem na paz de Deus!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE CRIA\u00c7\u00c3O DE COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO, DEVEDOR, EMPRESA, D\u00cdVIDA TRIBUT\u00c1RIA, PREVID\u00caNCIA SOCIAL.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CR\u00cdTICA.\r\nUSO DA PALAVRA, PLEN\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, AUS\u00caNCIA (PROCESSO LEGISLATIVO), DEPUTADO FEDERAL.\r\nDISPUTA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Dificuldades impostas ao orador para o uso da palavra no plen\u00e1rio. Prioridade de Parlamentares no debate de cunho pessoal e ideol\u00f3gico, em detrimento da discuss\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de interesse da popula\u00e7\u00e3o brasileira. An\u00fancio da apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento para cria\u00e7\u00e3o de CPI destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o dos grandes devedores da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (Bloco/PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas.\r\nNa minha ignor\u00e2ncia, na minha insignific\u00e2ncia, na minha pequenez, nobres Deputados, vejo aqui hoje, quinta-feira, praticamente \u00e0s 18 horas, Deputado Alexandre Frota, gritar num deserto. Somos 513 Deputados e Deputadas, e coincidentemente, hoje, o povo brasileiro pagou o nosso sal\u00e1rio. J\u00e1 est\u00e1 na conta: 33.700 reais.\r\nN\u00f3s falamos, falamos. Aqui, n\u00f3s temos a oportunidade de falar para o povo brasileiro, mas a maioria dos Deputados n\u00e3o est\u00e1 aqui. Infelizmente, a c\u00e2mera n\u00e3o pode dar aquela girandola, n\u00e3o pode dar aquele corrupio, para n\u00e3o mostrar o plen\u00e1rio vazio - at\u00e9 rimou!\r\nPois bem, o que eu venho falar aqui, hoje, nobres poucos Deputados que aqui est\u00e3o, \u00e9 que eu venho de uma cidade do Paran\u00e1, a segunda maior cidade do Estado, com quase 600 mil habitantes. Na semana passada, eu queria falar, mas infelizmente n\u00e3o consegui - parece que h\u00e1 um urubu enterrado nesses pain\u00e9is! N\u00f3s chegamos \u00e0s 7 horas da manh\u00e3, tacamos o ded\u00e3o l\u00e1, queremos falar, estamos em 10\u00ba lugar, mas, quando chegamos aqui, esfregando as m\u00e3os para falar, Deputado Alexandre Frota, vemos que estamos em 85\u00ba, l\u00e1 atr\u00e1s na fila, parecendo o Rubinho Barrichello, retardat\u00e1rio.\r\nPois bem, na semana passada, eu queria falar do projeto sobre a tortura, e n\u00e3o tive oportunidade.\r\nAqui parece... Parece, n\u00e3o; \u00e9 o que estou vendo. Na minha \u00f3tica, na minha vis\u00e3o, h\u00e1 uma disputa de partido, porque e o PT do outro lado, e o pessoal do Bolsonaro para c\u00e1. Eu at\u00e9 tenho dificuldade...\r\nEsses dias eu ia falar, e me alertaram: \"Boca Aberta do c\u00e9u, n\u00e3o fala do lado de l\u00e1, que \u00e9 esquerda; do lado de c\u00e1 \u00e9 direita\" e papap\u00e1, cocor\u00e9, bico de pato, escambau e sapato de borracha. Eu falei: espera l\u00e1, eu s\u00f3 quero falar!\r\nA\u00ed, \u00e9 um brigueiro desgra\u00e7ado, porque a Gleisi Hoffmann \u00e9 aquilo, porque o Lula n\u00e3o sei o qu\u00ea, est\u00e1 preso, porque o Bolsonaro \u00e9 isso, porque o filho do Bolsonaro \u00e9 miliciano, porque isso.\r\nChega, gente! Pelo amor do padre! \u00c9 de cair o cabelo do careca! O povo n\u00e3o quer isso! O povo nos elegeu para defender a popula\u00e7\u00e3o, e n\u00f3s vemos uma disputa de partido. Chega, basta! Vamos deixar as m\u00e1goas, as rusgas, a picuinha, o \u00f3dio para l\u00e1. A\u00ed n\u00f3s vemos o sujo falando do mal lavado, o mal lavado falando do sujismundo, o sujismundo falando do encardido e assim por diante.\r\nEnt\u00e3o, eu venho aqui hoje falar um pouquinho, rapidamente, da reforma da Previd\u00eancia, dos 500 maiores devedores da Previd\u00eancia, bandidos travestidos de empres\u00e1rios: a JBS deve 2 bilh\u00f5es e 300 milh\u00f5es; o Banco Bradesco, quinhentos e poucos milh\u00f5es; o Banco Ita\u00fa, quinhentos e poucos milh\u00f5es; a Diplomata, que foi do Deputado Alfredo Kaefer, do Paran\u00e1, o excomungado, mais de 637 milh\u00f5es; a Companhia de Saneamento do Par\u00e1, 434 milh\u00f5es. E vamos esticando o chiclete: o Jornal do Brasil, 277 milh\u00f5es; o Munic\u00edpio de Manaus - tem Deputado de Manaus, aqui, evidente, l\u00f3gico que sim -, 289 milh\u00f5es. Vamos cobrar a Prefeitura l\u00e1. At\u00e9 o Banco do Brasil, do Governo, est\u00e1 devendo tamb\u00e9m, Sr. Alexandre Frota, cento e poucos milh\u00f5es de reais.\r\nEnt\u00e3o, vou protocolar, na segunda-feira, o requerimento de realiza\u00e7\u00e3o de CPI para investigar os maiores devedores da Previd\u00eancia do Brasil, porque no do povo \u00e9 refresco.\r\nBeijo no cora\u00e7\u00e3o!\r\nQue Deus, nosso Pai celestial, o Pai das luzes, derrame copiosas chuvas de b\u00ean\u00e7\u00e3os sobre todos voc\u00eas. A paz de Deus. (Palmas.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=173&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DISCUSS\u00c3O,  JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, PRESEN\u00c7A, CAMARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Conveni\u00eancia de comparecimento do Presidente Jair Bolsonaro \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados, para discuss\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria com os Parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (Bloco/PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas e a nossa Presidenta querida, a Presidenta mais linda do Brasil - com todo o respeito, \u00e9 evidente.\r\nQuero aqui falar da minha cidade mais uma vez. Estive h\u00e1 pouco na minha base, e o povo todo estava desesperado me procurando, Sr. Presidente Bolsonaro!\r\nEu votei em V.Exa., Presidente Bolsonaro! A minha fam\u00edlia tamb\u00e9m votou em V.Exa. O povo de Londrina deu a V.Exa. mais de 83% dos votos para Presidente na cidade. Mas o povo est\u00e1 apavorado! O cabelo do povo est\u00e1 caindo l\u00e1! Por qu\u00ea? Por causa da reforma da Previd\u00eancia! \r\nEu pe\u00e7o encarecidamente que V.Exa. venha a esta Casa resenhar, fazer contenda aqui com os Deputados para explicar v\u00e1rios pontos da proposta que est\u00e3o nebulosos - na minha modesta vis\u00e3o, com todo o respeito -, est\u00e3o obscuros, Sr. Presidente Bolsonaro.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Conclua, Deputado.\r\nO SR. BOCA ABERTA (Bloco/PROS - PR) - Vou terminar.\r\nE n\u00e3o adianta, Sr. Presidente Bolsonaro, mandar virem falar aqui os seus paus-mandados, seus bate-paus, os Ministros! O povo n\u00e3o votou em Ministro! O povo votou no 17, votou no senhor! Ent\u00e3o, venha aqui antes que azede o p\u00e9 do frango. Eu estou lhe avisando como um simples filho de frentista de posto de gasolina e de m\u00e3e faxineira, com muito orgulho, que chegou aqui defendendo o povo.\r\nN\u00e3o sou de esquerda, n\u00e3o sou de direita, n\u00e3o sou do centro. Eu defendo o povo. O resto \u00e9 bijuteria e perfume.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-26T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PREVID\u00caNCIA SOCIAL, BRADESCO, CAIXA ECON\u00d4MICA FEDERAL (CEF), INSTITUI\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, INSTITUTO MACKENZIE, COMPANHIA VALE DO RIO DOCE (VALE), EMPRESA, REGULARIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Necessidade de regulariza\u00e7\u00e3o de d\u00e9bitos de grandes empresas e institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias junto \u00e0 Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (Bloco/PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente. Boa tarde a todos e a todas.\r\nVamos falar da reforma? Vamos? Mas vamos, primeiro, cobrar os caloteiros, os inadimplentes que passam a m\u00e3o na cara do povo. Por exemplo, aqueles bandidos da JBS, o Wesley e o tal do Joesley Batista, est\u00e3o atolados at\u00e9 o pesco\u00e7o no mar de lama da corrup\u00e7\u00e3o. Eles devem mais de 1,8 bilh\u00e3o de reais; o Instituto Mackenzie deve 648 milh\u00f5es de reais; a Caixa Econ\u00f4mica Federal - Sr. Bolsonaro, olhe a Caixa Econ\u00f4mica do Governo! - deve 549 milh\u00f5es de reais; o Banco Bradesco deve 465 milh\u00f5es de reais; a Vale o Rio Doce, aquele de Brumadinho, aquele ordin\u00e1rio milion\u00e1rio que matou mais de 300 fam\u00edlias, deve 275 milh\u00f5es de reais; o Ita\u00fa deve 88 milh\u00f5es de reais e a UNIMED tamb\u00e9m \u00e9 devedora!\r\nEst\u00e1 precisando de um plano, Presidente? A UNIMED est\u00e1 endividada. Cuidado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2019&txPagina=29&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-26T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RELA\u00c7\u00c3O, INSCRI\u00c7\u00c3O DE ORADORES, USO DA PALAVRA, PLEN\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DESCUMPRIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Protesto contra a n\u00e3o observ\u00e2ncia, pela Presid\u00eancia, da lista de inscri\u00e7\u00e3o para concess\u00e3o da palavra aos oradores no plen\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (Bloco/PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero dizer o seguinte: eu cheguei a esta Casa de manh\u00e3, como fa\u00e7o todos os dias. Faltando 20 minutos para a abertura da sess\u00e3o, coloquei o meu ded\u00e3o no painel e me inscrevi. Eu era o 7\u00ba ou o 10\u00ba colocado na lista. Vim correndo aqui para falar nas Breves Comunica\u00e7\u00f5es e quando vi estava em 70\u00ba, o raio que o parta! Disseram para mim: \"N\u00e3o, Boca Aberta, \u00e9 preciso dar oportunidade para os Deputados que n\u00e3o falaram\". Espera l\u00e1! O Deputado tem a responsabilidade de vir no hor\u00e1rio e por o ded\u00e3o l\u00e1. Cada um tem que ter responsabilidade! Eu me inscrevi para falar em determinado hor\u00e1rio, serei X ou Y, e quero falar. Pe\u00e7o que seja seguida a lista, Sra. Presidente. Repito, o Deputado que quiser falar tem que ter a responsabilidade de chegar no hor\u00e1rio, colocar o dedo l\u00e1 e se inscrever. \r\nDeixo registrado o meu rep\u00fadio: amanh\u00e3 eu quero falar no hor\u00e1rio para o qual estava inscrito, assim que colocar o ded\u00e3o l\u00e1.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2019&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-27T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQ 635/2019, REQUERIMENTO, CRIA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O EXTERNA, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, SONEGA\u00c7\u00c3O FISCAL, PREVID\u00caNCIA SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de requerimento de cria\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o Externa destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de devedores da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (Bloco/PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidenta. \r\nQuero comunicar aos nobres Deputados e Deputadas que protocolei ontem na Casa um requerimento de cria\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o Externa destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o dos maiores caloteiros e sonegadores da Previd\u00eancia Social. N\u00f3s e o povo queremos saber por que esses caloteiros - JBS, Banco do Brasil, UNIMED, Lojas Americanas - devem milh\u00f5es e milh\u00f5es para a Previd\u00eancia e n\u00e3o pagam. \r\nSe voc\u00ea n\u00e3o paga o IPTU da sua casa, Deputada e Deputado, o juiz coloca voc\u00ea no pau e bloqueia o dinheiro que voc\u00ea tem na conta para pagar o IPTU.\r\nEnt\u00e3o, vamos bloquear os bens dessas pessoas que devem para a Previd\u00eancia. J\u00e1 pedi...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Deputado, eu n\u00e3o posso prorrogar o seu tempo.\r\nO SR. BOCA ABERTA (Bloco/PROS - PR) - J\u00e1 pedi uma \u00e1gua benta, uma \u00e1gua aben\u00e7oada para o Presidente Rodrigo Maia, para que trate esse requerimento em regime de urg\u00eancia. \r\nObrigado, Presidenta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F2%2F2019&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-13T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MARCELO BELINATI MARTINS, PREFEITO, LONDRINA (PR), SA\u00daDE P\u00daBLICA, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Descaso do Prefeito Marcelo Belinati Martins, do Munic\u00edpio de Londrina, Estado do Paran\u00e1, com a sa\u00fade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (Bloco/PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, boa tarde a todos. Sem muitas delongas, venho \u00e0 tribuna registrar que o Prefeito da minha cidade Londrina parece que est\u00e1 de palha\u00e7ada com o povo. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel!\r\nO Prefeito \u00e9 m\u00e9dico e prometeu sa\u00fade, com qualidade e seguran\u00e7a para o povo. Falou que o povo ia ter seguran\u00e7a na sa\u00fade, que ia chegar e ser atendido rapidamente, falou ainda que n\u00e3o precisaria chamar as for\u00e7as de seguran\u00e7a da cidade, mas n\u00e3o \u00e9 isso o que est\u00e1 acontecendo. Hoje, Deputado Alexandre Frota, no PAI - Pronto Atendimento Infantil da minha cidade aben\u00e7oada, Londrina, as crian\u00e7as est\u00e3o morrendo na fila de espera.\r\nSe o Sr. Prefeito Marcelo Belinati passar mal, cair duro, ou o seu filho ou a sua filha tiverem algum problema de sa\u00fade, eles t\u00eam plano de sa\u00fade particular, vem at\u00e9 avi\u00e3o a jato para...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F3%2F2019&txPagina=29&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-14T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), EMENDA MODIFICATIVA, REDU\u00c7\u00c3O, IDADE M\u00cdNIMA, EXPECTATIVA DE VIDA, REGI\u00c3O NORTE, CONTRADI\u00c7\u00c3O, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR PREGRESSA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "N\u00e3o-sustenta\u00e7\u00e3o, pelo Presidente Jair Bolsonaro, do posicionamento assumido a respeito da idade m\u00ednima para a concess\u00e3o do benef\u00edcio de aposentadoria para homens e mulheres.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (Bloco/PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas. Pessoal das galerias, beijo no cora\u00e7\u00e3o de todos! V\u00e3o com Deus. Est\u00e3o indo embora? V\u00e3o na paz e cuidado com os buracos! Bras\u00edlia est\u00e1 cheia de buracos.\r\nPois bem, eu venho aqui falar hoje da reforma da Previd\u00eancia. Olha, com todo o respeito, Sr. Presidente Bolsonaro, com todo o respeito, volto a repetir: votamos em voc\u00ea. Eu votei, minha fam\u00edlia votou, minha esposa votou, bem como o cachorro e o papagaio, enfim todo mundo votou. Na minha cidade de Londrina, aben\u00e7oada demais toda a vida, o senhor teve mais de 83% dos votos. Foi voto a dar com o pau, a dar com o rodo, mais de cento e l\u00e1 vai fuma\u00e7a de votos.\r\nEu tenho um v\u00eddeo dele aqui e vou coloc\u00e1-lo. Deputado Alexandre Frota, com todo o respeito a V.Exa., vou colocar o \u00e1udio aqui. O senhor, quando Deputado aqui nesta Casa, ocupou v\u00e1rias e v\u00e1rias vezes esta tribuna. Inclusive neste v\u00eddeo o senhor est\u00e1 junto com o seu filho, \u00e0 \u00e9poca Deputado e hoje Senador, aquele que desmaia l\u00e1 nos debates, n\u00e3o aguenta a paulada e desmaia; \u00e9 uma cena horrenda, rid\u00edcula. Pois bem, quando Deputado, o senhor disse: \"N\u00e3o, 65 anos \u00e9 uma trag\u00e9dia, \u00e9 um crime!\"\r\nPasmem os senhores! A expectativa de vida do povo aben\u00e7oado, em especial, nesse v\u00eddeo, l\u00e1 do Norte, \u00e9 de 70 anos, Sr. Deputado. E \u00e9 um crime! Aos 70 anos eles s\u00e3o s\u00f3 a caveira, o p\u00f3 da gaita, o chassi de grilo.\r\nEnt\u00e3o, eu vou colocar aqui um pouco da fala do Presidente da Na\u00e7\u00e3o brasileira. O senhor mentiu! O senhor mentiu!\r\nEst\u00e1 aqui! Vamos ouvir.\r\n(Reprodu\u00e7\u00e3o de \u00e1udio.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Alexandre Frota. Bloco/PSL - SP) - Eu pediria ao Deputado Boca Aberta que encerrasse essa manifesta\u00e7\u00e3o. Conclua, por gentileza.\r\nO SR. BOCA ABERTA (Bloco/PROS - PR) - Sr. Presidente, com todo o respeito, eu estou no meu tempo. Eu respeito V.Exa. sempre, Deputado Alexandre Frota. Sou f\u00e3 de V.Exa. e dos seus v\u00eddeos. V.Exa. \u00e9 um \u00f3timo ator.\r\nPois bem, ent\u00e3o est\u00e1 aqui! O v\u00eddeo est\u00e1 nas redes sociais para todo mundo ver. Fui censurado aqui na minha fala.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, o senhor tem que vir a esta Casa, onde o senhor esteve por mais de 27 anos, e explicar essa aberra\u00e7\u00e3o na cabe\u00e7a do povo. O senhor tem que vir aqui explicar para o povo, porque, quando o senhor estava do lado de c\u00e1, o senhor tinha um posicionamento; agora o senhor est\u00e1 do lado de l\u00e1 e tem outro posicionamento. O homem que tem vergonha na cara tem que honrar o que fala!\r\nSrs. Deputados, Deputado Alexandre Frota, eu vou apresentar uma emenda - est\u00e1 prontinha, coloquei bastante fermento no bolo, j\u00e1 levei ao forno, com 180 graus, no nosso gabinete, o gabinete do povo - que o senhor n\u00e3o fez, n\u00e3o colocou agora como Presidente da Rep\u00fablica, mas pregou: a aposentadoria aos 58 anos para os homens e aos 53 anos para as mulheres.\r\n\u00c9 s\u00f3 cobrar aos grandes devedores o que devem \u00e0 Na\u00e7\u00e3o.\r\nUm beijo no cora\u00e7\u00e3o e a paz de Deus!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F3%2F2019&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "BOCA ABERTA, DEPUTADO FEDERAL, APOIO POLITICO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Exig\u00eancia de retirada pela Presidenta do PT, Deputada Gleisi Hoffmann, de mat\u00e9ria publicada em seu Instagram e nas redes sociais, a respeito do apoiamento do orador ao partido da Parlamentar.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (Bloco/PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas.\r\nVenho a esta tribuna pedir \u00e0 Presidente do PT, Gleisi Hoffmann, que retire um post sobre mim que ela publicou no Instagram dela nas redes sociais. Ela usou minha imagem ontem numa audi\u00eancia p\u00fablica no Paran\u00e1 sobre a reforma da Previd\u00eancia. Gleisi Hoffmann, num ato covarde e insano, pegou minha imagem dizendo que eu apoio o PT. Eu n\u00e3o apoio o PT, n\u00e3o apoio o PSL, n\u00e3o apoio nem o meu partido! Eu apoio o povo! O resto \u00e9 bijuteria e perfume.\r\nGleisi Hoffmann, retire imediatamente a fake news sobre mim que a senhora colocou nos seus perfis, sob pena de a senhora responder a um processo por cal\u00fania, inj\u00faria e difama\u00e7\u00e3o e por fake news contra um funcion\u00e1rio p\u00fablico federal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "FISCALIZA\u00c7\u00c3O, SAUDE PUBLICA, PARANA.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Continuidade da realiza\u00e7\u00e3o pelo orador da blitze  da sa\u00fade em Munic\u00edpios do Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (Bloco/PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas!\r\nAten\u00e7\u00e3o, Londrina, Camb\u00e9, Rol\u00e2ndia, Ibipor\u00e3, Jataizinho: vamos continuar com as blitze da sa\u00fade!\r\nNo \u00faltimo s\u00e1bado, eu cheguei \u00e0s 4 horas da manh\u00e3 ao hospital de Jataizinho e - pasmem os senhores! -, o m\u00e9dico estava dormindo, dormindo no plant\u00e3o! Foi um perereco, um reco-reco desgra\u00e7ado. Chamamos a Pol\u00edcia e foi todo mundo para a delegacia. E o povo esperando na fila do desatendimento!\r\nPortanto, as blitze v\u00e3o continuar nas UPAs. Aten\u00e7\u00e3o, seus maus profissionais da sa\u00fade, maus m\u00e9dicos, estamos chegando! N\u00e3o durmam em servi\u00e7o, porque voc\u00eas s\u00e3o pagos com o dinheiro do povo para trabalhar, e n\u00e3o dormir e deixar o povo morrendo na fila do desatendimento.\r\nBeijo no cora\u00e7\u00e3o! A paz de Deus!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-21T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "INICIATIVA LEGISLATIVA, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SUBSTITUI\u00c7\u00c3O, LEI MARIA DA PENHA, MEDIDA PROTETIVA, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, PUNI\u00c7\u00c3O, PRIS\u00c3O, AGRESSOR, MARIDO, COMPANHEIRO, FEMINIC\u00cdDIO.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "An\u00fancio da apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre altera\u00e7\u00e3o da chamada Lei Maria da Penha, com vista \u00e0 pris\u00e3o imediata do agressor \u00e0 mulher.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (Bloco/PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas. N\u00f3s estamos tacando aqui nesta Casa um projeto de lei que substitui a Lei Maria da Penha. Espera l\u00e1, que Maria da Penha \u00e9 essa que o bandido, o agressor, o vagabundo, o marido arrebenta a esposa na pancada? Arrebenta com ela, \u00e0s vezes mata, e n\u00e3o acontece nada! Quantas mulheres est\u00e3o sendo mortas durante a medida restritiva? Para que essa medida restritiva? Isso n\u00e3o serve para nada! Esse papel da restritiva \u00e9 s\u00f3 para limpar a bunda e jogar dentro da privada, na lata do lixo!\r\nA mulherada de todo o Brasil, Sr. Alexandre Frota, est\u00e1 sendo morta pelos maridos, pelo seu companheiro, pelo seu namorado, e nada \u00e9 feito! Quantas vezes o Datena noticiou - beijo no cora\u00e7\u00e3o, Datena! - mulheres e mais mulheres sendo espancadas, arrebentadas, e nada acontece? Na nossa lei, o nome dela \u00e9 toler\u00e2ncia zero - zero! O Delegado, de imediato, j\u00e1 vai ter autonomia para decretar a pris\u00e3o desse bandido, desse vagabundo, desse ordin\u00e1rio, excomungado! De imediato, ele vai jogar na tranca, na jaula, na penitenci\u00e1ria! E esse agressor s\u00f3 vai sair, ou permanecer preso, ao t\u00e9rmino do processo, porque \u00e9 inadmiss\u00edvel o que acontece hoje.\r\nHoje, esse ordin\u00e1rio, esse agressor paga uma fian\u00e7a e vai embora livre, contente e feliz, sorrindo, tirando um sarro na cara da esposa, tirando um sarro, gozando da cara do brasileiro.\r\nChega! Basta! Essa lei vem ao encontro dos anseios dessas mulheres, em respeito a todas as mulheres de Londrina, que \u00e9 minha cidade natal; do Paran\u00e1 e do Brasil. Conto com o apoio de todos os Deputados. Toler\u00e2ncia zero!\r\nQuero ver se tu \u00e9 mach\u00e3o, agressor de mulher! Vai l\u00e1 dentro da penitenci\u00e1ria encarar o PCC, vai encarar o Comando Vermelho e vai bater na cara dos caras para ver onde voc\u00ea vai acabar!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F3%2F2019&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-21T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PROCESSO LEGISLATIVO FEDERAL, ATIVIDADE PARLAMENTAR, VALORIZA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE, DECORO PARLAMENTAR, AN\u00c1LISE.\r\nEMERG\u00caNCIA M\u00c9DICA, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), PARLAMENTAR, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, APRESENTA\u00c7\u00c3O, SUGEST\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Protesto contra a prioridade de Deputados na legisla\u00e7\u00e3o em causa pr\u00f3pria e na troca de acusa\u00e7\u00f5es m\u00fatuas no plen\u00e1rio, em detrimento da apresenta\u00e7\u00e3o de propostas de interesse da popula\u00e7\u00e3o brasileira e do Pa\u00eds. Apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre o encaminhamento de Parlamentares ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, em caso de emerg\u00eancia m\u00e9dica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (Bloco/PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas.\r\nEst\u00e3o indo embora j\u00e1? V\u00e3o na paz! Deus os aben\u00e7oe! Am\u00e9m!\r\nDesse jeito, com 3 minutinhos, d\u00e1 para resenhar com chorinho. Eu vou falar, viu? Isto \u00e9 inacredit\u00e1vel: \u00e9 ataque a toda hora para l\u00e1 e para c\u00e1, porque o PT \u00e9 isso, porque o Bolsonaro \u00e9 aquilo, \u00e9 capacho, \u00e9 cachorro sarnento, \u00e9 pit bull em fase terminal, com parvovirose e cinomose, com dente cariado, com 40 graus de febre maculosa, que veio do carrapato do pangar\u00e9 que puxa a carro\u00e7a. Podem falar! \u00c9 o sujo falando do mal-lavado; o mal-lavado falando do encardido; o encardido falando do sujismundo; o sujismundo falando do imundo.\r\nE o povo \u00e9 igual prego e cachimbo, prego porque s\u00f3 leva na cabe\u00e7a, cachimbo porque s\u00f3 leva fumo. Ningu\u00e9m est\u00e1 discutindo os interesses do povo aben\u00e7oado brasileiro. N\u00e3o, aqui, h\u00e1 discuss\u00e3o de vaidade, de rusga, \u00e9 uma bijuteria, e o povo vai ficando afastado, Sr. Presidente que me interrompeu no discurso passado, que n\u00e3o me deixou colocar aqui uma falinha do Presidente Bolsonaro. Deputado Alexandre Frota, espero que hoje V.Exa. n\u00e3o me interrompa.\r\nMas n\u00f3s vamos resenhando aqui. Enquanto eles falam para l\u00e1, discutem os interesses pr\u00f3prios, eu vou discutir os interesses do povo aben\u00e7oado brasileiro. N\u00f3s temos v\u00e1rios e v\u00e1rios projetos que vamos protocolar. J\u00e1 colocamos bastante fermento no bolo l\u00e1 no gabinete, levamos a 280\u00ba Celsius e vamos tacando o pau.\r\nAten\u00e7\u00e3o, Brasil! Aten\u00e7\u00e3o, povo brasileiro! Hoje, antes de come\u00e7armos a resenhar, olho aqui e vejo, no m\u00e1ximo, 8 Deputados. Sabia, povo aben\u00e7oado, que hoje j\u00e1 foi depositado mais uma vez o sal\u00e1rio?\r\nVoc\u00ea, trabalhador, que est\u00e1 no campo, que est\u00e1 no \"bus\u00e3o\", que est\u00e1 cobrando o lojista, j\u00e1 pagou o nosso sal\u00e1rio. J\u00e1 est\u00e3o na conta 33.700 reais dos seus impostos. Aqui, somos 513 Deputados e Deputadas. Muitos j\u00e1 foram embora, pegaram o jato da Gol ou da Azul, pago com o seu dinheiro, mas n\u00f3s estamos aqui. Vou cumprir a minha obriga\u00e7\u00e3o de defensor do povo. O m\u00ednimo do m\u00ednimo que um Deputado tem que fazer \u00e9 estar aqui, falando e defendendo o interesse do povo.\r\nConceda-me mais um chorinho, Sr. Presidente, mais 1 minuto agora.\r\nObrigado, jogou \u00e1gua benta a\u00ed!\r\nPois bem, eu tenho um projeto aqui... Por que o pol\u00edtico de modo geral - o Deputado, o Vereador, o Prefeito, enfim - usa plano de sa\u00fade particular? Se n\u00f3s cairmos duro aqui, agora, chega at\u00e9 avi\u00e3o a jato da UNIMED e pega o Deputado. \"Meu Pai do C\u00e9u, o Deputado est\u00e1 passando mal. Ponha o desfibrilador!\" E o Parlamentar leva choque, eles p\u00f5em o dedo onde for preciso e levam o Deputado at\u00e9 para o Hospital S\u00edrio-Liban\u00eas ou para o Copa D'Or, no Rio de Janeiro - o senhor conhece bem o Rio.\r\nEnt\u00e3o, um dos projetos que tenho \u00e9 para que o pol\u00edtico use o SUS - o SUS! -, para sentir na pele o que o povo sente quando est\u00e1 na fila do \"desatendimento\"!\r\nBeijo no cora\u00e7\u00e3o e a paz de Deus!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F3%2F2019&txPagina=151&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PL 2219/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, CONCESS\u00c3O, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, SEGURAN\u00c7A, APOSENTADORIA.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre a extin\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio de aposentadoria concedido a ex-Presidentes da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas.\r\nVou protocolar amanh\u00e3, aqui nesta Casa, um projeto de lei.\r\nAten\u00e7\u00e3o, Brasil! Aten\u00e7\u00e3o, Bras\u00edlia! N\u00f3s queremos acabar com as aposentadorias dos ex-Presidentes e dos futuros ex-Presidentes da Rep\u00fablica, porque hoje se faz uma farra, uma orgia com o dinheiro do povo. Os ex-Presidentes t\u00eam dois carros, pagos pelo povo, com gasolina \u00e0 vontade, 11 assessores especiais com sal\u00e1rios de 2 mil reais a 11 mil reais. Ou seja, \u00e9 a farra com o dinheiro do povo.\r\nLula, preso, hoje, na tranca, na jaula, na penitenci\u00e1ria, custou, s\u00f3 neste ano, de pris\u00e3o, 3 milh\u00f5es e 600 mil reais aos cofres p\u00fablicos, dinheiro esse que poderia ser usado na sa\u00fade. O povo est\u00e1 morrendo, n\u00e3o tem rem\u00e9dio, n\u00e3o tem m\u00e9dico; a escola est\u00e1 sucateada. E os ex-Presidentes na mordomia: Fernando Collor de Mello, Lula, Fernando Henrique Cardoso. Vai servir tamb\u00e9m para voc\u00ea, Presidente Bolsonaro.\r\nVamos votar aqui, Srs. e Sras. Deputadas, que os ex-Presidentes e os futuros ex-Presidentes sejam aposentados pela Previd\u00eancia Social, pela contribui\u00e7\u00e3o com o INSS, no teto, n\u00e3o com 33 mil reais. Pasmem os senhores: 33 mil e 700 reais! Mas a farra \u00e9 com o dinheiro do povo.\r\nVou protocolar esse projeto. Ele \u00e9 meu. N\u00e3o adianta quererem \"chup\u00e1-lo\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=33&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "BOCA ABERTA, DEPUTADO FEDERAL, FALTA JUSTIFICADA, AGRESS\u00c3O, HIRAN GON\u00c7ALVES.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Raz\u00e3o da aus\u00eancia do orador em sess\u00f5es anteriores. Rep\u00fadio aos ataques proferidos contra o orador pelo Deputado Hiran Gon\u00e7alves, em reuni\u00e3o da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas.\r\nSr. Presidente e demais Deputados, na semana passada, eu estava fora de combate porque levei um murro na cara. Quebraram o meu nariz na cidade de Londrina, no Paran\u00e1. Al\u00e9m disso, eu fui violentamente atacado na Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia por um Deputado chamado Hiran, que se intitula Dr. Hiran. Ele, Deputado por Roraima, disse, na Comiss\u00e3o de Seguridade Social, que eu me intitulo Boca Aberta, que eu me autodenomino Boca Aberta. \r\nEnt\u00e3o, devolvendo ao senhor, Deputado, digo que s\u00f3 pode ser chamado de doutor quem tem doutorado. Como eu n\u00e3o sei se o senhor \u00e9 doutor, vou chamar-lhe somente de Deputado Hiran.\r\nEu sou conhecido da minha cidade por fazer as blitzes da sa\u00fade. Eu acordo 2, 3, 4, 5 horas da manh\u00e3 para pegar maus m\u00e9dicos dormindo e o povo morrendo na fila do desatendimento. Nesse dia eu levantei \u00e0s 3 horas da matina, Sr. Hiran de Roraima, e fui dar um flagrante no hospital de Jataizinho que recebe 200 mil reais de verba p\u00fablica, ou seja, do SUS.\r\nChegando ao hospital foi franqueada a minha entrada - eu tenho o v\u00eddeo que prova, por isso tenho grande credibilidade com o povo da minha cidade e da regi\u00e3o, porque tudo que falo eu gravo, ou filmo, ou tiro foto. Eu tenho a prova. O v\u00eddeo est\u00e1 na rede social - e, pasmem, senhores: eu peguei um m\u00e9dico dormindo no plant\u00e3o, no ar-condicionado, enrolado numa coberta corta febre. Ele inclusive admite no v\u00eddeo que v\u00ea filme pornogr\u00e1fico no plant\u00e3o. J\u00e1 pensou ele descascando o rocambole e vai atender a sua tia, o seu tio ou voc\u00ea? \r\nSeu Hiran, onde estava a frente parlamentar com a qual agora o senhor quer tacar uma reprimenda em mim? O senhor j\u00e1 est\u00e1 colhendo assinatura. Onde o senhor estava? Eu desafio o Deputado Hiran a ir onde estava essa m\u00e9dica aqui: \"M\u00e9dica do SAMU \u00e9 detida com seis dedos de silicone\". Ela marcava o ponto para os colegas para dizer que estava no plant\u00e3o. Cad\u00ea a frente parlamentar que o senhor encabe\u00e7a, para tentar me prejudicar aqui nesta Casa, que n\u00e3o foi investigar essa m\u00e9dica? H\u00e1 outro caso aqui, seu Hiran: \"Funcion\u00e1rios usavam dedo de silicone para bater ponto\". Onde estava o senhor, Hiran, que n\u00e3o foi investigar? Est\u00e1 tudo aqui.\r\nAgora o senhor vem querer falar de um ato covarde, baixo, rasteiro, sorrateiro? Eu n\u00e3o estava na Comiss\u00e3o de Seguridade Social, da qual eu sou membro titular e o senhor \u00e9 o suplente desta Comiss\u00e3o. O senhor n\u00e3o me espera para o combate, cara a cara, t\u00eate-\u00e0-t\u00eate! N\u00e3o fique colhendo assinatura tramando nas minhas costas, para falar de mim.\r\nDeputado Hiran, o senhor tem que ter conduta ilibada, inquestion\u00e1vel, irrepreens\u00edvel, inoxid\u00e1vel, coisa que voc\u00ea n\u00e3o tem. Quem recebe dinheiro de doa\u00e7\u00e3o de campanha de 2014, mais de meio milh\u00e3o da JBS, n\u00e3o tem moral para falar de mim. O senhor lave a sua boca com creolina antes de falar do Boca Aberta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "LUIZ CARLOS HAULY, EX-DEPUTADO FEDERAL, LUIZ HAULY FILHO, CANDIDATO N\u00c3O ELEITO, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), CR\u00cdTICA, BOCA ABERTA, DEPUTADO FEDERAL, BOCA ABERTA J\u00daNIOR, DEPUTADO ESTADUAL, VAGA, ESTACIONAMENTO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Protesto contra a divulga\u00e7\u00e3o, pelo ex-Deputado Federal Luiz Carlos Hauly, de imagens de ve\u00edculo plotado com fotos do orador e do seu filho, por suposta ocupa\u00e7\u00e3o irregular de vaga em estacionamento, no Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, registro rapidamente que o ex-Deputado Luiz Carlos Hauly e seu filho s\u00e3o dois derrotados. O povo os aposentou da vida p\u00fablica, no Paran\u00e1, e agora eles ficam soltando fake news. \r\nO ex-Deputado n\u00e3o conseguiu ganhar a elei\u00e7\u00e3o e n\u00e3o conseguiu eleger seu filho. Al\u00e9m disso, ele ficou 28 anos mamando na teta da vaca holandesa aqui, neste plen\u00e1rio, e nunca, nunca aprovou um \u00fanico projeto que beneficiasse o povo. Quando ele foi se aposentar, colocou como candidato o seu filho, o tal do Haulinho, mas o povo n\u00e3o votou nele, deu-lhe um p\u00e9 na bunda, deixando-o na geladeira.\r\nAgora ficam soltando fake news, divulgando imagem de um carro plotado com fotos minha e de meu filho, que foi eleito Deputado Estadual, em sua primeira candidatura. Eles ficam divulgando a imagem desse carro plotado para dizer que n\u00f3s est\u00e1vamos ocupando irregularmente vaga em estacionamento.\r\nA pessoa em quest\u00e3o \u00e9 um idoso! Acordem para a vida! \u00c9 fake news!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-11T10:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MARCELO BELINATI, PREFEITO, LONDRINA (PR), ATENDIMENTO M\u00c9DICO, CRIAN\u00c7A, SA\u00daDE P\u00daBLICA, MOVIMENTO DE PROTESTO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Necessidade de ado\u00e7\u00e3o, por parte do Prefeito Marcelo Belinati, do Munic\u00edpio de Londrina, Estado do Paran\u00e1, de provid\u00eancias para a redu\u00e7\u00e3o de filas no Pronto Atendimento Infantil - PAI.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia a todas e a todos.\r\n\u00c9 uma vergonha o que est\u00e1 acontecendo hoje na minha cidade, Londrina, que tem um Prefeito que n\u00e3o tem comprometimento com a popula\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o tem vergonha na cara.\r\nPrefeito Marcelo Belinati, o povo, em especial as crian\u00e7as, os filhos de Londrina est\u00e3o morrendo na fila do \"desatendimento\" do PAI - Pronto Atendimento Infantil. M\u00e3es e m\u00e3es, pais e pais est\u00e3o me ligando a todo momento: \"Seu Boca Aberta, pelo amor de Deus, ajuda n\u00f3s!\" N\u00f3s vamos fazer um manifesto hoje, \u00e0s 18 horas, na cidade, contra esse Prefeito, que n\u00e3o tem um pingo de dec\u00eancia.\r\nO senhor \u00e9 m\u00e9dico, o senhor tinha que ter, no m\u00ednimo, Prefeito Marcelo Belinati, a dec\u00eancia de ir l\u00e1 e ajudar essas crian\u00e7as que est\u00e3o morrendo na fila do \"desatendimento\".\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F4%2F2019&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-11T12:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PREFEITO, LONDRINA (PR), GEST\u00c3O, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Gest\u00e3o desastrosa do Prefeito Municipal de Londrina na \u00e1rea de sa\u00fade p\u00fablica, no Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom, eu escutei aqui Deputados do lado de l\u00e1 falarem dos 100 dias do Governo do Presidente Bolsonaro, dizendo que ele n\u00e3o fez nada. Do lado de c\u00e1, dizem que o Presidente Bolsonaro fez e est\u00e1 fazendo.\r\nMas l\u00e1 em Londrina, o Prefeito est\u00e1 h\u00e1 mais de 800 dias no cargo e n\u00e3o fez absolutamente nada. Ou seja, a situa\u00e7\u00e3o na cidade est\u00e1 a mesma porcaria! A cidade de Londrina est\u00e1 um caos. A sa\u00fade, volto a repetir, est\u00e1 na lata do lixo, na rede de esgoto, na sarjeta.\r\nPrefeito de Londrina, lave a cara e tire essa m\u00e1scara. O senhor prometeu sa\u00fade de qualidade. O senhor prometeu sonho e entregou ilus\u00e3o, e agora o povo est\u00e1 sofrendo na fila do desatendimento.\r\nBeijo no cora\u00e7\u00e3o, Sra. Presidente.\r\nA paz de Deus.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F4%2F2019&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "EXPOSI\u00c7\u00c3O AGROPECU\u00c1RIA E INDUSTRIAL DE LONDRINA (EXPOLONDRINA) (59:2019, LONDRINA (PR)). \r\nMARCELO BELINATI, PREFEITO, LONDRINA (PR), GEST\u00c3O, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da 59\u00aa Exposi\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1ria e Industrial de Londrina, no Estado do Paran\u00e1. Atribui\u00e7\u00e3o ao Prefeito Marcelo Belinati da responsabilidade pela precariedade da sa\u00fade p\u00fablica na municipalidade.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas!\r\nQuero agradecer ao aben\u00e7oado povo londrinense, que no \u00faltimo domingo, ou seja, ontem, fez uma festa maravilhosa, na 59\u00aa Exposi\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1ria e Industrial de Londrina - EXPOLONDRINA, uma festa linda! Esteve ali a Esquadrilha da Fuma\u00e7a, com os avi\u00f5es da FAB, que fez aquelas manobras, aquelas piruetas, aquelas acrobacias de que o povo gosta muito!\r\nO duro foi que l\u00e1 esteve uma quadrilha tamb\u00e9m. Se, por um lado, esteve l\u00e1 a Esquadrilha, para mostrar ao povo como se faz pirueta com avi\u00e3o; por outro lado, esteve l\u00e1 uma quadrilha, um monte de bandidos travestidos de pol\u00edticos. Havia Vereador e Deputado Estadual, acompanhando o Governador Ratinho J\u00fanior. De um lado, vi a vergonha do povo de Londrina e regi\u00e3o; de outro lado, Sra. Presidente, vi uma festa bonita.\r\nPara terminar, pe\u00e7o mais 1 minuto, por favor. Jogue \u00e1gua benta para n\u00f3s, Sra. Presidenta!\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Pe\u00e7o que conclua, nobre Deputado.\r\nO SR. BOCA ABERTA (PROS - PR) - Para terminar, quero dizer que a sa\u00fade em Londrina continua na lata do lixo, na rede de esgoto!\r\nEu n\u00e3o aguento mais essa situa\u00e7\u00e3o, Sr. Prefeito Marcelo Belinati. Eu vou bater em voc\u00ea aqui, bater no seu lombo, at\u00e9 voc\u00ea sangrar, at\u00e9 voc\u00ea aprender a ser homem de verdade e honrar a cueca que voc\u00ea veste, Prefeitinho p\u00e9 de rato, asa de barata, de Londrina, que n\u00e3o tem vergonha na cara e est\u00e1 deixando do povo morrer \u00e0 m\u00edngua nos postos de sa\u00fade e nas UPAs. Essas Unidades de Pronto Atendimento, Sra. Presidente, de pronto atendimento n\u00e3o t\u00eam nada! E o Prefeito, que \u00e9 m\u00e9dico, diz na televis\u00e3o, com a maior cara de pau - n\u00f3s vamos ter at\u00e9 que comprar \u00f3leo de peroba para passar na bei\u00e7a, na fu\u00e7a dele -, que est\u00e1 demorando s\u00f3 23 minutos a espera para o atendimento. S\u00f3 se for atr\u00e1s da geleira do Alasca!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=25&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REGISTRO ELETR\u00d4NICO DE PONTO, UNIDADE DE PRONTO ATENDIMENTO (UPA).\r\nISEN\u00c7\u00c3O, COBRAN\u00c7A, PEDAGIO, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, DOEN\u00c7A CR\u00d4NICA.\r\nPASSE LIVRE, TRABALHADOR DESEMPREGADO, IDOSO, MENOR DE IDADE.\r\nCAPACETE DE SEGURAN\u00c7A, MOTOCICLISTA.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de projetos de lei sobre a instala\u00e7\u00e3o de sistema de ponto digital em Unidades de Pronto Atendimento - UPAs; a isen\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a de ped\u00e1gio rodovi\u00e1rio aos deficientes e portadores de doen\u00e7as cr\u00f4nicas; a concess\u00e3o de passe livre a desempregados, por 90 dias, no sistema de transporte p\u00fablico coletivo; a redu\u00e7\u00e3o da idade para concess\u00e3o do passe livre a idosos no sistema p\u00fablico de transporte; a obrigatoriedade de fornecimento de capacetes gratuitos aos usu\u00e1rios pelos fabricantes de motocicletas, e a isen\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a de passagens aos menores de 10 anos de idade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Miseric\u00f3rdia! Achei que n\u00e3o ia mais chegar a minha vez de falar. J\u00e1 estamos aqui noite adentro. J\u00e1 s\u00e3o 20 horas e l\u00e1 vai paulada. Deve estar passando o William Bonner l\u00e1 na TV Globo - plim-plim!\r\nVemos aqui, de um lado, v\u00e1rios Parlamentares discutindo o sexo dos anjos. \"Ah, Bolsonaro \u00e9 isso, Bolsonaro \u00e9 aquilo! Os 100 dias de Bolsonaro n\u00e3o prestaram. Pode jogar isso na lata do lixo\". De outro lado, o pessoal de Bolsonaro diz que Bolsonaro \u00e9 o melhor Presidente do Brasil, p\u00e1-p\u00e1-p\u00e1, cacareco, o escambau, sapato de borracha.\r\nSra. Presidenta, n\u00f3s tacamos praticamente 27 projetos de lei. Eu quero discutir as leis que v\u00e3o favorecer o povo aben\u00e7oado brasileiro. Por exemplo, n\u00f3s temos aqui, Deputada Dra. Soraya, um projeto importante, para colocar nas UPAs, nos hospitais de todo o Brasil, cart\u00e3o de ponto digital que obrigue o m\u00e9dico, de meia em meia hora, a ir colocar o ded\u00e3o l\u00e1 para sabermos se ele est\u00e1 no plant\u00e3o. N\u00f3s ouvimos falar, vemos not\u00edcias no Brasil todo de m\u00e9dicos maus, maus m\u00e9dicos, com ded\u00e3o de silicone, tacando o dedo l\u00e1 quando n\u00e3o est\u00e3o l\u00e1. Est\u00e3o fisicamente em outro plant\u00e3o, no plant\u00e3o particular, s\u00f3 est\u00e3o virtualmente na UPA. Ent\u00e3o, queremos implantar esse projeto.\r\nOutro projeto de nossa autoria trata de isen\u00e7\u00e3o de ped\u00e1gio para deficientes e pessoas que t\u00eam doen\u00e7as cr\u00f4nicas e graves, para que passem livremente nos ped\u00e1gios.\r\nOutro projeto \u00e9 sobre passe livre para os desempregados. Esse projeto tem o objetivo de obrigar as concession\u00e1rias, as empresas de bus\u00e3o a permitirem o passe livre por 90 dias para os desempregados do Brasil!\r\nOutro projeto para o povo brasileiro objetiva diminuir a idade, que hoje \u00e9 de 65 anos para homens e 60 anos para mulheres, para que o idoso use o transporte coletivo livremente. Deputada Dra. Soraya, queremos baixar esse limite de idade. Ficaria o de 60 anos para homens e o de 55 anos para mulheres.\r\nVamos l\u00e1! Vamos esticando o chiclete, vamos tacando projeto para o povo brasileiro! Aqui n\u00e3o vou discutir se partido \u00e9 bom, se partido n\u00e3o \u00e9 bom. O que \u00e9 preciso investigar, ver antes de votar \u00e9 que sigla ou partido tem menos ladr\u00e3o. \u00c9 isso que tem que investigar.\r\nVamos obrigar os fabricantes de motocas, de motocicletas, a fornecer para o usu\u00e1rio dois capacetes, gratuitamente. Hoje, quando se compra um carro zero - Deputado pode comprar carro zero, o povo n\u00e3o -, ele j\u00e1 vem com cinto de seguran\u00e7a, que \u00e9 obrigat\u00f3rio. Ent\u00e3o, vamos obrigar os fabricantes e as suas revendedoras autorizadas no Brasil a fornecer capacete, de gra\u00e7a, para o comprador.\r\nVamos estabelecer que crian\u00e7as com menos de 10 anos de idade v\u00e3o ficar livres do pagamento de passagem, v\u00e3o ter isen\u00e7\u00e3o.\r\nS\u00e3o todos projetos bons para o povo.\r\nDeixo um recado ao Datena. Jos\u00e9 Luiz Datena, voc\u00ea diz a\u00ed no seu programa que Deputado n\u00e3o apresenta projeto. Est\u00e3o aqui esses projetos. Inclusive, tenho um projeto para tacar na tranca, na jaula, na penitenci\u00e1ria, o vagabundo ordin\u00e1rio que bater em mulher. Imediatamente, o delegado j\u00e1 vai jogar esse vagabundo na penitenci\u00e1ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=335&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-17T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PRECARIEDADE, SA\u00daDE P\u00daBLICA, LONDRINA (PR).",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Precariedade da sa\u00fade p\u00fablica no Munic\u00edpio de Londrina, Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas. Continua mais uma vez o caos na sa\u00fade do povo aben\u00e7oado londrinense. Londrina \u00e9 a segunda maior cidade do Paran\u00e1. Ontem, eu recebi v\u00e1rias e v\u00e1rias den\u00fancias informando que o Posto em Betinho, que \u00e9 24 horas, estava lotado, abarrotado de pessoas enfermas esperando - pasmem, pasmem! - mais de 14 horas na fila do desatendimento, ou seja, no dep\u00f3sito dos rejeitados. O povo est\u00e1 suplicando, implorando atendimento, e o Prefeito inerte a todos esses problemas.\r\nSr. Prefeito de Londrina, Marcelo Belinati, tenha vergonha na sua cara. Lave essa cara e tire essa m\u00e1scara.\r\nO senhor \u00e9 m\u00e9dico e prometeu sa\u00fade de qualidade para o povo. O senhor, quando foi Deputado Federal e quando fez a sua campanha de Prefeito, disse que sabia o caminho das pedras, mas parece que o senhor est\u00e1 andando de chuteira e est\u00e1 escorregando nessas pedras. Cad\u00ea a sa\u00fade? O senhor \u00e9 m\u00e9dico. Se o senhor cair duro, vem at\u00e9 avi\u00e3o a jato da UNIMED para lev\u00e1-lo para o Hospital S\u00edrio-Liban\u00eas.\r\nQue o senhor tenha vida e sa\u00fade longas, Prefeito, e a sua fam\u00edlia tamb\u00e9m, seus filhos e a sua esposa. Mas o povo aben\u00e7oado londrinense que saiu de casa para depositar o aben\u00e7oado voto no senhor. Esse n\u00e3o tem direito \u00e0 sa\u00fade? \u00c9 evidente que sim. Ent\u00e3o, o senhor representa somente a vergonha do povo aben\u00e7oado londrinense.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F4%2F2019&txPagina=22&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-17T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "RATINHO J\u00daNIOR, GOVERNADOR, PARAN\u00c1, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, AUMENTO, TARIFA, \u00c1GUA, ESGOTO SANIT\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Protesto contra o reajuste da tarifa de \u00e1gua e esgoto autorizado pelo Governador do Estado do Paran\u00e1, Ratinho J\u00fanior. An\u00fancio de ajuizamento de a\u00e7\u00e3o para a suspens\u00e3o da medida.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero mandar um recado para o Governador do Paran\u00e1, o Sr. Ratinho J\u00fanior.\r\nSr. Ratinho J\u00fanior, o senhor teria... Teria n\u00e3o, quem teria n\u00e3o tem mais. O senhor tem que ter vergonha, voltar um pouquinho na sua consci\u00eancia e lembrar o que prometeu na campanha para Governador. Hoje \u00e9 quarta-feira. Na \u00faltima segunda-feira, a AGEPAR, a Ag\u00eancia Reguladora do Paran\u00e1, que \u00e9 comandada pelo Governador do Estado, o Sr. Ratinho J\u00fanior, aumentou - pasmem V.Exas. - a tarifa de \u00e1gua e esgoto do povo aben\u00e7oado do Paran\u00e1, em especial de Londrina e regi\u00e3o metropolitana, \u00e0 qual representamos. O povo foi mais uma vez enganado, ludibriado, por pol\u00edticos que n\u00e3o t\u00eam comprometimento com a popula\u00e7\u00e3o.\r\nS\u00f3 para terem uma ideia, Sras. e Srs. Deputados e povo aben\u00e7oado do Paran\u00e1, nos \u00faltimos 5 anos, houve os seguintes aumentos na conta de \u00e1gua e esgoto: em 2015, foram dois, um de 6,5% e outro de 6%; em 2016, 10,48%; em 2017, 8,53%; em 2018, 0,5%; e agora, para terminar, a paulada \u00e9 de mais de 12% de aumento no lombo da popula\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Governado do Estado, n\u00e3o venha querer falar na televis\u00e3o que \u00e9 a AGEPAR que quer passar a m\u00e3o na cara do povo trabalhador paranaense, porque quem manda nessa porcaria dessa AGEPAR \u00e9 o senhor! \r\nO aumento foi autorizado pelo Sr. Governador do Estado. N\u00e3o adianta quando o senhor me encontrar, nas andan\u00e7as pelo Paran\u00e1, com aquela carinha de bom mo\u00e7o, e pedir: \"Ah, Seu Boca Aberta, nos ajude\". Eu \u00e9 que pe\u00e7o ao senhor que ajude o povo.\r\nAten\u00e7\u00e3o, Sr. Governador do Estado, nossos cinco advogados est\u00e3o mexendo o doce em Londrina, colocando bastante fermento no processo, levando ao fogo alto a 280 graus Celsius. N\u00f3s vamos impetrar a\u00e7\u00e3o em primeiro grau. Vamos ao Tribunal de Justi\u00e7a, ao Superior Tribunal de Justi\u00e7a, ao Supremo Tribunal Federal, se for o caso vamos at\u00e9 \u00e0 Corte Interamericana, \u00e0 ONU, ao raio que os parta, mas vamos bloquear o aumento abusivo que recai sobre a cabe\u00e7a do povo. O povo est\u00e1 parecendo cachimbo e prego: prego porque s\u00f3 leva na cabe\u00e7a; e cachimbo porque s\u00f3 leva fumo. \r\n Sr. Governador Ratinho J\u00fanior, ainda h\u00e1 tempo de retroagir e cancelar esse aumento. A \u00e1gua \u00e9 uma porcaria, tem at\u00e9 coliformes fecais. Ningu\u00e9m aguenta mais isso! Est\u00e1 dado o recado!\r\nEu e meu filho, o Deputado Boca Aberta Junior, vamos impetrar uma a\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F4%2F2019&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-23T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "\u00c1GUA, ESGOTO SANIT\u00c1RIO, REAJUSTE DE TARIFAS, RATINHO J\u00daNIOR, GOVERNADOR, PARAN\u00c1, CONTR\u00c1RIO.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), ESCLARECIMENTO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Protesto contra o \u00edndice de reajuste das tarifas de \u00e1gua e esgoto autorizado pelo Governador do Estado do Paran\u00e1, Ratinho J\u00fanior. Convite ao Presidente Jair Bolsonaro de comparecimento \u00e0 Casa para esclarecimento da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. \r\nNeste momento, o meu filho, o Deputado Estadual Boca Aberta Junior, do Paran\u00e1, acabou de fazer um pronunciamento da tribuna, em que convocou o Governador do Estado a explicar a aberra\u00e7\u00e3o do aumento de mais de 12% na tarifa de \u00e1gua e esgoto do aben\u00e7oado povo paranaense.\r\nA\u00ed uns Deputados do Paran\u00e1, cabe\u00e7as tortas que est\u00e3o atarracados no saco do Governador, mamando na teta da vaca holandesa, com um monte de cargos - cargo para a m\u00e3e, para o tio, para a tia, para a prima, para o cachorro -, mamando naquela vaca malhadona, aquela que d\u00e1 o leite mais puro do mundo, a vaca su\u00ed\u00e7a, que faz o chocolate su\u00ed\u00e7o, n\u00e3o gostaram.\r\nConcluo, Sr. Presidente. N\u00f3s n\u00e3o temos que agradar a Deputado A, B, C da base do Governador Ratinho J\u00fanior, n\u00e3o. Fomos eleitos para agradar ao povo. Somos empregados de alto luxo da popula\u00e7\u00e3o paranaense e da popula\u00e7\u00e3o do Brasil. \r\nEu estou protocolando tamb\u00e9m, aqui no Congresso Nacional, um convite ao Sr. Presidente Jair Bolsonaro para vir aqui explicar a reforma da Previd\u00eancia Social.\r\nNingu\u00e9m votou no seu pau-mandado, Presidente Bolsonaro, o Paulo Guedes. N\u00e3o. N\u00f3s votamos em voc\u00ea, no 17. O povo votou no 17. \r\nGovernador Ratinho J\u00fanior, ningu\u00e9m votou na AGEPAR, essa ag\u00eancia excomungada, ordin\u00e1ria, que regula o aumento da tarifa de \u00e1gua e esgoto. N\u00e3o, ningu\u00e9m votou no Diretor da AGEPAR. O povo votou em voc\u00ea, Ratinho J\u00fanior.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o adianta ficar de bei\u00e7a virada, porque n\u00f3s n\u00e3o temos medo de Deputado, n\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2019&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-23T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "BOCA ABERTA, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, LONDRINA (PR), AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA).\r\nPL 2281/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, RESSARCIMENTO, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), DESPESA, USU\u00c1RIO DE SERVI\u00c7O DE SA\u00daDE, DOEN\u00c7A CR\u00d4NICA, MEDICAMENTO DE USO CONT\u00cdNUO, DEFESA.\r\nPL 2141/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIT\u00c9RIO, ISEN\u00c7\u00c3O, TAXA, PED\u00c1GIO, RODOVIA FEDERAL, VE\u00cdCULO, PESSOA, DOEN\u00c7A GRAVE, DOEN\u00c7A DEGENERATIVA, DOEN\u00c7A CR\u00d4NICA, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Expectativa de inclus\u00e3o na pauta de projetos de lei sobre o reembolso, pelo Governo Federal, da compra de medicamentos n\u00e3o fornecidos pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS e sobre a isen\u00e7\u00e3o do pagamento de ped\u00e1gio rodovi\u00e1rio para pacientes com doen\u00e7as cr\u00f4nicas em tratamento cont\u00ednuo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite.\r\nVou falar daqui hoje, do lado da Esquerda. Falo do lado da Direita, n\u00e3o sou de centro, n\u00e3o sou de direita, n\u00e3o sou de esquerda, de extrema-direita ou de extrema-esquerda. N\u00f3s somos do povo. O resto \u00e9 bijuteria e perfume.\r\nVou aproveitar este espa\u00e7o aqui hoje para falar para o povo aben\u00e7oado de Londrina e da Regi\u00e3o Metropolitana, em especial, sobre alguns projetos que n\u00f3s protocolamos, Deputado Alexandre Frota, que v\u00e3o beneficiar diretamente a popula\u00e7\u00e3o.\r\nVamos fazer o arroz com feij\u00e3o. O povo n\u00e3o quer picanha, maminha na mostarda e ravi\u00f3li de fais\u00e3o. N\u00e3o, n\u00e3o. O povo quer o arroz e o feij\u00e3o. Projeto simples beneficia diretamente a popula\u00e7\u00e3o. Por exemplo, j\u00e1 est\u00e1 tramitando aqui na Casa um projeto nosso, dentre v\u00e1rios projetos, mais de 30, com o qual n\u00f3s queremos dar ao povo que precisa de tratamento cont\u00ednuo, daquele tratamento de doen\u00e7as cr\u00f4nicas que segue um fluxo, que utiliza rem\u00e9dios caros e rem\u00e9dios que n\u00e3o s\u00e3o fornecidos pela rede do SUS, n\u00f3s queremos dar \u00e0s pessoas que utilizam esse tipo de medicamentos o reembolso pelo Governo federal. \u00c9 evidente que est\u00e1 prevista a devida comprova\u00e7\u00e3o do uso desses rem\u00e9dios controlados que n\u00e3o s\u00e3o fornecidos pelo SUS. N\u00f3s queremos o reembolso a esses pacientes. Dinheiro para colocar na cueca existe \u00e0 vontade. O Brasil nunca foi, n\u00e3o \u00e9 e jamais ser\u00e1 refer\u00eancia nesses atendimentos, mas \u00e9 refer\u00eancia em roubo do dinheiro do povo. Dinheiro na cueca, dinheiro na calcinha, petrol\u00e3o, mensal\u00e3o. Ent\u00e3o, existe dinheiro, sim.\r\nOutro projeto tamb\u00e9m vai ajudar a popula\u00e7\u00e3o que tem essas doen\u00e7as cr\u00f4nicas, infelizmente, doen\u00e7as que precisam de tratamento cont\u00ednuo. O ped\u00e1gio caro, excomungado toda vida, ningu\u00e9m aguenta. Queremos a isen\u00e7\u00e3o, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, Deputada Benedita da Silva, que est\u00e1 aqui tamb\u00e9m, para a pessoa que precisa de tratamento cont\u00ednuo em outro Estado, ou seja, que paga o ped\u00e1gio. Queremos que ela seja isenta desse pagamento. Nada mais justo, porque os ped\u00e1gios ganham rios de dinheiro, rios e mais rios de dinheiro. Eles cobram um ped\u00e1gio caro demais toda a vida. No meu Estado do Paran\u00e1, a cidade de Jataizinho, coirm\u00e3 de Londrina, cobra um dos ped\u00e1gios mais caros do Paran\u00e1 - 28 e l\u00e1 vai paulada.\r\nQueremos, ent\u00e3o, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, que esses projetos rapidamente venham para a pauta, tanto o projeto que vai liberar o pagamento de ped\u00e1gio para quem precisa fazer tratamento em outro lugar quanto o projeto que prev\u00ea o reembolso \u00e0s pessoas que precisam de rem\u00e9dios que n\u00e3o s\u00e3o fornecidos pelo SUS.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2019&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), APROVA\u00c7\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), IDADE M\u00cdNIMA, APOSENTADORIA, CONTESTA\u00c7\u00c3O, APRESENTA\u00c7\u00c3O, EMENDA, REDU\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria. Apresenta\u00e7\u00e3o de emendas \u00e0 mat\u00e9ria na respectiva Comiss\u00e3o Especial.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas.\r\nEvidentemente, com todo o respeito, a Presidente mais linda do Brasil est\u00e1 conduzindo nossos trabalhos. N\u00e3o sei por qu\u00ea, mas hoje estou sentimental. \r\nOntem foi aprovada na CCJ a admissibilidade da reforma da Previd\u00eancia, que agora segue para a Comiss\u00e3o Especial. N\u00f3s temos duas emendas para tacar l\u00e1. O pau vai torar, \u00e9 l\u00f3gico que vai! \r\nEu n\u00e3o tenho nada contra V.Exa., Sra. Presidente. \u00c9 evidente que n\u00e3o. Volto a repetir: votamos em V.Exa. Mas o homem tem que ter palavra. O Presidente disse, quando Deputado Federal, nesta tribuna, v\u00e1rias e v\u00e1rias vezes - eu tenho gravado -, que 65 anos era demais. Onde j\u00e1 se viu?! Com 65 anos, n\u00f3s j\u00e1 estamos s\u00f3 o p\u00f3 da gaita: com uma m\u00e3o na vela, outra no soro; um p\u00e9 na cova, outro na casca da banana.\r\nAgora o Presidente Bolsonaro, com todo o respeito a S.Exa., tacou o contr\u00e1rio, virou o disco. Como \u00e9 que isso? Disse que n\u00e3o se poderia aprovar os 65 anos, que \u00e9 um crime. Agora, n\u00e3o \u00e9 crime mais? Eu inverti o disco, mas d\u00e1 para entender bem. Disse que era um crime aprovar os 65 anos, e agora tacou? Como \u00e9 que \u00e9? Ajude a todos n\u00f3s! Ajude o povo! \r\nN\u00f3s vamos tacar uma emenda: 58 anos para homens e 53 anos para mulheres.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-25T09:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O, FINALIDADE, VERBA OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, LIBERA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, CONTRA, DEN\u00daNCIA, FOLHA DE S\u00c3O PAULO, JORNAL, PUBLICA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Tumulto ocorrido no plen\u00e1rio diante do pronunciamento do Deputado Aliel Machado a respeito da publica\u00e7\u00e3o, pelo jornal Folha de  S. Paulo , de mat\u00e9ria sobre a libera\u00e7\u00e3o de recursos de emendas parlamentares para a aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria. Necessidade de esclarecimento do assunto pelo Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia a todos e a todas.\r\nOntem, aqui neste plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados, houve uma fala do Deputado Aliel Machado, do Paran\u00e1, nosso colega de Estado.\r\nE essa fala dele gerou muita discuss\u00e3o. Foi um perereco, um reco-reco desgra\u00e7ado. Quiseram partir para cima do Deputado, como o colega Deputado Stephanes, devido ao fato de o Deputado Aliel Machado reproduzir o que o jornal Folha de S.Paulo disse: que o Governo Bolsonaro est\u00e1 liberando - 40! - 40 milh\u00f5es de reais para que os Parlamentares votem a favor da reforma da Previd\u00eancia.\r\nOra, o Deputado Aliel Machado n\u00e3o citou nomes. Eu n\u00e3o tenho procura\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, para defender o Deputado Aliel Machado. N\u00e3o, n\u00e3o tenho. Mas eu comungo da mesma ideia dele. N\u00e3o era a pol\u00edtica nova? N\u00e3o era o novo? N\u00e3o ia mudar? N\u00e3o disseram que n\u00e3o ia mais ter o \"toma l\u00e1, d\u00e1 c\u00e1\", aquela velha pol\u00edtica das raposas? Pois bem. Ent\u00e3o, por que alguns Deputados colocaram a carapu\u00e7a e quiserem at\u00e9 agredir o Deputado Aliel Machado? \r\nSr. Presidente Bolsonaro, com todo o respeito a V.Exa., o senhor tem que explicar isso. O senhor tem que vir a p\u00fablico explicar isso, porque est\u00e1 pegando mal. S\u00e3o 40 milh\u00f5es de reais, dinheiro do povo brasileiro, arrecadado com essa carga tribut\u00e1ria excomunga toda a vida que ningu\u00e9m aguenta. S\u00e3o 5 meses que n\u00f3s trabalhamos s\u00f3 para pagar impostos.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente Bolsonaro, venha a p\u00fablico, n\u00e3o mande o seu filho usar o WhatsApp n\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F4%2F2019&txPagina=26&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-25T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PREFEITO, LONDRINA (PR), PR\u00caMIO, SERVI\u00c7O BRASILEIRO DE APOIO \u00c0S MICRO E PEQUENAS EMPRESAS (SEBRAE), EMPREENDEDOR, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DOA\u00c7\u00c3O, TERRENO, C\u00c2MARA MUNICIPAL, UNIDADE DE PRONTO ATENDIMENTO (UPA), GEST\u00c3O P\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 gest\u00e3o do Prefeito Municipal de Londrina, Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas.\r\nPasmem os senhores: o Prefeito da minha cidade de Londrina, que vendeu sonho e entregou ilus\u00e3o para o povo aben\u00e7oado, recebeu o Pr\u00eamio Sebrae Prefeito Empreendedor! O povo est\u00e1 se perguntando: \"Prefeito empreendedor?\" Deram um t\u00edtulo mandraque, \"xing-ling\", shanzhai para o Prefeito, dizendo-lhe ele estaria sendo o maior empreendedor da cidade de Londrina.\r\nMas esse Prefeito, que vendeu sonho e entregou ilus\u00e3o, que passou e continua passando a m\u00e3o na cara do povo aben\u00e7oado, n\u00e3o construiu, Srs. Deputados, um metro quadrado de casa para a popula\u00e7\u00e3o. Em contrapartida, ontem ou anteontem, salvo engano, esse prefeitinho cara de pau, mequetrefe, marmota encaminhou para a C\u00e2mara Municipal de Londrina um projeto para doar um terreno para o SEBRAE, que deu o pr\u00eamio a ele. \u00c9 muita coincid\u00eancia!\r\nEspera l\u00e1! Antes, 1 dia ou 2 dias, o senhor ganha um pr\u00eamio \"xing-ling\", shanzhai, e, na sequ\u00eancia, encaminha um projeto de lei \u00e0 C\u00e2mara Municipal para doar um terreno para o SEBRAE, o mesmo que lhe deu o t\u00edtulo. Espera l\u00e1! Algo de errado est\u00e1 acontecendo.\r\nQuanto aos Vereadores da cidade de Londrina, j\u00e1 desmantelamos a quadrilha, a fac\u00e7\u00e3o criminosa de terno e gravata, os milicianos, a organiza\u00e7\u00e3o criminosa, Sr. Deputado. Por den\u00fancia nossa, foram tirados a m\u00e3e e o pai da fac\u00e7\u00e3o. Agora falta tirar o filhote dessa fac\u00e7\u00e3o da nossa cidade.\r\nA C\u00e2mara Municipal est\u00e1 inerte, n\u00e3o investiga, n\u00e3o fiscaliza. O que est\u00e1 acontecendo na cidade de Londrina? Sr. Deputado, o povo est\u00e1 morrendo nas filas das Unidades de Pronto Atendimento, que eu apelidei carinhosamente de dep\u00f3sito dos rejeitados. O povo est\u00e1 suplicando e implorando atendimento. N\u00e3o h\u00e1 rem\u00e9dio, n\u00e3o h\u00e1 m\u00e9dico, n\u00e3o h\u00e1 nem papel higi\u00eanico para limpar o \"forever young\", n\u00e3o h\u00e1 copo descart\u00e1vel para se tomar um rem\u00e9dio. A cidade est\u00e1 cheia de buraco, mato, bueiro entupido. H\u00e1 falta de energia, h\u00e1 falta de ilumina\u00e7\u00e3o.\r\nE o Prefeito dorme em ber\u00e7o espl\u00eandido. Ele j\u00e1 foi Deputado Federal, enganou aqui e enganou o povo de Londrina.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F4%2F2019&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-25T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "BOCA ABERTA J\u00daNIOR, DEPUTADO ESTADUAL, REQUERIMENTO, CONVOCA\u00c7\u00c3O, RATINHO J\u00daNIOR, GOVERNADOR, PARAN\u00c1,  ASSEMBLEIA LEGISLATIVA, ESCLARECIMENTO, AUMENTO, TAXA, \u00c1GUA, ESGOTO SANIT\u00c1RIO, NEPOTISMO, CLIENTELISMO POL\u00cdTICO, CR\u00cdTICA.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ESCLARECIMENTO, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Protesto contra o reajuste da tarifa de \u00e1gua e esgoto no Estado do Paran\u00e1. Rep\u00fadio \u00e0 gest\u00e3o do Governador Ratinho J\u00fanior. Necessidade de comparecimento do Presidente Jair Bolsonaro \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados, para esclarecimento da proposta de reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas.\r\nMais uma vez, para a tristeza dos pol\u00edticos desavergonhados da nossa cidade, que n\u00e3o os aguenta mais, e para a alegria do povo, vimos \u00e0 tribuna para falar aquilo que o povo tem vontade, mas n\u00e3o tem oportunidade. N\u00f3s vamos sentar o pau na cabe\u00e7a desses pol\u00edticos safados, vagabundos, ordin\u00e1rios, excomungados e ladr\u00f5es do meu, do seu e do nosso dinheiro. A maioria da popula\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, a maioria da popula\u00e7\u00e3o de bem quer a verdade rasgada, sem maquiagem, doa a quem doer!\r\nCome\u00e7o falando ao Governador do Estado do Paran\u00e1, o Sr. Ratinho J\u00fanior!\r\n\u00d4, seu Ratinho J\u00fanior, o senhor tinha que ter vergonha na sua cara, na sua cara de pau, Governador, porque o meu filho, o Deputado Estadual Boca Aberta J\u00fanior, apresentou um requerimento na Assembleia Legislativa convocando - aten\u00e7\u00e3o, Srs. Deputados! - o ent\u00e3o Governador para que explique por que o Governador Ratinho J\u00fanior, filho do apresentador Carlos Massa e dono do SBT do Paran\u00e1 e da Rede Massa, aumentou os pre\u00e7os da \u00e1gua e do esgoto do povo em mais de 12,3%?\r\nA\u00ed, o meu filho, o Boca Aberta Junior, Deputado Estadual, tacou um requerimento l\u00e1. Foi o \u00fanico Deputado, dos 54 Deputados, que teve o saco roxo de chamar o Governador, porque todos os outros se acovardaram. Como ratos de esgoto, fugiram para a sarjeta, para a lata do lixo, para o p\u00e2ntano, porque est\u00e3o todos atarracados no saco do Governador com cargos, cargos para m\u00e3e... Tem cargo l\u00e1, Sr. Presidente! Vixe Maria! Ajude-nos! L\u00e1 est\u00e3o todos os bezerros mamando na teta da vaca holandesa. Sr. Deputado, manja a vaca holandesa, aquela malhadona, corinthiana, preta e branca, l\u00e1 dos Alpes Su\u00ed\u00e7os, que d\u00e1 o leite mais puro do mundo? Pois bem, l\u00e1 existe Deputado que tem at\u00e9 o filho, Deputado cobra. \r\nO senhor nomeou seu filho para o Governo com um alto sal\u00e1rio, cometendo o crime de nepotismo. E n\u00e3o querem que o meu filho chame o Governador?\r\nColocaram l\u00e1 uma tal de ag\u00eancia, uma tal de AGEPAR, AGEPAR, AGEPAR, para maquiar o aumento na cabe\u00e7a do povo, para n\u00e3o dizer que \u00e9 o Ratinho J\u00fanior. Espera l\u00e1! Povo de Londrina, no Paran\u00e1, de Camb\u00e9, Rol\u00e2ndia, Ibipor\u00e3, Jataizinho, da Regi\u00e3o Metropolitana, homens e mulheres, trabalhadores e trabalhadoras, eleitores e eleitoras, voc\u00eas votaram em AGEPAR? Voc\u00eas votaram em ag\u00eancia reguladora? \u00c9 evidente que n\u00e3o. \u00c9 l\u00f3gico que n\u00e3o. Voc\u00eas votaram no Ratinho J\u00fanior.\r\n Ent\u00e3o, Sr. Governador, o senhor est\u00e1 com a caneta cheia de tinta. Est\u00e1 vazando tinta da caneta do Governador. Chega a manchar o terno do homem de tanta for\u00e7a que tem a canetada do Governador.\r\nE os Deputados l\u00e1 est\u00e3o colocando press\u00e3o na cabe\u00e7a do meu filho para tirar o requerimento. Gra\u00e7as a Deus, eu, Boca Aberta, e meu filho, Boca Aberta Junior, n\u00e3o fomos desmamados com garapa, n\u00e3o. N\u00f3s fomos desmamados com estanho derretido e misturado com Racumin, patr\u00e3o. Aqui, n\u00f3s n\u00e3o vamos nos intimidar por press\u00e3o de Deputado que est\u00e1 cheio de cargo. E \u00e9 a mesma coisa aqui no Congresso Nacional.\r\nE a reforma da Previd\u00eancia? Sr. Bolsonaro, com todo respeito a V.Exa., ningu\u00e9m votou no Paulo Guedes. Voc\u00eas votaram em Paulo Guedes a\u00ed? O Brasil votou em Paulo Guedes? \u00c9 evidente que n\u00e3o! Votaram no 17: pim-pi-ri-rim-pi-ri-rim-pim, tu-ru-ru-ru. Confirmaram l\u00e1. \r\n\u00c9 o senhor que tem que vir aqui, Presidente da Rep\u00fablica brasileira! O senhor que tem que vir aqui, onde o senhor ficou 27 anos como Parlamentar, aqui no Congresso. E outra: n\u00e3o estou dando piche na sua cabe\u00e7a, n\u00e3o. Eu quero que o Brasil v\u00e1 para frente, \u00e9 evidente. Eu quero que o povo brasileiro tenha vida e sa\u00fade longas, que chegue nas UPAs, nos postos de sa\u00fade, nos hospitais e seja atendido de imediato, que tenha rem\u00e9dio.\r\nPovo aben\u00e7oado brasileiro, quero que voc\u00ea saia \u00e0s ruas e que elas sejam lisinhas, sem buracos. Quero que a capoeira e o coloni\u00e3o estejam bem cortados na sua cidade. Quero que a ilumina\u00e7\u00e3o seja bem clarinha para inibir os bandidos que roubam voc\u00ea com a pistola. Mas h\u00e1 bandidos de terno e gravata que, numa canetada, levam a sua dignidade, levam o seu sonho, levam a sua esperan\u00e7a, levam o rem\u00e9dio do posto de sa\u00fade.\r\nPortanto, Presidente da Rep\u00fablica, venha aqui explicar para o povo a reforma da Previd\u00eancia!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F4%2F2019&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-25T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PRONUNCIAMENTO, ALIEL MACHADO, DEPUTADO FEDERAL, TUMULTO, PLEN\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS. \r\nCR\u00cdTICA. JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).\r\nEDUARDO BOLSONARO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, VOTO CONTR\u00c1RIO, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2016), GOVERNO, MICHEL TEMER, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Rea\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio contra discurso proferido pelo Deputado Aliel Machado. Indigna\u00e7\u00e3o do orador com o resgate, pelo Presidente Jair Bolsonaro, da velha pol\u00edtica do toma l\u00e1, d\u00e1 c\u00e1 para aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria. Declara\u00e7\u00e3o de voto do Deputado Eduardo Bolsonaro contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reformula\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia Social, encaminhada \u00e0 Casa pelo ent\u00e3o Presidente Michel Temer.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas! Voltei! Hoje \u00e9 dose tripla, Boca Aberta na cabe\u00e7a!\r\nOntem, no Plen\u00e1rio da C\u00e2mara, houve um princ\u00edpio de tumulto quando o Deputado Aliel Machado, que \u00e9 do meu Estado - e manifesto todo o meu respeito ao Deputado Aliel Machado -, fez um pronunciamento, que vou citar. Na seara do que S.Exa. falou, o pronunciamento desagradou muitos Parlamentares. Desagradou o pessoal do PSL, do Democratas, do NOVO. Desagradou, enfim, v\u00e1rios Parlamentares. \r\nFoi um perereco, um reco-reco desgra\u00e7ado! Gr\u00e1vida desmaiada, idoso correndo, cachorro latindo, gato miando, galo cacarejando, cavalo relinchando... Vixe, Maria! Eu nunca vi um tro\u00e7o daqueles! Quase saiu porrada. Eu fui entrar no meio para apaziguar a situa\u00e7\u00e3o. J\u00e1 quebraram a minha cara l\u00e1 no Paran\u00e1, deram-me um murro. Quebrou o nariz e quebrou aqui o lateral direito, que est\u00e1 at\u00e9 sem o Roberto Carlos.\r\nPois bem, saiu na Folha de S.Paulo que o Governo Bolsonaro... Volto a repetir, porque uns esp\u00edritos de porco ficam falando por a\u00ed: \"Ai, Boca Aberta, voc\u00ea \u00e9 da esquerda, voc\u00ea \u00e9 de direita, voc\u00ea \u00e9 de centro, \u00e9 de extrema-esquerda, \u00e9 de extrema-direita...\" Raios que os partam, eu n\u00e3o sou de nada! Eu sou um tabar\u00e9u, comedor de angu com taioba. Eu sou defensor do povo brasileiro, que n\u00e3o aguenta mais essa cambada de pol\u00edtico ordin\u00e1rio que s\u00f3 sabe arrebentar com a popula\u00e7\u00e3o!\r\nPois bem, saiu na Folha de S.Paulo que o Governo Bolsonaro, no qual eu e a minha fam\u00edlia votamos e confiamos - s\u00f3 que o senhor est\u00e1 patinando, Sr. Bolsonaro! -, vai distribuir, pasmem os senhores, mais de 40 milh\u00f5es de reais para agradar a Deputado e a Deputada, para aprovar a reforma da Previd\u00eancia.\r\nEssas verbas, esses 40 milh\u00f5es de reais, s\u00e3o dos nossos impostos, de IPTU, ITR, ISS, CIDE, que \u00e9 o imposto sobre combust\u00edveis. Enfim, \u00e9 uma carga tribut\u00e1ria que o povo n\u00e3o aguenta. N\u00f3s, eu e voc\u00ea, voc\u00ea e eu, povo aben\u00e7oado que est\u00e1 me vendo agora em todo o Brasil, at\u00e9 atr\u00e1s da geleira do Alasca, com essa carga tribut\u00e1ria, trabalhamos de 3 a 4 meses para pagar esses impostos. E a\u00ed os Deputados n\u00e3o gostaram. Espere l\u00e1! Se a carapu\u00e7a serviu, vista.\r\nO SR. PRESIDENTE (Benes Leoc\u00e1dio. PRB - RN) - Pe\u00e7o a V.Exa. que conclua.\r\nO SR. BOCA ABERTA (PROS - PR) - Obrigado pela \u00e1gua-benta! \r\nSe a carapu\u00e7a serviu, vista a carapu\u00e7a, vista! N\u00e3o era a nova pol\u00edtica, Sr. Presidente Bolsonaro? N\u00e3o era a nova pol\u00edtica, sem \"toma l\u00e1, d\u00e1 c\u00e1\", sem esquema, sem maracutaia? Ao que parece, n\u00e3o est\u00e1 acontecendo isso. Est\u00e1 havendo o \"toma l\u00e1, d\u00e1 c\u00e1\". O Deputado Federal, a Deputada Federal, os 513 Parlamentares da Casa t\u00eam que votar a reforma da Previd\u00eancia, \"sim\" ou \"n\u00e3o\", pela sua consci\u00eancia, pelo que est\u00e1 no texto da proposta, pela interpreta\u00e7\u00e3o do Parlamentar. Que ele vote desapaixonadamente, n\u00e3o no \"toma l\u00e1, d\u00e1 c\u00e1\". \r\nSr. Presidente Bolsonaro, est\u00e1 pegando mal. O senhor ter que vir a p\u00fablico e explicar por que est\u00e1 rolando na pra\u00e7a, em jornal da mais alta circula\u00e7\u00e3o e credibilidade do Brasil, a not\u00edcia dos 40 milh\u00f5es de reais. \u00c9 verdade? \u00c9 verdade, Sr. Bolsonaro, ou n\u00e3o \u00e9 verdade? \u00c9 fato ou factoide? S\u00f3 quem tem essa resposta, Sr. Deputado - digo a V.Exa., que \u00e9 nosso teacher, nosso professor -, \u00e9 o Presidente da Rep\u00fablica.\r\nE h\u00e1 um v\u00eddeo e um \u00e1udio que n\u00e3o tenho tempo para mostrar hoje, mas na semana que vem vou mostrar. O filho do Presidente Bolsonaro, o Deputado Eduardo Bolsonaro, \u00e9 um faltoso contumaz aqui. N\u00e3o sei como esse homem est\u00e1 vivendo, porque ele n\u00e3o trabalha, n\u00e3o vem aqui, n\u00e3o clica o ded\u00e3o ali. Pois bem, h\u00e1 um v\u00eddeo dele \u00e0 \u00e9poca em que o pai dele era Deputado, dizendo que ia votar contra a reforma do Michel Temer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F4%2F2019&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-25T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "REDE SOCIAL, BOCA ABERTA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Informa\u00e7\u00e3o aos eleitores paranaenses sobre o endere\u00e7o eletr\u00f4nico do orador nas redes sociais. Raz\u00e3o da renova\u00e7\u00e3o da representatividade na C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero agradecer todo o carinho do povo aben\u00e7oado de Londrina, segunda cidade do Paran\u00e1; de Camb\u00e9, coirm\u00e3 da nossa cidade; de Ibipor\u00e3, de Rol\u00e2ndia, de Jataizinho, de Apucarana, de Arapongas e de todo o norte pioneiro. A popula\u00e7\u00e3o tem mandado v\u00e1rias e v\u00e1rias mensagens ao meu WhatsApp, \u00e0s nossas redes sociais. \r\nSr. Presidente, povo aben\u00e7oado do Paran\u00e1 e de todo o Brasil, temos o portal de informa\u00e7\u00f5es Boca Aberta. Acessem, h\u00e1 v\u00e1rias not\u00edcias. Nossa p\u00e1gina no Facebook \u00e9 @deputadobocaabertaebocaabertajr. Temos not\u00edcias do mundo pol\u00edtico, do que os pol\u00edticos deveriam fazer e do que os maus pol\u00edticos fazem com o povo trabalhador.\r\nChega! Basta! A popula\u00e7\u00e3o de Londrina, especialmente, a do Paran\u00e1 e a de todo o Brasil n\u00e3o aguentam mais.\r\nAs elei\u00e7\u00f5es foram um paradigma, um divisor de \u00e1guas. Este Parlamento foi renovado em mais de 47%, e quase a metade foi aposentada. O povo deu um p\u00e9 na bunda dos Deputados e os aposentou da vida p\u00fablica. Portanto, n\u00e3o h\u00e1 mais espa\u00e7o para maracutaias, esquemas e traquinagens. Chega! O povo est\u00e1 atento.\r\nEu s\u00f3 tenho que dobrar meus joelhos ao ch\u00e3o, erguer as m\u00e3os aos c\u00e9us e agradecer a Deus por me dar vida e sa\u00fade para defender o povo brasileiro aben\u00e7oado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F4%2F2019&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-25T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "BOCA ABERTA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, CONTRA, M\u00cdDIA, IMPRENSA, ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Parcialidade da imprensa londrinense. Persegui\u00e7\u00e3o da m\u00eddia ao Parlamentar e seu filho.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, mais uma vez estou de volta. Hoje est\u00e1 bom para falar! Pena que na C\u00e2mara n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel dar uma girandola ou um corrupio aqui. Hoje isto aqui est\u00e1 como um mausol\u00e9u: \u00e9 como gritar no deserto. Por\u00e9m, o povo da Internet est\u00e1 vendo o que estamos falando. Ent\u00e3o, vamos aproveitar o tempo.\r\nQuero falar agora da imprensa comprada, vendida, da minha cidade, imprensa que maquia informa\u00e7\u00f5es e joga para baixo do tapete a verdade; que recebe dinheiro do IPTU, do ISS, do raio que parta, diante de tanto imposto pago pelo povo aben\u00e7oado londrinense. \r\nA informa\u00e7\u00e3o \u00e9 maquiada pela empresa de telefonia Sercomtel, que est\u00e1 capengando das pernas. A imprensa, quando relaciona meu nome e o nome do meu filho - a Rede Massa do Governador Ratinho J\u00fanior, a Paiquer\u00ea, a \"m\" do seu JB Faria e Lino Ramos, a Paiquer\u00ea/FM do seu Ricardo Spinoza, a Rede Globo, plim-plim, de Gustavo Parra, da apresentadora Patr\u00edcia -, corre e estampa a capa do jornal. N\u00f3s damos umas caneladas de vez em quando, isso \u00e9 natural. Essa imprensa corre e j\u00e1 estampa a capa do jornal ou vai para o telejornal falar. Mas, quando a informa\u00e7\u00e3o \u00e9 positiva, ela joga para debaixo do tapete, Sr. Presidente - poucos Deputados ou quase nenhum. Joga para debaixo do tapete, maquiando informa\u00e7\u00f5es e fazendo o povo de massa de modelar da m\u00eddia, alienando a popula\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es.\r\nEssa imprensa nos persegue desde que eu era Vereador. Ela n\u00e3o aguenta o estilo Boca Aberta de ser, que mostra a verdade rasgada, sem maquiagem. Ela nos persegue dizendo que o povo tem vontade, mas n\u00e3o tem oportunidade. Eles n\u00e3o querem. \r\nSra. Deputada, em Londrina, a imprensa comprada e vendida prefere um bandido travestido de pol\u00edtico, de terno e gravata, terno Giorgio Armani, sapato cromo alem\u00e3o, perfume Dolce &amp; Gabbana, gravata inglesa, calado, mudo, cabelinho aparado, barba feita, que rouba o meu, o seu, o nosso dinheiro, mas n\u00e3o aceita um bocudo que anda no meio do povo de bermuda e botina, com uma bicicleta velha, com microfone sem fio, mostrando a verdade para o povo. Eles n\u00e3o aceitam!\r\nEles preferem o bandido calado, que rouba na surdina, ao apagar das luzes, numa canetada, a quem fala a verdade. Mas n\u00e3o tem problema, n\u00e3o! Existe at\u00e9 um apresentador - aqui eu falo o nome, porque eu n\u00e3o fui desmamado com garapa, n\u00e3o -, que era l\u00edder de audi\u00eancia e agora est\u00e1 caindo pelas tabelas: Carlos Camargo. Quando guarda da Pol\u00edcia Militar, ele foi expulso porque furtava toca-fitas e estepe de carro. Agora maquia informa\u00e7\u00f5es na cabe\u00e7a do povo.\r\nEu n\u00e3o tenho medo de voc\u00eas! \r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Pe\u00e7o que conclua, nobre Deputado.\r\nO SR. BOCA ABERTA (PROS - PR) - Obrigado pela \u00e1gua benta!\r\nEnquanto Deus, nosso Pai celestial, o Pai da luz, colocar ar nos meus pulm\u00f5es, eu vou falar para o povo. Eu s\u00f3 vou me calar no dia em que meterem bala em mim e me mandarem para a vala. J\u00e1 quebraram minha cara, j\u00e1 quebraram meu nariz com uma paulada! Agora eu vou ter que colocar um novo. Enquanto isso n\u00e3o acontecer, eu vou falar o que o povo precisa saber. \r\nOs senhores apresentadores desses jornais mequetrefes, \"xing-ling\" e shanzhai escondem a verdade. Eles n\u00e3o v\u00e3o conseguir denegrir minha imagem, imagem que eu criei a duras penas, com o povo, falando a verdade nas ruas.\r\nUm beijo no cora\u00e7\u00e3o e a paz de Deus!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F4%2F2019&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MARCELO BELINATI, PREFEITO, LONDRINA (PR), UNIDADE DE PRONTO ATENDIMENTO (UPA), SA\u00daDE P\u00daBLICA, ATENDIMENTO M\u00c9DICO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao tratamento dispensado \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica pelo Prefeito Marcelo Belinati Martins, do Munic\u00edpio de Londrina, Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas.\r\nContinua a vergonha na minha cidade aben\u00e7oada de Londrina! O Prefeito \u00e9 um desavergonhado, n\u00e3o tem um pingo de vergonha na cara! O Sr. Prefeito Marcelo \"Belin\u00f3quio\" est\u00e1 deixando o povo morrer nas UPAs e nos postos de sa\u00fade, que eu apelidei carinhosamente de dep\u00f3sito dos rejeitados, onde o povo suplica, clama por atendimento de joelhos, aos p\u00e9s dos m\u00e9dicos!\r\nPrefeito, o senhor prometeu ao povo sa\u00fade de qualidade. \r\nO povo n\u00e3o aguenta mais, foi um reco-reco desgra\u00e7ado esse final de semana. E pasme, Deputada Benedita, um senhor morreu dentro do banheiro de um hospital, por falta de atendimento.\r\n\u00c9 inaceit\u00e1vel a situa\u00e7\u00e3o de Londrina!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "BOCA ABERTA, DEPUTADO FEDERAL, IMPEDIMENTO, EVENTO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Protesto contra o impedimento de encontro do orador com o Presidente Jair Bolsonaro durante evento realizado no Pal\u00e1cio do Planalto.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todas e a todos.\r\nOntem eu recebi do partido, o PROS, o convite para ir \u00e0 cerim\u00f4nia de assinatura de decreto pelo Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro. Fui com o maior carinho do mundo prestigiar o evento. Queria falar com o Presidente, mas n\u00e3o deixaram nem que cheg\u00e1ssemos perto dele. Passei pelo detector de metal no pal\u00e1cio onde fica o Presidente, e todos os seguran\u00e7as ficaram com os \"zoios\" tortos para mim.\r\nSe eu, que sou Deputado, n\u00e3o consigo chegar perto do Presidente da Rep\u00fablica, no Pal\u00e1cio do Planalto, imaginem o povo. Tentei chegar perto dele, e os pit bulls sarnentos, em fase terminal, com parvovirose e cinomose, com dentes cariados, rosnaram e olharam com cara feia para mim. Do meu lado estava o filho do Presidente Jair Bolsonaro que hoje \u00e9 Senador. Ele ficou me olhando com a bei\u00e7a torta. \r\nSenador, eu n\u00e3o tenho medo de cara feia, n\u00e3o. N\u00e3o tenho. Somente queria falar com o seu pai, que \u00e9 o Presidente da Rep\u00fablica, sobre algumas quest\u00f5es, e sequer me deixaram chegar perto dele.\r\n\u00c9 uma vergonha, com o todo o respeito, Sr. Presidente Bolsonaro. Eu sei que V.Exa. tem feedback das coisas que eu falo aqui, inclusive sei que h\u00e1 um pau-mandado seu, um bate-pau que passa tudo o que eu falo para V.Exa. Se n\u00e3o conseguimos chegar perto de V.Exa., o que faremos? S\u00f3 queria ter um dedinho de prosa, mas n\u00e3o pude. Parece que V.Exa. est\u00e1 numa redoma de vidro, com todo o respeito, da qual n\u00e3o se pode chegar perto.\r\nO que \u00e9 isso? Imaginem, Srs. Deputados: se n\u00e3o podemos, como \u00e9 que faz o povo da rua?\r\nUm beijo no cora\u00e7\u00e3o, povo aben\u00e7oado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-09T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "C\u00c2MARA MUNICIPAL, LONDRINA (PR), AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, DEBATE, SA\u00daDE P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o pela C\u00e2mara de Vereadores de Londrina, Estado do Paran\u00e1, de audi\u00eancia p\u00fablica para debate da situa\u00e7\u00e3o da sa\u00fade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos. Soldado de Deus, emiss\u00e1rio do povo que vai para a guerra e tem medo de morrer, Sra. Presidente, \u00e9 covarde. E se tem uma coisa que eu n\u00e3o sou na minha vida \u00e9 covarde.\r\nEm Londrina, minha cidade natal, segunda maior cidade do Paran\u00e1, ontem houve na C\u00e2mara de Vereadores, na qual eu tamb\u00e9m j\u00e1 fui Vereador - o mais votado do Estado do meu Paran\u00e1 -, uma audi\u00eancia p\u00fablica da sa\u00fade. Eu n\u00e3o pude estar, Sra. Presidente, de corpo presente l\u00e1, mas a nossa equipe toda estava l\u00e1. \r\nN\u00e3o adianta, Srs. Vereadores, prefeitinho p\u00e9 de rato, asa de barata, mequetrefe, n\u00e3o adianta nos amea\u00e7ar, porque a nossa equipe vai estar em todas as UPAs e postos de sa\u00fade fiscalizando, mesmo eu n\u00e3o estando l\u00e1. \r\nBeijo no cora\u00e7\u00e3o.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Conclua, Deputado... \r\nDeputado, V.Exa. quer concluir?\r\nO SR. BOCA ABERTA (PROS - PR) - Obrigado, Sra. Presidente, pela \u00e1gua benta, pelo chorinho. \r\nPara concluir, quero dizer que n\u00f3s vamos estar l\u00e1, sempre representando o povo.\r\nUm dia, Srs. Deputados, o pol\u00edtico entender\u00e1 que ele n\u00e3o \u00e9 nada, nada. N\u00f3s n\u00e3o somos nada, Srs. Deputados, na ordem do dia. N\u00f3s somos t\u00e3o somente um empregado de alto luxo do povo e devemos dar respeito e satisfa\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. No dia em que o Vereador, o Deputado Estadual, o pol\u00edtico de modo geral entenderem isso, Sra. Presidente, o Brasil ser\u00e1 um pa\u00eds mais justo.\r\nEnt\u00e3o, Srs. Deputados, que Deus aben\u00e7oe a todos.\r\nSr. Prefeito de Londrina: nada vai nos calar! S\u00f3 v\u00e3o me calar no dia em que me meterem bala e mandarem para debaixo da vala.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F5%2F2019&txPagina=33&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-09T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, DEBATE, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, INSCRI\u00c7\u00c3O DE ORADORES, L\u00cdDER DO PARTIDO.\r\nDEPUTADO FEDERAL, APOSENTADORIA PARLAMENTAR, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Perplexidade ante a mudan\u00e7a do posicionamento de L\u00edder partid\u00e1rio com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reforma da Previd\u00eancia Social. Falta de moral e legitimidade de Parlamentar optante pelo benef\u00edcio de aposentadora especial para debate da reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, voltei. Ontem estava aqui o Ministro Paulo Guedes, em audi\u00eancia p\u00fablica na Casa. Eu estava em outra situa\u00e7\u00e3o na Casa: cheguei l\u00e1 para fazer minha inscri\u00e7\u00e3o, mas me colocaram em cent\u00e9simo raio que parta, l\u00e1 para tr\u00e1s. Eu n\u00e3o consegui falar. Depois, foi um \"perereco\", um reco-reco desgra\u00e7ado: Deputado falando para l\u00e1 e para c\u00e1, e acabei ficando para tr\u00e1s. Passaram a m\u00e3o na minha cara l\u00e1. N\u00e3o me deixaram falar.\r\nPor\u00e9m, eu estava acompanhando atentamente pelo celular - aten\u00e7\u00e3o, Plen\u00e1rio! - Deputados que misteriosamente - na minha vis\u00e3o, parece que coaram caf\u00e9 na cueca e deram para Deputado tomar -, da noite para o dia, ficou totalmente contra a reforma previdenci\u00e1ria. Da noite para o dia, como num passe de m\u00e1gica, como em \"Neverland\", a Terra do Nunca, numa varinha de cond\u00e3o, \"pim piririm piririm pim\": Deputado passou a ser favor\u00e1vel \u00e0 reforma da Previd\u00eancia. Eu estava vendo e fiquei at\u00e9 meio despressurizado. \u00c9 de cair o cabelo de careca!\r\nComo \u00e9 que pode? At\u00e9 ontem o Deputado era totalmente contra a reforma. Trata-se de um L\u00edder, do partido. Enfim, eu fico pensando como pode mudar de ideia da noite para o dia.\r\nSras. e Srs. Deputados, a opini\u00e3o \u00e9 minha. Se a opini\u00e3o \u00e9 minha, n\u00e3o \u00e9 sua; se \u00e9 sua, n\u00e3o \u00e9 minha. Voc\u00ea respeita a minha, que eu respeito a sua.\r\nDeputados que aderiram \u00e0 previd\u00eancia especial desta Casa n\u00e3o t\u00eam moral nem legitimidade para falar sequer uma v\u00edrgula sobre a reforma previdenci\u00e1ria. Por qu\u00ea? Esse Deputado ou aquela Deputada que aderiu aos 33 mil e 700 reais de aposentadoria especial n\u00e3o tem legitimidade para falar da reforma, porque n\u00e3o vai ser aposentado como o trabalhador comum. N\u00e3o vai! N\u00e3o vai ser aposentado como o servente de pedreiro, o pedreiro, o motorista de \"bus\u00e3o\" ou o cobrador, enfim, como qualquer outro profissional, um pobre mortal trabalhador que acorda cedo neste Pa\u00eds, que pega o \"bus\u00e3o\" lotado, onde vai todo mundo em p\u00e9, um em cima do pesco\u00e7o do outro, parecendo uma lata de sardinha. \r\nH\u00e1 Deputado aqui - nem vou falar o nome, sen\u00e3o j\u00e1 nos tacam na Comiss\u00e3o de \u00c9tica - que diz: \"Na reforma, temos que ver o BPC, porque o BPC pode ou n\u00e3o pode, a idade \u00e9 isso, a idade \u00e9 aquilo\", mas est\u00e1 camuflado, continua pagando a previd\u00eancia especial desta Casa. \r\nQue moral tem esse Deputado ou essa Deputada para falar da Previd\u00eancia, se n\u00e3o vai estar no pacote, no tacho de cobre do capeta, do Satan\u00e1s, junto com o povo? Portanto, n\u00e3o tem moral para falar da reforma da Previd\u00eancia. Pode ser legal, mas \u00e9 imoral.\r\nBeijo no cora\u00e7\u00e3o, Brasil!\r\nA paz de Deus!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F5%2F2019&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "SA\u00daDE P\u00daBLICA, LONDRINA (PR), PRECARIEDADE, PREFEITO, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Imobilismo do Prefeito Municipal de Londrina, Estado do Par\u00e1, diante do caos reinante na sa\u00fade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas! Continua, tragicamente, na minha cidade aben\u00e7oada, Londrina city, o caos, o colapso, estratosf\u00e9rico, planet\u00e1rio, na sa\u00fade. Ningu\u00e9m aguenta mais!\r\nEsse final de semana, demos um giro, uma pirueta, pelos postos de sa\u00fade. \u00c9 gr\u00e1vida desmaiada; \u00e9 idoso chorando, \u00e9 crian\u00e7a correndo com febre. E o Prefeito inerte diante de tudo isso!\r\nSr. Prefeito de Londrina, lave essa cara e tire essa m\u00e1scara! O senhor \u00e9 m\u00e9dico - m\u00e9dico! - e sabe muito bem o que est\u00e1 acontecendo.\r\nO Hospital da Zona Norte, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, eu apelidei carinhosamente de Zona Morte. Na UPA, o dep\u00f3sito dos rejeitados, o povo suplica, implora de joelhos ao m\u00e9dico para ser atendido, como se isso fosse um favor. Na verdade, \u00e9 uma obriga\u00e7\u00e3o, um dever, cuidar da popula\u00e7\u00e3o. No Pronto Atendimento Infantil, o PAI, que de pronto atendimento n\u00e3o tem nada - n\u00e3o tem nada! -, crian\u00e7as esperam de 8 a 10 horas. Pasmem, senhores!\r\nO senhor \u00e9 m\u00e9dico, Prefeito, e os seus filhos t\u00eam plano de sa\u00fade particular, mas o povo est\u00e1 morrendo. E o senhor vai \u00e0 TV mentir, passar a m\u00e3o na cara da popula\u00e7\u00e3o, dizer que est\u00e1 somente demorando 23 minutos. O senhor deve morar em Neverland, na Terra do Nunca. S\u00f3 pode ser isso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APOSENTADORIA ESPECIAL, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Falta de condi\u00e7\u00f5es morais dos Deputados optantes pela aposentadoria especial, para discuss\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todas e a todos.\r\nVoltamos, mais uma vez. Quero falar agora sobre a reforma previdenci\u00e1ria.\r\nEu \"chupei\" da Internet oficial da Casa dados sobre os 513 Deputados. Senhores e senhoras, povo brasileiro, 195 dos 513 Deputados desta Casa aderiram \u00e0 aposentadoria especial, ou seja, esses Deputados e essas Deputadas n\u00e3o v\u00e3o se aposentar como um trabalhador comum. N\u00e3o v\u00e3o. N\u00e3o v\u00e3o se aposentar no tonel de cobre do capeta, do satan\u00e1s, como um pobre mortal trabalhador brasileiro, como o motorista de \"bus\u00e3o\", ou como o cobrador do \"bus\u00e3o\", ou como um vendedor de shopping, ou como um pedreiro ou servente de pedreiro. Enfim, eles n\u00e3o v\u00e3o. \r\nEu vejo tanta demagogia aqui. Vamos tirar a m\u00e1scara e lavar a cara! Vamos falar a verdade para o povo brasileiro. Parem de passar a m\u00e3o na cara do povo. Vejo aqui Deputados protagonizarem debates calorosos sobre a reforma previdenci\u00e1ria, e n\u00e3o t\u00eam moral nenhuma - nenhuma - para debater a reforma da Previd\u00eancia, senhores e senhoras, porque v\u00e3o se aposentar com o sal\u00e1rio de R$33.700,00. Bacana. N\u00e3o \u00e9?\r\nSra. e Sr. Deputado, V.Exas. n\u00e3o t\u00eam legitimidade para falar da reforma previdenci\u00e1ria. Vamos citar alguns nomes aqui? Vamos l\u00e1? Vamos esticar o chiclete? Quem gosta de ficar enrolado \u00e9 cobra e arrame farpado. Deputados do PT: Erika Kokay. \r\nCom todo o respeito, D. Erika, a senhora debate a reforma previdenci\u00e1ria aqui, mas aderiu \u00e0 aposentadoria especial.\r\nCinco Deputados do PSL tamb\u00e9m aderiram \u00e0 aposentadoria especial.\r\nEnt\u00e3o, vamos falar a verdade para o povo. V.Exas. n\u00e3o podem enganar o povo, n\u00e3o podem debater a reforma da Previd\u00eancia, se n\u00e3o v\u00e3o estar junto com o trabalhador comum. Quero que as Sras. e os Srs. Deputados reflitam. A reforma da Previd\u00eancia deve ser debatida por quem de fato vai estar l\u00e1 no tonel de cobre...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PASSE LIVRE, TRABALHADOR DESEMPREGADO, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre a concess\u00e3o de passe livre no transporte coletivo urbano ao trabalhador desempregado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. \r\nEnquanto o lado de l\u00e1 briga com o lado de c\u00e1, n\u00f3s vamos tacando projeto para ajudar o povo. Protocolamos nesta Casa um projeto de lei que vai ajudar a popula\u00e7\u00e3o brasileira: o do passe livre para o desempregado. As concession\u00e1rias de \"bus\u00e3o\" de todo o Brasil v\u00e3o fornecer, por 90 dias, as passagens de ida e volta, de segunda-feira a sexta-feira, para o desempregado, que est\u00e1 atr\u00e1s, \u00e9 evidente, do emprego.\r\n\u00c9 um projeto bom, que vem ao encontro, Sr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, dos anseios do povo brasileiro. \u00c9 um projeto que vai ajudar, e muito, o povo, que est\u00e1 precisando desse emprego aben\u00e7oado, num Pa\u00eds que tem para l\u00e1 de 13 milh\u00f5es de desempregados. \r\nChega de briga, chega de PT, chega de PSL! Vamos ajudar o povo!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=242&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-16T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "VIGILANTE,TRABALHADOR TERCEIRIZADO, CAMARA DOS DEPUTADOS, FALTA, PAGAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "N\u00e3o pagamento de sal\u00e1rios aos empregados pela empresa terceirizada Soberana Seguran\u00e7a e Vigil\u00e2ncia Ltda.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas. \r\nQuero falar aqui hoje da empresa Soberana. Os vigilantes da Casa pararam-me ontem para dizer: \"Sr. Boca Aberta, n\u00f3s procuramos um monte de Deputados e Deputadas para nos ajudar, para jogar uma \u00e1gua benta, e nenhum Deputado quer encampar a nossa causa\". A empresa Soberana Seguran\u00e7a e Vigil\u00e2ncia Ltda., segundo esses vigilantes, deu calote e n\u00e3o pagou o sal\u00e1rio deles at\u00e9 agora. Essa empresa est\u00e1 sob o comando de um tal de Indio. \r\n\u00d4, Indio, tome vergonha na cara, rapaz, e pague o povo, a\u00ed, que est\u00e1 precisando. Os vigilantes trabalharam. A empresa foi contratada por esta Casa no dia 1\u00ba de fevereiro de 2017 e encerrou o contrato em 30 de abril de 2019. \r\nOs vigilantes est\u00e3o na rua da amargura, sem receber o que foi e o que lhes \u00e9 devido, num contrato, pasmem os senhores, em que foram pagos 6 milh\u00f5es, 725 mil, 887 reais e 98 centavos. E, agora, n\u00e3o tem dinheiro para pagar? \r\nHein, Sr. Indio - que saiu candidato a Deputado Distrital e tomou um p\u00e9 na bunda, foi aposentado da vida p\u00fablica pelo povo aqui do DF, que n\u00e3o votou em voc\u00ea -, vamos pagar, porque, sen\u00e3o, na segunda-feira, n\u00f3s vamos entrar com a equipe de advogados para ver essa parada. Estamos juntos.\r\nBeijo no cora\u00e7\u00e3o e a paz de Deus.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F5%2F2019&txPagina=13&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-16T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "DELIBERA\u00c7\u00c3O, ASSEMBLEIA LEGISLATIVA, PARAN\u00c1, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, EXTIN\u00c7\u00c3O, APOSENTADORIA, EX-GOVERNADOR, VOTO FAVOR\u00c1VEL, BOCA ABERTA J\u00daNIOR, DEPUTADO ESTADUAL, ELOGIO.\r\nGOVERNO ESTADUAL, PARAN\u00c1, TIAGO AMARAL, DEPUTADO ESTADUAL, CR\u00cdTICA.\r\nPOVO, TRABALHADOR.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Voto do Deputado Estadual Boca Aberta J\u00fanior, favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o sobre a extin\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio de aposentadoria concedido aos ex-Governadores do Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas.\r\nEu vejo aqui Deputado tratando o outro por V.Exa. - \u00e9 V.Exa. para l\u00e1, V.Exa. para c\u00e1. Isso \u00e9 at\u00e9 bonito. \u00c9 at\u00e9 praxe nesta Casa o tratamento a rigor. Mas a \u00fanica Excel\u00eancia que existe \u00e9 o povo brasileiro, que acorda cedo para trabalhar e vota na gente. Este, sim, deve ser chamado de Excel\u00eancia: o povo trabalhador brasileiro, que trabalha hoje para pagar o que comeu ontem; \u00e9 a D. Maria, o Seu Pedro, l\u00e1 da ponta da vila, da quebrada, da periferia. Esses, sim, s\u00e3o Excel\u00eancia, pois, no dia do voto, saem de suas casas, de manh\u00e3 ou \u00e0 tarde, para dar o aben\u00e7oado voto aos pol\u00edticos: Vereador, Prefeito, Deputado Estadual, Deputado Federal, Governador, Presidente da Rep\u00fablica.\r\nPois bem, ontem, na Assembleia Legislativa do meu Paran\u00e1, Deputado Frota, onde meu filho Boca Aberta J\u00fanior \u00e9 Deputado Estadual, foi votada uma PEC para acabar, extirpar, liquidar, definitivamente, as aposentadorias dos futuros ex-Governadores e ex-Governadores.\r\n\u00c9 uma farra, \u00e9 uma orgia com o dinheiro do povo paranaense pagar aposentadorias de 30 mil reais e l\u00e1 vai paulada. Boca Aberta J\u00fanior votou com seus princ\u00edpios, junto com o povo.\r\nNessa farra do dinheiro p\u00fablico, com ex-Governadores mamando na teta da vaca holandesa no Paran\u00e1, aben\u00e7oado demais toda vida, a sa\u00fade est\u00e1 na lata do lixo, est\u00e1 na rede de esgoto. \u00c9 um Paran\u00e1, em especial, Londrina, sem recurso para nada. A cidade est\u00e1 \u00e0s moscas, \u00e0s m\u00ednguas, com buraco, mato, falta de ilumina\u00e7\u00e3o. Gra\u00e7as a Deus, o Boca Aberta J\u00fanior, meu filho, 23 anos - o Deputado mais jovem, Frota, do Paran\u00e1 -, provou que tem no sangue o DNA do pai e votou para acabar com essa farra.\r\nH\u00e1 uns Deputados l\u00e1 que ficaram com o beicinho torto: \"Ai, onde j\u00e1 se viu? Tem que deixar\". Tem que deixar o qu\u00ea, Sr. Deputado? N\u00f3s n\u00e3o fomos desmamados com garapa, n\u00e3o. N\u00f3s ganhamos a elei\u00e7\u00e3o, Sras. e Srs. Deputados. Ali\u00e1s, est\u00e1 um mausol\u00e9u isso aqui hoje, n\u00e3o h\u00e1 quase ningu\u00e9m aqui, o pessoal todo j\u00e1 foi embora, \u00e9 gritar no deserto. Ent\u00e3o, n\u00f3s ganhamos a elei\u00e7\u00e3o, sem grupo econ\u00f4mico, sem grupo pol\u00edtico, com quase 130 mil votos, os dois juntos, com o apoio do povo aben\u00e7oado da cidade de Londrina e regi\u00e3o.\r\nE h\u00e1 um Deputado em Londrina, o Sr. Tiago Amaral... O senhor n\u00e3o tem vergonha na cara, Sr. Tiago Amaral? Lave a sua cara e tire essa m\u00e1scara! Al\u00e9m de n\u00e3o votar para acabar, liquidar com as aposentadorias dos ex-Governadores, ele se absteve. Um caboclo excomungado, que fica em cima do muro, n\u00e3o merece respeito, porque se estava l\u00e1 - e estava - tinha que votar \"sim\" ou \"n\u00e3o\". Mas n\u00e3o foi isso que ele fez.\r\nTiago Amaral, voc\u00ea representa, ent\u00e3o, somente a vergonha do povo de Londrina, do povo de Camb\u00e9, do povo de Ibipor\u00e3 e de Jataizinho, porque \u00e9 inadmiss\u00edvel... E outra coisa: pode processar. Pode processar \u00e0 vontade. Processe l\u00e1, meu CPF \u00e9 841.167.309-04 - \u00e0s vezes colocam numa nota l\u00e1. Vou dar o RG tamb\u00e9m, Frota: 43625322. Um processo a mais, um a menos, para quem responde a mais de 130, n\u00e3o vai fazer c\u00f3cegas, n\u00e3o! Entre na fila e pegue a senha.\r\nEnt\u00e3o, Tiago Amaral, voc\u00ea representa a vergonha do povo paranaense e londrinense. Tome vergonha na cara e v\u00e1 explicar o inexplic\u00e1vel agora: que voc\u00ea estava atarracado no saco do Governador travestido de bandido, Beto Richa, e votou para manter a aposentadoria dele.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F5%2F2019&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "BOCA ABERTA, DEPUTADO FEDERAL, ORGANIZA\u00c7\u00c3O, MOVIMENTO DE PROTESTO, AUMENTO, IMPOSTO SOBRE A PROPRIEDADE PREDIAL E TERRITORIAL URBANA (IPTU), DISTRITO, CR\u00cdTICA, PREFEITO, LONDRINA (PR).",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Apoio do Parlamentar \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o do Distrito de Irer\u00ea, Munic\u00edpio de Londrina, Estado do Paran\u00e1, contra o reajuste do Imposto Territorial e Predial Urbano - IPTU. Cr\u00edtica \u00e0 gest\u00e3o do Prefeito de Londrina.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todas e a todos. \r\nSubo a esta tribuna hoje para falar do grande manifesto que aconteceu ontem, no Distrito de Irer\u00ea, da minha cidade aben\u00e7oada de Londrina. O Prefeito, que n\u00e3o tem vergonha na cara, foi \u00e0 imprensa me acusar - eu, o Deputado Boca Aberta - de organizar o manifesto.\r\nSeu Prefeito, tome vergonha na sua cara! O senhor me acusa, mas fui eu mesmo que organizei o manifesto, junto com o povo. O povo est\u00e1 abandonado, est\u00e1 largado. Est\u00e1 \u00e0s tra\u00e7as o Distrito de Irer\u00ea, do povo guerreiro e trabalhador que acorda cedo, que paga um valor de IPTU nas alturas. O senhor, num ato covarde, insano, desvairado, na \u00e2nsia da sangria desatada de aumentar o IPTU pago pelo povo, arrebentou com a popula\u00e7\u00e3o do Distrito de Irer\u00ea, em especial, que \u00e9 o tema deste discurso. O povo foi \u00e0s ruas. A nossa equipe estava l\u00e1, com quatro assessores. Eu n\u00e3o pude estar l\u00e1 porque estava vindo para Bras\u00edlia, \u00e9 evidente, mas a nossa equipe estava l\u00e1. O senhor n\u00e3o foi homem, o senhor \u00e9 um covarde, o senhor \u00e9 um rato de esgoto porque sumiu, e n\u00e3o foi l\u00e1 atender o povo! \r\nAh! Mas na hora de pedir voto, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, ele vai l\u00e1, com aquela cara de pau, pega o filho do povo no colo, joga para cima e diz \"ai que bonitinho\". \u00c0s vezes, a crian\u00e7a est\u00e1 com catarro, com remela nos olhos, mas ele n\u00e3o quer saber, ele quer o voto do povo. Depois d\u00e1 um p\u00e9 na bunda do povo aben\u00e7oado de Londrina, em especial o dos distritos.\r\nPrefeito, tome vergonha nessa cara! O senhor representa a vergonha do povo aben\u00e7oado londrinense.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "DEPUTADO FEDERAL, APOIO, APRESENTA\u00c7\u00c3O, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, IDADE M\u00cdNIMA, APOSENTADORIA.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o aos Deputados de apoio \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o de proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o sobre o estabelecimento da idade m\u00ednima para a concess\u00e3o da aposentadoria para homens e mulheres, respectivamente, 58 e 53 anos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas.\r\nVoltamos!\r\n\u00c9 muito triste, Sras. e Srs. Deputados! Prestem aten\u00e7\u00e3o no que eu vou falar agora. Preste aten\u00e7\u00e3o, Plen\u00e1rio!\r\nN\u00f3s estamos na imin\u00eancia agora, \u00e9 evidente, do fim do prazo de emendas para a PEC da reforma previdenci\u00e1ria. Eu tenho andado nos corredores aqui da Casa. Eu chego aqui muito cedo. \u00c0s 5 horas da matina, eu j\u00e1 estou na labuta, respondendo o \"Zap-Zap\". Por volta das 7 horas, j\u00e1 dou uma pirueta e caio aqui na C\u00e2mara dos Deputados, j\u00e1 coloco meu dedo para registrar minha presen\u00e7a aqui na Casa.\r\nEu ando por todos os lados aqui. Muitos Deputados pedem para pessoas contratadas recolherem as assinaturas para as PECs. Cordialmente, eu assino v\u00e1rias PECs, Sr. Presidente. Mas agora eu estou com uma PEC, ali\u00e1s, tr\u00eas, mas, Sra. Deputada que est\u00e1 compondo a Mesa, em destaque, eu tenho uma PEC para abaixar a idade proposta na reforma previdenci\u00e1ria do Sr. Presidente Bolsonaro. Quer dizer, eu estou colocando o que o Presidente, \u00e0 \u00e9poca Deputado Bolsonaro, que ficou 27 anos aqui, pregava: 58 anos para os homens e 53 anos para as mulheres.\r\nAgora, como Presidente, ele colocou 65 anos. Eu estou apresentando essa PEC, mas nenhum Deputado quer assin\u00e1-la. Por qu\u00ea? Ser\u00e1 que \u00e9 o meu jeito que os incomoda? Ser\u00e1 que o jeito que eu falo, o meu jeito de andar, de me vestir est\u00e1 incomodando? Ser\u00e1 que \u00e9 porque o meu linguajar n\u00e3o \u00e9 t\u00e9cnico? O meu linguajar \u00e9 de f\u00e1cil entendimento, \u00e9 de f\u00e1cil compreens\u00e3o, e o povo entende bem.\r\nSras. e Srs. Deputados, eu s\u00f3 estou pedindo uma gentileza: colocarmos as 171 assinaturas que faltam para essa PEC, que vai ajudar muito o povo, ser debatida aqui. \u00c9 aqui que vai ser o debate, neste plen\u00e1rio soberano. Eu s\u00f3 quero que assinem a nossa PEC para podermos debat\u00ea-la aqui. Assinar a PEC n\u00e3o significa que ela vai ser aprovada. Se assin\u00e1-la, V.Exas. v\u00e3o dar um voto de confian\u00e7a para debatermos a nossa PEC aqui, para abaixar a idade m\u00ednima para a aposentadoria: 58 anos para os homens e 53 anos para as mulheres.\r\nEnt\u00e3o, eu s\u00f3 pe\u00e7o a compreens\u00e3o, a complac\u00eancia dos colegas Deputados e Deputadas para jogar \u00e1gua benta, dar uma aben\u00e7oada na nossa PEC.\r\nEu acabei de assinar tr\u00eas ou quatro projetos de um Deputado. N\u00e3o \u00e9 nada demais! Assinar n\u00e3o significa que V.Exas. est\u00e3o concordado ou n\u00e3o, \u00e9 para debatermos aqui. \u00c9 aqui que vai ser o debate. \u00c9 aqui que o pau tora. \u00c9 aqui que o bicho pega. \u00c9 aqui que o filho chora e a m\u00e3e n\u00e3o v\u00ea; e, se v\u00ea, n\u00e3o pode fazer nada. \u00c9 aqui que n\u00f3s vamos defender os interesses do povo.\r\nMas h\u00e1 Deputado incomodado com a minha fala. H\u00e1 Deputado incomodado porque eu estou falando do Prefeito de Londrina, no Paran\u00e1. Por que eu n\u00e3o posso falar aqui que o Prefeito \u00e9 p\u00e9 de rato, \u00e9 uma ratazana de esgoto?! A opini\u00e3o \u00e9 minha! Se a opini\u00e3o \u00e9 minha, n\u00e3o \u00e9 sua; se \u00e9 sua, n\u00e3o \u00e9 minha. Respeite a minha opini\u00e3o que eu respeito a sua!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T09:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "BOCA ABERTA, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, APOIAMENTO, ASSINATURA, CR\u00cdTICA, DIEGO GARCIA, PARLAMENTAR, PREFEITO, LONDRINA (PR).",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o com o Deputado Diego Garcia em face da negativa, pelo Parlamentar, de apoio a proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o apresentada pelo orador.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia a todos e a todas.\r\nOntem, a nossa assessoria, Sr. Presidente, estava coletando assinaturas para a nossa PEC, e um Deputado, o tal do Diego Garcia, que \u00e9 do Paran\u00e1, quando viu que era a minha PEC, simplesmente rebocou toda a nossa PEC e falou para a minha assessora que desse Deputado - que sou eu, esse comedor de angu com taioba que vos fala - ele n\u00e3o iria assinar, porque eu fui mal-educado com o Prefeito de Londrina. E esse Deputado Diego Garcia, que n\u00e3o tem vergonha na cara, que \u00e9 um covarde e fala pelas costas...\r\n\u00d4 Deputado, vem falar na minha cara, n\u00e3o fala pelas costas, n\u00e3o! Seja homem! Honre essa cueca de tu vestes e venha falar na minha cara! N\u00e3o seja ordin\u00e1rio! A\u00ed, voc\u00ea foi defender, Deputado Diego Garcia, que renegou as suas pr\u00f3prias origens... \u00c9, voc\u00ea \u00e9 oriundo de Bandeirantes, cidade aben\u00e7oada do Paran\u00e1, e agora se mudou para Londrina, na inten\u00e7\u00e3o de sair, Deputada Benedita da Silva, candidato a Prefeito da cidade. Eu lan\u00e7o um desafio aqui a voc\u00ea, deputadozinho p\u00e9 de rato. Eu desafio voc\u00ea! Eu assino um termo aqui e entrego ao Presidente desta Casa, Rodrigo Maia. Vamos disputar a elei\u00e7\u00e3o, eu e voc\u00ea, em Londrina. Se eu fizer menos votos que voc\u00ea na elei\u00e7\u00e3o para Prefeito, eu vou me aposentar da vida p\u00fablica. Eu renuncio ao meu mandato de Deputado Federal, vou embora de Londrina e nunca mais, deputadozinho ordin\u00e1rio Diego Garcia, voc\u00ea vai ouvir falar do Boca Aberta na cidade. Desafio lan\u00e7ado. Topa? Vem quente que eu estou fervendo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=31&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T11:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIEGO GARCIA, DEPUTADO FEDERAL, COMPROVA\u00c7\u00c3O, DOA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO-MUDAN\u00c7A.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Cobran\u00e7a ao Deputado Diego Garcia de apresenta\u00e7\u00e3o de prova da doa\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio-mudan\u00e7a para entidade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia a todos e todas, voltei, para tristeza dos pol\u00edticos - Deputados l\u00e1 da minha cidade, Londrina aben\u00e7oada - e para alegria do povo. N\u00f3s vamos falar o que o povo tem vontade de falar, mas n\u00e3o tem oportunidade. Boca Aberta, trilha sonora dos exclu\u00eddos, terrorista verbal, sanguin\u00e1rio da fala para pol\u00edtico porco da minha cidade tremer no ponto do microfone.\r\nRelembrar, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, \u00e9 reviver a hist\u00f3ria na mem\u00f3ria do povo, para n\u00e3o deixar cair no esquecimento. Eu quero falar aqui do aux\u00edlio-mudan\u00e7a recebido por todos os 513 Deputados para mudarem-se para Bras\u00edlia, at\u00e9 por quem j\u00e1 estava aqui, foi reeleito e recebeu porque acabou o mandato. Refiro-me, em especial, a um Parlamentar l\u00e1 da minha cidade, o Deputado Diego Garcia.\r\nA SRA. AL\u00ca SILVA (PSL - MG) - Eu n\u00e3o recebi.\r\nO SR. BOCA ABERTA (PROS - PR) - Tudo bem. Se n\u00e3o recebeu, n\u00e3o recebeu. Eu estou falando de quem recebeu e falou que n\u00e3o recebeu. Se a carapu\u00e7a serviu, vista-a e saia correndo pelado do Congresso. \r\nEnt\u00e3o, quero falar dos Deputados l\u00e1 do Paran\u00e1. Acordem para a vida! \u00c0 \u00e9poca, a imprensa toda noticiou e entrevistou a mim, Boca Aberta, e aos Deputados Diego Garcia, Filipe Barros e Luisa Canziani. Esses Deputados disseram, inclusive este que vos fala, que iam devolver o aux\u00edlio-mudan\u00e7a, que \u00e9 uma aberra\u00e7\u00e3o da aberra\u00e7\u00e3o. S\u00e3o 33.700 reais. \r\nO tempo passou, e eu, como tenho vergonha na cara, doei os 33 mil para 3 entidades: a ONG Viver, do Hospital do C\u00e2ncer, o Instituto S\u00e3o Vicente de Paulo, da minha cidade, e a ADA - Associa\u00e7\u00e3o Defensora dos Animais.\r\nA\u00ed a pergunta que n\u00e3o quer calar para o povo aben\u00e7oado londrinense e da regi\u00e3o metropolitana: cad\u00ea esses Deputados que eu citei aqui, em especial, o Deputado Diego Garcia, que recebeu quase 70 mil reais e disse que ia doar esse valor? \r\nPara que institui\u00e7\u00e3o V.Exa. doou, Deputado Diego Garcia? Eu o desafio a provar. Eu fiz as doa\u00e7\u00f5es e posso provar.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o venha querer enganar...\r\nSr. Presidente, solicito mais 1 minuto para terminar.\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T11:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DEPUTADO FEDERAL, PARANA, COMPROVA\u00c7\u00c3O, DOA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO-MUDAN\u00c7A.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Cobran\u00e7a a Deputados do Estado do Paran\u00e1 de apresenta\u00e7\u00e3o de prova da doa\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio-mudan\u00e7a para entidades.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR) - Gl\u00f3ria a Deus! Parab\u00e9ns!\r\nSe a carapu\u00e7a serviu, vista-a. Estou falando dos Deputados do Paran\u00e1. V.Exa. tem que lavar o ouvido a\u00ed.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Pe\u00e7o que conclua, nobre Deputado.\r\nO SR. BOCA ABERTA (PROS - PR) - Para terminar, quem n\u00e3o gostou do que eu estou falando fa\u00e7a o que acha que tem que fazer.\r\nEu quero saber e o povo do Paran\u00e1 tamb\u00e9m quer saber: cad\u00ea esses Deputados l\u00e1 de Londrina, Deputado Felipe Francischini, que falaram que iam doar o que receberam, mas passaram a m\u00e3o na cara do povo. Eu s\u00f3 quero mostrar a verdade. Ent\u00e3o, venho a p\u00fablico relembrar isso. Falar para o G1, para os blogs, para os sites que devolveu \u00e9 f\u00e1cil, \u00e9 mole, \u00e9 o dito pelo S\u00e3o Benedito. Quero ver provar por A mais B que foi l\u00e1 e entregou a doa\u00e7\u00e3o. \r\n\u00c9 uma vergonha esses Deputados que falam uma coisa e fazem outra.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "AUX\u00cdLIO-MUDAN\u00c7A, DEPUTADO FEDERAL, CR\u00cdTICA.\r\nEMPRESA, SEGURAN\u00c7A PRIVADA, INADIMPLEMENTO, PAGAMENTO, SAL\u00c1RIO, FUNDO DE GARANTIA DO TEMPO DE SERVI\u00c7O (FGTS), VIGILANTE, TRABALHADOR TERCEIRIZADO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Cobran\u00e7a \u00e0 empresa Soberana Seguran\u00e7a e Vigil\u00e2ncia de pagamento do sal\u00e1rio e verbas rescis\u00f3rias dos vigilantes terceirizados da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas. Voltamos.\r\nDe manh\u00e3, dei umas duas pauladas aqui. Falei aqui do aux\u00edlio-mudan\u00e7a, e - Vixe Maria! - quatro ou cinco Deputados se rebelaram, fizeram um motim e quase voaram no meu pesco\u00e7o. Mas eu n\u00e3o fui eleito para agradar Deputado, n\u00e3o. Tamb\u00e9m n\u00e3o fui eleito para agradar Deputada, n\u00e3o. Fui eleito para agradar o povo. O resto \u00e9 bijuteria e perfume.\r\nE eu vou falar! Enquanto Deus colocar ar nos meus pulm\u00f5es, eu vou falar a verdade rasgada, sem maquiagem, sempre pautado pela verdade, falando o que o povo tem vontade de falar, mas n\u00e3o tem oportunidade. S\u00f3 v\u00e3o calar a minha voz, Sr. Presidente, no dia em que meterem bala no Boca Aberta: p\u00e1-p\u00e1-p\u00e1-p\u00e1-p\u00e1-p\u00e1-p\u00e1. S\u00f3 v\u00e3o me calar quando meterem bala no Boca Aberta e me mandarem para debaixo da vala. A minha cara j\u00e1 quebraram. Deram-me um murro que quebrou o meu nariz e arrancou a lateral direita, Sr. Presidente. Estou sem o \"Roberto Carlos\" aqui, mas n\u00e3o tem problema. N\u00f3s vamos implantar outro, Deputado. \r\nPois bem, na semana passada, eu falei aqui dessa empresa excomungada toda a vida, a tal da Soberana Seguran\u00e7a e Vigil\u00e2ncia.\r\nAten\u00e7\u00e3o, Srs. Deputados e Sras. Deputadas! Essa empresa deu um calote, grande Deputado Marcel Van Hattem, nos vigilantes desta Casa que fazem a nossa seguran\u00e7a!\r\nTomaram um calote do tal do \u00cdndio.\r\nEi, \u00cdndio, voc\u00ea n\u00e3o tem vergonha na sua cara n\u00e3o, rapaz? Venha aqui, \u00cdndio, vamos acender o cachimbo da paz. \"\u00cdndio quer cachimbo, \u00edndio quer fazer fuma\u00e7a; manda a fuma\u00e7a do cachimbo pra cachola; acende, puxa, prende, passa; \u00edndio quer cachimbo, \u00edndio quer fazer fuma\u00e7a\". \u00cdndio, vem aqui, rapaz! Voc\u00ea levou mais de 6 milh\u00f5es desta Casa, ou seja, no contrato firmado com voc\u00ea, com a empresa Soberana.\r\nSemana passada, eu dei uma paulada, uma pirueta, uma girandola, um rabo de arraia, um mortal, e foi depositado, Srs. Deputados e Deputadas, o sal\u00e1rio atrasado. Mas, por\u00e9m, contudo, entretanto, todavia, o tal do \u00cdndio, que, diga-se de passagem, saiu candidato a Deputado Distrital, grande Deputada Soraya, levou um p\u00e9 na bunda aqui, foi aposentado da vida p\u00fablica. Tentou sair candidato, mas o povo disse: \"N\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o queremos voc\u00ea\". E agora - pasmem os senhores! - n\u00e3o depositou o FGTS.\r\n\u00c9 muito grave o que est\u00e1 acontecendo aqui na C\u00e2mara dos Deputados. Esses vigilantes ajudam a pagar o meu sal\u00e1rio, o seu sal\u00e1rio, Deputada. \u00c9 atrav\u00e9s dos impostos deles e do povo brasileiro que n\u00f3s estamos aqui recebendo 33.700 reais por m\u00eas. Ent\u00e3o, vamos defender os trabalhadores e trabalhadoras. Vamos defender os trabalhadores e trabalhadoras que ganham um sal\u00e1rio de fome aqui na Casa e ainda tomam um calote desse tal de \u00cdndio. Cad\u00ea a pol\u00edcia? Cad\u00ea a 1\u00aa Secretaria, com todo o respeito?\r\nEstou com o contrato aqui na m\u00e3o, Deputada Soraya. Aten\u00e7\u00e3o: \"Cl\u00e1usula D\u00e9cima Primeira - da Garantia Contratual. Para seguran\u00e7a do cumprimento de suas atribui\u00e7\u00f5es, a contratada\" - ou seja, a empresa Soberana, do \u00cdndio - \"prestar\u00e1 garantia de R$1.231.776,97 (um milh\u00e3o, duzentos e trinta e um mil, setecentos e setenta e seis reais e noventa e sete centavos) (...)\".\r\nEnt\u00e3o, para que serve esse contrato aqui, Deputado, Deputada? S\u00f3 para limpar a bunda e jogar na lata do lixo? \u00c9 para isso que serve? Vamos respeitar o povo. Vamos respeitar os trabalhadores aqui, vigilantes desta Casa. Salvo engano, salvo melhor ju\u00edzo, Sra. Deputada, eles s\u00e3o pouco mais de 250 pessoas.\r\nPois bem, essa briga n\u00e3o \u00e9 mais somente dos vigilantes, n\u00e3o. Essa briga \u00e9 minha, do Boca Aberta, e quero crer que seja de todos os Deputados. Se n\u00e3o acertarem o sal\u00e1rio e as verbas rescis\u00f3rias, n\u00f3s vamos chamar a pol\u00edcia e vai todo mundo para a delegacia.\r\nBeijo no cora\u00e7\u00e3o.\r\nDesejo a paz de Deus!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=170&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "MANIFESTA\u00c7\u00c3O, DEFESA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, LONDRINA (PR).",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Conclama\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Londrina, Estado do Paran\u00e1, de participa\u00e7\u00e3o nas manifesta\u00e7\u00f5es em defesa do Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, lembro a manifesta\u00e7\u00e3o que vai acontecer no pr\u00f3ximo domingo, dia 26, tamb\u00e9m na minha cidade aben\u00e7oada, Londrina. Estamos convocando todo o povo aben\u00e7oado, trabalhador, o povo de bem, para participar da grande manifesta\u00e7\u00e3o popular em prol do Brasil.\r\nHomens e mulheres, trabalhadores e trabalhadoras, eleitores e eleitoras, participem, neste domingo, de uma grande manifesta\u00e7\u00e3o, manifesta\u00e7\u00e3o pac\u00edfica, manifesta\u00e7\u00e3o do povo que quer continuar nos trilhos.\r\nChega! Basta! O povo n\u00e3o aguenta mais! Esses esp\u00edritos de porco e esp\u00edritos de porca de um Brasil que ficou l\u00e1 para tr\u00e1s, gra\u00e7as a Deus, n\u00e3o podem querer denegrir um Governo que s\u00f3 come\u00e7ou.\r\nSr. Presidente Kim Kataguiri, eu votei no Presidente Bolsonaro. Minha fam\u00edlia tamb\u00e9m votou nele.\r\nVim a esta tribuna por v\u00e1rias e v\u00e1rias vezes criticar alguns atos isolados do Presidente Bolsonaro, mas n\u00f3s demos um voto de confian\u00e7a a ele.\r\nEstamos confiantes no seu Governo, Presidente Jair Bolsonaro. S\u00f3 faz 5 meses que o senhor est\u00e1 no comando. \u00c9 evidente que, volto a repetir nos meus discursos aqui para todo o povo brasileiro, votamos no senhor. Mas n\u00e3o \u00e9 porque n\u00f3s acreditamos e votamos no senhor, Presidente Bolsonaro, que vamos ter que concordar com tudo que o senhor faz, n\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 porque votamos que vamos ter que dar e arreganhar, n\u00e3o. Ent\u00e3o este \u00e9 o meu pronunciamento. Confiamos, sim, em voc\u00ea, Presidente. Muita coisa boa est\u00e1 por vir, esperamos, eu e o povo brasileiro.\r\nEnt\u00e3o, convocamos essa grande manifesta\u00e7\u00e3o que vai ser a manifesta\u00e7\u00e3o do povo aben\u00e7oado, trabalhador, que quer novamente a grande esperan\u00e7a que \u00e9 o Sr. Jair Bolsonaro.\r\nOutra coisa, Sr. Presidente, nobres Deputados: essa manifesta\u00e7\u00e3o em Londrina, a segunda maior cidade do Paran\u00e1, n\u00e3o \u00e9 a manifesta\u00e7\u00e3o de um Deputado que tamb\u00e9m est\u00e1 convidando e encabe\u00e7ou o chamamento dessa manifesta\u00e7\u00e3o em Londrina. Essa \u00e9 a manifesta\u00e7\u00e3o do povo de bem. Eu estarei l\u00e1 \u00e0s 3 horas da tarde na rotat\u00f3ria da Avenida JK, Higien\u00f3polis, um ponto tur\u00edstico pioneiro da nossa cidade de Londrina, convocando todos voc\u00eas, homens e mulheres, trabalhadores e trabalhadoras, eleitores e eleitoras.\r\nPovo do bem, esperamos voc\u00eas neste domingo, \u00e0s 15 horas. Tecnicamente, popularmente, Sr. Presidente, \u00e0s 3 horas da tarde.\r\nBeijo no cora\u00e7\u00e3o, Londrina, Paran\u00e1 e Brasil. A paz de Deus.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=197&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "CRISE, SA\u00daDE P\u00daBLICA, LONDRINA (PR).",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Crise da sa\u00fade p\u00fablica no Munic\u00edpio de Londrina, Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente, grande Deputado Van Hattem. O sobrenome \u00e9 alem\u00e3o?\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcel Van Hattem. NOVO - RS) - \u00c9 holand\u00eas.\r\nO SR. BOCA ABERTA (PROS - PR) - \u00c9 holand\u00eas! O meu sobrenome \u00e9 Petriv, \u00e9 ucraniano.\r\nMeu colega do Rio Grande do Sul, eu sou do Estado do Paran\u00e1. Um beijo no cora\u00e7\u00e3o de todo o povo aben\u00e7oado do Rio Grande do Sul!\r\nH\u00e1 uma plateia l\u00e1 em cima: ol\u00e1! Tudo bem? Voc\u00eas viram que mausol\u00e9u est\u00e1 isso aqui hoje? \u00c9 como gritar no deserto. Na quinta-feira, h\u00e1 poucos Deputados trabalhando. Mas \u00e9 assim, \u00e9 vida que segue.\r\nLondrina, a minha cidade natal, est\u00e1 um caos - at\u00e9 rimou. Ningu\u00e9m aguenta mais a dessa\u00fade na nossa cidade. \u00c9 de cair o cabelo do careca! N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel!\r\nO Sr. Marcelo Belinati, um Prefeito desavergonhado, que n\u00e3o tem um pingo de vergonha na cara, est\u00e1 deixando o povo morrer \u00e0 m\u00edngua, na fila do \"desatendimento\", nas Unidades de Pronto Atendimento - UPAs. Mas que pronto atendimento \u00e9 esse? O que significa UPA, Sr. Presidente Deputado Marcel Van Hattem? Significa Unidade de Pronto Atendimento! O que significa PAI? Significa Pronto Atendimento Infantil. O que significa UBS, PAI, UPA, que eu apelidei de \"dep\u00f3sito dos rejeitados\", onde o povo suplica de joelhos aos p\u00e9s do m\u00e9dico? O sujeito fica l\u00e1, inofensivo, esperando atendimento durante 8 horas, 10 horas, 12 horas, 14 horas! Isso \u00e9 inadmiss\u00edvel! E o Prefeito ainda se diz m\u00e9dico. Ent\u00e3o, coloque um jaleco, pegue um estetosc\u00f3pio e v\u00e1 atender o povo! \r\nEu n\u00e3o estou em Londrina, evidentemente. Estou aqui cumprindo o meu papel de Deputado, com muito carinho, com muita alegria. O meu filho, o Deputado Estadual Boca Aberta J\u00fanior, tamb\u00e9m n\u00e3o pode estar l\u00e1 \u00e0s segundas, ter\u00e7as, quartas, quintas-feiras, Deputado Van Hattem, porque n\u00f3s estamos trabalhando para o povo. Eu montei uma equipe de assessores que s\u00e3o pagos com o seu dinheiro - falo isso para voc\u00ea que est\u00e1 me escutando agora, para voc\u00ea que est\u00e1 me vendo nas redes sociais. O Deputado Federal e o Deputado Estadual t\u00eam direito de contratar um monte de assessores, que s\u00e3o pagos com o seu dinheiro, atrav\u00e9s dos seus impostos, do seu IPTU, ITR, ISS, CIDE. Eles s\u00e3o pagos com os nossos impostos.\r\nSr. Presidente, aben\u00e7oado povo londrinense, ontem n\u00f3s fizemos uma blitz da sa\u00fade no Pronto Atendimento Infantil - PAI, encabe\u00e7ada pela minha esposa, a D. Mara, juntamente com a nossa equipe. \u00c9 de dar d\u00f3! \u00c9 de chorar! \u00c9 de cortar o cora\u00e7\u00e3o! Havia crian\u00e7as de 3 anos, 4 anos, 8 anos, 10 anos, 12 anos ardendo em febre, com 40 graus, vomitando, quase convulsionando! A minha esposa levou leite, achocolatado, bolachas para as crian\u00e7as, as m\u00e3es e os pais que estavam esperando atendimento. Infelizmente, as crian\u00e7as estavam l\u00e1 esperando por 10 horas, 12 horas, 14 horas sem nada na barriga, sem dinheiro para comprar alguma coisa, porque eles saem de um local para outro, da Zona Norte, Sul, Leste, Oeste, da zona rural, s\u00f3 com o dinheiro da passagem.\r\nCad\u00ea o Prefeito? Cad\u00ea os Vereadores? Cad\u00ea os Deputados Federais e Estaduais do Paran\u00e1? Cad\u00ea o Deputado Diego Garcia? Cad\u00ea o Deputado Filipe Barros? Cad\u00ea a Deputada Luisa Canziani? Cad\u00ea o Cobra Rep\u00f3rter? Cad\u00ea o Tiago Amaral? Cad\u00ea eles? N\u00f3s somos empregados de alto luxo do povo e devemos estar l\u00e1 na hora em que o povo nos chama.\r\nBeijo no cora\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente. A todo o Brasil, a paz de Deus!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=209&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "COBRADOR DE TRANSPORTE COLETIVO, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei relativo ao emprego dos cobradores de \u00f4nibus.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todas e a todos.\r\nSra. Presidente Geovania de S\u00e1, digo, com todo o respeito, que \u00e9 a presidenta mais bonita do Brasil.\r\nProtocolamos nesta Casa, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, um importante projeto de lei, que vai ajudar os motoristas e cobradores do transporte p\u00fablico, do \"bus\u00e3o\".\r\nNa minha cidade, Londrina, a segunda maior cidade do Paran\u00e1, o dono da empresa \u00e9 aquele tal de Nen\u00ea Constantino, aquele excomungado de toda a vida, o bar\u00e3o do transporte coletivo do Brasil, que, diga-se de passagem, mandou at\u00e9 matar o genro. Virgem Maria! Quem tem um sogro como esse est\u00e1 para l\u00e1 de bom.\r\nApresentamos esse projeto para manter o emprego dos cobradores de \"bus\u00e3o\" de todo o Brasil. Hoje, o que acontece, Sra. Presidente - pe\u00e7o mais 1 minuto para terminar, obrigado pela \"\u00e1gua benta\" -, \u00e9 que os donos das empresas est\u00e3o mandando o cobrador embora e colocando o motorista do \"bus\u00e3o\" para fazer a cobran\u00e7a da passagem. Ou seja, h\u00e1 dupla fun\u00e7\u00e3o. O motorista \u00e9 contratado t\u00e3o somente para dirigir o \"bus\u00e3o\" e n\u00e3o para fazer cobran\u00e7a! Ele tem que ficar com um olho no gato e com o outro na sardinha, cobra com a m\u00e3o direita e dirige com a m\u00e3o esquerda, um olho fica num retrovisor e o outro olho, no outro retrovisor! N\u00e3o pode!\r\nVamos garantir o emprego de homens e mulheres, cobradores e cobradoras de todo o Brasil!\r\nMeu filho, o Deputado Boca Aberta Jr., apresentou projeto com esse objetivo no Paran\u00e1, evidentemente, e eu, Boca Aberta, apresentei aqui em \"Bras\u00f3lia\" essa proposi\u00e7\u00e3o, para todo o Brasil.\r\nBeijo no cora\u00e7\u00e3o!\r\nPaz de Deus!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "REUNI\u00c3O, MARCELO BELINATI, PREFEITO, LONDRINA (PR), DIVULGA\u00c7\u00c3O, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), BOCA ABERTA, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Alerta \u00e0 popula\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Londrina, Estado do Paran\u00e1, sobre a divulga\u00e7\u00e3o de fake news  contra o orador pelo Prefeito Marcelo Belinati.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais Deputados, quero mandar agora um recado para o povo aben\u00e7oado londrinense e de toda aquela regi\u00e3o - Camb\u00e9, Ibipor\u00e3, Jataizinho, Arapongas, Apucarana e Assa\u00ed -, de todas as cidades da Regi\u00e3o Metropolitana.\r\nAten\u00e7\u00e3o, Londrina, bomba! Hoje \u00e0 noite vai acontecer uma reuni\u00e3o no Gabinete do Prefeito da cidade, o tal do \"Belin\u00f3quio\", um prefeitinho p\u00e9 de rato, p\u00e9 de macaco, que vendeu sonho e entregou ilus\u00e3o para o povo! Eles n\u00e3o est\u00e3o aguentando a paulada, a verdade rasgada, sem maquiagem, que eu tenho vomitado aqui no Congresso Nacional! Ent\u00e3o, povo aben\u00e7oado de Londrina e da regi\u00e3o, hoje \u00e0 noite - aten\u00e7\u00e3o, Londrina! - vai haver a reuni\u00e3o, l\u00e1 pelas 9 horas da noite, no Gabinete Especial do Prefeito londrinense, com todos os seus pitbulls sarnentos em fase terminal, com parvovirose e cinomose, com os dentes cariados, para armar fake news contra este que vos fala! Eles n\u00e3o querem que eu mostre a verdade. Querem colocar a rede da boataria, querem implantar fake news na cabe\u00e7a do povo, querem colocar voc\u00eas em d\u00favida!\r\nPortanto, j\u00e1 estou alertando, j\u00e1 estou antevendo o fato - informa\u00e7\u00e3o quente, de dentro da Prefeitura de Londrina: o Prefeito vai fazer a reuni\u00e3o hoje e vai aliciar, vai arrebanhar, vai abduzir e vai pagar com dinheiro p\u00fablico, dinheiro que era para ser colocado nos postos de sa\u00fade, porque n\u00e3o h\u00e1 rem\u00e9dio, n\u00e3o h\u00e1 m\u00e9dico.\r\nEst\u00e1 tudo abandonado, a cidade est\u00e1 \u00e0s escuras. O PAI - Pronto Atendimento Infantil est\u00e1 lotado. As crian\u00e7as est\u00e3o morrendo na fila do desatendimento. E o Prefeito, em vez de levantar aquela bunda branca e correr os bairros, vai fazer reuni\u00e3o com os paus-mandados, os bate-paus, para colocar na rede social, ap\u00f3s pagar a imprensa, fake news do Boca Aberta. \r\nToma vergonha na sua cara! Prefeito, lave a cara e tire a m\u00e1scara! Guarde as suas energias para ajudar o povo, e n\u00e3o para ficar implantando a rede da boataria, n\u00e3o para ficar implantando fake news. \r\nAten\u00e7\u00e3o, Londrina: n\u00e3o caia no conto do vig\u00e1rio! N\u00e3o caia no conto da carochinha! N\u00e3o seja maria vai com as outras! \r\nPara terminar, pe\u00e7o mais 1 minuto, por favor. Obrigado pelo carinho e pela \u00e1gua-benta. \r\nAten\u00e7\u00e3o, Londrina, ser\u00e1 hoje a reuni\u00e3o! Estou mandando um pessoal nosso l\u00e1 para filmar tudo. N\u00f3s vamos desbaratinar essa quadrilha que est\u00e1 encrostada, encruada e enraizada na Prefeitura de Londrina, como fizemos com o pai e m\u00e3e da fac\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara de Vereadores. L\u00e1 n\u00f3s os desbaratamos no GAECO. \"Cuidado com o GAECO: o GAECO te pega, te pega daqui, te pega de l\u00e1!\" Foi pego por den\u00fancias minhas, deste comedor de angu com taioba que vos fala. Denunciei a fac\u00e7\u00e3o criminosa. Ent\u00e3o, n\u00e3o caia no conto do vig\u00e1rio! N\u00e3o caia na rede da boataria!\r\nPrefeito, o senhor representa t\u00e3o somente a vergonha do povo aben\u00e7oado e trabalhador londrinense.\r\nBeijo no cora\u00e7\u00e3o! A paz de Deus!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T12:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMPRESA, SERVI\u00c7OS DE VIGIL\u00c2NCIA, VIGILANTE, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PREJU\u00cdZO, PAGAMENTO, LICITA\u00c7\u00c3O, TRIBUNAL SUPERIOR DO TRABALHO (TST), BANCO DE BRAS\u00cdLIA (BRB).",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Calote da empresa Soberana Seguran\u00e7a e Vigil\u00e2ncia nos vigilantes terceirizados da C\u00e2mara dos Deputados. Perplexidade com a conquista de licita\u00e7\u00e3o pela empresa para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os ao Tribunal Superior do Trabalho e ao Banco de Bras\u00edlia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas. Venho rapidamente aqui alertar todos os Deputados sobre a empresa Soberana. Eu j\u00e1 falei duas ou tr\u00eas vezes aqui que ela deu o calote aqui nos vigilantes e n\u00e3o quer pagar. Existe um fundo de reserva aqui na Casa, segundo o contrato, que \u00e9 para suprir a verba indenizat\u00f3ria.\r\nAgora esse tal de \u00cdndio, que n\u00e3o tem vergonha na cara e \u00e9 o dono da Soberana, ganhou - pasmem os senhores - a licita\u00e7\u00e3o no TST e no Banco de Bras\u00edlia, o BRB, Deputada Soraya, e vai prestar servi\u00e7os l\u00e1 por mais de 60 milh\u00f5es de reais. Esse tal de \u00cdndio est\u00e1 vindo aqui hoje para pegar certid\u00e3o negativa para apresentar l\u00e1.\r\nEnt\u00e3o, Sras. e Srs. Deputados, vamos ajudar os trabalhadores aqui da Casa que tomaram calote.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, BOCA ABERTA J\u00daNIOR, DEPUTADO ESTADUAL, ALAN FLORE, DELEGADO DE POL\u00cdCIA, PARAN\u00c1, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, ELOGIO.\r\nBETO RICHA, EX-GOVERNADOR, ORGANIZA\u00c7\u00c3O CRIMINOSA.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Presen\u00e7a na Casa do Deputado Estadual Boca Aberta Junior, do Paran\u00e1, e do Delegado Alan Fores, do Grupo de Atua\u00e7\u00e3o Especial de Combate ao Crime Organizado - GAECO paranaense.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas.\r\nSr. Presidente, tenho a grata satisfa\u00e7\u00e3o de receber aqui hoje a visita do meu filho Boca Aberta Junior, Deputado Estadual pelo Paran\u00e1. Quero dizer a todos os Deputados e, em especial, ao povo aben\u00e7oado de Londrina e do Paran\u00e1 que ontem foi aprovado um projeto importante do Deputado Boca Aberta Junior. O Delegado Alan Flore, do Grupo de Atua\u00e7\u00e3o Especial de Repress\u00e3o ao Crime Organizado - GAECO, ficou por mais de 10 anos combatendo a corrup\u00e7\u00e3o no Estado do Paran\u00e1 e desmantelando v\u00e1rias e v\u00e1rias quadrilhas que roubavam o dinheiro do povo aben\u00e7oado londrinense e do Paran\u00e1. Trata-se da Opera\u00e7\u00e3o ZR3, que cassou, retirou, extirpou a quadrilha que estava na C\u00e2mara Municipal roubando o dinheiro do povo aben\u00e7oado londrinense. \r\nRecentemente, Deputado Boca Aberta Junior, o Dr. Alan Flore desmantelou uma quadrilha do ex-Governador Beto Richa, travestido de bandido, que passou \u00e0 empresa JMK o conserto de viaturas da pol\u00edcia, um golpe de mais de 128 milh\u00f5es de reais no povo paranaense, dinheiro que poderia, Deputado Boca Aberta Junior, ser aplicado na sa\u00fade, porque o povo est\u00e1 morrendo.\r\nParab\u00e9ns ao Deputado Boca Aberta Junior e ao grande Delegado Dr. Alan Flore, do GAECO!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "BOCA ABERTA J\u00daNIOR, DEPUTADO ESTADUAL, PARAN\u00c1, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRESEN\u00c7A.\r\nALAN FLORES, DELEGADO DE POL\u00cdCIA, T\u00cdTULO DE CIDAD\u00c3O HONOR\u00c1RIO, ASSEMBLEIA LEGISLATIVA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio do Deputado Estadual Boca Aberta J\u00fanior, do Paran\u00e1. Outorga, Aprova\u00e7\u00e3o, pela Assembleia Legislativa do Estado do Paran\u00e1, de proposta do Deputado Boca Aberta J\u00fanior de concess\u00e3o do t\u00edtulo de Cidad\u00e3o Honor\u00e1rio ao Delegado Alan Flores, pelo seu trabalho investigativo no desbaratamento de quadrilha atuante na C\u00e2mara Municipal de Londrina.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas. Voltei!\r\nNosso eterno Ministro Padilha, um beijo no seu cora\u00e7\u00e3o! Hoje literalmente \u00e9 Boca Aberta em dose dupla.\r\nSr. Presidente, com todo o respeito a V.Exa., estamos aqui hoje com o meu filho, tamb\u00e9m Deputado - desta feita Estadual, \u00e9 evidente - pelo Paran\u00e1, o Boca Aberta J\u00fanior, Deputado Alexandre Frota, um Deputado mais jovem e atuante do meu Paran\u00e1, aben\u00e7oado demais toda a vida.\r\nSras. Deputadas e Srs. Deputados, Boca Aberta J\u00fanior \u00e9 o Deputado que mais apresentou projetos no Estado do Paran\u00e1 em defesa daquela popula\u00e7\u00e3o aben\u00e7oada, que n\u00e3o aguenta mais tanta viol\u00eancia. O Boca Aberta J\u00fanior tem vergonha na cara! Ele tem pedigree, tem o DNA de seu pai. \r\nQuando fui candidato a Vereador, competente Presidente, o Boca Aberta J\u00fanior j\u00e1 me ajudava nas blitzes da sa\u00fade. N\u00f3s acord\u00e1vamos \u00e0s 3, 4, 5 horas da manh\u00e3, filho, e peg\u00e1vamos os maus m\u00e9dicos dormindo, enquanto o povo morria esperando na fila do \"desatendimento\". \r\nN\u00f3s apelidamos as UPAs, os hospitais da Zona Norte e Zona Sul da cidade de Londrina como \"dep\u00f3sito dos rejeitados\". Boca Aberta J\u00fanior foi o Deputado mais votado de Londrina, conseguiu a proeza de receber 40 mil votos. Eu e ele, ele e eu somos um s\u00f3, carne da mesma carne, sangue do mesmo sangue. Juntos conseguimos, com os aben\u00e7oados votos do povo aben\u00e7oado de Londrina e de toda a regi\u00e3o, a fa\u00e7anha de quase 130 mil votos. \r\nOntem o Boca Aberta J\u00fanior, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, entre os mais de 35 projetos de lei - j\u00e1 j\u00e1 n\u00f3s vamos resenhar alguns aqui para voc\u00eas acreditarem. -, conseguiu a aprova\u00e7\u00e3o de um projeto importante nada mais nada menos para o Delegado do GAECO. \r\nQuem manja o GAECO? Muitos aqui devem conhecer o GAECO! Ajudem-nos! \"Cuidado com o GAECO, o GAECO te pega, te pega daqui, te pega de l\u00e1!\" Ele, o Boca Aberta J\u00fanior, aprovou a mais alta honraria que uma autoridade pode ter e levar no seu cora\u00e7\u00e3o do meu Estado do Paran\u00e1: o t\u00edtulo de Cidad\u00e3o Honor\u00e1rio ao competente Dr. Alan Flores.\r\nVoc\u00ea est\u00e1 emocionado aqui, filho. Igualmente eu tamb\u00e9m estou emocionado e pe\u00e7o desculpas aos colegas Deputados e Deputadas. \r\nEsse \u00e9 um feito hist\u00f3rico! N\u00f3s fomos perseguidos. S\u00f3 quem conhece a nossa estrada, a nossa pegada, sabe a persegui\u00e7\u00e3o que sofremos das fac\u00e7\u00f5es criminosas de Londrina.\r\nE voc\u00ea, filho, tem esse brio que captou do seu pai, esse comedor de angu com taioba que vos fala, \u00e9 um humilde filho de um frentista de posto de gasolina com uma m\u00e3e faxineira. Minha m\u00e3e limpava privada no Pronto Atendimento Infantil - PAI, com a sua av\u00f3, para sustentar uma fam\u00edlia de tr\u00eas filhos.\r\nE hoje, com o aben\u00e7oado voto do povo e a ben\u00e7\u00e3o do Papai do C\u00e9u, o nosso Pai Celestial, Pai das Luzes, n\u00f3s estamos aqui hoje no Congresso Nacional, falando ao povo brasileiro.\r\nOntem, em Curitiba, voc\u00ea conseguiu aprovar essa honraria que vem glorificar o Dr. Alan Flores.\r\nO Dr. Alan Flores desbaratou, filho, aquela quadrilha que estava encrustada, encruada, enraizada dentro da C\u00e2mara de Vereadores, Alexandre Frota, o pai e a m\u00e3e da fac\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara de Londrina por den\u00fancias nossas, minha e de meu filho, conseguimos tirar, junto com o GAECO, essa quadrilha que estava roubando do povo londrinense mais de 1 milh\u00e3o e 700 mil reais, dinheiro esse, filho Boca Aberta J\u00fanior, que poderia estar ajudando o seu Deputado e muitas pessoas l\u00e1 em Londrina - digo l\u00e1, porque estamos longe, 1.200 quil\u00f4metros evidentemente -, nos postos de sa\u00fade com Mais M\u00e9dicos para atender o povo, com mais rem\u00e9dio.\r\nHoje em Londrina, Sr. Presidente, a sa\u00fade est\u00e1 na lata do lixo, est\u00e1 na sarjeta, est\u00e1 no lodo, est\u00e1 no p\u00e2ntano! Hoje em Londrina, na minha cidade aben\u00e7oada, na nossa cidade aben\u00e7oada, Boca Aberta J\u00fanior, as pessoas esperam 10, 12, 14 horas na fila do \"desatendimento\" para passar 5 minutos com o m\u00e9dico. N\u00e3o tem losartana, n\u00e3o tem dipirona, n\u00e3o tem AAS, n\u00e3o tem fitas para diabetes, n\u00e3o tem papel higi\u00eanico nem para limpar o \"forever young\" nos banheiros dos postos de sa\u00fade, n\u00e3o tem copo descart\u00e1vel para voc\u00ea tomar um rem\u00e9dio.\r\nBoca Aberta J\u00fanior, o Deputado mais jovem de Londrina, conseguiu ontem em Curitiba, evidentemente, a aprova\u00e7\u00e3o desse projeto por unanimidade. Meu filho, meu orgulho, minha vida! Ele est\u00e1 aqui do meu lado, junto com a minha esposa Mara e com o meu outro filho, o Boquinha. Tem mais Boquinha na fam\u00edlia. Ajuda \"n\u00f3is\", hein? O meu outro filho, o Boquinha, a minha netinha amada e querida, meu diamante rosa, a minha neta Ana Clara, filha do meu outro filho. Boca Aberta J\u00fanior, voc\u00ea conseguiu ontem uma fa\u00e7anha in\u00e9dita. Todos os Deputados Estaduais votaram pela aprova\u00e7\u00e3o do projeto.\r\nPe\u00e7o mais 30 segundos, Sr. Presidente, para terminar. Eu prometo. Joga essa \u00e1gua benta. Obrigado pela \u00e1gua benta. \u00c1gua benta do homem aqui n\u00e3o \u00e9 batizada, n\u00e3o. Aqui ela \u00e9 pura, veio l\u00e1 do Vaticano.\r\nPois bem, terminando, n\u00f3s s\u00f3 temos, filho, que erguer as m\u00e3os aos c\u00e9us e agradecer a Deus, nosso Pai Celestial, o Pai das Luzes, o Criador do c\u00e9u e do universo, por estar aqui hoje defendendo com unhas e dentes o povo aben\u00e7oado do meu Paran\u00e1. Voc\u00ea aprovou ontem essa honraria ao Delegado Alan Flores, e n\u00f3s vamos entregar esse t\u00edtulo a ele, com a presen\u00e7a do Governador do Estado do Paran\u00e1 Ratinho J\u00fanior. \r\nEstamos encaminhando convite oficial ao Ministro S\u00e9rgio Moro, que \u00e9 paranaense, e ao Presidente Jair Bolsonaro para prestigiar este homem que desbaratou quadrilhas e quadrilhas que estavam roubando o dinheiro do povo aben\u00e7oado em Londrina.\r\nSr. Presidente, beijo no seu cora\u00e7\u00e3o e que Deus aben\u00e7oe a todos. Desejo-lhe a paz de Deus!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-05T13:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MARCELO BELINATI, PREFEITO, LONDRINA, PRESEN\u00c7A, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Cr\u00edtica \u00e0 presen\u00e7a na Casa do Prefeito Marcelo Belinati, do Munic\u00edpio de Londrina, Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ontem aqui esteve o Prefeito de Londrina, Marcelo Belinati, com aquela cara de pau, perambulando na Casa.\r\nPrefeito de Londrina, o senhor n\u00e3o tem que vir aqui, n\u00e3o. O senhor tem que cuidar do povo da aben\u00e7oada cidade de Londrina, porque o povo est\u00e1 morrendo na fila do desatendimento das UPAs e dos hospitais. E o senhor vem aqui?\r\nN\u00e3o venha, com essa cara de pau, Prefeito Marcelo Belinati, falar que veio atr\u00e1s de emenda parlamentar. O senhor aumentou o IPTU do povo em mais de 300%. Ent\u00e3o, tem dinheiro.\r\nO senhor tome vergonha na sua cara, Prefeitinho p\u00e9 de rato, e v\u00e1 cuidar do povo, porque o povo est\u00e1 morrendo na fila por desatendimento.\r\nDeputado F\u00e1bio Faria, beijo no cora\u00e7\u00e3o e a paz de Deus!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F6%2F2019&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SINOP (MT), DEMISS\u00c3O, TRABALHADOR, EMPREGADO, EMPRESA, CONSTRU\u00c7\u00c3O, USINA HIDREL\u00c9TRICA, DEN\u00daNCIA.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Den\u00fancia de calote praticado pela construtora Triunfo contra os seus empregados, no Munic\u00edpio de Sinop, Estado de Mato Grosso.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas.\r\nSem muitas delongas, vamos esticando o chiclete aqui.\r\nSr. Presidente, recebi no meu \"zap\" - e se algum Deputado ou Deputada duvidar, est\u00e1 aqui na minha m\u00e3o - a seguinte not\u00edcia: mais de 200 pessoas, moradores e moradoras, trabalhadores e trabalhadoras da cidade de Sinop, em Mato Grosso, tomaram um calote da empresa Triunfo, que est\u00e1 construindo uma usina hidrel\u00e9trica naquela cidade.\r\nSrs. Deputados, pasmem: 214 homens e mulheres, trabalhadores e trabalhadoras, eleitores e eleitoras, foram trabalhar outro dia e descobriram que estavam demitidos. Sem mais, sem menos, foram jogados na rua da amargura. Foi dado um calote, foi aplicado um golpe nesses trabalhadores que est\u00e3o h\u00e1 30 dias sem receber 1 centavo. \r\nA ELETRONORTE, a EDF Norte e a CHESF formam o Grupo Sinop Energia, e foram elas que deram o calote, foram os bandidos travestidos de empres\u00e1rios. Bandido travestido de pol\u00edtico h\u00e1 um monte a\u00ed no Pa\u00eds. Agora temos que aguentar tamb\u00e9m o calote desses excomungados, ordin\u00e1rios que deram o golpe no povo, entre eles o tal de Marcelo, Diretor da Triunfo.\r\nMarcelo, voc\u00ea n\u00e3o tem vergonha na sua cara, n\u00e3o? Seu ordin\u00e1rio, excomungado, pague ao povo, meta a m\u00e3o no bolso e pague!\r\nO tal do Pedro Leite, s\u00f3cio-propriet\u00e1rio da Triunfo, o tal do Ricardo Padilha... Pelo amor de Deus! \u00c9 tanto golpe, golpe, golpe. \r\nCad\u00ea os Deputados de Mato Grosso? Eu sou l\u00e1 do Paran\u00e1. H\u00e1 algum Deputado de Mato Grosso aqui? Evidentemente, h\u00e1. Cito o tal do Barbudo, com todo o respeito, com aquele chapel\u00e3o.\r\nVamos ajudar l\u00e1! Vamos jogar \u00e1gua benta no povo de SINOP!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VAZAMENTO, MENSAGEM, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EX-JUIZ FEDERAL, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA A JATO.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Apura\u00e7\u00e3o de suposto crime praticado pelo ent\u00e3o Juiz Federal, S\u00e9rgio Moro, e pelo Procurador da Rep\u00fablica, Deltan Dallagnol. Relev\u00e2ncia dos trabalhos realizados pelo Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Vamos l\u00e1! Voltei!\r\nEu tenho escutado aqui, atentamente, alguns Deputados do lado de l\u00e1 - do PT, do PSOL - e outros, como o PSL, resenhando, fazendo contenda, Deputado Kim Kataguiri, sobre o vazamento entre Sergio Moro e Dallagnol. Pera l\u00e1! Alto l\u00e1! O que eu tenho visto aqui, com todo o respeito... E a opini\u00e3o \u00e9 minha! E, se \u00e9 minha, n\u00e3o \u00e9 sua; se \u00e9 sua, n\u00e3o \u00e9 minha. Ent\u00e3o, voc\u00ea respeita a minha que eu respeito a sua. E tenho imunidade na fala aqui igual aos demais Deputados.\r\nParece que tudo o que aconteceu \u00e9 uma mentira, Sr. Kim. O Lula est\u00e1 preso ou ele est\u00e1 l\u00e1 em Neverland, Terra do Nunca? O PT, com todo o respeito \u00e0 D. Benedita da Silva, com todo o respeito \u00e0 D. Maria do Ros\u00e1rio, com todo o respeito ao Sr. Ivan Valente, \u00e0 Gleisi Hoffmann, do PT... D. Gleisi, a senhora vai visitar o Lula onde? \u00c9 l\u00e1 na PF? Ou a senhora pega o tren\u00f3 do Papai Noel, com as renas, vai, d\u00e1 um giro, faz um corrupio pela Finl\u00e2ndia para ver a aurora boreal e, depois, vai a Neverland, \u00e0 terra do Michael Jackson, a Terra do Nunca? H\u00e3? \u00c9 mentira?\r\nEnt\u00e3o, agora, tudo o que aconteceu... Pasmem, senhores! Uma contenda, uma resenha entre o competente, de conduta ilibada, inquestion\u00e1vel, irrepreens\u00edvel, inoxid\u00e1vel, do Sergio Moro, que desmantelou uma das maiores quadrilhas que estava roubando o meu, o seu, o nosso dinheiro... \u00c9 tudo mentira?\r\nPor causa de um vazamento, agora, o Sergio Moro e o Seu Dallagnol, Deputado Kim Kataguiri, se tiverem que responder por esse suposto - suposto! - crime, que respondam. Mas isso tira, Deputada Dra. Soraya Manato, exime tudo o que aconteceu no Brasil? \u00c9 evidente que n\u00e3o! \u00c9 l\u00f3gico que n\u00e3o!\r\nE a gente ouve umas conversas para boi dormir: \"Porque o Lula \u00e9 isso, porque o Bolsonaro \u00e9 aquilo\". Chega! Basta! Vamos trabalhar para o povo! Vamos trabalhar pelo povo, que n\u00e3o aguenta mais. O povo est\u00e1 morrendo na fila do desatendimento, n\u00e3o tem rem\u00e9dio, n\u00e3o tem m\u00e9dico.\r\nEu vejo na televis\u00e3o, l\u00e1 no Nordeste, m\u00e3e dando sopa de pedra com raiz de \u00e1rvore para o filho comer, porque n\u00e3o tem nada para comer no fog\u00e3o a lenha, com aquelas madeiras, aqueles caibros velhos. E aqui a gente discutindo...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado Boca Aberta.\r\nO SR. BOCA ABERTA (PROS - PR) - Obrigado pela \u00e1gua benta, Sra. Presidente. \r\nE aqui a gente discutindo o sexo dos anjos. Que responda o Sr. Sergio Moro, que responda o Sr. Dallagnol por esse vazamento. Mas agora n\u00e3o venha querer tirar tudo o que aconteceu. Ou os 13 bilh\u00f5es - 13 bilh\u00f5es! - de reais que foram repatriados, que foram reconduzidos pela Lava-Jato s\u00e3o mentira? O Mister M fez uma m\u00e1gica e \u00e9 tudo ilus\u00e3o? \u00c9 miragem? N\u00f3s estamos no deserto do Saara a gritar no deserto? Me ajudem!\r\nSergio Moro, eu o estou defendendo aqui, mas o pau que d\u00e1 em Chico d\u00e1 em Francisco. Se aparecer coisa grave do senhor, vou sentar o pau na sua cabe\u00e7a.\r\nBeijo no cora\u00e7\u00e3o e a paz de Deus.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "TRIUNFO, EMPRESA, SINOP (MT), GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Rea\u00e7\u00e3o do Deputado Andr\u00e9 Janones contra o discurso proferido pelo orador a respeito do calote praticado pela construtora Triunfo contra seus empregados, no Munic\u00edpio de Sinop, Estado de Mato Grosso.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite a todos e a todas. Voltei.\r\nNo come\u00e7o da sess\u00e3o, hoje, eu falei, no per\u00edodo dos pronunciamentos dados como lidos, em defesa dos trabalhadores que tomaram um calote, um golpe da empresa Triunfo, respons\u00e1vel pela hidrel\u00e9trica que est\u00e1 sendo constru\u00edda em Sinop - Sinop! Sinop! -, no Mato Grosso, e teve um Deputado que torceu a bei\u00e7a para l\u00e1, torceu a fu\u00e7a para c\u00e1. Foi o Deputado Andr\u00e9 Janones, que n\u00e3o gostou do que eu falei.\r\n\u00d3, Deputado, eu sa\u00ed do plen\u00e1rio, o senhor pegou a palavra e falou nas minhas costas. Eu estou aqui. O senhor pode se apresentar e falar na minha frente. E outra: se o senhor gosta de defender bandido travestido de empres\u00e1rio, eu gosto de defender o povo trabalhador brasileiro. O resto, Deputado Andr\u00e9 Janones, \u00e9 bijuteria e perfume!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=224&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-13T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APOSENTADORIA ESPECIAL, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Falta de legitimidade dos Deputados contemplados com aposentadoria especial para discuss\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nA Presidente, junto com a Deputada Geovania de S\u00e1, \u00e9 uma das mais belas aqui do Congresso. Digo isso com todo o respeito, Presidente.\r\nHoje, Sra. Presidente e demais Deputados, houve um perereco, um reco-reco desgra\u00e7ado na Comiss\u00e3o Especial da Previd\u00eancia, onde foi lido o relat\u00f3rio da reforma da Previd\u00eancia - vale o pleonasmo, a redund\u00e2ncia. Pois bem, eu cheguei l\u00e1 para falar, Marreta Branca, e n\u00e3o quiseram dar a palavra para mim, porque tinha que ser L\u00edder de partido, ou Vice-L\u00edder. Enfim, conseguimos, na bacia das almas, para l\u00e1 de deus me livre, o tempo de Vice-L\u00edder para falar na reuni\u00e3o onde era lido o relat\u00f3rio final da reforma previdenci\u00e1ria.\r\nDeram-me 5 minutos. E eu comecei a falar dos Deputados, dos mais de 190 Deputados e Deputadas - aten\u00e7\u00e3o, Brasil: mais de 190 Deputados e Deputadas! -, que optaram pela aposentadoria especial. Falei que esses Deputados, Sra. Presidente, n\u00e3o t\u00eam moral, n\u00e3o t\u00eam legitimidade. \u00c9 l\u00f3gico que eles t\u00eam a legitimidade do mandato, \u00e9 evidente, mas, em especial, na reforma previdenci\u00e1ria n\u00e3o t\u00eam moral, muito menos legitimidade para debater sequer uma v\u00edrgula da reforma. Por qu\u00ea? Porque esses Deputados e Deputadas est\u00e3o na aposentadoria especial, que, diga-se de passagem, \u00e9 paga pelo povo brasileiro, pelo trabalhador que acorda cedo, pega o bus\u00e3o lotado, vai todo mundo em p\u00e9, um em cima do pesco\u00e7o do outro, parecendo uma lata de sardinha. E esses Deputados n\u00e3o t\u00eam moral para falar da reforma previdenci\u00e1ria por qu\u00ea? Porque, na verdade, n\u00f3s \u00e9 que dever\u00edamos servir o povo, como o rapaz que passou atr\u00e1s de mim, agora, e que nos serve aqui, pois somos empregados de alto luxo do povo, devemos respeitar a popula\u00e7\u00e3o e dar satisfa\u00e7\u00e3o a ela.\r\nPresidenta Soraya, houve um motim e um princ\u00edpio de rebeli\u00e3o na reuni\u00e3o da leitura do relat\u00f3rio quando eu citei alguns nomes. E vou cit\u00e1-los de novo.\r\nVou citar porque eu n\u00e3o fui desmamado com garapa, eu fui desmamado com estanho derretido, misturado com racumin. Eu vou falar porque eu n\u00e3o tenho o rabo preso. Eu n\u00e3o tenho o rabo preso com Deputado, com Deputada, com Prefeito, com Governador, com Senador, muito menos com o Presidente Jair Bolsonaro. Diga-se de passagem, eu votei no Presidente Jair Bolsonaro, assim como minha esposa Mara Ribeiro e o meu filho Boca Aberta Junior, que \u00e9 Deputado Estadual, mas eu n\u00e3o tenho o rabo preso com o Presidente.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 porque votamos em voc\u00ea, Presidente Bolsonaro, que vamos ter que dar e arreganhar para voc\u00ea. N\u00e3o! Se o projeto for bom, tem o meu apoio e vou votar favoravelmente. Se o projeto n\u00e3o for bom, al\u00e9m de votar contrariamente, vou sentar a madeira, vou sentar o caibro, a mamona, o cajado de Mois\u00e9s - pin! - s\u00f3 de quina na cabe\u00e7a, Presidente.\r\nEu disse isso l\u00e1 e foi um perereco lascado. Citei Ivan Valente, do PSOL. O senhor n\u00e3o tem moral, rapaz! O senhor n\u00e3o tem legitimidade para falar da reforma porque o senhor est\u00e1 na especial, que \u00e9 paga pelo povo. Salvo engano, Presidenta, s\u00e3o 3.900 reais, um pouco mais, um pouco menos, salvo o melhor ju\u00edzo, salvo o melhor engano.\r\nVoc\u00eas que est\u00e3o me ouvindo a\u00ed das galerias, \u00e9 bom prestarem aten\u00e7\u00e3o. Tudo bem? Como vai? Deem um grito a\u00ed!(Manifesta\u00e7\u00e3o nas galerias.)\r\nBonito! Pois bem, esta Casa \u00e9 de voc\u00eas, \u00e9 do povo. S\u00e3o voc\u00eas que pagam tudo aqui: energia, meu sal\u00e1rio, \u00e1gua, luz, caf\u00e9, Toddy.\r\nPois bem, eu falei l\u00e1 e falo aqui de novo. E est\u00e1 repercutindo. Saiu nos sites UOL, Globo, O Antagonista, at\u00e9 na geleira do Alasca, hoje, a nossa fala. Eu disse que est\u00e3o na aposentadoria especial os Deputados Ivan Valente, Erika Kokay, Jandira Feghali, Maria do Ros\u00e1rio. Ent\u00e3o, eles n\u00e3o t\u00eam moral para discutir a reforma porque n\u00e3o v\u00e3o se aposentar como um trabalhador comum, como ou igualmente um motorista de bus\u00e3o, um carpinteiro, um pedreiro, enfim.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o mais 1 minuto s\u00f3 para concluir. Agrade\u00e7o de cora\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, esses Deputados come\u00e7aram a falar l\u00e1, n\u00e3o me deixavam falar, mas acabei falando. Havia outros Deputados, inclusive cinco Deputados do PSL, partido do Presidente Jair Bolsonaro, que est\u00e3o na especial. Esses Deputados e Deputadas que eu citei n\u00e3o t\u00eam moral para falar porque quem vai aposent\u00e1-los na especial \u00e9 o povo brasileiro, Presidenta. Por isso, eles se rebelaram. Eu at\u00e9 disse: \"N\u00e3o adianta ficar rosnando para mim porque eu n\u00e3o tenho medo\". A\u00ed o Presidente interveio e tal.\r\nPortanto, Sras. e Srs. Deputados, os Deputados que quiserem falar da reforma previdenci\u00e1ria desincompatibilizem-se l\u00e1 e devolvam o dinheiro para o povo, que pagou essas aposentadorias. Fa\u00e7am isso para vir debater aqui. Caso contr\u00e1rio, volto a repetir: voc\u00eas n\u00e3o t\u00eam legitimidade, moral, lisura para debater a reforma previdenci\u00e1ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F6%2F2019&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-13T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ANIVERS\u00c1RIO DE NASCIMENTO, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nMESA DIRETORA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, AGRADECIMENTO.\r\nGEOV\u00c2NIA DE S\u00c1, SEGUNDA SUPLENTE DE SECRET\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, HOMENAGEM, MULHER.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos membros da Mesa Diretora da Casa. Transcurso do anivers\u00e1rio natal\u00edcio do Presidente Rodrigo Maia. Homenagem \u00e0 Deputada Geovania de S\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas!\r\nSr. Presidente, quero falar de forma diferente, desde quando assumi meu mandato. Vale at\u00e9 um pleonasmo, uma redund\u00e2ncia neste momento.\r\nQuero agradecer \u00e0 Mesa Diretora da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nQuero agradecer, de cora\u00e7\u00e3o, ao Sr. Presidente Rodrigo Maia, que, nesta semana, fez anivers\u00e1rio. Beijo no seu cora\u00e7\u00e3o, Presidente Rodrigo Maia!\r\nTodas as vezes, Sras. e Srs. Deputados, que eu precisei falar com o Presidente Rodrigo Maia, ele, atenciosamente, com muita alegria, atendeu-me, inclusive pelo WhatsApp, que, n\u00f3s sabemos, \u00e9 concorrido, s\u00e3o muitas mensagens. Se o meu j\u00e1 \u00e9 assim, imaginem o do Presidente!\r\nQuero agradecer ao 1\u00ba Vice-Presidente, o Deputado Marcos Pereira; ao 2\u00ba Vice-Presidente, o Deputado Luciano Bivar; \u00e0 1\u00aa Secret\u00e1ria, a Deputada Soraya Santos, figura querid\u00edssima que tem tamb\u00e9m nos atendido v\u00e1rias e v\u00e1rias vezes no seu gabinete.\r\nQuero agradecer ao Deputado M\u00e1rio Heringer, 2\u00ba Secret\u00e1rio; ao grande Deputado F\u00e1bio Faria - \"Oi, quem quer dinheiro?\" -, genro do Silvio Santos; ao Deputado Andr\u00e9 Fufuca, 4\u00ba Secret\u00e1rio.\r\nDeputado Fufuca, beijo no seu cora\u00e7\u00e3o, irm\u00e3o! Obrigado.\r\nQuero agradecer tamb\u00e9m ao 1\u00ba Suplente, o Deputado Rafael Motta; ao 3\u00ba Suplente, o Deputado Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.; ao 4\u00ba Suplente, o Deputado Assis Carvalho.\r\nAntes de terminar, Sr. Presidente, quero fazer uma homenagem aqui. Pe\u00e7o mais 1 minuto e a complac\u00eancia de V.Exa.\r\nTenho em minhas m\u00e3os um buqu\u00ea de flores, de rosas para a nossa querida Presidente Geovania de S\u00e1.\r\nDeputada Geovania de S\u00e1, que Deus, nosso Pai celestial, o Pai das luzes, derrame copiosas chuvas de b\u00ean\u00e7\u00e3os sobre V.Exa. e toda a sua fam\u00edlia! V.Exa., que \u00e9 uma grande Deputada, tem presidido com maestria as sess\u00f5es desta Casa.\r\nNa semana passada, houve um epis\u00f3dio lament\u00e1vel aqui com a nossa querida Presidente. E o meu filho, que V.Exa., competente Deputado Frota, conheceu, o Boca Aberta Junior, disse: \"Pai, homenageie esta grande mulher, a grande Deputada Geovania de S\u00e1\".\r\nEnt\u00e3o, Deputada Geovania de S\u00e1, quero que V.Exa., neste momento, aceite este buqu\u00ea de rosas brancas, amarelas, lilases, rosas que representa a paz, a esperan\u00e7a, que representa, sim, na figura de V.Exa., a compet\u00eancia da mulher aqui no Congresso Nacional. Em especial, Deputada Geovania de S\u00e1, esse buqu\u00ea representa n\u00e3o s\u00f3 V.Exa., mas tamb\u00e9m todas as Deputadas e todas as mulheres que trabalham aqui nesta Casa, a vigilante, a faxineira, que limpa o banheiro que usamos, aquela que faz o cafezinho.\r\nSintam-se homenageadas, na figura da grande e competente mulher e m\u00e3e Geovania de S\u00e1, todas as mulheres do Congresso Nacional e do Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F6%2F2019&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PREFEITO, LONDRINA (PR), SAUDE PUBLICA, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Descaso do Prefeito Municipal de Londrina com a sa\u00fade p\u00fablica, no Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas, nossa querida Presidente, a Presidente mais linda do Brasil. Fiz uma homenagem a V.Exa. - obrigado pelo retorno -, trouxe aqui um buqu\u00ea de rosas, simbolizando assim a paz, a alegria e a esperan\u00e7a. Que Deus aben\u00e7oe abundantemente V.Exa. e todos da sua fam\u00edlia. V.Exa. merece, e muito.\r\nLondrina continua o caos, n\u00e3o tem jeito. Eu n\u00e3o sei o que aconteceu l\u00e1, Deputado Alexandre Frota, Deputada Dra. Soraya Manato. Parece que o Prefeito est\u00e1 anestesiado, est\u00e1 dormente. Parece que coaram um caf\u00e9 na cueca e deram para o homem tomar, fizeram um catimb\u00f3 na encruzilhada \u00e0 meia-noite. E o homem diz que est\u00e1 tudo bem. Est\u00e1 demorando 10 horas, 12 horas, 14 horas - 14 horas! - para os pacientes serem atendido nas UPAS, que eu apelidei carinhosamente de dep\u00f3sito dos rejeitados. E para o Prefeito est\u00e1 tudo bem. Ser\u00e1 que ele est\u00e1 vivendo em Neverland, na Terra do Nunca, igual \u00e0 Deputada Gleisi Hoffmann, do PT, que vai visitar o Lula? Decerto, deve ser em Neverland. N\u00e3o \u00e9 ali na Pol\u00edcia Federal, em Curitiba.\r\nPois bem, mas o que est\u00e1 acontecendo? Prefeito de Londrina, o senhor \u00e9 m\u00e9dico! E registro o meu respeito a todos os m\u00e9dicos e m\u00e9dicas do Brasil. Estou falando aqui dos maus m\u00e9dicos. Para o Prefeito est\u00e1 tudo bem. H\u00e1 crian\u00e7as vomitando, com quase 40 graus de febre no PAI - Pronto Atendimento Infantil, que de pronto atendimento n\u00e3o tem nada! E o senhor n\u00e3o faz nada, porque o senhor tem plano de sa\u00fade. Se cair duro, vem at\u00e9 avi\u00e3o a jato.\r\nEsta \u00e9 a triste realidade do povo londrinense.\r\nBeijo no cora\u00e7\u00e3o e paz de Deus!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=32&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO POL\u00cdTICO, ESQUERDA POL\u00cdTICA, DEMAGOGIA, DEFESA, POBRE, RECEBIMENTO, APOSENTADORIA ESPECIAL, REN\u00daNCIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Car\u00e1ter demag\u00f3gico do discurso de Deputados da Esquerda a respeito da reforma previdenci\u00e1ria. Conveni\u00eancia de devolu\u00e7\u00e3o, por Parlamentares oposicionistas, de recursos recebidos da aposentadoria especial.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Vamos l\u00e1! Vamos l\u00e1! Esticando o chiclete, eu voltei.\r\nNa semana passada, eu falei na Comiss\u00e3o ali, e foi um perereco, um reco-reco desgra\u00e7ado dos Deputados que t\u00eam aposentadoria especial e que querem, com uma demagogia desgra\u00e7ada, com a cara deslavada, com cara de pau, defender o povo trabalhador.\r\nMas, por\u00e9m, contudo, entretanto, todavia - aten\u00e7\u00e3o, Plen\u00e1rio! -, \u00e9 esse povo, que voc\u00eas, e eu citei alguns nomes e vou citar de novo, que pregam a moralidade, a \u00e9tica, a lisura; \u00e9 esse povo, povo miser\u00e1vel, pobre, trabalhador, da ponta da vila, de quem voc\u00eas se dizem defensores, \u00e9 que vai pagar a aposentadoria de voc\u00eas: 3.900 reais por m\u00eas. \r\nA\u00ed, eu escuto aqui o Deputado Ivan Valente. Eu sou muito emotivo, Deputada Soraya, eu quase chorei, quando ele falou. Eu pensei: meu Deus do c\u00e9u, coitadinho do Deputado! Pera l\u00e1, eu n\u00e3o sou de esquerda, n\u00e3o sou de direita, n\u00e3o sou de centro, n\u00e3o sou de baixo, n\u00e3o sou para cima. Eu sou um comedor de angu com taioba, vim do Paran\u00e1 e estou aqui para mostrar a verdade.\r\nEnt\u00e3o, voc\u00eas a\u00ed, Benedita da Silva, Jandira Feghali, Ivan Valente, Erika Kokay, voc\u00eas n\u00e3o t\u00eam moral para falar. N\u00e3o t\u00eam! Saiam da aposentadoria especial! Saiam l\u00e1! Abdiquem, devolvam o dinheiro do povo, para depois virem ocupar a tribuna desta Casa para querer falar da reforma da Previd\u00eancia. Pera l\u00e1! Ou voc\u00eas ser\u00e3o aposentados igualmente ao cobrador de bus\u00e3o? V\u00e3o ser? Voc\u00eas v\u00e3o ser aposentados como um servente de pedreiro? V\u00e3o ser? Voc\u00eas v\u00e3o ser aposentados igualmente ao carteiro ou ao trabalhador comum? \r\nVoc\u00eas n\u00e3o est\u00e3o do regime geral! N\u00e3o est\u00e3o? Eu estou! Eu estou no INSS. Tenho seiscentos e l\u00e1 vai paulada. Eu n\u00e3o uso o dinheiro do povo para fazer demagogia nesta Casa! E quem n\u00e3o gostou, engula! Engula e tome \u00e1gua! \r\nE eu estava l\u00e1 no plenarinho - para terminar, Sra. Presidente, depois V.Exa. me d\u00e1 um chorinho de 1 minuto -, falando, e tinha Deputado que estava co\u00e7ando, tentando atrapalhar meu discurso.\r\nSe a carapu\u00e7a serviu, Sr. Deputado, vista-a. Saia correndo pelado dentro do Congresso, batendo a cabe\u00e7a nas quinas da parede.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Para concluir, Deputado Boca Aberta.\r\nO SR. BOCA ABERTA (PROS - PR) - Aqui n\u00e3o foi desmamado com garapa, n\u00e3o, patr\u00e3o e patroa. Aqui foi desmamado com estanho derretido misturado com Racumin. N\u00e3o tenho medo. Aqui vou falar! Enquanto Deus colocar ar nos meus pulm\u00f5es, eu vou falar. S\u00f3 vou calar a minha boca no dia em que \"p\u00e1, p\u00e1, p\u00e1, p\u00e1, p\u00e1, p\u00e1\", Deputado Bibo Nunes, meterem bala e me mandarem para debaixo da vala. \r\nEnt\u00e3o, voc\u00eas n\u00e3o venham, pessoal do PSOL, do PT, querer pregar aqui lisura, \u00e9tica, moral, bons costumes. S\u00f3 se for atr\u00e1s da geleira do Alasca.\r\nDesafio voc\u00eas, Benedita da Silva, Jandira Feghali, Erika Kokay, Ivan Valente, a abdicar da aposentadoria especial. V\u00e3o l\u00e1, assinem l\u00e1, para depois voc\u00eas quererem vir defender o povo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-18T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "EVANDRO ROMAN, DEPUTADO FEDERAL, SUPLENTE DE DEPUTADO, APOSENTADORIA ESPECIAL, REPRESENTA\u00c7\u00c3O (PROCESSO LEGISLATIVO), CONSELHO DE \u00c9TICA E DECORO PARLAMENTAR, RECURSO ELEITORAL, TRIBUNAL SUPERIOR ELEITORAL (TSE), DIPLOMA\u00c7\u00c3O ELEITORAL, BOCA ABERTA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o pelo Deputado Evandro Roman de representa\u00e7\u00e3o contra o orador no Conselho de \u00c9tica e Decoro Parlamentar, e de a\u00e7\u00f5es contra a diploma\u00e7\u00e3o e para a cassa\u00e7\u00e3o do mandato parlamentar do orador, respectivamente, no Tribunal Regional Eleitoral e no Tribunal Superior Eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Vamos l\u00e1!\r\nBoa tarde a todos e a todas.\r\nAgora h\u00e1 pouco, aqui na CCJ, o suplente de Deputado Evandro Roman, que entrou pela porta dos fundos, pela porta da cozinha, ao apagar das luzes, numa manobra porca do Governador Ratinho J\u00fanior, que chupou - chupou! - um Deputado, de fato, para abrir a vaga para esse suplente Evandro Roman, que n\u00e3o conseguiu os n\u00fameros de votos necess\u00e1rios para entrar pela porta da frente, entrou, pasmem, contra mim, Boca Aberta, no Conselho de \u00c9tica porque n\u00e3o gostou, ficou magoadinho porque eu disse que ele estava na aposentadoria especial de alto luxo paga pelo povo\r\nO Sr. Evandro Roman, n\u00e3o obteve o n\u00famero de votos. O povo disse: \"N\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o te queremos! Chega! Basta!\". Ele te deu um p\u00e9 na bunda e o senhor foi aposentado da vida p\u00fablica. E, pasmem - pasmem os senhores! -, esse suplente de Deputado Evandro Roman, para quem n\u00e3o sabe, entrou contra este Deputado que vos fala no TRE para n\u00e3o ser diplomado, porque ele queria, a qualquer pre\u00e7o, a qualquer custo, a vaga do povo. N\u00e3o satisfeito, Sr. Presidente, ele entrou para eu n\u00e3o ser empossado e perdeu, e entrou, depois de eu ter sido diplomado e empossado, no TSE para tomar, cassar o diploma do Boca Aberta.\r\nToma vergonha na sua cara, Deputado! Estamos entrando tamb\u00e9m contra V.Exa., suplente de Deputado, porque mentiu aqui na CCJ que n\u00e3o estava na aposentadoria de alto luxo. V.Exa. vai responder. Vergonha! V\u00e1 cuidar da tua vida!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2019&txPagina=30&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-18T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PRIMEIRA SECRETARIA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PROVID\u00caNCIA, REGULARIZA\u00c7\u00c3O, PAGAMENTO, SAL\u00c1RIO, ASCENSORISTA, EMPRESA, SERVI\u00c7O TERCEIRIZADO.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Necessidade de ado\u00e7\u00e3o, pela 1\u00aa Secretaria da C\u00e2mara dos Deputados, de provid\u00eancias para a regulariza\u00e7\u00e3o do pagamento de diferen\u00e7a salarial aos trabalhadores pela empresa terceirizada Partner Security Servi\u00e7os de Seguran\u00e7a.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Estamos aqui, Sr. Presidente. Vamos l\u00e1! Voltei!\r\nVou falar: tem cada uma que parece duas! A noite tem mist\u00e9rio que o dia desconhece. J\u00e1 n\u00e3o basta haver uma cambada de pol\u00edticos de todo o Brasil travestidos de bandido dando golpe no povo; agora, h\u00e1 empresa fazendo isso tamb\u00e9m, inclusive uma empresa que est\u00e1 aqui na Casa - e vou falar o nome dela. \r\nEu fui procurado, nosso eterno Ministro Padilha, pelos ascensoristas e pelas ascensoristas, homens e mulheres, trabalhadores e trabalhadoras da empresa Partner. Segundo a informa\u00e7\u00e3o que chegou a mim, este tabar\u00e9u comedor de angu com taioba, esses homens e mulheres est\u00e3o tomando um calote, porque essa empresa renovou o contrato - pasmem, pasmem os senhores! - aqui com a Casa e, segundo a informa\u00e7\u00e3o, pela renova\u00e7\u00e3o do contrato, para deixar bem claro, a empresa Partner fez um acordo coletivo, Srs. e Sras. Deputadas, com esses 56 homens e mulheres ascensoristas, diminuindo os seus sal\u00e1rios para ela, a empresa, ser contratada aqui pela Casa. \r\nAo final de um per\u00edodo de 9 meses, os 145 reais, um pouco mais ou um pouco menos, que estavam sendo descontados desses funcion\u00e1rios iam ser devolvidos, Deputada Dra. Soraya Manato. O prazo expirou ontem, ontem, ontem, e at\u00e9 agora nada foi pago. Chegou um comunicado pelo WhatsApp - pipiripiripi - de que n\u00e3o v\u00e3o pagar mais.\r\nEu quero acreditar, Sras. e Srs. Deputados, que a 1\u00aa Secretaria n\u00e3o est\u00e1 sabendo disso. A nossa competente Soraya, grande companheira, Deputada do mais alto gabarito aqui da Casa, competente, de conduta ilibada, inquestion\u00e1vel, intoc\u00e1vel, irrepreens\u00edvel, a Deputada Soraya, da 1\u00aa Secretaria, n\u00e3o deve estar sabendo. Se n\u00e3o estava sabendo, agora est\u00e1. \r\nEnt\u00e3o, vamos jogar uma \u00e1gua benta a\u00ed! Vamos dar uma aben\u00e7oada! J\u00e1 n\u00e3o basta o povo tomar calote por todo lado. O povo \u00e9 igual a prego e cachimbo - cachimbo porque s\u00f3 leva fumo, prego porque s\u00f3 leva na cabe\u00e7a. Agora, os funcion\u00e1rios est\u00e3o a\u00ed tomando calote.\r\nComo se isso n\u00e3o bastasse, os vigilantes me procuraram e falaram: \"Boca Aberta, nos ajude, estamos tomando calote\". Gra\u00e7as a Deus, isso foi resolvido, Sra. Deputada. Deram uma regulada no platinado l\u00e1, o tal do \u00edndio. Chamaram o \u00edndio para fumar o cachimbo da paz, e ele acabou pagando o povo.\r\nAgora, como \u00e9 que ficam os ascensoristas? V\u00e3o pagar? Sabe quanto est\u00e3o dando, Sr. Presidente, nesse per\u00edodo de 9 meses, que est\u00e3o passando a m\u00e3o na cara do trabalhador? Mil e trezentos reais. Comparado ao meu, ao seu, ao nosso sal\u00e1rio, \u00e9 um caf\u00e9 pequeno: 33.700 reais \u00e9 o que recebe cada Deputado. E s\u00e3o esses ascensoristas que ajudam a pagar o meu, o seu, o nosso sal\u00e1rio.\r\nEnt\u00e3o, Srs. Deputados, vamos nos unir todos nesta causa, que \u00e9 pelo bem do trabalhador. \r\nBeijo no cora\u00e7\u00e3o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2019&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-19T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PRONUNCIAMENTO, OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA, DEMAGOGIA, CR\u00cdTICA,  SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DEFESA, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA. \r\nPRONUNCIAMENTO, OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA, DEMAGOGIA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Car\u00e1ter demag\u00f3gico e inconsistente do discurso da Oposi\u00e7\u00e3o contra o Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, e em defesa do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Falta de condi\u00e7\u00f5es morais de Deputada da Oposi\u00e7\u00e3o para pronunciamento em defesa do povo brasileiro no processo de reforma previdenci\u00e1ria, tendo em vista o recebimento de aposentadoria especial pela Parlamentar.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas. \r\nSr. Presidente, n\u00f3s ouvimos tanta fal\u00e1cia e tanta demagogia no p\u00falpito do Plen\u00e1rio da C\u00e2mara! H\u00e1 pouco, falou uma Deputada do PT, do lado de l\u00e1, sobre o vazamento da conversa entre Sergio Moro e o Procurador Dallagnol. Depois do vazamento das conversas, o PT est\u00e1 pregando que nada aconteceu no passado: \"Lula n\u00e3o foi preso, n\u00e3o! \u00c9 mentira! O que \u00e9 isso? Voc\u00eas acham que Lula est\u00e1 preso? N\u00e3o est\u00e1 preso, n\u00e3o! Est\u00e1 nada!\"\r\nV.Exas. acham que a Deputada Gleisi Hoffmann, do PT, vai visitar o Lula na PF? N\u00e3o estou falando do restaurante ao lado da sede da Pol\u00edcia Federal, n\u00e3o! Deve ser aquele PF, aquele prato feito, ali do lado. Ela vai visitar o Lula onde? Vai visit\u00e1-lo na sede da Pol\u00edcia Federal.\r\nEste \u00e9 o Parlamento, onde V.Exas. falam o que querem, mas escutam o que n\u00e3o querem. A opini\u00e3o \u00e9 minha. Se respeitarem a minha opini\u00e3o, eu respeito a dos outros. \r\nEu sou muito emotivo e, quando eu escuto tudo isso, eu tenho at\u00e9 vontade de chorar, Deputado Frota. Eu come\u00e7o a passar mal, e o povo, tamb\u00e9m. Ent\u00e3o, \u00e9 mentira? O Lula n\u00e3o est\u00e1 preso, n\u00e3o! N\u00e3o foram repatriados, Deputados do PT, quase 13 bilh\u00f5es desviados da PETROBRAS? N\u00e3o foi, \u00e9 tudo mentira, \u00e9 tudo mentira de Sergio Moro! Sergio Moro, o senhor \u00e9 muito danado, o senhor \u00e9 ruim demais! Para que fazer isso com o Brasil? O senhor \u00e9 um criminoso, Sergio Moro, ao mandar prender Lula, ao desbaratar uma das maiores quadrilhas que roubaram o povo brasileiro!\r\nL\u00e1 no Norte, Deputado Alexandre Frota, a m\u00e3e d\u00e1 sopa de pedra com raiz de \u00e1rvore para os filhos comerem! \u00c9 mentira tamb\u00e9m, Deputada? Cad\u00ea o dinheiro do povo? Sergio Moro \u00e9 culpado! \"Prendam Sergio Moro! Sergio Moro, o senhor tem que estar no lugar do Lula! Tem que tirar o Lula, e prender Sergio Moro!\"\r\nPelo amor de Deus, acordem para a vida! Acordem para cuspir! Onde j\u00e1 se viu! Parece piada.\r\nEu ouvi a Deputada que me antecedeu: \"Tem que respeitar este Parlamento!\" Eu n\u00e3o acho, eu tenho certeza de que tem que respeitar o Parlamento! Tem que respeitar tamb\u00e9m, Sra. Deputada, o povo brasileiro, e n\u00e3o vir pregar demagogia aqui com a reforma da Previd\u00eancia. A senhora vem falar que \u00e9 preciso defender o povo, mas a senhora est\u00e1 na aposentadoria especial, aposentadoria paga pelo povo! A senhora n\u00e3o ser\u00e1 aposentada como o trabalhador comum. Ou vai? A senhora ser\u00e1 aposentada como ser\u00e1 aposentada uma faxineira, com todo o respeito e louvor do Plen\u00e1rio da Casa? Vai ser? N\u00e3o vai ser! Mas \u00e9 essa faxineira, que limpa a privada que a senhora usa aqui, que limpa os lugares a que a senhora vai, a que todos vamos, \u00e9 ela que est\u00e1 pagando pela aposentadoria especial da senhora!\r\nEst\u00e3o pagando sua aposentadoria, Deputada, o motorista do \"buz\u00e3o\", o pedreiro, o servente de pedreiro! E V.Exas. ainda v\u00eam falar aqui da reforma da Previd\u00eancia? \r\nEu desafio V.Exas. a se descompatibilizarem. Assinem no RH, no raio que os parta, e saiam da aposentadoria especial! Paguem 3.900 reais pelo povo que V.Exas. supostamente dizem que defendem. Respeitem o Parlamento!\r\nSergio Moro, o senhor merece o trof\u00e9u Liga dos Campe\u00f5es!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F6%2F2019&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-19T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DEPUTADO FEDERAL, AUS\u00caNCIA, PLEN\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS. \r\nAGRADECIMENTO, SORAYA SANTOS, DEPUTADA FEDERAL, PRIMEIRA_SECRETARIA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, REGULARIZA\u00c7\u00c3O,  PAGAMENTO, SAL\u00c1RIO, ASCENSORISTA, EMPRESA, SERVI\u00c7O TERCEIRIZADO.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com o n\u00e3o comparecimento dos Deputados ao plen\u00e1rio. Agradecimento \u00e0 1\u00aa Secret\u00e1ria da Mesa Diretora da Casa, Deputada Soraya Santos, diante da regulariza\u00e7\u00e3o pela empresa terceirizada Partner de pend\u00eancia salarial com ascensoristas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas. Eu voltei!\r\nPlant\u00e3o da Rede Globo: Tam, tam, tam, tam, tam, tam, tam! Pam, pam, pam, pam, pam, pam, pam! Pum!\r\nO painel da C\u00e2mara dos Deputados informa: est\u00e3o na lista 383 Deputados que, pim, piririm, piririm, piririm, pim!, registraram a presen\u00e7a no painel. Mas eu olho aqui, pasmem os senhores, est\u00e1 parecendo aqui o mausol\u00e9u do Conde Dr\u00e1cula, \u00e0s moscas. Est\u00e3o aqui eu, o Deputado C\u00e9lio Moura, que falou agora, o Presidente, Deputado Alexandre Frota, e outro Deputado na tribuna ali. Fim. Est\u00e1 um mausol\u00e9u. V\u00e9spera de feriado. Pai eterno, ajude-nos!\r\nE o povo brasileiro est\u00e1 pagando 33 mil - ai, ai, ai - e 700 reais para cada Deputado.\r\nEu olhei ali, rapaz do c\u00e9u, povo brasileiro, que est\u00e1 vendo a gente agora a\u00ed na TV C\u00e2mara, que est\u00e1 explodindo de audi\u00eancia, eu vi uns fantasmas, uns esp\u00edritos de Deputados ali. Parece que est\u00e3o fazendo psicografia do Chico Xavier. At\u00e9 levei um susto. Estava at\u00e9 o esp\u00edrito do ex-Deputado Jos\u00e9 Janene, que passou por aqui, que deve estar queimando no colo do capeta, do satan\u00e1s, l\u00e1 no raio que o parta, no m\u00e1rmore do inferno, porque roubou o povo aben\u00e7oado londrinense. N\u00e3o tem Deputado aqui. Eu acho que j\u00e1 cataram o asa dura e foram embora para os seus Estados.\r\n\u00c9 a minha opini\u00e3o. Quem n\u00e3o gostou, engula e tome dois dedinhos de Pitu. Manja aquela Pitu, aquela pinga forte? Pessoal da t\u00e9cnica a\u00ed em cima, a Pitu \u00e9 aquela que no r\u00f3tulo - manja a Pitu? - tem um caranguejo. Sei l\u00e1, um escorpi\u00e3o. Pois bem, \u00e9 uma vergonha n\u00e3o ter quase Deputado nenhum aqui.\r\nEu quero aproveitar aqui tamb\u00e9m para agradecer \u00e0 1\u00aa Secret\u00e1ria, da 1\u00aa Secretaria - vamos dizer assim, vale aqui o pleonasmo, que \u00e9 redund\u00e2ncia, mas um erro na fala n\u00e3o altera o produto -, a Deputada Soraya, que ontem, Deputado Alexandre Frota, que tem falado aqui muito nesta tribuna tamb\u00e9m... \r\nParou de ser ator tamb\u00e9m l\u00e1? Parou com os filmes e tudo? Parou? Agora s\u00f3 Deputado? Voc\u00ea \u00e9 um bom ator. Eu vi a novela l\u00e1 atr\u00e1s, da Rede Globo, da Tancinha, manja? V.Exa. at\u00e9 casou com a Claudia Raia. Depois, com os percal\u00e7os da vida, cada um seguiu o seu caminho.\r\nPois bem, enfim, a Soraya, competente Deputada da 1\u00aa Secretaria, depois, Deputado Frota, que eu sentei, pum!, o caibro na cabe\u00e7a da empresa Partner - a Partner -, que estava dando calote...\r\nTudo bem? Como vai o pessoal a\u00ed? Voc\u00ea viu que mausol\u00e9u aqui? Cruz credo! Ajude a gente. Cad\u00ea os Deputados? Voc\u00ea est\u00e1 pagando o sal\u00e1rio do povo aqui.\r\nPois bem, ao terminar, ela se sensibilizou, e j\u00e1 depositaram o restante que estava faltando. \r\nMais 30 segundos, por favor. Obrigado, Presidente, pela \u00e1gua benta. \r\nAo pessoal da t\u00e9cnica a\u00ed em cima, um beijo no cora\u00e7\u00e3o de todos voc\u00eas, que fazem a filmagem, o vai e vem, e transmitem para todo o Brasil. J\u00e1 depositou a pend\u00eancia, o que estava faltando para os ascensoristas desta Casa, ali do Anexo IV. Tem aqui tamb\u00e9m no Senado. Eu n\u00e3o conhe\u00e7o muito bem aqui. Sou marinheiro de primeira viagem, mas com muita vontade de defender o povo.\r\nEu n\u00e3o tenho o rabo preso com ningu\u00e9m, com ningu\u00e9m, com Deputado Federal, com Estadual. N\u00e3o tenho o rabo preso com o Presidente Bolsonaro. Eu tenho o rabo preso, sim, Sr. Deputado Frota, com o pessoal que nos serve o cafezinho; com a faxineira que limpa a privada, que a gente vai l\u00e1 para cagar e para mijar. Eles limpam l\u00e1. Eu tenho o rabo preso com o povo. O resto \u00e9 bijuteria e perfume. \r\nBeijo no cora\u00e7\u00e3o, povo aben\u00e7oado brasileiro, na paz de Deus!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F6%2F2019&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "LONDRINA (PR), FAVOR\u00c1VEL, BOCA ABERTA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nSA\u00daDE, LONDRINA (PR), CAMB\u00c9 (PR), CRISE.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Atua\u00e7\u00e3o parlamentar do orador em prol do Munic\u00edpio de Londrina e regi\u00e3o, no Estado do Paran\u00e1. Precariedade da \u00e1rea de sa\u00fade nos Munic\u00edpios de Londrina e Camb\u00e9.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas. Hoje vai ser dose tripla. Daqui a pouco n\u00f3s vamos para o Grande Expediente, 25 minutos de palhada s\u00f3 no coco. Se n\u00e3o mata, deixa louco.\r\nEnfim, quero agradecer este final de semana, mais que aben\u00e7oado, que passei em caminhada, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, pelas cidades de Londrina, Camb\u00e9, Rol\u00e2ndia, Ibipor\u00e3, Jataizinho, regi\u00e3o de um povo trabalhador. S\u00f3 tenho que agradecer a Deus, nosso Pai Celestial, o Pai das Luzes, por dar vida e sa\u00fade a mim, este que vos fala aqui, o Boca Aberta, este comedor de angu com taioba, para ajudar o povo. Temos ajudado, e muito, a popula\u00e7\u00e3o de Londrina, querida Deputada Dra. Soraya Manato, grande Deputada. Temos ajudado muito a popula\u00e7\u00e3o, Deputado Alexandre Frota, de um modo geral. O gabinete est\u00e1 operando na Zona Norte da cidade, para atender a Zona Leste, a Zona Sul, a Zona Leste, a Zona Oeste, as \u00e1guas, o s\u00edtio, a zona rural. \u00c9 um trabalho muito gratificante: por onde passamos, o povo nos cumprimenta, at\u00e9 querendo tirar uma foto ou apenas nos dar um abra\u00e7o e nos deixar uma palavra amiga, pelo nosso trabalho. \r\nSr. Deputado, a gente anda pela cidade de Londrina e pela regi\u00e3o, e ningu\u00e9m vem chamar a gente de vagabundo, de safado, de ordin\u00e1rio, de excomungado, de ladr\u00e3o de dinheiro do povo. N\u00e3o, o povo vem sempre nos cumprimentar com alegria, com satisfa\u00e7\u00e3o. Pode me chamar de tudo, pode me chamar de desbocado, sem educa\u00e7\u00e3o, de Malazarte, de Mazzaropi, mas me chama de bandido a\u00ed, que eu quero ver! Me chama de ladr\u00e3o a\u00ed! Vai l\u00e1, me chama a\u00ed, que eu quero ver! N\u00e3o pode chamar. Ent\u00e3o, eu s\u00f3 tenho que agradecer ao povo aben\u00e7oado de Londrina e regi\u00e3o. \r\nAgora, a sa\u00fade est\u00e1 na lata do lixo. Sa\u00fade, n\u00e3o, a \"dessa\u00fade\" - existe essa palavra? N\u00e3o sei. S\u00f3 sei que foi assim; criei agora. Pois bem, a \"dessa\u00fade\" de Londrina e de Camb\u00e9, que \u00e9 coirm\u00e3 da nossa cidade, est\u00e1 na lata do lixo, est\u00e1 na rede de esgoto: n\u00e3o tem rem\u00e9dio, n\u00e3o tem m\u00e9dico. \r\nE eu vou continuar a falar, vou continuar a bater com for\u00e7a nesse prefeitinho p\u00e9 de rato, p\u00e9 de macaco, asa de barata, o Sr. Prefeitinho \"Belin\u00f3quio\". Do cruzamento de Belinati com Pin\u00f3quio nasceu o filhote de cruz-credo, o Belin\u00f3quio.\r\nDaqui a pouco a gente volta. Beijo no cora\u00e7\u00e3o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "BOCA ABERTA, DEPUTADO FEDERAL, BOCA ABERTA JUNIOR, DEPUTADO ESTADUAL, PARANA, AGRADECIMENTO, ELEI\u00c7\u00c3O, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CONSELHO DE \u00c9TICA E DECORO PARLAMENTAR, EVANDRO ROMAN.\r\nALAN FLORE, DELEGADO DE POLICIA, RECEBIMENTO, PREMIO, PARANA, COMBATE, CORRUP\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Londrina, Estado do Paran\u00e1, pelo apoio aos mandatos parlamentares do orador e do Deputado Estadual Boca Aberta Junior. Outorga, pela Assembleia Legislativa do Estado do Paran\u00e1, do t\u00edtulo de Cidad\u00e3o Honor\u00e1rio Paranaense ao Delegado Alan Flore, pelos trabalhos realizados no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. Rep\u00fadio \u00e0 Representa\u00e7\u00e3o oferecida pelo Deputado Evandro Roman contra o orador junto ao Conselho de \u00c9tica e Decoro Parlamentar. Atua\u00e7\u00e3o do Deputado em prol da sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o paranaense.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas. Voltei! Vixe Maria! Cumprimento o Presidente Bibo Nunes, figura querida; nossa Deputada Dra. Soraya Manato, que comp\u00f5e a Mesa e \u00e9 a mais loira do Congresso. Logicamente, digo isso com todo o respeito.\r\nN\u00e3o v\u00e3o aguentar 25 minutos de Boca Aberta! V\u00e3o cair duros, seu Bibo Nunes! \r\nEu nem sabia que ia falar no Grande Expediente. Eu estava voltando para Londrina, nossa cidade aben\u00e7oada, e, no aeroporto, toca o telefone: trim! trim! Eu atendi, e o Deputado sorteado disse: \"Seu Boca Aberta, ajude-nos, pois n\u00e3o vou poder falar. Voc\u00ea pode falar na minha vez? A gente faz um bem-bolado\". \r\nO que o senhor acha que eu fiz, seu Bibo Nunes? Eu falei: Vixe Maria! Passe para n\u00f3s, que o pai mata no peito, domina com a esquerda e manda de tr\u00eas dedos, l\u00e1 no p\u00e9 da cajarana, no ninho da coruja.\r\nQuero agradecer imensamente ao povo aben\u00e7oado londrinense e ao povo cambeense. Evidentemente, s\u00e3o nomes estranhos para os 512 Deputados restantes.\r\nS\u00f3 quem mora na regi\u00e3o, Deputado Bibo Nunes, ou \u00e9 do nosso norte paranaense conhece esses nomes. Camb\u00e9, Ibipor\u00e3, Jataizinho, Rol\u00e2ndia, Arapongas, Apucarana s\u00e3o cidades que concederam seu voto de confian\u00e7a a mim, Boca Aberta, e ao meu filho, o Deputado Estadual Boca Aberta Junior, que, diga-se de passagem, aprovou, Deputada Dra. Soraya Manato, um importante projeto para o maior e melhor Delegado do Paran\u00e1, o Dr. Alan Flore, que era Delegado do GAECO, algu\u00e9m que ficou 10 anos metendo o chicote, sentando o pau, jogando na tranca, na jaula, na penitenci\u00e1ria, pol\u00edtico safado, vagabundo e ordin\u00e1rio da regi\u00e3o do Paran\u00e1, por roubar o meu, o seu, o nosso dinheiro.\r\nO Dr. Alan Flore teve a grata satisfa\u00e7\u00e3o de trabalhar, e muito, pelo povo do Paran\u00e1, tendo sido promovido. Ele deve estar acompanhando on-line nossa fala neste Congresso Nacional.\r\nO Deputado Boca Aberta Junior, meu filho, tem pedigree, tem car\u00e1ter, tem vergonha na cara. Ele puxou ao pai, tem o DNA deste que vos fala, este comedor de angu com taioba, tabar\u00e9u toda vida. Ele aprovou a maior honraria, combativo Deputado Bibo Nunes, que senta a madeira aqui ao microfone, sem freio, sem trava na l\u00edngua, sem meias verdades, nem frases engra\u00e7adas. Ele aprovou uma das maiores honrarias que um homem ou uma pessoa pode ter no Paran\u00e1: o t\u00edtulo de cidad\u00e3o honor\u00e1rio paranaense, pela excel\u00eancia no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, eu s\u00f3 tenho que agradecer ao povo aben\u00e7oado de Londrina e de toda a regi\u00e3o.\r\nSr. Presidente, vou fazer um discurso diferente do que fazemos aqui no fluxo, na pegada, na batida, na sintonia da informa\u00e7\u00e3o. S\u00e3o 25 minutos.\r\nEm certos dias, Deputada Dra. Soraya Manato, com todo o respeito, eu olho no espelho e penso: ser\u00e1 que eu sou eu? \u00c0s vezes, eu olho meus discursos e digo: Pai do c\u00e9u, ser\u00e1 que eu falei aquilo? J\u00e1 existem Deputados incomodados na Casa. J\u00e1 me tacaram na Comiss\u00e3o de \u00c9tica. V\u00e3o cuidar da vida de voc\u00eas! Deixem minha vida quieta, me deixem trabalhar para o povo! N\u00e3o aguentam? Tomem leite!\r\nDeputado Bibo Nunes, existem Deputados aqui que chamam outros de vagabundos no plen\u00e1rio desta Casa, Deputados que falam palavr\u00f5es. Eu n\u00e3o vou falar o palavr\u00e3o, em respeito a V.Exa., em respeito a todas as mulheres do Congresso e em respeito a todas as mulheres do Brasil, grande Deputado! \r\nO Deputado xingou, e ningu\u00e9m fez nada. Vem aqui o Deputado Boca Aberta, que n\u00e3o tem rabo preso com ningu\u00e9m - tem o rabo preso com o povo, sim! Eu devo satisfa\u00e7\u00e3o e respeito unicamente \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. O resto \u00e9 bijuteria e perfume. \r\nN\u00e3o aguentaram! Um partido me tacou na Comiss\u00e3o de \u00c9tica, querendo me prejudicar.\r\nN\u00f3s queremos saber. N\u00e3o aguentam? Tomem leite! \r\nEu n\u00e3o sou bandido, eu n\u00e3o sou vagabundo. Eu sou um simples filho de um frentista de posto de gasolina e de uma m\u00e3e faxineira, com muito orgulho! Minha m\u00e3e limpava privada para ajudar a sustentar uma fam\u00edlia com tr\u00eas irm\u00e3os. Deputada Manato e Deputado Bibo Nunes, depois que o Prefeito de Londrina, h\u00e1 8 ou 10 anos, salvo engano, descobriu que quem trabalhava era a m\u00e3e do Boca Aberta, ela foi demitida. Minha m\u00e3e, que limpava privada, foi demitida porque era e \u00e9, gra\u00e7as a Deus, a m\u00e3e do Boca Aberta. O Prefeito a mandou embora. N\u00e3o estou falando do atual Prefeito. Estou falando do ex-Prefeito, um tal Kireeff \"Cuequinha de Seda\" - eu o apelidei como tal. Ele mandou minha m\u00e3e embora. \r\nComo eu disse, alguns j\u00e1 est\u00e3o incomodados com a minha fala. Por qu\u00ea, Srs. Deputados? Este \u00e9 o Parlamento. Aqui eu e os senhores estamos garantidos pelo art. 53 da Constitui\u00e7\u00e3o, que prev\u00ea o direito \u00e0 fala, ao voto, \u00e0 imunidade parlamentar, dentro do Congresso e fora dele, Deputada Soraya. Mas j\u00e1 est\u00e3o querendo me prejudicar. \r\nAcordem para a vida! J\u00e1 que \u00e9 para ver as coisas ao p\u00e9 da letra, n\u00f3s vamos ver como tudo vai ficar, Deputado Otoni de Paula, voz marcante. \u00c9 dif\u00edcil at\u00e9 falar depois do Deputado Otoni de Paula: sua voz \u00e9 suave demais, voz de locutor de r\u00e1dio, que d\u00e1 aquela tranquilidade! A\u00ed, vem este comedor de angu com taioba falar aqui e se despressuriza tudo.\r\nO que eu quero deixar bem claro aqui hoje, Deputado Bibo Nunes, que preside esta sess\u00e3o, e Deputado Otoni de Paula, do Rio de Janeiro, \u00e9 que est\u00e3o querendo me prejudicar. Espera l\u00e1! Ent\u00e3o, vamos atr\u00e1s dos grandes corruptos que existem por a\u00ed! \u00c9 dinheiro na cueca, dinheiro na calcinha. E aquele apartamento, Sras. e Srs. Deputados, onde foram descobertos os 51 milh\u00f5es de reais? Pai Eterno, ajude-nos! De onde veio esse dinheiro? Da sa\u00fade? Para pagar o plant\u00e3o do m\u00e9dico da ponta da vila, da quebrada, da periferia? \r\nE agora, Sr. Geddel Filho, que agora est\u00e1 na Papuda, vendo o sol nascer quadrado? Este, sim, tem que ser enxotado! Os bandidos travestidos de terno e gravata, que se dizem paladinos ou reis da moralidade, agora est\u00e3o na tranca, na jaula. Estes, sim, t\u00eam que ser perseguidos e extirpados da vida p\u00fablica. \r\nN\u00e3o venham querer mexer comigo, porque a \u00fanica arma que eu uso \u00e9 o microfone. A \u00fanica arma que eu tenho n\u00e3o \u00e9 o \"tr\u00eas oit\u00e3o\", n\u00e3o! N\u00e3o \u00e9 pistola, n\u00e3o! N\u00e3o \u00e9 o fuzil 762, n\u00e3o! A \u00fanica arma que eu uso \u00e9 o microfone, que dispara mil palavras por minuto em pol\u00edtico desavergonhado, em pol\u00edtico que rouba nosso dinheiro. \r\nAgora me tacaram na Comiss\u00e3o de \u00c9tica! \r\nEu vou falar o nome do Deputado: Evandro Roman, do Paran\u00e1. Na verdade, Deputado Otoni de Paula, ele \u00e9 suplente de Deputado. Ele n\u00e3o gostou quando eu disse na Comiss\u00e3o que ele est\u00e1 na aposentadoria especial. \r\nAten\u00e7\u00e3o, Sras. e Srs. Deputados! Eu disse, Deputado Bibo Nunes, e provo - tenho os documentos para provar. Desde 2015, 2016, 2017, 2018 e 2019, janeiro, fevereiro, mar\u00e7o, abril, maio e um pedacinho de junho, estava l\u00e1. Ele n\u00e3o gostou do que eu falei. \r\nQuem n\u00e3o sabe vai saber agora. O Deputado Evandro Roman \u00e9 suplente de Deputado. Ele n\u00e3o conseguiu, Deputada Soraya, o n\u00famero de votos que a senhora conseguiu. Ele n\u00e3o conseguiu o n\u00famero de votos que os Deputados Bibo Nunes e Otoni de Paula conseguiram. Ele n\u00e3o conseguiu o n\u00famero de votos que eu consegui para entrar pela porta da frente desta Casa. N\u00f3s n\u00e3o entramos pela porta dos fundos nem pela porta da cozinha, n\u00e3o! O Deputado Evandro Roman assumiu a vaga de um Deputado que o Governador do Paran\u00e1, a ratazana comedora de queijo su\u00ed\u00e7o, o Ratinho Junior, chupou, um Deputado de fato, para ele assumir a vaga. Ele, que est\u00e1 aqui hoje, est\u00e1 me perseguindo.\r\nQuem n\u00e3o sabe vai saber. Esse Deputado suplente de que eu falei agora, que n\u00e3o alcan\u00e7ou o n\u00famero de votos necess\u00e1rios, entrou - pasmem, senhores! - para este que vos fala n\u00e3o ser diplomado. Ele perdeu no TSE. O Sr. Evandro Roman entrou para eu n\u00e3o ser empossado, para o povo n\u00e3o ser empossado, mas perdeu. \r\nComo se n\u00e3o bastasse, ele, com essa cara de pau, entrou com um RCED - Recurso contra Expedi\u00e7\u00e3o de Diploma, querendo a qualquer pre\u00e7o e a qualquer custo, Deputado Otoni de Paula, a vaga que o povo n\u00e3o deu a ele. O povo disse n\u00e3o! O povo deu um basta! O povo disse: \"N\u00f3s n\u00e3o o queremos mais, Sr. Evandro Roman!\" \r\nMas ele, numa manobra porca, suja, imunda, numa manobra do submundo, do subterr\u00e2neo, no apagar das luzes, conseguiu entrar. Por\u00e9m, ele n\u00e3o entrou como a senhora, Deputada Soraya, nem como entrou o Deputado Bibo Nunes. Ele n\u00e3o entrou como a maior parte dos Deputados desta Casa, que entraram pela porta da frente. Ele, que entrou pela porta dos fundos, me tacou na Comiss\u00e3o de \u00c9tica.\r\nMas n\u00f3s vamos ver tudo. Tudo o que eu falo eu provo. \u00c9 por isso que tenho grande credibilidade com o povo. Tudo o que eu, Boca Aberta, falo eu provo, com v\u00eddeo, com foto, com \u00e1udio ou com documento. \u00c9 por isso que o povo aben\u00e7oado, Deputado Otoni de Paula, garantiu a volta do povo \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados. \u00c9 por isso que meu filho, o Deputado Boca Aberta J\u00fanior, que esteve aqui comigo, ouviu, assim como os Deputados Bibo Nunes, Soraya Manato e Otoni de Paula ouviram. \r\nConcedo um aparte ao Deputado Otoni de Paula.\r\nO Sr. Otoni de Paula - Deputado Boca Aberta, em primeiro lugar, quero saud\u00e1-lo e dizer que V.Exa. tem sido muito adjetivado nesta Casa: uns o chamam de louco; alguns, de falastr\u00e3o; outros, de desequilibrado. Por\u00e9m, s\u00f3 n\u00e3o podem chamar V.Exa. de mentiroso. Este adjetivo V.Exa. n\u00e3o carrega, ao contr\u00e1rio. V.Exa. n\u00e3o \u00e9 mentiroso. Se o fosse, j\u00e1 teria sido desmascarado pelos inimigos que V.Exa. tem feito ao longo da sua hist\u00f3ria pol\u00edtica, que n\u00e3o come\u00e7ou nesta Casa. Quem \u00e9 de Londrina e do Paran\u00e1 sabe disso. V.Exa. tem trilhado o caminho da verdade. Por trilhar o caminho da verdade, quero saud\u00e1-lo e dizer que o Parlamento precisa conviver com pessoas como V.Exa., algu\u00e9m que n\u00e3o tem medo do confronto, que n\u00e3o tem o rabo preso e que, por isso, fala o que quer, porque s\u00f3 tem compromisso com sua consci\u00eancia e com o povo do seu Estado e, por que n\u00e3o dizer, com o povo brasileiro. Portanto, sa\u00fado V.Exa., desejo-lhe todo o sucesso e pe\u00e7o ao bondoso Deus que o conduza neste mandato, para que V.Exa. continue honrando seu povo de Londrina, que aceita caracteriz\u00e1-lo com qualquer adjetivo: louco, maluco, boca aberta, falastr\u00e3o, seja o que for. Se n\u00e3o conseguirem chamar V.Exa. de mentiroso, V.Exa. sempre ser\u00e1 saudado pelo seu povo como eu o sa\u00fado agora. Parab\u00e9ns!\r\nO SR. BOCA ABERTA (PROS - PR) - Obrigado, Deputado Otoni de Paula. Eu fico at\u00e9 emocionado com as palavras de V.Exa. Podem me chamar de tudo, Deputada Soraya Santos! Eu s\u00f3 n\u00e3o estou de bermuda aqui porque, se estivesse, cassariam meu mandato, passariam a guilhotina. Eu confesso a V.Exas. que o tal do terno e tal da gravata me incomodam demais. Quem me v\u00ea entrar cedinho na C\u00e2mara sabe que eu sempre ando com a camisa do meu time do cora\u00e7\u00e3o, o Tubar\u00e3o, time da minha cidade, Londrina, de bermuda e botina. \r\nPodem me chamar de tudo! Podem me chamar de Malazartes, de Mazzaropi, de mal-educado, de sem-educa\u00e7\u00e3o. Mas eu quero ver me chamarem de bandido. Chamem-me de ladr\u00e3o, que eu quero ver! Chamem-me de bandido e de vagabundo, que eu quero ver! Disso n\u00e3o podem me chamar!  \r\nDeputada Soraya, Deputado Bibo Nunes, Deputado Otoni de Paula, loucos eram os loucos que achavam que o louco era louco. Eu sou muito l\u00facido: falo e provo. \r\nSeguindo no fluxo da batida, seguindo na sintonia da informa\u00e7\u00e3o, se n\u00e3o for assim, o tempo n\u00e3o vai dar, ter\u00e3o que me conceder mais 25 minutos, eu quero agradecer imensamente \u00e0 nossa equipe, que est\u00e1 com o cora\u00e7\u00e3o na m\u00e3o agora. Todo mundo de Londrina est\u00e1 ligado. N\u00f3s montamos um gabinete, Deputado Bibo Nunes, para atender o povo aben\u00e7oado de Londrina e toda a regi\u00e3o da Zona Norte.\r\nEvidentemente, montamos o gabinete para atender a todos: a Zona Sul, a Zona Leste e a Zona Oeste, as \u00e1guas, o s\u00edtio, a Zona Rural. Montei um gabinete grande, em conjunto com meu filho, o Deputado Estadual Boca Aberta Junior. Trata-se de uma estrutura grande, onde temos conseguido, Deputada Soraya, atender \u00e0 popula\u00e7\u00e3o carente. Nos 84 anos de hist\u00f3ria de Londrina, nunca houve um Deputado, tampouco dois, que montasse um gabinete na ponta da vila, na quebrada da periferia, perto das casas de palafita, para atender \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Nunca houve! \u00c9 por isso que eu incomodo a muitos.\r\nPortanto, quero agradecer \u00e0 nossa equipe, que nos tem ajudado muito. Agrade\u00e7o \u00e0 Mara, minha esposa, que faz um trabalho volunt\u00e1rio lindo, maravilhoso. Agrade\u00e7o ao meu outro filho, o Boquinha, que n\u00e3o \u00e9 pol\u00edtico. Agrade\u00e7o ao meu filho Gui, que est\u00e1 com todos em Londrina, ligadinhos. Agrade\u00e7o ao Alex, ao Marlos, ao Alessandro, ao Vitinho e ao Capoeira.\r\nQuem assistiu ao v\u00eddeo sabe quem \u00e9 o Capoeira. Quebraram minha cara, deram um murro, quebraram o nariz e arrancaram o lateral direito aqui. Deputado Bibo Nunes, vou ter que p\u00f4r um piv\u00f4 agora. Um vereador votou para me tirar da C\u00e2mara, quando eu havia sido o vereador mais votado no Estado do Paran\u00e1 - eu obtive quase 12 mil votos. O povo foi o mais votado! Deputado Bibo Nunes, na elei\u00e7\u00e3o de 2016, em passado recente, o povo foi o terceiro vereador mais votado do Pa\u00eds. Mas, num golpe baixo, rasteiro e sorrateiro, nos tiraram da C\u00e2mara de Vereadores.\r\nQuem me tirou foi uma fac\u00e7\u00e3o criminosa de terno e gravata. A m\u00e3e da fac\u00e7\u00e3o, o pai da fac\u00e7\u00e3o e um filhote da fac\u00e7\u00e3o ainda permaneceram. Mas sair\u00e3o em breve. Depois que nos tiraram da C\u00e2mara, o GAECO pegou a quadrilha. Falo do competente Delegado do GAECO, que eu citei no in\u00edcio do meu discurso.\r\nAgrade\u00e7o, mais uma vez, a toda a equipe: ao Capoeira; \u00e0 Liete, que faz o cafezinho; \u00e0 Renata; ao Michael; ao Andr\u00e9; \u00e0 Em\u00edlia, boneca de pano; \u00e0 Ver\u00f4nica, gravidinha que vai ganhar nen\u00ea na semana que vem - um beijo no cora\u00e7\u00e3o; \u00e0 T\u00e2nia; \u00e0 Bruna; ao Marreta Branca, que edita os v\u00eddeos para n\u00f3s; \u00e0 Carla; ao Cuca, de S\u00e3o Jer\u00f4nimo da Serra; \u00e0 Bruna; ao Django, o Negritude; ao S\u00edlvio, de Arapongas; ao Dr. Rafael e ao Dr. Leonardo; ao Zeno e ao Dr. Miguel. \r\nAo povo de Curitiba, no gabinete do Boca Aberta Junior, mando um abra\u00e7o carinhoso a todos, \u00e0 Alzimara, \u00e0 Karen, ao Fabinho e ao Dr. Sioni.\r\nBras\u00edlia \u00e9 o ber\u00e7o da corrup\u00e7\u00e3o brasileira. N\u00e3o adianta virar a cara para mim, n\u00e3o! Puxem no Google e vejam se n\u00e3o \u00e9. \r\nUm abra\u00e7o \u00e0 Paula Gusm\u00e3o, ao Marcelo, ao Wesley e \u00e0 Xing Ling. S\u00e3o tantos os atendimentos que estamos fazendo no gabinete do povo, Deputada Soraya, Deputado Bibo Nunes, que eu citarei somente alguns epis\u00f3dios alegres e um triste.\r\nFalo do garotinho Artur, o anjo Artur. Nossa Deputada Dra. Soraya sabe que a fissura labial \u00e9 uma patologia dif\u00edcil. Como o garoto n\u00e3o conseguia fazer a cirurgia, Deputado Bibo Nunes, eu e meu filho demos um mortal, uma girandola, um rabo de arraia, e fomos bater na porta do Governador Ratinho Junior, em Curitiba. Conseguimos a cirurgia, que estava emperrada.\r\nGra\u00e7as a Deus, hoje o Artur est\u00e1 bem!\r\n\u00c9 evidente que quem conhece o tema de que eu estou falando sabe que n\u00e3o se trata apenas de est\u00e9tica, Deputado Bibo Nunes. N\u00e3o! H\u00e1 uma s\u00e9rie de cirurgias: a fissura labial ou labiopalatal, como alguns falam, mexe com toda a estrutura do c\u00e9u da boca. Gra\u00e7as a Deus, o Artur, esse pequeno anjo, conseguiu a aben\u00e7oada cirurgia e hoje est\u00e1 bem. Beijo no cora\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia!\r\nOutro caso: o Danilo tinha uma bolsa de colostomia, Deputado Vermelho, mas ningu\u00e9m conseguia a desgra\u00e7a da cirurgia, que estava emperrada na fila. N\u00f3s demos uma voadora, uma girandola, e conseguimos que fosse retirada a bolsa de colostomia, numa cirurgia an\u00e1loga \u00e0 do Presidente Jair Bolsonaro, que, depois da facada, teve que fazer a reconstru\u00e7\u00e3o do intestino. Gra\u00e7as a Deus, o garoto vai ser modelo, aos 15 anos!\r\nH\u00e1 um caso triste, que vale a pena registrar: o pequeno Antony. O povo brasileiro, aben\u00e7oado, est\u00e1 fazendo a audi\u00eancia explodir na TV C\u00e2mara. \r\nPrestem aten\u00e7\u00e3o, brasileiros, Sras. e Srs. Deputados! O pequeno Antony precisava, urgentemente, de transporte vivo, de Londrina para Curitiba, para o Hospital Pequeno Pr\u00edncipe, uma refer\u00eancia em pediatria. Em Londrina, nenhum dos competentes m\u00e9dicos, Deputada Soraya, descobria o que o menino tinha. \r\nDeputado Vermelho, Deputado Bibo Nunes, era preciso uma \u00faltima sa\u00edda, um transporte urgente para fazer o exame deste menino. Conseguimos o transporte aerom\u00e9dico. A crian\u00e7a foi levada \u00e0s pressas ao Pequeno Pr\u00edncipe, e o problema foi descoberto: problema no f\u00edgado. O bebezinho estava amarelinho. Foi feito o exame, ele estava em tratamento. Depois, a fam\u00edlia, emocionada, nos procurou em Londrina para nos agradecer.\r\nInfelizmente, h\u00e1 dois domingos, a m\u00e3e me liga: \"Deputado Boca Aberta, obrigado pelo apoio que deu ao meu filho, pelo transporte que o senhor conseguiu\". Imagina! N\u00f3s estamos aqui para atender ao povo. N\u00f3s somos empregados de alto luxo da senhora! Ela falou: \"N\u00e3o vai precisar de nenhum atendimento mais\". Deputado Otoni de Paula, eu perguntei o porqu\u00ea, falando para ela trazer o menino. Perguntei se ele estava precisando de alguma coisa. Ela disse: \"N\u00e3o. N\u00f3s n\u00e3o vamos precisar mais. A crian\u00e7a morreu\".(O orador se emociona.)\r\nA crian\u00e7a morreu! Minha emo\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 para criar como\u00e7\u00e3o em ningu\u00e9m. Eu senti na pele a dor da fam\u00edlia. Eu tenho uma neta de 1 ano e 8 meses.\r\nQuem \u00e9 pai ou av\u00f4 sabe o que eu estou falando. O maior amor do mundo s\u00e3o nossos filhos e nossos netos. Quem n\u00e3o tem neto ou neta ainda vai t\u00ea-los. A crian\u00e7a, infelizmente, n\u00e3o suportou e morreu. \r\nSr. Presidente, ao terminar minha fala, quero deixar uma mensagem a todos: o pe\u00e3o e o rei no tabuleiro de xadrez v\u00e3o para a mesma caixa, para a mesma vala. N\u00f3s nascemos sem trazer nada para esta vida e morreremos sem levar nada, Sras. e Srs. Deputados!\r\nDeputado Vermelho, Deputada Soraya, no intervalo que h\u00e1 entre a vida e a morte, n\u00f3s brigamos por coisas que n\u00e3o trouxemos e jamais levaremos deste mundo. Desta forma, vamos viver o hoje, vamos fazer o bem sem olhar a quem, porque caix\u00e3o n\u00e3o tem gaveta, e o futuro a Deus pertence.\r\nBeijo no cora\u00e7\u00e3o, povo aben\u00e7oado de Londrina e de todas as regi\u00f5es do Brasil!\r\nQue Deus, nosso Pai Celestial, o Pai das Luzes, derrame copiosas chuvas de b\u00ean\u00e7\u00e3os sobre todos n\u00f3s!\r\nA paz de Deus!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "APOIO POL\u00cdTICO, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, COMBATE, CORRUP\u00c7\u00c3O, ORGANIZA\u00c7\u00c3O CRIMINOSA, POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Conduta ilibada do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro. Relev\u00e2ncia dos trabalhos de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o realizados pelo ent\u00e3o Juiz Federal, S\u00e9rgio Moro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todas e a todos. Eu escutei agora h\u00e1 pouco aqui o pessoal do lado de l\u00e1 perguntando onde est\u00e1 o Sergio Moro. Sabem onde est\u00e1 o Sergio Moro? Atr\u00e1s de bandido travestido de pol\u00edtico para jogar na jaula, na penitenci\u00e1ria. Ele est\u00e1 procurando os bandidos que roubaram o dinheiro do povo brasileiro e deram calote. Sergio Moro tem que ser respeitado, Sergio Moro, de conduta ilibada, inquestion\u00e1vel, intoc\u00e1vel, irrepreens\u00edvel. T\u00eam que lavar a boca com creolina e com \u00e1cido sulf\u00farico antes de falarem do Sergio Moro, um homem da mais alta conduta, que desmascarou uma das maiores quadrilhas, que estava roubando o dinheiro do povo brasileiro.\r\nEnt\u00e3o, Sras. e Srs. Deputados, o Sergio Mouro merece o trof\u00e9u da Champions League, a Liga dos Campe\u00f5es. As grandes estrelas do futebol brasileiro e mundial, Neymar, Messi, Cristiano Ronaldo, cobi\u00e7am esse trof\u00e9u. Sergio Moro, o senhor vai voltar ao Brasil, \u00e9 evidente, e vai vir a esta Casa.\r\nEu, Boca Aberta, j\u00e1 comprei - viu, \"petezada\"? - a r\u00e9plica do trof\u00e9u da Champions League para dar ao Sergio Moro, que equivale \u00e0 estrela ao combate dos bandidos travestidos de pol\u00edticos que assaltaram o Brasil.\r\nSergio Moro, continue no seu combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. Chega! Basta! Podem falar \u00e0 vontade. Acabou a mamata de voc\u00eas!\r\nBeijo no cora\u00e7\u00e3o.\r\nA paz de Deus!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=148&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PORTE DE ARMA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Posicionamento do orador favor\u00e1vel \u00e0 libera\u00e7\u00e3o do porte de armas de fogo aos cidad\u00e3os brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) -  Boa tarde a todos e a todas.\r\nVamos falar um pouquinho sobre o decreto que das armas, rapidamente. \r\nMuita gente est\u00e1 dizendo que n\u00e3o se pode liberar o uso das armas, outros dizem que pode. Sejamos bem diretos e objetivos. Se voc\u00ea se sente seguro com uma arma, voc\u00ea vai l\u00e1, compra, leva para sua casa e tem a posse e depois o porte dela. Se voc\u00ea se sente seguro sem arma, fica sem. \u00c9 direito de todo cidad\u00e3o e cidad\u00e3 a leg\u00edtima defesa. Ent\u00e3o, parem com essa picuinha de que vai morrer mais gente, porque v\u00e3o matar todo mundo.\r\nSr. Presidente, os bandidos est\u00e3o no morro, com os armamentos em punho, mostram o fuzil 7.62, o fuzil autom\u00e1tico leve - FAL, AR-15, calibre 380, enquanto o povo est\u00e1 recluso em casa. \r\nSou defensor do direito ao porte de arma. Se a mat\u00e9ria vier para esta Casa, eu vou votar favoravelmente, porque todo povo tem o direito de se defender. \r\nEnt\u00e3o, se voc\u00ea se sente seguro sem arma, fique sem. Se voc\u00ea se sente seguro com arma, fique com ela. Essa \u00e9 minha opini\u00e3o.\r\nBeijo no cora\u00e7\u00e3o de todos.\r\nA paz de Deus.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-27T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PREFEITO, LONDRINA (PR), GEST\u00c3O, SA\u00daDE, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Responsabilidade do Prefeito do Munic\u00edpio de Londrina pela precariedade da \u00e1rea de sa\u00fade p\u00fablica, no Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas.\r\nVenho a esta tribuna, mais uma vez mais, para falar da sa\u00fade, ali\u00e1s, da \"dessa\u00fade\" da minha cidade mais que aben\u00e7oada, Londrina. Eu n\u00e3o sei o que acontece com ela.\r\nE n\u00e3o adianta esses esp\u00edritos de porco e porca a\u00ed da cidade, os paus-mandados, os bate-paus do Prefeitinho p\u00e9 de rato, p\u00e9 de macaco, asa de barata Marcelo \"Belin\u00f3quio\" ficarem colocando essas fake news a\u00ed na rede, querendo vender sonho e entregar ilus\u00e3o, Srs. Deputados, de que est\u00e1 tudo bem na sa\u00fade de Londrina. O povo est\u00e1 esperando 10 horas, 12 horas, at\u00e9 14 horas - pasmem os senhores! - para ser atendido numa UPA, que eu apelidei, carinhosamente, de \"dep\u00f3sito dos rejeitados\", onde o povo suplica, implora de joelhos ao m\u00e9dico para ser atendido. E o Prefeito \u00e9 m\u00e9dico.\r\nSr. Prefeito, o senhor \u00e9 m\u00e9dico. Se o senhor cair duro, vir\u00e1 at\u00e9 avi\u00e3o a jato para socorr\u00ea-lo. Que Deus d\u00ea vida e sa\u00fade a voc\u00ea, Prefeito, e \u00e0 sua fam\u00edlia. Mas e o povo? Ele n\u00e3o merece respeito ao direito \u00e0 sa\u00fade? \u00c9 evidente que sim! Ent\u00e3o, Prefeito, levante essa sua bunda branca da cadeira de Prefeito, saia do ar-condicionado e v\u00e1 correr os bairros da Zona Norte, da Zona Sul, da Zona Leste, da Zona Oeste. O povo da zona rural est\u00e1 morrendo, porque n\u00e3o tem atendimento, e o senhor est\u00e1 vivendo em Neverland, a Terra do Nunca.\r\nBeijo no cora\u00e7\u00e3o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F6%2F2019&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-27T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ARRECADA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, LONDRINA (PR), REDU\u00c7\u00c3O.\r\nTRABALHADOR TERCEIRIZADO, SERVIDOR P\u00daBLICO CIVIL FEDERAL, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nTRABALHADOR TERCEIRIZADO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SAL\u00c1RIO, REGULARIZA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Queda da arrecada\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria do Munic\u00edpio de Londrina, Estado do Paran\u00e1. Satisfa\u00e7\u00e3o com o tratamento dispensado ao orador pelos trabalhadores terceirizados e servidores da C\u00e2mara dos Deputados. Regulariza\u00e7\u00e3o do pagamento de verbas indenizat\u00f3rias e dos sal\u00e1rios de funcion\u00e1rios terceirizados da Casa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sra. Presidente, que, com todo o respeito, \u00e9 uma das mais lindas aqui do Congresso Nacional.\r\nTudo bem com voc\u00eas que est\u00e3o nas galerias? Deem um grito a\u00ed! Estamos juntos! Cuidado com os buracos de Bras\u00edlia! A cidade est\u00e1 cheia de buracos.\r\nQuero hoje fazer um discurso diferente. Discurso n\u00e3o, porque eu falo com o cora\u00e7\u00e3o e com um jeito matuto. Vim de Londrina, a segunda maior cidade em popula\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1, com quase 600 mil habitantes. S\u00f3 que a arrecada\u00e7\u00e3o, Sra. Presidente, est\u00e1 caindo pelas tabelas, infelizmente. \r\nAten\u00e7\u00e3o, Brasil! Aten\u00e7\u00e3o, Plen\u00e1rio! Aten\u00e7\u00e3o, todos os 513 gabinetes da C\u00e2mara dos Deputados! Hoje eu quero deixar registrado o carinho com que os funcion\u00e1rios da Casa t\u00eam me tratado. Come\u00e7o pelo senhorzinho que limpa o banheiro que eu, os Deputados e os funcion\u00e1rios usamos, no Anexo III. Aqueles banheiros foram feitos de m\u00e1rmore Carrara, branquinho, nos anos 70, salvo engano, quando foi levantada a \"Bras\u00f3lia\". O banheiro est\u00e1 sempre cheirosinho, bem cuidado, limpinho. Parece o banheiro das nossas casas. Esses funcion\u00e1rios que limpam a privada que n\u00f3s usamos, grande Deputado Bira do Pindar\u00e9, est\u00e3o nos tratando com carinho.\r\nNo cafezinho aqui do plen\u00e1rio, tamb\u00e9m vemos o carinho dos atendentes, sempre com um sorriso no rosto, Deputada, fazendo o seu trabalho e atendendo a todos n\u00f3s Deputados. \r\nVemos tamb\u00e9m o carinho do pessoal da Mesa, os colaboradores que n\u00e3o s\u00e3o os atores principais, mas que deveriam ser. S\u00e3o os atores coadjuvantes que est\u00e3o aqui sempre me tratando com carinho, porque eu sou iniciante aqui, sou um marinheiro de primeira viagem. E eles sempre est\u00e3o me orientando, sempre jogando aquela \u00e1gua benta, dando aquela aben\u00e7oada.\r\nQuero falar ainda dos vigilantes, os quais defendi aqui com unhas e dentes porque estavam com as verbas rescis\u00f3rias atrasadas, Deputada Dra. Soraya Manato, que tamb\u00e9m nos ajudou nesse quesito. Gra\u00e7as a Deus, foram pagos esses funcion\u00e1rios que est\u00e3o aqui fazendo a minha, a sua, a nossa seguran\u00e7a. \r\nE tamb\u00e9m quero falar dos ascensoristas do Anexo IV evidentemente, porque o Anexo III n\u00e3o tem elevador, salvo engano.\r\nOs ascensoristas do Senado tamb\u00e9m estavam tomando calote, mas sempre nos tratando com alegria, com sorriso no rosto, e os vigilantes, os guardas, assim podemos falar, Deputado Bira do Pindar\u00e9, que cuidam dos autom\u00f3veis: do seu, do meu. Quer dizer, do meu n\u00e3o, porque eu n\u00e3o tenho. Tenho s\u00f3 uma bicicleta, que eu trouxe para \"Bras\u00f3lia\" na posse e, depois, levei embora. E apelidei ela, Deputada Dra. Soraya Manato, Deputado Bira do Pindar\u00e9, de Bike Terror, porque dispara mil palavras por minuto. E pol\u00edtico safado, que rouba o meu, o seu, o nosso dinheiro... \u00c9 a Grace Kelly, a Bike Terror.\r\nQuero exaltar a D. Maria Madalena, pioneira aqui no Congresso Nacional, que eu adotei como a minha segunda m\u00e3ezinha. Ela tem me orientado muito, a D. Maria Madalena. \u00c9 uma pena que o c\u00e2mera n\u00e3o pode dar uma girandola, aquela pirueta, para pegar a nossa... D\u00e1? Obrigado. Est\u00e1 aqui na minha frente a D. Maria Madalena. \r\nE voc\u00eas da \u00e1rea t\u00e9cnica, os c\u00e2meras, que sempre t\u00eam focado a minha bei\u00e7a e a minha fu\u00e7a... Eu sou feio demais. Sou feio, mas estou na moda: dou audi\u00eancia e defendo o povo. O resto \u00e9 bijuteria e perfume.\r\nEu quero agradecer a todos voc\u00eas, colaboradores, que ajudam a pagar o meu, o nosso sal\u00e1rio de Deputado com seus impostos. Beijo no cora\u00e7\u00e3o. Deixo aqui o meu abra\u00e7o carinhoso, fraterno, a todos voc\u00eas que nos t\u00eam tratado com carinho. Beijo no cora\u00e7\u00e3o de todos voc\u00eas.\r\nA paz de Deus!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F6%2F2019&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-04T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "CLEITINHO AZEVEDO, DEPUTADO ESTADUAL, MINAS GERAL, ANDR\u00c9 JANONES, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nSERVIDOR P\u00daBLICO, REAJUSTE SALARIAL, RATINHO J\u00daNIOR, GOVERNADOR, PARAN\u00c1, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Elogio ao Deputado Estadual de Minas Gerais, Cleitinho Azevedo, e ao Deputado Andr\u00e9 Janones pela atua\u00e7\u00e3o no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. Exig\u00eancia ao Governador do Estado do Paran\u00e1, \r\nRatinho J\u00fanior, de cumprimento da promessa de campanha eleitoral sobre a concess\u00e3o de reajuste salarial aos servidores p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas.\r\nObrigado, Sr. Presidente, competente Deputado Andr\u00e9 Janones, figura mais que querida. Sou seu f\u00e3 - estou aqui fazendo uma confiss\u00e3o. E tamb\u00e9m sou f\u00e3 do Deputado Estadual Cleitinho, que est\u00e1 \"sentando o pau\", a madeira, o cajado de Mois\u00e9s de quina na cabe\u00e7a dos pol\u00edticos safados, vagabundos, ordin\u00e1rios de Minas. E o Deputado Andr\u00e9 Janones fez algumas a\u00e7\u00f5es em conjunto. Essa \u00e9 a dupla din\u00e2mica Batman e Robin: Cleitinho, Deputado Estadual, e Andr\u00e9 Janones. Temos que ver quem \u00e9 o Batman e quem \u00e9 o Robin.\r\nConvidem-me para fazer uma a\u00e7\u00e3o conjunta a tr\u00eas. Meus Deus do c\u00e9u! Eles v\u00e3o cair duros. J\u00e1 pensou: Boca Aberta, Andr\u00e9 Janones e Cleitinho? Meu Pai do c\u00e9u, ajude-nos!\r\nVamos l\u00e1! Quero falar do Governador do meu Estado do Paran\u00e1, o Ratinho J\u00fanior, comedor de queijo su\u00ed\u00e7o.\r\nPelo amor de Deus! Est\u00e3o em estado de greve, greve, os funcion\u00e1rios p\u00fablicos da Pol\u00edcia Civil e Militar e os professores! Pasmem, pasmem os senhores! Quando o senhor Governador era o secret\u00e1rio do mais alto bandido travestido de ex-Governador, evidente, o Beto Richa  - rincha, \u00e9 isso mesmo - era o chefe da SEDU, ou seja, para quem n\u00e3o sabe, no Paran\u00e1 o pessoal sabe muito bem, era o Governador aqui. Andr\u00e9 Janones, embaixo do Governador, quem mandava era o Ratinho J\u00fanior, hoje Governador do Estado.\r\nO senhor tome vergonha nessa cara de pau, Governador Ratinho! O povo aben\u00e7oado, o trabalhador, o funcionalismo p\u00fablico est\u00e3o na lata do lixo, est\u00e3o na rede de esgoto. O senhor prometeu na campanha que se chegasse l\u00e1 como Governador, e chegou, que iria ser um pai, Andr\u00e9 Janones, um pai, Deputado Cleitinho, de Minas, um pai para o funcionalismo p\u00fablico. E o senhor est\u00e1 sendo um inimigo do povo, um inimigo do funcionalismo p\u00fablico!\r\nPe\u00e7o mais 1 minuto, Sr. Presidente.\r\nE o senhor vem falar agora - pasmem, pasmem os senhores! - que vai dar 5% de aumento ou de reposi\u00e7\u00e3o salarial? Espere l\u00e1, alto l\u00e1! Mas n\u00e3o s\u00e3o 5%, povo aben\u00e7oado do Paran\u00e1, de uma vez s\u00f3, de uma paulada s\u00f3, n\u00e3o! Pau, n\u00e3o! S\u00e3o divididos em 4 anos! Espere l\u00e1, seu Ratinho J\u00fanior! O senhor tome tento, tome vergonha na cara e v\u00e1 cumprir o que o senhor prometeu para o povo.\r\nEstou atacando o projeto de lei, pe\u00e7o mais 30 segundos, se puder. Desculpe pela voz, estou rouco j\u00e1 de tanto \"sentar o pau\" na madeira. O senhor tem que cumprir. Estou atacando o projeto aqui, Presidente Janones.\r\nUm pol\u00edtico que vai para a televis\u00e3o, vai para a campanha, Bibo Nunes, grande Deputado, promete sonho e entrega ilus\u00e3o, ou seja, aplica o estelionato eleitoral, enganando o povo, fazendo o povo de marionete, fantoche, ventr\u00edloquo, tem que ser penalizado e responder pelo crime de estelionato eleitoral. Tem que ser enquadrado, porque o povo n\u00e3o aguenta mais. \u00c9 tanta mentira, mentira! Eles prometem tudo na elei\u00e7\u00e3o. Pegam o seu filho no colo, jogam para cima. Est\u00e1 com catarro, est\u00e1 com ranho nos olhos, ele n\u00e3o quer saber, ele quer o seu voto, e depois d\u00e1 uma banana para o povo.\r\nRatinho J\u00fanior, estou chegando no final de semana. Vou para o manifesto, e o \"pau vai cantar\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F7%2F2019&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-08T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PREFEITO, LONDRINA (PR), CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Elevados gastos do Prefeito Municipal de Londrina com publicidade em detrimento da \u00e1rea social, no Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite a todos e a todas! Obrigado, Sr. Presidente. \r\nQuero falar aqui da aberra\u00e7\u00e3o da aberra\u00e7\u00e3o que acontece na minha cidade mais que aben\u00e7oada, Londrina, a segunda maior cidade do Paran\u00e1. O Prefeito de Londrina, um desavergonhado, um prefeitinho que n\u00e3o tem vergonha na cara, Sr. Presidente - pasmem, senhores! - agora est\u00e1 gastando mais de 3 milh\u00f5es de reais. Para qu\u00ea? Para colocar rem\u00e9dio nos postos de sa\u00fade? N\u00e3o. Para colocar mais m\u00e9dicos para atender o povo, que est\u00e1 morrendo na fila do desatendimento? N\u00e3o. Para colocar l\u00e2mpada onde est\u00e1 penumbra, uma escurid\u00e3o desgra\u00e7ada na cidade de Londrina, Deputado Schiavinato? N\u00e3o. \"O Prefeito de Londrina, Sr. Boca Aberta, ent\u00e3o, por que ele est\u00e1 gastando mais de 3 milh\u00f5es do dinheiro do povo aben\u00e7oado, do IPTU, do ITR, do ISS, enfim, dos impostos do povo?\" \u00c9 para benfeitorias para o povo aben\u00e7oado londrinense, Deputado Otoni de Paula? N\u00e3o. \"Mas como n\u00e3o?!\" Ent\u00e3o, o senhor vai entender. Deputado Otoni de Paula, o senhor est\u00e1 sentado? Ent\u00e3o senta, sen\u00e3o o senhor vai cair duro, vai sim! O que est\u00e1 acontecendo? O Prefeito de Londrina est\u00e1 gastando mais de 3 milh\u00f5es de reais - pasmem, senhores! - para pagar a imprensa, colocando filminho bonito, est\u00f3ria linda de que a cidade est\u00e1 \u00e0s mil maravilhas, de que a cidade n\u00e3o \u00e9 \"o mundo de Bob\", de que a cidade est\u00e1 linda, maravilhosa, de que est\u00e1 tudo bem.\r\nEst\u00e1 pagando \u00e0 Rede Massa, do Sr. Governador Ratinho Junior. Est\u00e1 pagando \u00e0 CBN, a r\u00e1dio que toca mentira. Est\u00e1 pagando \u00e0 RICTV. Est\u00e1 pagando \u00e0 Rede Globo plim-plim, \u00e0 repetidora RPC do Paran\u00e1, para falar que est\u00e1 tudo bem, inclusive nos postos de sa\u00fade, que eu apelidei carinhosamente, Sr. Presidente, de dep\u00f3sito dos rejeitados. L\u00e1 o povo suplica, clama por atendimento! E Prefeito colocou um filminho lindo, maravilhoso, para maquiar, para passar a m\u00e3o na cara do povo aben\u00e7oado londrinense.\r\nOnde j\u00e1 se viu, Prefeito? Tome vergonha nessa cara de pau, prefeitinho p\u00e9 de rato, p\u00e9 de macaco, asa de barata! Um mequetrefe morf\u00e9tico! \u00c9 isso mesmo!\r\nUns dias desses, eu falei do Prefeito aqui, e teve um Deputado que n\u00e3o gostou. N\u00e3o gostou, Sr. Deputado Otoni de Paula, que eu falei do Prefeito? Pegue o Prefeito de Londrina e leve-o para a sua casa, coloque-o na sua cama e durma com ele. N\u00e3o est\u00e1 gostando - Sr. Presidente, pe\u00e7o um minuto para concluir, por favor, e obrigado pela \u00e1gua benta! -, n\u00e3o gostou? Leve o Prefeito de Londrina para casa! \r\nO povo n\u00e3o aguenta mais essa mentira, essa engana\u00e7\u00e3o. Pegue esse dinheiro, Prefeito, que n\u00e3o \u00e9 seu, mas do povo trabalhador londrinense, que acorda cedo, pega o \"bus\u00e3o\" lotado - vai todo mundo em p\u00e9, um em cima do pesco\u00e7o do outro, Deputado Bibo Nunes, parecendo uma lata de sardinha, o raio desse \"bus\u00e3o\" -, e coloque medicamentos. Pague o plant\u00e3o de mais, mais, mais m\u00e9dicos para atender o povo. Capine a capoeira, o coloni\u00e3o, a qui\u00e7a\u00e7a, que est\u00e1 saindo at\u00e9 on\u00e7a dos matos do Prefeito!\r\nBeijo no cora\u00e7\u00e3o, Londrina e Brasil, do seu amigo Deputado Boca Aberta. A paz de Deus!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2019&txPagina=24&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T13:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 2999/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.999, de 2019, sobre a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento dos honor\u00e1rios periciais em a\u00e7\u00f5es do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PROS orienta \"sim\". \u00c9 um projeto importante. \u00c9 preciso liberar imediatamente este recurso, Deputado Alexandre Frota, grande Deputado, para os peritos de todo o Pa\u00eds, que est\u00e3o no INSS combatendo as fraudes. Chega de fraude! Chega de corrup\u00e7\u00e3o!\r\nEnt\u00e3o, o PROS vota \"sim\". A libera\u00e7\u00e3o deste recurso, Sra. Presidenta, a Presidenta mais linda do Brasil, vai ajudar e muito a combater a corrup\u00e7\u00e3o.\r\nVolto a repetir: eu, Deputado Boca Aberta, e o PROS em especial somos favor\u00e1veis \u00e0 libera\u00e7\u00e3o deste recurso.\r\nO PROS orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), ANISTIA TRIBUT\u00c1RIA, EMPRESA, QUESTIONAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Questionamento da sociedade brasileira sobre a regulariza\u00e7\u00e3o de d\u00e9bitos de grandes empresas junto \u00e0 Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Pois bem. O povo quer saber: como \u00e9 que v\u00e3o ficar, na vota\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia, os maiores devedores da Previd\u00eancia brasileira? Como vai ficar a JBS? V\u00e3o anistiar? V\u00e3o dar o perd\u00e3o? Os bandidos travestidos de empres\u00e1rios que devem mais de 1 bilh\u00e3o, Sr. Ricardo Barros, mais de 1 bilh\u00e3o - o banco Bradesco deve 500 milh\u00f5es; a Unimed, 300 milh\u00f5es; a Lojas Americanas, 200 milh\u00f5es; a Volkswagen do Brasil, 300 milh\u00f5es; a Mercedes-Benz, 300 milh\u00f5es - v\u00e3o ser anistiados? O povo quer saber. Essa \u00e9 a pergunta que n\u00e3o quer calar.\r\nSras. Deputadas e Srs. Deputados, vamos ver como isso vai ficar, porque hoje come\u00e7a a discuss\u00e3o. O pau vai torar. Muitas ideias, para l\u00e1 e para c\u00e1, rolam aqui no plen\u00e1rio. O povo quer saber se eles v\u00e3o ser anistiados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-15T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "BOCA ABERTA, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRESEN\u00c7A, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS. \r\nMOTORISTA, ACIDENTE DE TR\u00c2NSITO, FALECIMENTO, EMPRESA, \u00d4NIBUS, DEMISS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Visita do Presidente Jair Bolsonaro \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados. Ocorr\u00eancia de acidente com v\u00edtima fatal envolvendo a Via\u00e7\u00e3o Garcia, entre os Munic\u00edpios de Presidente Prudente e Ara\u00e7atuba, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas! Fez at\u00e9 eco agora, n\u00e9? Est\u00e1 tudo bem com voc\u00eas a\u00ed? Como v\u00e3o? S\u00e3o de \"Bras\u00f3lia\"? Deem um grito a\u00ed! S\u00e3o daqui ou n\u00e3o? Se puderem, fa\u00e7am a c\u00e2mera dar aquela girandola - zap! Mostrem o povo l\u00e1! Voc\u00eas est\u00e3o a\u00ed, mas h\u00e1 quantos Deputados aqui? Ajudem-nos!\r\nO SR. PRESIDENTE (Luiz Lima. PSL - RJ) - Temos cinco Deputados presentes: o Deputado Giovani Cherini, o Deputado Luiz Lima, a Deputada Carmen Zanotto, o Deputado Boca Aberta e o Deputado Airton Faleiro, do PT do Par\u00e1. Est\u00e1 presente tamb\u00e9m o Deputado Z\u00e9 Silva, de Minas Gerais.\r\nO SR. BOCA ABERTA (PROS - PR) - Parab\u00e9ns a esses Deputados que aqui est\u00e3o, cumprindo o compromisso. Parab\u00e9ns, Deputada, grande e atuante Deputada!\r\nSr. Presidente, hoje \u00e9 uma segunda-feira braba, como diz o caboclo - n\u00e3o sei se l\u00e1 no seu Estado tamb\u00e9m se fala \"segunda-feira braba\" -, mas n\u00f3s estamos aqui, porque n\u00f3s somos empregados do povo, de alto luxo: recebemos 33.700 reais, pagos por voc\u00eas a\u00ed, por todo o povo brasileiro.\r\nHoje de manh\u00e3 estava aqui o Presidente Jair Bolsonaro. Bolsonaro, Bolsonaro. Mais uma vez? Bolsonaro. Estava aqui o homem, o Presidente, numa solenidade linda com as for\u00e7as de seguran\u00e7a do Brasil. Vixe Maria, Sr. Presidente, at\u00e9 me assustei! Falei: \"Nossa, tem major, comandante, brigadeiro; a c\u00fapula da For\u00e7a Nacional est\u00e1 aqui\". E foi um evento bonito. A\u00ed eu dei uma girandola, passei por tr\u00e1s do Presidente aqui. Depois, ele terminou o discurso e falou: \"Oi, Boca, tudo bem?\" Eu falei: \"Tudo bem\". At\u00e9 chamei o Presidente, com todo o respeito, evidentemente, e falei: \"E a\u00ed, garoto?\" Ele respondeu: \"Fala, Boca!\" \u00c9 desse jeito.\r\nN\u00f3s n\u00e3o somos nada - nada, viu? Voc\u00eas que est\u00e3o nos escutando a\u00ed, obrigado pelo carinho da audi\u00eancia. \u00c9 a TV C\u00e2mara explodindo de audi\u00eancia! N\u00f3s n\u00e3o somos nada na Ordem do Dia, nada, nada, nada! N\u00f3s somos um comedor de angu com taioba. Vim l\u00e1 do Paran\u00e1, de Londrina, a segunda maior cidade do Paran\u00e1, para falar a verdade rasgada, sem maquiagem, sem meias verdades nem frases engra\u00e7adas, para voc\u00ea ficar a\u00ed na frente da televis\u00e3o, no sof\u00e1, vendo o qu\u00ea? Vendo o que n\u00e3o pode ter na TV e abrindo os dentes.\r\nEnt\u00e3o, aqui a gente vem mostrar a verdade. J\u00e1 vieram alguns Deputados me falar: \"Ai, Boca, cuidado!\" O pessoal da t\u00e9cnica tamb\u00e9m est\u00e1 trabalhando na segunda-feira, o pessoal do cafezinho e da Mesa executiva tamb\u00e9m. J\u00e1 vieram alguns Deputados falar para mim: \"Ai, Sr. Boca Aberta, tome cuidado!\" Eu falei: \"Cuidado por qu\u00ea? Estou roubando? N\u00e3o! Estou passando algu\u00e9m para tr\u00e1s? N\u00e3o! Estou fazendo maracutaia, esquema, traquinagem? N\u00e3o, muito pelo contr\u00e1rio, eu, Boca Aberta, denuncio esquema, maracutaia e traquinagem!\" A\u00ed vieram falar: \"Porque v\u00e3o te levar para o Conselho de \u00c9tica!\" Eu perguntei: \"Ah, por que eu estou falando?, \"\u00c9, porque voc\u00ea fala demais!\"\r\nE n\u00e3o se pode falar para o povo saber, para o Brasil saber o que eles fazem aqui? N\u00e3o se pode falar? N\u00f3s vamos falar! Enquanto Deus colocar ar nos meus pulm\u00f5es, eu vou falar a verdade para o povo! S\u00f3 vou calar a minha boca se meterem bala, p\u00e1-p\u00e1-p\u00e1-p\u00e1, e me mandarem para debaixo da vala. Sr. Deputado - o senhor \u00e9 um Deputado, com todo respeito, \"atuant\u00edssimo\", est\u00e1 aqui trabalhando -, s\u00f3 v\u00e3o me calar no dia em que me meterem bala e me mandarem para debaixo da vala. Enquanto Deus colocar ar nos meus pulm\u00f5es, eu vou falar.\r\nMas vamos l\u00e1, vamos resenhar mais um pouquinho, vamos fazer uma contenda. Se liga no fluxo da batida, na sintonia da informa\u00e7\u00e3o. Aten\u00e7\u00e3o, Londrina! Aten\u00e7\u00e3o, motorista da Garcia! Para quem n\u00e3o sabe, a Garcia \u00e9 uma grande empresa paranaense, a que mais tem linhas, Sr. Deputado, no Paran\u00e1, em S\u00e3o Paulo, no Rio de Janeiro, enfim. \u00c9 o bar\u00e3o do transporte, vamos dizer assim, intermunicipal! Infelizmente... Prestem aten\u00e7\u00e3o nesta hist\u00f3ria. Ainda bem que voc\u00eas est\u00e3o sentados, sen\u00e3o voc\u00eas iam cair duros. Fiquem agarrados na poltrona a\u00ed! O que voc\u00eas v\u00e3o escutar agora a princ\u00edpio parece um acidente normal, mas n\u00e3o \u00e9. Prestem aten\u00e7\u00e3o.\r\nA empresa Garcia, Sr. Deputado, teve um acidente com esse motorista... Na verdade, foi o motorista que teve; um erro na fala n\u00e3o altera o produto. Pois bem, o motorista bateu com o \"bus\u00e3o\" na traseira de um caminh\u00e3o. De acordo com a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Estadual, a ocorr\u00eancia aconteceu ali entre Presidente Prudente e Ara\u00e7atuba - entre Paran\u00e1 e S\u00e3o Paulo, evidentemente. Foi uma paulada feia, matou o motorista. Um trabalhador trabalha hoje para pagar o que comeu ontem e est\u00e1 vendendo a janta para pagar o almo\u00e7o.\r\nVoc\u00ea sabia que l\u00e1 no Norte uma m\u00e3e estava dando sopa de pedra - pedra, pedra, pedra! - com raiz de \u00e1rvore para o filho comer? Voc\u00ea sabia disso? Em casa de pau a pique, Sr. Deputado! Isso \u00e9 not\u00edcia no Brasil inteiro; voc\u00ea n\u00e3o precisa acreditar em mim, neste tonto que vos fala, Boca Aberta. N\u00e3o precisa acreditar. Entra no Google e digita l\u00e1 \"sopa de pedra com raiz de \u00e1rvore\", para voc\u00ea ver a m\u00e3e dando essa sopa para o filho comer, porque n\u00e3o tem nada para comer. E os pol\u00edticos s\u00f3 pensam em roubar, roubar: \u00e9 dinheiro na cueca, \u00e9 dinheiro na calcinha, \u00e9 petrol\u00e3o, \u00e9 mensal\u00e3o, \u00e9 a Esquerda arrega\u00e7ando o Brasil. E arrega\u00e7ou, acabou a teta da vaca holandesa tamb\u00e9m. Foram repatriados quase 13 bilh\u00f5es da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, e ainda h\u00e1 quem fale que \u00e9 mentira! Lula est\u00e1 preso onde? \"H\u00e3? Hein? Quem?\" Lula est\u00e1 preso onde? Na sede da Pol\u00edcia Federal, n\u00e3o est\u00e1 em Neverland.\r\nPois bem, ele bateu o \"bus\u00e3o\"... T\u00e9cnica, aten\u00e7\u00e3o! Ainda bem que voc\u00eas est\u00e3o sentados a\u00ed. Segure-se a\u00ed, t\u00e9cnica! S\u00e3o os competentes c\u00e2meras aqui da C\u00e2mara dos Deputados. Ele bateu, e infelizmente um trabalhador, o Jos\u00e9 Martins de Amorim, faleceu no acidente. Sr. Deputado, \u00e9 agora que entra a paulada. \u00c9 de cair o cabelo do careca! E aqui n\u00f3s n\u00e3o vamos passar manteiga no bigode da on\u00e7a, n\u00e3o! N\u00f3s vamos falar! Pois bem, bateu, morreu, o IML chegou, levou. Houve como\u00e7\u00e3o, \u00e9 evidente. E a \u00fanica televis\u00e3o... Aten\u00e7\u00e3o, Londrina, Camb\u00e9, Rol\u00e2ndia e Ibipor\u00e3, coirm\u00e3s da nossa cidade aben\u00e7oada: a \u00fanica televis\u00e3o que teve a coragem de falar, de mostrar, que teve o saco roxo e mostrou l\u00e1 foi a TV Tarob\u00e1, l\u00edder absoluta de audi\u00eancia. A Rede Massa, do Ratinho J\u00fanior, comedor de queijo su\u00ed\u00e7o, Governador do Paran\u00e1, que est\u00e1 arrebentando com o funcionalismo p\u00fablico, est\u00e1 em greve e n\u00e3o mostrou. A Rede Globo, a Rede \"Globolixo\", n\u00e3o mostrou. A CNT n\u00e3o mostrou. A CBN, a r\u00e1dio que toca mentira...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. BOCA ABERTA (PROS - PR) - Presidente, eu pe\u00e7o 1 minuto para terminar. \r\nA CBN n\u00e3o tem aquele slogan, Sr. Deputado - eu n\u00e3o sei se tem l\u00e1 no Estado de V.Exa. -, CBN, a r\u00e1dio que toca not\u00edcia? Em Londrina, \u00e9 \"a r\u00e1dio que toca mentira\".\r\nPois bem, foi uma como\u00e7\u00e3o social, e a TV Tarob\u00e1, na figura do competente apresentador Diogo Hutt, l\u00edder absoluto de audi\u00eancia, falou... Eu vou vomitar agora. Aten\u00e7\u00e3o, Londrina! \r\nDeputada, eu estava ouvindo atentamente a senhora falando de uma doen\u00e7a que, na maioria das vezes, mata: o c\u00e2ncer, uma doen\u00e7a excomungada toda a vida, que, sendo feitos exames preventivos, ainda tem cura, mas, na maioria das vezes, manda para a vala.\r\nE o que aconteceu? O motorista... Aten\u00e7\u00e3o, agora, voc\u00eas v\u00e3o cair duros! Agora, vai, Sr. Presidente: o motorista que, infelizmente est\u00e1 ao lado do nosso Pai Celestial, o Pai das Luzes, Jos\u00e9 Martins de Amorim, dentro do caix\u00e3o, meu Pai Eterno... Com a fam\u00edlia chorando, filho chorando, neta chorando, l\u00e1grimas de sangue, porque o pai morreu num acidente num \u00f4nibus da empresa Via\u00e7\u00e3o Garcia, uma multimilion\u00e1ria que transporta milhares de pessoas pelo Brasil, essa empresa chegou \u00e0 beira do caix\u00e3o, chamou - pasmem os senhores - a esposa e disse: \"O seu marido, que est\u00e1 aqui dentro do caix\u00e3o, est\u00e1 demitido!\" \r\nOh, meu Pai do c\u00e9u, nos ajude! N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel! A empresa, Deputada, foi demitir - est\u00e1 aqui para quem quiser ver, e o Diogo Hutt mostrou - um funcion\u00e1rio morto, no caix\u00e3o! Sabe por qu\u00ea? Sabe por qu\u00ea? Agora voc\u00ea vai entender. Eu estou louco? Eu sou louco? Eu vou ficar louco? N\u00e3o! Sabe por qu\u00ea, Deputada? Porque quem bate atr\u00e1s est\u00e1 errado. Isso \u00e9 para n\u00e3o pagar as verbas rescis\u00f3rias para a fam\u00edlia. Est\u00e1 bom para a senhora ou n\u00e3o? Est\u00e1 bom para o povo de Londrina? Demitiram, no caix\u00e3o, um funcion\u00e1rio morto, \u00e9 evidente, para n\u00e3o pagar as verbas rescis\u00f3rias!\r\nUm beijo no cora\u00e7\u00e3o! A paz de Deus!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2019&txPagina=16&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-15T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "CORRUP\u00c7\u00c3O, COMBATE, BOCA ABERTA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Hist\u00f3rico da atua\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do orador no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Voltei, para a alegria do povo da nossa cidade e para - d\u00e1 at\u00e9 vontade de dar risada, n\u00e9? - desespero dos pol\u00edticos safados, vagabundos, ordin\u00e1rios que roubam o meu, o seu, o nosso dinheiro.\r\nSr. Presidente, achei que V.Exa. n\u00e3o iria me resenhar hoje. V.Exa. falou de todo mundo. Vou fazer um adendo ao que disse. Em 2016, o povo foi o Vereador mais votado do Estado do Paran\u00e1. Nos 84 anos da hist\u00f3ria de Londrina, o povo foi o Vereador mais votado. \u00c9 o povo, n\u00e3o sou eu. Eu me recolho \u00e0 minha ignor\u00e2ncia, \u00e0 minha insignific\u00e2ncia, \u00e0 minha pequenez. Por isso digo que o povo foi o Vereador mais votado, minha m\u00e3ezinha Maria Madalena, que eu adotei.\r\n No ano de 2016, o povo foi o Vereador mais votado do Sul do Pa\u00eds. Sr. Presidente, V.Exa. esqueceu de dizer que eu fui o pol\u00edtico cassado mais rapidamente na hist\u00f3ria de Londrina. Sabem por qu\u00ea? Porque eu denunciei, Deputada Erika Kokay, uma quadrilha que estava roubando o dinheiro do povo. As minhas den\u00fancias no Grupo de Atua\u00e7\u00e3o Especial de Combate ao Crime Organizado - GAECO, daquela cidade, eu desmantelei o pai da fac\u00e7\u00e3o, o Rony Alves; a m\u00e3e da fac\u00e7\u00e3o, o M\u00e1rio Takahashi ou vice-versa, e ficou um filhote da corrup\u00e7\u00e3o l\u00e1 ainda.\r\nAconteceu um fato in\u00e9dito, Deputada Erika Kokay, do PT: eu fui o primeiro pol\u00edtico do Brasil a usar a primeira tornozeleira eletr\u00f4nica anticorrupto do Pa\u00eds. Sabe por qu\u00ea? A hist\u00f3ria est\u00e1 l\u00e1, v\u00ea l\u00e1, pim-piririm-piririm, pim. V\u00ea l\u00e1. Esses bandidos que eu denunciei, o pai e a m\u00e3e da fac\u00e7\u00e3o, que nos cassaram dando um golpe, mas n\u00e3o fui cassado por corrup\u00e7\u00e3o, n\u00e3o. Fui cassado porque falava a verdade rasgada sem maquiagem, e o sistema n\u00e3o aceita pobre revolucion\u00e1rio, defensor do barraco, do favelado, do povo esquecido no fundo da periferia, na ponta da vila!\r\nO sistema n\u00e3o aceita, mas eu quebrei as algemas do sistema, disseminei minha fala carregada com subst\u00e2ncia venenosa, eloquente do discurso, sanguin\u00e1rio na fala para pol\u00edtico porco tremer na frente da Grace Kelly, que \u00e9 a bicicleta, a bike terror, que dispara mil palavras do alfabeto por minuto.\r\nPois bem, e o juiz daquela cidade, da 5\u00aa Vara Criminal, Dr. Rold\u00e3o, com todo o respeito ao senhor, pediu para colocar uma tornozeleira eletr\u00f4nica em mim, Boca Aberta, esse comedor de angu com taioba. Sabe por qu\u00ea, D. Maria Madalena? Porque eu me aproximei dos bandidos que eu denunciei. Ele colocou uma tornozeleira, eu inaugurei a primeira tornozeleira anticorrupto. At\u00e9 pedi para colocar l\u00e1 no dia - tem um v\u00eddeo l\u00e1 - neste p\u00e9 aqui, e depois, Deputada Erika Kokay, que eu n\u00e3o fui investigado por racha de sal\u00e1rio. Muito pelo contr\u00e1rio, eu denuncio quem faz esquema, maracutaia e traquinagem. Eu pedi para colocar aqui, \u00f3, a primeira tornozeleira anticorrupto. E eu disse: tem a outra perna tamb\u00e9m. Pode p\u00f4r no bra\u00e7o direito, no esquerdo e na l\u00edngua para travar um pouco. Mas n\u00e3o colocaram. A\u00ed eu a inaugurei. S\u00f3 que na hora de colocarem a tornozeleira anticorrupto, pedi para p\u00f4r um chip - entrem no meu Facebook, Deputado Boca Aberta e Boca Aberta J\u00fanior -, com o CPF e o RG dos bandidos que eu denunciei. Eles foram pegos no grampo do GAECO, roubando 1 milh\u00e3o e 700 mil reais do povo, fazendo esquema com empres\u00e1rio, para mudan\u00e7a de zoneamento, que voc\u00eas sabem muito bem como funciona. Pedi para colocar um chip. Se os bandidos se aproximassem de mim, de terno e gravata, a menos de 500 metros, a tornozeleira apitava: pi, pi, pi, pi ,pi, tem ladr\u00e3o, tem ladr\u00e3o! Eu fui protegido, Deputada Erika Kokay, do PT, dos bandidos de terno e gravata, inaugurando a primeira tornozeleira anticorrupto. Apitava, por qu\u00ea, Sr. Deputado? Porque...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. BOCA ABERTA (PROS - PR) - Obrigado pela \u00e1gua benta, pela aben\u00e7oada. Porque se eles chegassem perto de mim, apitava, tem ladr\u00e3o, tem ladr\u00e3o, eu escondia o celular, a carteira, o rel\u00f3gio, D. Madalena, porque se rouba o dinheiro do povo, n\u00e3o ia roubar um comedor de angu com taioba? Rouba. \r\nEu estou dando esse recado aqui porque a turma do lado de l\u00e1 n\u00e3o gosta que eu fale a verdade das aposentadorias especiais, que a senhora est\u00e1 na especial, Deputada Erika Kokay, e n\u00e3o tem legitimidade para defender o povo, porque a senhora n\u00e3o vai ser aposentada igualmente a um trabalhador comum; Deputada Jandira Feghali tamb\u00e9m; Deputado Ivan Valente est\u00e1 na especial, e a\u00ed n\u00e3o tem que escutar ladainha aqui.\r\nEnt\u00e3o, est\u00e1 dado o recado, para quem n\u00e3o sabia, fique sabendo que eu fui o primeiro pol\u00edtico a inaugurar a primeira tornozeleira anticorrupto da hist\u00f3ria do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2019&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-15T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "DIEGO GARCIA, FILIPE BARROS, LUISA CANZIANI, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CR\u00cdTICA.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), REQUERIMENTO DE DESTAQUE, BOCA ABERTA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, POSI\u00c7\u00c3O, ESCLARECIMENTO, DECLARA\u00c7\u00c3O DE VOTO.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Posicionamento do orador sobre requerimentos de destaques apresentados \u00e0 proposta de reforma previdenci\u00e1ria. Cr\u00edticas aos Deputados Diego Garcia, Filipe Barros e Luisa Canziani.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. Um beijo no cora\u00e7\u00e3o. Obrigado a todos voc\u00eas - d\u00e1 um grito a\u00ed, d\u00e1!(Manifesta\u00e7\u00e3o nas galerias.)\r\nAqui \u00e9 a Casa do Povo. Aqui voc\u00eas mandam. S\u00e3o voc\u00eas que pagam tudo isso aqui: energia, \u00e1gua, luz, caf\u00e9, sal\u00e1rio de Deputado, assessor. Tudo, com seus impostos: IPTU, ITR, ISS, CID, imposto sobre combust\u00edvel - o raio que os parta de tanto imposto. Um beijo no cora\u00e7\u00e3o de voc\u00eas. Que Deus, nosso Pai celestial, Pai das luzes, derrame copiosas chuvas de ben\u00e7\u00e3o a todos voc\u00eas.(Palmas nas galerias.)\r\nAguentem a\u00ed um cadinho. Vou falar agora da reforma da Previd\u00eancia.\r\nTem uns Deputados l\u00e1 da minha cidade que andam soltando fake news, e n\u00e3o t\u00eam vergonha na cara! Lavem a cara e tirem a m\u00e1scara! A reforma da Previd\u00eancia \u00e9 necess\u00e1ria. \u00c9 necess\u00e1ria. S\u00f3 que com alguns ajustes, algumas reguladas no platinado. Manja platinado? Carro velho, que tem que regular o gicl\u00ea para economizar gasolina? Pois bem, eu Boca Aberta falo para o povo agora que votei na reforma da Previd\u00eancia o Destaque n\u00ba 43.\r\nPara quem n\u00e3o sabe, eu votei o Destaque n\u00ba 43, na contenda da Comiss\u00e3o Especial da reforma da Previd\u00eancia, Sr. Presidente. Eu apresentei tr\u00eas emendas. Emenda A: diminuir a idade dos homens de 65 anos para 58 anos; e das mulheres de 62 anos para 53 anos. Foi rejeitada a minha emenda. Pegaram a minha emenda, limparam a bunda e jogaram na lata do lixo! N\u00e3o quiseram aceit\u00e1-la! Tudo bem. \r\nA\u00ed coloquei outra emenda para n\u00e3o tirar o BPC, BPC, BPC! Para manter o Benef\u00edcio de Prote\u00e7\u00e3o Continuada. Para quem n\u00e3o sabe, s\u00f3 resenhando aqui um pouquinho, o BPC \u00e9 para dar \u00e0quelas pessoas que n\u00e3o contribu\u00edram, que n\u00e3o t\u00eam tempo de contribui\u00e7\u00e3o, mas t\u00eam tempo de idade: 65 anos homens e mulheres. Minha m\u00e3e, D. Mercedes, tem o Benef\u00edcio de Prote\u00e7\u00e3o Continuada, 65 anos, e \u00e9 para deficientes tamb\u00e9m. Eu coloquei a emenda l\u00e1, ela veio para c\u00e1 e foi rejeitada.\r\nApresentei tamb\u00e9m uma emenda sobre o tempo de contribui\u00e7\u00e3o. Aten\u00e7\u00e3o, Brasil! Voc\u00ea que tem 1 m\u00eas de contribui\u00e7\u00e3o ou 30 anos, pagando todo o santo m\u00eas o que sai do seu sal\u00e1rio suado. Voc\u00ea acorda cedo, pega o bus\u00e3o lotado, vai todo mundo em p\u00e9, um em cima do pesco\u00e7o do outro, parecendo uma lata de sardinha o raio desses bus\u00e3o, e voc\u00ea contribu\u00eda todo o santo m\u00eas um cadinho. Se voc\u00ea morrer, fica para quem, patr\u00e3o? Vai para onde? Fica para o Governo. Eu coloquei para que metade dessa contribui\u00e7\u00e3o, se voc\u00ea vier a faltar, ou a sua esposa, ou vice-versa, ou parente de primeiro grau, filho ou filha, recebesse. Foi rejeitada! Pois bem. Isso l\u00e1 na Comiss\u00e3o Especial. Da Comiss\u00e3o Especial veio para c\u00e1, para o \"plenari\u00e3o\", isto que voc\u00eas est\u00e3o vendo aqui! A\u00ed os 513 Deputados deixaram suas digitais, ou votando favoravelmente aos destaques, ou votando contrariamente. Eu votei - est\u00e1 aqui - o destaque do BPC! Votei para manter o BPC, um sal\u00e1rio m\u00ednimo. N\u00e3o foi aprovado. Foi para o espa\u00e7o!\r\nVotei aqui o Destaque n\u00ba 12 da PEC 6... Se algu\u00e9m estiver duvidando, entra no Google, entra no Portal da Transpar\u00eancia!\r\nPe\u00e7o mais um tempo para terminar, Sr. Presidente, por favor, porque sen\u00e3o n\u00e3o vai dar para falar tudo. Faz tempo que estou resenhando isso. Obrigado.\r\nVotei o Destaque n\u00ba 12 para n\u00e3o acabar com a pens\u00e3o por morte. O que aconteceu? N\u00e3o passou, foi para o espa\u00e7o!\r\nVotei o Destaque n\u00ba 14, tamb\u00e9m da PEC 6/19, para manter o abono salarial. Voc\u00ea, povo brasileiro, que ganha de 1.300 reais a 2 mil reais perdeu o abono, mas eu votei, deixei a minha digital aqui para que n\u00e3o fosse tirado. Est\u00e1 aqui!\r\nVotei para diminuir para 53 anos, para os homens, a idade de aposentadoria de policial rodovi\u00e1rio federal, policial civil do DF e de agente penitenci\u00e1rio. Essa passou, foi aprovada.\r\nSr. Presidente, para terminar, pe\u00e7o mais 1 minuto, por favor. Obrigado. Est\u00e1 vazio aqui hoje. Joga essa \u00e1gua benta em n\u00f3s.\r\nPois bem. Votei tamb\u00e9m o Destaque n\u00ba 9, Emenda n\u00ba 176, para retirar os professores de todo o Brasil da atual reforma, porque eles iam ser prejudicados na aposentadoria. Na reforma antiga - quer dizer, a que vai virar antiga, creio eu -, na anterior, na que est\u00e1 vigente, eles t\u00eam uma aposentadoria melhor. O que aconteceu? Foi para o espa\u00e7o! Mas eu deixei a minha digital com o povo.\r\nA\u00ed, v\u00eam uns deputadozinhos p\u00e9 de rato l\u00e1 de Londrina... Deputado Filipe Barros, que at\u00e9 votou para me cassar l\u00e1, quando era Vereador, o senhor votou contra o povo! Desminta que eu quero ver! Desminta agora! A sua digital est\u00e1 aqui cravada, incrustada, enraizada! Est\u00e1 aqui!\r\nPe\u00e7o mais 1 minuto, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Luiz Lima. PSL - RJ) - Por favor, Deputado Boca Aberta, conclua. O Deputado Charlles Evangelista quer falar tamb\u00e9m.\r\nO SR. BOCA ABERTA (PROS - PR) - Obrigado.\r\nO Deputado Filipe Barros votou contra a redu\u00e7\u00e3o da idade dos professores! O Deputado Filipe Barros votou contra o aux\u00edlio por morte, juntamente com os Deputados Diego Garcia e Luisa Canziani, dois Deputados de Londrina.\r\nOs Deputados Luisa Canziani, Diego Garcia e Filipe Barros votaram para tirar o abono salarial do povo. S\u00e3o 20 milh\u00f5es de homens e mulheres, brasileiros e brasileiras, que v\u00e3o ficar sem o abono. Eu votei para manter. Eles votaram para arrebentar, para dar uma paulada no lombo do povo!\r\nOs Deputados Diego Garcia, Filipe Barros e Luisa Canziani votaram para acabar com a pens\u00e3o por morte.\r\nA\u00ed eu n\u00e3o aguento! A\u00ed eu vou cair duro! Ai, meu Pai do C\u00e9u! Ajude-nos!\r\nVoc\u00ea acha que eu estou mentindo? Voc\u00ea, povo brasileiro, acha que estou mentindo? Consulta a\u00ed.\r\nBeijo no cora\u00e7\u00e3o! Paz de Deus!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2019&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T10:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PESQUISA ELEITORAL, BOCA ABERTA, DEPUTADO FEDERAL, CANDIDATO A CARGO ELETIVO, ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, PREFEITO, LONDRINA (PR).\r\nMARCELO BELINATI, PREFEITO, LONDRINA (PR), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Lideran\u00e7a do orador em pesquisas de inten\u00e7\u00e3o de voto \u00e0 Prefeitura Municipal de Londrina, Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia a todos e a todas. Retornamos do recesso!\r\nLondrina \u00e9 cidade aben\u00e7oada, a segunda maior cidade do Paran\u00e1. Est\u00e1vamos num trabalho muito forte l\u00e1. Quero deixar registrado aqui, j\u00e1 no primeiro dia da volta do recesso parlamentar - o povo n\u00e3o tem f\u00e9rias, n\u00e3o; mas os pol\u00edticos t\u00eam bastantes f\u00e9rias por ano -, que foi feita uma pesquisa cient\u00edfica - aten\u00e7\u00e3o, povo aben\u00e7oado londrinense! - na nossa cidade, em parceria com a R\u00e1dio Paiquer\u00ea FM, l\u00edder de audi\u00eancia, do Sr. J.B. Faria e Lino Ramos, junto com o maior jornal de circula\u00e7\u00e3o daquela cidade, Folha de Londrina, e tamb\u00e9m com o Instituto Multicultural. E o povo, carinhosamente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, colocou o nosso nome em primeiro lugar no cora\u00e7\u00e3o do eleitor e da eleitora na pr\u00e9-corrida para a campanha, evidentemente, a Prefeito no ano que vem, somando, assim, 23%, Sr. Presidente, da totalidade dos votos da cidade.(Palmas nas galerias.)\r\nObrigado! Beijo no cora\u00e7\u00e3o!\r\nSr. Presidente, competente Deputado, isso equivale praticamente a cem mil votos na segunda maior cidade do Paran\u00e1, que \u00e9 Londrina, que est\u00e1 abandonada, largada \u00e0s tra\u00e7as. \u00c9 a cidade cujo Prefeito que n\u00e3o tem vergonha na cara, que \u00e9 o tal do \"Belin\u00f3quio\" - eu o apelidei assim carinhosamente, Sr. Presidente. \u00c9 o cruzamento de Belinati com Pin\u00f3quio. Da\u00ed nasceu o filhote de cruz credo, o tal do \"Belin\u00f3quio\". O povo de Londrina est\u00e1 abandonado.\r\nO Prefeito de qualquer cidade, D. Maria Madalena, minha segunda m\u00e3e, minha m\u00e3ezinha de cora\u00e7\u00e3o, pioneira aqui na Casa, Sr. Presidente, dentre os mais de 5 mil Munic\u00edpios da Federa\u00e7\u00e3o, tem por obriga\u00e7\u00e3o - obriga\u00e7\u00e3o! obriga\u00e7\u00e3o! -, de estar em primeiro lugar em qualquer tipo de pesquisa, porque ele \u00e9 o Prefeito. Pai Eterno, ajuda-nos! Ele \u00e9 a maior autoridade do Munic\u00edpio, tem que estar em primeiro lugar em qualquer pesquisa. Mas n\u00e3o, est\u00e1 em quarto lugar, caindo nas tabelas da audi\u00eancia. O Prefeito de qualquer cidade deste Brasilz\u00e3o de meu Deus...\r\nSr. Presidente, conceda-me mais 1 minuto, para eu concluir. Obrigado pela \u00e1gua benta!\r\nPois bem, o Prefeito, D. Maria Madalena, tem que estar em primeiro lugar at\u00e9 em bolinha de gude, patr\u00e3o! Ou eu estou errado? Eu estou louco? Eu sou louco? Eu vou ficar louco? Muitos me chamam de louco. H\u00e1 Deputados aqui que me chamam de louco. Mas louco s\u00e3o os loucos que achavam que o louco era louco.\r\nSr. Prefeito de Londrina, ainda h\u00e1 tempo de ajudar o povo neste restinho de mandato, mequetrefe, um mandato que est\u00e1 cheio de paus-mandados, de bate-paus atarracados no seu saco, mamando na teta da vaca holandesa, que d\u00e1 o leite mais puro do mundo.\r\nDeputado, j\u00e1 tomou chocolate su\u00ed\u00e7o? Nunca vi, nem comi, eu s\u00f3 ou\u00e7o falar. \u00c9 o leite da teta da vaca holandesa que d\u00e1 o chocolate su\u00ed\u00e7o.\r\nBeijo no cora\u00e7\u00e3o, Londrina! Obrigado por eu estar em primeiro lugar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FAM\u00cdLIA, BOCA ABERTA, DEPUTADO FEDERAL, PRESEN\u00c7A, CONGRESSO NACIONAL, HOMENAGEM, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DEFESA, LONDRINA (PR).",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Presen\u00e7a de familiares do orador no Congresso Nacional.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sra. Presidenta.\r\nQuero agradecer hoje a presen\u00e7a da minha fam\u00edlia aqui no Congresso. A minha esposa, Mara Boca Aberta, est\u00e1 aqui. O meu outro filho, que n\u00e3o \u00e9 o Deputado Estadual que est\u00e1 no Paran\u00e1 trabalhando, porque tamb\u00e9m come\u00e7aram os trabalhos l\u00e1, meu outro filho, o Boquinha, est\u00e1 aqui tamb\u00e9m. Est\u00e1 minha netinha tamb\u00e9m, a Boquinhazinha. \u00c9 muita boca por metro quadrado, n\u00e3o \u00e9, Deputado?\r\nQuero agradecer o carinho da minha fam\u00edlia para com o nosso trabalho, um trabalho forte, \u00e1rduo, em Londrina, a segunda maior cidade do Paran\u00e1. A Mara Boca Aberta tem tocado o gabinete do povo, duas estruturas do meu filho Boca Aberta J\u00fanior e a nossa, Otoni de Paula, grande Deputado pelo Rio de Janeiro, duas estruturas sempre para ajudar o povo.\r\nO dia em que o pol\u00edtico entender, Otoni de Paula, que n\u00f3s somos um empregado de alto luxo do povo, o Paran\u00e1, Londrina e o Brasil, nossa querida Presidente Geovania de S\u00e1, come\u00e7ar\u00e3o a mudar.\r\nBeijo no cora\u00e7\u00e3o. A paz de Deus!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=157&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T12:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REPORTAGEM, JOS\u00c9 LUIZ DATENA, JORNALISTA, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, FEMINIC\u00cdDIO, BOCA ABERTA, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 2150/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI MARIA DA PENHA, CRIME INAFIAN\u00c7\u00c1VEL, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, DELEGADO DE POL\u00cdCIA, DECRETA\u00c7\u00c3O, PRIS\u00c3O PREVENTIVA, AGRESSOR.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Esclarecimento ao apresentador Jos\u00e9 Luiz Datena, da TV Band,  sobre a apresenta\u00e7\u00e3o, pelo orador, de projeto de lei relativo \u00e0 autonomia ao Delegado de Pol\u00edcia da decreta\u00e7\u00e3o de pris\u00e3o do autor de feminic\u00eddio.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todas e a todos.\r\nSr. Presidente, obrigado pelo carinho.\r\nPois bem. Eu ouvi, na quinta-feira passada, Sr. Presidente, o competente apresentador Jos\u00e9 Luiz Datena, o Daten\u00e3o, da Band, falar de um vagabundo, de um bandido travestido de marido que esfaqueou e matou uma senhora, infelizmente, uma m\u00e3e de fam\u00edlia. Ele a jogou no caix\u00e3o, na sepultura, depois de lhe dar 38 facadas, na cidade de Sarandi, pr\u00f3xima \u00e0 Londrina.\r\nE o Datena, nessa oportunidade, questionou, Sr. Presidente Rodrigo Maia: \"Cad\u00ea os Deputados Federais, que n\u00e3o fazem uma lei para endurecer a pena de quem comete feminic\u00eddio, para jogar uma \u00e1gua benta nisso e, assim, ajudar as mulheres de todo o Brasil a mandarem esses vagabundos para a tranca, para a jaula?\"\r\nPois bem, quero dizer que, desde quinta-feira - j\u00e1 est\u00e3o caindo os cabelos da minha cabe\u00e7a -, estou ligando para a Band para tentar falar com o Datena, mas n\u00e3o consegui. Eu consegui o contato do filho dele e mandei um projeto nosso, que j\u00e1 est\u00e1 tramitando nesta Casa. Aten\u00e7\u00e3o, Srs. Deputados e Sras. Deputadas: j\u00e1 est\u00e1 tramitando nesta Casa um projeto com o t\u00edtulo toler\u00e2ncia zero - zero! zero! - para os agressores das mulheres brasileiras. O delegado vai ter poder de juiz. Quando o agressor chegar \u00e0 delegacia, j\u00e1 vai poder ter a pris\u00e3o decretada, para que permane\u00e7a preso...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. BOCA ABERTA (PROS - PR) - Pe\u00e7o s\u00f3 mais 1 minuto, Sr. Presidente. \r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - N\u00e3o posso, por causa da Ordem do Dia.\r\nO SR. BOCA ABERTA (PROS - PR) - S\u00f3 mais 1 minuto, para eu concluir.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - N\u00e3o posso, Deputado. Sen\u00e3o, os outros v\u00e3o querer falar tamb\u00e9m.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "BOCA ABERTA, DEPUTADO FEDERAL, PESQUISA DE OPINI\u00c3O, ELEI\u00c7\u00c3O, PREFEITO, LONDRINA (PR). \r\nMARCELO BELINATI, PREFEITO, LONDRINA (PR), GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Lideran\u00e7a do orador em pesquisa de inten\u00e7\u00e3o de voto \u00e0 Prefeitura Municipal de Londrina, Estado do Paran\u00e1. Incompet\u00eancia administrativa do Prefeito Marcelo Belinati.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Srs. Deputados e Sras. Deputadas.\r\nRapidamente aqui, esticando o chiclete, sem muita delonga, quero dizer, Sr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, que, em pesquisa realizada na cidade de Londrina, a segunda maior cidade do Paran\u00e1, o povo colocou o nosso nome em primeiro lugar no cora\u00e7\u00e3o do eleitor e da eleitora daquela cidade, deixando assim o Deputado Boca Aberta, este comedor de angu com taioba que vos fala, em primeiro lugar no cora\u00e7\u00e3o do povo, com 23% das inten\u00e7\u00f5es de voto para Prefeito no ano que vem. Isso equivale a quase 100 mil votos naquela cidade.\r\nIsso \u00e9 o povo aben\u00e7oado de Londrina deixando para tr\u00e1s o atual Prefeito, que deveria estar em primeiro lugar no cora\u00e7\u00e3o daquela gente, mas, n\u00e3o, sua popularidade est\u00e1 caindo nas tabelas de audi\u00eancia.\r\nO Prefeito de qualquer um dos mais de 5 mil Munic\u00edpios da Federa\u00e7\u00e3o, Deputado Francischini, tem a obriga\u00e7\u00e3o - obriga\u00e7\u00e3o! - de estar em primeiro lugar, mas o atual Prefeito da aben\u00e7oada cidade de Londrina est\u00e1 caindo nas pesquisas - est\u00e1 em quarto lugar - por maltratar o povo.\r\nSr. Presidente, o Prefeito deveria estar em primeiro lugar at\u00e9 em jogo de bolinha de gude, mas n\u00e3o est\u00e1, o que demonstra sua inoper\u00e2ncia, sua incompet\u00eancia. Esse Prefeito, que j\u00e1 foi Deputado Federal, \u00e9 Marcelo Belinati, que eu carinhosamente apelidei de Marcelo \"Belin\u00f3quio\".\r\nBeijo no cora\u00e7\u00e3o do povo de Londrina e do Brasil.\r\nA paz de Deus!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=150&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MARCELO BELINATI, PREFEITO, LONDRINA (PR), GEST\u00c3O, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Responsabilidade do Prefeito Marcelo Belinati pela situa\u00e7\u00e3o prec\u00e1ria da sa\u00fade p\u00fablica no Munic\u00edpio de Londrina, Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais Deputados, continua na minha cidade, Londrina, o caos na sa\u00fade. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, Prefeito Marcelo \"Belin\u00f3quio\"! O que o senhor quer fazer com o povo aben\u00e7oado da minha cidade? O senhor \u00e9 m\u00e9dico. O senhor, na campanha para Prefeito, prometeu sa\u00fade de qualidade, prometeu para o povo que ia cuidar do povo londrinense, e n\u00e3o \u00e9 isso o que est\u00e1 acontecendo.\r\nO senhor, Prefeito Marcelo \"Belin\u00f3quio\", vendeu sonho e entregou ilus\u00e3o para o povo londrinense. As UPAs est\u00e3o caindo pelas tabelas. O atendimento no raio de uma UPA demora 10, 12, 14 horas. Os postos de sa\u00fade est\u00e3o sem rem\u00e9dios e sem m\u00e9dicos, o povo est\u00e1 suplicando, implorando por atendimento, e o senhor, inerte. \r\nTome vergonha nessa cara, Prefeitinho p\u00e9 de rato!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=153&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONVITE, DEPUTADO FEDERAL, FISCALIZA\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE, LONDRINA (PR).\r\nPREFEITO, LONDRINA (PR), DESPESA P\u00daBLICA, PUBLICIDADE.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Convite a Deputados para participa\u00e7\u00e3o na blitze  da sa\u00fade, no Munic\u00edpio de Londrina, Estado do Paran\u00e1. Realiza\u00e7\u00e3o pelo Prefeito Municipal de elevados gastos com publicidade em detrimento da sa\u00fade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Voltamos, Sr. Presidente! Obrigado pelo carinho do espa\u00e7o, mais uma vez. Vamos sentando pau. Se n\u00e3o querem falar, deixem o espa\u00e7o para n\u00f3s, que n\u00f3s falamos \u00e0 vontade aqui. Se puder dar uns 5 minutos para n\u00f3s, n\u00f3s vamos falando.\r\nO SR. VERMELHO (PSD - PR) - Deixe um pouco para mim, Deputado Boca!\r\nO SR. BOCA ABERTA (PROS - PR) - Obrigado. Beijo no cora\u00e7\u00e3o!\r\nVolto aqui para falar da sa\u00fade da minha cidade. Eu convido os Deputados de Londrina - h\u00e1 mais tr\u00eas Deputados de l\u00e1, Sr. Presidente - a ir comigo fazer as blitze da sa\u00fade. Antes de eu ser o Vereador... Eu n\u00e3o, o povo. Antes de o povo ser o Vereador mais votado do Estado do Paran\u00e1, eu j\u00e1 institu\u00ed as blitze da sa\u00fade daquela cidade, pegando o mau m\u00e9dico dormindo e o povo morrendo na fila do desatendimento.\r\nEnt\u00e3o, eu convido, agora como Deputado Federal, os demais Deputados de Londrina a ir com a gente l\u00e1, porque o Prefeito de Londrina, pasmem os senhores, est\u00e1 gastando, Sr. Presidente, 3 milh\u00f5es de reais do dinheiro do povo aben\u00e7oado londrinense, do IPTU, do ITR, do ISS, para maquiar a informa\u00e7\u00e3o na cabe\u00e7a do povo. O Prefeito de Londrina est\u00e1 pegando o dinheiro que era para ser investido na sa\u00fade, na malha asf\u00e1ltica, na ilumina\u00e7\u00e3o, para capinar capim coloni\u00e3o na cidade e est\u00e1 maquiando a informa\u00e7\u00e3o, alienando o povo londrinense da informa\u00e7\u00e3o e fazendo o povo de massa de modelar da m\u00eddia na Internet.\r\nTome vergonha na cara, seu Prefeitinho mequetrefe, p\u00e9 de rato, excomungado! Tome vergonha na cara! E pode processar \u00e0 vontade. Processe \u00e0 vontade! Um a mais ou um a menos n\u00e3o vai fazer c\u00f3cegas n\u00e3o, Sr. Prefeito.\r\nEnt\u00e3o, este \u00e9 apelo que eu fa\u00e7o aos Deputados de Londrina: vamos comigo l\u00e1, vamos juntos ajudar o povo londrinense!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=156&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2150/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIME INAFIAN\u00c7\u00c1VEL, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, DELEGADO DE POL\u00cdCIA, DECRETA\u00c7\u00c3O, PRIS\u00c3O PREVENTIVA, AGRESSOR.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei a respeito da pris\u00e3o do agressor \u00e0 mulher, o chamado projeto da toler\u00e2ncia zero.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nVoltei mais uma vez. Hoje, h\u00e1 Boca Aberta em dose tripla. Aproveito este espa\u00e7o de tempo para deixar o Brasil ver e ouvir a C\u00e2mara dos Deputados. A TV C\u00e2mara est\u00e1 explodindo de audi\u00eancia!\r\nSras. e Srs. Deputados, eu protocolei um projeto aqui, que j\u00e1 est\u00e1 tramitando, e escutei o Jos\u00e9 Luiz Datena, o Daten\u00e3o - beijo no cora\u00e7\u00e3o, Datena! -, grande apresentador, uma das maiores reservas morais do jornalismo nacional... Na quinta-feira passada, ele ficou dando repique, com louvor e com raz\u00e3o, num bandido travestido de marido que matou com 38 facadas uma senhora m\u00e3e de fam\u00edlia na cidade de Marialva, coirm\u00e3 de Londrina. E o Datena indagou, ao vivo, na Rede Bandeirantes: \"N\u00e3o tem nenhum Deputado? Cad\u00ea a C\u00e2mara dos Deputados para fazer um projeto de lei para endurecer para esses bandidos travestidos de marido que arrebentam e matam a mulherada aben\u00e7oada do Brasil?\"\r\nPois bem, o meu projeto que est\u00e1 tramitando aqui se chama Toler\u00e2ncia Zero. Com esse nosso projeto aprovado, o delegado ter\u00e1 direito de juiz para colocar na jaula o bandido agressor de mulher. Esse bandido - e ainda vamos ter que pagar a comida desse vagabundo - n\u00e3o ter\u00e1 fian\u00e7a e vai permanecer preso. Vai permanecer preso at\u00e9 o t\u00e9rmino do processo, do tr\u00e2nsito em julgado, dando, assim, tranquilidade \u00e0 v\u00edtima.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=159&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIVULGA\u00c7\u00c3O, JOS\u00c9 LUIZ DATENA, APRESENTADOR DE PROGRAMAS DE TELEVIS\u00c3O, PL 2150/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIME INAFIAN\u00c7\u00c1VEL, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, DELEGADO DE POL\u00cdCIA, DECRETA\u00c7\u00c3O, PRIS\u00c3O PREVENTIVA, AGRESSOR.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Prop\u00f3sito do orador de encaminhamento ao apresentador Jos\u00e9 Luiz Datena, da Rede Bandeirantes de Televis\u00e3o, do projeto de lei a respeito da pris\u00e3o do agressor \u00e0 mulher, o chamado projeto da toler\u00e2ncia zero.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado.\r\nVoltando a falar sobre o caso do nosso projeto que est\u00e1 tramitando aqui, para que haja toler\u00e2ncia zero, zero, ao agressor das mulheres aben\u00e7oadas brasileiras, eu liguei l\u00e1 na Band, e eles n\u00e3o quiseram passar para o Jos\u00e9 Luiz Datena o nosso projeto.\r\nA\u00ed fica dif\u00edcil, Datena! N\u00e3o sei se voc\u00ea sabe o que est\u00e1 acontecendo a\u00ed na sua produ\u00e7\u00e3o - digo isso com todo o respeito a voc\u00ea, Datena, \u00e9 evidente -, mas n\u00f3s queremos passar o projeto para o senhor divulgar a\u00ed, porque h\u00e1, sim, Deputado aqui que est\u00e1 defendendo o povo, em especial, em especial, Deputada Joice Hasselmann, as mulheres. \r\nEnt\u00e3o, Sr. Datena, o senhor cobrou, e n\u00f3s Parlamentares temos o direito \u00e0 contradita, ao contraponto. Eu quero encaminhar o projeto. E espero, Sr. Jos\u00e9 Luiz Datena, que voc\u00ea possa receber o nosso projeto e divulgar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=160&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MARCELO BELINATI, PREFEITO, LONDRINA (PR), GEST\u00c3O,  CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Inefici\u00eancia da gest\u00e3o do Prefeito Marcelo Belinati, do Munic\u00edpio de Londrina, Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado. Achei que era verdade, por 1 minuto.(Risos.)\r\nUm beijo no cora\u00e7\u00e3o de todos os Deputados e Deputadas, porque tem dia que nem eu me aguento, sabia? \u00c0s vezes eu me olho no espelho, Deputada Joice Hasselmann, e pergunto: \"Ser\u00e1 que eu sou eu?\" \u00c0s vezes vejo uns v\u00eddeos, Srs. Deputados, e falo: \"Meu Pai do C\u00e9u, ser\u00e1 que eu falei tudo aquilo mesmo?\" Enfim, \u00e9 o jeito da madeira. Recolho-me \u00e0 minha ignor\u00e2ncia, \u00e0 minha insignific\u00e2ncia, \u00e0 minha pequenez. Tenho pouco estudo, estudei at\u00e9 a 4\u00aa s\u00e9rie prim\u00e1ria. Mas canudo nunca foi sin\u00f4nimo, Deputado Joice Hasselmann, de sucesso financeiro e profissional, n\u00e3o. \u00c0s vezes muita for\u00e7a de vontade supera as dificuldades.\r\nMas quero aqui, Sr. Presidente... J\u00e1 ocupei quase todo o 1 minuto. D\u00ea-me mais 1 minutinho. Jogue \u00e1gua benta em n\u00f3s! D\u00ea aquela aben\u00e7oada, s\u00f3 hoje!\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Est\u00e1 bom, s\u00f3 hoje.\r\nO SR. BOCA ABERTA (PROS - PR) - Amoleceu o cora\u00e7\u00e3o? Obrigado, Sr. Presidente. E hoje \u00e9 meu anivers\u00e1rio: quatro ponto nove.(Pausa.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Quatro ponto nove?\r\nO SR. BOCA ABERTA (PROS - PR) - Quatro ponto nove. Estou mais para l\u00e1 do que para c\u00e1. Tenho mais passado do que futuro, Sr. Presidente. Para mim qualquer caminho j\u00e1 est\u00e1 saindo a venda.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Est\u00e1 novo ainda.\r\nO SR. BOCA ABERTA (PROS - PR) - Obrigado.\r\nVamos falar mais um pouquinho da minha cidade. Por que da minha cidade? Porque sou oriundo de l\u00e1. Nasci e fui criado em Londrina, \u00e9 l\u00f3gico. E a cidade est\u00e1 muito maltratada. O Prefeito est\u00e1 com o cora\u00e7\u00e3o duro demais. Amole\u00e7a o seu cora\u00e7\u00e3o, Prefeito Marcelo \"Belin\u00f3quio\"! Eu o apelidei como tal. Do cruzamento de Belinati com Pin\u00f3quio, Deputada Joice Hasselmann, nasceu o filhotinho de cruz-credo, o \"Belin\u00f3quio\", que enganou o povo.\r\nA cidade est\u00e1 largada: tem buraco, mato, bueiro entupido. Da ilumina\u00e7\u00e3o nem se fala, est\u00e1 parecendo o castelo do Conde Dr\u00e1cula, uma penumbra desgra\u00e7ada. E o Prefeito n\u00e3o se co\u00e7a, fica sentado no ar condicionado. V\u00e1 correr os bairros, Prefeito, pelo amor de Deus!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=161&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMPRESA DE TRANSPORTE RODOVI\u00c1RIO, LONDRINA (PR), DEMISS\u00c3O, EMPREGADO.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Demiss\u00e3o de empregados pela empresa Transportes Coletivos Grande Londrina, no Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite, Sr. Presidente! Obrigado pelo carinho, mais uma vez.\r\nQuero falar de um crime que est\u00e1 acontecendo na minha cidade mais que querida, a aben\u00e7oada Londrina. A empresa Transportes Coletivos Grande Londrina est\u00e1 demitindo em massa, Deputada Soraya Manato: 150 cobradores j\u00e1 foram para o olho da rua, para a rua da amargura. E o Prefeito de Londrina, que fez a concess\u00e3o a essa empresa, n\u00e3o faz nada - n\u00e3o faz nada! \r\nO dono da empresa, Deputado Bibo Nunes, \u00e9 o bar\u00e3o do transporte coletivo, o tal de Nen\u00ea Constantino, que mandou matar at\u00e9 o genro. Virgem Maria! Miseric\u00f3rdia! Quem pode com um homem desses!? Ele mandou matar at\u00e9 o genro, e j\u00e1 foi condenado.\r\nEu n\u00e3o tenho medo de falar, n\u00e3o! Ele era dono da empresa a\u00e9rea, a Gol.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=286&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-08T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "FAMILIA, BOCA ABERTA, DEPUTDO FEDERAL, PRESEN\u00c7A, CAMARA DOS DEPUTADOS, SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Presen\u00e7a de familiares do orador na C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas.\r\nVou falar baixinho, hoje, porque estou com a minha netinha querida, meu diamante rosa, que veio visitar Bras\u00edlia, com o vov\u00f4. \r\nQuero agradecer a presen\u00e7a \u00e0 minha esposa, Mara Boca Aberta, que est\u00e1 aqui me filmando, ao meu filho Boquinha e ao Deputado Alexandre Frota.\r\nQuero dizer a todos os Parlamentares e a todo o povo brasileiro que a fam\u00edlia \u00e9 tudo na vida. A fam\u00edlia \u00e9 o pilar, a pilastra - n\u00e3o \u00e9, meu diamante rosa? - do Brasil. Ela falou do Brasil!\r\nSei que, de fato, n\u00e3o podemos trazer participante ao p\u00falpito, mas o Presidente, com o cora\u00e7\u00e3o mole, aben\u00e7oou-nos, hoje, e liberou. Quero dizer ao povo aben\u00e7oado do Brasil, em especial de Londrina, que valorizem a fam\u00edlia, os princ\u00edpios \u00e9ticos, morais, da lisura, da transpar\u00eancia.\r\nD. Maria Madalena, nossa segunda m\u00e3ezinha, pioneira na Casa, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, o amor de av\u00f4 - quem \u00e9 av\u00f4 sabe - parece que \u00e9 redobrado, quando tem um neto ou uma neta.\r\nEu s\u00f3 tenho a agradecer a Deus por me dar vida e sa\u00fade para continuar os nossos trabalhos na C\u00e2mara dos Deputados, defendendo o povo.\r\nMeu diamante rosa j\u00e1 est\u00e1 aprendendo com o vov\u00f4. Ela est\u00e1 comendo chips e chupando pirulito, tudo junto. \u00c9 desse jeito!\r\nBeijo no cora\u00e7\u00e3o, Brasil!\r\nA paz de Deus!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F8%2F2019&txPagina=22&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-08T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PRONUNCIAMENTO, DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO POL\u00cdTICO, ESQUERDA POL\u00cdTICA, DIREITA POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Rep\u00fadio aos discursos repetitivos proferidos no plen\u00e1rio por parlamentares da Oposi\u00e7\u00e3o e governistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nEscuto aqui os Deputados Otoni de Paula e Marcel Van Hattem. E escuto o lado de l\u00e1 falando: \"Quem matou Marielle? Quem matou Celso Daniel? Quem tentou matar Bolsonaro?\" Pergunta-se quem tentou matar um monte de gente.\r\nAgora eu quero saber e o Brasil quer saber: quem mandou matar Odete Roitman, l\u00e1 da novela da Globo? Queremos saber. Lembram da Odete Roitman, da \"Globolixo\"? Plim-plim! Quero saber. At\u00e9 hoje, t\u00e9cnica, ningu\u00e9m sabe. Voc\u00eas sabem a\u00ed quem matou Odete Roitman? Fala a\u00ed!\r\nPelo amor de Deus, chega de resenha e contenda! Vamos trabalhar para o povo!\r\nOh, Deputada Erika Kokay, quem matou Odete Roitman, mulher? Fala aqui!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F8%2F2019&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-08T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "MARCELO BELINATI, PREFEITO, LONDRINA (PR), ESTA\u00c7\u00c3O RODOVI\u00c1RIA, IMPEDIMENTO, ACESSO, PESSOA SEM-TETO, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Cr\u00edticas ao Prefeito Marcelo Belinati, do Munic\u00edpio de Londrina, Estado do Paran\u00e1, pela coloca\u00e7\u00e3o de grades na rodovi\u00e1ria da municipalidade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas.\r\nSr. Presidente, quero falar, mais uma vez, da minha cidade mais que aben\u00e7oada, Londrina. O Prefeito Marcelo \"Belin\u00f3quio\", um desavergonhado, algu\u00e9m que n\u00e3o tem vergonha nenhuma na cara, que deveria pedir para sair correndo, pedir para cagar e sair correndo, n\u00e3o tem compet\u00eancia para estar no comando da Prefeitura de Londrina.\r\nPasmem, senhoras e senhores, o Prefeito Marcelo \"Belin\u00f3quio\", na calada da noite, ao apagar das luzes, colocou na rodovi\u00e1ria de Londrina uma grade, promovendo uma segrega\u00e7\u00e3o social. O Prefeito gastou 46 mil reais do dinheiro do povo londrinense, do IPTU, do ITR, do ISS, do raio que os parta de tanto imposto, para colocar uma grade na rodovi\u00e1ria.\r\nEm 48 horas, o competente Minist\u00e9rio P\u00fablico de Londrina pediu a imediata retirada da grade. \r\nMas por que a grade, Deputado Boca Aberta? V.Exa. vai entender, Deputado Bibo Nunes, num linguajar popular, de f\u00e1cil entendimento, que o povo compreende bem. O Prefeito de Londrina colocou a grade para n\u00e3o deixar os moradores de rua adentrarem a \u00e1rea. Ele proibiu o direito de ir e vir e de permanecer, coisa que \u00e9 garantida a todos n\u00f3s, ao povo aben\u00e7oado brasileiro, no art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o brasileira. \r\nNum ato covarde, insano, baixo, rasteiro, med\u00edocre, como um rato ou uma ratazana de esgoto, o Prefeito cometeu essa arbitrariedade contra o povo. \r\nPrefeito, em vez de ter gastado esses 46 mil reais, que o senhor literalmente jogou na lata do lixo, na rede de esgoto, o senhor deveria ter pego este dinheiro e ter aplicado na sa\u00fade, para comprar rem\u00e9dio como Dipirona, AAS, Melhoral Infantil. Srs. Deputados, para V.Exas. terem uma ideia, est\u00e3o faltando at\u00e9 fitas para doentes diab\u00e9ticos nos postos de sa\u00fade e nas UPAs de Londrina, e o Prefeito querendo implementar a segrega\u00e7\u00e3o social do povo londrinense! \r\nO senhor \u00e9 uma vergonha para o povo londrinense! \r\nNa campanha para a Prefeitura, Deputado Bibo Nunes, esse prefeitinho, que n\u00e3o tem vergonha na cara, prometeu sonhos e entregou ilus\u00f5es. Mas esse prefeito est\u00e1 caindo nas tabelas de pesquisas. Ele, que est\u00e1 em terceiro lugar, est\u00e1 caindo para o quarto lugar. Mas, gl\u00f3ria a Deus, este comedor de angu com taioba que vos fala, este Boca Aberta, mesmo com pouco estudo - a quarta s\u00e9rie do prim\u00e1rio; canudo nunca foi sin\u00f4nimo de sucesso financeiro -, est\u00e1 primeiro lugar no cora\u00e7\u00e3o do eleitor e da eleitora londrinenses. \r\nAinda h\u00e1 tempo, Prefeito, neste restinho de mandato que o senhor tem, de o senhor levantar essa bunda branca da cadeira de Prefeito, sair do ar-condicionado e dar uma girandola, um corrupio, um mortal nos bairros de Londrina, para ver de que o povo est\u00e1 precisando. O senhor s\u00f3 vive no ar-condicionado! O senhor nomeou um monte de pau-mandado, todos atarracados nas tetas da vaca holandesa, todos parentes: \u00e9 a m\u00e3e de fulano, o pai de sicrano, o tio de beltrano. At\u00e9 papagaio foi nomeado no Governo do senhor!\r\nPortanto, Prefeito, tome vergonha nessa cara! Lave a cara e tire essa m\u00e1scara. O senhor \u00e9 um dos piores, se n\u00e3o for o pior, Prefeitos de Londrina. Esta \u00e9 minha opini\u00e3o, Deputado Bibo Nunes, competente Deputado do Sul.\r\nSr. Presidente, em nome do povo aben\u00e7oado londrinense, do povo guerreiro trabalhador, que acorda cedo, que pega o \u00f4nibus lotado, em p\u00e9, um em cima do pesco\u00e7o do outro, parecendo uma lata de sardinha, povo que nos conferiu no ano passado a chance de ser o Deputado Federal mais votado da cidade de Londrina, povo que elegeu tamb\u00e9m meu filho, o Deputado Boca Aberta J\u00fanior, pe\u00e7o que, pelo amor de Deus, ajude o povo, porque o trabalhador londrinense n\u00e3o aguenta mais essa vergonha que o senhor tem feito.\r\nBeijo no cora\u00e7\u00e3o a todos!\r\nQue Deus, nosso Pai celestial, Pai das luzes, derrame copiosas chuvas de b\u00ean\u00e7\u00e3os sobre todos n\u00f3s!\r\nAo povo brasileiro desejo a paz de Deus.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F8%2F2019&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "DEN\u00daNCIA, CAROLINA MOURA LEBBOS, JU\u00cdZA FEDERAL, AMEA\u00c7A, S\u00cdTIO (INTERNET), BOCA ABERTA, DEPUTADO FEDERAL, BOCA ABERTA J\u00daNIOR, DEPUTADO ESTADUAL.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Encaminhamento, \u00e0 Ju\u00edza Federal Carolina Moura Lebbos, de den\u00fancia de amea\u00e7as veiculadas por site  contra o orador e o seu filho, Deputado Estadual Boca Aberta J\u00fanior.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas!\r\n\u00c9 muita gripe, Sr. Presidente! Estou quase caindo duro! N\u00e3o sei se vou conseguir fazer o meu pronunciamento.\r\nSras. Deputadas e Srs. Deputados, quero deixar bem claro que aquele grupo terrorista que atacou covardemente a Ju\u00edza Federal Carolina Moura Lebbos, ju\u00edza de conduta inquestion\u00e1vel, intoc\u00e1vel, ju\u00edza substituta do competente ex-juiz Sergio Moro, hoje Ministro, que tamb\u00e9m tem a sua \u00edndole preservada, um homem aben\u00e7oado que tem combatido a corrup\u00e7\u00e3o no Brasil - pasmem, Sras. e Srs. Deputados! -, divulgou uma nota, hospedada num site, n\u00e3o no Brasil, mas fora daqui, evidentemente, amea\u00e7ando este comedor de angu com taioba que vos fala, o Deputado Boca Aberta, e amea\u00e7ando tamb\u00e9m o meu filho, o Deputado Estadual Boca Aberta J\u00fanior.\r\nOlhem o que diz esse site mequetrefe, \"xing ling\", shanzhai: \"Continuaremos os ataques. Boca Aberta \u00e9 o apoiador do ditador Bolsonaro\".\r\nPrimeiro, eu n\u00e3o apoio o Bolsonaro. Eu apoio o povo! O resto \u00e9 bijuteria e perfume!\r\nEles dizem que eu ofendi a colega Deputada Gleisi Hoffmann, do PT, do PT, do PT, naquele dia em que entreguei o trof\u00e9u da Champions League, a Liga dos Campe\u00f5es, para Sergio Moro, dizendo: \"Sergio Moro, maior estrela do combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o brasileira\". E eu n\u00e3o menti! \r\nAgora, esse grupo vagabundo, que n\u00e3o tem vergonha na cara, amea\u00e7a a mim e ao meu filho. Eles colocaram no site, grande Deputada Dra. Soraya Manato, o endere\u00e7o do meu filho, em Curitiba e em Londrina, nossa terra natal, e o meu endere\u00e7o em Bras\u00edlia.\r\nAlto l\u00e1! Psiu! Sras. e Srs. Deputados, olhem para mim! V.Exas. acham que eu tenho medo de amea\u00e7a? Eu tenho mais passado do que futuro. Para mim, qualquer caminho sai na venda. Eu vou falar, enquanto Deus colocar ar nos meus pulm\u00f5es, o que o povo tem vontade de falar, Deputado Pr. Marco Feliciano, mas n\u00e3o tem coragem.\r\nDeixa com o Boca Aberta! Deixa com o Boca Aberta, que eu mato no peito, domino com a canhota e dou de tr\u00eas dedos l\u00e1 no ninho da coruja, no p\u00e9 da cajarana.\r\nEnt\u00e3o, esse grupo terrorista vem bater de frente! Vem, vem, vem, vem, vem, vem que eu quero ver!\r\nOntem, segunda-feira, eu estava em Curitiba e j\u00e1 fui \u00e0 Justi\u00e7a Federal. Fizemos a den\u00fancia diretamente para a competente Ju\u00edza Carolina Moura Lebbos, para ela ficar ciente tamb\u00e9m de que est\u00e1 sendo amea\u00e7ada, nessa segunda enquete aqui. Ali\u00e1s, enquete n\u00e3o, nessa segunda publica\u00e7\u00e3o.\r\nFecha a nota do site \"xing ling\": \"Em continuidade a nossos ataques anteriores contra Carolina Moura Lebbos (...), divulgamos os dados abaixo num ataque doxxing\" - n\u00e3o sei o que \u00e9 isso, mas, enfim - \"contra Emerson Miguel Petriv\" - o Boca Aberta e seu filho - \"Matheus Vin\u00edccius Ribeiro Petriv (...) Boca Aberta J\u00fanior, respectivamente pai e filho e deputados federal e estadual (...)\".\r\nEstou esperando. Vem, mas vem com tudo! Mata bem matado! N\u00e3o deixa vivo, n\u00e3o! Voc\u00eas acham que eu tenho medo de falar? Do jeito que eu vim, na pegada que eu vim, Deputado Pr. Marco Feliciano, cheguei at\u00e9 aqui arrebentando arame farpado no peito, batendo de frente com um bando de corruptos no Paran\u00e1, voc\u00eas acham que eu tenho medo? Vem que eu estou esperando. Voc\u00eas j\u00e1 est\u00e3o denunciados na Pol\u00edcia Federal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONTESTA\u00c7\u00c3O, PRONUNICAMENTO, ERIKA KOKAY, DEPUTADA FEDERAL, VIOL\u00caNCIA MORAL, GLEISI HOFFMANN, DEPUTADA FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o ao discurso da Deputada Erika Kokay a respeito de ofensa do orador \u00e0 Presidenta do PT, Deputada Gleisi Hoffmann.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente Rodrigo Maia. Quero dar uma resposta, j\u00e1 que a Deputada citou o meu nome.\r\nEm nenhum momento eu ofendi a pessoa que a Deputada Erika Kokay acabou de citar. Simplesmente eu li, Sr. Presidente, este texto que est\u00e1 aqui na minha m\u00e3o, extra\u00eddo de um site que est\u00e1 hospedo fora do Brasil. Diz: \"Boca Aberta \u00e9 um apoiador do Bolsonaro\". Eu disse que n\u00e3o sou apoiador de Bolsonaro, sou apoiador do povo. Eu s\u00f3 reproduzi, Sr. Presidente, o que est\u00e1 escrito no site, onde se diz que eu ofendi a colega Deputada Gleisi Hoffmann no dia em que entreguei o trof\u00e9u da Champions League a Sergio Moro.\r\nSe a Deputada est\u00e1 com problema de audi\u00e7\u00e3o, sugiro que fa\u00e7a um exame no ouvido, para dar uma limpada, para escutar bem o que estou dizendo. N\u00e3o adianta vir com esse chacoalhar na minha cabe\u00e7a, porque n\u00e3o vai colar, n\u00e3o, Deputada Erika Kokay.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=142&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONTESTA\u00c7\u00c3O, PRONUNCIAMENTO PARLAMENTAR, PRESIDENTE, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.\r\nS\u00cdTIO (INTERNET), AMEA\u00c7A, V\u00cdTIMA, BOCA ABERTA J\u00daNIOR, DEPUTADO ESTADUAL, BOCA ABERTA, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o ao discurso proferido por Deputado do PT a respeito de suposta ofensa do orador \u00e0 presidenta do partido.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu fui citado pelo Deputado do PT, que est\u00e1 com uma dificuldade muito grande de escutar o que eu tenho falado. \r\nO Deputado do PT de alcunha - na lista Odebrecht - Montanha vem agora querer implantar uma situa\u00e7\u00e3o que n\u00e3o aconteceu no plen\u00e1rio.\r\nSr. Presidente, com todo o respeito a V.Exa. - e o senhor sabe que o tenho com todos os demais Parlamentares -, eu n\u00e3o falei absolutamente nada em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Presidente do PT hoje. Eu apenas transmiti que um site, que est\u00e1 hospedado fora do Brasil, numa plataforma americana, est\u00e1 amea\u00e7ando a mim e a meu filho, o Boca Aberta J\u00fanior, Deputado Estadual. Foi simplesmente isso. Eu n\u00e3o sei o porqu\u00ea dessa persegui\u00e7\u00e3o desvairada, em especial desse Parlamentar de alcunha Montanha e dos demais Parlamentares aqui do PT contra este que vos fala.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, \u00e9 de f\u00e1cil percep\u00e7\u00e3o...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=150&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-15T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "BOCA ABERTA, DEPUTADO FEDERAL, BOCA ABERTA J\u00daNIOR, DEPUTADO ESTADUAL, PARAN\u00c1, AMEA\u00c7A, S\u00cdTIO (INTERNET), OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA, ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA. \r\nPARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), REPRESENTA\u00c7\u00c3O CONTRA DEPUTADO, BOCA ABERTA, DEPUTADO FEDERAL, CONSELHO DE \u00c9TICA E DECORO PARLAMENTAR, CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Den\u00fancia de amea\u00e7as de site da Extrema-Esquerda contra o orador e o seu filho, Deputado Estadual Boca Aberta Junior. Rep\u00fadio \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o, pelo PT, de Representa\u00e7\u00e3o contra o orador perante o Conselho de \u00c9tica e Decoro Parlamentar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas. Sem muita resenha, sem muita contenda, vamos esticar o chiclete aqui. Quem gosta de ficar enrolado \u00e9 cobra e arame farpado.\r\nOntem, ali\u00e1s, anteontem, eu fiz um pronunciamento aqui dizendo que eu e meu filho, o Deputado Estadual Boca Aberta Junior, estamos sendo amea\u00e7ados, t\u00e9cnica, agora por um site excomungado da extrema Esquerda, que est\u00e1 hospedado fora do Brasil. Eu citei t\u00e3o somente o que o site reproduziu. E o pessoal da Esquerda, da extrema Esquerda, cuja maioria, Bibo Nunes, est\u00e1 com o nome na lista da Odebrecht - h\u00e1 v\u00e1rios codinomes: o tal do Montanha est\u00e1 na lista da Odebrecht; a Solu\u00e7\u00e3o est\u00e1 l\u00e1 tamb\u00e9m; a Amante ou a Coxa est\u00e3o l\u00e1 tamb\u00e9m; o Drag\u00e3o e o Dr\u00e1cula, tamb\u00e9m -, rebelou-se, fez um motim! Pai Eterno! H\u00e1 um pessoal do PT que foi at\u00e9 buscar pneu para fazer piquete, para queimar, para fazer manifesto contra esse comedor de angu com taioba que fala para voc\u00eas, porque n\u00e3o gostou do que eu falei!\r\nA\u00ed um Deputado do PT, que falou na sequ\u00eancia, logo depois de mim - o Deputado, com todo respeito, deve estar com mais ou menos 148 anos, que Deus d\u00ea mais de 130 anos a ele, est\u00e1 na tanatopraxia, est\u00e1 fazendo hora extra -, Sr. Marcel Van Hattem, falou que o meu linguajar \u00e9 chulo! \"O linguajar do Boca Aberta \u00e9 chulo, \u00e9 baixo!\"\r\nChulo, Sr. Deputado, \u00e9 o ex-Deputado Andr\u00e9 Vargas, que passou aqui. Infelizmente essa \u00edngua, essa desgra\u00e7a desse Andr\u00e9 Vargas, Deputado que passou por aqui, \u00e9 londrinense - o ber\u00e7o da corrup\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9 Londrina. Ele foi preso pelo competente Ministro Sergio Moro, de conduta ilibada, inquestion\u00e1vel, intoc\u00e1vel, e ficou 4 anos na sede da Pol\u00edcia Federal, junto com o ladr\u00e3o de nove dedos do PT, o Lula! Isso deve ser um orgulho para voc\u00ea, Deputado, que disse que o meu linguajar \u00e9 chulo!\r\nA\u00ed veio outro pessoal do PT falar para mim que v\u00e3o me levar para o Conselho de \u00c9tica! Ai que d\u00f3! Conselho de \u00c9tica \u00e9 para quem est\u00e1 com o nome l\u00e1 na Lava-Jato! Vejam se o meu nome est\u00e1 citado l\u00e1 na lista do Sergio Moro! Vejam se est\u00e1 l\u00e1! Vejam se o meu nome est\u00e1 na lista da Lava-Jato! N\u00e3o est\u00e1! Ent\u00e3o, voc\u00eas da Esquerda lavem a boca com creolina para falarem do Boca Aberta! E a\u00ed fizeram um monte de contenda dizendo que v\u00e3o me levar para o Conselho de \u00c9tica. E os Deputados ali, inclusive o Montanha, pegaram o microfone e sentaram o pau, falando que nunca viram um linguajar desses no plen\u00e1rio!\r\nEu estou garantido pelo art. 53, que fala da imunidade parlamentar. Todos os Deputados e Senadores t\u00eam imunidade na fala, no voto, nas suas opini\u00f5es dentro e fora do Congresso Nacional!\r\nEnt\u00e3o, voc\u00eas da extrema Esquerda, que se juntaram agora para me prejudicar, voc\u00eas tinham que ter vergonha de falar um absurdo como esse. Por exemplo, quem deveria estar no Conselho de \u00c9tica \u00e9 aquela Deputada aqui de Bras\u00edlia, Deputado Bibo Nunes, que est\u00e1 sendo investigada por rachinha de sal\u00e1rio. Ou n\u00e3o est\u00e1?\r\n\"Ah, Boca Aberta, vamos te levar para o Conselho de \u00c9tica\". Ent\u00e3o, vamos levar tamb\u00e9m o jornal Correio Braziliense, que divulgou a mat\u00e9ria. Isso que \u00e9 uma vergonha. E agora querem se incomodar comigo, porque eu estou falando? N\u00e3o pode falar? S\u00f3 v\u00e3o calar a minha voz no dia em que - p\u00e1! - meterem bala e me mandarem para debaixo da vala.\r\nBeijo no cora\u00e7\u00e3o, Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F8%2F2019&txPagina=30&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-15T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente Rodrigo Maia e \u00e0 sua assessoria pelo tratamento dispensado ao orador.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, obrigado.\r\nNeste minutinho, rapidamente, quero fazer um agradecimento ao Presidente da Casa, o Deputado Rodrigo Maia, um homem do bem que sempre nos atende com carinho. Todas as vezes que tive que lhe mandar uma mensagem pelo WhatsApp ele prontamente nos atendeu, em especial no meu caso, deu retorno, mesmo que haja aqui, como sabemos, mais 512 Deputados.\r\nEnt\u00e3o, neste momento, nesta quinta-feira, eu quero mandar um grande abra\u00e7o ao grande Presidente da Casa, o Deputado Rodrigo Maia, que, no meu caso, \u00e9 especial porque tem me tratado com muito carinho, com muita alegria todas as vezes que o procuro. A sua assessoria tamb\u00e9m tem nos atendido com muita alegria.\r\nBeijo no cora\u00e7\u00e3o, Rodrigo Maia. Que Deus, o nosso Pai Celestial, o Pai das Luzes, derrame copiosa chuva de b\u00ean\u00e7\u00e3os sobre voc\u00ea e sua fam\u00edlia.\r\nA paz de Deus.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F8%2F2019&txPagina=31&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-15T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "CONTESTA\u00c7\u00c3O, DISCURSO PARLMENTAR, CR\u00cdTICA, M\u00c1RCIO JERRY, DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B).\r\nBOCA ABERTA, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o ao pronunciamento do Deputado M\u00e1rcio Jerry a respeito do orador.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Deputado Bibo Nunes. \r\nVou at\u00e9 falar olhando aqui diretamente nos olhos do M\u00e1rcio Jerry, porque eu n\u00e3o sou covarde. Eu sou homem e honro a cueca que eu visto.\r\nO senhor subiu \u00e0 tribuna, Deputado M\u00e1rcio Jerry - com todo o respeito a V.Exa. -, e falou que eu sou indigno, que eu n\u00e3o tenho moral nem honra para sentar naquela cadeira.\r\nA\u00ed eu lhe pergunto, Deputado: quem \u00e9 que tem honra? \u00c9 o seu partido? O PCdoB tem honra para sentar ali? Lula, o ladr\u00e3o de nove dedos, que roubou o povo brasileiro, tem honra para sentar ali? O Zeca Dirceu, seu amigo que est\u00e1 preso l\u00e1 na PF, ele tem honra para sentar na cadeira ali? Quem \u00e9 que tem honra? \r\nO senhor pega a palavra - sempre o respeitei -, o senhor, num ato covarde, insano, desvairado, vem falar que eu n\u00e3o respeito ningu\u00e9m. Respeito eu dou \u00e0 medida que sou respeitado. Ontem o PT veio para cima de mim, sem eu sequer falar da Deputada que acabou de falar aqui.\r\nPe\u00e7o mais 1 minuto, porque ele falou por 2 minutos.\r\nEu citei t\u00e3o somente, Presidenta do PT, um site que est\u00e1 amea\u00e7ando o meu filho e citou o nome da senhora. Se a senhora pegar as notas taquigr\u00e1ficas, a senhora vai ver que, em nenhum momento, anteontem, eu ataquei a senhora. A\u00ed veio todo o mundo para cima de mim.\r\nE hoje \u00e9 V.Exa., que j\u00e1 me parou nos corredores do Anexo III e falou para mim que o Conselho de \u00c9tica quer me cassar.\r\nVoc\u00eas xingam o Bolsonaro de ladr\u00e3o aqui, de fascista, de bandido, de miliciano, e voc\u00eas n\u00e3o v\u00e3o para o Conselho de \u00c9tica. A\u00ed, porque eu estou falando num linguajar popular, num dialeto de f\u00e1cil entendimento, que o povo compreende bem, voc\u00eas agora querem me prejudicar. \r\nEntrem l\u00e1 no Conselho de \u00c9tica! Vamos provar. Mas analisem desapaixonadamente os fatos, n\u00e3o apaixonadamente.\r\nEnt\u00e3o, M\u00e1rcio Jerry, o senhor foi infeliz. Com todo o respeito a V.Exa., o senhor foi infeliz. Sempre o respeitei como Parlamentar, como homem, sempre o cumprimentei. E o senhor chega \u00e0 tribuna do Parlamento brasileiro e fala que eu, Boca Aberta, n\u00e3o tenho dignidade nem honra? O senhor lave a sua boca com creolina, com \u00e1cido sulf\u00farico, que \u00e9 para derreter essa sua bei\u00e7a, essa sua fu\u00e7a, antes de falar de mim. \r\nEsse \u00e9 o meu linguajar. Leve-me para o Conselho de \u00c9tica! Corre l\u00e1! Leve l\u00e1!\r\n\u00c9 isto o que voc\u00eas querem: tirar a voz do povo da C\u00e2mara dos Deputados? \u00c9 isso o que voc\u00ea quer?\r\nEnt\u00e3o, M\u00e1rcio Jerry, com todo o respeito, o senhor se recolha \u00e0 sua ignor\u00e2ncia, \u00e0 sua insignific\u00e2ncia, \u00e0 sua pequenez e respeite todos os Parlamentares.\r\nEu falo o que eu quiser. Eu tenho a imunidade da fala...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Bibo Nunes. PSL - RS) - Pe\u00e7o que encerre, por favor. Deu o tempo dele. Pe\u00e7o que encerre, por gentileza, Deputado.\r\nO SR. BOCA ABERTA (PROS - PR) - Mais 30 segundos.\r\nEnt\u00e3o, como o senhor disse que eu n\u00e3o sou digno, o senhor prove que eu n\u00e3o sou digno.\r\nVeja se o meu nome est\u00e1 citado na Lava-Jato! Veja l\u00e1! Veja se o meu nome est\u00e1 l\u00e1! Veja se o meu nome est\u00e1 citado com algum codinome! Veja se est\u00e1 l\u00e1 Boca Aberta, como est\u00e1 Montanha, Dr\u00e1cula, como est\u00e3o outros codinomes l\u00e1.\r\nEu tenho moral - e muita! -, mais do que V.Exa.\r\nBeijo no cora\u00e7\u00e3o. Paz de Deus a todos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F8%2F2019&txPagina=31&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ENFERMEIRO, VIOL\u00caNCIA F\u00cdSICA, PACIENTE, UNIDADE DE PRONTO ATENDIMENTO (UPA), LONDRINA (PR).\r\nMARCELO BELINATI, PREFEITO, LONDRINA (PR), GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 agress\u00e3o f\u00edsica praticada por enfermeiro contra paciente na Unidade de Pronto Atendimento - UPA, no Munic\u00edpio de Londrina, Estado do Paran\u00e1. Insatisfa\u00e7\u00e3o do orador com a atua\u00e7\u00e3o do Prefeito Marcelo Belinati.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todas e a todos.\r\nFoi uma vergonha o que aconteceu na UPA - Unidade de Pronto Atendimento de Londrina. Um despreparado, um desavergonhado, um enfermeiro totalmente descomprometido com o atendimento p\u00fablico daquele povo da cidade de Londrina, que est\u00e1 abandonado, largado pelo Prefeito Marcelo \"Belin\u00f3quio\", deu um p\u00e9 no ouvido, um tapa no escutador de novela de um paciente.\r\nA nossa equipe foi chamada no domingo. Fomos l\u00e1. Foi todo mundo para a delegacia. N\u00f3s - o meu filho, o Deputado Estadual Boca Aberta J\u00fanior, e eu - vamos deixar toda a nossa assessoria jur\u00eddica \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o desse humilde trabalhador, um menino do bem que n\u00e3o tem nenhuma passagem pela pol\u00edcia. Ainda que tivesse, Sr. Presidente, isso n\u00e3o d\u00e1 o direito a qualquer agente p\u00fablico, seja m\u00e9dico, seja enfermeiro, seja t\u00e9cnico de enfermagem, de agredir qualquer pessoa.\r\nSr. Prefeito de Londrina, \u00e9 esse o atendimento que o senhor prega nas suas reuni\u00f5es a portas fechadas, na calada, na penumbra, ao apagar das luzes? \u00c9 isso que prega para seus paus-mandados, para os seus bate-paus que est\u00e3o nomeados a\u00ed, mamando na teta da vaca holandesa, com cargo para tia, para tio, para parentes, para cachorro, para papagaio? \u00c9 isso? O povo de Londrina merece respeito! O senhor \u00e9 um desavergonhado! E o senhor vai responder por isso.\r\nA nossa equipe de advogados j\u00e1 entrou com uma den\u00fancia no Minist\u00e9rio P\u00fablico, na Corregedoria, na Pol\u00edcia Federal.\r\nLondrina, conte comigo! Beijo no cora\u00e7\u00e3o.\r\nPaz de Deus.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=15&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PROJETO (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O), ASSIST\u00caNCIA ODONTOL\u00d3GICA, LONDRINA (PR).",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Lan\u00e7amento do projeto de assist\u00eancia odontol\u00f3gica m\u00f3vel, o chamado bus\u00e3o odontol\u00f3gico, no Munic\u00edpio de Londrina, Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, boa tarde a todos e a todas. \r\nQuero lembrar ao povo aben\u00e7oado londrinense que s\u00e1bado passado foi a inaugura\u00e7\u00e3o do Bus\u00e3o Odontol\u00f3gico, um projeto lindo, maravilhoso, feito em parceria com dois megaempres\u00e1rios, o dono da cl\u00ednica dent\u00e1ria Odonto Sempre, o Sr. Josimar, e os Guindastes P\u00edvaro. \r\nO Bus\u00e3o Odontol\u00f3gico, Deputada Benedita da Silva, tem tr\u00eas cadeiras odontol\u00f3gicas e vai prestar atendimento na porta das escolas, para cuidar da sa\u00fade bucal das crian\u00e7as e dos jovens do ensino m\u00e9dio. \u00c9 um projeto lindo, maravilhoso. Fizemos uma grande carreata, e o povo pulava, gritava. Foi uma coisa linda demais, toda vida. Nunca, nos 84 anos da hist\u00f3ria de Londrina, houve um projeto parecido como esse.\r\nObrigado, Deus! \r\nBeijo no cora\u00e7\u00e3o, Londrina. \r\nA paz de Deus.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=13&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 2999/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nBOCA ABERTA, DEPUTADO FEDERAL, BOCA ABERTA J\u00daNIOR, DEPUTADO ESTADUAL, CR\u00cdTICA, C\u00c2MARA MUNICIPAL, CAMB\u00c9 (PR), PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, AUMENTO, SUBS\u00cdDIO (REMUNERA\u00c7\u00c3O), PREFEITO, VEREADOR.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 2.999, de 2019, sobre a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento dos honor\u00e1rios periciais nas a\u00e7\u00f5es do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS. Atua\u00e7\u00e3o do orador e do Deputado Estadual Boca Aberta J\u00fanior na retirada de pauta pela C\u00e2mara Municipal de Camb\u00e9, Estado do Paran\u00e1, de proposi\u00e7\u00e3o sobre o reajuste salarial de Vereadores, Prefeito, Vice-Prefeito e Secret\u00e1rios Municipais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PROS orienta o voto \"n\u00e3o\". \r\nQuero deixar consignado nesta Casa, Sr. Presidente, demais Deputados e Deputadas, que, na segunda-feira, eu e o meu filho, o Deputado Estadual Boca Aberta Junior, estivemos na C\u00e2mara Municipal de Camb\u00e9 - cidade coirm\u00e3 da cidade de Londrina, aben\u00e7oada demais toda a vida -, onde Vereadores queriam aplicar um golpe na popula\u00e7\u00e3o, apresentando um projeto na calada, na surdina, ao apagar das luzes, para aumentar - pasmem, senhores! - os pr\u00f3prios sal\u00e1rios deles, dos Vereadores, do Prefeito, do Vice-Prefeito e do Secret\u00e1rio Municipal. \u00c9 uma vergonha!\r\nFomos l\u00e1, eu e meu filho na C\u00e2mara Municipal de Camb\u00e9, e sentamos a madeira, e o projeto foi retirado de pauta.\r\nBeijo no cora\u00e7\u00e3o, Camb\u00e9. A paz de Deus.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, C\u00c2MARA MUNICIPAL, CAMB\u00c9 (PR), REAJUSTE SALARIAL, PREFEITO, VICE-PREFEITO, SECRET\u00c1RIO DE MUNIC\u00cdPIO, BOCA ABERTA, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, RETIRADA.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "\u00caxito na atua\u00e7\u00e3o do orador pela retirada de projeto de lei pela C\u00e2mara Municipal de Camb\u00e9, Estado de Santa Catarina, relativo ao reajuste salarial dos Vereadores, Prefeito, Vice-Prefeito e Secret\u00e1rios Municipais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas! Sem muita delonga, vamos esticando o chiclete aqui.\r\nObrigado, Sra. Presidenta, a Presidenta mais linda do Brasil.\r\nAten\u00e7\u00e3o, Camb\u00e9! Nessa cidade coirm\u00e3 da cidade aben\u00e7oada de Londrina, uma cambada de Vereadores desta cidade aben\u00e7oada, onde eu e meu filho, o Deputado Estadual Boca Aberta Junior, fomos os mais votados, tentou aplicar um golpe no povo trabalhador cambeense.\r\nEstou falando de Vereadores como o Zezinho da Ra\u00e7\u00e3o - Sr. Zezinho, voc\u00ea n\u00e3o tem vergonha na sua cara, n\u00e3o, rapaz? Lave a sua cara e tire a m\u00e1scara! Alzira da Farm\u00e1cia, Vereadora de Camb\u00e9. Berro, o tal do Berro; ah, Berro, voc\u00ea queria aumentar seu sal\u00e1rio na calada da noite, ao apagar das luzes? Tokinho, toma vergonha nessa tua bei\u00e7a, nessa tua lata! Vereadora F\u00e1tima Hauly. Ali\u00e1s, Hauly j\u00e1 foi Deputado aqui, um Deputado aposentado pelo povo, em quem o povo deu um p\u00e9 na bunda - pum! - e aposentou da vida p\u00fablica. Hauly e seu filho foram aposentados. O povo disse: \"N\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o queremos mais voc\u00eas!\" Mas ela ainda acabou ganhando a elei\u00e7\u00e3o. E o tal do Dalto? Quiseram dar um golpe no povo apresentando - pasmem os senhores! - um projeto na surdina, ao apagar das luzes, querendo aplicar, sim, um golpe no povo trabalhador, nos homens e mulheres trabalhadores, eleitores e eleitoras cambeenses, aumentando n\u00e3o s\u00f3 os pr\u00f3prios sal\u00e1rios, mas tamb\u00e9m o sal\u00e1rio do Prefeito Jos\u00e9 do Carmo e o do Vice-Prefeito Conrado Scheller.\r\nComo se n\u00e3o bastasse, competente Deputado Carlos Jordy, do Rio de Janeiro, cidade aben\u00e7oada demais toda a vida, como se n\u00e3o bastasse, quiseram tamb\u00e9m aumentar o sal\u00e1rio do Secret\u00e1rio Municipal! Tomem vergonha nessa cara!\r\nO que aconteceu? Boca Aberta foi acionado, o pau cantou, a jiripoca piou, a piramboia entrou. N\u00f3s fomos l\u00e1 na porta da C\u00e2mara de Camb\u00e9 e fizemos um manifesto. No domingo, o v\u00eddeo rodou nas redes sociais, e os Vereadores tiraram o projeto de pauta.\r\nAten\u00e7\u00e3o, Srs. Vereadores, se esse projeto voltar, n\u00f3s vamos convocar o povo aben\u00e7oado de Camb\u00e9 e vamos a\u00ed com um trio el\u00e9trico, porque aqui \u00e9 s\u00f3 no coco, se n\u00e3o mata, deixa louco!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-05T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "DEPUTADO FEDERA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, PRONUNCIAMENTO, DEFESA, PARTIDO POL\u00cdTICO, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Cobran\u00e7a aos Deputados governistas de contesta\u00e7\u00e3o a ataques da Oposi\u00e7\u00e3o ao Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas!\r\nAchei que n\u00e3o iria chegar nunca a minha vez aqui, pelo amor de Deus! Taquei o ded\u00e3o ali j\u00e1 faz horas, e ningu\u00e9m me chama! Esperem l\u00e1, vou dar um recado para o Presidente Bolsonaro.\r\nAten\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente Bolsonaro e seu filho Eduardo Bolsonaro, coloquem o pessoal aqui para fazer a contradita e o contraponto a\u00ed para voc\u00eas, porque o pessoal do PT, do PCdoB e dos raios que o partam v\u00eam aqui, na quinta e na sexta-feira, sentam a madeira, sentam a borrachada no lombo de voc\u00eas - digo com todo o respeito, Sr. Presidente -, e n\u00e3o h\u00e1 ningu\u00e9m aqui para defender voc\u00eas e para fazer a contradita ou o contraponto.\r\nEu sou do PROS, sou simpatizante a voc\u00ea, Sr. Presidente Bolsonaro, mas tem que colocar a tropa de choque aqui! Aqui \u00e9 gritar no deserto! Cad\u00ea o povo do Presidente Bolsonaro? Cad\u00ea os gabinetes dos Deputados? Cad\u00ea? Cad\u00ea os Deputados e as Deputadas da sua base aliada, Sr. Presidente? O pessoal da esquerda est\u00e1 tripudiando, deitando e rolando na sua cabe\u00e7a, Sr. Presidente Bolsonaro. Volto a repetir, tem que colocar o pessoal aqui, urgentemente, Sr. Presidente Bolsonaro! Ou aqui \u00e9 gritar no deserto? Repito, apoiamos a sua administra\u00e7\u00e3o, o seu Governo. Se for bom, n\u00f3s vamos votar favoravelmente; se for ruim, al\u00e9m de votarmos contra, n\u00f3s vamos sentar o pau! Mas n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, Sr. Bolsonaro, pelo amor de Deus! Este \u00e9 um apelo do comedor de angu com taioba do Paran\u00e1. O pessoal est\u00e1 sentando o pau!\r\nE agora eu descobri quem botou fogo na Amaz\u00f4nia: fui eu, Boca Aberta, e meu filho, Boca Aberta J\u00fanior, que tacamos fogo na Amaz\u00f4nia. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F9%2F2019&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-05T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "TRIBUNAL REGIONAL ELEITORAL DO PARAN\u00c1 (TRE-PR), DECIS\u00c3O, PERDA DE MANDATO ELETIVO, BOCA ABERTA J\u00daNIOR, DEPUTADO ESTADUAL, PARAN\u00c1. \r\nBOCA ABERTA, DEPUTADO FEDERAL, PROCESSO DISCIPLINAR (PROCESSO LEGISLATIVO), CONSELHO DE \u00c9TICA E DECORO PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Decis\u00e3o do Tribunal Regional Eleitoral do Estado do Paran\u00e1 pela improced\u00eancia da cassa\u00e7\u00e3o do mandato do Deputado Estadual Boca Aberta J\u00fanior. Cr\u00edtica ao ex-Deputado Adelino Ribeiro. Processo contra o Parlamentar em tramita\u00e7\u00e3o no Conselho de \u00c9tica e Decoro Parlamentar da Casa. Reputa\u00e7\u00e3o ilibada do orador.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas. Voltei! Beijo no cora\u00e7\u00e3o do pessoal da t\u00e9cnica a\u00ed - eles est\u00e3o acenando com a m\u00e3o. \r\nObrigado pelo carinho. Sempre est\u00e3o transmitindo a\u00ed com efici\u00eancia e com excel\u00eancia as nossas falas. \r\nCumprimento o pessoal a\u00ed do cafezinho, que nos atendem com todo o carinho e com muita alegria quando vamos vai l\u00e1. O melhor caf\u00e9 de \"Brasola\", irm\u00e3o, \u00e9 aqui.\r\nPois bem, estou voltando aqui, no segundo tempo. Quero mandar um abra\u00e7o tamb\u00e9m para o Herm\u00ednio, de Londrina, assessor do Filipe Barros. \u00c9 tio, parente, tudo, n\u00e3o \u00e9? Est\u00e1 todo mundo a\u00ed, os filhos tamb\u00e9m. \u00c9 desse jeito. \r\nDeputado Alexandre Frota, grande figura! Hoje estou sendo presidido, este comedor de angu com taioba, pelo Alexandre Frota. N\u00e3o \u00e9 mais ator? Parou?\r\nO SR. PRESIDENTE (Alexandre Frota. PSDB - SP) - Parei.\r\nO SR. BOCA ABERTA (PROS - PR) - Estava l\u00e1 bem nos filmes. Ajuda n\u00f3s.\r\nPois bem, ent\u00e3o vamos l\u00e1. Quero falar do TRE do Paran\u00e1. \r\nVoc\u00eas d\u00e3o risada, mas \u00e9 verdade que ele atuava que era uma beleza.\r\nPois bem, TRE do Paran\u00e1. Houve um julgamento na semana passada de um excomungado, de um derrotado, de um Deputado derrotado, o Adelino Ribeiro. Era Deputado, Sr. Presidente, perdeu a elei\u00e7\u00e3o. O povo disse: \"N\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o queremos voc\u00ea mais, Adelino Ribeiro\". Ele era da chapa do Boca Aberta J\u00fanior, meu filho. Perdeu a elei\u00e7\u00e3o. O povo disse: \"N\u00f3s n\u00e3o queremos mais. Chega! Basta!\" O povo deu um p\u00e9 na bunda - bum -, aposentando ele da vida p\u00fablica. E ele, n\u00e3o aguentando a derrota... Ali\u00e1s, tem muito Deputado aqui, t\u00e9cnica, pessoal do cafezinho e todos voc\u00eas dos gabinetes, quer dizer, tem muito ex-Deputado que perdeu a elei\u00e7\u00e3o, que foi derrotado, que o cargo saiu dele, mas ele n\u00e3o saiu do cargo.\r\nO excomungado est\u00e1 aqui toda semana, achando que \u00e9 Deputado ainda. Tem um tal de Hauly a\u00ed que ficou 28 anos chupando o sangue do povo, mamando na teta da vaca holandesa - manja vaca holandesa, aquela malhada, aquela preta e branca, que parece corinthiana, que d\u00e1 l\u00e1 nos alpes su\u00ed\u00e7os? Deputado Alexandre Frota, j\u00e1 tomou leite su\u00ed\u00e7o? \u00c9. Eu nunca vi, nem comi, eu s\u00f3 ou\u00e7o falar. Pois bem. E ele ainda se acha Deputado, mas, enfim. \r\nEsse Adelino, derrotado pelo povo, gra\u00e7as a Deus, entrou para tentar ca\u00e7ar, ca\u00e7ar o meu filho, um menino do bem, o Deputado mais jovem do Paran\u00e1, que fez 40 mil votos, democraticamente, junto comigo. Fez uma campanha linda, em cima de uma caminhonete com a bicicleta Grace Kelly, que dispara mil palavras do alfabeto por minuto. E esse pol\u00edtico safado, vagabundo, ordin\u00e1rio, excomungado, ladr\u00e3o do meu, do seu, do nosso dinheiro. \r\nDeputada, grande Deputada, j\u00e1, j\u00e1, vai falar, n\u00e3o \u00e9? Senta o pau a\u00ed tamb\u00e9m. Defende o homem l\u00e1, porque est\u00e1 feia a defesa aqui do Bolsonaro. O pessoal est\u00e1 sentando o pau nele, n\u00e3o tem ningu\u00e9m para defender o homem.\r\nPois bem, na segunda-feira passada, por 7 a 0, por unanimidade, os desembargadores do competente Tribunal Regional Eleitoral deram ao meu filho e ao povo aben\u00e7oado londrinense - Londrina, Camb\u00e9, Rol\u00e2ndia, Ibipor\u00e3, Jataizinho, enfim, que deram o seu aben\u00e7oado voto em mim e no meu filho Boca Aberta J\u00fanior -, por unanimidade, liquidaram a fatura, e Boca Aberta J\u00fanior vai continuar Deputado, se assim Deus der vida e sa\u00fade, at\u00e9 2022.\r\nEnt\u00e3o, eles n\u00e3o aguentam a verdade rasgada, sem maquiagem. Por exemplo, aqui, na C\u00e2mara dos Deputados, j\u00e1 me levaram para o Conselho de \u00c9tica, Deputada. Eles n\u00e3o querem que eu fale. Eu n\u00e3o sei falar de outro jeito. Eu n\u00e3o sei falar tecnicamente. Eu falo no linguajar popular, no dialeto de f\u00e1cil entendimento, que o povo compreende bem. E a\u00ed me levaram para o Conselho de \u00c9tica.\r\nPe\u00e7o mais 1 minuto, por favor, nosso querido e eterno ator.\r\nO SR. PRESIDENTE (Alexandre Frota. PSDB - SP) - Para terminar, Presidente - oh -, por favor.\r\nO SR. BOCA ABERTA (PROS - PR) - Obrigado pela Presid\u00eancia. \r\nO SR. PRESIDENTE (Alexandre Frota. PSDB - SP) - V.Exa. est\u00e1 igual ao Presidente falando.\r\nO SR. BOCA ABERTA (PROS - PR) - J\u00e1 at\u00e9 nos elevou de cargo, n\u00e3o \u00e9? Presidente. Obrigado, grande Alexandre Frota, nosso eterno ator.\r\nPois bem, ent\u00e3o, j\u00e1 me levaram para o Conselho de \u00c9tica, e eu j\u00e1 estou sabendo que uns quatro, cinco, meia d\u00fazia de Deputados querem dar uma reprimenda em mim; est\u00e3o querendo at\u00e9 suspender o mandato deste comedor de angu com taioba, esse tabar\u00e9u que vos fala, porque n\u00e3o querem que a gente fale a verdade, rasgada e sem maquiagem, sem freio, sem trava na l\u00edngua, sem meia verdade, nem frase engra\u00e7ada, mostrando a verdade para o povo. Eles n\u00e3o querem.\r\nTeve um Deputado aqui, um tal de Jean Wyllys, que deu uma \"catarrada\" na cara do Bolsonaro, e ningu\u00e9m fez nada. Tem Deputado que dorme na Papuda e vem trabalhar, e ningu\u00e9m faz nada. \r\nMais 30 segundos, pelo amor de Deus, 30 segundos. Hoje a Casa est\u00e1 vazia, \u00e9 gritar no deserto. N\u00e3o v\u00e3o fazer falta. Obrigado.\r\nPois bem, tem Deputado aqui - e eu sei, porque est\u00e1 tudo comigo - que foi condenado por lavagem de dinheiro, foi levado para o Conselho de \u00c9tica, e passaram a m\u00e3o na cabe\u00e7a dele. \"Coitadinho, ele \u00e9 gente boa, s\u00f3 foi condenado por lavagem de dinheiro\". Arquiva! Tem Deputado que \u00e9 mandante de crime, mandou matar - p\u00e1, p\u00e1, p\u00e1 -, condenado pela Justi\u00e7a. Levaram para o Conselho de \u00c9tica. Falaram l\u00e1: \"Tadinho, ele s\u00f3 matou um, mas \u00e9 gente boa\". Arquiva! A\u00ed quererem agora me prejudicar. Podem me chamar de tudo, de Malasartes, de Mazzaropi, de mal-educado, mas me chamem de ladr\u00e3o que eu quero ver. Chamem a mim de corrupto que eu quero ver!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F9%2F2019&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEPUTADO FEDERAL, BASE DE APOIO, GOVERNO, DEFESA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "N\u00e3o comparecimento de Deputados da base governista ao Plen\u00e1rio para defesa do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas.\r\nEu estou vendo aqui, e falei na quinta-feira, mandei um recado ao Presidente Bolsonaro e ao filho dele, o Deputado Eduardo Bolsonaro, que estava aqui agora. N\u00e3o sei se o filho do Presidente est\u00e1 aqui. \r\nEscutamos a esquerda l\u00e1, os que est\u00e3o falando em democracia, os que est\u00e3o na lista da Odebrecht - Drag\u00e3o, Dr\u00e1cula, Montanha, Coxa, Amante, Solu\u00e7\u00e3o -, todo mundo sentando o pau no Bolsonaro.\r\nEu vejo aqui, Sr. Presidente Bolsonaro, com muita tristeza... Onde est\u00e1 a sua bancada, para defend\u00ea-lo aqui? Onde est\u00e3o aqueles Deputados que ganharam na sua sombra, com a sua popularidade? Onde est\u00e1 o Deputado do Mato Grosso, o tal do Deputado Barbudo? Onde est\u00e1 o pessoal do Rio de Janeiro? O Deputado Helio est\u00e1 aqui, \u00e9 meu amigo. Onde est\u00e3o os seus representantes?\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=185&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "BANCADA PARLAMENTAR, APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, DEFESA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Alerta ao Presidente Jair Bolsonaro sobre o seu enfraquecimento pol\u00edtico na C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Um minuto! Estou seguindo o fluxo. Eu estava falando anteriormente.\r\nPresidente Bolsonaro, o senhor est\u00e1 perdendo espa\u00e7o pol\u00edtico aqui. Est\u00e1 perdendo espa\u00e7o pol\u00edtico.\r\nEu disse isso na quinta-feira. Fa\u00e7o um apelo ao Presidente Bolsonaro e ao seu filho Deputado Eduardo Bolsonaro. Convoquem a bancada para vir defender os seus interesses aqui, para fazer a contradita e fazer a contenda. O pessoal da Esquerda est\u00e1 deitando e rolando na sua cabe\u00e7a, Sr. Presidente.\r\nBeijo no cora\u00e7\u00e3o e paz de Deus!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=201&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "BOCA ABERTA J\u00daNIOR, DEPUTADO ESTADUAL, VOTO CONTR\u00c1RIO, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUMENTO, SUBS\u00cdDIO, PODER JUDICI\u00c1RIO, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO ESTADUAL, ASSEMBLEIA LEGISLATIVA, PARAN\u00c1.\r\nRATINHO J\u00daNIOR, GOVERNADOR, PARAN\u00c1, AUMENTO, SERVIDOR P\u00daBLICO CIVIL.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Posicionamento do Deputado Estadual Boca Aberta J\u00fanior, contr\u00e1rio \u00e0 proposta de concess\u00e3o de reajuste salarial ao servidores do Poder Judici\u00e1rio e do Tribunal de Contas do Estado do Paran\u00e1. Solicita\u00e7\u00e3o ao Governador Ratinho J\u00fanior de cumprimento da promessa da campanha eleitoral de concess\u00e3o de reajuste salarial aos servidores p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas.\r\nQuero dizer que, ontem, na Assembleia Legislativa do Paran\u00e1, o meu filho, o Deputado Estadual Boca Aberta J\u00fanior votou contra - pasmem, pasmem! O \u00fanico Deputado que teve o saco roxo em Londrina - o aumento do Judici\u00e1rio, o aumento de sal\u00e1rio dos desembargadores, ju\u00edzes, promotores e do Tribunal de Contas do Estado do Paran\u00e1. \r\nGovernador Ratinho J\u00fanior - Ratinho J\u00fanior, ei, psiu! -, o senhor n\u00e3o tem vergonha na sua cara, n\u00e3o? Governador do Estado do Paran\u00e1 lava essa bei\u00e7a, lava essa cara e tira essa m\u00e1scara! O senhor n\u00e3o tacou o projeto l\u00e1 para aumentar o sal\u00e1rio da Pol\u00edcia Militar, da Pol\u00edcia Civil, dos professores que estavam em estado de greve. \r\nE o senhor, Ratinho J\u00fanior, num golpe baixo, rasteiro, sorrateiro, med\u00edocre, quis dar um aumento ao funcionalismo p\u00fablico de 3,5% a 4% \u00e0 presta\u00e7\u00e3o, como o carn\u00ea do Ba\u00fa da Felicidade, que \u00e9 pago em presta\u00e7\u00e3o. Mas, por\u00e9m, contudo, entretanto, todavia, deu aumento para os promotores. O meu respeito aos promotores e ao Judici\u00e1rio, mas, no sistema em que estamos, pelo amor de Deus, o povo aben\u00e7oado do Paran\u00e1, os servidores p\u00fablicos est\u00e3o trabalhando hoje para pagar o que comeram ontem. \r\nSra. Presidente, pe\u00e7o mais 1 minuto, por favor, para concluir.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deputado, eu dei a V.Exa. 2 minutos. Eu dei 1 minuto, com a extens\u00e3o de mais 1 minuto. Pe\u00e7o que finalize, por favor.\r\nO SR. BOCA ABERTA (PROS - PR) - Obrigado. Mais 30 segundos. \r\nEnt\u00e3o, o senhor, Ratinho J\u00fanior, tinha que vir a p\u00fablico pedir desculpas, desculpas ao funcionalismo p\u00fablico, porque, na sua campanha de Governador, eu vi o senhor aparecendo com essa cara de pau. O senhor tem que comprar at\u00e9 um litro de \u00f3leo de peroba para passar na sua bei\u00e7a, na sua fu\u00e7a para lustrar a sua cara de peroba e sair brilhando na rua. \r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado Boca Aberta.\r\nO SR. BOCA ABERTA (PROS - PR) - Para terminar, mais 30 segundos aqui. Estou terminando, Sra. Presidente, por favor.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - V.Exa. j\u00e1 me pediu 30 segundos, mas j\u00e1 se passaram 35.\r\nO SR. BOCA ABERTA (PROS - PR) - N\u00e3o. O meu tempo est\u00e1 terminando. Parece que aqui estamos gritando no deserto.\r\nSr. Ratinho J\u00fanior, pe\u00e7a desculpas ao povo agora, em respeito a mim, ao Judici\u00e1rio. L\u00e1 eles j\u00e1 ganham muito bem. Temos que aumentar o sal\u00e1rio, Sr. Ratinho J\u00fanior, do funcionalismo p\u00fablico.\r\n Obrigado, filho, Deputado Boca Aberta J\u00fanior, por estar sempre com o povo!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMP 52/2019, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda 52 apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Descaso do Prefeito Municipal de Camb\u00e9 com a sa\u00fade p\u00fablica, no Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PROS orienta \"sim\", Sr. Presidente.\r\nAproveito o espa\u00e7o para mandar um recado para o Prefeito de Camb\u00e9, cidade coirm\u00e3 de Londrina.\r\n\u00d4 Prefeito, toma vergonha na sua cara e vai colocar m\u00e9dico pediatra na UPA! Todo santo dia eu recebo, no meu WhatsApp, den\u00fancia do aben\u00e7oado povo cambeense, porque os pais v\u00e3o \u00e0 UPA todo dia, e n\u00e3o h\u00e1 pediatra. Foram enviados recursos de uma emenda para Camb\u00e9, Sr. Prefeito Jos\u00e9 do Carmo, para aplicar na sa\u00fade. O povo est\u00e1 morrendo a\u00ed, as crian\u00e7as cambeenses, porque n\u00e3o existe pediatra nas UPAs. Cad\u00ea o dinheiro que o povo pagou em IPTU, ITR, ISS e CIDE, o imposto sobre combust\u00edveis? Cad\u00ea, Prefeito? Levante essa bunda branca da cadeira de Prefeito e v\u00e1 correr os postos de sa\u00fade e as UPAs! O povo de Camb\u00e9 n\u00e3o aguenta mais o descaso com a sa\u00fade no Munic\u00edpio!\r\nBeijo no cora\u00e7\u00e3o! A paz de Deus!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=216&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nBOCA ABERTA, DEPUTADO FEDERAL, EVENTO, DIA DA INDEPEND\u00caNCIA DO BRASIL, LONDRINA (PR).",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda 106 apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Participa\u00e7\u00e3o do orador no desfile realizado por ocasi\u00e3o do transcurso do Dia da Independ\u00eancia do Brasil, no Munic\u00edpio de Londrina, Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PROS vota \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.\r\nAproveitando, agrade\u00e7o ao Deputado Bibo Nunes, que veio com um terno personalizado hoje, com a Bandeira do Brasil.\r\nTamb\u00e9m aproveitando, Sr. Presidente, quero dizer que participamos do desfile de 7 de Setembro na minha cidade aben\u00e7oada, Deputado Eduardo Bolsonaro, Londrina, a segunda maior cidade do Paran\u00e1. Passei por l\u00e1 com a \"Gracie Kelly, a bike terror\", que dispara mil palavras do alfabeto por minuto.\r\nE o pol\u00edtico safado, vagabundo, ordin\u00e1rio que rouba o meu, o seu, o nosso dinheiro, o Prefeito de Londrina, n\u00e3o queria que pass\u00e1ssemos no desfile com o \"Bus\u00e3o Odontol\u00f3gico\", que o meu filho, o Deputado Estadual Boca Aberta Junior, e eu montamos, para ajudar as crian\u00e7as londrinenses, que fica na porta das escolas para tratar da sa\u00fade bucal delas.\r\nFoi muito bonito, foi lindo! O povo ovacionou o trabalho da gente.\r\nUm beijo no cora\u00e7\u00e3o, Eduardo Bolsonaro.\r\nA paz de Deus.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=225&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nMARCELO BELINATI, PREFEITO, LONDRINA (PR), GEST\u00c3O, SA\u00daDE P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 44, inciso V (contrata\u00e7\u00e3o integrada) do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial do Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, e, por decorr\u00eancia, os par\u00e1grafos 3\u00ba e 4\u00ba do mesmo dispositivo. Tamb\u00e9m, por decorr\u00eancia, os arts. 6\u00ba, inciso XXXII; 53, incido II, al\u00ednea \"c\"; 131, par\u00e1grafo \u00fanico, e a express\u00e3o \"contrata\u00e7\u00e3o integrada\" onde houver. Descaso do Prefeito Municipal de Londrina, Marcelo Belinati, com a sa\u00fade p\u00fablica, no Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - PROS vota \"sim\", Sr. Presidente.\r\nLembro o povo aben\u00e7oado londrinense, grande Deputada Joice Hasselmann, que est\u00e1 aqui do meu lado, linda como sempre - com todo respeito, evidentemente -, do seu Prefeito.\r\n\u00d4, Prefeito de Londrina, , Sr. Ricardo Barros, por favor, o senhor est\u00e1 fazendo uma licita\u00e7\u00e3o agora para gastar, tr\u00eas - tr\u00eas! Tr\u00eas! - milh\u00f5es de reais para fazer propaganda e dizer que a sua administra\u00e7\u00e3o est\u00e1 linda, est\u00e1 maravilhosa; para fazer filminho bonito para tentar maquiar a verdade e induzir o povo ao erro, fazer o povo de massa de modelar da m\u00eddia, alienando o povo da informa\u00e7\u00e3o.\r\nMas o povo de Londrina \u00e9 um povo inteligente, um povo sabido, e sabe muito bem que a cidade est\u00e1 um caos.\r\nO senhor \u00e9 m\u00e9dico. Cad\u00ea os rem\u00e9dios, os m\u00e9dicos nos postos de sa\u00fade?\r\nO senhor representa, ent\u00e3o, somente a vergonha do povo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=250&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CORRUP\u00c7\u00c3O, COMBATE, LONDRINA (PR), INAUGURA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Inaugura\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de combate \u00e0 pr\u00e1tica de corrup\u00e7\u00e3o, no Munic\u00edpio de Londrina, Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quase n\u00e3o deu tempo!\r\nObrigado, Sra. Presidente. Beijo no cora\u00e7\u00e3o de todos! \r\nInauguramos, Sra. Presidente, neste final de semana, na rampa do Est\u00e1dio do Caf\u00e9, o caminh\u00e3o de som, o tal do Freddy Krueger - Freddy Krueger! Tinha - tinha, n\u00e3o; tem - a \"bicicreta\", que \u00e9 a bike terror. E a minha \"bicicreta\" \u00e9 com \"r\" mesmo; \u00e9 \"creta\" - quem n\u00e3o gostou que engula! Pois bem, temos a \"bicicreta\", a bike terror, que dispara mil palavras por minuto na cabe\u00e7a de pol\u00edtico safado, vagabundo, ordin\u00e1rio, excomungado e ladr\u00e3o do meu, do seu, do nosso dinheiro.\r\nE, como se n\u00e3o bastasse, agora temos o Freddy Krueger, t\u00e9cnica! Pasmem os senhores! Ele \u00e9 um caminh\u00e3o de som. Pegamos dinheiro emprestado de l\u00e1 e de c\u00e1. Ele \u00e9 meio capenga - \u00e9 1989 -, mas tem um som muito potente e j\u00e1 causou frisson nos pol\u00edticos desavergonhados da cidade de Londrina.\r\nEu pe\u00e7o mais 1 minuto, Sra. Presidente.\r\nObrigado por aquela \u00e1gua benta - a \u00e1gua benta da nossa Presidente n\u00e3o \u00e9 batizada, n\u00e3o. \u00c9 l\u00e1 do Vaticano, aquela mais pura do mundo!\r\nPois bem. E j\u00e1 causou dor de barriga - ai! - nos pol\u00edticos l\u00e1 da cidade! Est\u00e3o cagando sangue e mijando pelo ded\u00e3o do p\u00e9! J\u00e1 causou!\r\nEst\u00e1vamos na porta do Est\u00e1dio do Caf\u00e9 - eu estava l\u00e1 incentivando o nosso time, o nosso Tubar\u00e3o querido -, e vi o Presidente do Londrina Esporte Clube, um desavergonhado - j\u00e1, j\u00e1, n\u00f3s vamos falar dele aqui -, que at\u00e9, Sra. Presidente, Srs. Deputados - pasmem! -, acionou a Justi\u00e7a para cobrar honor\u00e1rios do time Londrina, o Tubar\u00e3o - o pr\u00f3prio Presidente do time! J\u00e1, j\u00e1, n\u00f3s vamos falar disso!\r\nBeijo no cora\u00e7\u00e3o, Londrina!\r\nA paz de Deus!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CL\u00c1UDIO CANUTO, PRESIDENTE, LONDRINA ESPORTE CLUBE, CLUBE ESPORTIVO, PROCESSO JUDICIAL, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Perplexidade e indigna\u00e7\u00e3o do orador ante a abertura pelo Presidente do Londrina Esporte Clube, Cl\u00e1udio Canuto, de processo judicial contra o pr\u00f3prio clube.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas!\r\nVoltei, para alegria do povo aben\u00e7oado e trabalhador da regi\u00e3o de Londrina, Camb\u00e9, Rol\u00e2ndia, Ibipor\u00e3, Jataizinho, Arapongas, Apucarana, e para a tristeza de muito pol\u00edtico desavergonhado l\u00e1 da minha regi\u00e3o!\r\nPois eu tenho aqui, hoje, Sras. e Srs. Deputados e povo aben\u00e7oado londrinense, uma bomba. Bum! \u00c9 uma bomba, Londrina!\r\nNo final de semana, em especial no s\u00e1bado, est\u00e1vamos na porta do Est\u00e1dio do Caf\u00e9, apoiando o nosso querido Tubar\u00e3o, quando o Presidente do Londrina Esporte Clube, um presidente desavergonhado, sem car\u00e1ter, um presidente p\u00e9 de rato, mequetrefe, \"xing-ling\", morf\u00e9tico, o Sr. Cl\u00e1udio Canuto, deu uma entrevista e disse que eu, Boca Aberta, estava atrapalhando a bilheteria do Londrina Esporte Clube, que est\u00e1vamos, com o \"Caminh\u00e3o Terror\", o Freddy Krueger, tocando o hino do nosso Tubar\u00e3o.\r\nA D. Maria Madalena, minha segunda m\u00e3ezinha, tem-me aconselhado muito aqui. Um beijo no seu cora\u00e7\u00e3o. Que Deus aben\u00e7oe a senhora, D. Maria Madalena.\r\nAgora quero ver se a R\u00e1dio Paiquer\u00ea - do Srs. JB Faria, Lino Ramos, Rodrigo Linhares, Reinaldo Furlan -, se a Rede Massa, do Sr. Ratinho J\u00fanior, l\u00e1 no programa Toque de Bola ou Show de Bola, pouco importa - o erro na fala n\u00e3o altera o produto -, se o site Bonde, se a Folha de Londrina v\u00e3o falar sobre isto que est\u00e1 aqui na minha m\u00e3o. Pasmem os senhores da torcida organizada Falange Azul, a torcida do Londrina - prestem aten\u00e7\u00e3o; vou tentar seguir o fluxo, a sintonia, na batida da informa\u00e7\u00e3o: o Presidente Cl\u00e1udio Canuto, o Presidente do Londrina Esporte Clube, tem uma empresa, que se chama Clautur Transportes Tur\u00edsticos Ltda. O Presidente do Londrina - pasmem os senhores! - colocou o pr\u00f3prio Londrina Esporte Clube na Justi\u00e7a. Est\u00e1 aqui o documento: Vara C\u00edvel de Londrina, Processo 52315-88, de 2013 - 8160014. Ele, Cl\u00e1udio Canuto, acionou, junto com a sua esposa, a advogada Lucimara de Lima Canuto, o pr\u00f3prio Londrina Esporte Clube, do qual \u00e9 Presidente, para cobrar uma d\u00edvida de 21 mil reais, por ter dado o transporte, Deputado Bibo Nunes, para levar os jogadores e a comiss\u00e3o t\u00e9cnica. Isso foi feito por ele, Cl\u00e1udio Canuto. Pasmem: foi feito um acordo perante o juiz, evidentemente, e o Londrina Esporte Clube pagou 21 mil reais. L\u00e1 na frente, n\u00e3o satisfeito, esse desavergonhado que n\u00e3o tem um pingo de vergonha na cara, o Cl\u00e1udio Canuto, colocou de novo o Londrina Esporte Clube na Justi\u00e7a, Deputado Bibo Nunes, alegando que n\u00e3o tinha recebido os 21 mil reais.\r\nPasmem V.Exas.: o Londrina disse que n\u00e3o tinha as notas de pagamento e pagou de novo, ou seja, pagou mais de 41 mil reais. O processo est\u00e1 aqui na minha m\u00e3o.\r\nAgora cad\u00ea aqueles esp\u00edritos de porco e de porca que ficam jogando pedra, que n\u00e3o fazem nada pela nossa querida e amada Londrina, muito menos pelo time aben\u00e7oado do Tubar\u00e3o, o Londrina Esporte Clube? O presidente, que n\u00e3o tem um pingo de vergonha na cara, falou que eu Boca Aberta sou o representante da pirataria em Londrina, porque ando com uma camisa personalizada, Deputado Bibo Nunes, competente Deputado, em que est\u00e1 escrito o seguinte: \"Boca Aberta Tubar\u00e3o\". A camisa n\u00e3o \u00e9 falsificada, porque n\u00e3o tem o escudo oficial do Londrina. O escudo estampado nela eu criei, e estou usando, e virou febre na cidade. J\u00e1 distribu\u00edmos mais de 3 mil camisetas para o povo aben\u00e7oado que nos procura...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Nobre Deputado, conclua o seu pronunciamento. V.Exa. j\u00e1 falou por 6 minutos. Tenho que passar para o per\u00edodo do Grande Expediente. V.Exa. tem 30 segundos para concluir.\r\nO SR. BOCA ABERTA (PROS - PR) - Obrigado pela complac\u00eancia.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Cl\u00e1udio Canuto, venha a p\u00fablico explicar por que o senhor cuspiu no prato que comeu e acionou o pr\u00f3prio Londrina Esporte Clube na Justi\u00e7a. Pode ser legal, mas \u00e9 imoral o senhor colocar a pr\u00f3pria empresa para fazer frete e depois acionar o Londrina na Justi\u00e7a para receber. O senhor representa t\u00e3o somente a vergonha.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "ASSEMBLEIA LEGISLATIVA, RORAIMA, CONTRA, DEN\u00daNCIA, REDE GLOBO DE TELEVIS\u00c3O, JORNALISMO.\r\nCONSELHO DE \u00c9TICA E DECORO PARLAMENTAR, BOCA ABERTA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o pelo Programa Fant\u00e1stico, da Rede Globo de Televis\u00e3o, de den\u00fancia contra o  Presidente da Assembleia Legislativa do Estado de Roraima. Descompasso entre a encaminhamento, por Deputado Federal de Roraima, de pedido de cassa\u00e7\u00e3o do mandato do orador ao Conselho de \u00c9tica e Decoro Parlamentar e a sua omiss\u00e3o diante da den\u00fancia apresentada pela TV Globo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, antes de ontem saiu no Fant\u00e1stico uma den\u00fancia grav\u00edssima contra o Presidente da C\u00e2mara dos Deputados de Roraima. Foi pego um monte de rel\u00f3gios importados, valores absurdos, n\u00e3o sei quantos \u00f3culos importados, mais de 339 apartamentos em nome de laranjas.\r\nH\u00e1 um Deputado Federal de Roraima que est\u00e1 pedindo a minha cassa\u00e7\u00e3o ao Conselho de \u00c9tica. Eu pergunto para voc\u00ea, Deputado: voc\u00ea n\u00e3o vai entrar l\u00e1 agora para pedir a cassa\u00e7\u00e3o desse bandido travestido de Deputado Estadual? N\u00e3o vai pedir? Ah, n\u00e3o pode, porque \u00e9 amigo do rei! Mas pedir a cassa\u00e7\u00e3o de quem acorda \u00e0s 3 horas da manh\u00e3, Deputada Dra. Soraya Manato, e vai pegar os maus m\u00e9dicos dormindo? A\u00ed n\u00e3o pode; mas, se est\u00e1 roubando o povo, pode. Vergonha!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPRIS\u00c3O, JALSER RENIER, PRESIDENTE, ASSEMBLEIA LEGISLATIVA, RORAIMA.\r\nREPRESENTA\u00c7\u00c3O (PROCESSO LEGISLATIVO), CASSA\u00c7\u00c3O, MANDATO PARLAMENTAR, BOCA ABERTA, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o ... em percentual equivalente a at\u00e9 30% (trinta por cento) do valor inicial do contrato, constante do art. 97 da Subemenda Substitutiva Global apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, relativa \u00e0s normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PROS orienta \"sim\", Sra. Presidente.\r\nAproveito para rapidamente falar da den\u00fancia que o Fant\u00e1stico fez no domingo passado sobre o Presidente da Assembleia Legislativa de Roraima, o Sr. Jalser Renier, que foi preso pela segunda fez.\r\nO GAECO pegou o bandido travestido de Deputado, com rel\u00f3gios de ouro Rolex, \u00f3culos a dar com o pau, mais de 339 casas. E o povo aben\u00e7oado de Roraima est\u00e1 morrendo, porque n\u00e3o tem casa para morar, n\u00e3o tem rem\u00e9dio e n\u00e3o tem m\u00e9dico. \r\nA\u00ed eu pergunto. H\u00e1 um Deputado de Roraima aqui na Casa que entrou com pedido para cassar o mandato do Boca Aberta, este comedor de angu com taioba que vos fala. Quero saber agora, Sr. Deputado, se V.Exa. vai pedir para cassar o bandido do seu Estado? Porque eu estou sendo acusado de pegar o m\u00e9dico dormindo. Vejam o crime que eu cometi: pegar dormindo o m\u00e9dico que estava deixando o povo morrer. E a\u00ed, Sr. Deputado?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=156&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nFAM\u00cdLIA, BOCA ABERTA, DEPUTADO FEDERAL, BRAS\u00cdLIA (DF), MARA BOCA ABERTA, ESPOSA, AGRADECIMENTO, ELEITOR, LONDRINA (PR).",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso V do \u00a7 3\u00ba do art. 119 do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o de normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o. Visita de familiares do orador \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PROS orienta \"sim\".\r\nAproveitando, estico o chiclete rapidamente para agradecer a minha fam\u00edlia, que est\u00e1 aqui em \"Bras\u00f3lia\", hoje, visitando as depend\u00eancias da Casa do Povo. A minha esposa, Mara Boca Aberta, est\u00e1 ali; o Deputado Estadual Boca Aberta J\u00fanior n\u00e3o est\u00e1 aqui, mas est\u00e1 l\u00e1 em Curitiba trabalhando pelo povo; o Neto est\u00e1 aqui, amigo da gente; a minha netinha, a Boquinhazinha, est\u00e1 aqui tamb\u00e9m; e o meu filho, o Boca Aberta, o Boquinha, tamb\u00e9m. \u00c9 muito Boca por metro quadrado, n\u00e3o \u00e9, Sra. Presidente?\r\nQuero agradecer o carinho do povo aben\u00e7oado londrinense, que coloca, Sra. Presidente, a fam\u00edlia Boca Aberta em primeiro lugar no cora\u00e7\u00e3o do eleitor e da eleitora daquela cidade mais que aben\u00e7oada, a segunda maior do Paran\u00e1, onde n\u00f3s fazemos um trabalho lindo, maravilhoso, em fam\u00edlia, para ajudar as fam\u00edlias londrinenses e da regi\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=179&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nAGRADECIMENTO, SERVIDOR P\u00daBLICO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.\r\nPOPULA\u00c7\u00c3O, MUNIC\u00cdPIO, PRESEN\u00c7A, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 4\u00ba do art. 139 da Subemenda Substitutiva Global apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, relativa \u00e0s normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o. Homenagem aos servidores da C\u00e2mara dos Deputados. Visita de mun\u00edcipes \u00e0 Casa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PROS orienta \"sim\".\r\nAproveito rapidamente para agradecer e render as minhas homenagens a todos os funcion\u00e1rios que trabalham aqui na Casa. Agrade\u00e7o ao agente de seguran\u00e7a que cuida dos carros dos Deputados; ao pessoal que faz o cafezinho gostoso - o melhor caf\u00e9 de \"Bras\u00f3lia\" est\u00e1 aqui na C\u00e2mara -; a todos os colaboradores que tocam esta Casa; aos funcion\u00e1rios que limpam o banheiro que todos os Deputados usam, deixando-o cheirosinho, igual ao das nossas casas; enfim, quero agradecer o carinho a todos esses funcion\u00e1rios.\r\nQuero agradecer tamb\u00e9m, rapidamente, a presen\u00e7a aos mun\u00edcipes que est\u00e3o aqui hoje presenciando esta sess\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados. S\u00e3o esses mun\u00edcipes que pagam toda esta estrutura aqui.\r\nBeijo no cora\u00e7\u00e3o! A paz de Deus!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=187&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nM\u00c1RIO TAKAHASHI, RONY ALVES, DEPUTADO ESTADUAL, REASSUN\u00c7\u00c3O, ORDEM JUDICIAL, C\u00c2MARA MUNICIPAL, LONDRINA (PR).",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 171 da Subemenda Substitutiva Global apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, relativa \u00e0s normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o. Determina\u00e7\u00e3o judicial de reassun\u00e7\u00e3o dos mandatos pelos Vereadores Mario Takahashi e Rony Alves, da C\u00e2mara Municipal de Londrina, afastados em face da den\u00fancia de corrup\u00e7\u00e3o apresentada pelo orador.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PROS vota \"n\u00e3o\", Sra. Presidente.\r\nRapidamente, e desgra\u00e7adamente para a nossa cidade de Londrina, quero dizer que est\u00e3o sendo completados quase 2 anos que eu denunciei uma quadrilha que estava enraizada, incrustada, encruada na C\u00e2mara de Vereadores daquela cidade. O GAECO, por den\u00fancias minhas e do meu filho, o Deputado Estadual Boca Aberta J\u00fanior, conseguiu desbaratar o pai da fac\u00e7\u00e3o, o M\u00e1rio Takahashi, e a m\u00e3e da fac\u00e7\u00e3o, o Rony Alves. Infelizmente, eles est\u00e3o voltando, por ordem judicial.\r\nAgrade\u00e7o tamb\u00e9m aos Vereadores que votaram, \u00e0 \u00e9poca, para cassar este comedor de angu com taioba que vos fala, o Boca Aberta, porque n\u00e3o sentei nem comi com eles a lavagem do cocho dos porcos. \r\nAgrade\u00e7o tamb\u00e9m ao Deputado Filipe Barros por ter votado pela minha cassa\u00e7\u00e3o...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=193&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-24T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "BOCA ABERTA, DEPUTADO FEDERAL, ENTREVISTA, PUBLICA\u00c7\u00c3O PERI\u00d3DICA, REVISTA, TELEVIS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Entrevista concedida pelo Parlamentar \u00e0 revista Veja.  An\u00fancio da participa\u00e7\u00e3o do orador no Programa P\u00e2nico,  da Rede Bandeirantes de Televis\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todas e a todos.\r\nSr. Presidente, quero dizer que ontem n\u00f3s demos uma grande entrevista \u00e0 revista Veja, uma entrevista de 45 minutos. Salvo engando, na pr\u00f3xima edi\u00e7\u00e3o da revista Veja n\u00f3s vamos ver estampada a nossa bei\u00e7a, a nossa fu\u00e7a. Falamos um pouco do que acontece, inclusive conosco, porque querem cassar o nosso mandato aqui, Deputado Zeca Dirceu, querem me suspender.\r\nEu fui convidado, Deputado Alexandre Frota, para ir, na sexta-feira, ao programa P\u00e2nico. Estaremos l\u00e1, ao vivo, com o Em\u00edlio Surita, com o Bola, do meio-dia \u00e0s 14 horas, falando, resenhando. O pau vai cantar l\u00e1. \r\nEnt\u00e3o, convido a todos aqui e o povo aben\u00e7oado brasileiro a acompanharem o programa P\u00e2nico na Band, nesta sexta-feira, ao meio-dia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F9%2F2019&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MARA BOCA ABERTA, ESPOSA, BOCA ABERTA, PRESEN\u00c7A, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio da esposa do orador, Sra. Mara Boca Aberta.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. \r\nBeijos no cora\u00e7\u00e3o de todos e de todas!\r\nTrago aqui, mais uma vez, a minha esposa, Mara Boca Aberta. A fam\u00edlia est\u00e1 unida em defesa do aben\u00e7oado povo paranaense e londrinense. Ela est\u00e1 vestindo a camiseta personalizada Boca Aberta Tubar\u00e3o, a nossa segunda pele, Presidente, que virou uma febre na cidade! O povo est\u00e1 querendo as camisetas personalizadas Boca Aberta Tubar\u00e3o. E \u00e9 com muita alegria e com muita satisfa\u00e7\u00e3o que eu apresento hoje a minha esposa, Mara Boca Aberta.\r\nH\u00e1 Deputado que n\u00e3o traz a esposa. N\u00f3s respeitamos, mas eu fa\u00e7o quest\u00e3o de trazer a minha esposa aqui. Uns n\u00e3o trazem porque... sabe l\u00e1 Deus, n\u00e3o \u00e9, Sr. Presidente?\r\nUm abra\u00e7o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-26T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "OTONI DE PAULA, DEPUTADO FEDERAL, RIO DE JANEIRO (ESTADO).\r\nEVENTO BENEFICENTE, RESTAURANTE, LONDRINA (PR), HOSPITAL, C\u00c2NCER, CONVITE, BOCA ABERTA, DEPUTADO FEDERAL, DOA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Convite \u00e0 popula\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Londrina, Estado do Paran\u00e1, para participa\u00e7\u00e3o em evento no Restaurante Fog\u00e3o da Ro\u00e7a, na Usina Tr\u00eas Bocas, Distrito de Maravilha, promovido em prol do Hospital do C\u00e2ncer. Elogio ao Deputado Otoni de Paula.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas, Presidente querido, Otoni de Paula, Deputado atuante que fala para caramba, senta o pau tamb\u00e9m. Com ele n\u00e3o tem \"xixi, minha nega\". Otoni de Paula mostra a verdade para o povo aben\u00e7oado do Rio de Janeiro.\r\nTudo bem? Como v\u00e3o voc\u00eas? Est\u00e3o visitando a Casa? Beijo no cora\u00e7\u00e3o. Cuidado para n\u00e3o ca\u00edrem nos buracos de Bras\u00edlia. A cidade est\u00e1 cheia de buracos. Pelo amor de Deus.\r\nAo pessoal da T\u00e9cnica, que est\u00e1 l\u00e1, beijo no cora\u00e7\u00e3o. Hoje, estou personalizado, tubar\u00e3o, escudo do Londrina, minha cidade mais que aben\u00e7oada, do povo guerreiro, trabalhador, gravata personalizada, sempre levando o nome da minha cidade e de toda a regi\u00e3o para o Brasil.\r\nVenho a esta tribuna, Sr. Presidente Otoni de Paula, demais Deputados, minha segunda m\u00e3ezinha, Maria Madalena, que sempre tem me aconselhado aqui - e os conselhos dela s\u00e3o bons, entram aqui e n\u00e3o saem por aqui, n\u00e3o, entram aqui e ficam na cachola -, para dizer que haver\u00e1 um grande evento, na minha cidade Londrina, em prol do Hospital do C\u00e2ncer.\r\nConvido todos os londrinenses, homens e mulheres, eleitores e eleitoras, trabalhadores e trabalhadoras da nossa querida cidade e da regi\u00e3o tamb\u00e9m - Camb\u00e9, Rol\u00e2ndia, Ibipor\u00e3, Jataizinho, Arapongas, Apucarana a prestigiar, Otoni de Paula - a irem ao Fog\u00e3o da Ro\u00e7a, na Usina Tr\u00eas Bocas, pertinho de Maravilha. \u00c9 uma linguagem diferente para c\u00e1, porque s\u00f3 quem mora para l\u00e1, Deputada querida, atuante tamb\u00e9m, sabe onde fica Maravilha, um distrito da cidade aben\u00e7oada de Londrina. A costela do Fogo da Ro\u00e7a \u00e9 costela boa, vixe Maria, deu at\u00e9 \u00e1gua na boca agora. Essa \u00e9 uma das melhores costelas do Paran\u00e1, porque o boi londrinense, o boi paranaense \u00e9 um dos melhores do Brasil. Ent\u00e3o, convido voc\u00ea a participar da costelada em prol do Hospital do C\u00e2ncer. Vinte por cento, D. Maria Madalena, ser\u00e3o revertidos ao Hospital do C\u00e2ncer.\r\nDeputado Otoni de Paula, povo aben\u00e7oado brasileiro, s\u00f3 quem passou na pele, D. Maria Madalena, e teve na fam\u00edlia uma doen\u00e7a que acometeu o familiar ou um ente querido conhece essa doen\u00e7a. O c\u00e2ncer, na sua maioria das vezes, mata, Deputado. Se ele for descoberto precocemente, ainda tem cura, mas desgra\u00e7adamente, T\u00e9cnica, \u00e9 uma doen\u00e7a fatal. \r\nEnt\u00e3o, convido todos os londrinenses e o povo aben\u00e7oado da regi\u00e3o a participar. A cantora, que canta demais, Sueli Giane, gente boa demais toda vida, estar\u00e1 l\u00e1 a partir das 23 horas. \r\nSeu Boca Aberta, onde compro o convite? Ajuda a\u00ed, joga \u00e1gua benta, voc\u00ea est\u00e1 falando e onde se compra? Compra-se pela Internet, no Facebook do Fog\u00e3o da Ro\u00e7a. Entra l\u00e1, manda um inbox, fala com Joselir ou Maur\u00edcio.\r\nSr. Presidente, mais 1 minuto para terminar, por gentileza. Obrigado, Presidente, pela \u00e1gua benta, pela aben\u00e7oada.\r\n \r\nEnt\u00e3o, convido todos - eu vou estar l\u00e1, minha fam\u00edlia tamb\u00e9m - a participarem desse evento lindo e maravilhoso. Quando eu era Vereador da cidade de Londrina, D. Maria Madalena, eu doava 80% de todo o sal\u00e1rio de Vereador, que eram 13 mil reais. Descontados Imposto de Renda, bico de pato, escambau, sapato de borracha, dava quase 8 mil reais todo m\u00eas para o Hospital do C\u00e2ncer, assim ajudando quem tanto precisa. Fizemos doa\u00e7\u00e3o agora de 20 mil reais - 20 mil reais! Foram doados 10 mil reais do sal\u00e1rio do meu filho, o Deputado Estadual Boca Aberta J\u00fanior, e 10 mil reais meus tamb\u00e9m para o Hospital do C\u00e2ncer.\r\nEnt\u00e3o, convido todos a irem a Londrina prestigiar esse evento lindo e maravilhoso.\r\nSr. Presidente, d\u00ea-me mais 30 segundos, por favor.\r\nObrigado. Grande Deputado Otoni de Paula! Vai ser Prefeito l\u00e1, hein? Est\u00e1 liderando tudo quanto \u00e9 pesquisa o homem l\u00e1. Miseric\u00f3rdia! Por qu\u00ea? Porque trabalha, tem car\u00e1ter, honestidade e vergonha na cara. Otoni de Paula \u00e9 o Deputado do bem!\r\nEnt\u00e3o, eu convido voc\u00eas a irem a Londrina, porque, Sr. Presidente - recado final, \u00f3! Prestem aten\u00e7\u00e3o a\u00ed -, a minha, a sua, a nossa vida \u00e9 como um tabuleiro de xadrez: ao final do jogo, D. Madalena, o pe\u00e3o e o rei v\u00e3o para a mesma caixa, para a mesma vala. N\u00f3s nascemos sem trazer nada, nada para este mundo. E morreremos, T\u00e9cnica, sem levar nada. N\u00f3s, no intervalo entre a vida e a morte, brigamos por coisas que n\u00e3o trouxemos, Deputada, e jamais levaremos.\r\nEnt\u00e3o, vamos viver hoje. Fazer o bem, sem olhar a quem. Por qu\u00ea? Caix\u00e3o n\u00e3o tem gaveta, e o futuro a Deus pertence.\r\nSr. Presidente, eu queria que V.Exa. autorizasse, por gentileza, a divulga\u00e7\u00e3o desse meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F9%2F2019&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ALINE SLEUTJES, DEPUTADA FEDERAL, VICE-L\u00cdDER DO GOVERNO NA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Elei\u00e7\u00e3o da Deputada Aline Sleutjes para Vice-L\u00edder do Governo na C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas.\r\nQuero parabenizar aqui, Sr. Presidente, grande Deputado Rodrigo Maia, a Deputada Aline Sleutjes, nossa conterr\u00e2nea paranaense, que foi eleita agora, pelo Presidente Bolsonaro, vamos dizer assim, a Vice-L\u00edder do Governo aqui na C\u00e2mara.\r\nDeputada Aline, um beijo no seu cora\u00e7\u00e3o e sucesso nessa nova empreitada. N\u00e3o poderia haver nome melhor do Paran\u00e1, do PSL, para representar t\u00e3o bem a Vice-Lideran\u00e7a.\r\nBeijo no cora\u00e7\u00e3o, querida! Que Deus, nosso Pai Celestial, Pai das Luzes, derrame copiosas chuvas de b\u00ean\u00e7\u00e3o sobre V.Exa. nessa nova empreitada.\r\nSucesso! A paz de Deus!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=245&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-03T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PERDA DE MANDATO ELETIVO, CONTR\u00c1RIO, BOCA ABERTA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, DEFESA.\r\nHIRAN GON\u00c7ALVES, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CR\u00cdTICA.\r\nCORRUP\u00c7\u00c3O, ASSEMBLEIA LEGISLATIVA, RORAIMA, DEN\u00daNCIA, REDE GLOBO DE TELEVIS\u00c3O, REPORTAGEM, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Descompasso entre o pedido de cassa\u00e7\u00e3o do mandato do orador pelo Deputado Hiran Gon\u00e7alves, e a omiss\u00e3o do Parlamentar diante da den\u00fancia de corrup\u00e7\u00e3o contra o Presidente da Assembleia Legislativa do Estado de Roraima, veiculada pelo programa Fant\u00e1stico, da Rede Globo de Televis\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas!\r\nPessoal da galeria a\u00ed, tudo bem? S\u00e3o de onde? (Manifesta\u00e7\u00e3o nas galerias.)\r\nS\u00e3o Paulo Capital? Como \u00e9 que est\u00e1 l\u00e1 em S\u00e3o Paulo? Est\u00e1 meia boca, est\u00e1 boca inteira, est\u00e1 boca aberta, est\u00e1 boca fechada? Obrigado pelo carinho.\r\nPois bem. Sr. Presidente, eu vou querer, por gentileza, mais 2 minutos, porque o que eu tenho para falar aqui hoje \u00e9 muito grave, grave.\r\nAten\u00e7\u00e3o voc\u00eas a\u00ed de SP, todo o Brasil, pessoal da t\u00e9cnica, vai cair o cabelo do careca. J\u00e1 viram cair o cabelo do careca? Vai cair agora. Saiu uma mat\u00e9ria na Rede Globo, \"plim-plim\", no Fant\u00e1stico, de um bandido travestido de Deputado Estadual de Roraima, que estava roubando o dinheiro do povo daquele Estado mais que aben\u00e7oado, de um povo guerreiro, trabalhador, que acorda cedo, pega o \"bus\u00e3o\" lotado.\r\nD. Maria Madalena, minha segunda m\u00e3ezinha, vai todo mundo em p\u00e9, um em cima do pesco\u00e7o do outro, parecendo uma lata de sardinha, para pagar uma carga tribut\u00e1ria para sustentar vagabundo, safado, bandido, ladr\u00e3o do meu, do seu, do nosso dinheiro.\r\n\u00c9 nada mais, nada menos do que o Presidente da Assembleia dos Deputados de Roraima. Esse vagabundo ordin\u00e1rio - pasmem os senhores! - foi, competente Deputada Soraya Manato, pego pelo GAECO numa opera\u00e7\u00e3o gigantesca, porque estava roubando o seu dinheiro.\r\nPreste aten\u00e7\u00e3o, Brasil! Foi apreendido, na casa, na mans\u00e3o, Otoni de Paula, desse bandido, travestido de pol\u00edtico, numa mans\u00e3o de oito, oito - a\u00ed, meu Deus do c\u00e9u, eu vou cair duro, Otoni, eu vou -, 8 milh\u00f5es de reais... Mas n\u00e3o foi apreendida muita coisa l\u00e1, n\u00e3o. Prestem aten\u00e7\u00e3o! Foi apreendida uma bolsa da esposa dele, a Cynthia Gadelha, uma desavergonhada, que estava mamando na teta da vaca holandesa. Foi apreendida l\u00e1 uma bolsa Chanel de couro de bezerro de 24 mil reais. Querem uma bolsa de 24 mil? Mas o sal\u00e1rio do Deputado Presidente da Assembleia \u00e9 de 21 mil. S\u00f3 apreenderam uma bolsa de 24 mil.\r\nA\u00ed, vamos l\u00e1, no fluxo da batida, na sintonia da informa\u00e7\u00e3o! Na mans\u00e3o dele, Otoni de Paula, foi apreendida mais uma bolsa amarela Chanel, made in It\u00e1lia, de 12.783 reais;\r\nbolsa preta Chanel, de 10 mil; mais 1 bolsa marrom Louis Vuitton, de 3.900; bolsa preta Valentino, de 13 mil; bolsa xadrez Louis Vuitton, de 7.700; bolsa rosa Valentino Garavani, de 10.788; bolsa Chanel bege, de 24.400; bolsa vermelha Fendi made in It\u00e1lia, de 16 mil reais; bolsa branca Fendi made in It\u00e1lia, de 2.400; bolsa rosa Dolce &amp; Gabbana, de 9 mil e poucos reais; bolsa verde Chanel made in It\u00e1lia...\r\nEu pe\u00e7o mais 1 minuto para terminar. \r\nObrigado, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Tito. AVANTE - BA) - Eu pe\u00e7o a V.Exa. que conclua, Deputado.\r\nO SR. BOCA ABERTA (PROS - PR) - Eu pe\u00e7o mais 1 minuto, por favor, n\u00e3o tem ningu\u00e9m no plen\u00e1rio hoje. Obrigado. S\u00f3 est\u00e3o as moscas aqui, \u00e9 como gritar no deserto.\r\nPois bem, continuando: bolsa preta Gucci, de 7.750 reais. N\u00e3o tem ningu\u00e9m, n\u00e3o. Est\u00e1 o Sr. Presidente, o Otoni de Paula, a Dra. Soraya Manato e a Erika Kokay, de 513 Deputados. Est\u00e3o bem aqui. \r\nE vou falar: n\u00e3o gostou? Rughhhhh. Engula! E tome uma dose de Pit\u00fa que \u00e9 para descer gostoso.\r\nE mais: bolsa preta Chanel, de 15 mil. Virgem Maria! Vai gostar de bolsa essa mulher! Um bolsa marrom Louis Vuitton, de 1.800. E o sal\u00e1rio dele \u00e9 de 21 mil reais! Isso totaliza 182 mil reais s\u00f3 em bolsas; mais, Otoni de Paula, 339 im\u00f3veis! Ai, meu Deus! Onde j\u00e1 se viu?\r\nE cad\u00ea o Deputado? \r\nPe\u00e7o s\u00f3 mais 30 segundos. Agora, em 30 segundos, eu termino. \r\nE cad\u00ea o Deputado de Roraima? \r\nSr. Presidente, s\u00f3 mais 30 segundos, em nome de Cristo. \u00c9 importante o que eu vou falar.\r\nCad\u00ea o Deputado de Roraima, o seu Hiran Gon\u00e7alves, que quer cassar o meu mandato aqui? Isso porque, Otoni de Paula, eu dei uma pirueta, uma girandola e peguei um m\u00e9dico dormindo, um mal m\u00e9dico, no plant\u00e3o. Ele montou, arquitetou uma cassa\u00e7\u00e3o do meu mandato ou uma suspens\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, eu lhe pergunto: Seu Hiran Gon\u00e7alves, cad\u00ea voc\u00ea? Voc\u00ea n\u00e3o vai pedir a cassa\u00e7\u00e3o deste senhor? O senhor n\u00e3o \u00e9 o paladino da moralidade, da lisura, da \u00e9tica e dos bons costumes? H\u00e3? Hein? A\u00ed o senhor quer me prejudicar aqui na Casa? Eu, se eu fosse Deputado de Roraima... Mas eu n\u00e3o posso, porque a lei obriga voc\u00ea a ter o domic\u00edlio, Otoni de Paula, para representar contra o vagabundo l\u00e1 de Roraima.\r\nEnt\u00e3o, eu pergunto a pergunta que n\u00e3o quer calar: Cad\u00ea voc\u00ea, Hiran, que quer cassar este que vos fala, o comedor de angu com taioba, querendo, sim, calar a voz do povo na C\u00e2mara? \r\nS\u00f3 v\u00e3o me cassar no dia em que meterem bala!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F10%2F2019&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-03T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "ATRIUM, ESCOLA, AN\u00c1POLIS (GO), PLEN\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRESEN\u00c7A.\r\nMARCELO BELINATI, PREFEITO, LONDRINA (PR), GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Manifesta\u00e7\u00e3o de boas-vindas aos alunos da Escola Atrium, do Munic\u00edpio de An\u00e1polis, Estado de Goi\u00e1s, presentes nas galerias do plen\u00e1rio. Cr\u00edticas \u00e0 gest\u00e3o do Prefeito Marcelo Belinati, do Munic\u00edpio de Londrina, Estado do Paran\u00e1. Descaso do gestor municipal com as demandas da popula\u00e7\u00e3o londrinense.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Voltei, para alegria do povo e a tristeza dos pol\u00edticos safados, vagabundos, ordin\u00e1rios, que roubam o dinheiro do povo.\r\nTudo bem? Como v\u00e3o? Parece que toda quinta-feira tem uma galera visitando. T\u00e9cnica, \u00e9 na quinta-feira que vem o pessoal? Eu n\u00e3o vejo visita nas ter\u00e7as-feiras e quartas-feiras.\r\nS\u00e3o de qual col\u00e9gio mesmo? Podem gritar.\r\nO SR. PRESIDENTE (Alexandre Frota. PSDB - SP) - Escola Atrium, de An\u00e1polis, Goi\u00e1s.\r\nO SR. BOCA ABERTA (PROS - PR) - Escola Atrium, de An\u00e1polis. Obrigado, viu? Mandem um abra\u00e7o do Boca Aberta para o papai e para a mam\u00e3e!\r\nPois bem, vamos l\u00e1, vamos resenhar. Pe\u00e7o mais 1 minuto a\u00ed, Sr. Presidente. Este primeiro minuto foi s\u00f3 para fazer uma girandola aqui, uma pirueta.\r\nQuero falar, mais uma vez, da minha cidade mais que aben\u00e7oada, Londrina, a segunda maior cidade do Paran\u00e1 em popula\u00e7\u00e3o. Por\u00e9m, contudo, entretanto, todavia, em arrecada\u00e7\u00e3o, est\u00e1 para l\u00e1 de Deus me livre, est\u00e1 l\u00e1 dentro da bacia das almas. N\u00e3o h\u00e1 rem\u00e9dio nos postos de sa\u00fade, n\u00e3o h\u00e1 m\u00e9dico, a cidade est\u00e1 cheia de buracos.\r\nPelo amor de Deus, londrinense! N\u00e3o caia no buraco do Prefeito! N\u00e3o caia no buraco do Marcelo \"Belin\u00f3quio\". Mudei o nome dele, viu, t\u00e9cnica? O Prefeito de Londrina \u00e9 o cruzamento de Belinati com Pin\u00f3quio. A\u00ed, nasceu o filhotinho de cruz-credo, o \"Belin\u00f3quio\". Eles est\u00e3o bravos comigo l\u00e1, est\u00e3o me amea\u00e7ando, est\u00e3o dizendo que v\u00e3o pegar o Boca Aberta, que eu estou falando demais, que onde j\u00e1 se viu um Deputado Federal...\r\nPe\u00e7o mais 1 minuto para terminar.\r\nO SR. PRESIDENTE (Alexandre Frota. PSDB - SP) - Termine.\r\nO SR. BOCA ABERTA (PROS - PR) - Obrigado. \u00c9 que h\u00e1 bastante gente para falar hoje, n\u00e3o \u00e9, Sr. Presidente? Por isso o senhor est\u00e1 acelerando o passo. Olhem quanta gente h\u00e1 para falar, miseric\u00f3rdia! H\u00e1 at\u00e9 fila aqui agora para falar. Um minuto vai fazer diferen\u00e7a hoje!\r\nPois bem, est\u00e3o doidos comigo l\u00e1, Sra. Deputada, est\u00e3o doidos, est\u00e3o loucos. Eu n\u00e3o vou me calar, n\u00e3o vou me curvar. Eu s\u00f3 me curvo a Deus, nosso Pai celestial, Pai das luzes, criador do c\u00e9u e do universo. Enquanto Deus colocar ar nos meus pulm\u00f5es, eu vou falar.\r\nEnt\u00e3o, a cidade est\u00e1 um caos, est\u00e1 patinando. E o Prefeito, pasmem, pasmem os senhores, est\u00e1 gastando...\r\nPessoal do cafezinho, beijo no cora\u00e7\u00e3o! O melhor caf\u00e9 de \"Bras\u00f3lia\", irm\u00e3o, \u00e9 o da C\u00e2mara dos Deputados, diga-se de passagem, pago com o dinheiro do povo. \u00c9 evidente, o cafezinho quem paga s\u00e3o voc\u00eas, o povo brasileiro. \u00c1gua, luz, telefone, passagem a\u00e9rea, sal\u00e1rio de Deputado, tudo \u00e9 o povo que paga.\r\nO SR. PRESIDENTE (Alexandre Frota. PSDB - SP) - Deputado, pe\u00e7o que conclua.\r\nO SR. BOCA ABERTA (PROS - PR) - Virgem Maria, a fila para falar est\u00e1 grande!\r\nO SR. PRESIDENTE (Alexandre Frota. PSDB - SP) - N\u00e3o se trata de a fila estar grande, mas \u00e9 que n\u00f3s vamos encerrar a sess\u00e3o agora. Eu s\u00f3 estou aguardando V.Exa.\r\nO SR. BOCA ABERTA (PROS - PR) - Est\u00e1 bem, obrigado. Estou gritando no deserto, n\u00e3o adianta.\r\nPois bem, ent\u00e3o, agora o Prefeito est\u00e1 gastando, pasmem os senhores - tchau, Deputada, v\u00e1 na paz! Cuidado com os buracos de Bras\u00edlia! A cidade est\u00e1 cheia de buracos, n\u00e3o v\u00e1 tacar o carro no buraco! Um abra\u00e7o! -, 3 milh\u00f5es de reais para fazer filminho bonito. Mas n\u00e3o \u00e9 filme pornogr\u00e1fico, n\u00e3o; \u00e9 filme bonito, filminho para colocar na televis\u00e3o de Londrina para dizer que a cidade est\u00e1 bonita, est\u00e1 uma maravilha, pago com dinheiro do povo trabalhador londrinense.\r\nPrefeito, o senhor n\u00e3o engana o povo. O senhor n\u00e3o vai passar a m\u00e3o na cara da popula\u00e7\u00e3o. Enquanto o Boca Aberta tiver vida e voz, n\u00f3s vamos falar.\r\nBeijo no cora\u00e7\u00e3o! Fiquem com a paz de Deus!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F10%2F2019&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Defesa da aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas! Quero mandar um \"salve\" \u00e0 na\u00e7\u00e3o dos agentes penitenci\u00e1rios de todo o Brasil e deixar consignado aqui nesta Casa que eu vou votar favoravelmente \u00e0 PEC 372. E se Deus, nosso Pai Celestial, Pai das Luzes, quiser e amolecer o cora\u00e7\u00e3o dos demais Deputados aqui, voc\u00eas v\u00e3o dormir, agentes penitenci\u00e1rios de todo o Brasil, como agentes penitenci\u00e1rios e v\u00e3o acordar como policiais penais. Voc\u00eas ser\u00e3o mais uma for\u00e7a de seguran\u00e7a para todo o Brasil.\r\nPodem contar com este comedor de angu com taioba que voz fala, Boca Aberta, povo aben\u00e7oado do Paran\u00e1 e de todo o Brasil!\r\nPol\u00edcia Penal j\u00e1! Est\u00e3o esperando h\u00e1 muito tempo. E assim, se Deus quiser, hoje ser\u00e1 votada a PEC, e voc\u00eas v\u00e3o ser mais uma for\u00e7a de seguran\u00e7a para todo o Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PRE\u00c7O, PEDAGIO, JATAIZINHO (PR), PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador em manifesta\u00e7\u00e3o contra a cobran\u00e7a abusiva de ped\u00e1gio no Munic\u00edpio de Jataizinho, Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais Deputados, quero deixar um comunicado aqui.\r\nDomingo passado, fizemos uma manifesta\u00e7\u00e3o grande na pra\u00e7a de ped\u00e1gio de Jataizinho, coirm\u00e3 da minha cidade natal, Londrina, contra o abuso, o roubo na cabe\u00e7a do povo trabalhador da regi\u00e3o norte do Paran\u00e1, um ped\u00e1gio caro demais, toda a vida: 27 reais e l\u00e1 vai paulada para o autom\u00f3vel e l\u00e1 vai fuma\u00e7a para as motocas tamb\u00e9m.\r\nSegunda-feira, fui falar com o Governador Ratinho Junior, e ele n\u00e3o nos atendeu. Deu-nos um ch\u00e1 de cadeira. Deixou-me plantado l\u00e1 igual a um idiota. N\u00e3o h\u00e1 problema. Domingo que vem estaremos, \u00e0s 4 horas da tarde, na pra\u00e7a de ped\u00e1gio de Jataizinho, junto com a for\u00e7a do povo. O senhor vai ter que ir l\u00e1 de helic\u00f3ptero, Governador, para liberar o ped\u00e1gio. At\u00e9 domingo!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEDAGIO, JATAIZINHO (PR), PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Presen\u00e7a do advogado Rafael no plen\u00e1rio. Realiza\u00e7\u00e3o de grande manifesto contra o elevado ped\u00e1gio rodovi\u00e1rio no Munic\u00edpio de Jataizinho, Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas. Quero agradecer a presen\u00e7a ao Dr. Rafael, um dos melhores e maiores advogados do Brasil. Desculpem-me a voz.\r\nNesse fim de semana, domingo, fizemos um grande, um megamanifesto no ped\u00e1gio de Jataizinho, um \"roub\u00e1gio\". \u00c9 o ped\u00e1gio mais caro do Brasil, se n\u00e3o for o do mundo. Fizemos um manifesto l\u00e1. Havia para l\u00e1 de 6 mil pessoas, homens e mulheres trabalhadoras que n\u00e3o aguentam mais ser roubados pelo Governo do Estado do Paran\u00e1.\r\nE, mais uma vez, o Governador do Estado, o Ratinho Junior, o comedor de queijo su\u00ed\u00e7o, a ratazana de esgoto, abandonou o povo e n\u00e3o baixou o pre\u00e7o do ped\u00e1gio. Ou seja, vamos permanecer em sentinela. E vamos falar depois da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal, que nos perseguiu. Mas essa \u00e9 outra resenha.\r\nPe\u00e7o que a minha fala seja divulgada no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 886/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVORAVEL.\r\nLICEN\u00c7A-PR\u00caMIO, SERVIDOR P\u00daBLICO CIVIL ESTADUAL, PARANA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 886, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios. Sauda\u00e7\u00f5es aos professores brasileiros, especialmente aos paranaenses. Declara\u00e7\u00e3o de voto do Deputado Estadual Boca Aberta J\u00fanior a favor da aprova\u00e7\u00e3o, pela Assembleia Legislativa do Estado do Paran\u00e1, da proposta de manuten\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a-pr\u00eamio concedida aos servidores p\u00fablicos. Protesto contra a rejei\u00e7\u00e3o da propositura pela maioria dos membros daquela casa legislativa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PROS orienta \"sim\".\r\nSra. Presidente, quero aproveitar para mandar um abra\u00e7o carinhoso a todos os professores do Brasil. Parab\u00e9ns pelo seu dia, professor e professora, em especial os do Paran\u00e1!\r\nLembro que acaba de acontecer uma vota\u00e7\u00e3o importante no Estado do Paran\u00e1, na qual o meu filho, o Deputado Estadual Boca Aberta J\u00fanior, votou a favor do servidor p\u00fablico estadual, para manuten\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a-pr\u00eamio de todos os servidores - da Pol\u00edcia Civil, do Corpo de Bombeiros, da Pol\u00edcia Militar, os papiloscopistas do IML, os professores. Infelizmente, uma cambada de pol\u00edticos safados, vagabundos, ordin\u00e1rios, Deputados no Paran\u00e1 que n\u00e3o t\u00eam comprometimento com o povo, conseguiu a maioria, mas n\u00e3o com o voto do Boca Aberta J\u00fanior.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=243&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ACORDO DE LENI\u00caNCIA, REDU\u00c7\u00c3O, PEDAGIO, PARANA.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Ajuizamento,  no Supremo Tribunal Federal, de a\u00e7\u00e3o destinada ao cumprimento de acordo de leni\u00eancia firmado entre o Poder Judici\u00e1rio e a empresa EcoRodovias para redu\u00e7\u00e3o de ped\u00e1gio rodovi\u00e1rio no Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todas e a todos.\r\nQuero falar hoje da desgra\u00e7a que est\u00e1 acontecendo na cidade de Jataizinho, de um ped\u00e1gio excomungado toda a vida que ningu\u00e9m aguenta pagar.\r\nO Governador do Estado, Ratinho J\u00fanior, que n\u00e3o tem um pingo de vergonha na cara, no \u00faltimo manifesto que fizemos, domingo passado, um manifesto leg\u00edtimo, ordeiro, pacato, tranquilo, junto com o povo aben\u00e7oado de Jataizinho, Ura\u00ed, Assa\u00ed, Santo Ant\u00f4nio da Platina, S\u00e3o Sebasti\u00e3o da Amoreira, Corn\u00e9lio Proc\u00f3pio - enfim, v\u00e1rias pessoas aderiram a esse manifesto; \u00e9 o terceiro domingo, Sr. Presidente, em que ficamos em vig\u00edlia, em que nos manifestamos, em que fazemos um manifesto democr\u00e1tico -, o Governador do Estado, um homem sem sentimento, de cora\u00e7\u00e3o duro, de cora\u00e7\u00e3o de pedra, mandou - pasmem V.Exas. - a tropa de choque soltar bomba - bum! bum! - e g\u00e1s lacrimog\u00eaneo. Bomba de efeito moral. A\u00ed eu falei l\u00e1: \"Se a bomba \u00e9 de efeito moral, tem que jogar no Congresso Nacional\". \r\nPois bem. O que aconteceu? Ratinho J\u00fanior n\u00e3o quer baixar a tarifa do ped\u00e1gio. Com a ajuda do nosso advogado, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, impetrei a\u00e7\u00e3o no Supremo Tribunal Federal, Presidente Kim Kataguiri, porque h\u00e1 um acordo de leni\u00eancia entre os bandidos travestidos de empres\u00e1rios, donos da tal Econorte, \"rondonorte\", ''rondo raio que os parta\". Foi feito esse acordo de leni\u00eancia, Sr. Kim Kataguiri, porque o diretor-presidente dessa concession\u00e1ria admitiu. Est\u00e1 aqui no acordo de leni\u00eancia.(Exibe documento.)\r\nEsse acordo foi feito com o ent\u00e3o Juiz Sergio Moro e com o Sr. Deltan Dallagnol, no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, porque as concession\u00e1rias pagavam propina - propina! - a v\u00e1rios pol\u00edticos do Paran\u00e1, a Deputados desavergonhados que n\u00e3o t\u00eam um pingo de comprometimento com o povo, a uma cambada de vagabundos, safados, ordin\u00e1rios que levavam propina da empresa Econorte.\r\nPois bem. O que aconteceu? Esse acordo foi assinado e - pasmem V.Exas. - n\u00e3o est\u00e1 sendo cumprido, Sras. e Srs. Deputados.\r\nEnt\u00e3o, estaremos impetrando, agora no fim da tarde, no STF, uma a\u00e7\u00e3o em que pedimos que seja cumprido esse acordo, para foi firmada a devolu\u00e7\u00e3o ao povo aben\u00e7oado e trabalhador do Paran\u00e1. Sr. Presidente, n\u00e3o d\u00e1 para devolver centavo por centavo e identificar quem pagou ped\u00e1gio. Ent\u00e3o, foi firmado um acordo para baixar em 30% a tarifa de ped\u00e1gio para motos, carros e caminh\u00f5es.\r\nComigo \u00e9 assim, irm\u00e3o. Eu n\u00e3o vou esmorecer! \u00c9 sol no coco: se n\u00e3o mata, deixa louco. S\u00f3 vou calar a minha boca no dia em que - p\u00e1! p\u00e1! p\u00e1! - meterem bala e me mandarem para debaixo da vala!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIRCE DE SOUZA FARIA, RADIALISTA, LONDRINA (PR), FALECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Falecimento da empres\u00e1ria e radialista Dirce de Souza Faria, no Munic\u00edpio de Londrina, Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Hoje, Londrina chora a morte, o falecimento, da Dona Dirce Faria, esposa do J.B. Faria, Diretor-Presidente da R\u00e1dio Paiquer\u00ea. A Dona Dirce, m\u00e3e, av\u00f3, esposa, deixa a aben\u00e7oada fam\u00edlia Faria, hoje, \u00e0s 9h30min - salve melhor ju\u00edzo -, \u00e0s 9h40min da manh\u00e3. N\u00e3o resistiu a uma cirurgia card\u00edaca e, por algumas complica\u00e7\u00f5es nos rins, teve a sua morte decretada.\r\nJ.B. Faria, que Deus, nosso Pai Celestial, Pai das Luzes, derrame copiosas chuvas de ben\u00e7\u00e3o em voc\u00ea e toda a sua fam\u00edlia!\r\nDona Dirce, tenho certeza de que voc\u00ea est\u00e1 agora ao lado do Papai do C\u00e9u!\r\nA paz de Deus!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LICEN\u00c7A-PR\u00caMIO, SERVIDOR P\u00daBLICO CIVIL ESTADUAL, SEGURAN\u00c7A PUBLICA, EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Defesa de manuten\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio de licen\u00e7a-pr\u00eamio concedido aos servidores da \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica, no Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas! Voltei!\r\nEu vou mandar um recado aqui para o Governador do Estado do Paran\u00e1, a ratazana de esgoto, o comedor de queijo su\u00ed\u00e7o, o camundongo, o Ratinho J\u00fanior. O meu filho, tamb\u00e9m Deputado, mas Estadual, evidentemente, votou para manter a licen\u00e7a-pr\u00eamio dos servidores da Pol\u00edcia Civil e da Pol\u00edcia Militar, dos papiloscopistas do IML, dos professores.\r\nAntes de o meu filho Deputado Boca Aberta J\u00fanior nascer - e eu deveria ter mais ou menos 10, 12 anos -, j\u00e1 existia o raio dessa licen\u00e7a-pr\u00eamio, um direito adquirido dos servidores estaduais concursados, Sr. Presidente e povo aben\u00e7oado do Paran\u00e1, pessoas que se debru\u00e7aram sobre os livros, estudaram diuturnamente para passar num concurso. N\u00e3o seria justo um Deputado, ainda mais o meu filho, porque n\u00f3s somos defensores do povo, o Deputado mais jovem do Paran\u00e1, retirar esse direito adquirido do servidor.\r\nA\u00ed dois Deputados da regi\u00e3o de Londrina, o tal do Cobra Rep\u00f3rter e o Tiago Amaral, dois desavergonhados, pessoas que n\u00e3o t\u00eam vergonha na cara, que deveriam lavar a cara e tirar a m\u00e1scara, deputadozinhos p\u00e9 de rato, votaram para arrebentar, para aniquilar, para jogar na lata do lixo, sepultar, enterrar a licen\u00e7a-pr\u00eamio do servidor.\r\nVergonha, Thiago Amaral e Cobra Rep\u00f3rter! E n\u00e3o adianta irem para cima do meu filho, n\u00e3o, porque aqui tem o Boca Aberta. Comigo, n\u00e3o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "BOCA ABERTA J\u00daNIOR, DEPUTADO ESTADUAL, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DESCONTO, PED\u00c1GIO, JATAIZINHO (PR).",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "An\u00fancio de apresenta\u00e7\u00e3o \u00e0 Assembleia Legislativa do Estado do Paran\u00e1, pelo Deputado Boca Aberta Junior, de projeto de lei sobre a concess\u00e3o de desconto em ped\u00e1gio rodovi\u00e1rio do Munic\u00edpio de Jataizinho.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todas e a todos. \r\nMeu filho, o Deputado Estadual Boca Aberta Junior, vai apresentar um projeto esta semana na Assembleia Legislativa do Paran\u00e1 sobre a concess\u00e3o de desconto de 80% a 85% no ped\u00e1gio de Jataizinho, porque \u00e9 uma roubalheira desgra\u00e7ada, que ningu\u00e9m aguenta mais. Com a for\u00e7a do povo e se Deus amolecer o cora\u00e7\u00e3o desses Deputados, moradores de Jataizinho e de cidades vizinhas, adjacentes a esse ped\u00e1gio, v\u00e3o ter de 80% a 85% de desconto na tarifa.\r\nVamos, junto com o povo e resistindo, aos manifestos. No domingo passado, fizemos o quarto manifesto junto com o povo, onde o povo est\u00e1, sempre.\r\nBeijo no cora\u00e7\u00e3o.\r\nA paz de Deus!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "BOCA ABERTA, DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), APOIO POL\u00cdTICO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Apoio do orador ao Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Vamos l\u00e1! Quero agradecer o carinho do povo e deixar aqui um registro. Eu vejo, de um lado, a Esquerda sentando o pau no Bolsonaro - o PT, o PCdoB; do outro lado, n\u00f3s vemos o pessoal do PSL se desmanchando, se deteriorando. Eu quero dizer que n\u00e3o sou da Esquerda, n\u00e3o sou da Direita, n\u00e3o sou do centro, n\u00e3o sou de baixo, n\u00e3o sou de lado, n\u00e3o sou de nada; eu sou do PROS. Nem o pr\u00f3prio partido ao qual perten\u00e7o apoia-me. O partido n\u00e3o me quer l\u00e1. J\u00e1 podem me expulsar do partido tamb\u00e9m. N\u00e3o h\u00e1 problema nisso.\r\nMas, enfim, eu quero deixar consignado aqui, Sr. Presidente Bolsonaro, que eu o apoio. A minha fam\u00edlia votou em voc\u00ea, a minha esposa votou em voc\u00ea, o meu filho, o Deputado Estadual Boca Aberta J\u00fanior, votou em voc\u00ea. O povo de Londrina votou em voc\u00ea.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o mais 30 segundos, por favor.\r\nO SR. PRESIDENTE (Reinhold Stephanes Junior. PSD - PR) - Para concluir, tem V.Exa. mais 30 segundos.\r\nO SR. BOCA ABERTA (PROS - PR) - Obrigado pela \u00e1gua-benta.\r\nQuero deixar registrado aqui, Sr. Presidente Bolsonaro, que o senhor est\u00e1 sendo perseguido. Parece que o senhor est\u00e1 gritando no deserto. Mas eu quero deixar consignado aqui o meu apoio incondicional, independentemente de partido, independentemente de grupo pol\u00edtico. Eu, meu filho e o povo aben\u00e7oado londrinense ganhamos a elei\u00e7\u00e3o sem grupo pol\u00edtico, Sr. Presidente, sem grupo econ\u00f4mico.\r\nEnt\u00e3o, Presidente Bolsonaro, Deputado Eduardo Bolsonaro e toda a fam\u00edlia Bolsonaro, estamos juntos. Se o projeto \u00e9 bom, vamos votar, tem meu apoio. Se o projeto n\u00e3o \u00e9 bom, Sr. Presidente, al\u00e9m de votarmos contrariamente, vamos sentar o pau na cabe\u00e7a dele.\r\nQuero deixar isso bem claro aqui, bem explicado para o povo brasileiro, num linguajar popular, num dialeto de f\u00e1cil entendimento.\r\nBeijo no cora\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 2152/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA DE INCLUS\u00c3O INFANTIL NO TRANSPORTE COLETIVO, CARTEIRINHA INFANTIL DE ISEN\u00c7\u00c3O NO TRANSPORTE P\u00daBLICO, TRANSPORTE GRATUITO, CRIAN\u00c7A.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, do Projeto de Lei n\u00ba 2.152, de 2019, de autoria do orador, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Inclus\u00e3o Infantil no Transporte Coletivo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas.\r\nOntem, Sr. Presidente, povo aben\u00e7oado de Londrina, do Paran\u00e1 e de todo o Brasil, foi o dia em que conseguimos aprovar o terceiro projeto em 10 meses de trabalho nesta Casa.\r\nSr. Presidente e povo aben\u00e7oado brasileiro, trata-se de um projeto mais que importante, um projeto que vai trazer dignidade \u00e0s crian\u00e7as que utilizam o transporte coletivo de todo o Brasil.\r\nConseguimos aprovar ontem o projeto que determina que as crian\u00e7as de at\u00e9 10 anos tenham a carteirinha e n\u00e3o mais precisem se arrastar como cobra, como bicho, como minhoca debaixo da catraca, nem sofrer a humilha\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, de passar com a m\u00e3e, o pai ou outro adulto espremidas na roleta, nem ter que pular catraca, sofrendo humilha\u00e7\u00e3o e vergonha dentro de um \u00f4nibus com 30, 40, 50, 60 pessoas.\r\nO projeto foi aprovado ontem. Eu fiquei emocionado. N\u00e3o pude comparecer \u00e0 vota\u00e7\u00e3o porque estava na reuni\u00e3o do Conselho de \u00c9tica - est\u00e3o doidos para me cassar aqui da Casa.\r\nQuero agradecer \u00e0 Deputada Rosangela Gomes, do Republicanos - um beijo no seu cora\u00e7\u00e3o, grande Deputada; \u00e0 Deputada Fernanda Melchionna, do PSOL; \u00e0 Deputada Carmen Zanotto, do Cidadania; ao Deputado Pompeo de Mattos; e ao nosso querido Presidente da Comiss\u00e3o de Seguridade Social.\r\nDeputados de diferentes partidos, como PSOL e Cidadania, entre outros, est\u00e3o lutando por um bem comum, por uma causa comum, que \u00e9 o bem das crian\u00e7as.\r\nBeijo no cora\u00e7\u00e3o, povo brasileiro!\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARAN\u00c1, ISEN\u00c7\u00c3O, PED\u00c1GIO, MOTOCICLETA, REDU\u00c7\u00c3O, VALOR, AUTOM\u00d3VEL, CADASTRO, JATAIZINHO (PR).",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o, pelo orador e pelo Deputado Estadual Boca Aberta Jr., de projetos de lei sobre a isen\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a de ped\u00e1gio rodovi\u00e1rio a motociclistas, e sobre a redu\u00e7\u00e3o em 85% do valor do ped\u00e1gio aos ve\u00edculos cadastrados no Munic\u00edpio de Jataizinho e no raio de 150 km da municipalidade, no Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Ol\u00e1! Voltei!\r\nEu vejo aqui povo falando: \"Cad\u00ea o Queiroz?\" Eu n\u00e3o sei onde est\u00e1 o Queiroz. Eu sei onde est\u00e1 o Lula: est\u00e1 preso l\u00e1 na PF.\r\nEu estou aqui sentando o pau e mostrando que \u00e9 poss\u00edvel fazer projeto que venha a ajudar diretamente a popula\u00e7\u00e3o. Por exemplo, protocolamos quatro projetos de lei, dois do meu filho, o Deputado Estadual Boca Aberta Jr., e dois meus.\r\nNo ped\u00e1gio de Jataizinho, cidade coirm\u00e3 da nossa aben\u00e7oada Londrina, a tal da ECONORTE - Empresa Concession\u00e1ria de Rodovias do Norte S.A., est\u00e1 roubando o povo aben\u00e7oado daquela regi\u00e3o - Assa\u00ed, Jataizinho, Ura\u00ed, Santo Ant\u00f4nio da Platina, enfim, cidades adjacentes.\r\nEu e meu filho, Deputado Arnaldo Jordy, do Rio de Janeiro, apresentamos o projeto para isentar a motoca. V.Exa. me diga o que degasta de asfalto a moto? A moto n\u00e3o tem peso suficiente para desgastar o asfalto, nem se levar duas pessoas de 200 quilos - quebra a moto, mas n\u00e3o quebra o asfalto, n\u00e3o desgasta. E tamb\u00e9m propusemos um desconto de 85% na pra\u00e7a de ped\u00e1gio de Jataizinho para carros que s\u00e3o cadastrados na cidade do ped\u00e1gio e num raio de 150 quil\u00f4metros de dist\u00e2ncia do ped\u00e1gio de Jataizinho. Esses dois projetos s\u00e3o do meu filho, o Deputado Estadual Boca Aberta Jr.\r\nE este comedor de angu com taioba que vos fala, Boca Aberta, este tabar\u00e9u descomungado toda vida, apresentamos \u00e0 Casa projeto para isen\u00e7\u00e3o de a motoca pagar ped\u00e1gio em n\u00edvel federal, \u00e9 evidente - \u00e9 isen\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 desconto! -, nas pra\u00e7as de ped\u00e1gio de todo o Brasilz\u00e3o de meu Deus onde a pessoa tem cadastrado o ve\u00edculo e num raio de 150 quil\u00f4metros da pra\u00e7a do ped\u00e1gio.\r\nN\u00e3o tenho medo! Aten\u00e7\u00e3o! Aten\u00e7\u00e3o, ECONORTE, RODONORTE - Concession\u00e1ria de Rodovias Integradas S.A., que administram os ped\u00e1gios do Paran\u00e1, o \"roub\u00e1gio\", n\u00e3o tenho medo de voc\u00eas! Voc\u00eas est\u00e3o acostumados a mandar matar. \u00c9! J\u00e1 mandaram matar a\u00ed, que eu sei. Tem um processo e uma investiga\u00e7\u00e3o em curso. Eu n\u00e3o tenho medo de morrer, n\u00e3o! Eu tenho mais passado do que futuro, para mim, qualquer caminho sai na venda. J\u00e1 estou criado, meus filhos j\u00e1 est\u00e3o criados, Jordy, minha netinha j\u00e1 est\u00e1 a\u00ed. Estou no lucro, irm\u00e3o. Estou na hora extra.\r\nEnt\u00e3o, pode vir quente que o Boca Aberta est\u00e1 fervendo, irm\u00e3o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESQUERDA POL\u00cdTICA, DIREITA POL\u00cdTICA, INVESTIGA\u00c7\u00c3O CRIMININAL, AUTOR INTELECTUAL, MARIELLE FRANCO, EX-VEREADORA, RIO DE JANEIRO (RJ), JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.\r\nDEFESA, DELIBERA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Improficuidade da polariza\u00e7\u00e3o do debate na Casa em torno do assassinato da Vereadora Marielle Franco, da C\u00e2mara Municipal do Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro, e da tentativa de assassinato do ent\u00e3o candidato \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, Deputado Jair Bolsonaro. Conclama\u00e7\u00e3o aos Deputados para aprecia\u00e7\u00e3o de propostas de interesse do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Rodrigo Maia, tenho uma coisa que eu acho que o Brasil inteiro quer saber, principalmente este Plen\u00e1rio. Eu escuto a Esquerda perguntar quem mandou matar Marielle. A\u00ed, do outro lado, perguntam quem mandou matar Bolsonaro. Eu escuto perguntarem tanto quem mandou matar quem, que agora o que o Plen\u00e1rio e o povo querem saber \u00e9 quem mandou matar Odete Roitman, personagem de novela da Globo. Lembram-se dela? Quem mandou matar Odete Roitman?\r\nA Esquerda senta o pau na Direita, a Direita vai para c\u00e1 e para l\u00e1, isto aqui \u00e9 uma torre de Babel. Vamos discutir o Brasil! Vamos discutir projetos para o povo, vamos trabalhar, vamos mostrar servi\u00e7o. Chega de ataques! Chega de golpes baixos! Queremos projetos, queremos discutir pautas positivas para o Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=180&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-31T10:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, SERVIDOR PUBLICO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Homenagem aos servidores da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia a todos e a todas.\r\n\u00c9 com muito orgulho e honra que venho prestigiar esta sess\u00e3o mais que gloriosa para todos voc\u00eas, funcion\u00e1rios de carreira, em especial todos os outros funcion\u00e1rios da Casa. Para quem n\u00e3o me conhece, sou o Deputado Boca Aberta, l\u00e1 do interiorzinho do Paran\u00e1, a 1.200 quil\u00f4metros de \"Bras\u00f3lia\". \r\nProcuro, Sra. Presidente, D. Maria Madalena, nossa m\u00e3ezinha querida, que tem 44 anos de Casa. Ela \u00e9 minha segunda m\u00e3ezinha, que me d\u00e1 uns conselhos. De vez em quando eu n\u00e3o acato muito bem, n\u00e3o; entra por aqui e sai por ali. \r\nMas venho aqui com muito carinho e com muita honra, Sra. Presidente. Nossa querida Deputada Soraya, prometo que vou ser breve - 45 minutos est\u00e1 para l\u00e1 de bom.\r\nQuero agradecer a todos voc\u00eas, em especial aos funcion\u00e1rios terceirizados. Quando eu chego aqui, Deputada Soraya... J\u00e1 perturbei V.Exa. v\u00e1rias e v\u00e1rias vezes no gabinete, pedindo que jogue \u00e1gua benta em algumas situa\u00e7\u00f5es que aconteceram com alguns colaboradores. \r\nVoc\u00eas n\u00e3o s\u00e3o funcion\u00e1rios, n\u00e3o, voc\u00eas s\u00e3o colaboradores. Este Deputado em especial, este comedor de angu com taioba que vos fala, tem pouco estudo. Tenho a 4\u00aa s\u00e9rie prim\u00e1ria, sou quase um analfabeto digital e funcional, mas tenho muito amor pela minha P\u00e1tria, pelo povo e estou aqui para defend\u00ea-lo.\r\nQuando cheguei aqui, comecei a ver o tratamento que foi dado a mim, Deputada Soraya, come\u00e7ando pelos funcion\u00e1rios do estacionamento, os gloriosos e valiosos funcion\u00e1rios terceirizados que tamb\u00e9m se englobam neste pacote, porque embora n\u00e3o sejam funcion\u00e1rios de carreira, concursados, s\u00e3o funcion\u00e1rios da C\u00e2mara. Vi o carinho deles cuidando do seu carro, Deputado, do seu carro Deputada Soraya, para ningu\u00e9m riscar, para ningu\u00e9m roubar. \r\nChegando aqui \u00e0 entrada vejo os vigilantes, que eu defendi. Esses funcion\u00e1rios terceirizados tinham uma pend\u00eancia, e a competente Deputada Soraya jogou aquela \u00e1gua benta do Vaticano, que \u00e9 a \u00e1gua benta mais pura do mundo, e conseguiu resolver uma pend\u00eancia que estava atrasada.\r\nDepois, na sequ\u00eancia, vejo os funcion\u00e1rios ascensoristas, homens e mulheres que cuidam do elevador, que levam todos n\u00f3s Deputados para cima e para baixo. Eles tamb\u00e9m tinham uma pend\u00eancia, e a Deputada Soraia competentemente jogou mais uma \u00e1gua benta e resolveu.\r\nAos c\u00e2meras que est\u00e3o ali, que nos colocam ao vivo na TV C\u00e2mara, que est\u00e1 explodindo de audi\u00eancia; ao pessoal do cafezinho, que faz o melhor caf\u00e9 de \"Bras\u00f3lia\" - podem vir tomar aqui na C\u00e2mara Federal -; ao corpo t\u00e9cnico que fica nos bastidores, aqui atr\u00e1s da Presid\u00eancia, hoje atr\u00e1s da nossa querida Presidenta desta sess\u00e3o, nossa querida Deputada Soraya Santos, um beijo no cora\u00e7\u00e3o. Que Deus aben\u00e7oe a todos voc\u00eas! N\u00e3o poderia deixar de falar tamb\u00e9m do pessoal da limpeza que, com carinho e com dedica\u00e7\u00e3o, cuida desta Casa. Pai Eterno, como o banheiro \u00e9 cheirosinho, limpinho, como se fosse o banheiro da casa deles. V\u00e1 ao Anexo III, v\u00e1 ao Anexo IV, percorra a C\u00e2mara, e sentir\u00e1 aquele cheiro gostoso. Parece que voc\u00ea est\u00e1 na sua casa. \r\nEnfim, n\u00e3o frequento muito os corredores da C\u00e2mara, os bastidores, os departamentos t\u00e9cnicos, mas eu sei que a Casa depende \u00fanica e exclusivamente de voc\u00eas. N\u00f3s, Deputados, n\u00f3s somos passageiros. Estamos aqui, dali a pouco, n\u00e3o estamos mais. Um \u00e9 cassado por corrup\u00e7\u00e3o, outro \u00e9 afastado, enfim. Mas, s\u00e3o voc\u00eas que tocam esta Casa - j\u00e1 me levaram para o Conselho de \u00c9tica, est\u00e3o bravos comigo porque eu falo demais - com carinho, com dedica\u00e7\u00e3o, com afinco. S\u00e3o funcion\u00e1rios de carreira, que se debru\u00e7aram sobre os livros, e estudaram para passar no concurso, que \u00e9 disputad\u00edssimo no Brasil, e terceirizados.\r\nEnt\u00e3o, s\u00f3 tenho que agradecer a voc\u00eas. Eu sou o seu empregado, o empregado de alto luxo de voc\u00eas, do povo. \r\nBeijo no cora\u00e7\u00e3o. A paz de Deus!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F11%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-31T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "GALERIA, SAUDA\u00c7\u00c3O, TRABALHADOR TERCEIRIZADO.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Manifesta\u00e7\u00e3o de boas-vindas aos visitantes presentes nas galerias do plen\u00e1rio. Sauda\u00e7\u00f5es aos trabalhadores terceirizados e aos funcion\u00e1rios da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas.\r\nVoc\u00eas a\u00ed de cima, tudo bem? De onde voc\u00eas s\u00e3o?(Manifesta\u00e7\u00e3o nas galerias: Amazonas.)\r\nVirgem Maria! S\u00e3o de longe demais! Beijo no cora\u00e7\u00e3o a todo o povo aben\u00e7oado do Amazonas.\r\nH\u00e1 algu\u00e9m que n\u00e3o seja do Amazonas tamb\u00e9m ou n\u00e3o? S\u00f3 h\u00e1 pessoas do Amazonas?(Manifesta\u00e7\u00e3o nas galerias: Rio Grande do Sul.)\r\nH\u00e1 pessoas tamb\u00e9m do Rio Grande do Sul. H\u00e1 Deputado do Rio Grande do Sul aqui hoje, n\u00e3o h\u00e1? Est\u00e1 cheio o Plen\u00e1rio aqui hoje. Est\u00e1 bonito demais! Est\u00e1 uma coisa linda de tanto Deputado aqui.\r\nHoje, quinta-feira, eu quero agradecer o carinho com que os colaboradores desta Casa nos receberam. Na sess\u00e3o solene, fiz um discurso enaltecendo o trabalho dos funcion\u00e1rios de carreira e dos terceirizados aqui da Casa. Sem eles, esta sess\u00e3o de resenha, de contenda, jamais estaria acontecendo. Ent\u00e3o, n\u00f3s s\u00f3 temos que agradecer.\r\nPara eu terminar, Sr. Presidente, conceda-me mais 1 minuto, por favor.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Pois n\u00e3o, Deputado.\r\nO SR. BOCA ABERTA (PROS - PR) - Obrigado pela \u00e1gua benta, \u00e1gua aben\u00e7oada.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - \u00c1gua benta \u00e9 s\u00f3 na Bahia, Deputado.\r\nO SR. BOCA ABERTA (PROS - PR) - \u00c1gua benta h\u00e1 na Bahia tamb\u00e9m. A de l\u00e1 \u00e9 forte, n\u00e3o \u00e9 aquela batizada.\r\nPois bem, quero, ent\u00e3o, agradecer o carinho de todos os funcion\u00e1rios para comigo. Quero agradecer tamb\u00e9m aos int\u00e9rpretes da L\u00edngua Brasileira de Sinais - LIBRAS. Est\u00e1 l\u00e1 aquela senhora de preto traduzindo. Pergunto a ela como se fala \"boa tarde\" em LIBRAS.(Pausa.)\r\nEla demostrou como se diz \"boa tarde\" em LIBRAS.\r\nH\u00e1 outro rapaz a\u00ed que tamb\u00e9m faz a interpreta\u00e7\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1?(Pausa.)\r\nEnt\u00e3o, um beijo para voc\u00eas tamb\u00e9m. Obrigado pelo carinho. LIBRAS \u00e9 importante para o segmento.\r\nPois bem, s\u00f3 tenho que agradecer. Agrade\u00e7o ao pessoal do cafezinho, beijo no cora\u00e7\u00e3o. Agrade\u00e7o ao pessoal da seguran\u00e7a, que faz a seguran\u00e7a dos carros dos Deputados, faz a seguran\u00e7a do Parlamentar. Enfim, s\u00f3 tenho que agradecer o carinho de todos.\r\nDaqui a pouco voltamos, pois temos muita coisa para falar.\r\nA paz de Deus!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F11%2F2019&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-31T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "ASS\u00c9DIO MORAL, FRANCISCO NILTON LEANDRO, FRANCISCO GADELHA, TRABALHADOR TERCEIRIZADO, TV C\u00c2MARA, SERVI\u00c7O TERCEIRIZADO, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, NEPOTISMO.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Investiga\u00e7\u00e3o de den\u00fancia de pr\u00e1tica de nepotismo e ass\u00e9dio moral contra servidores da TV C\u00e2mara, por parte dos supervisores de opera\u00e7\u00e3o da emissora Francisco Nilton Leandro e Francisco Gadelha.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas. Voltei!\r\n\u00c9 muito triste o que est\u00e1 acontecendo, do que eu vou falar aqui agora. Hoje de manh\u00e3, numa sess\u00e3o linda, maravilhosa, fiz um pronunciamento em defesa dos servidores da C\u00e2mara dos Deputados, com louvor. Por outro lado, recebi uma den\u00fancia e vou falar sobre ela aqui agora. \u00c9 s\u00f3 um aperitivo.\r\nEu j\u00e1 defendi os vigilantes. Fui atendido pela Deputada Soraya Santos, a 1\u00aa Secret\u00e1ria, que resolveu, jogou \u00e1gua benta, deu uma aben\u00e7oada. J\u00e1 defendi os ascensoristas e os trabalhadores do servi\u00e7o geral. Enfim, eu defendo o povo. N\u00e3o tenho o rabo preso com Deputado, n\u00e3o tenho o rabo preso com Governador, com ningu\u00e9m. Tenho o rabo preso com o povo que votou em mim. O resto \u00e9 bijuteria e perfume.\r\nEu recebi a den\u00fancia - e vou investigar - de que est\u00e1 havendo ass\u00e9dio moral muito grande contra os gloriosos e valiosos funcion\u00e1rios da TV C\u00e2mara. Est\u00e1 aqui na minha m\u00e3o. Dois cidad\u00e3os, o tal do Francisco Nilton Leandro e o tal do Francisco Gadelha, estariam pressionando e humilhando um funcion\u00e1rio da TV C\u00e2mara, chamando a sua aten\u00e7\u00e3o na frente de todo mundo, dizendo que ele \u00e9 um perereco, um reco-reco, um desgra\u00e7ado. Esses dois cidad\u00e3os n\u00e3o est\u00e3o respeitando o trabalhador da TV C\u00e2mara.\r\nEst\u00e1 aqui na minha m\u00e3o a den\u00fancia. Chegou hoje, depois que eu fiz um pronunciamento em defesa dos servidores que trabalham aqui na C\u00e2mara, em respeito a eles. Est\u00e1 escrito aqui: \"Existem dois supervisores de opera\u00e7\u00e3o desta emissora, cujos nomes s\u00e3o Francisco Nilton Leandro e Francisco Gadelha... As den\u00fancias s\u00e3o sobre ass\u00e9dio moral escancarado. N\u00e3o existe respeito. Chamam a aten\u00e7\u00e3o na frente de todo o mundo\".\r\nOutra coisa que est\u00e1 escrita aqui e que eu vou investigar - o pau vai torar! vai, vai! - \u00e9 que os funcion\u00e1rios da TV C\u00e2mara n\u00e3o podem, em hip\u00f3tese alguma, receber uma liga\u00e7\u00e3o, porque esses excomungados, esses dois elementos chamam a aten\u00e7\u00e3o dele na frente de todo mundo. \u00c9 uma persegui\u00e7\u00e3o excomungada. Tamb\u00e9m n\u00e3o pode falar sobre religi\u00e3o. Existe uma intoler\u00e2ncia religiosa, uma ditadura implantada por esses dois chefes, vamos dizer assim. Se o funcion\u00e1rio da TV C\u00e2mara bate o ponto 1 minuto, ou 2 minutos, ou 3 minutos antes ou depois do per\u00edodo, \u00e9 chamada a sua aten\u00e7\u00e3o.\r\nAten\u00e7\u00e3o, 1\u00aa Secret\u00e1ria, Deputada Soraya, eu quero saber! Segundo o que fiquei sabendo, a TV C\u00e2mara \u00e9 vinculada \u00e0 1\u00aa Secretaria. V.Exa. vai ter que conversar comigo. Eu quero saber dessa situa\u00e7\u00e3o.\r\nPois bem. Segundo a den\u00fancia que est\u00e1 aqui na minha m\u00e3o, Sr. Presidente, funcion\u00e1rio da TV C\u00e2mara foi mandado embora para ser colocado no seu lugar um apadrinhado, um puxa-saco desses dois aqui, do Francisco Nilton Leandro e do Francisco Gadelha. Ou seja, \u00e9 nepotismo. Tiraram um servidor da TV C\u00e2mara para colocar um pau-mandado, um bate-pau parente deles, um apadrinhado, para ficar atarracado no saco deles. Quero saber dessa hist\u00f3ria!\r\nA carta diz ainda: \"Quero deixar, Sr. Deputado Boca Aberta, bem claro que essas den\u00fancias n\u00e3o param por a\u00ed. Existem outras den\u00fancias mais fortes e cabeludas do Sr. Geraldo, que \u00e9 o gestor da empresa PLANSUL\". \r\nN\u00f3s queremos saber. Eu vou para cima! \u00c9 s\u00f3 um aperitivo. Vou defender o funcionalismo, vou defender o funcion\u00e1rio, terceirizado ou concursado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F11%2F2019&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PRE\u00c7O, PEDAGIO, JATAIZINHO, (PR), CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Cobran\u00e7a de elevado ped\u00e1gio rodovi\u00e1rio no Munic\u00edpio de Jataizinho, Estado do Paran\u00e1. Apresenta\u00e7\u00e3o, pelo orador e pelo Deputado Estadual Boca Aberta Jr., de projetos de lei sobre a isen\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a de ped\u00e1gio para motociclistas e propriet\u00e1rios de ve\u00edculos residentes nos Munic\u00edpios das respectivas pra\u00e7as de ped\u00e1gio e no raio de 150 km de dist\u00e2ncia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero falar do ped\u00e1gio de Jataizinho.\r\nJataizinho \u00e9 cidade coirm\u00e3 da nossa Londrina, mais que aben\u00e7oada. Conseguimos, mais uma vez, no quinto domingo de manifesta\u00e7\u00e3o - D. Maria Madalena, minha segunda m\u00e3ezinha, tem me aconselhado muito, e de vez em quando eu a escuto; de vez em quando, passa batido, mas \u00e9 minha m\u00e3ezinha querida -, continuar resistindo a esse ped\u00e1gio. \u00c9 um dos ped\u00e1gios mais caros do mundo, n\u00e3o \u00e9 nem do Brasil.\r\nApresentamos um projeto - o meu filho, Deputado Boca Aberta J\u00fanior, e eu tamb\u00e9m, aqui, em paralelo, para a isen\u00e7\u00e3o do pagamento de ped\u00e1gio para motos. A\u00ed voc\u00eas devem estar se perguntando: \"U\u00e9, Boca Aberta, mas moto n\u00e3o vai pagar?\" N\u00e3o vai pagar. Voc\u00ea que est\u00e1 me escutando a\u00ed fala para mim o que a moto faz no asfalto da t\u00e9cnica. Ela n\u00e3o tem peso suficiente, D. Maria Madalena, para estragar o asfalto, o pavimento. Ent\u00e3o, da moto, ve\u00edculo automotor de duas rodas, \u00e9 evidente, n\u00e3o deve ser cobrado o ped\u00e1gio, nas pra\u00e7as de ped\u00e1gio de todo o Paran\u00e1, conforme projeto do Boca Aberta J\u00fanior, e o nosso, em n\u00edvel federal.\r\nAl\u00e9m disso, grande Deputado Stephanes, n\u00f3s apresentamos tamb\u00e9m um projeto aqui para que sejam isentos - aten\u00e7\u00e3o, Brasil! - os motoristas que moram na cidade em que est\u00e1 instalada a pra\u00e7a de ped\u00e1gio, ou seja, isentando os ve\u00edculos, os caminh\u00f5es do pagamento de ped\u00e1gio, e a at\u00e9 150 quil\u00f4metros, D. Maria Madalena, em torno da pra\u00e7a de ped\u00e1gio.\r\nEste \u00e9 um projeto bom, arroz e feij\u00e3o, Sr. Presidente, que vai ajudar e beneficiar o povo aben\u00e7oado de todo o Brasil. Em Londrina e na regi\u00e3o do Paran\u00e1 n\u00e3o pudemos apresentar esse projeto porque a Assembleia do Estado do Paran\u00e1 j\u00e1 disse que \u00e9 inconstitucional a isen\u00e7\u00e3o. Para o federal n\u00e3o \u00e9. Meu filho, Deputado Boca Aberta J\u00fanior, apresentou projeto para a isen\u00e7\u00e3o de 85% do pagamento de ped\u00e1gio de carros e caminh\u00f5es. O ped\u00e1gio - excomungado, caro demais toda vida! - de 23 reais e 70 centavos vai passar a ser de 3 reais e 55 centavos.\r\nPara terminar, Sr. Presidente, pe\u00e7o mais 30 segundos.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Pe\u00e7o que V.Exa. conclua, Deputado.\r\nO SR. BOCA ABERTA (PROS - PR) - Vou concluir, Sr. Presidente. Obrigado, pela ben\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o n\u00f3s vamos conseguir, se Deus assim permitir e os Deputados do Estado do Paran\u00e1 amolecerem o cora\u00e7\u00e3o. H\u00e1 uma investiga\u00e7\u00e3o da Lava-Jato contra a ECONORTE e a tal da RodoNorte - e o raio que as parta, de tanto norte l\u00e1 -, que administram os ped\u00e1gios. J\u00e1 foi feita at\u00e9 uma dela\u00e7\u00e3o, um acordo de leni\u00eancia com o dono do ped\u00e1gio, dizendo que pagava propina para muito Deputado paranaense e at\u00e9 para ex-Governadores para aumentar o ped\u00e1gio das proximidades do Paran\u00e1. Esse acordo n\u00e3o est\u00e1 sendo cumprido.\r\nN\u00f3s tamb\u00e9m impetramos mandado de seguran\u00e7a no STF. E, se Deus quiser, o Ministro vai entender que o mandado tem que ser cumprido e vai abaixar o ped\u00e1gio em 30%.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que fa\u00e7a constar no programa A Voz do Brasil esta nossa fala, para o povo escutar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "JOS\u00c9 DO CARMO GARCIA, PREFEITO, CAMB\u00c9 (PR), PROVID\u00caNCIAS, PEDIATRA, UNIDADE DE PRONTO ATENDIMENTO (UPA).",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Alerta ao Prefeito Jos\u00e9 do Carmo Garcia, do Munic\u00edpio de Camb\u00e9, Estado do Paran\u00e1, sobre a falta de m\u00e9dico pediatra nas Unidades de Pronto Atendimento - UPAs.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas. Boa tarde, Otoni de Paula, grande Deputado do Rio de Janeiro.\r\nO que est\u00e1 acontecendo na cidade coirm\u00e3 de Londrina, Camb\u00e9, \u00e9 uma aberra\u00e7\u00e3o. Prefeito Z\u00e9 do Carmo, acorde para a vida! Coloque m\u00e9dico pediatra nas UPAs da\u00ed. As m\u00e3es e os pais est\u00e3o suplicando por atendimento. N\u00f3s levamos grande quantidade de dinheiro para a sa\u00fade, 400 mil reais. Cad\u00ea o dinheiro? Cad\u00ea os m\u00e9dicos? Cad\u00ea o pediatra? Eu n\u00e3o aguento mais receber no celular, no WhatsApp, mensagens de m\u00e3es desesperadas, porque n\u00e3o h\u00e1 pediatra.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Prefeito, levante-se de sua cadeira e corra at\u00e9 os postos de sa\u00fade, at\u00e9 as UPAs, porque o povo n\u00e3o \u00e9 palha\u00e7o. No ano que vem, haver\u00e1 elei\u00e7\u00e3o. Acorde para a vida porque o cachimbo do saci pode cair.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-03T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PODER LEGISLATIVO ESTADUAL, GOVERNO ESTADUAL, CARGO EM COMISS\u00c3O, SOBRA DE RECURSOS FINANCEIROS, REPASSE, PROJETO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), VOTA\u00c7\u00c3O, CONTRA, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, ASSEMBLEIA LEGISLATIVA, PARAN\u00c1, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Apoio \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o, na Assembleia Legislativa do Estado do Paran\u00e1, de manifesta\u00e7\u00e3o popular contra a aprova\u00e7\u00e3o dos projetos de lei relativos \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de novos cargos comissionados e \u00e0 reten\u00e7\u00e3o de sobras or\u00e7ament\u00e1rias pelo Poder Legislativo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Neste momento, Sra. Presidente, alguns manifestantes acabam de invadir a Assembleia Legislativa do Paran\u00e1, e com raz\u00e3o. T\u00eam que invadir mesmo! Colocaram em vota\u00e7\u00e3o dois projetos absurdos: um para a cria\u00e7\u00e3o de mais cargos comissionados, pagos com o dinheiro do povo paranaense; outro para reter a sobra do repasse do Governo Estadual. Os Deputados desvergonhados do Paran\u00e1, inclusive a Mesa Diretora, querem reter esse dinheiro e n\u00e3o devolver para o Governo do Estado.\r\nLavem a cara, Srs. Deputados Estaduais!\r\nO meu filho, o Deputado Estadual Boca Aberta J\u00fanior, vai votar em favor dos manifestantes. Esses manifestantes, Srs. Deputados Estaduais, \u00e9 que pagam o seu sal\u00e1rio, o seu combust\u00edvel e toda a mordomia de voc\u00eas!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=20&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-05T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "EVENTO, BOCA ABERTA, DEPUTADO FEDERAL, FAM\u00cdLIA, LONDRINA (PR), REALIZA\u00c7\u00c3O.\r\nSA\u00daDE P\u00daBLICA, LONDRINA (PR), CRISE.\r\nCONSELHO DE \u00c9TICA E DECORO PARLAMENTAR, BOCA ABERTA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, MANDATO PARLAMENTAR, AN\u00c1LISE. \r\nTRABALHADOR TERCEIRIZADO, SETOR P\u00daBLICO, FAVOR\u00c1VEL, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BOCA ABERTA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Promo\u00e7\u00e3o pela fam\u00edlia Boca Aberta de festa natalina no Munic\u00edpio de Londrina, Estado do Paran\u00e1. Atribui\u00e7\u00e3o ao gestor municipal da responsabilidade pelo caos reinante na \u00e1rea de sa\u00fade p\u00fablica. Aprova\u00e7\u00e3o, pelo Conselho de \u00c9tica e Decoro Parlamentar, do parecer oferecido ao processo de cassa\u00e7\u00e3o do mandato parlamentar do orador. An\u00fancio da apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei para garantia dos direitos aos trabalhadores terceirizados no servi\u00e7o p\u00fablico.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas. \r\nObrigado, Sra. Presidente.\r\nFaz tempo que eu n\u00e3o falava, n\u00e3o \u00e9? Fiquei 15 dias de molho, estava adoentado. Alguns pol\u00edticos l\u00e1 da minha regi\u00e3o, Sr. Bibo Nunes, grande Deputado, estavam doidos para eu fechar o palet\u00f3 de madeira, os pol\u00edticos l\u00e1 da regi\u00e3o que n\u00e3o gostam da gente e que falam: \"Ai, meu pai do c\u00e9u, Boca Aberta est\u00e1 ruim, tomara que v\u00e1 para vala\". Mas, n\u00e3o, Deus \u00e9 mais. Ent\u00e3o, voltei com for\u00e7a total.\r\nQuero falar da grande festa de Natal, Deputado Bibo Nunes, que fizemos em Londrina, uma festa linda, maravilhosa, em que trouxemos o Papai Noel de helic\u00f3ptero - o bich\u00e3o desceu no meio do povo. Tivemos pipoca, algod\u00e3o doce, sorvete para a molecada, para as fam\u00edlias. Mais de 8 mil pessoas, pasmem os senhores, compareceram ao primeiro Natal do Cinc\u00e3o. A fam\u00edlia Boca Aberta faz o primeiro Natal da Zona Norte, aben\u00e7oada, o que tamb\u00e9m vale para a Zona Sul, \u00e9 evidente, a Zona Leste, a Zona Oeste, as \u00c1guas, os S\u00edtios, a zona rural. Foi lindo demais, toda vida!\r\nBeijo no cora\u00e7\u00e3o dos meninos da t\u00e9cnica, que nos est\u00e3o colocando ao vivo na TV C\u00e2mara, e estamos explodindo de audi\u00eancia.\r\nNa v\u00e9spera, os advers\u00e1rio estavam loucos. Fizeram at\u00e9 um catimb\u00f3, um dia antes, para o helic\u00f3ptero cair, s\u00f3 que n\u00e3o caiu, n\u00e3o, e o povo compareceu. A festa foi linda demais. \r\nLembro - aten\u00e7\u00e3o, povo de Londrina - que o Prefeito, o tal do \"Belin\u00f3quio\", aquele que \u00e9 efeito do cruzamento de Belinati com Pin\u00f3quio, da\u00ed nasceu o filhotinho de cruz e credo, o tal do \"Belin\u00f3quio\", gastou mais de 3 milh\u00f5es de reais do meu, do seu, do nosso dinheiro, dinheiro do povo de Londrina, para fazer 15 \u00e1rvores de Natal e gastou, uma pela outra, mais de 110 mil reais do dinheiro do povo em \u00e1rvore de Natal. E a nossa \u00e1rvore \u00e9 uma \u00e1rvore feita artesanalmente com canos velhos soldados, com coroas de bicicleta velha, e ela tem mais de 12 metros de altura.\r\n\u00c9 uma \u00e1rvore linda, maravilhosa, que custou apenas, Sra. Presidenta, Deputada Erika Kokay, 3 mil reais, dinheiro do meu sal\u00e1rio, que voc\u00ea e o povo do Brasil pagam, em especial de Londrina, evidentemente - eu sou oriundo de Londrina. Fizemos o Natal do Cinc\u00e3o, que vale para toda a Londrina. Nos 85 anos da hist\u00f3ria da cidade, nunca houve uma festa linda de Natal, em que 8 mil pessoas compareceram.\r\nDigo mais, Sra. Presidenta e demais Deputados, est\u00e1 bonito aqui hoje, a coisa est\u00e1 linda demais, o plen\u00e1rio \"est\u00e1 lotado de Deputado\". Parab\u00e9ns! Tem hora que d\u00e1 vontade de sair correndo batendo a cabe\u00e7a nas quinas das paredes do Congresso. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, Deputado Bibo Nunes.\r\nLembro que, a partir do dia 1\u00ba, em que foi inaugurada a \u00e1rvore do povo, o Papai Noel vai ficar todo santo dia - \"ho ho ho\", o Papai Noel chegou -, do dia 1\u00ba at\u00e9 o dia 24, na \u00e1rvore do povo, atendendo \u00e0s fam\u00edlias e \u00e0s crian\u00e7as, porque a chama do Natal n\u00e3o pode morrer em nossos cora\u00e7\u00f5es. No Natal, celebramos o nascimento do Menino Jesus, e a chama do Natal, em Londrina, est\u00e1 acesa.\r\nEnvergonha, Sr. Prefeito de Londrina, a cidade estar um caos, n\u00e3o ter rem\u00e9dio, n\u00e3o ter m\u00e9dico e o povo morrendo na fila do desatendimento, esperando mais de 14 horas - meu Deus do c\u00e9u! - para ser atendido, e o senhor gastando mais de 3 milh\u00f5es para enfeitar a cidade - com todo o respeito, a cidade merece. Mas o que \u00e9 prioridade hoje, Deputado Bibo Nunes? \u00c9 a sa\u00fade do povo! E o senhor gastou essa \"tantada\" de dinheiro, que dava para pagar muitos plant\u00f5es de Mais M\u00e9dicos. Quanto de dipirona, de AAS e de fitas para diabetes n\u00e3o davam para ser colocados nos postos de sa\u00fade e nas UPAs? E o senhor jogou na lata de lixo o dinheiro do povo.\r\nN\u00f3s usamos uma solu\u00e7\u00e3o caseira, Deputado Bibo Nunes, grande Deputado, combatido e combatente. Eu queria ter dinheiro, \u00e9 evidente, no passado, porque n\u00e3o tenho, para fazer um Natal, como fiz, com uma \u00e1rvore bonita, piscante. A nossa \u00e1rvore pisca, a do Prefeito n\u00e3o pisca. A \u00fanica coisa, Deputado Bibo Nunes, que est\u00e1 piscando no Prefeito n\u00e3o pode ser dita aqui, sen\u00e3o j\u00e1 nos cassam tamb\u00e9m.\r\nOntem, foi aprovado - para quem n\u00e3o sabe - o relat\u00f3rio para cassar este comedor de angu com taioba que vos fala, o Boca Aberta, mas Deus \u00e9 mais, e eu tenho f\u00e9 e confian\u00e7a nos Deputados e Deputadas desta Casa. Eu n\u00e3o roubei, n\u00e3o sou bandido, n\u00e3o sou traficante e n\u00e3o mandei matar ningu\u00e9m. Havia Deputado aqui, aquele tal de Hildebrando Pascoal, que cortava os outros na serra, jogava os peda\u00e7os na lata do lixo, enterrava, e ningu\u00e9m fez nada.\r\nHouve o caso do bunker de 51 milh\u00f5es de reais do L\u00facio Viera, aquele ex-Deputado excomungado. O dinheiro foi achado no apartamento, sem origem. A Pol\u00edcia Federal fez at\u00e9 um laudo. Encontraram as digitais da m\u00e3e do L\u00facio Vieira, do L\u00facio Vieira, do irm\u00e3o Geddel Vieira, e nada aconteceu. O processo foi para o Conselho de \u00c9tica, Deputado Bibo Nunes. Falaram no Conselho de \u00c9tica: \"N\u00e3o, 51 milh\u00f5es n\u00e3o \u00e9 crime. O que \u00e9 isso? Mais de 51 milh\u00f5es, n\u00f3s cassamos\". N\u00e3o cassaram. Mas querem cassar o Boca Aberta, o comedor de angu com taioba, que fala a verdade rasgada, sem maquiagem.\r\nVamos mudar a fita, Deputado Bibo Nunes. Falarei de um projeto importante que eu vou apresentar aqui na C\u00e2mara dos Deputados - e o meu filho, o Deputado Estadual Boca Aberta Jr., vai apresentar no Paran\u00e1, \u00e9 evidente. Trata-se de um projeto para todos os terceirizados do Congresso Nacional, das Assembleias Legislativas de todo o Brasil, das C\u00e2maras de Vereadores dos mais de 5 mil Munic\u00edpios da Federa\u00e7\u00e3o, do Judici\u00e1rio, da Promotoria, enfim. Esse projeto arroz e feij\u00e3o vai ajudar, e muito, todos os terceirizados.\r\nDeputado Bibo Nunes, Deputada Erika Kokay, o que eu atendo no gabinete de terceirizados chorando, em prantos, que pedem \"pelo amor de Deus, Sr. Boca Aberta, faz uma cartinha para a 1\u00aa Secretaria, competente, para a Deputada Soraya Santos jogar \u00e1gua benta, dar uma aben\u00e7oada e garantir o meu empreguinho aqui\"! O que eu recebo de motorista terceirizado, vigilantes, ascensoristas! E eu tive uma ideia, conversando na porta do cafezinho, com uma mo\u00e7a terceirizada, uma jovem senhora. N\u00f3s vamos tacar um projeto que vai garantir os direitos a todos os terceirizados da C\u00e2mara dos Deputados e a todos os terceirizados que trabalham em servi\u00e7o p\u00fablico contratados por empresa.\r\nDeputado Bibo Nunes, por exemplo, quando vencer o contrato de alguma empresa, a novata que entrar no lugar ficar\u00e1 obrigada - aten\u00e7\u00e3o, terceirizados - a recontratar os funcion\u00e1rios da empresa que est\u00e1 saindo. Projeto arroz e feij\u00e3o, simples, que vai garantir n\u00e3o s\u00f3 o emprego do terceirizado do servi\u00e7o geral aqui da Casa, mas dos ascensoristas, dos vigilantes, do pessoal do cafezinho, do pessoal das Assembleias de todo o Brasil, grande Deputado, desses trabalhadores e trabalhadoras da empresa terceirizada que porventura deixar de prestar o servi\u00e7o.\r\nE a pr\u00f3xima empresa que entrar ser\u00e1 obrigada, Sra. Presidenta, Deputada Erika Kokay, a recontratar aqueles colaboradores da empresa que est\u00e1 saindo.\r\nPe\u00e7o mais um 1 minuto, Deputada, agora \u00e9 para terminar - daqui a pouco a Presidenta taca um pau de macarr\u00e3o na minha cabe\u00e7a. Obrigado, Sra. Presidenta, pela complac\u00eancia. \r\nPois bem, Deputado Bibo Nunes, em Londrina h\u00e1 uma empresa terceirizada de \u00f4nibus, a Transportes Coletivos Grande Londrina, que est\u00e1 h\u00e1 50 anos arrancando o couro do povo, com a passagem mais cara do mundo. Recentemente houve uma licita\u00e7\u00e3o, e, se ela perdesse, ir\u00edamos pegar o Prefeito pelo pesco\u00e7o - o tal do Belinati, que est\u00e1 com o nariz desse tamanho - e fazer colocar no contrato que a empresa novata que iria fazer o transporte na cidade ficaria obrigada a recontratar todos os cobradores e motoristas da empresa que estava saindo. Isso n\u00e3o aconteceu, evidentemente, a empresa Grande Londrina vai continuar. \r\n\u00c9 o projeto arroz e feij\u00e3o, para o terceirizado, entendeu bem? \u00c9 desse jeito, irm\u00e3o! Aqui se fala mesmo. Aqui n\u00e3o tem rabo preso com pol\u00edtico, com Deputado, com Vereador, com Governador. Eu tenho rabo preso com o povo! O resto \u00e9 bijuteria e perfume.\r\nBeijo no cora\u00e7\u00e3o! Que Deus aben\u00e7oe a todos! \r\nEu vi que o rel\u00f3gio mudou. Mais uma vez digo que vou terminar - j\u00e1 falei que vou terminar umas quatro vezes, n\u00e3o \u00e9? Mas agora termino.\r\nConvido a voc\u00ea povo aben\u00e7oado londrinense e de toda a regi\u00e3o, v\u00e1 ver a \u00e1rvore de Natal do povo, localizada na Avenida Saul Elkind, na Zona Norte da cidade. Papai Noel est\u00e1 l\u00e1. Leve seu filho, sua filha, para prestigiar a grande festa popular, onde a fam\u00edlia Boca Aberta fez e faz o primeiro Natal da Zona Norte, aben\u00e7oada, o que vale para a sul, para a leste, para a oeste. Haver\u00e1 pipoca, algod\u00e3o doce, sorvete. Uma festa linda, maravilhosa! E a nossa \u00e1rvore, ela pisca; a do Prefeito n\u00e3o pisca.\r\nBeijo no cora\u00e7\u00e3o, povo aben\u00e7oado do Brasil, do seu amigo Boca Aberta. A paz de Deus!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F12%2F2019&txPagina=12&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-05T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, RATINHO J\u00daNIOR, GOVERNADOR, PARANA, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 proposta de reforma previdenci\u00e1ria encaminhada pelo Governador Ratinho J\u00fanior \u00e0 Assembleia Legislativa do Estado do Paran\u00e1. Apoio \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es contr\u00e1rias \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Pois bem, ontem foi aplicado um duro golpe nos trabalhadores e trabalhadoras do Governo Estadual - paranaense, \u00e9 evidente.\r\nV\u00e1rios e v\u00e1rios - centenas, milhares - manifestantes, com raz\u00e3o, adentraram a Assembleia Legislativa do Paran\u00e1, e o Governador Ratinho J\u00fanior, que n\u00e3o tem um pingo de vergonha na cara...\r\nLave a sua cara e tire a m\u00e1scara, Governador Ratinho J\u00fanior, comedor de queijo su\u00ed\u00e7o! O senhor, na sua elei\u00e7\u00e3o de Governador, foi para a televis\u00e3o, foi para o r\u00e1dio, foi para as ruas, pegou no colo o filho do trabalhador, da trabalhadora, jogou para cima: \"Ai, que nenenzinho lindo! Ai! Como \u00e9 o nome dele?\". \u00c0s vezes, o nen\u00e9m estava at\u00e9 com ranho, com catarro, com remela nos olhos, mas voc\u00ea n\u00e3o queria saber. Quis o voto.\r\nVendeu sonho e entregou ilus\u00e3o para o povo aben\u00e7oado paranaense, Deputado Bibo Nunes.\r\nE agora o Governador est\u00e1 com um projeto na Assembleia do Paran\u00e1 - pasmem! Pasmem! Pasmem!!! Ah, meu Deus! Pasmem os senhores! - que arrebenta com o funcionalismo p\u00fablico estadual, incluindo os professores da ativa e os inativos: aumentou a al\u00edquota de contribui\u00e7\u00e3o para a previd\u00eancia.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o s\u00f3 mais 1 minuto, para que eu possa terminar o discurso.\r\nO SR. PRESIDENTE (Bibo Nunes. PSL - RS) - Desculpe-me, nobre Deputado.\r\nO SR. BOCA ABERTA (PROS - PR) - Obrigado, pela \u00e1gua benta.\r\nEle aumentou a al\u00edquota de contribui\u00e7\u00e3o, Deputado Edmilson Rodrigues, que era de 11% para 14%.\r\nN\u00e3o foi isso o que o senhor prometeu para o povo na elei\u00e7\u00e3o, Governador!\r\nE os manifestantes - os professores, os trabalhadores e as trabalhadoras da rede de ensino - adentraram a Assembleia. E voc\u00eas v\u00eam falar que eles invadiram? Como algu\u00e9m invade o espa\u00e7o p\u00fablico, a Casa do povo? Esta \u00e9 a Casa do povo. Ningu\u00e9m pode invadir um local que \u00e9 p\u00fablico, que \u00e9 do povo! Eles pagam todos os benef\u00edcios de voc\u00eas, Deputados Estaduais!\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o mais 1 minuto para terminar. Obrigado.\r\nE o que eles fizeram, competente Deputado Edmilson Rodrigues? O que eles fizeram, Deputada Erika Kokay? Eles, Deputados, transferiram a vota\u00e7\u00e3o - foi um golpe na cabe\u00e7a do trabalhador - para a \u00d3pera de Arame, onde havia mais de 800 policiais - a Pol\u00edcia n\u00e3o tem nada com isso, \u00e9 evidente; estava l\u00e1 cumprindo ordens, Deputado Bibo Nunes.\r\nE come\u00e7ou a vota\u00e7\u00e3o, D. Maria Madalena, minha m\u00e3ezinha querida. Come\u00e7ou a vota\u00e7\u00e3o, e o tratora\u00e7o do Governador imperou. Deputados que est\u00e3o atarracados no saco do Governador, com cargo para a m\u00e3e, para a tia, para o tio, para a amante; Deputado que nomeou at\u00e9 o papagaio, o cachorro, a galinha, o periquito para mamar na teta da vaca holandesa...\r\nManja a vaca holandesa, aquela que d\u00e1 o leite mais puro do mundo, do qual se faz o chocolate su\u00ed\u00e7o - \u00f4, t\u00e9cnico, j\u00e1 tomou leite da vaca holandesa? N\u00e3o? \"Nunca vi, nem comi; eu s\u00f3 ou\u00e7o falar.\" \r\nPois bem, o que aconteceu? Os paus-mandados, os bate-paus dos Deputados Estaduais votaram para arrebentar o trabalhador do funcionalismo p\u00fablico estadual. Mas o meu filho, o Deputado Boca Aberta J\u00fanior, que n\u00e3o foi desmamado com garapa - n\u00e3o \u00e9, D. Maria Madalena? -, pegou a palavra e sentou a madeira: votou junto com os professores, com o funcionalismo estadual.\r\nFoi voto vencido, Deputado Bibo Nunes? Foi. Mas o Governador n\u00e3o teve o voto do Boca Aberta J\u00fanior, que ficou do lado do trabalhador e da trabalhadora.\r\nAgora vamos dar nome aos bois! Vamos l\u00e1! Aqui eu falo o nome, se tem amante, a cor da cueca do caboclo e tudo. Deputado que n\u00e3o tem vergonha na cara votou para arrebentar com o trabalhador.\r\nDeputado Tiago Amaral, cujo pai \u00e9 Conselheiro do Tribunal de Contas, n\u00f3s sabemos como voc\u00ea ganha elei\u00e7\u00e3o. Deputado Tiago Amaral, eu sei bem!\r\nM\u00e9dico e Deputado Tercilio Turini, lave a sua cara! O senhor j\u00e1 est\u00e1 com mais de 70 anos, tem idade para ser meu av\u00f4, e o senhor arrebentou com o povo trabalhador, com o funcionalismo p\u00fablico estadual!\r\nO \u00fanico Deputado de Londrina que teve vergonha na cara foi o Deputado Boca Aberta Junior.\r\nParab\u00e9ns, filho! Que orgulho de voc\u00ea!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F12%2F2019&txPagina=22&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LONDRINA (PR), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Homenagem ao Munic\u00edpio de Londrina ao ensejo do transcurso do 85\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa, no Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todas e a todos!\r\nQuero cumprimentar a grande Deputada Soraya Manato, essa figura carism\u00e1tica, emblem\u00e1tica, uma Deputada combativa e combatente, de opini\u00e3o.\r\nTamb\u00e9m n\u00e3o poderia deixar de cumprimentar o Deputado Glauber.\r\nDeputado Glauber, antes de eu ser Deputado - j\u00e1 disse isto a V.Exa. -, acompanhava pela Internet seus embates acalorados nesta Casa. O pau cantava, e cantava bonito.\r\nParab\u00e9ns aos dois Deputados!\r\nQuero saudar, Deputado Glauber, a minha grande cidade de Londrina, que est\u00e1 prestes a completar 85 anos, Deputada Soraya Manato. Londrina \u00e9 uma cidade linda, maravilhosa, de um povo guerreiro, trabalhador, que acorda cedo. Deputado Marcelo, o povo pega o \"bus\u00e3o\" lotado, vai todo mundo em p\u00e9, um em cima do pesco\u00e7o do outro, parecendo que est\u00e3o numa lata de sardinha, e \u00e9 um povo trabalhador, que, diante das dificuldades, do mar de corrup\u00e7\u00e3o em que foi assolada Londrina e o nosso povo, consegue erguer a cabe\u00e7a e ir para frente.\r\nNeste momento, eu s\u00f3 tenho que agradecer a esse povo, homens e mulheres, trabalhadores e trabalhadoras, eleitores e eleitoras, pelo grande carinho para comigo e para com meu filho, o Deputado Estadual Boca Aberta Jr. Esse povo guerreiro e aben\u00e7oado nos concedeu um mandato leg\u00edtimo.\r\nEu n\u00e3o poderia deixar passar em branco essa data.\r\nLondrina, que Deus, nosso Pai Celestial, Pai das Luzes, derrame, Deputado Glauber Braga, copiosas chuvas de b\u00ean\u00e7\u00e3o nessa cidade, que clama por justi\u00e7a!\r\nLembro que fizemos, na zona norte de Londrina, a chegada do Papai Noel. Para quem n\u00e3o a conhece, a zona norte \u00e9 a zona mais populosa da cidade, mas isso vale para a leste, para a oeste, para o centro, para as \u00e1guas, para os s\u00edtios, para a zona rural. Deputado Marcelo, levamos o Papai Noel de helic\u00f3ptero - tu-tu-tu-tu-tu - a uma festa linda, maravilhosa, em que mais de 8 mil pessoas compareceram e viram a chegada do Bom Velhinho.\r\nNaquele momento, proporcionamos felicidade \u00e0quelas crian\u00e7as. Foi lindo demais, Deputado Glauber Braga, ver as crian\u00e7as emocionadas com a chegada do Papai Noel.\r\nDeputado Marcelo, uns esp\u00edritos de porco queriam que o helic\u00f3ptero ca\u00edsse comigo dentro, mas Deus \u00e9 mais e estamos aqui.\r\nLondrina, beijo no cora\u00e7\u00e3o! Pode contar sempre com seu amigo Boca Aberta. Soldado de Deus, emiss\u00e1rio do povo que vai para a guerra e tem medo de morrer \u00e9 covarde, e uma coisa que eu n\u00e3o sou na minha vida \u00e9 covarde.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "BOCA ABERTA, DEPUTADO FEDERAL,PROJETO (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O), TRANSPORTE, POPULA\u00c7\u00c3O DE BAIXA RENDA, LONDRINA (PR).",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Implanta\u00e7\u00e3o pelo orador do Projeto Bus\u00e3o Expresso Boca Aberta, destinado ao transporte de pessoas carentes, no Munic\u00edpio de Londrina, Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde.\r\nVoltei.\r\nDepois do Bus\u00e3o Odontol\u00f3gico, Sra. Presidente, projeto com o qual atendemos crian\u00e7as da cidade de Londrina, em especial na porta dos col\u00e9gios, com pequenos procedimentos odontol\u00f3gicos, agora temos o Bus\u00e3o Expresso Boca Aberta, o leva e traz, Deputado Glauber Braga. Com ele se leva para vel\u00f3rio quem perdeu seu ente querido, e n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de pagar por transporte, com ele se levam crian\u00e7as a pequenos eventos escolares e esportivos.\r\nEnfim, \u00e9 a fam\u00edlia Boca Aberta trabalhando para o povo de Londrina, enquanto no gabinete de outros ficam os ricos, os milion\u00e1rios, os abastados...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Finalize, Deputado Boca Aberta.\r\nO SR. BOCA ABERTA (PROS - PR) - Vou terminar, Sra. Presidente.\r\nFicam no gabinete de outros os ricos, os abastados, os milion\u00e1rios l\u00e1 da regi\u00e3o da Gleba Palhano. Meu respeito a quem \u00e9 rico, abastado, milion\u00e1rio. Mas e o povo? Montamos um gabinete dentro da boca da on\u00e7a, para pegar a jaguatirica pelo rabo e atender o povo. O povo est\u00e1 satisfeito com o nosso trabalho.\r\nAmanh\u00e3 - aten\u00e7\u00e3o, Londrina! - teremos pesquisa. Sim, a Pesquisa Paiquer\u00ea/Folha de Londrina/Instituto Multicultural, que vai avaliar os candidatos melhor posicionados para Prefeito da cidade. Na \u00faltima, o povo esteve em primeiro lugar. Vamos ver se nesta o povo mais uma vez fica em primeiro lugar.\r\nObrigado, Londrina, por me colocar em primeiro lugar no cora\u00e7\u00e3o do eleitor e da eleitora.\r\nBeijo no cora\u00e7\u00e3o.\r\nA paz de Deus.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, LONDRINA (PR), HOMENAGEM.\r\nBOCA ABERTA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Transcurso do 85\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Londrina, Estado do Paran\u00e1. Classifica\u00e7\u00e3o do orador em primeiro lugar em pesquisas de opini\u00e3o de voto para o cargo de gestor da municipalidade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigada, Sra. Presidenta.\r\nQuero deixar registrado aqui o meu amor pelo povo aben\u00e7oado londrinense, porque, no dia do anivers\u00e1rio de 85 anos de Londrina, Sra. Presidenta, saiu uma pesquisa de inten\u00e7\u00e3o de voto para Prefeito dessa segunda maior cidade do Paran\u00e1. E o nosso nome est\u00e1 em primeiro lugar no cora\u00e7\u00e3o do eleitor e da eleitora, com 23,5% dos votos, o que equivale a praticamente cem mil votos.\r\nEu s\u00f3 tenho que dobrar os meus joelhos ao ch\u00e3o, erguer as m\u00e3os ao c\u00e9u e agradecer ao nosso Pai Celestial, o Pai das Luzes, por me dar vida e sa\u00fade para continuar a defender esse povo guerreiro.\r\nObrigado, povo de Londrina! Um beijo no cora\u00e7\u00e3o! A paz de Deus!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 51/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVORAVEL.\r\nLONDRINA (PR), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 51, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.898, de 2019, com vista ao estabelecimento das diretrizes de elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2020. Transcurso do 85\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Londrina, Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PROS orienta o voto \"sim\".\r\nAproveitando a oportunidade, quero dizer rapidamente que hoje \u00e9 anivers\u00e1rio da nossa cidade mais querida e aben\u00e7oada, Londrina, que completa hoje 85 anos de vida. \r\nE saiu hoje tamb\u00e9m, Sr. Presidente, Senador Alcolumbre, a pesquisa de inten\u00e7\u00e3o de voto para Prefeito da cidade de Londrina. O povo colocou o nosso nome em primeiro lugar no cora\u00e7\u00e3o do eleitor e da eleitora londrinense. \r\nBeijo no cora\u00e7\u00e3o, Londrina! A Paz de Deus!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=141&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-12T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "L\u00cdNGUA BRASILEIRA DE SINAIS (LIBRAS), TRADU\u00c7\u00c3O.\r\nBOCA ABERTA, DEPUTADO FEDERAL, PESQUISA ELEITIORAL, PREFEITURA, LONDRINA (PR), RESULTADO.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Lideran\u00e7a do orador em pesquisa de inten\u00e7\u00e3o de voto para a Prefeitura Municipal de Londrina, Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todas e a todos.\r\nEu quero agradecer pelo carinho e pelo espa\u00e7o, Sr. Presidente, Deputado Otoni de Paula, futuro Prefeito.\r\nV.Exa. vai ser Prefeito, Deputado Otoni, se Deus quiser e o povo votar. Eu estou sabendo que o povo l\u00e1 est\u00e1 com V.Exa.\r\nTamb\u00e9m quero agradecer aos t\u00e9cnicos que est\u00e3o nos colocando ao vivo agora na TV C\u00e2mara, que est\u00e1 explodindo em audi\u00eancia, e mandar um abra\u00e7o ao nosso amigo ali que faz a tradu\u00e7\u00e3o para LIBRAS - L\u00edngua Brasileira de Sinais. Desse pessoal quase ningu\u00e9m fala.\r\nComo se traduz para LIBRAS a frase \"boa tarde, Londrina\"?(Pausa.)\r\n \u00c9 bonito de ver. \u00c9 bonito demais ver a tradu\u00e7\u00e3o para LIBRAS. \u00c9 gesto para l\u00e1, \u00e9 gesto para c\u00e1 - p\u00e1, p\u00e1, p\u00e1, \"cocoreco\", bico de pato e o escambau, sapato de borracha. \u00c9 lindo demais. Beijo no cora\u00e7\u00e3o para o nosso big brother.\r\nEu n\u00e3o sei o seu nome, mas pode mandar a fita l\u00e1 para o Big Brother, que ela vai ser selecionada.\r\nVamos l\u00e1! Sem muita resenha, Deputado Otoni de Paula, quero falar da pesquisa quentinha, que saiu do forno a 280 graus, sobre os pr\u00e9-candidatos para as elei\u00e7\u00f5es municipais da cidade de Londrina. Foram divulgados os nomes dos pr\u00e9-candidatos: de Deputado Estadual, de Deputado Federal, de ex-Presidente da ACIL - Associa\u00e7\u00e3o Comercial e Industrial de Londrina. Vamos cantar os n\u00fameros. Aten\u00e7\u00e3o, Londrina! Foram divulgados os nomes de v\u00e1rias pessoas.\r\nEst\u00e3o empatados os Deputados Estaduais Cobra Rep\u00f3rter e Tiago Amaral, com zero por cento. U\u00e9! Ajudem-nos! Como zero por cento? Tamb\u00e9m, ficam votando contra o povo a\u00ed! Votaram para arrebentar com os professores o Cobra Rep\u00f3rter e o Tiago Amaral, votaram pela retirada da licen\u00e7a-pr\u00eamio dos servidores estaduais - da Pol\u00edcia Militar, da Pol\u00edcia Civil, do Corpo de Bombeiros, de professores, papiloscopistas, m\u00e9dicos do Estado do Paran\u00e1 - e est\u00e3o com zero por cento. Est\u00e3o bem na pesquisa, hein? Zero por cento para os Deputados Cobra Rep\u00f3rter e Tiago Amaral.\r\nEm seguida vem o Vereador que me deu um murro na cara. P\u00e1! Quebrou o meu nariz e arrancou o meu dente. Deputado Otoni, estou sem o lateral direito at\u00e9 hoje. Ele arrancou. Amauri Cardoso est\u00e1 com 1% das inten\u00e7\u00f5es de voto para Prefeito, segundo a pesquisa. Ele votou para arrebentar com o povo trabalhador londrinense, para aumentar a al\u00edquota do IPTU em mais de 400%. Diga-se de passagem, ele votou pela cassa\u00e7\u00e3o do meu mandato, para aplicar um golpe no povo - n\u00e3o em mim, que sou um funcion\u00e1rio do povo, que sou um empregado da popula\u00e7\u00e3o. Deram um golpe l\u00e1, e tive o mandato cassado porque denunciei uma quadrilha que estava roubando dinheiro do povo. Est\u00e1 com 1% das inten\u00e7\u00f5es o Amauri. Est\u00e1 bem na pesquisa, hein?\r\nEm seguida vem o ex-Deputado Federal Alex Canziani, com 2%. Na sequ\u00eancia, no fluxo da sintonia, na batida da informa\u00e7\u00e3o, o Deputado Estadual Terc\u00edlio Turini, com 2,5%.\r\nTerc\u00edlio, o que \u00e9 isso, rapaz? O senhor tem idade para ser meu av\u00f4. Andou votando para arrebentar os professores, para tirar a licen\u00e7a-pr\u00eamio dos funcion\u00e1rios estaduais, para passar a al\u00edquota de contribui\u00e7\u00e3o de 11% para 14%. Deputado, d\u00e1 nisso ficar contra o povo.\r\nO pol\u00edtico, que evidentemente \u00e9 eleito com o voto do povo, que fica contra o povo s\u00f3 leva na tarraqueta.\r\nA pesquisa est\u00e1 aqui. \u00c9 uma pesquisa cient\u00edfica registrada, feita pela r\u00e1dio Paiquer\u00ea, pelo jornal Folha de Londrina e pelo Instituto Multicultural.\r\n Vamos l\u00e1! Aparece aqui o Valter Orsi, ex-Presidente da ACIL, com 2,5%. Depois aparece o atual Deputado Federal Filipe Barros, com 5,5%. A\u00ed, em terceiro lugar, Deputado Otoni de Paula, aparece o atual Prefeito de Londrina, com 16%.\r\nO Prefeito l\u00e1 \"tacou\" asfalto e luz em tudo quanto \u00e9 lugar - l\u00e2mpada de LED, luz amarela. Ele \"tacou\" luz at\u00e9 no rabo da vaca l\u00e1, mas n\u00e3o decola. Tamb\u00e9m, gastou 3 milh\u00f5es e meio do dinheiro do povo, do IPTU, do ITR e do ISS, com \u00e1rvore de Natal, para enfeitar - 3 milh\u00f5es e meio. Eu, com 3 mil reais do meu pr\u00f3prio bolso, fiz uma \u00e1rvore de Natal, levei o Papai Noel de helic\u00f3ptero, e 8 mil pessoas foram l\u00e1.\r\nVou terminar, Deputado Otoni de Paula.\r\nEm terceiro lugar est\u00e1 o atual Prefeito, Marcelo \"Belin\u00f3quio\". Do cruzamento de Belinati com Pin\u00f3quio, nasceu o filhote de cruz-credo \"Belin\u00f3quio\".\r\nEm segundo lugar est\u00e1 o ex-Prefeito de Londrina Alexandre Kireeff, com 18,5%.\r\nE, em primeiro lugar, adivinhe quem est\u00e1, Deputado Otoni de Paula? O povo aben\u00e7oado da minha Londrina me deu 23,5% na pesquisa de inten\u00e7\u00e3o de votos para a Prefeitura, na elei\u00e7\u00e3o do ano que vem.\r\nEu n\u00e3o sou nada na Ordem do Dia. Eu, Boca Aberta, recolho-me \u00e0 minha ignor\u00e2ncia, \u00e0 minha insignific\u00e2ncia, \u00e0 minha pequenez. No dia em que o pol\u00edtico, o Deputado, o Vereador ou o Prefeito entenderem que n\u00e3o s\u00e3o nada, nada, nada, na ordem do dia, que s\u00e3o empregados do povo, que devem dar respeito e satisfa\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, o Brasil vai come\u00e7ar a mudar. \r\nEnt\u00e3o, o Boca Aberta est\u00e1 em primeiro lugar no cora\u00e7\u00e3o do eleitor e da eleitora.\r\nE a Folha de Londrina coloca a seguinte manchete: Boca Aberta segue na prefer\u00eancia para Prefeitura.\r\nEu, n\u00e3o. Quem est\u00e1 na prefer\u00eancia e no cora\u00e7\u00e3o do eleitor \u00e9 o povo!\r\nObrigado, Londrina!\r\nQue Deus aben\u00e7oe a todos!\r\nA paz de Deus.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F12%2F2019&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FINAN\u00c7AS P\u00daBLICAS, MALVERSA\u00c7\u00c3O, VEREADOR, UBERL\u00c2NDIA (MG), PRIS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Pris\u00e3o de Vereadores da C\u00e2mara Municipal de Uberl\u00e2ndia, Estado de Minas Gerais, acusados de desvio de verbas p\u00fablicas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas.\r\nSem muita delonga, Sr. Presidente, j\u00e1 vamos desenrolando aqui, j\u00e1 vamos esticando o chiclete.\r\nHoje pela manh\u00e3, o GAECO, do MP de Minas, deu um bote, sentou a botina, picou o p\u00e9 na porta da C\u00e2mara de Vereadores de Uberl\u00e2ndia e desbaratou, desmantelou uma quadrilha, uma cambada de Vereadores safados, vagabundos, ordin\u00e1rios, que estava roubando o dinheiro do povo aben\u00e7oado de Minas Gerais. Vinte Vereadores foram presos - pra-pra-pra-prum! Foi metida a catraca e jogaram no fundo de uma cela podre, suja, imunda e fedida, onde sobrevivem somente as baratas e onde boia o rato morto.\r\nSr. Presidente JHC, Deputado Bibo Nunes, onde j\u00e1 viu roubar o dinheiro do povo de Uberl\u00e2ndia - eh! minha Uberl\u00e2ndia aben\u00e7oada demais, toda a vida -, dinheiro que era para a sa\u00fade, para comprar rem\u00e9dio, para pagar plant\u00e3o de mais m\u00e9dicos, para capinar a capoeira, o coloni\u00e3o, para colocar ilumina\u00e7\u00e3o na nossa Uberl\u00e2ndia querida. Esse dinheiro estava sendo desviado, Sr. Presidente.\r\nVamos rapidamente falar o nome dos caboclos, dos Vereadores desavergonhados: o Presidente da C\u00e2mara, Vereador Alexandre Nogueira; o Cear\u00e1; o tal do Doca; a Dra. Flavia Carvalho; a Dra. Jussara; o Felipe Felps, mais um Vereador desavergonhado; o H\u00e9lio Ferraz, o tal do Baiano - \u00f4 Baiano, lava a tua cara e tira a m\u00e1scara, Vereadorzinho p\u00e9 de rato -; o Isaac Cruz - e vamos no fluxo, na batida, na sintonia da informa\u00e7\u00e3o -; o Marcelo Cunha; o Marcio Nobre.\r\nSr. Presidente, vou terminar. Obrigado pela complac\u00eancia, pela \u00e1gua benta. O JHC \u00e9 um grande Deputado do povo e tem feito um grande trabalho na regi\u00e3o dele. \u00c9 um menino aben\u00e7oado demais, toda a vida.\r\nVamos l\u00e1! H\u00e1 mais Vereadores aqui, Deputado Bibo Nunes, um monte de vagabundos que estava metendo a m\u00e3o no dinheiro do povo: a tal da P\u00e2mela Volp - \u00f4 P\u00e2mela, ajuda n\u00f3s, \"fia\"!\r\nJHC, eles v\u00e3o amargar uma tranca, uma penitenci\u00e1ria. A\u00ed \u00e9 onde o \"fio\" e a \"fia\" choram, e a m\u00e3e n\u00e3o v\u00ea. E, se vir, n\u00e3o pode fazer nada. O pau vai cantar. Voc\u00eas v\u00e3o ver como \u00e9 bom roubar o dinheiro do povo de Uberl\u00e2ndia!\r\nPara terminar: o Vereador Ricardo Santos; o tal do Vereador Rodi; o Rog\u00e9rio Dantas; o Ronaldo Alves; o Celso Miranda; o Vico, sem partido; o Vilmar Resende; e o Wender Marques. Cambada de Vereadores ordin\u00e1rios! Lavem a cara e tirem a m\u00e1scara!\r\nE n\u00e3o adianta ficar mandando nota de rep\u00fadio aqui para o Presidente da C\u00e2mara, o competente Rodrigo Maia. Ficam mandando notinha, dizendo: \"Ai, o Boca Aberta, um Deputado do Paran\u00e1... N\u00f3s n\u00e3o gostarmos do que ele disse\". N\u00e3o gostou? Engula! E tome dois dedinhos de Pitu para descer macio. Aqui, irm\u00e3o, \u00e9 s\u00f3 no coco: se n\u00e3o mata deixa louco. Quando a piramboia entra, irm\u00e3o, a paulada estoura.\r\nBeijo no cora\u00e7\u00e3o, grande Presidente JHC!\r\nA paz de Deus!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PRES\u00cdDIO, JATAIZINHO (PR), UBERL\u00c2NDIA (MG), TRANSFER\u00caNCIA.\r\nPED\u00c1GIO, REDU\u00c7\u00c3O, \r\nRODOVIA, CONCESSION\u00c1RIO (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), AJUIZAMENTO.\r\nBOCA ABERTA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, PRONUNCIAMENTO PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Transfer\u00eancia para o pres\u00eddio de Jataizinho, Estado do Paran\u00e1, de Vereadores presos no Munic\u00edpio de Uberl\u00e2ndia, Estado de Minas Gerais. Realiza\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00f5es na municipalidade contra a cobran\u00e7a de elevado ped\u00e1gio rodovi\u00e1rio. Apresenta\u00e7\u00e3o pelo orador e pelo Deputado Estadual Boca Aberta Junior de projetos de lei sobre a redu\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os de ped\u00e1gios. Ajuizamento de a\u00e7\u00e3o perante o Supremo Tribunal Federal contra o diretor da Empresa Concession\u00e1ria de Rodovias do Norte S/A - ECONORTE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Vamos l\u00e1, Sr. Presidente. Obrigado. Mais uma vez voltei, para a alegria do povo aben\u00e7oado da minha regi\u00e3o Londrina, no Paran\u00e1, e desespero dos pol\u00edticos de l\u00e1, os pol\u00edticos desavergonhados, Sr. Presidente, que roubam e arrebentam o povo de bem, o povo trabalhador. Sa\u00edram de Minas, onde a pol\u00edcia deu o bote e desmantelou, em Uberaba, Otoni de Paula, uma quadrilha que estava roubando dinheiro do povo - vinte, vinte Vereadores desavergonhados foram para a tranca, para a penitenci\u00e1ria, para a jaula -, e ca\u00edram no Paran\u00e1, em Londrina, em especial Jataizinho.\r\nFizemos, Sr. Presidente Deputado JHC, competente Presidente, v\u00e1rios manifestos na pra\u00e7a de ped\u00e1gio de Jataizinho, um dos ped\u00e1gios mais caros do world, do mundo, onde o Governador Ratinho J\u00fanior, mais conhecido como \"comedor de queijo su\u00ed\u00e7o, o camundongo\" - a ratazana mor \u00e9 l\u00e1 do SBT e elegeu o filho Governador do Estado do Paran\u00e1... E eu n\u00e3o tenho medo n\u00e3o, viu, Ratinho do SBT. Pode me sapecar a\u00ed, me chamar ao vivo no seu programa, em rede nacional, para que eu lhe fa\u00e7a um desafio: vamos resenhar, vamos conjuminar tudo que estou falando aqui para ver se n\u00e3o \u00e9 verdade; vamos ver se o senhor tem vergonha na cara e honra essa cueca que veste. O senhor \u00e9 dono da Rede Massa no Paran\u00e1, tem o monop\u00f3lio da comunica\u00e7\u00e3o - a\u00ed \u00e9 f\u00e1cil manipular o povo alienado da informa\u00e7\u00e3o e fazer da popula\u00e7\u00e3o massa de modelar da m\u00eddia. A\u00ed \u00e9 bom! Quero ver ao vivo, JHC.\r\nPois bem, fizemos praticamente 2 meses de intensos manifestos, todo santo domingo, Otoni de Paula, na pra\u00e7a de ped\u00e1gio de Jataizinho. O ped\u00e1gio custava 23 reais e 70 centavos. Agora, pasmem os senhores, est\u00e1 aqui na minha m\u00e3o, o Governador, que n\u00e3o tem vergonha na cara - lava a sua cara, ratazana de esgoto, e tira essa m\u00e1scara! -, aumentou o ped\u00e1gio. Eu achei que iria diminuir, Bibo Nunes, a paulada no lombo do povo, JHC, Pai Eterno, mas n\u00e3o. Ele aumentou para 24 reais e 60 centavos. Onde n\u00f3s vamos parar?\r\nO senhor prometeu, na sua campanha, camundongo, que iria ajudar o povo - pe\u00e7o mais 1 minuto para terminar; obrigado pela \u00e1gua benta, Presidente -, disse que iria ajudar o povo, que iria ser amigo do povo, Otoni de Paula, mas n\u00e3o. O senhor est\u00e1 sendo inimigo da popula\u00e7\u00e3o.\r\nColocamos em um projeto de lei, JHC - o meu filho tamb\u00e9m colocou, a n\u00edvel estadual, evidentemente, e eu, a n\u00edvel federal, \u00e9 l\u00f3gico -, dispositivo para que as pra\u00e7as de ped\u00e1gio que pertencem ao Munic\u00edpio e numa circunfer\u00eancia de 150 quil\u00f4metros recebam uma \u00e1gua benta de 85% de desconto, mas o projeto vai demorar para ser aprovado, se for aprovado.\r\nMas o senhor, comedor de queijo su\u00ed\u00e7o, est\u00e1 sendo inimigo do povo: retirou a licen\u00e7a pr\u00eamio do servidor e aumentou a al\u00edquota de contribui\u00e7\u00e3o do servidor da ativa e do inativo de 11% para 14%. O senhor prometeu servi\u00e7o de qualidade, mas n\u00e3o! E o senhor, quando era Deputado Estadual, camundongo Ratinho J\u00fanior, falava da tribuna da Assembleia Legislativa, competente Soraya Manato, que daria para quebrar o contrato da concession\u00e1ria de ped\u00e1gio Econorte, mas, enfim, o senhor n\u00e3o fez isso. \r\nEntramos com a\u00e7\u00e3o no STF, porque, Sr. Presidente JHC, no acordo de leni\u00eancia, o Diretor da Econorte confirmou que pagava propina para Deputado Estadual. Agora, vamos tentar fazer cumprir o acordo de leni\u00eancia para baixar em 30% o ped\u00e1gio.\r\nUm abra\u00e7o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-18T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "MARIA MADALENA, SERVIDOR PUBLICO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS,, SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Homenagem \u00e0 servidora da C\u00e2mara dos Deputados, Maria Madalena. Votos de feliz Natal e pr\u00f3spero Ano Novo aos Parlamentares e funcion\u00e1rios da Casa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas. Agrade\u00e7o o espa\u00e7o, Sr. Presidente.\r\nHoje quero homenagear uma grande servidora desta Casa, salvo engano e melhor ju\u00edzo, nossa decana, com aproximadamente 44 anos de servi\u00e7os prestados a esta grande Casa, a C\u00e2mara dos Deputados. Estou falando da D. Maria Madalena, minha segunda m\u00e3e. Chegue para c\u00e1, D. Maria Madalena! Venha para c\u00e1, por favor!\r\nEncerrando os trabalhos da C\u00e2mara dos Deputados neste ano, quero dizer, D. Maria Madalena, que eu adotei a senhora como minha segunda m\u00e3ezinha. Evidentemente, n\u00e3o \u00e9 minha m\u00e3e biol\u00f3gica, mas \u00e9 minha m\u00e3e de cora\u00e7\u00e3o. \r\nEu n\u00e3o tenho condi\u00e7\u00f5es de homenagear todos os colaboradores desta Casa com uma cesta de Natal simb\u00f3lica, mas homenageio a Sra. Maria Madalena, estendendo esta homenagem a todos os demais colaboradores, concursados e terceirizados.\r\nSr. Presidente, D. Maria Madalena tem me aconselhado muito aqui - de vez em quando n\u00e3o acato muito os seus conselhos; de vez em quando entra aqui e sai ali. Na maioria das vezes, adoto e capto a mensagem da minha m\u00e3ezinha do cora\u00e7\u00e3o.\r\nD. Maria Madalena, que Deus, nosso Pai Celestial, o Pai das luzes, neste momento, derrame copiosas chuvas de b\u00ean\u00e7\u00e3os sobre a senhora. Que a senhora tenha mais ou menos 10, 20, 30, 40, n\u00e3o, mais 100 anos de conviv\u00eancia nesta Casa, porque a senhora \u00e9 uma grande mulher, m\u00e3e, av\u00f3 dedicada, com o cora\u00e7\u00e3o do tamanho do Brasil. Ela sempre aconselha n\u00e3o s\u00f3 a mim, mas sempre tenta ajudar todos os Parlamentares e todas as pessoas que a procuram.\r\nD. Maria Madalena, obrigado por tudo o que a senhora fez por mim neste ano, por todas as palavras amigas que trouxe at\u00e9 a mim. Beijo no cora\u00e7\u00e3o!\r\nD. Maria Madalena, receba agora esta cesta de Natal aben\u00e7oada, comprada com muito carinho. Eu mesmo a escolhi: \"Vou comprar a melhor cesta que eu puder encontrar\".\r\nQue Deus aben\u00e7oe a senhora!\r\nDesejo \u00e0 senhora, a toda sua fam\u00edlia e \u00e0 fam\u00edlia C\u00e2mara dos Deputados, a todos os colaboradores, a todos os funcion\u00e1rios concursados e terceirizados, a todos os Deputados, um Natal mais que aben\u00e7oado e um Ano-Novo cheio de vida e sa\u00fade, porque o resto \u00e9 bijuteria e perfume.\r\nBeijo no cora\u00e7\u00e3o, minha m\u00e3ezinha querida! Paz de Deus!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2019&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-18T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "BOCA ABERTA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, PRONUNCIAMENTO PARLAMENTAR.\r\nJO\u00c3O JACOB, EX-CIDAD\u00c3O, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nEVENTO RELIGIOSO, SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es aos colaboradores do orador. Falecimento do Sr. Jo\u00e3o Jacob. Votos de feliz Natal e pr\u00f3spero Ano Novo aos servidores da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas.\r\nVoltamos, mais uma vez. \u00c9 um clima de despedida, mas de uma despedida deste ano, evidentemente.\r\n\u00c9 at\u00e9 dif\u00edcil falar depois do Deputado Otoni de Paula. Que Deus nos d\u00ea vida e sa\u00fade e que n\u00e3o nos mandem matar at\u00e9 l\u00e1, porque a c\u00e1rie e o dente j\u00e1 arrancaram na paulada. Estou sem o lateral direito at\u00e9 hoje, o Roberto Carlos.\r\nEnfim, num tom de Natal e Ano-Novo, eu s\u00f3 tenho que agradecer a Deus por me dar vida e sa\u00fade e por eu estar aqui hoje falando para todo o Brasil, em especial para a minha cidade mais que querida e aben\u00e7oada, Londrina, a segunda maior cidade do Paran\u00e1.\r\nEm agradecimento, este ano, em especial, vamos mandar um abra\u00e7o a todos os nossos colaboradores, Sr. Presidente, nomeados em Bras\u00edlia e tamb\u00e9m no gabinete do meu filho, o Deputado Estadual Boca Aberta Junior. Juntos, o povo de Londrina nos aben\u00e7oou com 130 mil votos. E Londrina est\u00e1 colocando hoje D. Maria Madalena em primeiro lugar no cora\u00e7\u00e3o do eleitor e da eleitora, com 23,5% das inten\u00e7\u00f5es de voto para Prefeito na elei\u00e7\u00e3o do ano que vem. Isso equivale, Sr. Deputado, a aproximadamente 100 mil votos.\r\nEu n\u00e3o sou nada. Eu, Boca Aberta, sou comedor de angu com taioba. Recolho-me \u00e0 minha ignor\u00e2ncia, \u00e0 minha insignific\u00e2ncia, \u00e0 minha pequenez. N\u00f3s, sem Deus e sem o povo, Srs. Parlamentares, somos um farrapo, um trapo humano. Eu, neste momento, s\u00f3 tenho que agradecer a Deus e ao povo aben\u00e7oado de Londrina e de toda a regi\u00e3o.\r\nMando um beijo no cora\u00e7\u00e3o para: Renata; Rubens, Kuka; Johann Victor, o Mam\u00e3ozinho; Maicon, o Maicon Jackson; Jhon Felipe; Ver\u00f4nica; Lucio Cioni; Kharin; Dr. Jo\u00e3o Miguel, um grande advogado; Paula Beatriz; Fabinho; Daiane; Lucky Yugui; Dr. Wellington; Thiago Silva; M\u00e1rcio Capoeira; Martinho Correia, o craque Neto; Marcos Paulo; Em\u00edlia, a boneca de pano; Adilson. Esses s\u00e3o os colaboradores do nosso gabinete em Bras\u00edlia - do pai, Deputado Federal, e do filho, Deputado Estadual.\r\nPara terminar, quero mandar um abra\u00e7o especial para: Patr\u00edcia, a Xing Ling; Marcelo Heringer, o Maneta; Everton Luiz, o Marreta, o mago da Internet, que faz chover na rede; Tania; Bruna Massaroto; Maria Tereza, do Banana; Wolverine; Ivan Cesar, o Sarandi; Luciane; Alessandro Aparecido, o Magaiver; que faz de tudo; Dr. Rafael, brilhante advogado, um dos melhores e maiores advogados do Brasil; Wesley Moslaves; Dr. Leonardo Henrique; Carla; Ketherine; Dra. D\u00e9bora; Jo\u00e3o Cl\u00e1udio Friss\u00e9lli; Juninho Giada.\r\nDeixo um beijo no cora\u00e7\u00e3o especial para um dos nossos colaboradores que faleceu na semana passada, o Jo\u00e3o Jacob, de 65 anos, Sras. e Srs. Deputados, com problema card\u00edaco. Era um guerreiro, um defensor das causas populares. Ele fazia blitz da sa\u00fade comigo nas UPAs, nos postos sa\u00fade. E ele, D. Maria Madalena, faleceu na semana passada. Que Deus guarde e assuma a sua alma, meu amigo, Jo\u00e3o Jacob. Beijo no cora\u00e7\u00e3o!\r\nSe Deus quiser, no ano que vem estaremos aqui com for\u00e7a total. Deixo um beijo no cora\u00e7\u00e3o para todos os funcion\u00e1rios, colaboradores, t\u00e9cnicos, todo o pessoal. Fiquem com a paz de Deus. Tenham um Ano-Novo aben\u00e7oado, cheio de vida e sa\u00fade, e um Natal com a b\u00ean\u00e7\u00e3o de Deus.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2019&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "LEI DE ABUSO DE AUTORIDADE (2019), ELEI\u00c7\u00d5ES, MUNIC\u00cdPIO, POL\u00cdTICO, LONDRINA (PR), CANDIDATO, PREFEITO, BOCA ABERTA, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 Lei 13.869, de 2019, relativa aos crimes de abuso de autoridade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Vamos l\u00e1! Este \u00e9 o primeiro pronunciamento em 2020.\r\nO povo de Londrina quer saber uma coisa sobre aquela desgra\u00e7a daquela lei excomungada de abuso de autoridade que foi aprovada aqui. Os apresentadores de programas policiais da minha cidade n\u00e3o podem mais mostrar bandido, n\u00e3o podem mais mostrar estuprador, ped\u00f3filo, homicida, latrocida, o vagabundo safado que bate na mulher, a\u00ed o povo me perguntou: \"Boca Aberta, se n\u00e3o pode mais mostrar bandido, como \u00e9 que vai haver hor\u00e1rio eleitoral este ano?\" \r\nO povo quer saber como v\u00e3o fazer, se n\u00e3o se pode mais mostrar bandido. Um monte de bandido travestido de pol\u00edtico, que rouba o dinheiro do povo, n\u00e3o vai poder ser mostrado no hor\u00e1rio eleitoral. Em especial Londrina est\u00e1 abarrotada, est\u00e1 empesteada - parecem l\u00eandeas - de corruptos, e um monte \u00e9 candidato.\r\nEu sou pr\u00e9-candidato a Prefeito. Eu vou aparecer tranquilinho l\u00e1. Eu vou aparecer tranquilinho, sossegadinho, Deputados Bibo Nunes e Soraya Manato, porque n\u00e3o vai haver problema nenhum, n\u00e3o vai haver perigo de a Pol\u00edcia Federal invadir o est\u00fadio dos debates no hor\u00e1rio eleitoral para me prender.\r\nDeputada Soraya, s\u00f3 eu vou estar l\u00e1. Que coisa linda, hem?! O primeiro debate no hor\u00e1rio eleitoral da campanha para Prefeito vai ser um mon\u00f3logo. S\u00f3 o Boca Aberta vai estar l\u00e1.\r\nCom essa desgra\u00e7a dessa lei, agora n\u00e3o se pode mostrar bandido. Mas vai haver muito bandido - vixe! - de terno e gravata pedindo o seu voto. Depois, ele vai roubar o seu IPTU, o seu ISS, o seu dinheiro.\r\nVergonha! Come\u00e7amos bem o ano!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LEI DE ABUSO DE AUTORIDADE (2019), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 Lei n\u00ba 13.869, de 2019, a respeito dos crimes de abuso de autoridade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite a todos e a todas.\r\nSr. Presidente, foi aprovada nesta Casa aquela desgra\u00e7a que \u00e9 a Lei de Abuso de Autoridade, n\u00e3o com o meu voto - passei longe, gra\u00e7as a Deus. Na minha cidade, os apresentadores de programa policial est\u00e3o dizendo que n\u00e3o podem mais mostrar a cara do bandido, do ladr\u00e3o, do homicida, do estuprador, do vagabundo que bate na mulher e a arrebenta na pancada, porque agora h\u00e1 essa lei. \u00c9 preciso p\u00f4r um blur na cara do vagabundo.\r\nA\u00ed eu pergunto: se n\u00e3o se pode mais mostrar esses bandidos que arrebentam com o povo, como \u00e9 que vai haver hor\u00e1rio eleitoral este ano na televis\u00e3o? \u00c9 uma pergunta que fica no ar. Eu vou questionar o TSE, porque esses bandidos travestidos de pol\u00edticos n\u00e3o podem enganar o povo na televis\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=176&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ATRASO, PAGAMENTO, TRABALHADOR, FOLHA DE LONDRINA, JORNAL.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Atraso no pagamento de sal\u00e1rios aos funcion\u00e1rios pelo jornal Folha de Londrina, no Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas, hoje lembro que a Folha de Londrina, o jornal de maior circula\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1, est\u00e1 dando calote nos funcion\u00e1rios.\r\nFolha de Londrina, voc\u00ea que solta fake news institucionalizada, fake news regulamentada contra este que vos fala, este Boca Aberta comedor de angu com taioba, pague os funcion\u00e1rios, seu caloteiro, seu inadimplente! Voc\u00ea n\u00e3o tem vergonha na cara, n\u00e3o, Folha de Londrina? Cad\u00ea o dinheiro que voc\u00ea recebe do Prefeito de Londrina, mais de 3 milh\u00f5es de reais do dinheiro do povo, do IPTU, do ISS e do ITR? Vamos pagar os funcion\u00e1rios, seu mau pagador!\r\nEstou chegando a\u00ed, no fim de semana, com Freddy Krueger - o cabra \u00e9 um terror -, com trio el\u00e9trico, e o pau vai cantar. E n\u00e3o adianta chamar a pol\u00edcia, n\u00e3o; vai ter que chamar a Pol\u00edcia Federal.\r\nBeijo no cora\u00e7\u00e3o e a paz de Deus.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "JORNAL, FOLHA DE LONDRINA, LONDRINA (PR), ELOGIO, ATUA\u00c7\u00c3O, BOCA ABERTA, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Publica\u00e7\u00e3o, pelo jornal Folha de Londrina, de mat\u00e9ria sobre o apoio do orador \u00e0s demandas sociais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e todas.\r\nDepois de a Folha de Londrina dar calote nos colaboradores, nos funcion\u00e1rios da empresa, agora ela soltou uma mat\u00e9ria, no dia 2, dizendo que Boca Aberta \u00e9 o Deputado que n\u00e3o abandonou o povo - pelo menos uma vez ela nos ajuda; est\u00e1 sempre ao lado da popula\u00e7\u00e3o na Feira do Cinc\u00e3o, a maior feira ao ar livre do Paran\u00e1; est\u00e1 sempre junto com o povo, com o gabinete dentro da boca da on\u00e7a, na periferia, na quebrada, para atender a popula\u00e7\u00e3o. Enquanto isso, os outros candidatos abandonaram o povo. Eles foram \u00e0 feira, pegaram no colo e jogaram para cima filhos do povo, com catarro no nariz, ranho nos olhos e vice-versa, mas abandonaram o povo. S\u00e3o candidatos \"copa do mundo\", que s\u00f3 aparecem de 4 em 4 anos. Pelo menos uma vez a Folha de Londrina falou para nos ajudar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "RATINHO J\u00daNIOR, GOVERNADOR, PARAN\u00c1, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), IMPRENSA, ELEI\u00c7\u00d5ES, LONDRINA (PR), PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, BOCA ABERTA, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Persegui\u00e7\u00e3o praticada pela imprensa contra o orador no Munic\u00edpio de Londrina, Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, voltamos para a alegria do povo da nossa cidade de Londrina e da regi\u00e3o e para a tristeza dos pol\u00edticos safados, vagabundos e ordin\u00e1rios da minha cidade, que roubam o dinheiro do povo!\r\nVamos falar um pouquinho aqui, Srs. Deputados, da imprensa porca, suja, nojenta, asquerosa, que joga a informa\u00e7\u00e3o, a verdade rasgada sem maquiagem, para debaixo do tapete.\r\nVamos falar da Paiquer\u00ea, de Londrina, de JB Faria, de Lino Ramos, de Carlos Camargo, da Rede Massa, que, diga-se de passagem, \u00e9 do Governador do Estado do Paran\u00e1, o Ratinho J\u00fanior, o comedor de queijo su\u00ed\u00e7o, o camundongo. Vamos falar da repetidora da Rede Globo, a RPC - plim-plim! Vamos falar da CNT. Enfim, vamos falar da Paiquer\u00ea FM do Seu Ricardo Espinosa.\r\nSoltaram uma fake news no dia 4 de outubro, na v\u00e9spera da elei\u00e7\u00e3o de Deputado, dizendo: \"N\u00e3o, n\u00e3o vote no Boca Aberta. Voc\u00ea vai perder o voto. Voc\u00ea vai jogar o seu voto na lata do lixo, na rede de esgoto, na sarjeta\", tentando desqualificar a gente. O povo foi l\u00e1, votou na gente, e estamos aqui.\r\nA pergunta que n\u00e3o quer calar, cambada de porcos, nojentos, \u00e9: se n\u00e3o era para votar em mim, porque eu estava cassado, aniquilado, o voto n\u00e3o ia valer, o que eu estou fazendo aqui? Como \u00e9 que eu estou falando aqui, se o voto do povo aben\u00e7oado de Londrina e toda a regi\u00e3o n\u00e3o iria valer?\r\nA imprensa me entrevistou esses dias, Sr. Presidente - conceda-me mais 1 minuto, por favor -, sobre a pesquisa em que o povo londrinense colocou o nosso nome em primeiro lugar no cora\u00e7\u00e3o dele. A\u00ed a imprensa me perguntou: \"Boca Aberta, qual \u00e9 o seu maior advers\u00e1rio?\" Eu disse: \"As fake news, as fake news institucionalizadas, legalizadas, com CNPJ e endere\u00e7o, que voc\u00ea sabe onde \u00e9, cambada de lixo, esc\u00f3ria da imprensa londrinense, que esconde do povo a verdade!\".\r\nExplica agora, imprensa, como \u00e9 que eu estou aqui falando com o povo.\r\nBeijo no cora\u00e7\u00e3o! A paz de Deus!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DECIS\u00c3O JUDICIAL, DIREITO DE RESPOSTA,  NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), IMPRENSA, V\u00cdTIMA, BOCA ABERTA, DEPUTADO FEDERAL, CR\u00cdTICA, RATINHO J\u00daNIOR, GOVERNADOR, PARAN\u00c1, CLUBE ESPORTIVO, FUTEBOL,",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Concess\u00e3o ao orador pelo Juiz Abelardo Batista, da 6\u00aa Vara C\u00edvel de Londrina, do direito de resposta \u00e0 Rede Massa por tentativa de desqualifica\u00e7\u00e3o do Parlamentar.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite a todos.\r\nAcaba de sair - quentinha, quentinha - a decis\u00e3o do Juiz Abelardo Batista, da 6\u00aa Varal C\u00edvel de Londrina, que deu o prazo de 48 horas para os fake news institucionalizados, com endere\u00e7o, CNPJ, dar o direito de resposta a este que lhes fala, este comedor de angu com taioba. Tentaram arrebentar a minha imagem, desqualificar-me num epis\u00f3dio do jogo do Londrina Esporte Clube - o Deputado do Rio de Janeiro est\u00e1 me acompanhando atentamente aqui. E vai se estender para a Rede Massa essa decis\u00e3o.\r\nVale lembrar aqui que a Rede Massa \u00e9 de propriedade do Governador, que n\u00e3o tem vergonha na cara, a ratazana de esgoto, o comedor de queijo su\u00ed\u00e7o, o Ratinho J\u00fanior, cujo pai \u00e9 o detentor da marca Rede Massa no Paran\u00e1.\r\nVai se estender para a RPC, a recursal, a repetidora da Rede Globo - plim-plim! Vai ter que dar o direito de resposta \u00e0 R\u00e1dio Paiquer\u00ea do Sr. JB Faria.\r\nQue vergonha, Sr. JB Faria! \r\nLino Ramos vai ter que nos levar ao vivo, Deputada Benedita da Silva. Ao vivo! H\u00e1! Falou, est\u00e1 falado! N\u00e3o h\u00e1 como rebobinar a fita.\r\nA\u00ed eu quero ver como \u00e9 que vai ficar, Deputado Lupion, a cara de voc\u00eas perante o povo aben\u00e7oado de Londrina e toda a regi\u00e3o. Voc\u00eas colocaram esse fake news, a mentira do Londrina Esporte Clube, onde eu estava na rampa do caf\u00e9 com o nosso Freddy Krueger, o caminh\u00e3o terror, que est\u00e1 apavorando geral a cidade, apavorando os pol\u00edticos, safados, vagabundos, ordin\u00e1rios, excomungados que roubam o meu, o seu, o nosso dinheiro da cidade de Londrina.\r\nAgora, eu quero ver. Falaram que o Presidente do Londrina Esporte Clube tinha feito um BO contra mim. \u00c9 tudo mentira. Pegamos a certid\u00e3o do delegado chefe da Pol\u00edcia Civil da cidade. E ele falou: \"Sr. Boca Aberta, n\u00e3o foi feita nem a passagem deles aqui na frente\". \r\nVergonha para essa imprensa porca, nojenta, comprada, que leva 3 milh\u00f5es e meio do Prefeito de Londrina para soltar... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=164&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-13T10:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RATINHO J\u00daNIOR, GOVERNADOR, PARAN\u00c1, DESCUMPRIMENTO, PLATAFORMA POL\u00cdTICA,  CAMPANHA ELEITORAL, REDU\u00c7\u00c3O, PRE\u00c7O, PED\u00c1GIO, RODOVIA, JATAIZINHO (PR).",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Descumprimento pelo Governador do Estado do Paran\u00e1, Ratinho J\u00fanior, do compromisso da campanha eleitoral de redu\u00e7\u00e3o do valor do ped\u00e1gio rodovi\u00e1rio no Munic\u00edpio de Jataizinho.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia a todos e a todas.\r\nO Otoni de Paula, grande Deputado do Rio de Janeiro, est\u00e1 sentando a madeira, sem d\u00f3, sem piedade.\r\nS\u00f3 quem pode falar dessa maneira, Deputado Otoni de Paula, \u00e9 que n\u00e3o tem rabo preso com pol\u00edtico safado, vagabundo, ordin\u00e1rio, ladr\u00e3o do dinheiro do povo.\r\nPois bem. Sem muita resenha, sem muita delonga, n\u00f3s vamos esticar o chiclete, porque quem gosta de ficar enrolado \u00e9 cobra e arame farpado.\r\nGovernador Ratinho Junior, o senhor n\u00e3o tem vergonha na cara? Lave a sua cara e tire a m\u00e1scara, governadorzinho p\u00e9 de rato do Paran\u00e1!\r\nN\u00f3s fizemos um grande manifesto na pra\u00e7a de ped\u00e1gio de Jataizinho, no norte paranaense. Ficamos l\u00e1, Sr. Presidente, povo aben\u00e7oado de Londrina e de toda a regi\u00e3o, por oito domingos, junto com o povo, acampados, num manifesto em prol da popula\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o aguenta mais ser roubada, ser assaltada \u00e0 m\u00e3o desarmada. O ped\u00e1gio de Jataizinho pratica um dos maiores roubos da hist\u00f3ria do Paran\u00e1. O ped\u00e1gio mais caro do world, do mundo, \u00e9 o de Jataizinho. E o que aconteceu? Como num passe de m\u00e1gica com uma varinha de cond\u00e3o, \"pirimpimpim\", o ped\u00e1gio baixou, Deputada Erika Kokay, vinte e poucos centavos em 1 semana. Ledo engano. Dali a pouco, as empresas concession\u00e1rias, que pagam, que molham a m\u00e3o de Deputados paranaenses, foram ao desembargador. De novo, como num passe de m\u00e1gica, como em Neverland, a Terra do Nunca, \"pirimpimpim\", aumentaram de novo o ped\u00e1gio. Pai eterno, ajude-nos! O povo n\u00e3o aguenta mais. Eu falo, l\u00e1 no Paran\u00e1, nas nossas caminhadas por Londrina, que o povo \u00e9 igual a prego em cachimbo - \u00e9 cachimbo porque s\u00f3 leva fumo e \u00e9 prego porque s\u00f3 leva na cabe\u00e7a.\r\nGovernador do Estado, o senhor prometeu sonho e entregou ilus\u00e3o para o povo. O senhor, ratazana de esgoto, comedor de queijo su\u00ed\u00e7o, disse que, eleito Governador do Estado do meu Paran\u00e1, ia reduzir o ped\u00e1gio. Mas n\u00e3o. Parece que coaram caf\u00e9 na calcinha ou na cueca e deram para o senhor tomar. O senhor n\u00e3o sabe nem a hora em que est\u00e1 com fome.\r\nO que aconteceu? Ser\u00e1 que esse caf\u00e9 que coaram na cueca dos Deputados e dos donos da Econorte deixou o senhor despressurizado? O senhor n\u00e3o sabe mais o que falou na campanha para Governador? Vergonha!\r\nEu vou lan\u00e7ar um desafio aqui. Eu gosto de desafio. Desafio a ratazana-mor, o rato pai, l\u00e1 do SBT, a me levar ao vivo ao programa para falar da vergonha do filho, que hoje \u00e9 o Governador do Estado do Paran\u00e1, que prometeu sonho ao povo e entregou ilus\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2020&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-13T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "SOFTWARE APLICATIVO, TRANSPORTE POR APLICATIVO, TRANSPORTE INDIVIDUAL, MOTORISTA.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Apoio do orador aos motoristas de aplicativos do transporte individual de passageiros, conhecidos como Uber.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas.\r\nNum dia desses, ligou para mim um rep\u00f3rter da Folha de Londrina. Diga-se de passagem, Deputado Otoni de Paula, a Folha de Londrina est\u00e1 dando calote nos funcion\u00e1rios. Ele me perguntou: \"Boca aberta, qual \u00e9 o seu maior advers\u00e1rio pol\u00edtico na elei\u00e7\u00e3o para Prefeito da cidade de Londrina?\" Ele mesmo deu resposta: \"\u00c9 o Marcelo Belinati?\" Eu falei: \"N\u00e3o, \u00e9 evidente que n\u00e3o\". A\u00ed ele, todo cabuloso, pensou e perguntou: \"Mas como n\u00e3o, Boca Aberta, se ele \u00e9 o Prefeito e voc\u00ea fala dele toda hora na tribuna da C\u00e2mara dos Deputados?\" Eu falei: \"Ele n\u00e3o \u00e9 meu advers\u00e1rio\". \"Ent\u00e3o, quem \u00e9 o seu advers\u00e1rio?\" Eu disse: \"As fake news!\"\r\nO meu maior advers\u00e1rio hoje, em Londrina, s\u00e3o as fake news! Hoje soltaram uma grande fake news sobre mim dizendo que eu, Boca Aberta, sou contra os aplicativos e os motoristas que trabalham diuturnamente no Uber, no 99, entre outros. Pegaram um \u00e1udio meu, de um discurso que eu fiz quando era Vereador, antes da fac\u00e7\u00e3o criminosa dos bandidos de terno e gravata travestidos de Vereadores - a m\u00e3e da fac\u00e7\u00e3o, Rony Alves; o pai da fac\u00e7\u00e3o, Mario Takahashi; e o filhote da fac\u00e7\u00e3o, Jamil Janene - nos cassar. Eles pegaram um \u00e1udio de um discurso meu, fatiaram em v\u00e1rios peda\u00e7os e emendaram, dando a conota\u00e7\u00e3o de que sou contra os motoristas do Uber. Mentira! Tudo fake news! Rede da boataria!\r\nSenhores uberistas, senhores 99, motoristas homens e mulheres, trabalhadores e trabalhadoras que trabalham duro para levar sustento para dentro de casa, para p\u00f4r comida na panela, n\u00e3o caiam no conto do vig\u00e1rio, na rede da boataria, nas fake news! Sejam inteligentes! N\u00e3o sejam massa de modelar da m\u00eddia, da Internet, do zap zap, do Facebook, do \"Insta\"! Acordem para a vida!\r\nEu sempre defendi e vou defender o trabalhador - sempre! -, seja ele uberista, seja ele 99, seja ele catador de papel ou de latinha.\r\nPe\u00e7o mais 1 minuto para terminar o meu discurso, nossa Presidenta querida! (Pausa.)\r\nObrigado pela \u00e1gua benta.\r\nEu e a minha fam\u00edlia vamos sempre defend\u00ea-los.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o adianta soltarem esse tipo de mentira. Deputado Otoni de Paula - o senhor \u00e9 pr\u00e9-candidato \u00e0 Prefeitura do Rio, com grande chance de defender aquele povo aben\u00e7oado -, isso s\u00f3 mostra o desespero dos advers\u00e1rios, que n\u00e3o t\u00eam onde pegar e ficam inventando hist\u00f3rias da carochinha para tentar induzir o povo ao erro.\r\nMotoristas do 99, motoristas do Uber, podem sempre contar com o Boca Aberta! Quem \u00e9 que estava l\u00e1 na CMTU defendendo voc\u00eas? N\u00e3o havia um \u00fanico Deputado l\u00e1. N\u00e3o estava l\u00e1 o Cobra Rep\u00f3rter, n\u00e3o estava o Deputado Tiago Amaral, n\u00e3o estava o Filipe Barros, que \u00e9 Deputado aqui, n\u00e3o estava o Diego Garcia, n\u00e3o estava a Luisa Canziani. Quem estava l\u00e1 no manifesto enquanto eu estava aqui em \"Bras\u00f3lia\"? Eu dei uma miss\u00e3o para o meu filho - olhem ele l\u00e1! O Deputado Boca Aberta Junior foi l\u00e1, rasgando arame farpado no peito, bateu de frente e entrou, dano botinada dentro da CMTU, junto com os trabalhadores, junto com os uberistas, junto com os 99. Por qu\u00ea, Deputado Otoni de Paula? O Prefeito \"Belin\u00f3quio\" tacou um decreto abusivo, para cobrar uma taxa estratosf\u00e9rica na corrida deles, tirando o sustento dos motoristas de aplicativos.\r\n\u00c9 uma vergonha, Marcelo \"Belin\u00f3quio\"! A sua f\u00e1brica pilotada pelas suas fake news n\u00e3o vai levar o povo ao erro. \r\nUm beijo no cora\u00e7\u00e3o e a paz de Deus!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2020&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-13T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "BOCA ABERTA, JR DEPUTADO ESTADUAL, SAUDA\u00c7\u00c3O, DEFESA, PRIS\u00c3O, SEGUNDA INSTANCIA.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio do Deputado Estadual do Paran\u00e1, Boca Aberta Jr. Posicionamento do orador favor\u00e1vel \u00e0 pris\u00e3o de condenados em primeira inst\u00e2ncia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Voltamos, mais uma vez, s\u00f3 que, desta feita, em dose dupla - a\u00ed, ningu\u00e9m aguenta! Est\u00e1 aqui o Boca Aberta Jr., meu filho, que \u00e9 Deputado Estadual, o Deputado mais jovem do Paran\u00e1. Este tem vergonha na cara!\r\nPois bem, Deputado Otoni de Paula, ontem eu estava ali na reuni\u00e3o onde estava o Sergio Moro, e ouve um perereco, um reco-reco desgra\u00e7ado. Enfim, eu n\u00e3o consegui falar, apesar de estar inscrito, e n\u00e3o consegui colocar o meu vi\u00e9s ideol\u00f3gico naquele momento. Estou enjoado, hein? Vi\u00e9s! N\u00e3o estou acostumado com essa palavra no meu dicion\u00e1rio, n\u00e3o.\r\nPois bem, vou falar sobre pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, Deputado Boca Aberta Jr. Eu sou totalmente favor\u00e1vel \u00e0 pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o n\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, mas em primeira inst\u00e2ncia. Onde j\u00e1 se viu? Se bandido de colarinho branco roubou, j\u00e1 mete na tranca, na penitenci\u00e1ria. O pol\u00edtico, vagabundo, safado e ordin\u00e1rio que rouba o meu, o seu, o nosso dinheiro, n\u00e3o rouba somente o dinheiro: ele rouba a esperan\u00e7a; ele rouba o rem\u00e9dio do posto de sa\u00fade; ele rouba o plant\u00e3o do m\u00e9dico; ele rouba o asfalto, que deveria ser lisinho na porta da sua casa, na sua cidade; ele rouba a sua dignidade.\r\nSergio Moro, o senhor representa a maior estrela do combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o no Brasil. Quando eu lhe entreguei o trof\u00e9u da Champions League, V.Exa. viu que a \"petezada\" quase caiu dura: \"Ah, meu pai! Deram o trof\u00e9u da Champions League para o homem\".\r\nOl\u00e1! Tudo bem com voc\u00eas nas galerias? Beijo no cora\u00e7\u00e3o! Obrigado. Esta Casa aqui \u00e9 de voc\u00eas. Fiquem \u00e0 vontade. S\u00e3o voc\u00eas que pagam tudo aqui: \u00e1gua, luz, caf\u00e9, nosso sal\u00e1rio.\r\nEnt\u00e3o, eu sou favor\u00e1vel \u00e0 pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em primeira inst\u00e2ncia. S\u00f3 que, no Brasil, Sr. Deputado Delegado \u00c9der Mauro, grande e combativo Deputado, sabemos que muitos pol\u00edticos n\u00e3o querem a pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em primeira ou em segunda inst\u00e2ncia.\r\nO pessoal ali da \u00e1rea t\u00e9cnica nos coloca ao vivo na TV C\u00e2mara, que est\u00e1 explodindo de audi\u00eancia.\r\nAten\u00e7\u00e3o, Brasil! Deputado Boca Aberta Jr., sabe como \u00e9 a feira livre l\u00e1 em Dubai, nos Emirados \u00c1rabes? Eles estendem um pano no ch\u00e3o - aquele tapete persa, Presidenta - e a\u00ed colocam um monte de ouro: gargantilha, anel, corrente, brinco. Vejam se algu\u00e9m passa l\u00e1, pega e sai correndo. Roubou? Os \u00e1rabes n\u00e3o p\u00f5em na cadeia n\u00e3o; n\u00e3o acionam a Justi\u00e7a, n\u00e3o: eles p\u00f5em a m\u00e3o do vagabundo na pedra e a cortam. Roubou de novo? Colocam a outra m\u00e3o na pedra e a cortam.\r\nPe\u00e7o mais 30 segundos para terminar, Sra. Presidente, por favor. O Deputado Delegado \u00c9der vai nos ajudar, vai jogar essa \u00e1gua benta.\r\nO SR. DELEGADO \u00c9DER MAURO (PSD - PA) - Deputado Boca Aberta, se quiser fazer um pingue-pongue, ser\u00e1 um prazer, meu irm\u00e3o, at\u00e9 para n\u00f3s falarmos de pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.\r\nO SR. BOCA ABERTA (PROS - PR) - J\u00e1 pensou? Seria lindo demais.\r\nEnt\u00e3o, o que acontece? L\u00e1, nos Emirados \u00c1rabes, corta-se a m\u00e3o do vagabundo, Deputado Boca Aberta Jr. Aqui, no Brasil, tinha que acontecer a mesma coisa. Se um pol\u00edtico safado, Deputado Estadual, Deputado Federal, Governador, Presidente ou Senador, rouba o dinheiro do povo - p\u00f5e a m\u00e3o aqui, Boca Aberta Jr. -, cortam-lhe uma m\u00e3o. Se rouba de novo, cortam-lhe a outra. J\u00e1 pensou?\r\nO SR. DELEGADO \u00c9DER MAURO (PSD - PA) - Eu acho que j\u00e1 cortaram um dedo de algu\u00e9m!\r\nO SR. BOCA ABERTA (PROS - PR) - J\u00e1 cortaram um dedo. \u00c9 verdade. \r\nVoc\u00ea que est\u00e1 me ouvindo agora ia identificar facilmente um pol\u00edtico safado nas ruas. Sabe por qu\u00ea? Porque ele ia ser cotoco, ia ser maneta. Voc\u00ea ia identificar facilmente. J\u00e1 pensou, na C\u00e2mara dos Deputados e no Brasil todo, o quanto voc\u00ea ia ver de Deputado cotoco?\r\nBeijo no cora\u00e7\u00e3o, Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2020&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-13T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "\u00c9DER MAURO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, BOCA ABERTA, JR DEPUTADO ESTADUAL, LICEN\u00c7A-PR\u00caMIO, SERVIDOR P\u00daBLICO CIVIL ESTADUAL.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Elogio ao Deputado Delegado \u00c9der Mauro pela atua\u00e7\u00e3o parlamentar. Luta do Deputado Estadual do Paran\u00e1, Boca Aberto J\u00fanior, em defesa da manuten\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a-pr\u00eamio concedida aos servidores p\u00fablicos e contra a reforma previdenci\u00e1ria estadual.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado.\r\nVoltamos mais uma vez! \u00c9 Boca Aberta em dose dupla hoje.\r\nObrigado, grande Deputado Delegado \u00c9der Mauro, figura querida, Deputado combativo e combatente aqui na Casa. Ele vai para cima mesmo, Deputado Boca Aberta Junior, como n\u00f3s, que sa\u00edmos arrebentando arame farpado no peito. Assim n\u00f3s vamos levando. O Deputado Delegado \u00c9der \u00e9 soldado de Deus e emiss\u00e1rio do povo. Quem vai para a guerra e tem medo de morrer \u00e9 covarde! Uma coisa que n\u00f3s n\u00e3o somos \u00e9 covarde. Podem apostar!\r\nO Deputado Boca Aberta Junior tem feito um grande trabalho pelo povo aben\u00e7oado do meu Paran\u00e1. Foi o \u00fanico Deputado que teve vergonha na cara e votou para n\u00e3o tirarem a licen\u00e7a-pr\u00eamio do funcionalismo p\u00fablico. Cobra Rep\u00f3rter votou para tirar e arrebentar. Tiago Amaral e Tercilio Turini ficaram todos atarracados no saco do Governador, mamando na teta da vaca holandesa, com um monte de cargos, para a tia, para o tio, para a amante, para o cachorro, para o papagaio, para todo o mundo. Grande Deputado Delegado \u00c9der, se n\u00e3o votam assim, perdem toda a teta da vaca holandesa.\r\nEste aqui teve vergonha na cara e falou: \"Eu n\u00e3o vou votar!\" N\u00f3s n\u00e3o ganhamos elei\u00e7\u00e3o com grupo econ\u00f4mico, com grupo pol\u00edtico. N\u00f3s ganhamos foi com o povo aben\u00e7oado, gastando sola de sapato, falando com o povo, com uma bicicleta velha, a Grace Kelly, que dispara mil palavras por minuto na cabe\u00e7a de pol\u00edtico safado. O Boca Aberta Junior n\u00e3o \u00e9 vendido! Ele n\u00e3o se vendeu. Ficou do lado do povo.\r\nDeputado Boca Aberta Junior, al\u00e9m de n\u00e3o votar para tirarem a licen\u00e7a-pr\u00eamio do professor, do policial militar, do policial civil, dos papiloscopistas, dos concursados do Estado, voc\u00ea tem vergonha na cara e est\u00e1 honrando o voto que o povo lhe deu. Voc\u00ea n\u00e3o votou pela reforma da Previd\u00eancia do Estado, que aumenta a al\u00edquota do trabalhador do funcionalismo p\u00fablico estadual de 11% para 14%. O senhor n\u00e3o votou como todos os outros Deputados aliados ao Governador, a ratazana de esgoto, o comedor de queijo su\u00ed\u00e7o, o camundongo Ratinho J\u00fanior.\r\nPe\u00e7o mais 1 minuto. Agora \u00e9 para terminar. Eu prometo. (Pausa.)\r\nObrigado. Obrigado, grande Delegado, Deputado do povo.\r\nO Boca Aberta Junior n\u00e3o se vendeu e ficou do lado do povo, como sempre vai ficar.\r\nDisc\u00edpulos de l\u00facifer, filhos de satan\u00e1s, l\u00e1 do Paran\u00e1, esses Deputados fazem conchavo at\u00e9 com o capeta, com o capiroto, para poder ganhar elei\u00e7\u00e3o. N\u00f3s sabemos, Boca Aberta Junior, como eles ganham elei\u00e7\u00e3o. Sabemos muito bem! Ficaram do lado do Governador, em detrimento do povo aben\u00e7oado e trabalhador, em especial - evidentemente esse \u00e9 o tema - o servidor p\u00fablico do Estado do Paran\u00e1.\r\nParab\u00e9ns, Deputado Boca Aberta Junior! Esse tem pedigree! Esse tem saco roxo! Esse n\u00e3o se vende! \r\n\u00c9 s\u00f3 no coco de pol\u00edtico safado, vagabundo, ordin\u00e1rio, ladr\u00e3o do meu, do seu, do nosso dinheiro. Se n\u00e3o mata, deixa louco.\r\nBeijo no cora\u00e7\u00e3o e a paz de Deus!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2020&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-13T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "BOCA ABERTA, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PARANA.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Convite aos eleitores do Munic\u00edpio de Londrina de acompanhamento, pelas redes sociais e emissoras de televis\u00e3o, dos trabalhos parlamentares do orador e do Deputado Estadual do Paran\u00e1, Boca Aberta Jr.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. Agora vou terminar. Nem eu estou me aguentando mais, Sr. Presidente!\r\nLembro que n\u00f3s estamos na televis\u00e3o em Londrina, nos canais 36.1, 28.1 e 108.1, ao vivo, de segunda-feira a sexta-feira, com o Deputado Boca Aberta Jr. Voc\u00ea deve estar se perguntando: \"Como \u00e9 ao vivo, se voc\u00ea est\u00e1 em Bras\u00edlia ter\u00e7a, quarta e quinta\"? N\u00f3s gravamos aqui, ou defronte ao Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, ou defronte ao Itamaraty, ou no c\u00f4ncavo e o convexo, ali na rua das bandeiras, ou em frente ao STF, ou em frente ao Pal\u00e1cio do Planalto, ou na frente do Pal\u00e1cio da Alvorada - quem sabe, se um dia o Presidente Bolsonaro estiver passando ali, n\u00f3s podemos cham\u00e1-lo para dar uma palavrinha para o povo aben\u00e7oado de Londrina.\r\nPe\u00e7o mais 1 minuto, para terminar, Sr. Presidente. Obrigado pela complac\u00eancia, pela \u00e1gua benta. \r\nN\u00e3o d\u00e1 para inscrever o Deputado Boca Aberta Jr.?\r\nO SR. PRESIDENTE (Delegado \u00c9der Mauro. PSD - PA) - N\u00e3o pode, n\u00e3o.\r\nO SR. BOCA ABERTA (PROS - PR) - N\u00e3o pode. N\u00e3o \u00e9 compat\u00edvel com decoro. A\u00ed \u00e9 que cassam nosso mandato mesmo. J\u00e1 querem nos tirar. A\u00ed tiram o Boca Aberta.\r\nPois bem, tamb\u00e9m estamos transmitindo simultaneamente pelo Facebook. Pasmem os senhores, a audi\u00eancia, excomungada demais, est\u00e1 dando dor de barriga na concorr\u00eancia - SBT, Rede Massa, Rede Globo, plim-plim! -, do meio-dia \u00e0s 13h30min. Tecnicamente, \u00e9 13h30min; popularmente, se diz 1h30min. \r\nEnt\u00e3o, convido todo o Brasil a nos acompanhar pelo Facebook. O Deputado Boca Aberta est\u00e1 ao vivo todos os dias, de segunda-feira a sexta-feira - em Londrina e regi\u00e3o, tamb\u00e9m na TV aberta.\r\nObrigado, Sr. Presidente.\r\nBeijo no cora\u00e7\u00e3o! Fiquem todos com a paz de Deus!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2020&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DENGUE, LONDRINA (PR), AUMENTO, PREFEITO, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Descaso do Prefeito Municipal de Londrina com a \u00e1rea de sa\u00fade, no Estado do Paran\u00e1. Avan\u00e7o da dengue na municipalidade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Am\u00e9m!\r\nEnt\u00e3o, vamos l\u00e1!\r\nPrefeito de Londrina, Londrina bateu o recorde neste fim de semana - aleluia! Gl\u00f3ria a Deus! -, mas n\u00e3o foi um recorde positivo, evidente que n\u00e3o! \r\nPasmem - pasmem -, senhores! O Prefeito de Londrina conseguiu deixar a nossa querida e amada, a segunda maior cidade do Paran\u00e1, em primeiro lugar nos casos de dengue, s\u00e3o 320 e l\u00e1 vai paulada casos confirmados de dengue.\r\nO senhor \u00e9 m\u00e9dico. O senhor disse que ia resolver. Cad\u00ea o fumac\u00ea? Cad\u00ea os m\u00e9dicos para atender? Os postos de sa\u00fade est\u00e3o lotados. A UPA est\u00e1 lotada, os dep\u00f3sitos dos rejeitados.\r\nVergonha, Prefeito de Londrina! Lave a tua cara e tire essa m\u00e1scara!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "BOCA ABERTA, DEPUTADO FEDERAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Encontro do orador com o Presidente Jair Bolsonaro no Pal\u00e1cio da Alvorada.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas.\r\nHoje, como fa\u00e7o todas as semanas aqui, nas ter\u00e7as, quartas e quintas, iniciei a nossa programa\u00e7\u00e3o ao vivo pelo Canal 36 e pelo Facebook. Mas hoje foi um dia especial. Fui para a porta do Pal\u00e1cio da Alvorada, Deputada Dra. Soraya Manato, quando, de repente, um seguran\u00e7a do Presidente Bolsonaro chegou para mim e falou: \"Deputado, o Presidente quer almo\u00e7ar com voc\u00ea. O senhor vai?\" Eu quase ca\u00ed duro. Peguei meu equipamento, e o carro oficial do Presidente Bolsonaro veio me pegar. Almo\u00e7amos, conversamos, falamos sobre Londrina, a segunda maior cidade do Paran\u00e1, e ele gravou um v\u00eddeo. Passamos ali 40 minutos de prosa agrad\u00e1vel.\r\nObrigado, Sr. Presidente. Para um tabar\u00e9u igual a mim, um comedor de angu com taioba, foi uma honra almo\u00e7ar com o Presidente do Brasil.\r\nBeijo no cora\u00e7\u00e3o e a paz de Deus!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REUNI\u00c3O, BOCA ABERTA, DEPUTADO FEDERAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Encontro do orador com o Presidente Jair Bolsonaro no Pal\u00e1cio da Alvorada.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas. Obrigado, nossa querida Presidente. Com todo o respeito, V.Exa. est\u00e1 bonita, como sempre. Daqui a pouco, voa pau de macarr\u00e3o na minha cabe\u00e7a.\r\nN\u00f3s temos um programa ao vivo que eu transmito \u00e0s ter\u00e7as, quartas e quintas-feiras, de algum ponto aqui da \"Bras\u00f3lia\", ou na frente do STF, ou na frente do Pal\u00e1cio do Planalto, ou aqui no c\u00f4ncavo e no convexo do Congresso, ou na frente do Itamaraty, ou na frente do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a.\r\nPois bem. Hoje deu na minha cachola fazer ao vivo, pelo Canal 36.1 e pelo Facebook, na frente do Pal\u00e1cio da Alvorada, resid\u00eancia oficial do Presidente Bolsonaro.\r\nEu estava prestes a fazer a transmiss\u00e3o pelo Facebook.\r\nQuando estava ligando um aparato, Deputado, uma m\u00e3o bateu nas minhas costas. Quando eu olhei, vi que era o seguran\u00e7a do Presidente Bolsonaro. Ele me disse: \"Boca Aberta, o Presidente quer almo\u00e7ar com voc\u00ea\". Eu quase ca\u00ed duro. Para mim, um tabar\u00e9u comedor de angu com taioba l\u00e1 de Londrina, a segunda maior cidade do Paran\u00e1, foi uma grande surpresa. \r\nPois bem, veio o carro oficial e parou ali na entrada da guarita, onde ele d\u00e1 entrevista diariamente \u00e0 imprensa comprada, a porca suja que joga a verdade para debaixo do tapete. Entrei no carro, e ele j\u00e1 estava me esperando. Uma curiosidade \u00e9 que ele me chamou pelo nome: Emerson Miguel Petriv. Bolsonaro tirou o palet\u00f3, e fomos almo\u00e7ar comida caseira: um franguinho assado, alface americana, um arrozinho branco. E ficamos resenhando. Falamos sobre Londrina. Ele perguntou para mim da corrida pela Prefeitura da segunda maior cidade do Paran\u00e1, e eu disse para ele que, gl\u00f3ria a Deus, o povo est\u00e1 em primeiro lugar no cora\u00e7\u00e3o do eleitor e da eleitora, colocando o nosso nome l\u00e1. Ele perguntou sobre algumas atividades nossas no Congresso.\r\nEu n\u00e3o tenho afinidade com o Presidente Bolsonaro. Eu n\u00e3o sou de esquerda, n\u00e3o sou de direita, n\u00e3o sou de centro, n\u00e3o sou de nada. Nem o meu pr\u00f3prio partido me apoia - o PROS n\u00e3o me apoia. Eu sou do povo, defendo a popula\u00e7\u00e3o. O resto \u00e9 bijuteria e perfumaria.\r\nEnt\u00e3o, conversamos. O mais interessante foi que, quando o Sr. Presidente Bolsonaro se sentou a uma mesa comprida, grande - nunca tinha entrado l\u00e1 -, eu fui sentar no cantinho, e ele falou: \"Boca Aberta, senta na minha frente aqui, irm\u00e3o. Vamos conversar\". E o que mais me chamou a aten\u00e7\u00e3o foi que ele chamou todos os seguran\u00e7as dele, os colaboradores que fazem o trabalho para ele, e falou para eles se sentarem. Isso mostra a humildade do Presidente Bolsonaro, um homem humano, que tem Deus no cora\u00e7\u00e3o, assim como eu, Boca Aberta, tenho. \r\nObrigado, Presidente. Por essa, eu n\u00e3o esperava. \r\nBeijo no cora\u00e7\u00e3o! Fiquem com a paz de Deus!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T09:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMBUST\u00cdVEL, IMPOSTO SOBRE OPERA\u00c7\u00d5ES RELATIVAS \u00c0 CIRCULA\u00c7\u00c3O DE MERCADORIAS E SOBRE PRESTA\u00c7\u00d5ES DE SERVI\u00c7OS DE TRANSPORTE INTERESTADUAL E INTERMUNICIPAL E DE COMUNICA\u00c7\u00c3O (ICMS), RATINHO J\u00daNIOR, GOVERNADOR, PARAN\u00c1, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Desafio ao Governador do Estado do Paran\u00e1, Ratinho J\u00fanior, de retirada do ICMS incidente sobre combust\u00edveis.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado.\r\nVamos l\u00e1!\r\nGovernador de Estado Ratinho J\u00fanior, e agora? Um desafio foi lan\u00e7ado pelo Presidente Jair Bolsonaro. O seu pai, o rato-mor, a ratazana maior, l\u00e1 do SBT, e voc\u00ea, Governador Ratinho J\u00fanior, comedor de queijo su\u00ed\u00e7o, quando fizeram campanha, falaram que amam o povo paranaense, que amam os caminhoneiros, que amam o povo aben\u00e7oado do Paran\u00e1. Agora, Ratinho J\u00fanior, \u00e9 hora de mostrar que voc\u00eas est\u00e3o de fato com o povo aben\u00e7oado paranaense. Tire o ICMS dos combust\u00edveis! Vamos ver ser voc\u00eas s\u00e3o machos, se voc\u00eas t\u00eam o saco roxo, como seu pai disse a\u00ed, o rat\u00e3o-mor.\r\nAqui tem caf\u00e9 no bule. Agora eu quero ver.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=29&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T10:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MARCELO BELINATI, PREFEITO, LONDRINA (PR), SAUDE PUBLICA, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Descaso do Prefeito Marcelo Belinati, do Munic\u00edpio de Londrina, Estado do Paran\u00e1, com a \u00e1rea de sa\u00fade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia a todos e a todas! Voltei! \r\nSr. Presidente, terei 3 minutos secos do primeiro ao quinto ou tem \u00e1gua benta, aben\u00e7oada?\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - \u00c1gua benta \u00e9 s\u00f3 na Igreja do Bonfim, em Salvador. \r\nO SR. BOCA ABERTA (PROS - PR) - Am\u00e9m!\r\nEnt\u00e3o, est\u00e1 bom. Vamos l\u00e1!\r\nE o Prefeito de Londrina? Pasmem, Srs. Deputados, Deputado Otoni de Paula: agora, no per\u00edodo eleitoral, parece que o Prefeito acordou! Estava anestesiado, dormente, parecendo um urso. Manjam? O urso-polar fica 6 meses hibernado e depois sai para pegar gordura, para ficar mais \"4 anos\" hibernando. \r\nAgora, o Prefeito de Londrina - pasmem, senhores! - est\u00e1 cavucando com o trator at\u00e9 asfalto que n\u00e3o tem buraco. Voc\u00ea acredita? \u00c9 verdade. Est\u00e1 passando a m\u00e1quina, colocando massa asf\u00e1ltica, para dizer que est\u00e1 trabalhando.\r\nLondrina \u00e9 campe\u00e3, meus senhores, no ranking da dengue no Brasil! Prefeito de Londrina, lave a sua cara! Tire essa m\u00e1scara, Prefeitinho p\u00e9 de rato, mequetrefe, marmota! Londrina alcan\u00e7ou 700 casos de dengue! Pasmem, senhores: tr\u00eas funcion\u00e1rios e colaboradores do gabinete do povo, o gabinete do Deputado Boca Aberta e do Boca Aberta Junior, est\u00e3o internados com dengue! Est\u00e3o acontecendo mortes por dengue hemorr\u00e1gica. O senhor \u00e9 m\u00e9dico, Prefeito \"Belin\u00f3quio\"! Mudei o nome dele: n\u00e3o \u00e9 mais Belinati; do cruzamento de Pin\u00f3quio com Belinati, nasceu o filhotinho de cruz-credo, o \"Belin\u00f3quio\".\r\nO senhor \u00e9 m\u00e9dico. O senhor disse, na campanha - eu tenho isso gravado -, que sabia o caminho das pedras. O senhor disse que ia resolver o problema da sa\u00fade. Agora o senhor d\u00e1 uma entrevista, seu desavergonhado, sua marmota, dizendo na imprensa que paga 3 milh\u00f5es e 200 mil reais do dinheiro do povo. O senhor disse que Londrina est\u00e1 preparada para o \"corona\" ou o raio que o parta! Como Londrina est\u00e1 preparada para o coronav\u00edrus se o senhor n\u00e3o a preparou nem para a dengue. Cad\u00ea o fumac\u00ea? Cad\u00ea aquele caminh\u00e3o do fumac\u00ea? Cad\u00ea? \r\nO senhor representa somente a vergonha do povo aben\u00e7oado londrinense, que n\u00e3o te quer mais! O senhor est\u00e1 em terceiro lugar nas pesquisas, caindo para quarto lugar, devido \u00e0 sua m\u00e1 administra\u00e7\u00e3o. As UPAs est\u00e3o lotadas, cheias de gente, um dep\u00f3sito de rejeitados. Vergonha, Prefeito de Londrina!\r\nN\u00e3o tenho tempo para mais nada.\r\nBeijo no cora\u00e7\u00e3o e a paz de Deus!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-03T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PREFEITO, LONDRINA (PR), DENGUE, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.\r\nMINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, INSETICIDA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Descaso do Prefeito Municipal de Londrina com a sa\u00fade p\u00fablica, especialmente quanto ao combate \u00e0 dengue, no Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (Bloco/PROS - PR. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas. O Prefeito de Londrina conseguiu bater o recorde. Agora ele levou a nossa cidade a mais de 4.700 casos de dengue confirmados.\r\nPelo amor de Deus, Prefeito de Londrina!\r\nComo toda desgra\u00e7a pouca \u00e9 bobagem, Sr. Presidente, agora o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - pasmem os senhores - vai ter que devolver 400 mil litros de inseticida que serviriam para combater a dengue porque eles est\u00e3o vencidos.\r\nEspere l\u00e1! Alto l\u00e1! Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, onde j\u00e1 se viu? Em Londrina, o povo est\u00e1 suplicando e clamando pelo tal do carro do fumac\u00ea - aquele que solta aquela fuma\u00e7a, aquele veneno Baygon, para matar o mosquito. Agora o senhor a\u00ed, Secret\u00e1rio de Sa\u00fade, est\u00e1 desperdi\u00e7ando 400 mil litros de veneno? Onde n\u00f3s vamos parar?\r\nAgora, o Prefeito de Londrina, com aquela maior cara de pau, diz ainda que est\u00e1 preparado para o tal do coronav\u00edrus. Lave a sua cara, prefeitinho p\u00e9 de rato, mequetrefe, asa de barata! O senhor n\u00e3o est\u00e1 preparado e n\u00e3o preparou a cidade para enfrentar a dengue. O senhor \u00e9 m\u00e9dico. O senhor disse que resolveria o problema da sa\u00fade de Londrina, mas a sa\u00fade do povo est\u00e1 na lata do lixo. O povo est\u00e1 morrendo na fila do desatendimento na UPA.\r\nBeijo no cora\u00e7\u00e3o! Fiquem com a paz de Deus.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-05T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MARCELO BELINATI, PREFEITO,  LONDRINA (PR), INSTALA\u00c7\u00c3O, RADAR ELETR\u00d4NICO, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o com a iniciativa do Prefeito Marcelo Belinati de destina\u00e7\u00e3o de recursos para a instala\u00e7\u00e3o de radares no Munic\u00edpio de Londrina, Estado do Paran\u00e1, em detrimento da \u00e1rea social.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (Bloco/PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas.\r\nAgora pasmem os senhores! O Prefeito de Londrina, Marcelo \"Belin\u00f3quio\", vai aplicar 8,5 milh\u00f5es de reais. Mas esse recurso n\u00e3o \u00e9 para tapar o buraco. N\u00e3o! N\u00e3o \u00e9 para colocar rem\u00e9dio nos postos de sa\u00fade. N\u00e3o! N\u00e3o \u00e9 para capinar a capoeira, o colonial. N\u00e3o! N\u00e3o \u00e9 para colocar mais m\u00e9dicos nos postos de sa\u00fade, nas UPAs, o dep\u00f3sito dos rejeitados. N\u00e3o! Ele vai aplicar 8,5 milh\u00f5es de reais para colocar radar, para multar voc\u00ea motorista aben\u00e7oado londrinense, para multar voc\u00ea motorista de aplicativo, do Uber, do Rota 99.\r\nPrefeito de Londrina, acorde para a vida! O senhor n\u00e3o est\u00e1 vendo que o senhor est\u00e1 caindo nas tabelas da pesquisa eleitoral? O senhor deveria estar em primeiro lugar no cora\u00e7\u00e3o do eleitor, mas o senhor est\u00e1 em quarto lugar, caindo nas tabelas.\r\nE agora o senhor pega esse dinheiro do povo, dinheiro do IPTU, do ITR, do ISS, para aplicar em radar? V\u00e3o ser 43 radares para multar voc\u00ea! \u00c9 a ind\u00fastria da multa. Esperem a\u00ed, uma conta r\u00e1pida e f\u00e1cil: 8,5 milh\u00f5es de reais por m\u00eas em aluguel de radar? Quem vai pagar essa conta? Quem vai pag\u00e1-la \u00e9 o povo de Londrina, \u00e9 voc\u00ea trabalhador que n\u00e3o aguenta mais, \u00e9 voc\u00ea motorista.\r\nEnt\u00e3o, Uber, Rota 99, n\u00e3o caiam no conto do vig\u00e1rio. Quem \u00e9 contra o povo e os motoristas de aplicativo \u00e9 o Prefeito de Londrina.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F3%2F2020&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEDAGIO, PR 445, RODOVIA ESTADUAL, PROTESTO.\r\nCARLOS ROBERTO MASSA, RATINHO, APRESENTADOR DE PROGRAMAS DE TELEVIS\u00c3O, DIVIDA, UNI\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Protesto contra a anunciada  instala\u00e7\u00e3o pelo Governador do Estado do Paran\u00e1, Ratinho J\u00fanior, de pra\u00e7a de ped\u00e1gio na PR-445, entre os Munic\u00edpios de Londrina e Tamarana. D\u00e9bito do apresentador Carlos Roberto Massa, conhecido pelo alcunha de Ratinho, para com a Uni\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas.\r\nVoltamos depois de um ano dif\u00edcil. Pois bem, recado para o Governador do Estado, Ratinho J\u00fanior. O senhor tome vergonha na sua cara, Governador! N\u00f3s fizemos, junto com o povo aben\u00e7oado de Londrina, entre Londrina e Irer\u00ea, distrito da nossa querida e amada Londrina, um grande manifesto contra a instala\u00e7\u00e3o de mais uma pra\u00e7a de ped\u00e1gio. Estavam l\u00e1 o Deputado Boca Aberta J\u00fanior e a minha esposa, Vereadora eleita, a mais votada de Londrina, Mara Boca Aberta. Agora o senhor est\u00e1 querendo jogar a conta para o Governo Federal, porque o Governo Federal quer instalar mais 17 pra\u00e7as de ped\u00e1gio, ou 15, o que seja. Esperem l\u00e1! Alto l\u00e1! Quem manda no Estado do Paran\u00e1? \u00c9 o senhor? Ent\u00e3o, n\u00e3o precisa de Governador. Existe o Prefeito, que manda na cidade, e o Governador do Estado.\r\nEnt\u00e3o, o senhor lave a sua cara, Governador, e tire essa m\u00e1scara! O senhor n\u00e3o tem moral para colocar sequer uma cancela em qualquer rodovia do Estado. O seu pai, da fam\u00edlia de caloteiros, as ratazanas de esgoto, Ratinho J\u00fanior, deu um calote na Uni\u00e3o de mais de 80 milh\u00f5es de reais. Ratinho, do SBT, pague a d\u00edvida que voc\u00ea deve para a Uni\u00e3o! Est\u00e1 aqui: a Agropastoril Caf\u00e9 no Bule, pasmem os senhores, deve mais de 77 milh\u00f5es de reais, e a Massa &amp; Massa Comunica\u00e7\u00e3o, mais de 700 mil reais, entre outras. \r\nEnt\u00e3o, o senhor n\u00e3o tem moral para querer falar em instala\u00e7\u00e3o de novas pra\u00e7as de ped\u00e1gio. Por exemplo, Deputado Arnaldo Jordy, para que serve o IPVA? Para a pavimenta\u00e7\u00e3o - pelo menos deveria - das estradas, trincheiras, duplica\u00e7\u00e3o, triplica\u00e7\u00e3o, enfim. E onde est\u00e1 o IPVA do povo paranaense, que pagou, pasmem os senhores, mais de 4 bilh\u00f5es de reais? Onde est\u00e1 esse dinheiro? O rato comeu? Ou o gato comeu? Eu acho que o saco de rato, a fam\u00edlia de ratazanas de esgoto comeu o dinheiro. \r\nEnt\u00e3o, Ratinho J\u00fanior, n\u00e3o adianta que eu n\u00e3o tenho medo de voc\u00eas. Paguem o que voc\u00eas devem para a Uni\u00e3o, que s\u00e3o 80 milh\u00f5es de reais, fam\u00edlia de caloteiros!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-08T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COMBUST\u00cdVEL, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), REQUERIMENTO DE CRIA\u00c7\u00c3O DE COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO, BOCA ABERTA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de cria\u00e7\u00e3o da CPI dos Combust\u00edveis.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente, um beijo no cora\u00e7\u00e3o de todos. \r\nBoa noite, j\u00e1 noite adentro.\r\nAten\u00e7\u00e3o, Brasil! Aten\u00e7\u00e3o, Plen\u00e1rio! Aten\u00e7\u00e3o, Sras. e Srs. Deputados!\r\nAcabei de protocolar nesta tarde requerimento para cria\u00e7\u00e3o da CPI dos combust\u00edveis, Deputado Ricardo Barros. Chega! Basta! O que est\u00e1 acontecendo? Cada dia, toda semana tem aumento dos combust\u00edveis. Os caminhoneiros n\u00e3o aguentam mais. Os motoristas de aplicativo j\u00e1 n\u00e3o aguentam mais. O povo, de um modo geral, j\u00e1 est\u00e1 com o saco na garganta desse combust\u00edvel, um dos combust\u00edveis mais caros do mundo. No Brasil! Esperem a\u00ed: o que est\u00e1 acontecendo?\r\nN\u00f3s protocolamos a CPI dos Combust\u00edveis - aten\u00e7\u00e3o, Brasil! - para investigar esse cartel. Existe uma m\u00e1fia, uma quadrilha, uma fac\u00e7\u00e3o criminosa. S\u00e3o bandidos travestidos de mega, super, power, hiper, ultraempres\u00e1rios donos de refinaria. Quem n\u00e3o aguenta mais \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o, que est\u00e1 assolada por esse pre\u00e7o do combust\u00edvel.\r\nEnt\u00e3o, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, eu, Boca Aberta, sozinho, pe\u00e7o apoio. Como diz o ditado, uma andorinha n\u00e3o faz ver\u00e3o. N\u00f3s precisamos de 171 assinaturas. J\u00e1 encaminhamos, Sras. e Srs. Deputados, para o gabinete de V.Exas. Est\u00e1 aqui na minha m\u00e3o, Brasil. Est\u00e1 aqui, Londrina, Paran\u00e1. \r\nHouve um grande manifesto, no fim de semana, na minha cidade mais que querida e aben\u00e7oada, Londrina. Os caminhoneiros fizeram uma grande paralisa\u00e7\u00e3o, porque o caminhoneiro est\u00e1 pagando para trabalhar. O caminhoneiro tem que ser respeitado. \u00c9 o caminhoneiro que transporta o progresso para o nosso Brasil. Se voc\u00ea est\u00e1 comendo hoje, se tem arroz, feij\u00e3o e tomate a\u00ed na sua casa, \u00e9 gra\u00e7as ao caminhoneiro.\r\nEnt\u00e3o, vamos Parlamento! N\u00f3s Deputados temos a for\u00e7a desta CPI, com poder de lei, para at\u00e9 mandar fazer busca e apreens\u00e3o, pedido de pris\u00e3o para essas quadrilhas que est\u00e3o encrustadas, enraizadas h\u00e1 anos no Brasil, em especial na mat\u00e9ria dos combust\u00edveis. Vamos ter for\u00e7a de lei para convocar o Presidente da Rep\u00fablica, se for o caso.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o mais 1 minuto para terminar, por favor.\r\nObrigado pela \u00e1gua benta, pela aben\u00e7oada.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Fl\u00e1via Arruda. PL - DF) - Eu preciso que conclua.\r\nV.Exa. tem mais 30 segundos, Deputado, por favor.\r\nO SR. BOCA ABERTA (PROS - PR) - Obrigado.\r\nVamos convidar, por for\u00e7a de lei, se for o caso, o Presidente Bolsonaro para explicar; o Hamilton Mour\u00e3o, Vice-Presidente; os ex-Presidentes e o Presidente da PETROBRAS; os conselheiros; at\u00e9 o raio que o parta. Se for preciso ir at\u00e9 o inferno para trazer o capeta, o satan\u00e1s, aqui, para prestar depoimento, n\u00f3s vamos atr\u00e1s. Chega! \u00c9 s\u00f3 no fiof\u00f3 do povo! O povo n\u00e3o aguenta mais! Chega! Vamos desbaratinar essa quadrilha dos combust\u00edveis no Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F3%2F2021&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 382/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CRIT\u00c9RIO, REDU\u00c7\u00c3O, PERCENTUAL, SAL\u00c1RIO, MEMBRO, PODER EXECUTIVO, PODER LEGISLATIVO, UNI\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, EXTENS\u00c3O, AUXILIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 382, de 2021, sobre o desconto de 50% dos sal\u00e1rios do Presidente e do Vice-Presidente da Rep\u00fablica, de Prefeitos e Vice-Prefeitos, de Governadores e Vice-Governadores, de Parlamentares e Vereadores para financiamento do aux\u00edlio emergencial.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todas e a todos.\r\nObrigado pelo carinho, Sr. Presidente.\r\nEu ou\u00e7o muita demagogia neste plen\u00e1rio. Do lado de l\u00e1, o PT, o PSOL, a Esquerda fala, Deputado Otoni de Paula, sobre o aux\u00edlio emergencial: \"Vai tirar de onde? Da sa\u00fade, da educa\u00e7\u00e3o, da seguran\u00e7a, do raio que os parta?\" Do lado de c\u00e1, a Direita diz que n\u00e3o h\u00e1 dinheiro. O pessoal do PSL, do MDB, do raio que o parta diz que n\u00e3o h\u00e1 dinheiro. Na realidade, h\u00e1 uma briga para discutir o sexo dos anjos.\r\nMas eu achei a solu\u00e7\u00e3o. A solu\u00e7\u00e3o para o aux\u00edlio emergencial de 600 reais est\u00e1 aqui na minha m\u00e3o, Sr. Presidente. Protocolei um projeto de lei para cortarmos na pr\u00f3pria carne! Aten\u00e7\u00e3o, Brasil! Vamos reduzir em 50% o sal\u00e1rio de todos os Deputados Federais. Todos os Deputados Federais j\u00e1 v\u00e3o deixar 50% do sal\u00e1rio direto na fonte, bem como todos os Ministros e o Presidente Bolsonaro. Vai ser reduzido \u00e0 metade o sal\u00e1rio do Vice-Presidente Hamilton Mour\u00e3o e o de todos os Vereadores, Deputado Otoni de Paula, nos mais de 5.300 Munic\u00edpios da Federa\u00e7\u00e3o, bem como o de todos os Deputados Estaduais do meu Brasilz\u00e3o de meu Deus. Vamos reduzir inclusive o sal\u00e1rio dos paus-mandados, dos bate-paus, dos aspones, de todos os Deputados Federais e Estaduais, Governadores, Vice-Governadores, Prefeitos, Vice-Prefeitos.\r\nDinheiro existe, e muito! Ainda vai sobrar um troco, Sr. Presidente, para ir para a R\u00fassia. Vai haver dinheiro suficiente. Vai ser feita uma economia, Brasil, de bilh\u00f5es, de bilh\u00f5es, de bilh\u00f5es por m\u00eas. Eu at\u00e9 perdi a conta, por causa de tantos zeros. Sou analfabeto digital e funcional. S\u00f3 tenho a 4\u00aa s\u00e9rie prim\u00e1ria, Deputada Fernanda Melchionna, grande Deputada.\r\nSou um analfabeto digital, tenho a quarta s\u00e9rie prim\u00e1ria, mas canudo nunca foi sin\u00f4nimo de sucesso financeiro e profissional. Estou aqui hoje, Sr. Kim Kataguiri.\r\nVamos tirar do pr\u00f3prio bolso, porque quem paga o sal\u00e1rio de todos os pol\u00edticos do Brasil \u00e9 voc\u00ea, povo aben\u00e7oado brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, a respeito da cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PROS orienta \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.\r\nRapidamente, expandem a cabe\u00e7a da gente, n\u00e3o \u00e9? Fica dif\u00edcil de entender como, dentro de uma PEC de aux\u00edlio emergencial, na calada da surdina, ao apagar das luzes, embutiram l\u00e1 um monte de situa\u00e7\u00f5es que v\u00e3o prejudicar v\u00e1rias institui\u00e7\u00f5es.\r\nEu tenho recebido liga\u00e7\u00f5es de representantes da Receita Federal, de v\u00e1rias institui\u00e7\u00f5es que v\u00e3o ser prejudicadas, porque colocaram, condicionaram o aux\u00edlio emergencial, ao votar esta PEC, a estas situa\u00e7\u00f5es que v\u00e3o prejudicar essas institui\u00e7\u00f5es.\r\nEnt\u00e3o, infelizmente, o povo vai pagar essa conta de novo. O aux\u00edlio tem que ser de 600 reais e, para arrimo de fam\u00edlia, de 1.200 reais, mas infelizmente n\u00e3o \u00e9 isso o que vai acontecer aqui.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=179&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, ADMISSIBILIDADE, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC),  PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL,  PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer de admissibilidade, oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, a respeito da cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PROS encaminha \"sim\".\r\nAproveitando o fluxo, a sintonia, quero dizer que protocolamos na Casa o pedido de instala\u00e7\u00e3o da CPI dos Combust\u00edveis.\r\nEu escuto v\u00e1rios e v\u00e1rios Deputados falarem sobre o tema. Ent\u00e3o, eu pe\u00e7o, Sras. e Srs. Deputados, que assinem por gentileza - em nome do Pai, do Filho e do Esp\u00edrito Santo, am\u00e9m - a minha PEC, para tentarmos \"desbaratinar\" - Sr. Presidente Lira, V.Exa. est\u00e1 com o cabelo ajeitado hoje, com todo o respeito - essa quadrilha que est\u00e1 encrustada, enraizada no Brasil, arrebentando com o trabalhador, com os caminhoneiros, que levam o progresso para todo o nosso Pa\u00eds.\r\nMuitos Deputados v\u00eam at\u00e9 mim - com todo o respeito a V.Exas.: \"Ah, Boca Aberta, assina a minha PEC aqui\". Eu assino na hora, Deputado Ricardo Barros. Ent\u00e3o, pe\u00e7o que nos ajudem, que nos joguem \u00e1gua benta, para tentarmos emplacar essa PEC.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=190&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T11:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 5829/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, FONTE ALTERNATIVA DE ENERGIA, ENERGIA SOLAR COBRAN\u00c7A, TARIFA, TAXA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.829, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o do  art. 26 da Lei n\u00ba 9.427, de 1996, com vista \u00e0 taxa\u00e7\u00e3o de energia solar.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia a todos e a todas.\r\nPessoal da t\u00e9cnica, um abra\u00e7o, um beijo no cora\u00e7\u00e3o. Voltamos!\r\nPois bem, tem cada uma que parecem duas. A noite tem mist\u00e9rios que o dia desconhece aqui nesta Casa.\r\nPreste aten\u00e7\u00e3o, Brasil! Aten\u00e7\u00e3o! H\u00e1 um projeto que vai tramitar semana que vem, ou mais tardar m\u00eas que vem, que quer taxar - aten\u00e7\u00e3o -, que quer tarifar nada mais, nada menos que a luz solar. Querem taxar em 41% um recurso natural que o nosso Pai celestial, o Pai das luzes, o Criador do c\u00e9u e do universo deu para n\u00f3s! \u00c9 recurso natural. O sol \u00e9 de quem? De quem \u00e9 o sol? \u00c9 do povo. Deus criou. De quem \u00e9 a \u00e1gua? Deus criou. A \u00e1gua ainda est\u00e1 taxada porque tem que colocar l\u00e1 os tratamentos e p\u00e1-p\u00e1-p\u00e1, o \"escambau\", ainda vamos l\u00e1, d\u00e1 para engolir.\r\nMas vamos l\u00e1. Agora, querer taxar o sol? Espera l\u00e1! Alto l\u00e1, Sr. Deputado que protocolou esse projeto! Voc\u00ea vai, compra uma placa solar, coloca na sua casa, na sua empresa, instala e fala assim: \"Agora, gra\u00e7as a Deus, estou livre dessa desgra\u00e7a que \u00e9 a tarifa da energia\". Mas n\u00e3o. A\u00ed vem um projeto para querer cobrar um recurso que Deus - meu Pai do c\u00e9u, ajude-nos! -, Deus deu para n\u00f3s. Daqui a pouco, v\u00e3o querer taxar tamb\u00e9m a chuva.\r\nVoc\u00ea, produtor rural, homem do campo, por exemplo, vai chover a\u00ed na sua propriedade, no agro, a\u00ed v\u00e3o colocar assim: \"Bom, choveu 30 e poucos mil\u00edmetros. Cobra l\u00e1 por mil\u00edmetro ca\u00eddo de chuva\".\r\nEspera l\u00e1! Daqui a pouco, v\u00e3o querer taxar tamb\u00e9m o ar que tu respiras!\r\nAten\u00e7\u00e3o, Brasil! Aten\u00e7\u00e3o, povo brasileiro! Voc\u00ea respirou, deu 4 ou 5 cafungadas, 7 ou 8 baforadas, \u00e9 X e Y que voc\u00ea tem que pagar.\r\nMas o que \u00e9 isso? N\u00f3s estamos vivendo onde, meu Pai do c\u00e9u? Em Neverland, na Terra do Nunca? Grande Presidente Arthur Lira, competente Presidente, onde n\u00f3s estamos vivendo? Espera l\u00e1! Taxar energia solar? H\u00e3?\r\nEnt\u00e3o, espero que esta Casa n\u00e3o aprove esse projeto. J\u00e1 estou antecipando o meu voto contr\u00e1rio, porque \u00e9 inadmiss\u00edvel querer taxar um recurso natural, o sol, a energia solar.\r\nUm beijo no cora\u00e7\u00e3o, Brasil! A paz de Deus a todos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T11:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTRARIO.\r\nTRABALHADOR TERCEIRIZADO, CAMARA DOS DEPUTADOS, AUS\u00caNCIA, PAGAMENTO, SAL\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de  pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Ado\u00e7\u00e3o pela Presid\u00eancia de medidas diante do descumprimento, pela empresa Fortaleza Servi\u00e7os Empresariais Ltda, de obriga\u00e7\u00f5es trabalhistas para com trabalhadores terceirizados da Casa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (Bloco/PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PROS orienta \"n\u00e3o\".\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - Concedo-lhe 1 minuto. Ap\u00f3s outro minuto, eu encerro a vota\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. BOCA ABERTA (Bloco/PROS - PR) - Obrigado.\r\nMuitos funcion\u00e1rios aqui da Casa me procuraram. S\u00e3o funcion\u00e1rios da empresa Fortaleza, que est\u00e3o tomando calote da empresa. Eu acho que V.Exa. n\u00e3o sabe disso. Se sabe, vale o repique. Se n\u00e3o sabe, vai saber agora, grande Presidente da Casa.\r\nV\u00e1rios funcion\u00e1rios me procuraram, porque est\u00e3o tomando calote da empresa Fortaleza, empresa terceirizada da Casa, que n\u00e3o est\u00e1 repassando o vale-transporte para o trabalhador, que vem para c\u00e1, pega um \u00f4nibus lotado, vai todo mundo em p\u00e9, um no pesco\u00e7o do outro, parecendo uma lata de sardinha, e de vez em quando se encontra at\u00e9 tarado dentro do \"bus\u00e3o\". Fazem isso para vir trabalhar e deixar a Casa que n\u00f3s frequentamos limpinha, cheirosinha.\r\nE a empresa Fortaleza est\u00e1 dando o calote, Sr. Presidente. Eu pe\u00e7o para V.Exa. olhar com carinho, porque o trabalhador n\u00e3o pode ser prejudicado.\r\nEmpresa Fortaleza, tome vergonha na cara!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T12:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CRISE, SAUDE PUBLICA, LONDRINA (PR).",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Crise do sistema p\u00fablico de sa\u00fade do Munic\u00edpio de Londrina, Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (Bloco/PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero rapidamente dizer que o povo da minha cidade querida e amada, Londrina, neste momento sofre, grande Deputado Ricardo Barros, meu conterr\u00e2neo l\u00e1 do Estado, nas filas das UPAS, nas filas do desatendimento no dep\u00f3sito dos rejeitados. O povo sofre e suplica por mais m\u00e9dicos. O povo sofre e suplica de joelhos dentro de um posto sa\u00fade por rem\u00e9dio, por dipirona, por AAS, por fitas para diabetes, e n\u00e3o existe. Infelizmente, essa \u00e9 a realidade de Londrina. \r\nO Prefeito, que \u00e9 m\u00e9dico e advogado, sujeito de fala mansa que agrada os ouvidos, passou a m\u00e3o na cara do povo. E ao tido como louco aqui disseram que ele era louco e que iria resolver o problema de Londrina. Mas, infelizmente, essa \u00e9 a realidade da nossa querida Londrina.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T12:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, , DISPOSITO LEGAL, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, SECRETARIA ESPECIAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O,  MANUTEN\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso IV, art. 167, da Carta Magna, alterado pelo art. 1\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Hoje, Sr. Presidente, se fizermos uma pesquisa sobre qual \u00e9 a institui\u00e7\u00e3o brasileira de mais credibilidade no Pa\u00eds, em primeiro lugar, vai estar disparado o Corpo de Bombeiros e, em segundo, a Receita Federal. \r\nA Receita Federal faz um trabalho inquestion\u00e1vel, \u00fanico, \u00edmpar, nas fiscaliza\u00e7\u00f5es e no combate \u00e0 trambicagem, traquinagem ou ao raio que o parta, junto com a Pol\u00edcia Federal muitas das vezes. Ent\u00e3o, hoje, aqui, n\u00f3s vamos tirar receita, recurso dessas institui\u00e7\u00f5es?! N\u00e3o \u00e9 justo, n\u00e3o \u00e9 correto.\r\nO que n\u00f3s temos que fazer \u00e9 dar condi\u00e7\u00f5es de trabalho \u00e0 Receita Federal. Por mais recursos que dermos \u00e0 Receita Federal, eles ainda v\u00e3o ser poucos; v\u00e3o ser poucos para a Receita Federal e para as demais institui\u00e7\u00f5es. Hoje, aqui, o mais vai ser menos, e o menos vai ser mais.\r\nPara terminar, Sr. Presidente - obrigado pela \u00e1gua benta -, eu pe\u00e7o a todos os Parlamentares que olhem com carinho essa quest\u00e3o e votem \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada dos recursos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T12:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MARCELO BELINATI, PREFEITO, LONDRINA (PR), FECHAMENTO, COM\u00c9RCO, LOCKDOWN, COMBATE, PANEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Apelo ao Prefeito Marcelo Belinati, do Munic\u00edpio de Londrina, Estado do Paran\u00e1, de n\u00e3o decreta\u00e7\u00e3o de lockdown  para combate \u00e0 Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, tudo bem? (Pausa.)\r\nObrigado, Sr. Presidente.\r\nO Governador Ratinho J\u00fanior, do Estado do Paran\u00e1, mais conhecido como o comedor de queijo su\u00ed\u00e7o, o camundongo, fez o lockdown no Paran\u00e1, Sr. Presidente, e deixou a cargo dos Prefeitos dos mais de 380 Munic\u00edpios do Estado a decis\u00e3o de fechar ou n\u00e3o as cidades.\r\nMas, como n\u00f3s n\u00e3o temos Prefeito l\u00e1 em Londrina, mas, sim, um pau-mandado, um bunda-mole, que \u00e9 o \"Belin\u00f3quio\" - do cruzamento de Belinati com Pin\u00f3quio, nasceu o \"Belin\u00f3quio\" -, o que aconteceu? Ele decretou tamb\u00e9m o fechamento de todo o com\u00e9rcio londrinense. Corn\u00e9lio Proc\u00f3pio tem Prefeito: o Prefeito Amin deixou aberto. O Prefeito de Cianorte tamb\u00e9m.\r\nMas em Londrina, a segunda maior cidade do Paran\u00e1, o Prefeito, com o cora\u00e7\u00e3o duro, peludo, n\u00e3o deixa o com\u00e9rcio ser aberto, quebrando assim, na emenda, os comerciantes da nossa querida e amada Londrina. \r\nEnt\u00e3o, vai um apelo aqui, Sr. Presidente Lira, ao Prefeito Belinati: n\u00e3o feche o com\u00e9rcio! Nesta quarta-feira, agora, vai acabar o lockdown de mais de 10 dias. N\u00e3o feche o com\u00e9rcio! Respeite o povo aben\u00e7oado londrinense. Respeite os trabalhadores! Lava a tua cara e tira essa m\u00e1scara, Prefeito londrinense!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 167-A da Carta Magna, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 1\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, povo aben\u00e7oado brasileiro, votamos, neste momento, no Destaque 14, \"n\u00e3o\", para manter a seguran\u00e7a p\u00fablica em dia, em favor do funcionalismo p\u00fablico brasileiro, dos professores, da Pol\u00edcia Civil e da Pol\u00edcia Militar.\r\nEnt\u00e3o, em respeito ao funcionalismo p\u00fablico de todo o Brasil, Sr. Presidente Lira, votamos \"n\u00e3o\" ao Destaque 14, em favor da seguran\u00e7a p\u00fablica, dos profissionais da \u00e1rea da sa\u00fade e dos professores, enfim.\r\nUm abra\u00e7o, um beijo no cora\u00e7\u00e3o e a paz de Deus a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COMBUST\u00cdVEL, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Pedido aos Parlamentares de apoiamento \u00e0 cria\u00e7\u00e3o da CPI dos Combust\u00edveis.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. \r\nVenho aqui refor\u00e7ar, mais uma vez, aos colegas Deputados e Deputadas que protocolamos a CPI dos Combust\u00edveis. N\u00f3s precisamos do apoiamento. J\u00e1 mandamos para todos os gabinetes dos Deputados os e-mails. \u00c9 simples, \u00e9 pim-pirilim-pirilim-pim, basta digitar l\u00e1 - existe o c\u00f3digo - e assinar a nossa propositura, grande Deputado Jordy, do Rio de Janeiro, Cidade Maravilhosa.\r\nEnfim, vamos investigar, Sr. Presidente, o abuso dos aumentos dos combust\u00edveis. Ningu\u00e9m aguenta mais! Existe uma quadrilha, uma fac\u00e7\u00e3o criminosa. Os cart\u00e9is est\u00e3o roubando o povo na cara dura. Chega! \r\nA CPI j\u00e1 est\u00e1 montada. Precisamos dos apoiamentos agora. Ajudem l\u00e1! Vamos assinar, por gentileza. O Brasil agradece.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=232&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T11:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EMPRESA PRESTADORA DE SERVI\u00c7OS, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, VALE-TRANSPORTE, OBRIGA\u00c7\u00c3O TRABALHISTA, DESCUMPRIMENTO, PROVID\u00caNCIAS, LUCIANO BIVAR, DEPUTADO FEDERAL, PRIMEIRO-SECRET\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Apelo ao Primeiro-Secret\u00e1rio da Mesa Diretora, Deputado Luciano Bivar, por  provid\u00eancias sobre o descumprimento de obriga\u00e7\u00f5es trabalhistas pela empresa terceirizada da Casa, Fortaleza Servi\u00e7os Empresariais Ltda.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia a todos e a todas.\r\nObrigado, Presidente Marcelo Ramos, pelo carinho e pelo espa\u00e7o.\r\nOntem, eu falei aqui de um ditado popular que diz o seguinte: \"Quanto mais mexe na 'm', mais ela fede\". Mas eu vou mexer nela para ela feder. Tem que feder! E vai feder aqui dentro do Congresso Nacional.\r\nOntem, eu falei da Fortaleza, empresa que faz servi\u00e7os terceirizados nesta Casa, que faz a limpeza dos banheiros que a gente usa, meleca tudo, onde a gente mija, urina. Eles e elas, homens e mulheres, trabalhadores e trabalhadoras, limpam para a gente. \r\nA empresa Fortaleza, contratada por esta Casa - quero acreditar que n\u00e3o tem nada a ver com isso, porque o dinheiro deve estar sendo repassado mensalmente \u00e0 empresa -, Sr. Deputado Marcelo, nosso Presidente querido, est\u00e1 dando um calote no vale-transporte. \r\nEspere a\u00ed! Alto l\u00e1! Vamos pagar, empresa Fortaleza, o vale-transporte dos trabalhadores!\r\nNa \"m\", quanto mais mexe, mais fede! Hoje, um grupo de funcion\u00e1rios do Grupo RCS disse que a empresa est\u00e1 devendo t\u00edquete-alimenta\u00e7\u00e3o. Empresas que prestam servi\u00e7o terceirizado aqui nesta Casa est\u00e3o dando calote nos funcion\u00e1rios. O t\u00edquete, que era de 754 reais, passou a ser de quinhentos e pouco reais. E n\u00e3o houve nenhuma explica\u00e7\u00e3o plaus\u00edvel, ou seja, como num passe de m\u00e1gica - pirlimpimpim! -, tiraram o benef\u00edcio garantido por lei desses funcion\u00e1rios, trabalhadores e trabalhadoras aqui da Casa. \r\nEnt\u00e3o, fa\u00e7o um pedido ao 1\u00ba Secret\u00e1rio, o nosso competente Deputado Luciano Bivar - inclusive votei em V.Exa. Como a quest\u00e3o das empresas \u00e9 inerente a V.Exa., na 1\u00aa Secretaria, pe\u00e7o que jogue uma \u00e1gua benta, uma \u00e1gua aben\u00e7oada.\r\nSe a empresa n\u00e3o pagar o t\u00edquete-alimenta\u00e7\u00e3o, se a Fortaleza n\u00e3o pagar o vale-transporte, eu, este tabar\u00e9u, Boca Aberta, comedor de angu com taioba, vou fazer a den\u00fancia, l\u00e1 no TST, ao Ministro do Tribunal Superior do Trabalho.\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel! N\u00f3s ganhamos 33.700 reais. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que uma empresa contratada pela Casa fa\u00e7a isso. \r\nPe\u00e7o mais 30 segundos, Sr. Presidente, por gentileza. Obrigado pela \u00e1gua benta, pela aben\u00e7oada. \r\nN\u00f3s Parlamentares ganhamos 33.700 reais por m\u00eas. Esse funcion\u00e1rio que est\u00e1 tomando calote ajuda a pagar o nosso sal\u00e1rio, ajuda a engrossar os impostos para pagarem tudo.\r\nObrigado. Beijo no cora\u00e7\u00e3o! Obrigado pela complac\u00eancia, Sr. Presidente. \r\nPaz de Deus a todos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Declara\u00e7\u00e3o de voto pela aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (Bloco/PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nQuero deixar consignado nos Anais da C\u00e2mara dos Deputados que votamos \"sim\" \u00e0 PEC 186, para concedermos o aux\u00edlio emergencial ao povo aben\u00e7oado brasileiro, uma vez que o Sistema Infoleg computou diferentemente o nosso voto.\r\nQuero deixar registrado, Sr. Presidente, povo aben\u00e7oado do Brasil, em especial do Paran\u00e1, que Boca Aberta \u00e9 a favor do povo trabalhador, que n\u00e3o aguenta mais, que est\u00e1 passando dificuldades neste momento da pandemia, est\u00e1 trabalhando hoje para pagar o que comeu ontem.\r\nEnt\u00e3o, votamos \"sim\" \u00e0 PEC 186, para concedermos o t\u00e3o sonhado auxilio emergencial. Evidentemente, n\u00e3o \u00e9 aquilo que n\u00f3s quer\u00edamos - 600 reais ou um pouco mais -, mas \"o pouco com Deus \u00e9 muito, e o muito sem Deus \u00e9 nada\". \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 382/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIO, CRIT\u00c9RIO, REDU\u00c7\u00c3O, PERCENTUAL, SAL\u00c1RIO, MEMBRO, PODER EXECUTIVO, PODER LEGISLATIVO, UNI\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, EXTENS\u00c3O, AUXILIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 382, de 2021, acerca do desconto de 50% dos sal\u00e1rios de ocupantes de cargos nos Poderes Legislativo e Executivo, nas esferas federal, estadual e municipal, com vista \u00e0 retomada do pagamento do auxilio emergencial de 600 reais at\u00e9 a vacina\u00e7\u00e3o dos brasileiros contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (Bloco/PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas!\r\nH\u00e1 mais ou menos uns 15 dias, salvo engano, salvo melhor ju\u00edzo, eu subi a esta tribuna e falei de um projeto, e o v\u00eddeo deu uma grande repercuss\u00e3o nacional. Eu consegui achar dinheiro, Sr. Presidente e povo aben\u00e7oado brasileiro, para pagar o aux\u00edlio emergencial de 600 reais. V\u00e1rios partidos, A, B, C, D, o abeced\u00e1rio todo, est\u00e3o tentando buscar uma solu\u00e7\u00e3o, e eu achei. A solu\u00e7\u00e3o \u00e9 cortar na carne, cortar 50% do sal\u00e1rio de todos os pol\u00edticos do Brasil, desde o Vereador at\u00e9 o Presidente da Rep\u00fablica e seus Ministros.\r\nPois bem, agora, pasmem, pasmem os senhores! Eu convido e convoco o grande apresentador Jos\u00e9 Luiz Datena, o Daten\u00e3o, porque ele diz l\u00e1 no seu programa: \"\u00c9 s\u00f3 no nosso\". Ele quer dizer que \u00e9 s\u00f3 no do povo. Ent\u00e3o, eu digo ao Datena que agora \u00e9 no nosso, no de todos os pol\u00edticos do Brasil!\r\nSente-se, meu senhor, sente-se, minha senhora, que voc\u00eas v\u00e3o cair duros agora! Olhem a economia que eu achei para pagar o aux\u00edlio emergencial. Vamos l\u00e1: no Pa\u00eds existe 1 Presidente da Rep\u00fablica; 1 Vice-Presidente; 81 Senadores; 513 Deputados, com este que vos fala, tabar\u00e9u comedor de angu com taioba, Boca Aberta; 27 Governadores; 27 Vice-Governadores; 1.049 Deputados Estaduais; 5.568 Prefeitos; 5.568 Vice-Prefeitos; 57.931 Vereadores. Total de todos os pol\u00edticos do Pa\u00eds: 70.794 pol\u00edticos. Pois bem, s\u00e3o 12.825 assessores na C\u00e2mara Federal, indicados por pol\u00edticos, paus-mandados, bate-pau; 4.455 assessores no Senado; 27 mil assessores nas Assembleias Legislativas dos Estados; 600 mil assessores nas C\u00e2maras de Vereadores. Totalizando 715 mil assessores.\r\nPe\u00e7o, por gentileza, mais 30 segundos para terminar, Sr. Presidente, com a complac\u00eancia de V.Exa.\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Est\u00e3o concedidos, Deputado.\r\nO SR. BOCA ABERTA (Bloco/PROS - PR) - Vamos aos gastos. O senhor est\u00e1 sentado? O povo brasileiro est\u00e1 sentado agora? Ent\u00e3o, vamos l\u00e1: s\u00e3o gastos 248 mil reais por minuto; 14,9 milh\u00f5es de reais por hora; 357,5 milh\u00f5es de reais por dia; 10 bilh\u00f5es de reais por m\u00eas. Totalizam 128 bilh\u00f5es de reais os gastos de todos os pol\u00edticos do Pa\u00eds e seus respectivos paus-mandados, bate-paus!\r\nPois bem, o nosso projeto, Sr. Presidente, corta 50% do total de 128 bilh\u00f5es de reais, ou seja, a metade, que \u00e9 64 bilh\u00f5es de reais. A economia, durante os 4 anos de mandato, vai ser de 256 bilh\u00f5es de reais!\r\nEst\u00e1 a\u00ed, Datena, coloque agora, sente o dedo e compartilhe para o povo brasileiro ver. \u00c9 s\u00f3 no do povo? N\u00e3o! Agora vamos p\u00f4r no nosso, no dos pol\u00edticos brasileiros!\r\nBeijo na alma e no cora\u00e7\u00e3o, Brasil! A paz de Deus.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM, POL\u00cdCIA FEDERAL, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Homenagem \u00e0 Pol\u00edcia Federal ao ensejo do transcurso do 77\u00ba anivers\u00e1rio de sua cria\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (Bloco/PROS - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite a todos e a todas.\r\nEu n\u00e3o poderia deixar passar batida uma homenagem \u00e0 nossa valiosa e gloriosa Pol\u00edcia Federal, a PF, que completou, na semana passada, 77 anos. Deixo aqui uma singela homenagem da minha esposa, a Vereadora Mara Boca Aberta; do meu filho, o Deputado Estadual Boca Aberta Jr.; e deste tabar\u00e9u comedor de angu com taioba que vos fala.\r\nA Pol\u00edcia Federal, Sr. Presidente, tem desbaratado v\u00e1rias e v\u00e1rias quadrilhas que est\u00e3o encrostadas, enraizadas e encruadas, roubando o dinheiro do aben\u00e7oado povo brasileiro, em especial o de Londrina.\r\nGrande Deputada Dra. Soraya Manato, Londrina \u00e9 o celeiro, o ber\u00e7o da corrup\u00e7\u00e3o paranaense. Londrina \u00e9 a terra de Andr\u00e9 Vargas, ex-Deputado que foi preso pela Pol\u00edcia Federal. Alberto Youssef, o doleiro dos doleiros, aquela desgra\u00e7a, \u00e9 de Londrina. Ele foi pego pela Pol\u00edcia Federal, de competentes e valiosos policiais homens e mulheres.\r\nMas l\u00e1 temos tamb\u00e9m o Dr. Elvis Secco. Quem n\u00e3o ouviu falar do Dr. Elvis Secco? Ele \u00e9 um dos melhores e maiores delegados da Pol\u00edcia Federal e desbaratou, Deputada Dra. Soraya, n\u00e3o s\u00f3 quadrilhas que roubam o dinheiro do povo, mas tamb\u00e9m outro bandido.\r\nQuem n\u00e3o se lembra do Cabe\u00e7a Branca, um dos maiores narcotraficantes de coca do Pa\u00eds e do mundo? Foi desbaratado pelo londrinense Dr. Elvis Secco.\r\nFa\u00e7o tamb\u00e9m uma homenagem ao Dr. Marcelo, delegado da PF que trabalhou comigo h\u00e1 15 anos. Na \u00e9poca, o Dr. Marcelo era agente de tr\u00e2nsito, e eu era faxineiro no terminal urbano.\r\nSa\u00fado o Dr. Elvis Secco, o Dr. Marcelo e tamb\u00e9m o competente investigador Rodrigo, um dos melhores e maiores investigadores que a Pol\u00edcia Federal tem no Paran\u00e1.\r\nRodrigo, um beijo na sua alma!\r\nDeputada Dra. Soraya Manato, ao saudar esses competentes policiais federais, eu sa\u00fado toda a PF brasileira, que, incansavelmente, diuturnamente, tem combatido a corrup\u00e7\u00e3o e os bandidos travestidos de pol\u00edticos no Pa\u00eds.\r\nDeputado Marcel van Hattem, todo e qualquer investimento na Pol\u00edcia Federal ainda \u00e9 pouco - \u00e9 pouco!\r\nSa\u00fado tamb\u00e9m, nos 77 anos da Pol\u00edcia Federal, os funcion\u00e1rios terceirizados, aqueles que limpam o ch\u00e3o da PF, que limpam as depend\u00eancias da Pol\u00edcia Federal, assim contribuindo tamb\u00e9m para o servi\u00e7o da PF brasileira.\r\nEm Londrina h\u00e1 muito pol\u00edtico que passa longe da PF. Um dia desses eu fui l\u00e1. Entro de cabe\u00e7a erguida e saio de cabe\u00e7a erguida. Inclusive, denunciei uma quadrilha de ex-colaborador achacador.\r\nQualquer hora a pol\u00edcia vai bater a\u00ed na casa de voc\u00eas!\r\nMuito pol\u00edtico sai correndo.\r\nPresidente Lira, quando eu disse que ia fazer este discurso, houve Deputado que disse: \"Ai, pelo amor de Deus, Boca Aberta! Miseric\u00f3rdia!\" \r\nN\u00e3o precisa ter medo, n\u00e3o, Deputado. A Pol\u00edcia Federal n\u00e3o est\u00e1 aparecendo aqui no Congresso ainda n\u00e3o. Eu s\u00f3 estou fazendo... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-18T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO  DE URG\u00caNCIA, PL 1136/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVORAVEL.\r\nPL 1321/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, DEDU\u00c7\u00c3O, PERCENTUAL, IMPOSTO SOBRE A PROPRIEDADE DE VE\u00cdCULOS AUTOMOTORES (IPVA), PESSOA F\u00cdSICA, PESSOA JUR\u00cdDICA, PAGAMENTO, PED\u00c1GIO, RODOVIA FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.136, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Dia Nacional de Conscientiza\u00e7\u00e3o das Doen\u00e7as Cardiovasculares na Mulher. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.321, de 2021, relativo \u00e0 dedu\u00e7\u00e3o, do Imposto sobre a Propriedade de Ve\u00edculos Automotores - IPVA, de despesas com o pagamento de ped\u00e1gio rodovi\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (Bloco/PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PROS orienta \"sim\".\r\nRapidamente, quero dizer que colocamos um projeto aqui, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, e pe\u00e7o o aben\u00e7oado voto nesse projeto.\r\nSe ele for aprovado, voc\u00ea, povo aben\u00e7oado brasileiro, que utiliza as pra\u00e7as de ped\u00e1gio de todo o Brasil, vai poder abater no seu Imposto de Renda o que gastou anualmente nas pra\u00e7as de ped\u00e1gio, Sr. Presidente Lira.\r\n\u00c9 um projeto importante, que vai ajudar muito o povo aben\u00e7oado brasileiro.\r\nVoc\u00ea, que paga o IPVA de mil reais, vai poder abater at\u00e9 500 reais, para poder ter aquela \u00e1gua benta, aquela aben\u00e7oada. \r\nEnt\u00e3o, \u00e9 um projeto importante, que vai ajudar muito o povo aben\u00e7oado brasileiro. \r\nO PROS vota \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-18T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RATINHO J\u00daNIOR, GOVERNADOR, PARANA, RECURSOS, HABITA\u00c7\u00c3O DE INTERESSE SOCIAL, PAGAMENTO, HORA EXTRA, POLICIA, BOMBEIRO MILITAR, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Aplausos ao Governador Ratinho J\u00fanior pela destina\u00e7\u00e3o de recursos \u00e0 Companhia de Habita\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1 - COHAPAR, e pelo anunciado pagamento de hora extra aos policiais e bombeiros militares.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (Bloco/PROS - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, boa tarde a todos e a todas.\r\nVenho hoje aqui, junto com meu filho, o Deputado Estadual Boca Aberta J\u00fanior, em dose dupla, s\u00f3 n\u00e3o \u00e9 dose tripla porque a Mara Boca Aberta, a Vereadora mais votada de Londrina, a segunda maior cidade do Paran\u00e1, n\u00e3o est\u00e1 aqui, se n\u00e3o seria dose tripla. O Deputado mais jovem do Paran\u00e1 e o mais votado - gl\u00f3ria a Deus! -, um trabalho lindo em prol do povo. \r\nMas eu venho hoje, aqui, com o Deputado Boca Aberta J\u00fanior, dizer que a grande virtude de um pol\u00edtico, na minha vis\u00e3o, \u00e9 saber reconhecer no seu colega pol\u00edtico, seja ele Vereador, seja ele Presidente da Rep\u00fablica, os seus atos positivos em favor do povo. \r\nPor muitas vezes, eu subi nesta tribuna e critiquei veementemente o Governador Ratinho J\u00fanior, Deputado Glauber e Deputada Fernanda Melchionna, grande Deputada combativa e combatente. Eu o critiquei v\u00e1rias vezes. Mas hoje eu subo \u00e0 tribuna para fazer um elogio ao Governador Ratinho J\u00fanior, estendendo o elogio tamb\u00e9m ao L\u00edder do Governo Ratinho J\u00fanior, o Deputado Hussein Bakri, e tamb\u00e9m ao Chefe da Casa Civil, Guto Silva.\r\nO Governador Ratinho J\u00fanior esteve na nossa cidade, a mais que aben\u00e7oada Londrina, num evento bonito, lindo, onde havia v\u00e1rias autoridades, e destinou mais de 5 milh\u00f5es de reais \u00e0 COHAPAR - Companhia de Habita\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1, que \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o do Governo que constr\u00f3i casas populares. Com esse aporte de 5 milh\u00f5es de reais, s\u00e3o mais de 600 casas para o povo. \r\nO Governador tamb\u00e9m decretou, na semana retrasada, que o policial militar, o bombeiro, os integrantes das for\u00e7as de seguran\u00e7a do Paran\u00e1, Pol\u00edcia Civil, Pol\u00edcia Militar e Corpo de Bombeiros, passar\u00e3o a ter a hora extra no valor de 180 reais.\r\nN\u00f3s sabemos, Deputado Boca Aberta J\u00fanior, Presidente Lira, que toda e qualquer ajuda \u00e0s for\u00e7as de seguran\u00e7a ainda \u00e9 pouco! Alguns esp\u00edritos de porco e porca l\u00e1 do Paran\u00e1 me criticaram dizendo: \"Ai, Boca Aberta, onde j\u00e1 se viu isto? Est\u00e3o dando 180 reais!\" N\u00e3o fizeram mais do que obriga\u00e7\u00e3o, eu reconhe\u00e7o, mas pelo menos est\u00e3o tentando fazer algo, ex-Presidente do Conselho de \u00c9tica, Deputado Juscelino -- grande Deputado! Pelo menos est\u00e3o buscando fazer algo!\r\nEnt\u00e3o, vamos reconhecer isso! Quando \u00e9 para dar pau, eu subo aqui e sento a madeira com for\u00e7a. Quando \u00e9 para reconhecer, Deputado Boca Aberta J\u00fanior, temos a humildade de reconhecer a atitude do Governador.\r\nPara terminar, rendo aqui a minha homenagem ao Governador do Estado do Paran\u00e1, Ratinho J\u00fanior, que decretou essa hora extra. Voc\u00ea deve estar se perguntando: \"Boca aberta, na pr\u00e1tica, em que vai ajudar o povo?\" Vai haver mais viatura na rua, porque o policial vai poder trabalhar 1 hora a mais, meu querido Presidente da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia. Enfim, \u00e9 mais pol\u00edcia na rua para trazer seguran\u00e7a para o povo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-15T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, CORRUP\u00c7\u00c3O, SANDRO VIANA, DELEGADO DE POL\u00cdCIA FEDERAL, RENATO DE LIMA CASTRO, PROMOTOR DE JUSTI\u00c7A, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO, PARAN\u00c1, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, FAM\u00cdLIA, BOCA ABERTA, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Expuls\u00e3o do Delegado Sandro Viana dos quadros da Pol\u00edcia Federal por pr\u00e1tica de corrup\u00e7\u00e3o. Rep\u00fadio \u00e0 iniciativa do Promotor de Justi\u00e7a, Renato de Lima Castro, de retirada da Promotora Leila Schmidt do local de acidente de tr\u00e2nsito, embriagada, e sua condu\u00e7\u00e3o \u00e0 delegacia de pol\u00edcia. Conduta maculada do membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (Bloco/PROS - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite a todos e a todas!\r\n\u00c9 sabido que em toda profiss\u00e3o existe mala! Existe! Existe o excomungado, existe o vagabundo, existe aquele ordin\u00e1rio que s\u00f3 pensa, Deputado, em prejudicar o pr\u00f3ximo. Na Pol\u00edcia Federal, existe!\r\nDa Pol\u00edcia Federal, com todo o respeito, um delegado, \u00e0 \u00e9poca, invadiu a minha casa, quando eu ganhei a campanha de Vereador, montaram um golpe, um tapet\u00e3o. Depois, esse Delegado Sandro Viana foi pego na corrup\u00e7\u00e3o e foi expulso, enxotado, perdeu o cargo de Delegado da Pol\u00edcia Federal.\r\nMeu respeito ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Pa\u00eds, em especial ao do Paran\u00e1, mas este bandido que est\u00e1 aqui nesta foto (mostra fotografia), bandido travestido de promotor, Renato de Lima Castro, promotor maconheiro, foi pego no campus da UEL - Universidade Estadual de Londrina, em cima de uma \u00e1rvore, fumando maconha! Havia um monte de macaco na \u00e1rvore, e ele estava l\u00e1, fumando maconha. E foi preso pelo Major Adalberto, da radiopatrulha, com 300 gramas, Deputado, da mesma droga no bolso.\r\nEsse promotor pegou duas crian\u00e7as - seu promotor meliante, seu vagabundo, seu safado, seu ordin\u00e1rio! -, uma de 8 e outra de 10 anos, em Corn\u00e9lio Proc\u00f3pio, porque estavam pegando ponc\u00e3 - crian\u00e7as! -, e as deixou em c\u00e1rcere privado. Foi denunciado.\r\nEsse promotor tirou do local de um acidente a sua colega Promotora Leila Schmidt, b\u00eabada, cagada, mijada, vomitada, ao volante, porque brigou com o marido e bateu o carro b\u00eabada. Ele chegou ao local do crime, tirou-a de l\u00e1 e a levou para a delegacia. N\u00e3o a deixou sequer soprar o baf\u00f4metro!\r\nPromotor, lave a sua cara e tira a m\u00e1scara! A minha fam\u00edlia o senhor n\u00e3o vai perseguir! N\u00e3o vai!\r\nQuer quebrar a bunda de pol\u00edtico safado, vagabundo, ordin\u00e1rio, excomungado, ladr\u00e3o do dinheiro do povo?! Que o fa\u00e7a, e eu o apoio. Agora, n\u00e3o venha perseguir a minha fam\u00edlia, Renato de Lima Castro, promotor que ficou interrompendo uma investiga\u00e7\u00e3o de um esquema dos auditores-fiscais do Paran\u00e1, no qual o senhor, promotor bandido, promotor maconheiro, era s\u00f3cio de uma empresa. O seu contador ia depor no GAECO, e o senhor o proibiu. Que moral o senhor tem?! O senhor, se for trocado por merda, perde a embalagem.\r\nO senhor, promotor, est\u00e1 acostumado a colher depoimento na base do modus operandi de p\u00f4r a ponto 40 em cima da mesa. Chame-me para depor! Eu rasgo o meu foro privilegiado! Eu n\u00e3o preciso de foro! Foro \u00e9 para pol\u00edtico bandido! Eu o rasgo e vou depor a\u00ed para o senhor! O senhor p\u00f5e a ponto 40 de um lado, e eu ponho a minha 9 do outro. A\u00ed vamos resenhar.\r\nO senhor n\u00e3o merece o cargo que ocupa. O senhor representa t\u00e3o somente a vergonha do Minist\u00e9rio P\u00fablico paranaense.\r\nPara terminar, Renato de Lima Castro, seu promotor maconheiro, que tirou a promotora toda b\u00eabada, cagada e mijada do lugar do acidente, o senhor jamais - jamais! - vai limpar as suas patas podres, sujas, imundas nas costas da minha fam\u00edlia, a fam\u00edlia Boca Aberta, de conduta ilibada e inquestion\u00e1vel, nem que para isso eu tenha que pagar com a minha vida.\r\nBeijo no cora\u00e7\u00e3o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RENATO DE LIMA CASTRO, PROMOTOR DE JUSTI\u00c7A, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA,  BARBOSA NETO, EX-PREFEITO, LONDRINA (PR), BOCA ABERTA, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "N\u00e3o acatamento, pelo Tribunal de Justi\u00e7a do Estado do Paran\u00e1, de den\u00fancia apresentada pelo Promotor de Justi\u00e7a Renato de Lima Castro, contra o ent\u00e3o Prefeito Municipal de Londrina, Barbosa Neto. Persegui\u00e7\u00e3o do Promotor \u00e0 fam\u00edlia do Parlamentar.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (Bloco/PROS - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite a todas e a todos! Voltei!\r\nOntem, dei uma paulada neste elemento (exibe imagem), neste sujeito, neste indiv\u00edduo, neste bandido travestido de promotor, que tem perseguido, Deputado \u00c9der Mauro, grande Deputado, combatido e combatente, a minha fam\u00edlia.\r\nJusti\u00e7a seja feita e verdade seja dita! Desafio voc\u00ea, promotor maconheiro, desafio voc\u00ea, seu bandido, que foi pego fumando maconha num p\u00e9 de manga da Universidade Estadual de Londrina, desafio voc\u00ea a me desmentir. Venha a p\u00fablico! Pasmem! Pasmem, senhores! Este bandido travestido de promotor ficou com os bens daquele bandido que foi morto - foi tarde tamb\u00e9m - Marcelo Borelli, um dos maiores ladr\u00f5es de avi\u00e3o pagador do Pa\u00eds. Promotor Renato de Lima Castro, o senhor ficou com os bens roubados porque teve um caso com a vi\u00fava de Marcelo Borelli.\r\nO senhor perseguiu o ent\u00e3o Prefeito de Londrina, Barbosa Neto. \u00c0 \u00e9poca, o Prefeito Barbosa ofereceu cinco refei\u00e7\u00f5es di\u00e1rias para as crian\u00e7as das escolas p\u00fablicas de Londrina. Justi\u00e7a seja feita.\r\nDeputado \u00c9der Mauro, n\u00e3o tenho pol\u00edtico de estima\u00e7\u00e3o, n\u00e3o, mas a verdade tem que ser dita e a justi\u00e7a tem que ser feita.\r\nO senhor, procurador, para arrebentar a imagem pol\u00edtica do ex-Prefeito Barbosa Neto, entrou com uma a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa falsa, \"xing-ling\", com provas forjadas, orquestrada pelo senhor, seu promotor maconheiro, seu vagabundo! Arrebentou a imagem dele. Depois de 9 anos, o Tribunal de Justi\u00e7a disse que o ent\u00e3o Prefeito Barbosa Neto agiu corretamente, que n\u00e3o houve nenhum crime.\r\nComo assim? Nada acontece com voc\u00ea, seu vagabundo, seu meliante, seu marginal? Nada acontece? O senhor tinha que vir a p\u00fablico e convocar uma entrevista coletiva de imprensa, como gosta de fazer para lan\u00e7ar suas fake news contra pol\u00edtico s\u00e9rio, correto, honesto da cidade de Londrina.\r\nQue pol\u00edtico vagabundo, Deputado \u00c9der Mauro, quebre a bunda mesmo! Tem que arrebentar! Mas n\u00e3o se deve perseguir injustamente.\r\nPor que o senhor n\u00e3o vem a p\u00fablico agora, seu vagabundo? Convoque coletiva de imprensa para, ao menos, pedir desculpas ao ex-Prefeito Barbosa Neto. Seu bandido travestido de promotor, n\u00e3o tenho medo de voc\u00ea, n\u00e3o! N\u00e3o tenho!\r\nSabe como ele arranca depoimento l\u00e1 em Londrina, Deputado \u00c9der Mauro? Ele chama a testemunha e coloca a .40 do lado.\r\nEnt\u00e3o me chame a\u00ed! Ent\u00e3o me chame! Eu rasgo o meu foro privilegiado. Foro privilegiado \u00e9 para pol\u00edtico bandido! Ent\u00e3o me chame a\u00ed, ponha a sua .40 do lado! Eu ponho a minha 9 do outro, matamos um frango, compramos uma Pit\u00fa e vamos resenhar. N\u00e3o tenho medo de voc\u00ea!\r\nVou concluir, Presidente. Pe\u00e7o 30 segundos, por favor. O assunto \u00e9 importante. Obrigado. Obrigado pela \"\u00e1gua benta\".\r\nEu desafio voc\u00ea, promotor! Honre a cueca que veste. Venha a p\u00fablico e me desminta. O senhor tirou do local do acidente a promotora b\u00eabada, toda cagada, mijada e vomitada, tirou-a do local do crime. N\u00e3o deixou a imprensa sequer filmar, n\u00e3o deixou que a promotora soprasse o baf\u00f4metro. Desafio lan\u00e7ado!\r\nBeijo no cora\u00e7\u00e3o, Londrina, Paran\u00e1!\r\nA paz de Deus!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-17T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JUIZ DE DIREITO, PROMOTOR DE JUSTI\u00c7A, LONDRINA (PR), PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, FAM\u00cdLIA, BOCA ABERTA, DEPUTADO FEDERAL. \r\nBOCA ABERTA, DEPUTADO FEDERAL, BOCA ABERTA J\u00daNIOR, DEPUTADO ESTADUAL, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, LONDRINA (PR), MUNIC\u00cdPIO, PARAN\u00c1.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00e3o \u00e0 Presidenta em exerc\u00edcio dos trabalhos. Persegui\u00e7\u00e3o de ju\u00edzes e promotores \u00e0 fam\u00edlia do Parlamentar. Destina\u00e7\u00e3o, pelo orador e pelo Deputado Estadual Boca Aberta Junior, de recursos de emendas or\u00e7ament\u00e1rias para Londrina e outras municipalidades paranaenses.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (Bloco/PROS - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas!\r\nObrigado, nossa Presidente querida! Eu tenho um carinho muito especial por V.Exa. N\u00e3o sei, o nosso santo bateu, n\u00e3o \u00e9? Sou l\u00e1 do Paran\u00e1, e a senhora \u00e9 do outro lado. Mas, enfim, \u00e9 assim a vida. Deputada, n\u00f3s vamos conhecendo pessoas do bem e vamos trazendo-as, varrendo-as para dentro do nosso cora\u00e7\u00e3o e colocando-as sempre em primeiro lugar. E toda vez que eu vejo V.Exa., eu fa\u00e7o quest\u00e3o de cumpriment\u00e1-la, porque a senhora \u00e9 uma grande Parlamentar, uma grande Deputada, uma Deputada combatida e combatente, que tem grandes projetos para o povo aben\u00e7oado brasileiro! \r\nHoje eu quero falar do trabalho da fam\u00edlia Boca Aberta. Mas antes, Deputado - e dirijo-me a V.Exa., que \u00e9 da \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica -, digo que foi montado um cons\u00f3rcio, foi montado um conglomerado, foi montado um cons\u00f3rcio de ju\u00edzes e promotores vagabundos e ordin\u00e1rios da cidade de Londrina para perseguir a minha fam\u00edlia, a fam\u00edlia Boca Aberta. S\u00f3 existem duas fam\u00edlias no Paran\u00e1 que possuem tr\u00eas integrantes com mandato efetivo. H\u00e1 a fam\u00edlia Francischini. O filho do Francischini \u00e9 Deputado Federal, o pai \u00e9 Deputado Estadual, e agora a esposa e m\u00e3e virou Vereadora de Curitiba. A outra fam\u00edlia \u00e9 a fam\u00edlia Boca Aberta, que tem este tabar\u00e9, o comedor de angu com taioba que vos fala, Deputado Federal, matuto, l\u00e1 do s\u00edtio, Mazzaropi. E a minha esposa foi a Vereadora mais votada da hist\u00f3ria de Londrina, a Mara Boca Aberta. E o meu filho \u00e9 o Deputado Estadual Boca Aberta J\u00fanior. \u00c9 muito Boca Aberta por metro quadrado, n\u00e3o \u00e9? Enfim, isso traz, Deputada, nossa Presidente hoje, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, isso traz uma inveja, um \u00f3dio muito grande no sistema. O sistema est\u00e1 indo para c\u00e1; n\u00f3s estamos indo na m\u00e3o do povo, n\u00e3o na contram\u00e3o do povo. \r\nEu vou provar agora que somos a fam\u00edlia de Deputados e Vereador que mais trabalha pelo Paran\u00e1, sem sombra de d\u00favida. Eu j\u00e1 lan\u00e7o o desafio aqui. J\u00e1 est\u00e1 lan\u00e7ado, para qualquer Deputado Estadual, Federal ou Vereador, o desafio a vir me desmentir ou a discordar do que eu vou falar agora.\r\nVamos l\u00e1, rapidamente! N\u00e3o vai dar para falar tudo, porque o tempo \u00e9 escasso.\r\nSra. Presidente, eu sei que a senhora est\u00e1 com o cora\u00e7\u00e3o mole hoje. A senhora vai jogar \u00e1gua benta em n\u00f3s, dar uma aben\u00e7oada e dar mais 1 minutinho, um chorinho para terminarmos. Obrigado.\r\nEnfim, vamos l\u00e1! Outra coisa, hein, esp\u00edrito de porco e porca do Paran\u00e1, se estiverem duvidando disso aqui, entre no portal transpar\u00eancia, pin, piririn, piririn, pin e ver\u00e3o se \u00e9 mentira do Boca Aberta. S\u00f3 para Londrina, para a \u00e1rea da sa\u00fade, mandamos, 6 milh\u00f5es e meio de reais de emenda parlamentar. Tudo o que eu vou falar j\u00e1 foi depositado - j\u00e1 foi depositado para cuidar e proteger a sa\u00fade do povo aben\u00e7oado de Londrina e de toda a regi\u00e3o.\r\nVamos esticar o chiclete, que \u00e9 igual a ficar enrolado, \u00e9 cobra e arame farpado.\r\nLondrina, 6 milh\u00f5es e meio de reais; Ibipor\u00e3, Hospital Cristo Rei, 1 milh\u00e3o; Camb\u00e9, coirm\u00e3 de Londrina, 900 mil reais; Rol\u00e2ndia, 1 milh\u00e3o de reais para o Hospital S\u00e3o Rafael; Jataizinho, 1 milh\u00e3o e meio de reais para pavimentar a estrada do desvio do ped\u00e1gio. Em Jataizinho o povo paga um dos ped\u00e1gios mais caros de world, do mundo! \r\nPois bem, Assa\u00ed, 350 mil reais para a sa\u00fade; Corn\u00e9lio Proc\u00f3pio, 700 mil reais, mais 1 milh\u00e3o de reais para a reforma de 16 quadras poliesportivas, para trazer o esporte para a molecada. Cabe\u00e7a vazia \u00e9 oficina do capeta, do Satan\u00e1s. Ent\u00e3o, a molecada vai ter a\u00e7\u00e3o social nas quadras de esporte. E mais, 1 milh\u00e3o de reais para a sa\u00fade, ainda em Corn\u00e9lio Proc\u00f3pio; 1 milh\u00e3o de reais para a Santa Casa de Corn\u00e9lio Proc\u00f3pio e 1 milh\u00e3o de reais para subsidiar o transporte dos nossos queridos idosos, a terceira idade.\r\nPois bem, seguindo o fluxo: Tamarana, 300 mil reais; Associa\u00e7\u00e3o Fl\u00e1via Cristina, 240 mil reais - essa Associa\u00e7\u00e3o cuida de crian\u00e7as especiais, de crian\u00e7as com S\u00edndrome de Down. Quando a diretora recebeu esse recurso, grande Deputada, ela entrou em prantos e disse: \"Boca Aberta do c\u00e9u, todos os candidatos vieram aqui fazer plataforma pol\u00edtica na associa\u00e7\u00e3o! Vieram usar crian\u00e7as com necessidade especial para angariar voto da fam\u00edlia e, depois que ganharam, deram uma banana\". Nunca fomos l\u00e1, mas fomos levar o recurso -; Mau\u00e1 da Serra, 150 mil reais; S\u00e3o Jer\u00f4nimo da Serra, 300 mil reais. \r\nPresidente, a senhora n\u00e3o vai acreditar! O Prefeito desgra\u00e7ado roubou o dinheiro e foi preso pelo GAECO.\r\nContinuando, Ura\u00ed, 50 mil reais; Santo Ant\u00f4nio da Platina, 200 mil reais; Apucarana, no Hospital Provid\u00eancia, 1 milh\u00e3o de reais; Sarandi, 300 mil reais; Marialva, 150 mil reais; Pai\u00e7andu, 200 mil reais; Mau\u00e1 da Serra, 150 mil reais; Terra Roxa, 200 mil reais; Colorado, 500 mil reais; Paranava\u00ed, 300 mil; Jandaia do Sul, 200 mil reais. \r\nO Boca Aberta J\u00fanior entregou em Ibipor\u00e3 uma viatura do SIATE - Servi\u00e7o Integrado de Atendimento ao Trauma em Emerg\u00eancia.\r\nS\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais, Assa\u00ed, Jataizinho, S\u00e3o Jer\u00f4nimo da Serra, 150 mil reais.\r\nEm Londrina, meu filho, Deputado Boca Aberta J\u00fanior, o louquinho, o filho do louco entregou duas viaturas do SIATE, porque os tidos como bons da cabe\u00e7a n\u00e3o fazem, s\u00f3 louco para fazer.\r\nVou terminar, minha Presidente. Obrigado pela complac\u00eancia. \r\nEm Londrina, por meio do meu filho, conseguimos duas viaturas para a Guarda Municipal, tr\u00eas academias ao ar livre, uma na Zona Leste e a outra na Zona Oeste, e uma academia ao ar livre, na Zona Oeste, no Jardim Leonor. \r\nForam pagos 55 mil reais em banheiros qu\u00edmicos com dinheiro do nosso bolso, para dar dignidade ao feirante, para n\u00e3o cagarem nem mijarem atr\u00e1s da barraca!\r\nEm Camb\u00e9 foi instalada a Arena Multiuso. Foi feita a cobertura e reforma de quatro quadras poliesportivas na Escola Tsuru Oguido, na Escola Ana Garcia Molina e na Escola Polivalente. Foram distribu\u00eddos tamb\u00e9m kits esportivos a dar com o pau \r\nEstou terminando. Em Nova Santa B\u00e1rbara, foi entregue uma van \u00e0 APAE e foi feita academia ao ar livre para as crian\u00e7as com necessidades especiais. \r\nTa\u00ed! \u00c9 por isso que somos perseguidos! Diz o ditado que quem anda com Deus, a verdade e o povo, jamais temer\u00e1 o vale sombrio da morte do p\u00e2ntano. Pode vir! Vem, vem, vem! Estamos preparados, justi\u00e7a porca londrinense!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 7/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nTRABALHADOR TERCEIRIZADO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATRASO, RECEBIMENTO, VALE-ALIMENTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, relativa \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS. Atraso no fornecimento de t\u00edquete-alimenta\u00e7\u00e3o aos trabalhadores pela empresa RCS Tecnologia Ltda, contratada pela C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (Bloco/PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PROS orienta \"sim\".\r\nRapidamente, quero dar uma informa\u00e7\u00e3o de utilidade p\u00fablica aqui nesta Casa.\r\nSr. Presidente, parece que h\u00e1 um urubu enterrado aqui ou uma cabe\u00e7a de bode. O que acontece \u00e9 o seguinte: l\u00e1 atr\u00e1s, a empresa Partner estava dando calote nos vigilantes. N\u00f3s chamamos um tal de \u00edndio, fumamos o cachimbo da paz aqui e resolvemos o problema.\r\nPasmem, V.Exas., Sras. e Srs. Deputados, que agora a empresa RCS est\u00e1 dando calote no t\u00edquete-alimenta\u00e7\u00e3o.\r\nPresidente Lira, V.Exa. hoje est\u00e1 ajeitado, est\u00e1 com o terno bonito, Vixe Maria!\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel. Os colaboradores me procuram: \"Deputado Boca Aberta, s\u00f3 o senhor para gritar!\" Ent\u00e3o, n\u00f3s estamos gritando: \"Espera l\u00e1, RCS! Vamos pagar o t\u00edquete-alimenta\u00e7\u00e3o!\" Era de 700 reais e, \u00e0s vezes, pagam 300 reais, 200 reais.\r\nO sal\u00e1rio dos Deputados est\u00e1 em dia, inclusive recebemos at\u00e9 uma parte do 13\u00ba sal\u00e1rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 7/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O,  MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nCRISE SANIT\u00c1RIA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, LONDRINA (PR).",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas do Senado Federal de n\u00bas 1, 2, 4, 6, 7, 9 a 11, 13 a 15, 17 a 20, 22, 23, 25 a 28; e de n\u00bas 3 (com exce\u00e7\u00e3o dos \u00a7\u00a7 12 e 13 do art. 1\u00ba), e 12 (com exce\u00e7\u00e3o do inciso ii do caput e \u00a7\u00a7 6\u00ba e 7\u00ba do art. 7\u00ba ), com parecer favor\u00e1vel, apresentadas ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, relativa \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS, ressalvados os destaques. Crise da sa\u00fade p\u00fablica no Munic\u00edpio de Londrina, Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (Bloco/PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PROS orienta \"sim\", Sr. Presidente.\r\nAproveitando o carreto aqui, quero dizer que Londrina est\u00e1 o caos. Parece que o Prefeito tomou anest\u00e9sico, que coaram caf\u00e9 na cueca l\u00e1, e o povo est\u00e1 morrendo na fila do desatendimento. N\u00e3o tem rem\u00e9dio, n\u00e3o tem m\u00e9dico, n\u00e3o tem oxig\u00eanio na UPA de Jardim do Sol, na UPA do Sabar\u00e1, tampouco gazes, ambul\u00e2ncia - Pai do c\u00e9u, ajude-nos! - para transportar o povo. Agora, ele vai com aquela cara de pau...\r\nTem que comprar um litro de \u00f3leo de peroba, Prefeito Marcelo Belinati, para lustrar a sua bei\u00e7a, a sua fu\u00e7a, para voc\u00ea sair brilhando com essa sua cara para encarar o povo, porque o povo n\u00e3o aguenta mais.\r\nE agora eu n\u00e3o posso mais fiscalizar as UPAs, Sras. e Srs. Deputados, porque o Juiz Katsujo - quer dizer, se fosse \"Katlimpo\"... - decretou, l\u00e1 atr\u00e1s, a minha pris\u00e3o por eu fiscalizar as UPAs.\r\nIsso \u00e9 uma vergonha!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "BOCA ABERTA JUNIOR, DEPUTADO ESTADUAL, PARAN\u00c1, CONTR\u00c1RIO, LICEN\u00c7A-PR\u00caMIO, MEMBRO, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Elogio ao Deputado Estadual Boca Aberta Junior, do Paran\u00e1, pelo voto contr\u00e1rio \u00e0 concess\u00e3o de licen\u00e7a-pr\u00eamio aos membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (Bloco/PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PROS, Sr. Presidente, j\u00e1 orientou. Ent\u00e3o, rapidamente, quero dizer que houve uma vota\u00e7\u00e3o importante, semana passada, na Assembleia Legislativa do Paran\u00e1, onde o meu filho, o Deputado Estadual Boca Aberta J\u00fanior disse \"n\u00e3o\" \u00e0 licen\u00e7a-pr\u00eamio para o Minist\u00e9rio P\u00fablico, disse \"n\u00e3o\" ao Minist\u00e9rio P\u00fablico. Chega! Chega de benef\u00edcios! Foi o \u00fanico Deputado da regi\u00e3o de Londrina que teve a coragem, o saco roxo de bater de frente l\u00e1 e dizer \"n\u00e3o\", porque muitos Deputados ficaram do lado do MP porque est\u00e3o pendurados na Justi\u00e7a, est\u00e3o com uma m\u00e3o na vela e outra no soro, caindo na tabela do Judici\u00e1rio. E o meu filho, da fam\u00edlia Boca Aberta, que n\u00e3o tem o rabo preso com pol\u00edtico, com o Judici\u00e1rio, com ningu\u00e9m, votou \"n\u00e3o\" \u00e0 licen\u00e7a-pr\u00eamio do MP, porque tem a...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 07/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVISORIA,  PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVORAVEL.\r\nATRASO, PAGAMENTO, SALARIO, TRABALHADOR,  TRANSPORTE COLETIVO, LONDRINA (PR).",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda do Senado Federal n\u00ba 1, oferecida ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS. Atraso no pagamento salarial dos funcion\u00e1rios pela empresa Transportes Coletivos Grande Londrina, no Munic\u00edpio de Londrina, Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (Bloco/PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PROS orienta \"sim\", Sr. Presidente.\r\nAproveitando a complac\u00eancia de V.Exa., digo que a empresa de \"bus\u00e3o\" londrinense, a Grande Londrina, vem dando um calote nos colaboradores. J\u00e1 este ano, por duas vezes, paralisou o transporte coletivo, porque n\u00e3o pagam sal\u00e1rios atrasados. Espere l\u00e1, Grande Londrina! Voc\u00eas est\u00e3o h\u00e1 50 anos arrancando o couro do povo vivo, com uma das passagens mais caras do Pa\u00eds, e n\u00e3o t\u00eam dinheiro? Sr. Presidente Arthur Lira, onde j\u00e1 se viu? J\u00e1 mandaram os cobradores embora. Agora os coitados dos motoristas est\u00e3o vendendo o almo\u00e7o para pagar a janta. No estado pand\u00eamico em que estamos, a empresa est\u00e1 bilion\u00e1ria. O dono da empresa \u00e9 at\u00e9 dono da Gol, o Nen\u00ea Constantino, que chegou a mandar matar at\u00e9 o genro - miseric\u00f3rdia! Enfim, paguem os funcion\u00e1rios!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-22T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "BOCA ABERTA J\u00daNIOS, DEPUTADO ESTADUAL, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, OR\u00c7AMENTO, DESTINA\u00c7\u00c3O, MUNIC\u00cdPIO, PARAN\u00c1, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Destina\u00e7\u00e3o, pelo Deputado Estadual Boca Aberta Junior, de recursos de emendas or\u00e7ament\u00e1rias para municipalidades do Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (Bloco/PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Vamos l\u00e1, sem muita resenha, sem muita delonga. Vamos fazer o porco chorar agora, o sistema ficar catat\u00f4nico, perplexo, literalmente de boca aberta. \r\nVou falar aqui rapidamente quais s\u00e3o as emendas do meu filho, o ent\u00e3o Deputado Estadual Boca Aberta Junior, que j\u00e1 foram para as cidades do Paran\u00e1. Vamos L\u00e1!\r\nS\u00e3o elas: Nova Santa B\u00e1rbara, APAE, academia ao ar livre, 25 mil; Ibipor\u00e3, Prefeitura, trator agr\u00edcola com pneu tra\u00e7ado, 135 mil; Camb\u00e9, arena esportiva, 370 mil; Londrina, Col\u00e9gio Estadual Machado de Assis, 150 mil, cobertura de quadra poliesportiva; Londrina, Col\u00e9gio Estadual do Patrim\u00f4nio Regina, reforma da quadra e melhoria, 40 mil; Bela Vista do Para\u00edso, recape asf\u00e1ltico, 400 mil reais; Imba\u00fa, Prefeitura, uma van, 170 mil reais.\r\nVamos l\u00e1 no fluxo, na batida, na sintonia da informa\u00e7\u00e3o. Olha l\u00e1: Boca Aberta Junior, o Deputado Estadual que mais trabalha pelo povo aben\u00e7oado de Londrina e do Paran\u00e1. Continuo: Porecatu, caminh\u00e3o de lixo compactador, 150 mil; Florest\u00f3polis, caminh\u00e3o de lixo, 150 mil; Londrina, Col\u00e9gio Machado de Assis, reforma de quadra poliesportiva, 40 mil; Imba\u00fa, Prefeitura, reforma de quadra de esporte, 40 mil.\r\nSegue: Londrina, reforma e melhorias de quadra poliesportiva, 40 mil; Londrina, uma viatura para o Corpo de Bombeiros; Londrina, Conjunto Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria, arena esportiva; Londrina, kit esportivo, 150 mil reais. Vamos l\u00e1, virando a p\u00e1gina, vamos desenrolar. Quem gosta de ficar enrolado \u00e9 cobra e arame farpado.\r\nContinuo: Londrina, kit esportivo, 150 mil; Londrina, academia ao ar livre, 50 mil; Prefeitura de Londrina, tamb\u00e9m 50 mil reais, kit esportivo; Nova Santa B\u00e1rbara, aben\u00e7oada, APAE, uma van com 15 lugares, 170 mil reais; Londrina, kit multimodalidade, 20 mil reais. Vamos l\u00e1: Guarda Municipal, duas viaturas, zerinho em folha. \r\nH\u00e1 mais: Corn\u00e9lio Proc\u00f3pio, academia ao ar livre, 30 mil reais; Imba\u00fa, kit esportivo, 25 mil reais; Ura\u00ed, kit esportivo, 25 mil reais; Nova Santa B\u00e1rbara, meu campinho, arena esportiva, 62 mil; Londrina, arena esportiva Zona Oeste, 470 mil; Londrina, academia ao ar livre, 30 mil; Sab\u00e1udia, academia ao ar livre, 30 mil. Vamos l\u00e1!\r\nSigo: Camb\u00e9, meu campinho, ambul\u00e2ncia plotada para o Corpo de Bombeiros, 245 mil; Rol\u00e2ndia, Prefeitura, 245 mil; ambul\u00e2ncia do Corpo de Bombeiros plotada, Londrina, mais uma ambul\u00e2ncia do Corpo de Bombeiros, SIATE. (Imita som de sirene.)\r\nPor \u00faltimo, destaco Corn\u00e9lio Proc\u00f3pio, viatura e ambul\u00e2ncia.\r\nIsso foi para terminar. N\u00e3o deu ainda, mas est\u00e1 a\u00ed. O sistema chorou agora, Presidente. O sistema chora, entra em colapso, fica catat\u00f4nico. Voltamos amanh\u00e3 para fazer o sistema chorar e ficar de joelhos de novo. \r\nBeijo no cora\u00e7\u00e3o! A paz de Deus!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-22T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, PROPOSI\u00c7\u00c3O ORIGINAL, PL 4384/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nTRANSPORTE POR APLICATIVO, EMBARQUE, DESEMBARQUE, LOCAL, LONDRINA (PR), SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o do texto original do Projeto de Lei n\u00ba 4.384, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.992, de 2020, para extens\u00e3o, \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es sociais de sa\u00fade, a suspens\u00e3o da obrigatoriedade de manuten\u00e7\u00e3o das metas quantitativas e qualitativas, contratualizadas pelos prestadores de servi\u00e7o de sa\u00fade de qualquer natureza, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS. Pedido ao Prefeito Municipal de Londrina de instala\u00e7\u00e3o de pontos de embarque e desembarque para o transporte de passageiros por aplicativo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (Bloco/PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PROS orienta \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.\r\nAproveito ainda oportunidade para rapidamente mandar um recado para o Prefeito desavergonhado da minha cidade de Londrina: \u00d4, Prefeito, pare de multar Uber 99 a\u00ed, rapaz! Coloque os pontos j\u00e1 de embarque e desembarque para atender o trabalhador. Nesta pandemia desgra\u00e7ada, o trabalhador est\u00e1 vendendo o almo\u00e7o para pagar a janta, e o senhor, com o cora\u00e7\u00e3o duro, o cora\u00e7\u00e3o de pedra, est\u00e1 atacando a CMTU, a \"CMT Lixo\", que \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o fiscalizador, para multar Uber. \r\nOnde j\u00e1 se viu isso, Prefeito?! Tome vergonha na sua cara e v\u00e1 trabalhar para o povo. Foi essa a sua proposta. Coloque j\u00e1 os pontos de embarque e de desembarque para os motoristas de aplicativos de Londrina.\r\nQuem avisa amigo \u00e9. Vai ter grande manifesto na porta da sua casa, Prefeito!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-22T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MARCELO BELINATI, PREFEITO, LONDRINA (PR), INSTALA\u00c7\u00c3O, RADAR FIXO, PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Protesto contra a determina\u00e7\u00e3o do Prefeito Marcelo Belinati, de instala\u00e7\u00e3o de novos radares no Munic\u00edpio de Londrina, Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (Bloco/PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero mandar um recado rapidamente ao Prefeito de Londrina, que agora implantou mais 43 pontos de radares fixos para fomentar a ind\u00fastria da multa.\r\nCalma l\u00e1, Sr. Prefeito Marcelo Belinati! Na campanha, o senhor disse que n\u00e3o iria mais colocar radar e, agora, o senhor vem com essa cara de pau e coloca mais 43 pontos de radar para arrancar o couro do povo vivo, numa pandemia desgra\u00e7ada. J\u00e1 n\u00e3o tem emprego na cidade de Londrina, o povo est\u00e1 vendendo o almo\u00e7o para pagar a janta, e agora o senhor fica fomentando essa desgra\u00e7a da ind\u00fastria da multa para encher os cofres da Prefeitura para colocar florzinha em canteiro? Acorda para a vida, Prefeito! O senhor \u00e9 passageiro! A Prefeitura e o povo ficam. O senhor, daqui a 3 anos e meio, vai embora. Ent\u00e3o, respeite o povo, Prefeito!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T12:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LARISSA TREVISAN, REP\u00d3RTER, NOT\u00cdCIA, BOCA ABERTA, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, DESTINA\u00c7\u00c3O, MUNIC\u00cdPIO, PARAN\u00c1.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Declara\u00e7\u00e3o da rep\u00f3rter Larissa Trevisan, da TV Tarob\u00e1, sobre a repercuss\u00e3o de not\u00edcias negativas. Destina\u00e7\u00e3o pelo orador de recursos de emendas or\u00e7ament\u00e1rias a municipalidades paranaenses.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (Bloco/PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas. \r\nRapidamente, Deputado Carlos Jordy, do Rio de Janeiro, vamos fazer o sistema chorar de novo. Faz 3 dias que n\u00f3s estamos fazendo o sistema chorar, ficar em colapso, catat\u00f4nico. Vamos l\u00e1! \r\nE j\u00e1 vou mandar um recado para a imprensa porca londrinense. H\u00e1 um \u00e1udio de uma rep\u00f3rter da TV Tarob\u00e1, a Larissa Trevisan, em que essa senhora diz que not\u00edcia boa nossa n\u00e3o sai na imprensa, mas que not\u00edcia negativa d\u00e1 muito like e audi\u00eancia. Ent\u00e3o, eu desafio voc\u00eas a soltarem essa not\u00edcia l\u00e1. \r\nVamos fazer o sistema ficar de joelhos. Vamos l\u00e1, emenda para o povo: Alvorada do Sul, na sa\u00fade, vai receber 200 mil reais; Andir\u00e1, 200 mil reais; APAE de Assa\u00ed,150 mil reais; APAE de Corn\u00e9lio Proc\u00f3pio, 150 mil reais; Jataizinho, APAE, 150 mil reais; S\u00e3o Jer\u00f4nimo da Serra, 150 mil reais; APAE de Nova Santa B\u00e1rbara, 200 mil reais; Santa Casa de Arapongas, meio milh\u00e3o de reais; Prefeitura de Assa\u00ed, 300 mil reais; Hoftalon, 390 mil reais; Associa\u00e7\u00e3o Fl\u00e1via Cristina, que cuida de crian\u00e7as com defici\u00eancia, 109 mil reais; Astorga, 200 mil reais; Bandeirantes, 200 mil reais; Bela Vista do Para\u00edso, 300 mil reais; Borraz\u00f3polis, 200 mil reais; Cafeara, 200 mil reais; Camb\u00e9, 1 milh\u00e3o de reais; Centen\u00e1rio do Sul, 200 mil reais; Colorado, meio milh\u00e3o de reais; Corn\u00e9lio Proc\u00f3pio, 1 milh\u00e3o de reais; Corn\u00e9lio Proc\u00f3pio, 1 milh\u00e3o e 300 mil reais para o esporte; Faxinal, 200 mil reais; Congonhinhas, 200 mil reais; Guaraci, 200 mil reais; Hospital da Provid\u00eancia, em Apucarana, meio milh\u00e3o de reais; Ibipor\u00e3, 1 milh\u00e3o de reais; Itambarac\u00e1, 200 mil reais; Ivaipor\u00e3, 200 mil reais; Jacarezinho, 200 mil reais; Jaguapit\u00e3, 200 mil reais; Jandaia do Sul, 200 mil reais; Jataizinho, 300 mil reais; Le\u00f3polis, 200 mil reais; Lupion\u00f3polis, 200 mil reais; Mandaguari, 200 mil reais; Maril\u00e2ndia do Sul, 200 mil reais; Nova Am\u00e9rica da Colina, 200 mil reais; Nova F\u00e1tima, 200 mil reais; Nova Santa B\u00e1rbara, 300 mil reais; Ortigueira, 200 mil reais; Pai\u00e7andu, 200 mil reais; Paranava\u00ed, 200 mil reais; Porecatu, 1 milh\u00e3o de reais; Prado Ferreira, 200 mil reais; Rol\u00e2ndia, meio milh\u00e3o de reais; Santo Ant\u00f4nio da Platina, 200 mil reais; S\u00e3o Sebasti\u00e3o da Amoreira, 200 mil reais; Sarandi, 200 mil reais; Sertaneja, 200 mil reais; Sertan\u00f3polis, 200 mil reais; Tamarana, 279 mil reais; Ubirat\u00e3, 200 mil reais.\r\nVamos l\u00e1, no fluxo da batida e das informa\u00e7\u00f5es. N\u00e3o tenho mais tempo para nada. Acabou. N\u00e3o deu tempo, Sr. Presidente. \u00c9 muito dinheiro para o povo. \r\nE a\u00ed, desafio os esp\u00edritos de porco, Deputado Jordy, a virem desmentir. Venham! Venham desmentir aqui, cambada de vagabundos que s\u00f3 sabem criticar e n\u00e3o sabem fazer nada! \r\nBeijo no cora\u00e7\u00e3o! A paz de Deus a todos! O sistema agora entrou em colapso. A paz de Deus!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-24T09:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EMENDA DE BANCADA ESTADUAL, OR\u00c7AMENTO FEDERAL, LONDRINA (PR), PARAN\u00c1, BOCA ABERTA, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Destina\u00e7\u00e3o pelo orador de recursos de emendas or\u00e7ament\u00e1rias para municipalidades paranaenses.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (Bloco/PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia a todos e a todas.\r\nPelo quarto dia consecutivo, senhores e senhoras, vamos fazer o sistema chorar - mas tem que chorar mesmo! Hoje o sistema sorri com a aliena\u00e7\u00e3o da maioria da popula\u00e7\u00e3o, mas vai chegar o dia em que o sistema vai chorar com a sua formatura.\r\nN\u00f3s vamos falar aqui mais uma vez sobre emendas, ou seja, dinheiro para o povo da minha cidade, Londrina, e toda a regi\u00e3o. S\u00e3o emendas de bancada que v\u00e3o ser liberadas.\r\n\u00c1rea de sa\u00fade: Toledo, 200 mil reais; Goioer\u00ea, 200 mil reais; Rio Branco do Iva\u00ed, 200 mil reais; Jardim Alegre, 200 mil reais; Lobato, 200 mil reais; Novo Itacolomi, 164 mil reais; Santo Ant\u00f4nio do Para\u00edso, 200 mil reais; Porecatu, 1 milh\u00e3o e 100 mil reais; Hospital Zona Norte de Londrina, 430 mil reais; Hospital do C\u00e2ncer de Londrina, 1 milh\u00e3o de reais; Santa Casa de Corn\u00e9lio Proc\u00f3pio, 1 milh\u00e3o de reais - um abra\u00e7o, Gildo Alves -; Hoftalon, Londrina, 500 mil reais; Hospital Zona Sul de Londrina, 430 mil reais.\r\n\"Bus\u00e3o\", fom! fom!: Camb\u00e9, 280 mil reais, \"bus\u00e3o\" de 44 lugares; Ibipor\u00e3, 280 mil reais, \"bus\u00e3o\" de 44 lugares; Corn\u00e9lio Proc\u00f3pio, 280 mil reais; Santo Ant\u00f4nio da Platina, 280 mil; Londrina, uma viatura zero bala, 308 mil reais; Rol\u00e2ndia, uma viatura para a Pol\u00edcia Civil, 308 mil reais. Total: 7 milh\u00f5es 840 mil reais.\r\nTem mais! Vamos l\u00e1, no fluxo da batida da sintonia da informa\u00e7\u00e3o! Obras: Mandaguari, Estrada Terra Roxa, 1,5 milh\u00e3o de reais para pavimenta\u00e7\u00e3o; Porecatu, 250 mil reais para constru\u00e7\u00e3o de cl\u00ednica; Porecatu, 278 mil reais tamb\u00e9m para cl\u00ednica especializada; Porecatu, 188 mil reais; e, mais uma vez, Porecatu, 350 mil reais.\r\nVamos l\u00e1, Boca Aberta! Vamos desenrolar! Quem gosta de ficar enrolado \u00e9 cobra e arame farpado! Vamos l\u00e1! Ambul\u00e2ncia, uh! uh! uh!: Porecatu, 249 mil reais; Mirador, 56 mil reais. Sa\u00fade: Terra Rica, 56 mil reais. Mais uma vez, ve\u00edculo de transporte com acessibilidade para cadeirante: Porecatu, 285 mil reais.\r\nSr. Presidente, o sistema agora ficou catat\u00f4nico. O sistema agora chora, e tem que chorar, tem que chorar. O Boca Aberta est\u00e1 devolvendo para o povo o que \u00e9 do povo. \u00c9 uma obriga\u00e7\u00e3o minha, \u00e9 um dever, n\u00e3o \u00e9 um favor que eu fa\u00e7o para o povo, n\u00e3o.\r\nEstamos juntos! Podem contar comigo! Beijo no cora\u00e7\u00e3o! A paz de Deus!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-24T12:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PUNI\u00c7\u00c3O, LAZARO BARBOSA, CRIMINOSO, POLITICO.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa de ampla legisla\u00e7\u00e3o destinada \u00e0 puni\u00e7\u00e3o do delinquente comum ao travestido de pol\u00edtico.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (Bloco/PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Voltei! \r\nEu escutei esta semana aqui v\u00e1rios Deputados discutirem um projeto de aumento de pena para bandido safado, vagabundo, falando at\u00e9 desse idiota, desse imbecil, desse homicida, o L\u00e1zaro - ningu\u00e9m consegue pegar esse caboclo!\r\nEscutei alguns Deputados - n\u00e3o vou citar os nomes deles, sen\u00e3o nos atacam no Conselho de \u00c9tica, j\u00e1 querem nos cassar - e Deputadas falarem veementemente: \"N\u00e3o! Temos que aumentar mesmo, para dar um exemplo para o povo brasileiro\". \u00c9 aumento de pena, mais aquilo, aquilo outro... Foi lindo! Eu at\u00e9 chorei, Sr. Presidente. Deputado General Peternelli, eu sou emotivo, choro f\u00e1cil! Falei: nossa! Que discurso lindo!\r\nMuitos Deputados falavam aqui: \"Tem que sentar o pau, sentar a botinada e arrebentar a bunda deles!\". E eu concordo.\r\nMas, agora, Brasil, existem dois tipos de bandido. Existe o bandido comum, que rouba com a pistola, arrebenta com a sua fam\u00edlia, rouba o seu carro, rouba o seu celular, rouba os seus bens m\u00f3veis e im\u00f3veis e vai embora.\r\nE h\u00e1 o bandido que, numa canetada, com a caneta Montblanc, aquela mais cara do mundo, rouba o povo brasileiro, rouba a dignidade da sua fam\u00edlia, rouba a esperan\u00e7a do seu filho, da sua filha, do seu neto, da sua neta, rouba a sa\u00fade. Numa canetada, rouba a educa\u00e7\u00e3o, o dinheiro da merenda, o dinheiro da pavimenta\u00e7\u00e3o, o dinheiro da constru\u00e7\u00e3o da escola.\r\nEnt\u00e3o, tem que arrebentar, sim. Mas o pau que d\u00e1 em Francisco tem que d\u00e1 em Chico. A\u00ed muitos pol\u00edticos ficam com demagogia aqui neste plen\u00e1rio -- demagogos, hip\u00f3critas! Tem que quebrar a bunda de bandido vagabundo, mas com um bandido pol\u00edtico o que tem que fazer? Tem que ser com a mesma medida.\r\nPortanto, tem que ser aprovada uma lei para todos os bandidos, seja ele comum, seja ele travestido de pol\u00edtico. Tem que arrebentar, sim! A\u00ed, depois, n\u00e3o adianta chorar, viu? Quando voc\u00ea bater com as nove, n\u00e3o adianta comprar Deus com um colar e um par de brincos, assinar o cheque com a Montblanc, para entrar no para\u00edso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MARA BOCA ABERTA, VEREADORA, LONDRINA (PR), ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, BOCA ABERTA JR., DEPUTADO ESTADUAL, FAM\u00cdLIA, BOCA ABERTA, DEPUTADO FEDERAL, ELEI\u00c7\u00d5ES, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio da esposa do orador, Vereadora Mara Boca Aberta, do Munic\u00edpio de Londrina, Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (Bloco/PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas. Obrigado, Sr. Presidente, pelo carinho em me conceder este espa\u00e7o.\r\nQuero hoje aqui, Deputada Carla Zambelli, Deputado Bibo Nunes, apresentar a minha esposa, a Vereadora mais votada da cidade de Londrina. Ela bateu o recorde l\u00e1, Sr. Presidente Arthur Lira - V.Exa. est\u00e1 ajeitado hoje, o terno est\u00e1 bonito.\r\nMara Boca Aberta est\u00e1 me acompanhando aqui, uma grande companheira.\r\nE diz o ditado popular, Deputada Carla Zambelli, Deputado Bibo Nunes: \"Atr\u00e1s de um grande homem, h\u00e1 uma grande mulher\". N\u00e3o, \u00e9 ao lado. Ent\u00e3o, obrigado, Mara Boca Aberta. S\u00e3o 26 anos me aguentando, Deputada Dra. Soraya Manato. N\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil, n\u00e3o. \u00c9 uma santa, Deputado Bibo Nunes!\r\nEla faz parte da Comiss\u00e3o em Defesa das Mulheres, participa do Agosto Lil\u00e1s e est\u00e1 aqui com a roupa personalizada. S\u00f3 tenho a agradecer a Deus, nosso Pai Celestial, o Pai da Luzes, por nos dar vida e sa\u00fade para continuar trabalhando para o povo, junto com o meu filho, o Deputado Estadual mais votado em Londrina, Boca Aberta Jr. Ele trabalha juntamente com a Mara Boca Aberta e comigo, esse tabar\u00e9u comedor de angu com taioba, grande Deputado Otoni de Paula.\r\nBeijo no cora\u00e7\u00e3o, Brasil, Londrina, Paran\u00e1! A paz de Deus!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EMPRESA, TRABALHADOR TERCEIRIZADO, CAMARA DOS DEPUTADOS, REDU\u00c7\u00c3O, SALARIO, FUNDO DE GARANTIA DO TEMPO DE SERVI\u00c7O (FGTS).",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Amea\u00e7a de redu\u00e7\u00e3o salarial dos trabalhadores pela empresa terceirizada Fortaleza Servi\u00e7os Empresariais, na C\u00e2mara dos Deputados. Exig\u00eancia, pela propriet\u00e1ria da empresa, de abdica\u00e7\u00e3o de 20% do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS para a recontrata\u00e7\u00e3o de trabalhadores.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (Bloco/PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas. \r\nAten\u00e7\u00e3o, Sras. e Srs. Deputados, uma den\u00fancia grave! Quero chamar tamb\u00e9m aqui a complac\u00eancia do nosso querido Presidente Arthur Lira e do 1\u00ba Secret\u00e1rio, Deputado Luciano Bivar. A empresa terceirizada Fortaleza est\u00e1 querendo tirar 30% do sal\u00e1rio de todos os terceirizados desta Casa. Falo do sal\u00e1rio do ascensorista; do funcion\u00e1rio de servi\u00e7os gerais, que limpa a privada que usamos; do seguran\u00e7a da Casa, que cuida do seu carro, Deputado e Deputada; do pessoal do cafezinho.\r\nA dona dessa empresa, a tal da C\u00e1ssia - \u00f4 C\u00e1ssia, ei, venha aqui ao plen\u00e1rio, repita o que a senhora disse aos terceirizados, a senhora \u00e9 a chefona a\u00ed, \u00e9 a dona de tudo -, ela disse aos funcion\u00e1rios terceirizados, esses homens e mulheres, trabalhadores e trabalhadoras que est\u00e3o a\u00ed pagando esse imposto danado para manter esta Casa e todos os Deputados, que n\u00e3o est\u00e1 nem a\u00ed para eles, que tanto faz como tanto fez. Manda todos embora e os contrata de novo? Espera l\u00e1!\r\nFuncion\u00e1rios que trabalham nesta Casa h\u00e1 5 anos, 10 anos, 12 anos, 14 anos, at\u00e9 30 anos est\u00e3o prestes a ir para a rua da amargura porque essa tal da C\u00e1ssia, a dona da Fortaleza, est\u00e1 impondo a retirada de 30% do sal\u00e1rio.\r\nDetalhe: um projeto aprovado h\u00e1 mais de 20 anos nesta Casa, competente Presidente Lira, garantiu a eles esse direito.\r\nAcham que o problema parou por a\u00ed? \"Nananinan\u00e3o!\" Pasmem V.Exas. H\u00e1 tamb\u00e9m o caso dos funcion\u00e1rios que est\u00e3o reformando os gabinetes do andar de cima do Anexo III. Foram tirados 500 reais do sal\u00e1rio deles. Espera l\u00e1! O que est\u00e1 acontecendo?\r\nDesgra\u00e7a pouca \u00e9 bobagem. A empresa Fortaleza, que ganhou a licita\u00e7\u00e3o para o pr\u00f3ximo per\u00edodo, ela, pasmem V.Exas., para recontratar os colaboradores, quer que eles assinem, de pr\u00f3prio punho, a desist\u00eancia de 20% do FGTS! Espera l\u00e1! Alto l\u00e1! Isso n\u00e3o vai dar bom. Eu estou avisando.\r\nVou denunciar, pode apostar D. C\u00e1ssia, a chefona da empresa Fortaleza, a parte do raio que os parta, o quinto dos infernos, voc\u00eas n\u00e3o v\u00e3o perseguir colaborador!\r\nSr. Presidente, por favor, pe\u00e7o 30 segundos para concluir. O tema \u00e9 importante. Obrigado pela \"\u00e1gua benta\", pela complac\u00eancia.\r\nA senhora n\u00e3o vai perseguir trabalhador. N\u00e3o vai! \u00c9 um crime o que a senhora est\u00e1 querendo fazer.\r\nDeputados e Deputadas, pe\u00e7o a ajuda de V.Exas., porque isto \u00e9 uma chantagem, \u00e9 uma amea\u00e7a. Se n\u00e3o abdicarem de 20% do FGTS, n\u00e3o v\u00e3o ser recontratados pela empresa, que ganhou a licita\u00e7\u00e3o para o pr\u00f3ximo per\u00edodo.\r\nEu fa\u00e7o aqui essa den\u00fancia.\r\nVai azedar o p\u00e9 do frango!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T10:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EST\u00c1DIO ESPORTIVO, REFORMA, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, BOCA ABERTA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nMARCELO BELINATI, PREFEITO, LONDRINA (PR), GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Protesto contra a n\u00e3o execu\u00e7\u00e3o de recursos de emenda or\u00e7ament\u00e1ria do orador destinada \u00e0 reforma do Est\u00e1dio do Caf\u00e9, no Munic\u00edpio de Londrina, Estado do Paran\u00e1. Incompet\u00eancia do Prefeito Marcelo Belinati.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (Bloco/PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia a todos e a todas.\r\nPasmem! Pasmem, senhores! Aten\u00e7\u00e3o, Londrina! Aten\u00e7\u00e3o, imprensa! Ser\u00e1 que a imprensa vai mostrar a den\u00fancia agora, diante destas provas que tenho aqui na minha m\u00e3o?\r\nAten\u00e7\u00e3o, Paiquer\u00ea, do JB Faria! Aten\u00e7\u00e3o, Paiquer\u00ea, do Sr. Ricardo Spinosa! Aten\u00e7\u00e3o, Rede Globo, plim, plim! Aten\u00e7\u00e3o, Rede Massa, do Diogo Hutt, do Cid Ribeiro. Aten\u00e7\u00e3o, Patricia Chiosi e Fernando Brevilheri! Aten\u00e7\u00e3o, Rede Massa, Sr. Maced\u00e3o! Aten\u00e7\u00e3o, Giuliano Marcos, da RIC! Voc\u00eas v\u00e3o mostrar esta aberra\u00e7\u00e3o, esta incompet\u00eancia que est\u00e1 em minhas m\u00e3os?\r\nAten\u00e7\u00e3o, R\u00e1dio Norte - forte \u00e9 Norte; Norte \u00e9 forte -, Rodrigo Marine! Olhe a trolha aqui, Sr. Rodrigo Marine! Soque a trolha no Prefeito de Londrina, o Marcelo \"Belin\u00f3quio\"!\r\nPovo aben\u00e7oado londrinense, em especial a Falange Azul, o meu, o seu, o nosso querido Tubar\u00e3o, foi solicitada a mim, Deputado Boca Aberta, no ano de 2019, uma emenda parlamentar de meio milh\u00e3o de reais. Pois bem, est\u00e1 aqui na minha m\u00e3o: em 23 de outubro de 2019, \u00e0s 20h4min12seg - Virgem Maria, tem at\u00e9 os segundos! -, foi indicada por este tabar\u00e9u comedor de angu com taioba emenda de meio milh\u00e3o de reais, destinando dinheiro do povo, dos nossos impostos, para a reforma do t\u00e3o aben\u00e7oado Est\u00e1dio do Caf\u00e9, como recurso livre.\r\nVamos l\u00e1, seguindo o fluxo, na batida da sintonia da informa\u00e7\u00e3o. No dia 23 de outubro de 2019, \u00e0s 20 horas, foi indicado o recurso. A\u00ed, em 20 de maio de 2020, foram empenhados - o n\u00famero do empenho \u00e9 2020NE800312 - 477 mil reais, porque a responsabilidade pelo restante do meio milh\u00e3o de reais era da Prefeitura. Isso foi empenhado, e h\u00e1 contrato assinado entre a Caixa Econ\u00f4mica Federal e o Prefeito Marcelo \"Belin\u00f3quio\", de Londrina. Est\u00e1 aqui o contrato assinado em agosto de 2020. Est\u00e1 aqui a assinatura do \"Belin\u00f3quio\", do Secret\u00e1rio da Funda\u00e7\u00e3o de Esporte. Portanto, o contrato foi assinado h\u00e1 1 ano. Tenho aqui o Di\u00e1rio Oficial n\u00ba 159 - pasmem os senhores! -, publicado em 19 de agosto de 2020.\r\nTenho o \u00e1udio do Secret\u00e1rio de Esporte de Londrina dizendo para mim e para o meu filho, o Deputado Boca Aberta Jr., que, se n\u00e3o mand\u00e1ssemos mais 1 milh\u00e3o de reais para l\u00e1, \u00edamos perder a verba. Alto l\u00e1, cambada de incompetentes! Voc\u00eas n\u00e3o t\u00eam vergonha na cara, n\u00e3o? Est\u00e3o perdendo dinheiro? \r\nSra. Presidente, pe\u00e7o mais 30 segundos, por favor. Prometo que n\u00e3o vou ultrapassar.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Rosangela Gomes. REPUBLICANOS - RJ) - Deputado Boca Aberta, j\u00e1 lhe acrescentei tempo. Vou lhe acrescentar mais 30 segundos.\r\nO SR. BOCA ABERTA (Bloco/PROS - PR) - Obrigado pela complac\u00eancia e pela \u00e1gua benta aben\u00e7oada.\r\nPois bem, a incompet\u00eancia \u00e9 t\u00e3o grande, \u00e9 t\u00e3o grande! Por que voc\u00eas n\u00e3o pegaram esse dinheiro que est\u00e1 h\u00e1 1 ano e meio parado e apresentaram um projeto de meio milh\u00e3o de reais? Pegassem o dinheiro e aplicassem no Estado para reforma de ilumina\u00e7\u00e3o, de cadeiras, enfim. N\u00e3o! O Prefeito vendeu sonho e entregou ilus\u00e3o para o povo.\r\nAgora, imprensa, vai se calar diante dessa incompet\u00eancia?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HOMIC\u00cdDIO, V\u00cdTIMA, AMANDA ROSSI, ALUNA UNIVERSIT\u00c1RIA, B\u00c1RBARA LAFFRANCHI, EMPRES\u00c1RIA, SUSPEITO, LONDRINA (PR), ARQUIVAMENTO, INVESTIGA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CELSO DANIEL, EX-PREFEITO.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Protesto contra a decis\u00e3o da Justi\u00e7a de arquivamento do processo de investiga\u00e7\u00e3o do assassinato da universit\u00e1ria Amanda Rossi, no Munic\u00edpio de Londrina, Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (Bloco/PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas.\r\nObrigado, Sr. Presidente, pelo carinho do espa\u00e7o, e grande Deputado Marcelo Ramos, por quem eu tenho um carinho especial.\r\nAten\u00e7\u00e3o, Judici\u00e1rio londrinense! Aten\u00e7\u00e3o, MP da minha querida e amada cidade de Londrina! Aten\u00e7\u00e3o, Plen\u00e1rio! Pasmem os senhores: h\u00e1 14 anos foi cometido o homic\u00eddio da ent\u00e3o jovem Amanda Rossi, que treinava gin\u00e1stica na UNOPAR, uma das universidades particulares da cidade de Londrina, que depois foi vendida para o grupo Kroton por 1 bilh\u00e3o e 300 milh\u00f5es de reais. Essa jovem, que tinha um futuro brilhante pela frente, foi assassinada dentro de um por\u00e3o da casa de m\u00e1quinas da piscina da universidade, a UNOPAR. \u00c0 \u00e9poca, houve uma investiga\u00e7\u00e3o. Investigaram para l\u00e1, para c\u00e1, puxaram, enfim, e at\u00e9 hoje n\u00e3o se descobriu quem matou ou quem mandou matar Amanda Rossi.\r\nH\u00e1 ind\u00edcios fortes, Sr. Presidente, de que a chefona - e aqui eu vou falar o nome, pode processar \u00e0 vontade; um processo a mais, um a menos n\u00e3o vai fazer c\u00f3cegas, n\u00e3o - B\u00e1rbara Laffranchi foi uma das suspeitas.\r\nParece que a dona da UNOPAR tinha um caso, uma rela\u00e7\u00e3o homoafetiva, enfim. E, segundo informa\u00e7\u00f5es, acabou, ent\u00e3o, acontecendo esse homic\u00eddio. \r\nPasmem, senhores! A Justi\u00e7a ou a injusti\u00e7a londrinense, Deputado Marcelo Ramos, arquivou o processo sem solu\u00e7\u00e3o. O processo ficou insol\u00favel.\r\nAten\u00e7\u00e3o, Rodrigo Marine, grande l\u00edder de audi\u00eancia da Norte FM, eu estou aqui gritando. Agora, se fosse um ladr\u00e3o de galinha, se fosse um ladr\u00e3o p\u00e9 de chinelo, excomungado, p\u00e9 de rato, j\u00e1 tinham sentado o pau e tocado na tranca da penitenci\u00e1ria. Mas como h\u00e1 gente grande envolvida, gente gra\u00fada, de milh\u00f5es de reais, a\u00ed jogaram um pano quente.\r\nA pergunta aqui em Bras\u00edlia \u00e9: quem tentou matar Bolsonaro? Quem matou Celso Daniel? Quem matou Amanda Rossi, em Londrina?\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 1045/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nCONGRATULA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA MILITAR, PARAN\u00c1, LONDRINA (PR), BOCA ABERTA JR., DEPUTADO ESTADUAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais. Transcurso do 167\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar do Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (Bloco/PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PROS orienta \"n\u00e3o\". \r\nAproveitando o carreto aqui, quero parabenizar a Pol\u00edcia Militar do meu querido Estado do Paran\u00e1, que est\u00e1 completando 167 anos. Parabenizo os valiosos e gloriosos homens e mulheres da Pol\u00edcia Militar, em especial de Londrina, a segunda maior cidade do Paran\u00e1.\r\nUm beijo na alma e no cora\u00e7\u00e3o do Major Tordoro, da 4\u00aa Companhia Independente de Pol\u00edcia Militar, e tamb\u00e9m do Major Vila, essa figura querida, que tem trabalhado incansavelmente, junto com essa Pol\u00edcia Militar do mais alto gabarito, que tem desbaratinado uma cambada de bandidos na nossa querida e amada Londrina! \r\nParab\u00e9ns \u00e0 Pol\u00edcia Militar!\r\nLembro que o meu filho, o Deputado Boca Aberta Jr., foi o \u00fanico Deputado do Estado do Paran\u00e1 que n\u00e3o votou para enterrar a licen\u00e7a-pr\u00eamio da nossa gloriosa Pol\u00edcia Militar.\r\nBeijo no cora\u00e7\u00e3o! A paz de Deus!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 1045/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVORAVEL.\r\nPRECARIEDADE, SA\u00daDE P\u00daBLICA, LONDRINA (PR), MARCELO BELINATI, PREFEITO, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais, ressalvados os destaques. Precariedade dos servi\u00e7os de sa\u00fade p\u00fablica no Munic\u00edpio de Londrina, Estado do Paran\u00e1. Descumprimento, pelo Prefeito Marcelo Belinati, da promessa de melhoria do setor.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (Bloco/PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PROS orienta \"sim\", Sr. Presidente.\r\nAproveito o carreto para perguntar: o que est\u00e1 acontecendo na cidade de Londrina, Prefeito Marcelo Belinati? Meu WhatsApp est\u00e1 entupido, o povo est\u00e1 clamando, suplicando por atendimento nos dep\u00f3sitos dos rejeitados, nas UPAs e nos postos de sa\u00fade. Uma senhora me mandou uma mensagem h\u00e1 pouco. O telefone dela \u00e9 983820 e mais uma dezena. Ela diz: \"Boca Aberta, eu cheguei \u00e0s 13 horas para ser atendida e sa\u00ed \u00e0s 23 horas\". Alto l\u00e1! S\u00e3o 10 horas para uma pessoa ser atendida? \r\nO senhor \u00e9 m\u00e9dico, Prefeito de Londrina. Tome vergonha nessa sua cara! Lave a cara e tire a m\u00e1scara, Prefeito Marcelo Belinati! O senhor disse que a sa\u00fade iria melhorar. Eu sou Deputado e n\u00e3o tenho a caneta cheia de tinta para atacar m\u00e9dico. Ent\u00e3o, vou gritar, nem que seja no deserto.\r\nUm beijo no cora\u00e7\u00e3o e paz de Deus!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COLIGA\u00c7\u00c3O PARTID\u00c1RIA, SISTEMA ELEITORAL MAJORIT\u00c1RIO, BOCA ABERTA, DEPUTADO FEDERAL, CAMPANHA ELEITORAL, PEC 125/2011, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ELEITORAL, FAVOR\u00c1VEL, DISTRIT\u00c3O.\r\nALEXANDRE FROTA, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Indiferen\u00e7a do orador com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s propostas de retomada das coliga\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias e de implanta\u00e7\u00e3o do sistema de voto denominado distrit\u00e3o no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (Bloco/PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas.\r\nObrigado, Sr. Presidente. \r\nEu tenho ouvido aqui alguns Deputados falando desse modelo novo, ou do modelo antigo, Deputado Alexandre Frota, da elei\u00e7\u00e3o do ano que vem. \"Ai, meu Deus! A chapa pura vai continuar? Ser\u00e1 que vai voltar a coliga\u00e7\u00e3o? Ou ser\u00e1 que vai ter o distrit\u00e3o?\" \r\nPara mim, tanto faz, como tanto fez. Distrit\u00e3o, distritinho, coliga\u00e7\u00e3o, coliga\u00e7\u00e3ozinha. Para mim, o rio subir ou descer, tanto faz, porque n\u00f3s fazemos campanha - eu e a minha fam\u00edlia - com o povo no meio da rua, independentemente de coliga\u00e7\u00e3o, de distrit\u00e3o, de distritinho ou do raio que os parta. N\u00f3s, a fam\u00edlia Boca Aberta, n\u00e3o utilizamos fundo partid\u00e1rio, ou seja, dinheiro do povo para fazer campanha. Muito pelo contr\u00e1rio, quem sabe da nossa toada, da nossa pegada l\u00e1 no Paran\u00e1, em especial em Londrina, sabe como que \u00e9, Sr. Presidente. N\u00f3s vamos para a rua, no meio do povo, arrancando a roupa, batendo as cabe\u00e7as nas quinas, nas paredes, abra\u00e7ando, caindo no ch\u00e3o com a popula\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, para mim, tanto faz.\r\nAt\u00e9 recebi uma liga\u00e7\u00e3o de um figur\u00e3o da pol\u00edtica nacional, falando: \"Ai, Boca Aberta, ajuda a gente l\u00e1\". N\u00e3o vou ajudar, n\u00e3o! Eu vou votar conforme a minha consci\u00eancia. Para mim, distrit\u00e3o \u00e9 o mais justo. Os mais votados se elegem e fim de papo, fim de carreira. Em coliga\u00e7\u00e3o, figur\u00e3o, personalidade que tem bastante voto ajuda a eleger, ajuda a chupar o outro l\u00e1 e subir. Ent\u00e3o, para mim tanto faz, como fez. Vamos para o pau. Vamos disputar o voto na rua com o povo, independentemente de distrit\u00e3o, distritinho, coliga\u00e7\u00e3o, chapa pura, chapa batizada ou raio que os parta. Para mim, n\u00e3o tem problema.\r\nEnt\u00e3o, fica aqui o meu posicionamento em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vota\u00e7\u00e3o de amanh\u00e3: eu vou votar conforme a minha consci\u00eancia. Para mim, qualquer proposta colocada aqui de mudan\u00e7a de regime para a vota\u00e7\u00e3o no ano que vem tanto faz, porque n\u00f3s vamos fazer campanha \u00e9 junto com o povo.\r\nBeijo no cora\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente.\r\nDeputado Alexandre Frota voltou aqui.\r\nEu estava com saudade de V.Exa. Tinha tempo que V.Exa. n\u00e3o aparecia aqui. Est\u00e1 nas ruas. Estou vendo V.Exa. com o Nico, partindo para cima, fechando as festas clandestinas.\r\nBeijo no cora\u00e7\u00e3o.\r\nA paz de Deus.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 1045/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nDIA DO GAR\u00c7OM, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares de enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio; e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais. Transcurso do Dia do Gar\u00e7om.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (Bloco/PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PROS orienta \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.\r\nAproveito a oportunidade para homenagear todos os gar\u00e7ons do meu Pa\u00eds, em especial os gar\u00e7ons aqui da nossa Casa aben\u00e7oada. Hoje, 11 de agosto, \u00e9 o Dia do Gar\u00e7om.\r\nUm beijo na alma e no cora\u00e7\u00e3o para todos voc\u00eas, em especial para o gar\u00e7om Ed\u00edlson, assim representando todos os gar\u00e7ons do Pa\u00eds!\r\nUm beijo na alma e no cora\u00e7\u00e3o para esses valiosos e gloriosos homens e mulheres, gar\u00e7ons, que trabalham duramente para levar o sustento para sua casa, com um trabalho digno, assim fomentando essa categoria t\u00e3o aben\u00e7oada, que \u00e9 a dos gar\u00e7ons!\r\nEsta \u00e9 uma singela homenagem de um tabar\u00e9u comedor de angu com taioba, o Boca Aberta.\r\nUm beijo no cora\u00e7\u00e3o! A paz de Deus a todos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T09:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CRISE, SA\u00daDE P\u00daBLICA, LONDRINA (PR), RADAR ELETRONICO, MARCELO BELINATI, PREFEITO, CRITICA. \r\nRODRIGO MARINI, RADIALISTA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Boca Aberta",
        "sumario": "Caos da sa\u00fade p\u00fablica no Munic\u00edpio de Londrina, Estado do Paran\u00e1. N\u00e3o comprometimento do radialista Rodrigo Marini com o governo municipal. Instala\u00e7\u00e3o de elevado n\u00famero de radares em Londrina. Concess\u00e3o, pelo Prefeito Marcelo Belinati, de cargos comissionados a correligion\u00e1rios. Rep\u00fadio \u00e0 administra\u00e7\u00e3o do gestor municipal de Londrina.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BOCA ABERTA (Bloco/PROS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia a todos e a todas. Obrigado, Sra. Presidente.\r\nBom, desgra\u00e7a pouca \u00e9 bobagem l\u00e1 na minha cidade querida e amada, Londrina. Hoje, eu estava escutando o grande apresentador Rodrigo Marini, um l\u00edder absoluto de audi\u00eancia, porque os outros ve\u00edculos de imprensa l\u00e1, Sra. Presidente: a Paiquer\u00ea, a Rede Massa, a TV Tarob\u00e1, a Rede Globo - plim-plim -, os portais de Internet, os blogs e os jornalecos, todos est\u00e3o no bolso do Prefeito, que \u00e9 apelidado carinhosamente de Belin\u00f3quio - do cruzamento de Belinati com Pin\u00f3quio, nasceu o Belin\u00f3quio, e o nariz s\u00f3 cresce - um Prefeito mentiroso, um Prefeito que mente descaradamente. \r\nA cidade est\u00e1 um caos; a sa\u00fade, na lata do lixo; o povo, morrendo na fila do desatendimento. Eu apelidei carinhosamente as UPAs e os postos de sa\u00fade 24 horas de dep\u00f3sito dos rejeitados, onde o povo suplica de joelhos por atendimento. E o Prefeito \u00e9 m\u00e9dico. Ele \u00e9 m\u00e9dico! Al\u00e9m disso, a cidade est\u00e1 empesteada de radar - est\u00e1 parecendo l\u00eandea de piolho. H\u00e1 mais radar por metro quadrado que carro na cidade. \u00c9 numa verdadeira ind\u00fastria da multa.\r\nEspera l\u00e1, Sr. Prefeito! Lava a tua cara e tira a m\u00e1scara! O povo n\u00e3o aguenta mais. O povo est\u00e1 revoltado. E o \u00fanico que grita l\u00e1 - e \u00e9 que nem n\u00f3s aqui, grita no deserto -, o \u00fanico que grita em prol do povo \u00e9 o Rodrigo Marini, que n\u00e3o est\u00e1 no bolso do Prefeito. Pode processar \u00e0 vontade, pode colocar processo l\u00e1. O meu CPF \u00e9 841.167.309-04, o RG \u00e9 43.625.322. Coloca l\u00e1!\r\nVoc\u00eas n\u00e3o t\u00eam vergonha na cara! Essa cambada que est\u00e1 a\u00ed na Prefeitura. Candidatos a Vereador que tomaram ferro, Sra. Presidente, na elei\u00e7\u00e3o, ganharam de presente a teta da vaca holandesa para mamar l\u00e1 nos cargos comissionados. O Peka perdeu a elei\u00e7\u00e3o e ganhou l\u00e1 a ACESF - e a ACESF \u00e9 para cuidar dos mortos. \u00c9 um morto cuidando de outros mortos. O primo do Governador Beto Richa - o Governador que foi preso, foi para a tranca, foi para a penitenci\u00e1ria porque roubou o dinheiro do povo - chamado Gustavo Richa ganhou uma teta tamb\u00e9m, Sra. Presidente! Tem que mamar l\u00e1! Est\u00e1 tudo no saco do Prefeito atarracado. Jo\u00e3o Martins, da Sa\u00fade, fez 500 votos. Coronel, pelo amor de Deus, tamb\u00e9m tem que dar uma tetinha para ele mamar! Est\u00e1 mamando l\u00e1. \u00c9 a teta da vaca holandesa!\r\nE o povo, \u00f3... N\u00e3o posso fazer, sen\u00e3o me levam para o Conselho de \u00c9tica, e eu j\u00e1 estou l\u00e1 com a corda no pesco\u00e7o de tanto falar.\r\n\u00c9 desse jeito. D\u00e1 vontade de arrancar a roupa e sair correndo pelado pela cidade de Londrina, batendo a cabe\u00e7a na quina das paredes.\r\nPrefeito, acorde para a vida, homem de Deus! O senhor \u00e9 m\u00e9dico. O povo est\u00e1 morrendo!\r\nVou terminar. Obrigada, Sra. Presidente, pela \u00e1gua benta e pela abendi\u00e7oada.\r\nO que est\u00e1 acontecendo em Londrina? Vamos ter que fazer manifesto na porta da casa do Prefeito? O Prefeito mora num condom\u00ednio bonito - d\u00e1 gosto. L\u00e1 tudo est\u00e1 bonitinho: n\u00e3o h\u00e1 buraco, n\u00e3o h\u00e1 mato. Mas o Prefeito tem plano de sa\u00fade particular. Se ele cair duro - pum! -, vem at\u00e9 avi\u00e3o a jato para levar ele para o S\u00edrio Liban\u00eas.\r\nBeijo no cora\u00e7\u00e3o, Londrina!\r\nPaz de Deus.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]