[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-13T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROCESSO LEGISLATIVO), PL 1933/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, DENOMINA\u00c7\u00c3O, AEROPORTO, TEF\u00c9 (AM), AMAZONAS, HOMENAGEM P\u00d3STUMA, ORLANDO MARINHO, EX-PREFEITO, LOGRADOURO P\u00daBLICO.",
        "nomeDeputado": "Bosco Saraiva",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 1.933, de 2019, sobre a denomina\u00e7\u00e3o do Aeroporto de Tef\u00e9 de Aeroporto Prefeito Orlando Marinho, no Munic\u00edpio de Tef\u00e9, Estado do Amazonas. Acerto da homenagem prestada ao ex-Prefeito Municipal de Tef\u00e9, Orlando Marinho.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. BOSCO SARAIVA (SOLIDARIEDADE - AM. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, cuidamos aqui do Projeto de Lei n\u00ba 1.933, de 2019, de autoria do Deputado Sidney Leite, que denomina Aeroporto Prefeito Orlando Marinho o Aeroporto de Tef\u00e9, sediado no Munic\u00edpio de Tef\u00e9, no Estado do Amazonas, no M\u00e9dio Solim\u00f5es.\r\nPor economia de tempo, vou direto ao voto.\r\n\"II - Voto do Relator\r\nO Deputado Sidney Leite, por meio do Projeto de Lei n\u00ba 1.933, de 2019, pretende homenagear o Prefeito Orlando Marinho, denominando Aeroporto Prefeito Orlando Marinho o Aeroporto de Tef\u00e9, sediado no Munic\u00edpio de Tef\u00e9, Estado do Amazonas.\r\n\u00c9 justo e louv\u00e1vel que, ap\u00f3s o seu falecimento, ocorrido em 9 de dezembro de 2018, o Prefeito Orlando Marinho seja reconhecido por suas contribui\u00e7\u00f5es e relevantes servi\u00e7os prestados \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica do Estado do Amazonas.\r\nOrlando Marinho nasceu na cidade de Atalaia, Alagoas, no dia 21 de novembro de 1925. Estudou na Escola do Com\u00e9rcio, na Capital Macei\u00f3, e concluiu o curso superior em Ci\u00eancias Cont\u00e1beis.\r\nParticipou, em 1949, de concurso p\u00fablico, foi aprovado e se tornou fiscal de rendas da Receita Federal. Em 1952, foi designado para trabalhar na cidade amazonense de Tef\u00e9, onde passou a exercer a fun\u00e7\u00e3o de coletor federal de impostos. Em 1959, foi convidado para candidatar-se nessa cidade e foi eleito Prefeito Municipal de Tef\u00e9.\r\nPassada a fase pol\u00edtica, retornou \u00e0s suas atividades no Minist\u00e9rio da Fazenda e foi designado inspetor da Receita Federal na cidade de Tabatinga, na fronteira entre Brasil, Col\u00f4mbia e Peru. Em 1973, foi designado para chefiar a ag\u00eancia da Receita Federal em Boa Vista, Roraima. Em 1979, a ag\u00eancia foi transformada em delegacia da Receita Federal, e Orlando Marinho a chefiou at\u00e9 sua aposentadoria. Devido ao seu amplo conhecimento em administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, foi convidado para chefiar o gabinete de v\u00e1rios Governadores.\r\nOrlando Marinho era casado com a Sra. Tereza Norma Gon\u00e7alves da Silva e deixou um casal de filhos: Gisele da Silva Ara\u00fajo e Hiran Manuel Gon\u00e7alves da Silva, m\u00e9dico oftalmologista e Deputado Federal.\r\nPor todo o exposto, essa homenagem est\u00e1 em plena concord\u00e2ncia com a Lei n\u00ba 5.917, de 10 de setembro de 1973, que 'aprova o Plano Nacional de Via\u00e7\u00e3o', e com a Lei n\u00ba 6.682, de 27 de agosto de 1979, que 'disp\u00f5e sobre a denomina\u00e7\u00e3o de vias e esta\u00e7\u00f5es terminais do Plano Nacional de Via\u00e7\u00e3o'.\r\nConsiderando justa a homenagem prestada, pela Comiss\u00e3o de Cultura voto pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.933, de 2019.\r\nPela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, voto pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00ba 1.933, de 2019.\"\r\nFa\u00e7o essa homenagem \u00e0 mem\u00f3ria do pai deste Deputado eleito pelo Estado de Roraima, o Deputado Federal Hiran Gon\u00e7alves.\r\n\u00c9 o voto, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, TERRAS P\u00daBLICAS, UNI\u00c3O, INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), PROCEDIMENTO, CRIT\u00c9RIO, OBRIGATORIEDADE, VISTORIA, SISTEMA INFORMATIZADO, TRANSPAR\u00caNCIA P\u00daBLICA, COMBATE, GRILAGEM, PROTE\u00c7\u00c3O, TERRAS IND\u00cdGENAS, TERRAS QUILOMBOLAS.",
        "nomeDeputado": "Bosco Saraiva",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. BOSCO SARAIVA (SOLIDARIEDADE - AM. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, passo \u00e0 leitura.\r\n\"I. Relat\u00f3rio\r\nTrata-se do Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, de autoria do nobre Deputado Z\u00e9 Silva, que objetiva ampliar o alcance da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, bem como tornar mais efetivo o seu procedimento. Para tanto, altera a Lei n\u00ba 11.952, de 25 de junho de 2009, que disp\u00f5e sobre a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria das ocupa\u00e7\u00f5es incidentes em terras situadas em \u00e1reas da Uni\u00e3o; a Lei n\u00b0 8.666, de 21 de junho de 1993, que institui normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; e a Lei n\u00ba 6.015, de 31 de dezembro de 1973, que disp\u00f5e sobre os registros p\u00fablicos.\r\n(...).\r\nII. Voto do Relator\r\nAntes de tudo, \u00e9 preciso destacar que o projeto de lei em an\u00e1lise foi constru\u00eddo por meio do excelente trabalho do Deputado Z\u00e9 Silva durante a tramita\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 910, de 2019. Naquela oportunidade, o ent\u00e3o Relator foi reconhecido por seu bom senso em acatar as sugest\u00f5es dos Parlamentares e da sociedade civil, no intuito de aprimorar o texto daquela medida provis\u00f3ria.\r\nEm n\u00e3o sendo votada a medida provis\u00f3ria, o substitutivo constru\u00eddo naquele momento foi apresentado pelo Deputado Z\u00e9 Silva na forma deste projeto de lei, que, ainda no ano de 2020, esteve sob a relatoria do nobre Deputado Marcelo Ramos, quando restou ainda mais aprimorado.\r\nNa oportunidade, foram diversas as sugest\u00f5es oferecidas por Parlamentares e representantes da sociedade civil. Houve, inclusive, a realiza\u00e7\u00e3o de uma audi\u00eancia p\u00fablica em que foram ofertadas contribui\u00e7\u00f5es de significativa relev\u00e2ncia para o aprimoramento da proposta.\r\nDiante desse hist\u00f3rico, trazemos para aprecia\u00e7\u00e3o uma proposta s\u00f3lida e justa, que concilia diferentes interesses, e que foi constru\u00edda sob o prisma das diferentes facetas de um desenvolvimento sustent\u00e1vel. Para tanto, tomamos por base o parecer do Relator anterior, ainda n\u00e3o votado por este Plen\u00e1rio.\r\nA proposta tem claro o objetivo central de permitir o uso da tecnologia para que o INCRA possa cumprir seu papel na regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, atualizando a legisla\u00e7\u00e3o face aos avan\u00e7os dos sistemas de monitoramento.\r\nNo entanto, cabe lembrar que adotamos um limite bastante seguro para o uso exclusivo de dados secund\u00e1rios e sensoriamento remoto para a dispensa de vistoria pr\u00e9via.\r\nMesmo considerando o uso da tecnologia essencial, apenas \u00e1reas com seis m\u00f3dulos essenciais poder\u00e3o ter a vistoria pr\u00e9via dispensada. \r\nCom a medida, daremos condi\u00e7\u00f5es ao INCRA de atender com maior celeridade esse grupo, que, segundo n\u00fameros oficiais do Governo, engloba cerca de 92% dos agricultores, que ocupam, aproximadamente, 47% da \u00e1rea a ser regularizada.\r\nJ\u00e1 para os ocupantes de \u00e1reas maiores, a regulariza\u00e7\u00e3o continua a depender da vistoria pr\u00e9via. No entanto, tamb\u00e9m para essas \u00e1reas com mais de seis m\u00f3dulos fiscais, a regulariza\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser realizada de forma mais eficaz, visto que todo sistema ficar\u00e1 menos congestionado. \r\nImportante ressaltar que a dispensa de vistoria pr\u00e9via \u00e9 uma possibilidade, n\u00e3o obrigatoriedade. N\u00e3o sem raz\u00e3o, a proposi\u00e7\u00e3o traz uma s\u00e9rie de situa\u00e7\u00f5es nas quais ser\u00e1 obrigat\u00f3ria a vistoria, ainda que se trate de pequenos agricultores.\r\nObservamos, tamb\u00e9m, que, em nenhuma hip\u00f3tese, h\u00e1 a titula\u00e7\u00e3o por mera \"autodeclara\u00e7\u00e3o\". O que se possibilita \u00e9 que o INCRA verifique os requisitos por meio de documentos e de tecnologias, como o sensoriamento remoto. \r\nDessa forma, temos a certeza de que a proposi\u00e7\u00e3o ir\u00e1 contribuir para a dignidade do produtor rural, possibilitando a regulariza\u00e7\u00e3o de posses leg\u00edtimas, ao mesmo tempo em que se combate o dano ambiental e se protegem as popula\u00e7\u00f5es tradicionais. \r\nNo que se refere \u00e0s cr\u00edticas proferidas \u00e0 proposta, temos a certeza de que foram em muito discutidas e dirimidas pelo processo de constru\u00e7\u00e3o coletiva pelo qual passou a proposi\u00e7\u00e3o, restando apenas argumentos de natureza meramente ideol\u00f3gica, sem embasamento t\u00e9cnico, que n\u00e3o se sustentam diante da realidade. \r\nNesse sentido, necess\u00e1rio destacar que n\u00e3o h\u00e1 qualquer est\u00edmulo \u00e0 grilagem. Pelo contr\u00e1rio, a proposi\u00e7\u00e3o contribui para que eliminemos de vez a ocupa\u00e7\u00e3o il\u00edcita de terras p\u00fablicas. Por isso, mantivemos o marco temporal da ocupa\u00e7\u00e3o em 22 de julho de 2008, que faz refer\u00eancia ao C\u00f3digo Florestal, indicando, a contrario sensu, que toda ocupa\u00e7\u00e3o posterior n\u00e3o ser\u00e1 regularizada.\r\nAdemais, n\u00e3o h\u00e1 qualquer convalida\u00e7\u00e3o a danos ambientais na proposta. S\u00e3o v\u00e1rios dos dispositivos da proposi\u00e7\u00e3o que vedam a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria daqueles que tenham cometido infra\u00e7\u00f5es ambientais. Ao contr\u00e1rio do que se possa pensar, esta proposta ir\u00e1 beneficiar a prote\u00e7\u00e3o ambiental, pois, com a regulariza\u00e7\u00e3o, temos o aumento da capacidade fiscalizat\u00f3ria do Estado. \r\nAo mesmo tempo, os povos tradicionais do Brasil est\u00e3o devidamente protegidos. O inciso II e o \u00a7 2\u00ba, ambos do art. 4\u00ba, s\u00e3o bastante claros ao impedir a titula\u00e7\u00e3o em \u00e1reas ind\u00edgenas e quilombolas. Esses povos, que contribu\u00edram com o pr\u00f3prio sangue para a constru\u00e7\u00e3o deste Pa\u00eds, merecem e ter\u00e3o sempre o nosso respeito.\r\nPor fim, observamos que a proposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 em plena conformidade com a Carta Magna, que estimula a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria e o cumprimento da fun\u00e7\u00e3o social da propriedade. Tamb\u00e9m, n\u00e3o h\u00e1 desconformidade com as normas or\u00e7ament\u00e1rias e financeiras vigentes.\r\nQuanto \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o apensada, o Projeto de Lei n\u00ba 1.730, de 2021, de autoria do nobre Deputado Lucio Mosquini, tamb\u00e9m tem por objetivo ampliar o alcance e a efici\u00eancia da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, sendo, portanto, bastante merit\u00f3ria. Tamb\u00e9m merit\u00f3rio o Projeto de Lei n\u00ba 2.660, de 2020, de autoria do nobre Deputado Nicoletti.\r\nRessalta-se que contemplamos em nosso substitutivo o Projeto de Lei n\u00ba 4.348, de 2019, de autoria do nobre Deputado amazonense Silas C\u00e2mara, contribui\u00e7\u00e3o de grande valia para a mat\u00e9ria em an\u00e1lise.\r\nPor fim, cabe ressaltar que a Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, que institu\u00eda normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, foi revogada pela Lei n\u00ba 14.133, de 01 de abril de 2021, atual Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos, pelo que efetuamos a atualiza\u00e7\u00e3o da proposta no que se refere ao tema.\r\nII. 1 - Conclus\u00e3o de voto\r\nAnte o exposto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o Especial, nosso voto \u00e9 pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, e dos apensos, Projeto de Lei n\u00ba 1.730, de 2021, e Projeto de Lei n\u00ba 2.660, de 2020. No m\u00e9rito, votamos pela aprova\u00e7\u00e3o de todos os projetos na forma do substitutivo em anexo\".\r\nEra o que tinha a dizer e a relatar, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PARECER DO RELATOR, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REQUISITO, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, \u00c1REA RURAL, AUMENTO, M\u00d3DULO FISCAL, IM\u00d3VEL RURAL, APROVA\u00c7\u00c3O, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL.",
        "nomeDeputado": "Bosco Saraiva",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. BOSCO SARAIVA (SOLIDARIEDADE - AM. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Presidente.\r\nDurante a discuss\u00e3o da mat\u00e9ria, foram apresentadas 27 emendas de Plen\u00e1rio.\r\nRealizamos profunda an\u00e1lise desse projeto, sempre no sentido da converg\u00eancia, como ocorreu desde a discuss\u00e3o da natureza dele, quando da an\u00e1lise da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 910, de 2019.\r\n\"Ap\u00f3s profunda an\u00e1lise, somos pela aprova\u00e7\u00e3o das Emendas n\u00bas 13 e 19 e conclu\u00edmos pela rejei\u00e7\u00e3o de todas as demais emendas.\r\nA rejei\u00e7\u00e3o da maior parte das emendas faz-se necess\u00e1ria por ter sido o projeto amplamente debatido, estando maduro para a vota\u00e7\u00e3o.\r\nAs retifica\u00e7\u00f5es que se mostraram necess\u00e1rias j\u00e1 foram efetuadas, n\u00e3o havendo necessidade do emendamento em plen\u00e1rio de mat\u00e9ria j\u00e1 suficientemente debatida e constru\u00edda\" - sempre de forma coletiva.\r\n\"Assim, ap\u00f3s amplo di\u00e1logo com diversos L\u00edderes partid\u00e1rios, entendemos por bem n\u00e3o acatar algumas emendas apresentadas.\r\nAnte o exposto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o Especial, somos pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa de todas as emendas de Plen\u00e1rio com apoiamento regimental e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o das Emendas n\u00bas 13 e 19, na forma da subemenda substitutiva global, e pela rejei\u00e7\u00e3o de todas as demais emendas.\"\r\nSr. Presidente, \u00e9 o relat\u00f3rio.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]