[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "FRIGOR\u00cdFICO, SERGIPE, PRECARIEDADE.",
        "nomeDeputado": "Bosco Costa",
        "sumario": "Situa\u00e7\u00e3o ca\u00f3tica de frigor\u00edficos no Estado de Sergipe.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BOSCO COSTA (Bloco/PR - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero que fique registrado nos Anais da C\u00e2mara o caos que se instalou no meu Estado, Sergipe, com rela\u00e7\u00e3o aos frigor\u00edficos, ou melhor dizendo, matadouros, como s\u00e3o chamados l\u00e1.\r\nSei perfeitamente que vai faltar carne no meu Estado, o que se deve a uma neglig\u00eancia dos Governos passados, porque essa legisla\u00e7\u00e3o foi aprovada quando eu estava aqui, em 2005 ou 2006. Lamentavelmente, n\u00e3o conseguiram fazer com que fossem constru\u00eddos frigor\u00edficos, e os sergipanos e sergipanas est\u00e3o sofrendo, e sofrendo muito, por falta de atendimento do poder p\u00fablico.\r\nVou procurar o Ministro da Agricultura e o Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual, porque o Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual deveria ter feito no m\u00ednimo uma audi\u00eancia p\u00fablica para conscientizar os feirantes do Estado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "BANCO DO NORDESTE DO BRASIL (BNB), FUS\u00c3O, BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Bosco Costa",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 anunciada fus\u00e3o do Banco do Nordeste do Brasil com o Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social - BNDES.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BOSCO COSTA (Bloco/PR - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, circula nos meios de comunica\u00e7\u00e3o nacionais a not\u00edcia de uma fus\u00e3o do Banco do Nordeste do Brasil com o BNDES.\r\nEu acho que isso \u00e9 uma afronta ao Nordeste. O Banco do Nordeste \u00e9 quem desenvolve aquela regi\u00e3o; o agroneg\u00f3cio \u00e9 quem segura o PIB do Brasil. N\u00e3o \u00e9 admiss\u00edvel que o Nordeste, que tem sete Estados, 151 Deputados, 21 Senadores, permita a morte do Banco do Nordeste, o qual tem 7.214 servidores.\r\nNo Brasil, h\u00e1 14 milh\u00f5es de desempregados. N\u00f3s n\u00e3o vamos permitir que esse n\u00famero se aumente. Vou fazer um pronunciamento mais contundente para defender o Banco do Nordeste, que tanto contribui com o Nordeste e com o Brasil.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=29&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-27T13:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "BANCO DO NORDESTE DO BRASIL (BNB), FUS\u00c3O, BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES), PREJU\u00cdZO, DESENVOLVIMENTO REGIONAL, REGI\u00c3O NORDESTE, COMISS\u00c3O GERAL, DEBATE.\r\nMARCOS COSTA, PREFEITO, PAULO BARBOSA, VICE-PREFEITO,  MOITA BONITA (SE), ARODOALDO, PREFEITO, CARIRA (SE), PRESEN\u00c7A, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Bosco Costa",
        "sumario": "Presen\u00e7a, na Casa, do Prefeito Marcos Costa e do Vice-Prefeito Paulo Barbosa, do Munic\u00edpio de Maria Bonita, bem como do Prefeito Arodoaldo Chagas, do Munic\u00edpio de Carira, Estado de Sergipe. Contrariedade \u00e0 proposta de fus\u00e3o do Banco do Nordeste do Brasil S/A com o  Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social - BNDES. An\u00fancio da apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de realiza\u00e7\u00e3o, pela Casa, de Comiss\u00e3o Geral para discuss\u00e3o do assunto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOSCO COSTA (Bloco/PR - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero apenas para dar como lido pronunciamento sobre a poss\u00edvel fus\u00e3o do Banco do Nordeste do Brasil com o BNDES. Pe\u00e7o que ele seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nAproveito para registrar a presen\u00e7a do Prefeito de Moita Bonita, Marcos Costa, que est\u00e1 aqui na Casa com o Vice-Prefeito Paulo Barbosa, o Paulo do Oitero; e do Prefeito de Carira, no Estado de Sergipe, Arodoaldo Chagas.\r\nMuito obrigado. \r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO BOSCO COSTA.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho \u00e0 tribuna falar sobre a poss\u00edvel fus\u00e3o do Banco do Nordeste do Brasil - BNB com o Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social - BNDES.\r\n\u00c9 com hist\u00f3ria que cimentamos as agruras superadas pelo povo do Nordeste, e \u00e9 no suor do sergipano que se mant\u00e9m viva a esperan\u00e7a. \r\nH\u00e1 66 anos, Get\u00falio Vargas criou o Banco do Nordeste, que, no Governo militar, com Ernesto Geisel, h\u00e1 44 anos, passou a gerir os Fundos de Desenvolvimentos Regionais que hoje t\u00eam entre suas fontes de recursos o Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE.\r\nEsse Fundo \u00e9 considerado um dos principais instrumentos de financiamento da Pol\u00edtica Nacional de Desenvolvimento Regional - PNDR e visa, sobretudo, contribuir para o desenvolvimento econ\u00f4mico e social do Nordeste por meio de institui\u00e7\u00e3o financeira federal de car\u00e1ter regional, como o Banco do Nordeste, mediante a execu\u00e7\u00e3o de programas de financiamento aos setores produtivos, em conson\u00e2ncia com os respectivos planos regionais de desenvolvimento.\r\nO nosso BNB, assim com o Banco do Brasil, \u00e9 um dos \"agentes financeiros dos \u00f3rg\u00e3os de desenvolvimento regional e setorial para a gest\u00e3o financeira de todas as medidas relacionadas com os Fundos de Investimentos Regionais e Setoriais\", como diz o Decreto-Lei n\u00ba 1.376, de 12 de dezembro de 1974. Agora, aventa-se a hip\u00f3tese de fus\u00e3o entre o Banco do Nordeste do Brasil e o Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social.\r\nOra, nobres Parlamentares, antes de prosseguir, quero deixar aqui alguns questionamentos. N\u00e3o seria isso, seja qual for o motivo para al\u00e9m de capitalizar o BNDES, raz\u00e3o suficiente para tamb\u00e9m fundir-se a eles o Banco do Brasil, formando uma \u00fanica institui\u00e7\u00e3o? Acabar com o banco que gere o FNE n\u00e3o \u00e9, tamb\u00e9m, prejudicar o desenvolvimento econ\u00f4mico e social do Nordeste e o financiamento aos setores produtivos, como o agroneg\u00f3cio, que tem sustentado o PIB nacional?\r\nSra. Presidente, posso afirmar que a fus\u00e3o do Banco do Nordeste p\u00f5e em risco o desenvolvimento da regi\u00e3o, o agroneg\u00f3cio dos 9 Estados que comp\u00f5em a regi\u00e3o, sem falar que a extin\u00e7\u00e3o do banco coloca em perigo o sustento de 7.214 fam\u00edlias dos funcion\u00e1rios do \u00f3rg\u00e3o. Quero aqui, junto com os 151 Deputados da bancada do Nordeste, deixar claro que n\u00e3o permitiremos que haja preju\u00edzo de qualquer esp\u00e9cie para os cidad\u00e3os do nosso Estado.\r\nSenhoras e senhores, em 2 anos, houve crescimento de 160 mil clientes no BNB, s\u00f3 em Sergipe, onde cerca de 10% da rede banc\u00e1ria - 17 ag\u00eancias - s\u00e3o do BNB, que hoje, entre financiamentos para com\u00e9rcio, servi\u00e7os, setor rural, ind\u00fastria e infraestrutura, investe 134,9 milh\u00f5es de reais, que s\u00e3o destinados \u00e0s pequenas e microempresas. Trata-se do maior banco de desenvolvimento regional da Am\u00e9rica Latina.\r\nAtualmente, s\u00e3o 4 milh\u00f5es de clientes ativos e um lucro 371,6 milh\u00f5es de reais, s\u00f3 de janeiro a agosto de 2018, al\u00e9m de um montante de 43,3 bilh\u00f5es de reais em recursos aplicados, resultados que v\u00e3o ao encontro do fortalecimento em governan\u00e7a adotado pelo Banco.\r\nSenhoras e senhores, antes de encerrar minha fala quero lembrar o escritor Henry James, que disse: \"\u00c9 preciso muit\u00edssima hist\u00f3ria para forjar uma pequena tradi\u00e7\u00e3o\". Ent\u00e3o, quanta hist\u00f3ria n\u00e3o tem o Banco do Nordeste e quanta tradi\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem o povo nordestino e sergipano!\r\nPor essas raz\u00f5es, Deputadas e Deputados, \u00e9 que conclamo a nossa bancada e os L\u00edderes partid\u00e1rios para que possamos tratar do tema em uma Comiss\u00e3o Geral aqui nesta Casa, para a qual apresentarei requerimento, a fim de esclarecermos os motivos e implica\u00e7\u00f5es de uma fus\u00e3o do Banco do Nordeste ao BNDES.\r\nSra. Presidente, gostaria que meu discurso fosse transmitido no programa A Voz do Brasil e em todos os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F2%2F2019&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MOITA BONITA (SE), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Bosco Costa",
        "sumario": "Transcurso de anivers\u00e1rio do Munic\u00edpio de Moita Bonita, no Estado de Sergipe.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BOSCO COSTA (Bloco/PR - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, venho apenas registrar o anivers\u00e1rio da minha cidade. Hoje, dia 12 de mar\u00e7o, comemora-se o anivers\u00e1rio de Moita Bonita, uma pequena cidade do interior de Sergipe, onde nasci quando ela ainda era distrito de Itabaiana. Quero dizer da minha alegria. \r\nFui eleito Deputado mais uma vez, e \u00e9 justamente aquela cidade o que me motiva a disputar o mandato. L\u00e1 fui Prefeito uma vez, meu pai foi Prefeito duas vezes, meu irm\u00e3o foi Prefeito tr\u00eas vezes, minha filha foi Prefeita duas vezes.\r\nE posso dizer que j\u00e1 conseguimos ganhar 26 elei\u00e7\u00f5es ininterruptas naquele Munic\u00edpio. Nesta elei\u00e7\u00e3o, eu, mesmo distante da minha cidade, por motivo de ser uma cidade pequena, ainda consegui 46% dos votos v\u00e1lidos. \r\nParab\u00e9ns a Moita Bonita! Parab\u00e9ns a minha cidade!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "GREVE, MOTORISTA DE CAMINH\u00c3O, REQUERIMENTO, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA (PROCESSO LEGISLATIVO), COMISS\u00c3O DE VIA\u00c7\u00c3O E TRANSPORTES (CVT), PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), PRE\u00c7O, \u00d3LEO DIESEL, TRANSPORTE RODOVI\u00c1RIO, FRETE, AG\u00caNCIA NACIONAL DE TRANSPORTES TERRESTRES (ANTT), MALHA RODOVI\u00c1RIA, COMPET\u00caNCIA, MUNIC\u00cdPIO, DEFESA, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, REDU\u00c7\u00c3O, TRIBUTO.",
        "nomeDeputado": "Bosco Costa",
        "sumario": "An\u00fancio da realiza\u00e7\u00e3o de nova greve de caminhoneiros. Apresenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 Comiss\u00e3o de Via\u00e7\u00e3o e Transportes, de requerimento de realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia p\u00fablica para debate do tema. Conveni\u00eancia de discuss\u00e3o da nova pol\u00edtica de pre\u00e7os do \u00f3leo diesel,  anunciada pela empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS. Fal\u00eancia do sistema rodovi\u00e1rio de transportes de cargas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOSCO COSTA (Bloco/PR - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, pe\u00e7o que d\u00ea como lido o pronunciamento que fa\u00e7o.\r\nJ\u00e1 se fala em uma nova paralisa\u00e7\u00e3o dos caminhoneiros. \u00c9 grave! A situa\u00e7\u00e3o \u00e9 grave no Brasil! O transporte rodovi\u00e1rio est\u00e1 falido. Em outras oportunidades, defendi essa tese.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o ainda que nosso pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deferido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO BOSCO COSTA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, infelizmente, volto a esta tribuna para tratar de um tema recorrente e preocupante para todos n\u00f3s, brasileiros: a nova greve dos caminhoneiros, que, segundo informa\u00e7\u00f5es, est\u00e1 prevista para a pr\u00f3xima sexta-feira, dia 29.\r\nMais uma vez, as a\u00e7\u00f5es concretas do Governo Federal deixam a desejar. E n\u00e3o me refiro aqui a culpados, pois estamos na fase de renova\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, e as esperan\u00e7as de um Pa\u00eds melhor devem ser renovadas em todos os sentidos, seja para os caminhoneiros, seja para n\u00f3s, Parlamentares, e, acima de tudo, para todos os cidad\u00e3os.\r\nPor isso, nobres Deputados, trago essa discuss\u00e3o para esta Casa e para a Comiss\u00e3o de Via\u00e7\u00e3o e Transportes, onde apresentei requerimento de audi\u00eancia p\u00fablica para tratar do tema e de uma sugest\u00e3o vinda da PETROBRAS que devemos tomar conhecimento. Na audi\u00eancia, ouviremos o Governo e os principais representantes de entidades pertinentes ao tema.\r\nSr. Presidente, \u00e9 fundamental que possamos discutir a mudan\u00e7a na pol\u00edtica de pre\u00e7o do \u00f3leo diesel anunciada pela PETROBRAS, agora com ajustes a cada 15 dias, para que deixemos de tratar o trabalhador caminhoneiro como um experimento, \u00e0 merc\u00ea de tentativa e erro, conforme o bel prazer de entes corporativos e empresas.\r\nNobres Parlamentares, questiono: a economia deve parar caso haja justa reivindica\u00e7\u00e3o daqueles que transportam as maiores riquezas do Pa\u00eds? Acredito que n\u00e3o.\r\nH\u00e1 tempos refiro-me \u00e0 fal\u00eancia do principal modal de transporte de nosso Pa\u00eds, e reproduzo a seguir minha preocupa\u00e7\u00e3o com o setor, j\u00e1 manifestada anteriormente no plen\u00e1rio desta Casa:\r\nO transporte terrestre em estradas e rodovias \u00e9 respons\u00e1vel por 75% de todo o deslocamento daquilo que necessita circular dentro de nossas fronteiras, inclusive pessoas.\r\nA import\u00e2ncia do modal rodovi\u00e1rio pode ser observada tamb\u00e9m pela quantidade de brasileiros que usam os \u00f4nibus diariamente, de casa para o trabalho e do trabalho para casa, atravessando rodovias, estradas e vias secund\u00e1rias para executar esse trajeto.\r\nA falta de infraestrutura em outros modais pode explicar boa parte da concentra\u00e7\u00e3o de 75% dos volumes transportados em nosso sistema rodovi\u00e1rio, mas h\u00e1 alguns outros motivos por tr\u00e1s desse problema.\r\nPor exemplo, o frete rodovi\u00e1rio ainda possui, mesmo com a multiplica\u00e7\u00e3o de ped\u00e1gios e concess\u00f5es e pre\u00e7os cada vez mais caros do \u00f3leo diesel, uma vantagem de custo consider\u00e1vel sobre o transporte em outros modais. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 malha ferrovi\u00e1ria, por exemplo, trens e composi\u00e7\u00f5es at\u00e9 ganham vantagem no transporte de insumos muito pesados e volumes gigantescos - min\u00e9rios, por exemplo -, mas quando a carga \u00e9 heterog\u00eanea e fracionada, o transporte em caminh\u00f5es \u00e9 consideravelmente mais barato.\r\nNesse sentido, repito minha fala anterior: mencionar os caminhoneiros brasileiros \u00e9 quase uma ora\u00e7\u00e3o de gra\u00e7as ao Senhor pela sua exist\u00eancia: percorrem o Pa\u00eds de ponta a ponta, viajam nas mais perigosas estradas da Am\u00e9rica do Sul, vivem riscos constantes de assaltos nas rodovias, al\u00e9m do perigo constante de acidentes fatais devido \u00e0 m\u00e1 conserva\u00e7\u00e3o das estradas. Isso sem contar com as intemp\u00e9ries.\r\nEntretanto, o frete de transporte das mercadorias est\u00e1 cada vez mais distanciado do seu objetivo, que \u00e9 remunerar correta e dignamente o caminhoneiro, enquanto as varia\u00e7\u00f5es no pre\u00e7o do diesel impedem um planejamento m\u00ednimo na categoria em \u00e2mbito nacional, impossibilitando que o valor cobrado pelo frete se estabele\u00e7a de maneira competitiva.\r\nO desequil\u00edbrio entre oferta e demanda achata o valor do frete e pesa principalmente sobre caminhoneiros aut\u00f4nomos, que representam 45% dos frentistas, que, para negociar, dependem de agenciadores - empresas que se responsabilizam pela documenta\u00e7\u00e3o do transporte e que chegam a ficar com 40% do valor do frete.\r\nOutro problema \u00e9 que, sem fiscaliza\u00e7\u00e3o, menos de 15% dos fretes t\u00eam o registro necess\u00e1rio na ANTT - Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres para garantir que o caminhoneiro receba, al\u00e9m do valor do transporte, verbas como ped\u00e1gio.\r\nH\u00e1, no entanto, press\u00e3o de caminhoneiros e empresas para que a solu\u00e7\u00e3o para a queda no pre\u00e7o dos fretes tenha uma regula\u00e7\u00e3o melhor e mais adequada aos dias atuais.\r\nO Pa\u00eds tem 3,2 milh\u00f5es de caminh\u00f5es, dos quais quase metade est\u00e1 apta a fazer frete - pegar carga de outra empresa e lev\u00e1-la ao destino. A outra metade pode operar apenas para a pr\u00f3pria empresa, sem registro da ANTT, segundo reportagem do jornal Folha de S.Paulo.\r\nCabe a n\u00f3s, Parlamentares, cobrar do Poder Executivo solu\u00e7\u00f5es para o grav\u00edssimo impasse. Uma melhor defini\u00e7\u00e3o no pre\u00e7o do diesel, a melhoria nas malhas rodovi\u00e1rias, a diminui\u00e7\u00e3o de tributos para os caminhoneiros e a fixa\u00e7\u00e3o de regras claras para o frete ajudar\u00e3o o setor a sair da crise.\r\nAntes de finalizar, quero lembrar que a maior malha rodovi\u00e1ria do Pa\u00eds est\u00e1 sob a responsabilidade dos Munic\u00edpios, que precisam manter em opera\u00e7\u00e3o 1.281.974,8 quil\u00f4metros n\u00e3o pavimentados e 22.734,8 quil\u00f4metros pavimentados.\r\nComo podemos observar, Sras. e Srs. Deputados, os Munic\u00edpios det\u00eam mais de quatro vezes a quilometragem das estradas federais e estaduais juntas. Cabe a pergunta: como os Munic\u00edpios v\u00e3o arcar com as despesas de conserva\u00e7\u00e3o e pavimenta\u00e7\u00e3o dessas estradas?\r\nEm minha opini\u00e3o, faz-se necess\u00e1ria uma reforma tribut\u00e1ria urgente que possibilite mais recursos para os Munic\u00edpios e uma verdadeira vantagem competitiva para os caminhoneiros. Uma melhor distribui\u00e7\u00e3o de impostos para os Munic\u00edpios, a fim de melhorarem suas malhas rodovi\u00e1rias, a diminui\u00e7\u00e3o de tributos para os caminhoneiros e a fixa\u00e7\u00e3o de regras claras para o frete tamb\u00e9m ajudar\u00e3o o setor a sair da crise.\r\nImpostos como ICMS, IR, PIS, COFINS, CSLL, INSS, IPVA, todos incidem sobre o transporte de cargas e, consequentemente, sobre o frete, quando se trata de empresas e, no caso do caminhoneiro aut\u00f4nomo, ISS, IR, INSS, IPVA.\r\nO \"cart\u00e3o caminhoneiro\", proposto pela PETROBRAS, n\u00e3o pode, por exemplo, com o apoio do Governo Federal, Sr. Presidente, abarcar isen\u00e7\u00f5es a essa fam\u00edlia que move o Brasil, em um esfor\u00e7o conjunto entre Uni\u00e3o, Estados e Munic\u00edpios?\r\nSr. Presidente, eu gostaria que o meu discurso fosse transmitido pelo programa A Voz do Brasil e por todos os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "VLADIMIR CARVALHO, DESEMBARGADOR, POSSE, PRESID\u00caNCIA, TRIBUNAL REGIONAL FEDERAL (TRF), RECIFE (PE). \r\nMARCHA A BRAS\u00cdLIA EM DEFESA DOS MUNIC\u00cdPIOS (22: 2019, BRAS\u00cdLIA (DF)).",
        "nomeDeputado": "Bosco Costa",
        "sumario": "Posse do Desembargador Vladimir Carvalho na Presid\u00eancia do Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o, sediado em Recife, Estado de Pernambuco. Realiza\u00e7\u00e3o da Marcha a Bras\u00edlia em Defesa dos Munic\u00edpios.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BOSCO COSTA (PR - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, apenas quero registrar que no \u00faltimo dia 3, quarta-feira, o nosso conterr\u00e2neo Vladimir Carvalho, natural de Itabaina, que foi juiz estadual em Nossa Senhora da Gl\u00f3ria e em Canto do Brito, Estado de Sergipe, e foi juiz federal em Macei\u00f3 e tamb\u00e9m no Piau\u00ed, hoje est\u00e1 Desembargador Federal na 5\u00aa Regi\u00e3o do Recife, tendo no \u00faltimo dia 3 assumido a presid\u00eancia daquela Corte. \r\nEu quero parabenizar o Dr. Valdimir, um historiador, um escritor, um juiz que honra o nosso Estado, honra o Brasil e honra a magistratura brasileira.\r\nRegistro tamb\u00e9m a Marcha dos Prefeitos, porque eu sei da import\u00e2ncia desses Prefeitos que ficam aqui em Bras\u00edlia, com o pires na m\u00e3o, Sra. Presidente. Estou solid\u00e1rio aos prefeitos. S\u00f3 uma reforma tribut\u00e1ria poder\u00e1 resolver a quest\u00e3o dos Munic\u00edpios brasileiros.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente e Sras. e Srs. Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MARCHA A BRAS\u00cdLIA EM DEFESA DOS MUNIC\u00cdPIOS (22:2019), PREFEITO, DEFESA, ALTERA\u00c7\u00c3O, PACTO FEDERATIVO, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, INSTALA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 391/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, AUMENTO, RECURSOS, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), CONFEDERA\u00c7\u00c3O NACIONAL DE MUNIC\u00cdPIOS (CNM), PEC 48/2019, EMENDA INDIVIDUAL, EMENDA IMPOSITIVA, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, TRANSFER\u00caNCIA, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, APOIO POL\u00cdTICO.\r\nFEDERA\u00c7\u00c3O, MUNIC\u00cdPIO, PREFEITO, SERGIPE, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Bosco Costa",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da 22\u00aa Marcha a Bras\u00edlia em Defesa dos Munic\u00edpios. An\u00fancio, pelo Presidente Rodrigo Maia, de reinstala\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame da proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o  sobre a composi\u00e7\u00e3o do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM. Avan\u00e7o da aprova\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 61, de 2015,  a respeito da desburocratiza\u00e7\u00e3o das transfer\u00eancias de recursos de emendas parlamentares para as Prefeituras Municipais  e para os Governos Estaduais. Atua\u00e7\u00e3o da Federa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Estado de Sergipe - FAMES em defesa do municipalismo.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BOSCO COSTA (PR - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero dar como lido pronunciamento no qual trato da Marcha dos Prefeitos ocorrida na semana passada.\r\nEntendo que a situa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios brasileiros ser\u00e1 resolvida com um pacto federativo, com a reforma tribut\u00e1ria, com melhor distribui\u00e7\u00e3o de renda para os Munic\u00edpios.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o que divulgue meu pronunciamento pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deferido seu pedido, nobre Deputado Bosco Costa.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO BOSCO COSTA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, entre os dias 8 e 11 de abril, realizou-se nesta Capital a 22\u00aa Marcha a Bras\u00edlia em Defesa dos Munic\u00edpios. Foi um grande momento para o Brasil. De fato, foi tamb\u00e9m o primeiro encontro oficial dos municipalistas brasileiros com o novo Governo Federal e tamb\u00e9m com o Parlamento eleito em 2018. Sem d\u00favida, foi uma oportunidade para estreitar os la\u00e7os que ligam Bras\u00edlia aos Munic\u00edpios mais distantes desta Na\u00e7\u00e3o.\r\nConhecida popularmente como a Marcha dos Prefeitos, esse movimento se tornou, em pouco mais de 20 anos de exist\u00eancia, o maior encontro pol\u00edtico do Pa\u00eds. \u00c9 uma das poucas oportunidades que os Prefeitos brasileiros t\u00eam para dialogar diretamente com o poder p\u00fablico sobre os muitos problemas e dificuldades que os Munic\u00edpios brasileiros enfrentam.\r\nSras. e Srs. Deputados, o movimento municipalista, capitaneado pela Confedera\u00e7\u00e3o Nacional de Munic\u00edpios (CNM), veio a Bras\u00edlia manifestar a sua vontade aut\u00eantica de participar das decis\u00f5es nacionais e, assim, dar a sua parcela de contribui\u00e7\u00e3o ao enfrentamento da crise que castiga a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nNa esteira das boas not\u00edcias que os Prefeitos brasileiros esperavam ouvir deste Parlamento durante a Marcha, o Presidente desta Casa, Deputado Rodrigo Maia, anunciou a reinstala\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Especial que vai debater a PEC do 1% do FPM.\r\nEssa proposta de emenda \u00e0 constitui\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, aumenta em 1% o primeiro dec\u00eandio do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios para o m\u00eas de setembro de cada ano. Assim, as administra\u00e7\u00f5es municipais receber\u00e3o, todo m\u00eas de setembro, 1% da arrecada\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda e do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI). Essa iniciativa representa uma contribui\u00e7\u00e3o fundamental para o equil\u00edbrio das contas municipais, num m\u00eas historicamente de baixos repasses para o Fundo.\r\nNa mesma linha, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 importante destacar que, no \u00faltimo dia 9 de abril, tamb\u00e9m durante a realiza\u00e7\u00e3o da Marcha dos Prefeitos, o Senado Federal aprovou a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 61, de 2015. Essa importante proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o vem atender a um antigo pleito dos Munic\u00edpios: a desburocratiza\u00e7\u00e3o das transfer\u00eancias das emendas parlamentares para as Prefeituras e para os Governos Estaduais.\r\nNa pr\u00e1tica, Sr. Presidente, a PEC permite a transfer\u00eancia direta de recursos federais para Estados e Munic\u00edpios atrav\u00e9s de emendas parlamentares individuais ao Or\u00e7amento. Com isso, os Parlamentares do Congresso Nacional estar\u00e3o cada vez mais pr\u00f3ximos das administra\u00e7\u00f5es locais, trabalhando sempre juntos para a solu\u00e7\u00e3o dos problemas da nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nEsse \u00e9 um dos motivos pelos quais venho defendendo, desde o meu primeiro mandato, uma revis\u00e3o do pacto federativo, que centraliza a arrecada\u00e7\u00e3o de recursos na Uni\u00e3o, uma pr\u00e1tica que, entre outras hip\u00f3teses nas rela\u00e7\u00f5es entre os poderes, coloca ref\u00e9ns os Munic\u00edpios e os Prefeitos. Eu, senhoras e senhores, como ex-Prefeito, sei muito bem qu\u00e3o \u00e1rdua \u00e9 a busca por recursos aqui em Bras\u00edlia.\r\nOutro aspecto que merece destaque n\u00e3o se refere apenas \u00e0 concentra\u00e7\u00e3o de recursos na Uni\u00e3o, mas \u00e0 maneira como impostos e contribui\u00e7\u00f5es s\u00e3o arrecadados no Pa\u00eds, sem que aquele que arrecada, o ente local, perceba, por vezes, nem parte daquilo que arrecadou. A possibilidade da distribui\u00e7\u00e3o desses recursos diretamente para Estados e Munic\u00edpios, sem ficar dependendo de repasses e conv\u00eanios com o Governo Federal, \u00e9 uma \"tecla\" em que venho batendo h\u00e1 muito tempo.\r\nPor isso, a aprova\u00e7\u00e3o da PEC no Senado \u00e9 um grande avan\u00e7o para o Pa\u00eds. Mas o trabalho ainda n\u00e3o est\u00e1 conclu\u00eddo. O texto aprovado vir\u00e1 \u00e0 C\u00e2mara. Esta Casa deve se empenhar para que a proposta de emenda constitucional seja aprovada o quanto antes, para garantirmos mais recursos e autonomia para os nossos Munic\u00edpios.\r\nPor fim, Sr. Presidente, eu n\u00e3o poderia concluir este breve pronunciamento sem enaltecer o trabalho da Federa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Estado de Sergipe (FAMES) na defesa do municipalismo.\r\nA FAMES, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 uma entidade que congrega seus Munic\u00edpios federados num f\u00f3rum permanente de debates e de busca de solu\u00e7\u00f5es conjuntas para os muitos problemas enfrentados pelos Prefeitos sergipanos. A atua\u00e7\u00e3o da FAMES \u00e9 fundamental para o movimento municipalista nacional, especialmente para o progresso de todos os Munic\u00edpios de Sergipe.\r\nSras. e Srs. Deputados, quero, desta tribuna, reiterar o meu compromisso hist\u00f3rico para com o desenvolvimento de todos os Munic\u00edpios brasileiros. Tamb\u00e9m j\u00e1 fui Prefeito e conhe\u00e7o a fundo as dificuldades por que passam aqueles que se dedicam de corpo e alma aos nossos Munic\u00edpios.\r\nAssim, conclamo os nobres colegas desta Casa a apoiar a aprecia\u00e7\u00e3o da PEC do 1% na Comiss\u00e3o Especial, bem como a PEC 61/15, ambas fundamentais para as administra\u00e7\u00f5es locais deste Pa\u00eds. Somente com uma maior integra\u00e7\u00e3o entre Parlamento, Estados e Munic\u00edpios ser\u00e1 poss\u00edvel vencer a crise econ\u00f4mica e levar prosperidade para todos os brasileiros.\r\nSr. Presidente, eu gostaria que meu discurso fosse transmitido pelo programa A Voz do Brasil e por todos os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-19T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ONYX LORENZONI, MINISTRO DE ESTADO CHEFE DA CASA CIVIL DA PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, DECLARA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA, UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE (UFS), CONTESTA\u00c7\u00c3O. \r\n UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE (UFS), CAMPUS UNIVERSIT\u00c1RIO, ITABAIANA (SE), ELOGIO. \r\nRECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1ROS, CONTINGENCIAMENTO, CORTE, EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Bosco Costa",
        "sumario": "Defesa da constru\u00e7\u00e3o de agenda positiva para o Pa\u00eds. Equ\u00edvoco de declara\u00e7\u00f5es do Ministro da Casa Civil da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, Onyx Lorenzoni, a respeito da Universidade Federal de Sergipe. Relev\u00e2ncia do campus Prof. Alberto Carvalho, instalado pela Universidade no Munic\u00edpio de Itabaiana. Inadmissibilidade de contingenciamento de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0 institui\u00e7\u00e3o de ensino superior.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BOSCO COSTA (PL - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Alexandre Frota, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s estamos passando por um momento turbulento no Brasil, mas estamos mantendo o respeito a todos. Cada um dos Deputados e Deputadas tem o direito a voz e express\u00e3o. Eu respeito a opini\u00e3o de todos, mas entendo que o Brasil precisa de uma pauta positiva, independentemente de sigla A ou B. Precisamos construir uma agenda positiva - quest\u00f5es pol\u00edticas est\u00e3o impedindo o Brasil de andar, de ser o pa\u00eds que queremos.\r\nSr. Presidente, h\u00e1 alguns dias o Ministro da Casa Civil, Onyx Lorenzoni, deu uma entrevista equivocada. Certamente ele n\u00e3o tinha subs\u00eddios para dar uma entrevista como a que deu, referindo-se \u00e0 Universidade Federal de Sergipe. Nossa Universidade Federal de Sergipe, que tem mais dois polos, um em Itabaiana e outro em Lagarto, \u00e9 uma entidade quase centen\u00e1ria que funciona e funciona muito bem. Como meu tempo \u00e9 curto, n\u00e3o d\u00e1 para ler o pronunciamento que tenho comigo, mas digo que vou transform\u00e1-lo em expediente e encaminh\u00e1-lo ao Chefe da Casa Civil, para que ele possa ver que cometeu um equ\u00edvoco em sua entrevista. Nenhum pa\u00eds, nenhuma popula\u00e7\u00e3o vai se desenvolver sem educa\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s precisamos viabilizar o Brasil, precisamos fazer as reformas necess\u00e1rias. J\u00e1 havia estado nesta Casa em outras oportunidades e retornei a ela este ano. Quando eu estava sem mandato, eu j\u00e1 dizia que o Brasil precisava de reformas. N\u00f3s n\u00e3o podemos continuar com 14 milh\u00f5es de desempregados, com o Pa\u00eds engessado. Vamos trabalhar! Vamos fazer reformas! Independentemente de siglas partid\u00e1rias, temos que pensar no Brasil, temos que pensar no nosso querido Estado de Sergipe.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. a divulga\u00e7\u00e3o de meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Alexandre Frota. PSL - SP) - O pedido de V.Exa. est\u00e1 registrado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO BOSCO COSTA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, antes de qualquer rep\u00fadio ou protesto com rela\u00e7\u00e3o aos cortes de verbas na educa\u00e7\u00e3o superior, como os ocorridos no dia 30 de maio, em Sergipe, come\u00e7o destacando a import\u00e2ncia do Campus Prof. Alberto Carvalho, da Universidade Federal de Sergipe - UFS, em Itabaiana, onde est\u00e3o instalados os laborat\u00f3rios e os grupos de pesquisas do N\u00facleo Integrado de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o e Pesquisa em Educa\u00e7\u00e3o e Ci\u00eancia - NIPPEC. Vale ressaltar tamb\u00e9m a import\u00e2ncia do Campus de Lagarto, que impactou diretamente na melhoria do atendimento da sa\u00fade no Munic\u00edpio, uma vez que o Hospital Universit\u00e1rio passou a atender a popula\u00e7\u00e3o com maior celeridade devido \u00e0 a\u00e7\u00e3o dos residentes. O campus foi, definitivamente, respons\u00e1vel pela amplia\u00e7\u00e3o substancial que aconteceu no estudo nas \u00e1reas de sa\u00fade, principalmente medicina.\r\nBem, retornando ao Campus Alberto Carvalho, lembro que foi inaugurado em 2006, recebendo este nome em homenagem ao filho da terra e primeiro professor de Itabaiana a lecionar na UFS, em 1964. A vida acad\u00eamica trazida pela entidade ao cora\u00e7\u00e3o da cidade n\u00e3o pode parar de pulsar. Ela agora corre esse risco, por simples desconhecimento de alguns dados por parte do Governo, referidos erroneamente pelo Ministro da Casa Civil, Onyx Lorenzoni.\r\nPor isso, nobres colegas, trago aqui, para tornar p\u00fablico e de conhecimento de todos - levarei tamb\u00e9m ao Ministro - algumas informa\u00e7\u00f5es sobre nossa \u00fanica universidade federal - \u00fanica, repito.\r\nIniciado em 1920 e operacionalizado em 1950, o ensino superior em Sergipe deu-se com a cria\u00e7\u00e3o das Escolas de Ci\u00eancias Econ\u00f4micas e de Qu\u00edmica, a Faculdade de Direito e a Faculdade Cat\u00f3lica de Filosofia, em 1951. J\u00e1 em 1954 criava-se a Escola de Servi\u00e7o Social e, em 1961, a Faculdade de Ci\u00eancias M\u00e9dicas. Com a Lei n\u00ba 1.194, de 11 de julho de 1963, o Governo do Estado de Sergipe autorizou a transfer\u00eancia dos estabelecimentos de ensino superior existentes no Estado para a Funda\u00e7\u00e3o Universidade Federal de Sergipe e para a cria\u00e7\u00e3o de uma universidade. Quatro anos depois, foi institu\u00edda a Funda\u00e7\u00e3o Universidade Federal de Sergipe, em 28 de fevereiro de 1967, pelo Decreto-Lei n\u00ba 269, e instalada em 15 de maio de 1968, com a incorpora\u00e7\u00e3o de seis Escolas Superiores ou Faculdades, dez cursos administrados por cinco faculdades e 5 institutos.\r\nSras. e Srs. Deputados, a UFS tem hist\u00f3ria! Deixar que nossa institui\u00e7\u00e3o se esvaia em meio \u00e0 perda de recursos \u00e9 inadmiss\u00edvel. Sen\u00e3o, vejamos: o contingenciamento coloca em risco a manuten\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de energia, \u00e1gua, telefonia, limpeza, vigil\u00e2ncia e pessoal terceirizado.\r\nA Universidade Federal de Sergipe \u00e9 parte integrante de uma rede de 68 universidades vinculadas ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o - MEC. O or\u00e7amento de custeio e capital das universidades p\u00fablicas \u00e9 resultado do desempenho acad\u00eamico de cada institui\u00e7\u00e3o, expresso na matriz de aloca\u00e7\u00e3o de recursos, denominada matriz OCC. A manuten\u00e7\u00e3o dessa forma de aloca\u00e7\u00e3o foi uma conquista da ANDIFES - Associa\u00e7\u00e3o Nacional dos Dirigentes das Institui\u00e7\u00f5es Federais se Ensino Superior junto ao MEC e vinha sendo respeitada. O contingenciamento, sem pr\u00e9vio debate e comunicado \u00e0 UFS, de recursos da matriz OCC \u00e9 fato singular, pois inviabiliza qualquer possibilidade de execu\u00e7\u00e3o das despesas, uma vez que o planejamento or\u00e7ament\u00e1rio \u00e9 feito no ano anterior ao da sua execu\u00e7\u00e3o.\r\nNo caso da UFS, senhoras e senhores, o bloqueio de recursos de custeio no montante de R$ 29.584.866,00, quase que integralmente a rubrica relativa ao funcionamento da institui\u00e7\u00e3o, representa 47% da dota\u00e7\u00e3o inicial prevista para cobrir as despesas com o ensino de gradua\u00e7\u00e3o (113 op\u00e7\u00f5es de cursos) e de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o (54 mestrados e 18 doutorados), com o desenvolvimento pesquisas (734 projetos de pesquisa e mais de 1.200 projetos de inicia\u00e7\u00e3o cient\u00edfica em andamento), projetos de extens\u00e3o (aproximadamente 400), com perdas inestim\u00e1veis para toda a sociedade sergipana.\r\nAinda, caros colegas, sobre os recursos necess\u00e1rios \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da entidade, da dota\u00e7\u00e3o de capital prevista para 2019 de R$ 7.454.514,00 foi feito um bloqueio no montante de R$ 2.236.354,00, ou seja, 30% a menos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dota\u00e7\u00e3o prevista de capital. A indisponibilidade de recursos para investimento afeta sobremaneira a continuidade na execu\u00e7\u00e3o de obras e compromete a aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos de laborat\u00f3rio e mobili\u00e1rio destinados a atender aos seis campi da Universidade Federal de Sergipe, cuja comunidade universit\u00e1ria soma mais de 34 mil pessoas (alunos, docentes, funcion\u00e1rios t\u00e9cnico-administrativos e terceirizados).\r\nDiante do grave risco de inadimpl\u00eancia de suas obriga\u00e7\u00f5es enfrentado pelas institui\u00e7\u00f5es federais de ensino superior em face do contingenciamento dos limites e do bloqueio de recursos or\u00e7ament\u00e1rios, em nome da UFS e, repito, das mais de 34 mil pessoas entre alunos, t\u00e9cnico-administrativos, docentes e funcion\u00e1rios terceirizados, reitero o compromisso da entidade com a gest\u00e3o dos recursos p\u00fablicos de forma transparente, \u00edntegra e eficiente, j\u00e1 atestada pelo Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, e pelo para o restabelecimento das condi\u00e7\u00f5es financeiras previstas na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA 2019.\r\nN\u00e3o podemos permitir, nobres Parlamentares, que a educa\u00e7\u00e3o e o ensino superior paguem o pre\u00e7o da m\u00e1 administra\u00e7\u00e3o de recursos de gest\u00f5es anteriores. Precisamos salvar a Universidade Federal de Sergipe e as outras universidades.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F6%2F2019&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T11:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CHUVA, SERGIPE.\r\nPRE\u00c7O, OLEO DIESEL, MOTORISTA DE CAMINH\u00c3O.\r\nFESTA DO CAMINHONEIRO, (54; 2019, ITABAIANA (SE)).",
        "nomeDeputado": "Bosco Costa",
        "sumario": "Solidariedade \u00e0s popula\u00e7\u00f5es sergipanas atingidas pelas chuvas torrenciais. Realiza\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Via\u00e7\u00e3o e Transportes, de audi\u00eancia p\u00fablica destinada ao debate da pol\u00edtica de pre\u00e7os do \u00f3leo diesel; do Programa Caminhoneiro e da cria\u00e7\u00e3o do Cart\u00e3o Caminhoneiro. Recusa pelo Presidente da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro - S/A - PETROBRAS, Roberto Castello Branco, de comparecimento \u00e0 audi\u00eancia p\u00fablica, bem como do envio de representante da empresa ao evento. Convoca\u00e7\u00e3o do Ministro de Minas e Energia pelo \u00f3rg\u00e3o. Realiza\u00e7\u00e3o da 54\u00aa Festa do Caminhoneiro, no Munic\u00edpio de Itabaiana, Estado do Sergipe.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BOSCO COSTA (PL - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de me solidarizar com as sergipanas e os sergipanos. N\u00f3s sofremos h\u00e1 2 anos ou 3 anos com a seca, mas, nos \u00faltimos 4 dias, j\u00e1 choveu em alguns Munic\u00edpios de Sergipe 300 mil\u00edmetros. V\u00e1rias estradas estaduais, vicinais foram interditadas, e muitas pessoas ficaram desabrigadas. Portanto, quero me solidarizar com as sergipanas e os sergipanos.\r\nAproveito a oportunidade para dar como lido pronunciamento que fa\u00e7o sobre o fato de termos sido obrigados a convocar o Ministro de Minas e Energia em virtude de o Presidente da PETROBRAS, duas vezes convidado, n\u00e3o ter vindo a uma audi\u00eancia p\u00fablica da CVT - Comiss\u00e3o de Via\u00e7\u00e3o e Transportes. \r\nPortanto, gostaria de dar como lido este discurso, pedindo sua divulga\u00e7\u00e3o nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado, Presidente.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO BOSCO COSTA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 com muita honra que estou Deputado. Minha profiss\u00e3o, a que corre em minhas veias, \u00e9 a de caminhoneiro. \u00c9 por isso, por conhecer as agruras que enfrentam esses trabalhadores das estradas, \u00e9 que atuo, na Comiss\u00e3o de Via\u00e7\u00e3o e Transportes desta Casa, na defesa da categoria e na busca de melhorias para nossas estradas e para o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de caminhoneiro.\r\nNesse sentido, nobres pares, quero relembrar a audi\u00eancia p\u00fablica realizada naquela Comiss\u00e3o em que pudemos contar com representantes do Minist\u00e9rio da Infraestrutura, da Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres - ANTT, da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira dos Caminhoneiros - ABCAM, da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional do Transporte - CNT, da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Trabalhadores em Transportes Terrestres - CNTT e da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Transportadores Aut\u00f4nomos - CNTA. Mas o Presidente da PETROBRAS, Roberto Castello Branco, recusou-se a participar ou enviar representante.\r\nE qual a import\u00e2ncia de sua participa\u00e7\u00e3o? Ora, caros colegas, dever de of\u00edcio, pois a audi\u00eancia tratou de debater \"a pol\u00edtica de pre\u00e7os do \u00f3leo diesel, o Programa Caminhoneiro e a cria\u00e7\u00e3o do Cart\u00e3o Caminhoneiro\". Diante da recusa, convocamos, depois de mais uma tentativa de convite, o Ministro de Minas e Energia a comparecer \u00e0 CVT, preferencialmente com o Presidente da PETROBRAS.\r\nTrago aqui, Sr. Presidente, esta refer\u00eancia para ilustrar a import\u00e2ncia que tenho dado \u00e0 categoria. Presto minha homenagem aos caminhoneiros, deixando registrada a tradicional participa\u00e7\u00e3o desses profissionais na festa do padroeiro de Itabaiana, ocorrida nos dias 8 a 13 de junho.\r\nAs atividades compreendem a Carreata Mirim, com a participa\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as que j\u00e1 mostram o interesse no que pretendem ser quando crescer. Ao longo de suas edi\u00e7\u00f5es, a Carreata Mirim j\u00e1 reuniu mais de 2 mil crian\u00e7as pelas ruas de Itabaiana. Com seus \"caminh\u00f5es\", o evento \u00e9 um dos maiores da categoria do Pa\u00eds.\r\nOutra tradi\u00e7\u00e3o \u00e9 o futebol dos caminhoneiros, que se soma \u00e0 escolha da rainha, confraterniza\u00e7\u00e3o com representante de empresas e a alvorada com megacarreata, que iniciam as atividades que se seguem com o Caf\u00e9 do Caminhoneiro e shows musicais durante os dias do evento. Uma das \u00faltimas atividades \u00e9 a prociss\u00e3o com as honrarias a Santo Ant\u00f4nio.\r\nNeste ano, entre as atra\u00e7\u00f5es musicais, quero destacar Taua e Banda Mensageiros do Forr\u00f3, Senna Cantorua e Forr\u00f3, Zuer\u00f5es do Forr\u00f3, Gil Mendes, Aline Souza, Xand Avis\u00e3o, Cintura Fina, Jonas Esticado, Gaby & J\u00e2nio Linhares, Bruno e Marrone, Diones Costa, Adelm\u00e1rio Coelho, Forr\u00f3 Ativado, Saia Rodada, Jailson Silva, Matheus e Kauan, Alma G\u00eamea, Wesley Safad\u00e3o, Luanzinho e Cavaleiros do Forr\u00f3, a quem, em conjunto com o Prefeito Valmir de Francisquinho, presto minhas cordiais rever\u00eancias e sauda\u00e7\u00f5es.\r\nN\u00e3o posso falar sobre os festejos sem dar um destaque especial \u00e0 Feira do Caminh\u00e3o, criada em 1992. A edi\u00e7\u00e3o deste ano trouxe um n\u00famero jamais visto nesses 27 anos de hist\u00f3ria do evento. Estamos falando de um faturamento de R$ 17.924.500,00, um recorde na hist\u00f3ria da exposi\u00e7\u00e3o, que reuniu, apenas neste ano, 14 estandes de marcas como Volvo, Mercedes-Benz, Volkswagen, Toyota, Iveco, Chevrolet, al\u00e9m de institui\u00e7\u00f5es financeiras. O objetivo da feira \u00e9 justamente facilitar o processo de compra, criando condi\u00e7\u00f5es acess\u00edveis, com pre\u00e7os exclusivos, al\u00e9m de contribuir com a consolida\u00e7\u00e3o da cidade conhecida por ter o maior n\u00famero de caminh\u00f5es por pessoa do Brasil.\r\nEssas homenagens prestadas em Itabaiana s\u00e3o singelas formas de prestigiar e respeitar esses trabalhadores, e \u00e9 isso que esperamos, n\u00e3o s\u00f3 do Governo, mas de todos os Parlamentares e Poderes do Pa\u00eds.\r\nItabaiana \u00e9 a Capital Nacional do Caminhoneiro, e o Estado, segundo o IBGE, \u00e9 o que tem o maior n\u00famero de caminh\u00f5es per capita do Pa\u00eds, t\u00edtulo reconhecido pela Lei n\u00ba 13.044, de 2014. Neste ano, o Munic\u00edpio realizou a 54\u00aa Festa do Caminhoneiro, que conta com variadas atra\u00e7\u00f5es musicais e re\u00fane centenas de caminhoneiros e milhares de sergipanos e turistas.\r\nCabe destacar, Deputados e Deputadas, que a forte concentra\u00e7\u00e3o desse meio de transporte no Munic\u00edpio \u00e9 influenciada pelo fato de este ser um grande produtor de cereais, frutas e verduras, com per\u00edmetros irrigados, tornando-se um player exportador regional, com grande produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola.\r\nAtualmente, s\u00e3o mais de 5 mil ve\u00edculos de transporte emplacados no Munic\u00edpio, somados a outros cerca de 4 mil registrados em outros Estados, conferindo grande n\u00famero de caminh\u00f5es por habitante e destacada import\u00e2ncia na economia regional. S\u00e3o motivos mais que justos para que haja os festejos e para que nossos amigos e colegas tenham aqui, nesta Casa de Leis, o nosso reconhecimento e atua\u00e7\u00e3o parlamentar.\r\nSr. Presidente, gostaria que meu discurso fosse divulgado no programa A Voz do Brasil e em todos os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-05T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "TRANSPOSI\u00c7\u00c3O DE \u00c1GUAS DO RIO S\u00c3O FRANCISCO, COMPANHIA DE SANEAMENTO DE SERGIPE (DESO), CANAL DE XING\u00d3, CONSTRU\u00c7\u00c3O, COMPANHIA DE DESENVOLVIMENTO DOS VALES DO S\u00c3O FRANCISCO E DO PARNA\u00cdBA (CODEVASF), SERGIPE, BAHIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Bosco Costa",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da constru\u00e7\u00e3o do Canal de Xing\u00f3 para amplia\u00e7\u00e3o da oferta de \u00e1gua nos Estados de Sergipe e Bahia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOSCO COSTA (PL - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, apenas quero dar como lido pronunciamento em que fa\u00e7o refer\u00eancia \u00e0 transposi\u00e7\u00e3o do Rio S\u00e3o Francisco e ao Canal do Xing\u00f3, saindo da Bahia para Sergipe.\r\nA discuss\u00e3o do projeto desse canal foi iniciada h\u00e1 25 anos. Espero que o Governo Federal e os \u00f3rg\u00e3os competentes possam construir o Canal do Xing\u00f3, para resolver o problema nosso de Sergipe e de parte da Bahia.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados.\r\nO SR. PRESIDENTE (M\u00e1rcio Jerry. PCdoB - MA) - Obrigado, Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO BOSCO COSTA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, todos n\u00f3s, independentemente de nossa origem, do Estado onde nascemos, da nossa corrente ideol\u00f3gica, seja de direita, seja de esquerda, seja mais radical, seja menos radical, j\u00e1 ouvimos falar no Rio S\u00e3o Francisco, na sua transposi\u00e7\u00e3o e na sua import\u00e2ncia para o povo brasileiro, em especial para o nosso povo nordestino.\r\nS\u00e3o in\u00fameras as fam\u00edlias, os trabalhadores e os cidad\u00e3os que dependem direta ou indiretamente do Velho Chico. Sua import\u00e2ncia para a cria\u00e7\u00e3o de empregos, para a produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola do pequeno e do grande produtor rural, para a subsist\u00eancia de fam\u00edlias ribeirinhas, para a vida dos pescadores, sem falar nas quest\u00f5es ligadas ao transporte, \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de energia e \u00e0 infraestrutura, \u00e9 ineg\u00e1vel, como tamb\u00e9m \u00e9 inequ\u00edvoca sua relev\u00e2ncia para a irriga\u00e7\u00e3o. O S\u00e3o Francisco \u00e9 um oceano de \u00e1gua doce na vida do brasileiro. \r\nPor\u00e9m, quero aqui destacar, caros colegas Parlamentares, uma pequena parte dessa imensid\u00e3o de vida e de recursos. Refiro-me ao Canal do Xing\u00f3, que, em sua primeira etapa, cerca de 115 quil\u00f4metros, vai captar \u00e1gua no reservat\u00f3rio de Paulo Afonso IV, passando por Santa Br\u00edgida e seguindo para Canind\u00e9 de S\u00e3o Francisco, na minha querida Sergipe.\r\nH\u00e1 mais de 25 anos, n\u00f3s sergipanos aguardamos por essa obra, mais uma riqueza advinda das b\u00ean\u00e7\u00e3os do S\u00e3o Francisco, ampliando os reservat\u00f3rios de \u00e1gua, o verdadeiro ouro para o Sert\u00e3o. \r\nProjetado como um canal de usos m\u00faltiplos, o Canal do Xing\u00f3 dever\u00e1 atender tamb\u00e9m a assentamentos rurais, agroind\u00fastrias, pequenos e m\u00e9dios agricultores.\r\nA capta\u00e7\u00e3o ser\u00e1 realizada no reservat\u00f3rio de Paulo Afonso, na Bahia, passando por Santa Br\u00edgida, tamb\u00e9m na Bahia, e Canind\u00e9 de S\u00e3o Francisco, em Sergipe, at\u00e9 o antigo reservat\u00f3rio R-5, em Po\u00e7o Redondo, totalizando 114,55 quil\u00f4metros. J\u00e1 o servi\u00e7o de elabora\u00e7\u00e3o do projeto b\u00e1sico, que inclui estudos t\u00e9cnicos de topografia, geotecnia e pedologia, necess\u00e1rios para dimensionamento do canal de distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua e das \u00e1reas beneficiadas pelo projeto, tem o valor contrato de R$ 10,9 milh\u00f5es.\r\nO desenvolvimento, cuja elabora\u00e7\u00e3o do projeto b\u00e1sico da primeira fase foi iniciada em 2018, ir\u00e1 contar com a participa\u00e7\u00e3o da Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba - CODEVASF, da Companhia de Desenvolvimento de Recursos H\u00eddricos e Irriga\u00e7\u00e3o de Sergipe  - COHIDRO, da Companhia de Saneamento de Sergipe - DESO, al\u00e9m, \u00e9 claro, do cons\u00f3rcio contratado.\r\nNobres pares, como vimos, o empreendimento \u00e9 de suma relev\u00e2ncia para os Estado de Sergipe e da Bahia, pois ir\u00e1 beneficiar in\u00fameras fam\u00edlias e Munic\u00edpios. Por isso, quero deixar claro meu empenho no acompanhamento da realiza\u00e7\u00e3o das obras, e tamb\u00e9m desta etapa. \r\nPrecisamos, Sras. e Srs. Parlamentares, exercer nosso papel fiscalizador com dedica\u00e7\u00e3o. S\u00f3 assim construiremos um Pa\u00eds melhor, de norte a sul, de leste a oeste. \r\nSr. Presidente, gostaria que o meu discurso fosse transmitido no programa A Voz do Brasil e em todos os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F9%2F2019&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-10T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PL 5478/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, LEIL\u00c3O, REGIME DE CESS\u00c3O ONEROSA, CAMADA PR\u00c9-SAL, CRIT\u00c9RIO, DISTRITUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS FINANCEIROS, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO.",
        "nomeDeputado": "Bosco Costa",
        "sumario": "Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, do Projeto de Lei n\u00ba 5.478, de 2019, sobre o estabelecimento de crit\u00e9rios de distribui\u00e7\u00e3o dos valores arrecadados com os leil\u00f5es dos volumes excedentes ao limite constante no \u00a7 2\u00ba do art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 12.276, de 2010, a chamada cess\u00e3o onerosa. Esclarecimento sobre a distribui\u00e7\u00e3o de recursos da explora\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo na camada pr\u00e9-sal aos Estados e Munic\u00edpios brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOSCO COSTA (PL - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, eu quero dar como lido o pronunciamento que fa\u00e7o sobre o Projeto de Lei n\u00ba 5.478, de 2019, da cess\u00e3o onerosa, que n\u00f3s aprovamos ontem no plen\u00e1rio desta Casa. Ele vai contribuir muito com o Brasil, com os Munic\u00edpios e, por que n\u00e3o dizer, com 75 Munic\u00edpios do Estado de Sergipe.\r\nSra. Presidente, eu quero agradecer a oportunidade e dizer aos nobres Deputados e Deputadas que ontem o Plen\u00e1rio desta Casa fez o dever de casa quando reconhecemos que precisamos fazer uma melhor distribui\u00e7\u00e3o de renda para os Munic\u00edpios brasileiros. N\u00f3s entendemos que o cidad\u00e3o mora no Munic\u00edpio. \u00c9 no Munic\u00edpio que ele precisa de escola, de sa\u00fade, de educa\u00e7\u00e3o. Tudo \u00e9 no Munic\u00edpio. Por isso, eu tenho certeza que n\u00f3s fizemos o nosso dever de casa.\r\nSra. Presidente, eu pe\u00e7o a V.Exa. que divulgue o meu pronunciamento nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.\r\nMuito obrigado, Srs. Deputados.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Chris Tonietto. PSL - RJ) - Acolhido o seu pedido, Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO BOSCO COSTA.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, desde ontem, n\u00e3o se fala em outra coisa: a cess\u00e3o onerosa \u00e9 pauta no Congresso e em todos os jornais do Pa\u00eds. Como bem sabem, a C\u00e2mara aprovou ontem, em vota\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica, o projeto de lei que trata da partilha da cess\u00e3o onerosa. Mas o que significa isso? Explico, pois n\u00e3o falo apenas para os nobres pares, mas tamb\u00e9m para milhares de brasileiros que nos acompanham atrav\u00e9s da R\u00e1dio C\u00e2mara e da TV C\u00e2mara.\r\nA cess\u00e3o onerosa, meus amigos, \u00e9 um acordo firmado em 2010, em que o Governo cedeu uma parte da \u00e1rea do pr\u00e9-sal para a PETROBRAS, que teve o direito de explorar 5 bilh\u00f5es de barris de petr\u00f3leo. Com a descoberta de volume muito maior de petr\u00f3leo na \u00e1rea, o Governo ir\u00e1 vender o excedente da \u00e1rea atrav\u00e9s de leil\u00e3o, pelo Governo, no pr\u00f3ximo m\u00eas. O que foi aprovado ontem, em sess\u00e3o plen\u00e1ria, foi o Projeto de Lei n\u00ba 5.478, de 2019, que define o rateio, entre Estados e Munic\u00edpios, de parte dos recursos deste leil\u00e3o.\r\nO projeto define a distribui\u00e7\u00e3o com 15% dos recursos, R$ 10,95 bilh\u00f5es, para os Munic\u00edpios, seguindo o crit\u00e9rio do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios (FPM).\r\nPara os Estados tamb\u00e9m ser\u00e3o direcionados 15%, R$ 10,95 bilh\u00f5es, mas seguindo duas regras diferentes: dois ter\u00e7os pelo Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Estados (FPE) e um ter\u00e7o pela Lei Kandir e Aux\u00edlio Financeiro para Fomento das Exporta\u00e7\u00f5es (FEX).\r\nSras. Deputadas, Srs. Deputados, eu comemorei muito a aprova\u00e7\u00e3o deste projeto, pois os Estados e os Munic\u00edpios, endividados h\u00e1 muito tempo, pedem socorro. \u00c9 claro que o texto ainda poder\u00e1 sofrer altera\u00e7\u00f5es, uma vez que seguiu para o Senado Federal e l\u00e1 precisar\u00e1 ser apreciado e aprovado antes de ser sancionado pelo Presidente Jair Bolsonaro.\r\nEntendo que os Estados e Munic\u00edpios precisam ter liberdade para \"gastar\" este valor de acordo com suas prioridades. Quem melhor que os Governadores e Prefeitos para saber as prioridades de seus Estados e Munic\u00edpios? Mesmo o texto tendo estabelecido regras sobre como Estados e Munic\u00edpios poder\u00e3o usar esses recursos, minha inten\u00e7\u00e3o, hoje, \u00e9 salientar a import\u00e2ncia desta conquista. Foi, sim, uma grande vit\u00f3ria. Muitos est\u00e3o questionando os valores e as regras de utiliza\u00e7\u00e3o, mas o fato \u00e9 que antes os Estados e Munic\u00edpios n\u00e3o receberiam nada. Hoje, comemoramos R$ 106,56 bilh\u00f5es que ser\u00e3o rateados. Para os que nos ouvem atrav\u00e9s dos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa de Leis, j\u00e1 explico: do total do b\u00f4nus, R$ 33,6 bilh\u00f5es ficar\u00e3o com a PETROBRAS, em raz\u00e3o de acordo com a Uni\u00e3o, para que as \u00e1reas sob seu direito de explora\u00e7\u00e3o possam ser licitadas. Do restante, R$ 72,9 bilh\u00f5es, 15% ficar\u00e3o com Estados, 15% com os Munic\u00edpios e 3% com os Estados confrontantes \u00e0 plataforma continental onde ocorre a extra\u00e7\u00e3o petrol\u00edfera. Os outros 67% ficam com a Uni\u00e3o, R$ 48,84 bilh\u00f5es.\r\nNobres pares, por outro lado, n\u00e3o posso finalizar meu discurso sem antes mencionar a necessidade de os nobres Parlamentares atentarem para a defasagem das Regi\u00f5es Norte e Nordeste. Al\u00e9m de se sofrerem com as severas consequ\u00eancias da seca, essas regi\u00f5es s\u00e3o as mais populosas e as mais pobres do nosso Pa\u00eds. Dos dez Estados que mais recebem recursos de leil\u00e3o, cinco est\u00e3o nos eixos Sudeste, Sul e Centro-Oeste e outros cinco s\u00e3o do Norte ou Nordeste. Precisamos olhar para o Norte e o Nordeste, senhores. Se n\u00f3s que somos representantes eleitos e leg\u00edtimos para isto n\u00e3o o fizermos, quem o far\u00e1?\r\nEm tempo, quero parabenizar todos os Parlamentares que ontem estiveram aqui, neste plen\u00e1rio, comprometidos com esta pauta e que votaram em favor da popula\u00e7\u00e3o que os elegeu. Parabenizo tamb\u00e9m o Presidente Rodrigo Maia pela excel\u00eancia na condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos e, por fim, os L\u00edderes dos partidos, autores deste projeto que tanto beneficiar\u00e1 nosso Pa\u00eds.\r\nSra. Presidente, gostaria que meu discurso fosse transmitido no programa A Voz do Brasil e em todos os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F10%2F2019&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-31T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "OUTUBRO ROSA, PREVEN\u00c7\u00c3O, C\u00c2NCER DE MAMA, C\u00c2NCER DE COLO DO \u00daTERO, C\u00c2NCER DE PR\u00d3STATA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, MULHER, DIAGN\u00d3STICO PRECOCE, BOSCO COSTA, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, DADOS, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, FEMINIC\u00cdDIO, BANCADA FEMININA.",
        "nomeDeputado": "Bosco Costa",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da campanha Outubro Rosa, destinada \u00e0 conscientiza\u00e7\u00e3o das mulheres sobre a import\u00e2ncia da preven\u00e7\u00e3o e do diagn\u00f3stico precoce do c\u00e2ncer de mama. Apresenta\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00f5es em prol da mulher brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOSCO COSTA (PL - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, como n\u00f3s sabemos, o c\u00e2ncer \u00e9 a doen\u00e7a que mais mata no Brasil e no mundo e estamos no m\u00eas de outubro, da campanha Outubro Rosa. Eu gostaria de pedir a V.Exa. que considerasse como lido o meu pronunciamento sobre a preven\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer de mama, do c\u00e2ncer de colo de \u00fatero e do c\u00e2ncer de pr\u00f3stata, bem como autorizasse a sua divulga\u00e7\u00e3o nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, em especial no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado pela oportunidade.\r\nO SR. PRESIDENTE (Airton Faleiro. PT - PA) - Seu pedido ser\u00e1 atendido, em conformidade com o Regimento da Casa.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO BOSCO COSTA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, mais uma vez, neste m\u00eas de outubro, os monumentos das principais cidades do Brasil e do mundo foram iluminados com a cor rosa, encerrando o Outubro Rosa, campanha que teve in\u00edcio na d\u00e9cada de 90 nos Estados Unidos e que, desde ent\u00e3o, alerta mulheres do planeta inteiro sobre a import\u00e2ncia da preven\u00e7\u00e3o e do diagn\u00f3stico precoce do c\u00e2ncer de mama.\r\nN\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que esta campanha j\u00e1 foi respons\u00e1vel por salvar enorme n\u00famero de mulheres no mundo inteiro. Sabemos que a informa\u00e7\u00e3o e o consequente aumento da possibilidade de detec\u00e7\u00e3o precoce s\u00e3o as principais armas de que se disp\u00f5e contra o c\u00e2ncer, seja ele de mama, seja ele de outro tipo qualquer.\r\nNo Brasil e no mundo, o c\u00e2ncer de mama \u00e9 a doen\u00e7a oncol\u00f3gica mais comum entre as mulheres, depois do c\u00e2ncer de pele n\u00e3o melanoma. A cada dia, mais de 150 mulheres descobrem que t\u00eam c\u00e2ncer de mama no nosso Pa\u00eds.\r\nNa luta contra o c\u00e2ncer, cada minuto pode fazer a diferen\u00e7a entre a cura completa e a condena\u00e7\u00e3o a uma sobrevida de sofrimentos e de restri\u00e7\u00f5es. Que este Outubro Rosa seja, pois, um lembrete tamb\u00e9m para n\u00f3s Parlamentares, que temos o poder e o dever de aperfei\u00e7oar os mecanismos legais voltados para assegurar \u00e0s mulheres pronto atendimento nos casos de suspeita e de diagn\u00f3stico da doen\u00e7a.\r\nSenhoras e senhores, a sa\u00fade da mulher, bem como a sua seguran\u00e7a e a igualdade de direitos e de oportunidades em rela\u00e7\u00e3o aos homens n\u00e3o s\u00e3o assuntos que dizem respeito somente a elas. Toda a sociedade, aqui representada por n\u00f3s, tem enorme responsabilidade neste sentido. \r\nDa minha parte, dedico-me, desde o in\u00edcio deste meu novo mandato como Deputado Federal, a formular e a apresentar proposi\u00e7\u00f5es que aperfei\u00e7oem o nosso arcabou\u00e7o legal voltado para a melhoria da vida da mulher brasileira, em todos os seus m\u00faltiplos aspectos. Este ano j\u00e1 apresentei oito projetos de lei com este objetivo.\r\nDestas proposi\u00e7\u00f5es, seis s\u00e3o destinadas a coibir a viol\u00eancia contra a mulher, seja ela f\u00edsica, seja ela sexual, seja ela psicol\u00f3gica, seja ela at\u00e9 mesmo patrimonial. Considero a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher no Brasil um dos nossos mais s\u00e9rios desafios e por isso tenho abra\u00e7ado com tanto empenho esta causa.\r\nSr. Presidente e nobres colegas, o Atlas da Viol\u00eancia 2019, que traz dados referentes ao per\u00edodo de 2007 a 2017, apresentou n\u00fameros extremamente preocupantes no que toca ao crescimento da viol\u00eancia contra a mulher no nosso Pa\u00eds: em 2017, segundo o estudo, registraram-se 20,7% mais mortes por grupo de 100 mil mulheres do que o ocorrido 10 anos antes.\r\nSegundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, o Brasil ocupa o triste lugar de 5\u00ba pa\u00eds do mundo com maior taxa de feminic\u00eddios entre as 84 na\u00e7\u00f5es pesquisadas. Uma mulher \u00e9 assassinada no nosso Pa\u00eds a cada 2 horas. A maior parte destes crimes \u00e9 praticada por pessoas com quem as mulheres privam a intimidade, como companheiros e namorados. S\u00e3o trag\u00e9dias anunciadas, em geral o desfecho dram\u00e1tico de uma longa hist\u00f3ria de agress\u00f5es e humilha\u00e7\u00f5es. \r\nAntes de concluir o meu pronunciamento, gostaria de me dirigir especialmente \u00e0s minhas queridas colegas da bancada feminina nesta Casa, que t\u00eam ocupado a vanguarda da luta pela defesa dos direitos das mulheres com muita garra e compet\u00eancia. Quero dizer-lhes apenas duas palavras: \"Contem comigo\".\r\nN\u00e3o descansarei enquanto o Brasil n\u00e3o for um lugar seguro e amig\u00e1vel para todas as mulheres. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F11%2F2019&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-02T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MARCELO D\u00c9DA, EX-GOVERNADOR, SERGIPE, HOMENAGEM P\u00d3STUMA. \r\nFUNDO DE FINANCIAMENTO ESTUDANTIL (FIES), PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, PAGAMENTO, ESTUDANTE.",
        "nomeDeputado": "Bosco Costa",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao Governador do Estado de Sergipe, Marcelo D\u00e9da. Defesa de amplia\u00e7\u00e3o do prazo de car\u00eancia para o pagamento de mensalidades  junto ao Fundo de Financiamento Estudantil - FIES.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BOSCO COSTA (PL - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero fazer dois registros. Hoje completam-se 6 anos que Sergipe e o Brasil perderam um dos homens p\u00fablicos mais coerentes e mais s\u00e9rios que eu conheci. Ele foi Deputado Estadual em Sergipe, Deputado Federal, Prefeito de Aracaju e Governador, por duas vezes, do Estado de Sergipe. Eu me refiro ao Marcelo D\u00e9da. Eu, como Deputado Federal, na \u00e9poca, abri m\u00e3o de disputar a reelei\u00e7\u00e3o para votar em Marcelo D\u00e9da. Posso dizer, sem medo de errar, que Marcelo D\u00e9da foi um dos homens p\u00fablicos mais s\u00e9rios que eu conheci em toda a minha vida, com quase 40 anos de vida p\u00fablica. Foi um grande orador, um grande cidad\u00e3o e morreu aos 53 anos, o que foi uma grande perda para o Brasil, principalmente para o Estado de Sergipe. N\u00e3o poderia deixar de fazer esse registro na tarde de hoje. E tamb\u00e9m...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Conclua, nobre Deputado.\r\nO SR. BOSCO COSTA (PL - SE) - Tamb\u00e9m, Sr. Presidente, quero dar como lido pronunciamento que fa\u00e7o com rela\u00e7\u00e3o ao FIES. De acordo com dados do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, mais de meio milh\u00e3o de pessoas est\u00e3o endividadas com o FIES. Sei que n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o f\u00e1cil, mas o mercado de trabalho no Brasil n\u00e3o est\u00e1 abrindo vagas para pessoas rec\u00e9m-formadas. Precisamos prorrogar o pagamento do FIES por algum tempo. \u00c9 prefer\u00edvel, Deputado Domingos S\u00e1vio, receber com atraso a nunca receber. S\u00e3o mais de meio milh\u00e3o de pessoas endividadas com o FIES.\r\nPe\u00e7o que este pronunciamento seja dado como lido e divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado, Presidente. Obrigado, Deputado Alexandre Padilha, pela paci\u00eancia, pois V.Exa. j\u00e1 se encontra na tribuna. Mas foi por um motivo justo: fazer um registro em mem\u00f3ria de um colega seu de partido, o Governador Marcelo D\u00e9da.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado. O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO BOSCO COSTA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a situa\u00e7\u00e3o atual do FIES est\u00e1 insustent\u00e1vel. No in\u00edcio, o programa deu oportunidade de cursar o ensino superior a in\u00fameros brasileiros. No entanto, dada a atual crise no mercado de trabalho, a iniciativa converteu-se em agravante de outra crise pela qual o Pa\u00eds est\u00e1 passando: a crise de cr\u00e9dito.\r\nDe acordo com o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, meio milh\u00e3o de benefici\u00e1rios de empr\u00e9stimos do FIES est\u00e3o inadimplentes, acumulando d\u00edvida de cerca de 11,2 bilh\u00f5es de reais. Para se ter ideia da expressividade desse valor, o portal Siga Brasil, do Senado Federal, indica que, at\u00e9 o dia 22 de novembro, a Uni\u00e3o havia executado quase 78 bilh\u00f5es de reais do or\u00e7amento da educa\u00e7\u00e3o em 2019. Ou seja, a d\u00edvida do FIES representa quase 15% de tudo o que a Uni\u00e3o gastou em educa\u00e7\u00e3o em quase 1 ano.\r\nAssim, se as d\u00edvidas estivessem sendo saldadas, haveria muito mais recursos para serem investidos na educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira. Com isso, muitos outros cidad\u00e3os poderiam se capacitar para desempenhar fun\u00e7\u00f5es de maior produtividade no mercado de trabalho.\r\nOcorre que o problema \u00e9 justamente a letargia da economia brasileira, que n\u00e3o absorve os profissionais que se formam anualmente. De acordo com a Serasa Experian, 63 milh\u00f5es de brasileiros estavam inadimplentes em mar\u00e7o deste ano, perfazendo mais de 40% da popula\u00e7\u00e3o adulta. Al\u00e9m disso, o IBGE apurou que, no trimestre terminado em setembro, a taxa de desocupa\u00e7\u00e3o brasileira era 11,8%, e a de subutiliza\u00e7\u00e3o, 24%.\r\nDesse modo, os dados n\u00e3o deixam d\u00favida de que o problema de inadimpl\u00eancia se alinha com o de desemprego, e a explica\u00e7\u00e3o \u00e9 simples. Como o profissional rec\u00e9m-formado \u00e9 menos atrativo para o empregador, \u00e9 natural que o aluno financiado pelo FIES n\u00e3o encontre meios de saldar suas d\u00edvidas. Como resultado, tem-se a tend\u00eancia de d\u00e9ficit nos cofres p\u00fablicos e transtornos para os alunos que t\u00eam o nome inscrito nos servi\u00e7os de prote\u00e7\u00e3o ao cr\u00e9dito.\r\n\u00c9 \u00f3bvio que a solu\u00e7\u00e3o definitiva seria resolver o problema do desemprego. No entanto, a experi\u00eancia revela que esse ideal n\u00e3o \u00e9 facilmente alcan\u00e7ado, e alguma provid\u00eancia deve ser tomada imediatamente. Do jeito que est\u00e1, a tend\u00eancia \u00e9 a de que o cidad\u00e3o endividado fique fora do mercado por anos, at\u00e9 que sua d\u00edvida prescreva. Afinal, n\u00e3o h\u00e1 satisfa\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito, apesar dos transtornos a que o devedor \u00e9 submetido.\r\nPor isso, \u00e9 fundamental que a car\u00eancia para o pagamento seja ampliada. Com isso, o aluno pode buscar solu\u00e7\u00f5es, estando sujeito a press\u00f5es menores, o que aumenta suas chances de \u00eaxito. A medida imprime um m\u00ednimo de racionalidade ao problema. Afinal, \u00e9 muito melhor receber atrasado do que n\u00e3o receber. Desse modo, aumentar o prazo de car\u00eancia para pagamento das presta\u00e7\u00f5es do FIES \u00e9 solu\u00e7\u00e3o que se imp\u00f5e com urg\u00eancia para harmonizar os valores em conflito.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2019&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MOTORISTA DE CAMINH\u00c3O, PARALISA\u00c7\u00c3O. \r\n\u00d3LEO DIESEL, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, REDU\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Bosco Costa",
        "sumario": "An\u00fancio de paralisa\u00e7\u00e3o de caminhoneiros no Pais. Alerta sobre a necessidade de redu\u00e7\u00e3o dos tributos incidentes sobre o \u00f3leo diesel.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BOSCO COSTA (PL - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, serei breve, mas n\u00e3o poderia deixar de registrar a minha preocupa\u00e7\u00e3o com o fato de estarmos no final do ano, completando 1 ano de Governo Bolsonaro, e vivermos o cen\u00e1rio de que falarei.\r\nTodos n\u00f3s sabemos da gravidade da paralisa\u00e7\u00e3o do transporte rodovi\u00e1rio que ocorreu no Brasil em 2018. Fiz alguns pronunciamentos sobre o assunto desta tribuna este ano. Fiz audi\u00eancia p\u00fablica na Comiss\u00e3o de Via\u00e7\u00e3o e Transportes. O Deputado Santini, que participa do Colegiado, sabe da gravidade da situa\u00e7\u00e3o. Venho aqui avisar, portanto, que j\u00e1 existe amea\u00e7a de paralisa\u00e7\u00e3o. Na verdade, n\u00e3o \u00e9 amea\u00e7a: o Brasil vai parar novamente, Sr. Presidente.\r\nEu sei que o Presidente Bolsonaro nem qualquer governo podem subsidiar combust\u00edvel, mas \u00e9 preciso que chamar o assunto para debate. O Governo tem que dividir a responsabilidade com os Governadores.\r\nSe n\u00e3o diminu\u00edrem a tributa\u00e7\u00e3o sobre o \u00f3leo diesel, o Brasil vai parar e vai parar Sergipe.\r\nAmanh\u00e3 vou fazer um novo pronunciamento sobre este mesmo assunto. \r\nObrigado, Sr. Presidente.\r\nObrigado, colega Deputado, pela paci\u00eancia e por me aguardar da tribuna.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "BOSCO COSTA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Bosco Costa",
        "sumario": "Balan\u00e7o da atua\u00e7\u00e3o parlamentar do orador em 2019.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BOSCO COSTA (PL - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado JHC, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, aproveito a oportunidade nestas Breves Comunica\u00e7\u00f5es para fazer um balan\u00e7o de minha atua\u00e7\u00e3o parlamentar neste primeiro ano da legislatura 2019-2023. \r\nInicio mencionando alguns n\u00fameros reveladores do volume de trabalho que realizei no per\u00edodo, mediante apresenta\u00e7\u00e3o de uma emenda de Relator, 12 emendas de Comiss\u00e3o, 4 indica\u00e7\u00f5es, 16 pareceres de Relator, 22 projetos de lei, um projeto de lei complementar, 37 requerimentos, 19 requerimentos de informa\u00e7\u00e3o, uma subemenda de Relator, 7 substitutivos e 2 votos em separado, totalizando 121 iniciativas, al\u00e9m de v\u00e1rias manifesta\u00e7\u00f5es em Plen\u00e1rio e nas Comiss\u00f5es, em defesa dos caminhoneiros, categoria da qual me orgulho em fazer parte, dos interesses do meu querido Estado de Sergipe e dos Munic\u00edpios representados por Itabaiana, terra onde nasci. \r\nDessas iniciativas, destaco a preocupa\u00e7\u00e3o com a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e ressalto que mais de dez proposi\u00e7\u00f5es foram voltadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e defesa da mulher, com destaque para o Projeto de Lei n\u00ba 4.866, de 2019, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o e o apoio psicol\u00f3gico \u00e0 mulher atleta v\u00edtima de viol\u00eancia f\u00edsica ou sexual. Esse PL encontra-se atualmente na Comiss\u00e3o do Esporte, onde aguarda parecer do Relator.\r\nAinda no \u00e2mbito dessa Comiss\u00e3o, apresentei o Requerimento n\u00ba 64, de 2019, para a realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia p\u00fablica destinada a debater a mat\u00e9ria, al\u00e9m do Requerimento n\u00ba 56, de 2019, para a realiza\u00e7\u00e3o do Semin\u00e1rio Mulheres e o Futebol Feminino: Legado e Perspectivas no P\u00f3s-Copa do Mundo, em complementa\u00e7\u00e3o a requerimento existente do Deputado Aliel Machado. \r\nSobre a mesma tem\u00e1tica, mas em tramita\u00e7\u00e3o em outras Comiss\u00f5es, apresentei o Projeto de Lei n\u00ba 5.418, de 2019, que disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional de Preven\u00e7\u00e3o e de Combate \u00e0 Viol\u00eancia contra a Mulher na educa\u00e7\u00e3o superior p\u00fablica federal. Esse PL encontra-se na Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher, onde j\u00e1 recebeu parecer favor\u00e1vel da Relatora, a Deputada Luisa Canziani. \r\nAl\u00e9m desse, encontra-se em tramita\u00e7\u00e3o na Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher o Projeto de Lei n\u00ba 4.474, de 2019, de minha autoria, que visa acrescentar o art. 34-A \u00e0 Lei n\u00ba 11.340, de 7 de agosto de 2006, para determinar que sejam providos preferencialmente por pessoas do sexo feminino os cargos p\u00fablicos alocados a estruturas mantidas pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica voltadas ao atendimento de mulher.\r\nOutros temas que priorizei, neste primeiro ano de legislatura, foram a defesa dos caminhoneiros, o est\u00edmulo ao tr\u00e2nsito seguro e a educa\u00e7\u00e3o para o tr\u00e2nsito.\r\nNesse sentido, apresentei \u00e0 Mesa Diretora da C\u00e2mara dos Deputados a Indica\u00e7\u00e3o n\u00ba 609, de 2019, em que sugeri a ado\u00e7\u00e3o de medidas administrativas para a promo\u00e7\u00e3o de forma\u00e7\u00e3o continuada nas \u00e1reas de tr\u00e2nsito, transportes e infraestrutura, notadamente por meio de incentivo \u00e0 participa\u00e7\u00e3o em cursos de gradua\u00e7\u00e3o e especializa\u00e7\u00e3o em tais \u00e1reas.\r\nTamb\u00e9m apresentei a Indica\u00e7\u00e3o n\u00ba 610, de 2019, em que sugeri ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o e ao Minist\u00e9rio da Infraestrutura a realiza\u00e7\u00e3o de campanhas cont\u00ednuas de educa\u00e7\u00e3o para o tr\u00e2nsito nas escolas das redes p\u00fablica e privada em todo o Pa\u00eds.\r\nEssas duas sugest\u00f5es foram remetidas, por meio de of\u00edcio da 1\u00aa Secretaria, ao Ministro-Chefe da Casa Civil da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.\r\nPor fim, menciono dois requerimentos de minha autoria no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Via\u00e7\u00e3o e Transportes - CVT: o Requerimento n\u00ba 43, de 2019, que resultou na realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia p\u00fablica em 26 de novembro a fim de discutir alternativas \u00e0s atuais regras de ac\u00famulo de pontos e suspens\u00e3o de CNH; e o Requerimento n\u00ba 93, de 2019, que resultou no comparecimento do Ministro de Estado de Minas e Energia, Bento Albuquerque, a uma reuni\u00e3o da CVT em 11 de setembro a fim de prestar esclarecimentos acerca da pol\u00edtica de pre\u00e7os do \u00f3leo diesel e da cria\u00e7\u00e3o do Cart\u00e3o Caminhoneiro.\r\nAcredito que minha atividade parlamentar neste primeiro ano da Legislatura 2019-2023, da qual destaquei alguns exemplos, tenha honrado a confian\u00e7a em mim depositada pelos eleitores sergipanos. Foi um ano de muito trabalho e de muitas realiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o s\u00f3 para mim, mas para a C\u00e2mara dos Deputados como um todo, nas Comiss\u00f5es e no Plen\u00e1rio.\r\nEspero que assim tenhamos contribu\u00eddo para aumentar o sentimento de esperan\u00e7a dos sergipanos e dos demais brasileiros no futuro de nosso Pa\u00eds.\r\nAproveito para desejar a todos um Feliz Natal e um Ano Novo melhor do que este que j\u00e1 est\u00e1 terminando.\r\nMuito obrigado.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que determine a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado, Sras. e Srs. Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T11:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "WALFRIDO BARBOSA, EX-PREFEITO, MALHADA DOS BOIS (SE), HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nPRESID\u00caNCIA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Bosco Costa",
        "sumario": "Falecimento do ex-Prefeito Walfrido Barbosa, do Munic\u00edpio de Malhada dos Bois, Estado de Sergipe. Elogio \u00e0 Presid\u00eancia pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos na Casa.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BOSCO COSTA (PL - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria de fazer o registro do falecimento, ontem, em Sergipe, do ex-Prefeito Walfrido Barbosa, aos 61 anos de idade. Walfrido Barbosa foi Prefeito por duas vezes em Malhada dos Bois, onde atuou muito. Era um homem de bem. Malhada dos Bois e Sergipe perderam muito com o falecimento do ex-Prefeito.\r\nQuero aproveitar a oportunidade, Sr. Presidente, para parabenizar V.Exa. por este ano de trabalho. O Brasil est\u00e1 andando, e V.Exa. contribuiu e est\u00e1 contribuindo com as reformas de que o Brasil precisa. Tenho certeza de que t\u00eam a m\u00e3o, a cabe\u00e7a e o pensamento de V.Exa. Parab\u00e9ns, Deputado, pelo trabalho aqui na Casa. Parab\u00e9ns!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-06T12:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "TRANSPOSI\u00c7\u00c3O DE \u00c1GUAS DO RIO S\u00c3O FRANCISCO, REVITALIA\u00c7\u00c3O, RIO S\u00c3O FRANCISCO, DEPUTADO FEDERAL, SENADOR, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, EMENDA IMPOSITIVA, COMPANHIA DE DESENVOLVIMENTO DOS VALES DO S\u00c3O FRANCISCO E DO PARNA\u00cdBA (CODEVASF). \r\nPLP 225/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, REGIME MONOF\u00c1SICO E UNIFICADO DE RECOLHIMENTO DO IMPOSTO SOBRE OPERA\u00c7\u00d5ES RELATIVAS A CIRCULA\u00c7\u00c3O DE MERCADORIAS, IMPOSTO SOBRE OPERA\u00c7\u00d5ES RELATIVAS \u00c0 CIRCULA\u00c7\u00c3O DE MERCADORIAS E SOBRE PRESTA\u00c7\u00d5ES DE SERVI\u00c7OS DE TRANSPORTE INTERESTADUAL E INTERMUNICIPAL E DE COMUNICA\u00c7\u00c3O (ICMS), COMBUST\u00cdVEL.",
        "nomeDeputado": "Bosco Costa",
        "sumario": "Necessidade de revitaliza\u00e7\u00e3o do Rio S\u00e3o Francisco para transposi\u00e7\u00e3o de suas \u00e1guas aos Estados nordestinos. Import\u00e2ncia do apoio do Governo Federal ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 225, de 2019, de autoria do orador, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do regime monof\u00e1sico e unificado de recolhimento do imposto sobre opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de mercadorias - ICMS incidente sobre combust\u00edveis, no \u00e2mbito do Conselho Nacional de Pol\u00edtica Fazend\u00e1ria - CONFAZ.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOSCO COSTA (PL - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Patricia, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, n\u00e3o estava na minha agenda de hoje usar a tribuna da Casa, mas alguns pronunciamentos me chamaram a aten\u00e7\u00e3o, de modo que decidi fazer este registro.\r\nOuvi atentamente o pronunciamento do nobre Deputado Hugo Motta, da Para\u00edba, com refer\u00eancia \u00e0 transposi\u00e7\u00e3o do Rio S\u00e3o Francisco e ao abastecimento de \u00e1gua no Nordeste brasileiro. N\u00e3o h\u00e1 s\u00f3 5 anos ou 10 anos, h\u00e1 mais de 50 anos ou 100 anos que se fala em revitaliza\u00e7\u00e3o do Rio S\u00e3o Francisco. E eu n\u00e3o acredito que a transposi\u00e7\u00e3o do Rio S\u00e3o Francisco, sem revitaliza\u00e7\u00e3o, tenha condi\u00e7\u00e3o de atender o Nordeste brasileiro.\r\nEu quero fazer aqui uma proposta \u00e0 bancada de Deputados e Senadores do Nordeste. H\u00e1 151 Deputados e 27 Senadores do Nordeste. Se n\u00e3o h\u00e1 recursos para fazer a revitaliza\u00e7\u00e3o do Rio S\u00e3o Francisco, \u00e9 porque n\u00f3s Deputados e Senadores, principalmente do Nordeste, n\u00e3o destinamos alguns recursos de nossas emendas impositivas para a CODEVASF, de modo que ela possa fazer a revitaliza\u00e7\u00e3o do Rio S\u00e3o Francisco para que ele n\u00e3o morra e possa atender os nossos nordestinos do Cear\u00e1, de Pernambuco, do Rio Grande do Norte e dos Estados que s\u00e3o banhados por ele. Esse \u00e9 um registro que eu gostaria de fazer.\r\nComo tamb\u00e9m chamou a minha aten\u00e7\u00e3o a quest\u00e3o da redu\u00e7\u00e3o dos impostos dos combust\u00edveis, quero dizer que h\u00e1 em tramita\u00e7\u00e3o um projeto de lei de nossa autoria que trata do assunto, e tenho certeza de que, se o Governo Bolsonaro aderir a esse projeto, o peso dos impostos sobre os combust\u00edveis vai reduzir, resolvendo um dos problemas mais graves do Brasil, que \u00e9 a quest\u00e3o do transporte rodovi\u00e1rio, que est\u00e1 falido. Se o pre\u00e7o do \u00f3leo diesel n\u00e3o reduzir, o transporte rodovi\u00e1rio e os caminhoneiros do Brasil v\u00e3o parar. Com esse projeto, n\u00e3o se vai precisar de outra nova a\u00e7\u00e3o, como o tabelamento de frete, que n\u00e3o vai funcionar, como sabe quem conhece a quest\u00e3o do transporte rodovi\u00e1rio.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que divulgue este pequeno pronunciamento nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F2%2F2020&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-13T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PRE\u00c7O, COMBUST\u00cdVEL, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, TRANSPORTE RODOVI\u00c1RIO, GOVERNO FEDERAL, EMENDA CONSTITUCIONAL, LEI COMPLEMENTAR, IMPOSTO SOBRE OPERA\u00c7\u00d5ES RELATIVAS \u00c0 CIRCULA\u00c7\u00c3O DE MERCADORIAS E SOBRE PRESTA\u00c7\u00d5ES DE SERVI\u00c7OS DE TRANSPORTE INTERESTADUAL E INTERMUNICIPAL E DE COMUNICA\u00c7\u00c3O (ICMS), CONSELHO NACIONAL DE POL\u00cdTICA FAZEND\u00c1RIA (CONFAZ).\r\nBOSCO COSTA, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PLP 225/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI COMPLEMENTAR, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), REGIME MONOF\u00c1SICO E UNIFICADO DE RECOLHIMENTO DO IMPOSTO SOBRE OPERA\u00c7\u00d5ES RELATIVAS A CIRCULA\u00c7\u00c3O DE MERCADORIAS, IMPOSTO SOBRE OPERA\u00c7\u00d5ES RELATIVAS \u00c0 CIRCULA\u00c7\u00c3O DE MERCADORIAS E SOBRE PRESTA\u00c7\u00d5ES DE SERVI\u00c7OS DE TRANSPORTE INTERESTADUAL E INTERMUNICIPAL E DE COMUNICA\u00c7\u00c3O (ICMS), COMBUST\u00cdVEL.",
        "nomeDeputado": "Bosco Costa",
        "sumario": "Complexidade da pol\u00edtica tribut\u00e1ria do setor de combust\u00edveis. Pedido \u00e0 Casa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 225, de 2019, de autoria do orador, acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o do regime monof\u00e1sico e unificado de recolhimento do imposto incidente em opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e servi\u00e7os - ICMS sobre combust\u00edveis, no \u00e2mbito do Conselho Nacional de Pol\u00edtica Fazend\u00e1ria - CONFAZ.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BOSCO COSTA (PL - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, apenas quero dar como lido meu pronunciamento sobre essa discuss\u00e3o ampla a respeito do pre\u00e7o dos combust\u00edveis no Brasil e dos impostos.\r\nH\u00e1 um projeto de lei, de nossa autoria, tramitando aqui na Casa. Inclusive, j\u00e1 pedi ao L\u00edder do Governo para encaminhar c\u00f3pia desse projeto \u00e0 SEGOV - Secretaria de Governo, porque tenho certeza que, se o Governo, os nobres Deputados e Deputadas aderirem a esse projeto, poderemos amenizar essa quest\u00e3o do pre\u00e7o do combust\u00edvel no Brasil.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e, em especial no programa A Voz do Brasil. \r\nAgrade\u00e7o a toler\u00e2ncia ao nobre Deputado Gustavo Fruet, que est\u00e1 esperando ali na tribuna.\r\nMuito obrigado.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Dra. Soraya Manato. PSL - ES) - O seu pedido ser\u00e1 acatado, Deputado Bosco Costa.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO BOSCO COSTA.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, aproveito esta oportunidade para abordar a quest\u00e3o da pol\u00edtica tribut\u00e1ria aplicada ao setor de combust\u00edveis em nosso Pa\u00eds.\r\nTrata-se de tema complexo, por envolver grande diversidade de regimes e al\u00edquotas, cuja defini\u00e7\u00e3o se d\u00e1 especialmente em \u00e2mbito estadual. Essa particularidade influencia diretamente a composi\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o final do produto, e, nos \u00faltimos anos, tem sido uma das causas alegadas de sua constante eleva\u00e7\u00e3o. \r\nDado o car\u00e1ter estrat\u00e9gico do transporte rodovi\u00e1rio brasileiro, tal instabilidade pode ter consequ\u00eancias muito graves. Basta lembrar o que ocorreu durante a greve dos caminhoneiros em maio de 2018, quando o Brasil praticamente parou.\r\nN\u00e3o h\u00e1 como negar que o Governo Federal venha fazendo tentativas de solucionar o problema. Entretanto, at\u00e9 o momento, as iniciativas de compet\u00eancia da Uni\u00e3o t\u00eam surtido pouco efeito. \r\nIsso se deve ao fato de a Emenda Constitucional n\u00ba 33, de 2001, ter determinado a institui\u00e7\u00e3o, mediante lei complementar, de um regime unificado e monof\u00e1sico de recolhimento do ICMS. A inten\u00e7\u00e3o do Constituinte foi muito louv\u00e1vel, visando concentrar a tributa\u00e7\u00e3o na etapa de importa\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o, de modo a desonerar as etapas subsequentes de comercializa\u00e7\u00e3o. Assim, seriam evitados os impactos nocivos do desalinhamento entre as v\u00e1rias legisla\u00e7\u00f5es estaduais que regulam a atividade privada, bem como a arrecada\u00e7\u00e3o, no setor de combust\u00edveis.\r\nPassados quase 20 anos, a lei complementar prevista na Emenda n\u00ba 33 ainda n\u00e3o foi criada. Nessas circunst\u00e2ncias, tampouco houve defini\u00e7\u00e3o sobre o regime unificado e monof\u00e1sico de tributa\u00e7\u00e3o, ficando a cargo do Conselho Nacional de Pol\u00edtica Fazend\u00e1ria - CONFAZ a incumb\u00eancia de sanar tal lacuna provisoriamente. Contudo, a Lei Complementar n\u00ba 24, de 1975, exige unanimidade para a tomada de decis\u00f5es no \u00e2mbito do CONFAZ, o que, dada a disparidade dos interesses estaduais envolvidos, \u00e9 muito dif\u00edcil.\r\nA situa\u00e7\u00e3o chegou a um impasse, como foi demonstrado pelas recentes declara\u00e7\u00f5es do Presidente Bolsonaro nesse caso da tributa\u00e7\u00e3o sobre os combust\u00edveis. Segundo ele, a PETROBRAS vem reduzindo o pre\u00e7o m\u00e9dio da gasolina e do diesel nas refinarias, mas esse benef\u00edcio tem sido anulado pelo peso do ICMS, n\u00e3o sendo, portanto, repassado ao consumidor. Ele at\u00e9 desafiou os Governadores, comprometendo-se a zerar os tributos federais - CIDE e PIS/COFINS -, se os Estados zerarem o ICMS.\r\nNo sentido de contribuir para solucionar esse problema, Sras. e Srs. Parlamentares, apresentei o Projeto de Lei Complementar n\u00ba 225, de 2019, a fim de alterar a Lei Complementar n\u00ba 24, de 1975, no que concerne \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o do processo de tomada de decis\u00f5es pelo CONFAZ. O projeto de minha autoria objetiva permitir ao Conselho deliberar a respeito do regime unificado de apura\u00e7\u00e3o do ICMS incidente sobre os combust\u00edveis, por maioria dos representantes das Unidades da Federa\u00e7\u00e3o presentes \u00e0 reuni\u00e3o convocada com tal prop\u00f3sito. \r\nDessa maneira, fica eliminada a exig\u00eancia descabida de qu\u00f3rum de unanimidade, que, na pr\u00e1tica, inviabiliza a atua\u00e7\u00e3o do CONFAZ em quest\u00f5es complexas como essa da tributa\u00e7\u00e3o dos combust\u00edveis. Conv\u00e9m ressaltar que a unanimidade n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria nem para o Congresso alterar a Constitui\u00e7\u00e3o Federal. N\u00e3o se justifica, portanto, que o seja para as decis\u00f5es de um colegiado formado pelos Secret\u00e1rios de Fazenda, Finan\u00e7as ou Tributa\u00e7\u00e3o dos Estados e do Distrito Federal.\r\nConsiderando a relev\u00e2ncia da mat\u00e9ria, pe\u00e7o ent\u00e3o o apoio dos nobres colegas ao PLP 225/19 de minha autoria. Tenho a certeza de que a sua contribui\u00e7\u00e3o em muito aperfei\u00e7oar\u00e1 a minha iniciativa.\r\nAo passo que encerro com meu muito obrigado, solicito a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil, nos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o e redes sociais desta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2020&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, LEONARDO DE OLIVEIRA, ALUNO APROVADO, ESCOLA P\u00daBLICA, NOSSA SENHORA DA GL\u00d3RIA (SE), MEDICINA, UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE (UFS).\r\nENSINO INTEGRAL, ESCOLA P\u00daBLICA, SERGIPE. \r\nLEI DE DIRETRIZES E BASES DA EDUCA\u00c7\u00c3O NACIONAL (1996), ALTERA\u00c7AO, BASE NACIONAL COMUM CURRICULAR (BNCC), AMPLIA\u00c7\u00c3O, CARGA HOR\u00c1RIA, ENSINO M\u00c9DIO, EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Bosco Costa",
        "sumario": "Homenagem ao aluno Leonardo de Oliveira, morador do Povoado de Aningas, no Munic\u00edpio de Nossa Senhora da Gl\u00f3ria, Estado de Sergipe, pela aprova\u00e7\u00e3o em primeiro lugar no curso de Medicina da Universidade Federal de Sergipe. Instala\u00e7\u00e3o do modelo de ensino em tempo integral nas escolas sergipanas.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. BOSCO COSTA (PL - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, inicio pedindo a V.Exa. que aceite como lido pronunciamento em que homenageio um aluno de uma escola p\u00fablica do pequeno povoado Aningas, no Semi\u00e1rido sergipano. O aluno Leonardo Oliveira foi o primeiro colocado no curso de Medicina do Estado de Sergipe. Portanto, merece ser homenageado. Eu conhe\u00e7o o povoado de Aningas, um povoado pobre. Trata-se de uma regi\u00e3o sofrida no Estado de Sergipe, situada entre a divisa de Nossa Senhora da Gl\u00f3ria e Carira. \r\nLeonardo, parab\u00e9ns por este primeiro lugar! N\u00f3s sabemos que, quando as pessoas querem e buscam, conseguem alcan\u00e7ar seus objetivos. \r\nSra. Presidente, solicito a V.Exa. que a homenagem que eu fa\u00e7o ao aluno Leonardo Oliveira, do Munic\u00edpio de Nossa Senhora da Gl\u00f3ria, em Sergipe, seja divulgada pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, especialmente pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Erika Kokay. PT - DF) - Esta Presid\u00eancia acata a solicita\u00e7\u00e3o de V.Exa., Deputado Bosco Costa, para que seja divulgado o seu pronunciamento.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO BOSCO COSTA.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, aproveito esta oportunidade para homenagear o aluno Leonardo de Oliveira, morador no povoado Aningas, no Munic\u00edpio de Nossa Senhora da Gl\u00f3ria, em Sergipe, por sua aprova\u00e7\u00e3o em primeiro lugar no curso de Medicina da Universidade Federal de Sergipe. \r\nLeonardo estudou a vida inteira na rede p\u00fablica e terminou o ensino m\u00e9dio no Centro de Excel\u00eancia Manoel Messias Feitosa, escola estadual que oferta ensino em tempo integral. Ele atribui seu sucesso \u00e0 intensa dedica\u00e7\u00e3o aos estudos e ao acesso \u00e0 escola em tempo integral. Foi esse acesso que permitiu a ele que se concentrasse nas disciplinas exigidas pelo Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio e tornou poss\u00edvel sua posterior classifica\u00e7\u00e3o no Sistema de Sele\u00e7\u00e3o Unificada para o curso de Medicina.\r\nExperi\u00eancias como a de Leonardo ilustram as vantagens do rec\u00e9m-instalado modelo de ensino em tempo integral. A escola em tempo integral procura trabalhar e desenvolver todos os tipos de intelig\u00eancia do aluno. Os estudantes recebem orienta\u00e7\u00e3o de hor\u00e1rio de estudos, prepara\u00e7\u00e3o para o ingresso no mercado de trabalho e aux\u00edlio na prepara\u00e7\u00e3o dos seus projetos de vida. \r\nNo Estado de Sergipe, as escolas que oferecem tempo integral focam todas as disciplinas que preparam para o ENEM. As aulas come\u00e7am no turno matutino e seguem at\u00e9 o vespertino, com tr\u00eas refei\u00e7\u00f5es oferecidas. \r\nDesta forma, de acordo com a Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado, os alunos disp\u00f5em de tempo para definir metas e planejar seu futuro, nas aulas do Projeto de Vida; articulam teoria e pr\u00e1tica nas aulas de Pr\u00e1ticas Experimentais; s\u00e3o capazes de escolher mat\u00e9rias de interesse pr\u00f3prio, de acordo com seus interesses e projetos de vida, entre as disciplinas eletivas. Por fim, promovem atividades cient\u00edficas, culturais e esportivas nos Clubes de Protagonismo. Assim, o aluno pode desenvolver novos talentos e aperfei\u00e7oar suas habilidades. \r\nEstas escolas se tornaram poss\u00edveis a partir da reforma do ensino m\u00e9dio, aprovada pelo Congresso em 2017, que alterou as Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional e estabeleceu mudan\u00e7as na estrutura do ensino. Entre estas mudan\u00e7as, est\u00e1 a ado\u00e7\u00e3o de uma Base Nacional Comum Curricular, que estabelece um curr\u00edculo comum obrigat\u00f3rio para todos os alunos. Outra mudan\u00e7a importante foi exatamente a amplia\u00e7\u00e3o da carga hor\u00e1ria dos alunos, com uma parte das horas dedicada \u00e0s disciplinas obrigat\u00f3rias da base comum e a outra parte dedicada \u00e0 forma\u00e7\u00e3o do aluno de acordo com seus interesses e projetos particulares. \r\nA partir da obrigatoriedade de uma grade curricular comum, ficam garantidos aos jovens brasileiros a prepara\u00e7\u00e3o para o trabalho e o exerc\u00edcio pleno da cidadania. Os estudantes t\u00eam, agora, o direito de escolher seu percurso de aprendizado, possibilitando o aprofundamento na \u00e1rea de estudo que corresponda a seus sonhos e voca\u00e7\u00f5es. \r\nOs estudantes n\u00e3o est\u00e3o sozinhos neste projeto. As escolas est\u00e3o obrigadas a dialogar com os alunos, criando espa\u00e7os psicopedag\u00f3gicos, para que eles possam avaliar seus interesses e desenvolver seus projetos de vida e suas habilidades. \r\nTemos aqui, no estudante Leonardo, um exemplo do sucesso deste modelo, que \u00e9 implantado em pa\u00edses desenvolvidos e, com certeza, impulsionar\u00e1 o crescimento dos nossos jovens e o desenvolvimento do nosso Pa\u00eds. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=193&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-05T11:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MENSAGEM DO PODER EXECUTIVO, REGI\u00c3O NORDESTE, SEGURAN\u00c7A H\u00cdDRICA, TRANSPOSI\u00c7\u00c3O DE \u00c1GUAS DO RIO S\u00c3O FRANCISCO, SISTEMA DE GEST\u00c3O DO PROJETO DE INTEGRA\u00c7\u00c3O DO RIO S\u00c3O FRANCISCO COM AS BACIAS HIDROGR\u00c1FICAS DO NORDESTE SETENTRIONAL (SGIB), SERGIPE, PROJETO B\u00c1SICO, CANAL, COMPANHIA DE DESENVOLVIMENTO DOS VALES DO S\u00c3O FRANCISCO E DO PARNA\u00cdBA (CODEVASF), ASSENTAMENTO RURAL, BAHIA.",
        "nomeDeputado": "Bosco Costa",
        "sumario": "A\u00e7\u00f5es do Governo Federal para garantia da seguran\u00e7a h\u00eddrica no Nordeste brasileiro. Import\u00e2ncia da execu\u00e7\u00e3o do Projeto de Transposi\u00e7\u00e3o de \u00c1guas do Rio S\u00e3o Francisco. Relev\u00e2ncia do Canal do Xing\u00f3 para o abastecimento de \u00e1gua em assentamentos rurais nos Estados da Bahia e Sergipe.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOSCO COSTA (Bloco/PL - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Presidente da Rep\u00fablica tratou da seguran\u00e7a h\u00eddrica do Nordeste na mensagem que enviou a este Congresso.\r\nN\u00f3s nordestinos sabemos da import\u00e2ncia da transposi\u00e7\u00e3o do Rio S\u00e3o Francisco. Mas o Canal de Xing\u00f3, de que se fala h\u00e1 mais de 20 anos, \u00e9 de uma import\u00e2ncia muito grande para resolver a situa\u00e7\u00e3o h\u00eddrica da Bahia e de Sergipe.\r\nPor isso, pe\u00e7o a V.Exa. que considere como lido meu pronunciamento e autorize a divulga\u00e7\u00e3o dele nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nCumpri com o 1 minuto.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente. \r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Obrigada, Deputado Bosco. \r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO BOSCO COSTA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, como integrante da bancada nordestina, fico sempre muito contente quando vejo o tema da seguran\u00e7a h\u00eddrica ser abordado por qualquer autoridade federal. A garantia da disponibilidade de \u00e1gua continua sendo um fator crucial para possibilitar o desenvolvimento na Regi\u00e3o Nordeste.\r\nE, com efeito, o Presidente da Rep\u00fablica tratou da seguran\u00e7a h\u00eddrica no Nordeste na mensagem que enviou a este Congresso Nacional por ocasi\u00e3o da abertura da sess\u00e3o legislativa, apresentando as a\u00e7\u00f5es do Governo Federal ligadas ao assunto. Deu destaque, como de h\u00e1bito, \u00e0s obras do Projeto de Integra\u00e7\u00e3o do Rio S\u00e3o Francisco com Bacias Hidrogr\u00e1ficas do Nordeste Setentrional - esse \u00e9 o nome completo daquilo que o grande p\u00fablico conhece por \"transposi\u00e7\u00e3o do Rio S\u00e3o Francisco\".\r\nNo documento, o Governo Federal anunciou que o investimento total na transposi\u00e7\u00e3o j\u00e1 alcan\u00e7ou 10,8 bilh\u00f5es de reais, com execu\u00e7\u00e3o f\u00edsica de 97,4%. Um dos eixos est\u00e1 em fase de pr\u00e9-opera\u00e7\u00e3o e o outro est\u00e1 passando por testes de equipamentos.\r\nComo representante de um estado do Nordeste, reitero: essas not\u00edcias s\u00f3 me trazem alegria. A transposi\u00e7\u00e3o do Rio S\u00e3o Francisco \u00e9 uma obra sonhada desde mais de 1 s\u00e9culo atr\u00e1s, iniciada h\u00e1 mais de 10 anos, e que enfim est\u00e1 na imin\u00eancia de concretizar-se, beneficiando 12 milh\u00f5es de pessoas. Isso \u00e9 motivo de j\u00fabilo para todo brasileiro.\r\nOcorre que, como j\u00e1 disse, aquilo que \u00e9 conhecido como \"transposi\u00e7\u00e3o do Rio S\u00e3o Francisco\" consiste na integra\u00e7\u00e3o do rio a bacias fluviais do Nordeste setentrional. Trar\u00e1 proveito aos Estados do Cear\u00e1, da Para\u00edba, de Pernambuco e do Rio Grande do Norte. Bom para eles.\r\nMas cabe perguntar, nobres colegas: e o Nordeste meridional? O Governo Federal n\u00e3o pode esquecer que Alagoas, Bahia e, especialmente, Sergipe tamb\u00e9m carecem de obras de infraestrutura h\u00eddrica.\r\nO meu Estado de Sergipe \u00e9 adjacente \u00e0 foz do Rio S\u00e3o Francisco, mas \u00e9 um engano supor, com base nisso, que n\u00e3o soframos com a escassez de \u00e1gua.\r\nA pr\u00f3pria Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas reconheceu tal fato ao calcular o \u00cdndice de Seguran\u00e7a H\u00eddrica ao longo do territ\u00f3rio brasileiro. No mapa elaborado pela autarquia a partir desse \u00edndice, Sergipe aparece quase todo em laranja e vermelho, em sinal de que o grau de seguran\u00e7a h\u00eddrica no Estado \u00e9 tido como \"baixo\" ou \"m\u00ednimo\". A proximidade do Rio S\u00e3o Francisco, por si s\u00f3, n\u00e3o basta para nos apartar da realidade de outros Estados nordestinos, caracterizada por chuvas escassas e irregulares. Como eles, tamb\u00e9m precisamos de apoio federal para obras de infraestrutura h\u00eddrica.\r\nPor isso, quero chamar a aten\u00e7\u00e3o, em especial, Sras. e Srs. Deputados, para a import\u00e2ncia do projeto do Canal de Xing\u00f3, atualmente em fase de estudos, patrocinados pela estatal CODEVASF. A obra, se realizada, levaria \u00e1gua do Rio S\u00e3o Francisco a Munic\u00edpios do nordeste da Bahia e do sert\u00e3o sergipano. A \u00e1rea abriga dezenas de assentamentos de reforma agr\u00e1ria, dedicados sobretudo \u00e0 pecu\u00e1ria leiteira, e que certamente produzir\u00e3o mais e melhor quando tiverem maior garantia de suprimento de \u00e1gua. E eles n\u00e3o ser\u00e3o os \u00fanicos beneficiados; a inten\u00e7\u00e3o \u00e9 construir um canal de uso m\u00faltiplo, apto a servir tanto \u00e0 irriga\u00e7\u00e3o e \u00e0 pecu\u00e1ria como ao abastecimento humano.\r\nO Canal de Xing\u00f3 foi inclu\u00eddo, ano passado, no Plano Nacional de Seguran\u00e7a H\u00eddrica, elaborado pela Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas e pelo Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional. N\u00e3o \u00e9 o \u00fanico projeto previsto para Sergipe; constam ainda uma barragem no Rio Vaza-Barris e amplia\u00e7\u00f5es de sistemas adutores. Todos contar\u00e3o com o apoio do meu mandato e, sem d\u00favida, de outros membros da bancada sergipana.\r\nSr. Presidente, dou destaque ao Canal de Xing\u00f3, por\u00e9m, por dois motivos. O primeiro \u00e9 que ele j\u00e1 est\u00e1 h\u00e1 tempo demais s\u00f3 no papel. A ideia vem sendo ventilada desde umas 2 d\u00e9cadas atr\u00e1s. A popula\u00e7\u00e3o do sert\u00e3o sergipano tem pressa de v\u00ea-lo pronto e, no entanto, a obra nem sequer come\u00e7ou. N\u00e3o quero que sua hist\u00f3ria venha a se assemelhar \u00e0 da transposi\u00e7\u00e3o do Rio S\u00e3o Francisco, que levou mais de 1 s\u00e9culo entre concep\u00e7\u00e3o e concretiza\u00e7\u00e3o.\r\nO segundo motivo para destacar a import\u00e2ncia do projeto \u00e9 que a regi\u00e3o de Xing\u00f3 tem um potencial gigantesco. O tra\u00e7ado do canal margeia o Vale do S\u00e3o Francisco entre o Complexo Paulo Afonso e a Barragem de Xing\u00f3. \u00c9 precisamente nesse trecho que se situa o Monumento Natural do Rio S\u00e3o Francisco, uma \u00e1rea em que o rio escava gargantas entre penhascos da Caatinga, compondo paisagens impressionantes. A \u00e1rea j\u00e1 \u00e9 um polo tur\u00edstico, que poder\u00e1 atrair ainda mais visitantes se as aldeias, vilas e cidades dos arredores gozarem de melhor infraestrutura.\r\nMas Sergipe n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de fazer os investimentos necess\u00e1rios sozinho. Por isso insisto em que o Governo Federal, ao falar de seguran\u00e7a h\u00eddrica, n\u00e3o fale s\u00f3 de transposi\u00e7\u00e3o do Rio S\u00e3o Francisco. Que ele n\u00e3o se esque\u00e7a do sul do Nordeste, que n\u00e3o se esque\u00e7a de Sergipe, que n\u00e3o se esque\u00e7a do sert\u00e3o sergipano. O Canal de Xing\u00f3 pode abrir caminho a um imenso desenvolvimento do meu Estado, desde que, enfim, saia do papel.\r\nAssim, caros colegas Parlamentares, no momento em que manifesto meu muito obrigado, solicito a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil, ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o e redes sociais desta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F3%2F2020&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JOS\u00c9 MARANH\u00c3O, EX-SENADOR,  EX-GOVERNADOR, PARA\u00cdBA, FALECIMENTO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Bosco Costa",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Arthur Lira. Manifesta\u00e7\u00e3o de votos de condol\u00eancias aos familiares do Senador Jos\u00e9 Maranh\u00e3o. Registro de voto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOSCO COSTA (Bloco/PL - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Arthur Lira, primeiro, quero parabenizar V.Exa. Depois da posse, esta \u00e9 a primeira sess\u00e3o que V.Exa. conduz.\r\nTamb\u00e9m quero comunicar a minha solidariedade e os meus p\u00easames \u00e0 fam\u00edlia do Senador Jos\u00e9 Maranh\u00e3o, um nordestino, amigo l\u00e1 da Para\u00edba, que deixa o conv\u00edvio pol\u00edtico no cen\u00e1rio brasileiro. Quero prestar meus sentimentos \u00e0 fam\u00edlia.\r\nPresidente, pe\u00e7o que registre o meu voto nas sess\u00f5es conforme a orienta\u00e7\u00e3o do meu partido, o PL.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "NOEL BARBOSA, EMPRES\u00c1RIO, FALECIMENTO, V\u00cdTIMA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Bosco Costa",
        "sumario": "Falecimento do empres\u00e1rio Noel Barbosa em decorr\u00eancia da Covid-19, no Estado de Sergipe.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOSCO COSTA (Bloco/PL - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero apenas fazer o registro de que, na noite da \u00faltima segunda-feira, em S\u00e3o Paulo, faleceu o empres\u00e1rio Noel Barbosa, v\u00edtima de COVID. Empres\u00e1rio bem-sucedido, amigo e conterr\u00e2neo da cidade de Itabaiana, ele iniciou a sua vida no com\u00e9rcio de varejo junto com seu irm\u00e3o Gentil Barbosa. Constru\u00edram o GBarbosa e outras empresas em Sergipe, Bahia, Alagoas e Pernambuco.\r\nQuero me solidarizar com a fam\u00edlia de Seu Noel e com todos os sergipanos e sergipanas, ao deixar este registro aqui. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM P\u00d3STUMA, JOS\u00c9 EL\u00cdCIO DE OLIVEIRA, NOT\u00c1RIO, MOITA BONITA (SE), FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, CORONAVIRUS.",
        "nomeDeputado": "Bosco Costa",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao not\u00e1rio p\u00fablico Jos\u00e9 El\u00edcio de Oliveira, do Munic\u00edpio de Moita Bonita, Estado de Sergipe, falecido em decorr\u00eancia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOSCO COSTA (Bloco/PL - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Bismarck, primeiro eu quero parabenizar V.Exa. pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos da Mesa no dia de hoje e me solidarizar com as fam\u00edlias brasileiras v\u00edtimas da COVID.\r\nEm segundo lugar, quero fazer o registro de que a minha cidade, onde eu cresci, que tem 12 mil habitantes, no interior de Sergipe, Moita Bonita, hoje est\u00e1 de luto. Moita perdeu um dos filhos mais ilustres da cidade para a COVID, o Sr. Jos\u00e9 El\u00edcio de Oliveira, conhecido por Seu Z\u00e9 El\u00edcio. Ele foi o primeiro Secret\u00e1rio do Munic\u00edpio na cria\u00e7\u00e3o de Moita Bonita e servidor da Justi\u00e7a como escriv\u00e3o eleitoral e como chefe de cart\u00f3rio nas cidades de Itabaiana, Moita Bonita e Ribeir\u00f3polis.\r\nQuero aqui deixar registrados os meus sentimentos \u00e0 fam\u00edlia, seus nove filhos, e dizer que Moita Bonita hoje ficou mais pobre com a partida do Sr. Jos\u00e9 El\u00edcio.\r\nMuito obrigado, Presidente, por me permitir fazer esta homenagem justa a uma pessoa que fez muito por uma cidade durante mais de 70 anos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Bosco Costa",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento da discuss\u00e3o, por 2 sess\u00f5es, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, e \u00e0s Emendas n\u00bas 1 a 162 apresentadas \u00e0 mat\u00e9ria, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, para disposi\u00e7\u00e3o sobre a renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte (FNO), do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste (FNE) e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste (FCO).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOSCO COSTA (Bloco/PL - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PL orienta o voto \"n\u00e3o\" e aproveita a oportunidade para parabenizar pelo relat\u00f3rio o Deputado J\u00falio. Acompanhei de perto esse relat\u00f3rio. Quem \u00e9 nordestino e passou 8 anos ou 10 anos de seca sabe muito bem o que \u00e9 esse projeto para o Nordeste brasileiro. \r\nO PL orienta \"n\u00e3o\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DA BANCADA , REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO LIBERAL (PL),  VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Bosco Costa",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o da bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, para a disposi\u00e7\u00e3o sobre a renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO, do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste FCO.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOSCO COSTA (Bloco/PL - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, essa mat\u00e9ria \u00e9 important\u00edssima para o Nordeste. Todos n\u00f3s sabemos o que o nordestino sofre. Trata-se apenas de uma renegocia\u00e7\u00e3o daqueles agricultores que n\u00e3o tiveram como renegociar suas d\u00edvidas.\r\nO PL orienta \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T11:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 1/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO LIBERAL (PL).",
        "nomeDeputado": "Bosco Costa",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do inciso I, contido no \u00a7 10, inserido no art. 2\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, para a disposi\u00e7\u00e3o sobre a renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO, do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste FCO.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOSCO COSTA (Bloco/PL - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Sr. Presidente!\r\nEsse PLC, Sr. Presidente, \u00e9 de uma import\u00e2ncia muito grande para o Brasil e para o Nordeste. Portanto, Sr. Presidente, eu pe\u00e7o principalmente \u00e0 bancada do Nordeste, que sabe o que \u00e9 o Nordeste, que conhece como ficam esses agricultores, quando n\u00f3s passamos 5 anos, 6 anos, 8 anos de seca.\r\nPortanto, Sr. Presidente, o PL orienta pela manuten\u00e7\u00e3o do texto, orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T11:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 1/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO LIBERAL (PL).",
        "nomeDeputado": "Bosco Costa",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do \u00a7 12 do art. 15-E da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, proposto pelo art. 2\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, para a disposi\u00e7\u00e3o sobre a renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO, do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste FCO.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOSCO COSTA (Bloco/PL - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o texto \u00e9 bom - posso falar pelo meu Estado de Sergipe, que conhe\u00e7o a fundo - e sei que vai beneficiar centenas ou milhares de pessoas de baixa renda. \r\nEnt\u00e3o, o PL orienta \"sim\" ao texto, sabendo que vamos ajudar no Nordeste brasileiro aquelas pessoas que n\u00e3o tiveram condi\u00e7\u00e3o de renegociar as suas d\u00edvidas, em virtude de 7 anos de seca na regi\u00e3o. O PL orienta, pela manuten\u00e7\u00e3o do texto, \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T12:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 4/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO LIBERAL (PL).",
        "nomeDeputado": "Bosco Costa",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na  vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado, com vistas \u00e0 rejei\u00e7\u00e3o, do \u00a7 14 do art. 15-E da Lei 7.827, de 1989, proposto pelo art. 2\u00ba do projeto de lei de conver\u00e3o oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, para a disposi\u00e7\u00e3o sobre a renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO, do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste - FCO.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOSCO COSTA (Bloco/PL - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, continuo insistindo que este projeto dar\u00e1 a oportunidade \u00e0queles que n\u00e3o tiveram recursos de renegociar suas d\u00edvidas. N\u00e3o \u00e9 para beneficiar os grandes produtores. A maioria, em torno de 95%, \u00e9 formada por pequenos produtores, mais de 400 mil produtores, que n\u00e3o tiveram como renegociar suas d\u00edvidas. N\u00f3s estamos apenas lhes dando oportunidades. Eles j\u00e1 est\u00e3o em preju\u00edzo.\r\nPortanto, o PL orienta pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELOGIO, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, J\u00daLIO CESAR, RELATOR, ATUA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O,  PLV 4/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.\r\nPL 823/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FOMENTO EMERGENCIAL DE INCLUS\u00c3O PRODUTIVA RURAL, AGRICULTURA FAMILIAR, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), CALAMIDADE P\u00daBLICA, CORONAV\u00cdRUS, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ASSIS CARVALHO.",
        "nomeDeputado": "Bosco Costa",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente da sess\u00e3o pela aprova\u00e7\u00e3o do projeto de lei de convers\u00e3o oferecido \u00e0  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, para a disposi\u00e7\u00e3o sobre a renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO, do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste FCO. Elogio ao trabalho do Deputado J\u00falio C\u00e9sar como Relato da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOSCO COSTA (Bloco/PL - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero apenas parabenizar V.Exa. pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos desse PLC, muito importante para o Brasil e para o Nordeste brasileiro. Quero parabenizar V.Exa. e tamb\u00e9m fazer um registro r\u00e1pido, Presidente, para parabenizar o Relator, Deputado J\u00falio Cesar, pelo esfor\u00e7o e pelo trabalho. O Deputado J\u00falio trabalhou no m\u00ednimo 30 dias diuturnos no relat\u00f3rio desse projeto.\r\nParab\u00e9ns a V.Exa.! Parab\u00e9ns ao Deputado J\u00falio Cesar!\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1558/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Bosco Costa",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.558, de 2021, sobre acr\u00e9scimo do \u00a7 3\u00ba ao art. 401 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, com vista ao estabelecimento de multa para combate \u00e0 diferen\u00e7a de remunera\u00e7\u00e3o verificada entre homens e mulheres no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOSCO COSTA (Bloco/PL - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a urg\u00eancia desse projeto \u00e9 necess\u00e1ria. Entendemos que esse projeto tem que ser apreciado e votado urgentemente. Nada mais justo do que direitos iguais.\r\nO PL orienta \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 4/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Bosco Costa",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 4, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, com vista \u00e0 renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO; do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE; e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste - FCO.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOSCO COSTA (Bloco/PL - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, sabemos perfeitamente da import\u00e2ncia dessa medida provis\u00f3ria para o Nordeste brasileiro - n\u00e3o s\u00f3 para o Nordeste, mas tamb\u00e9m para o Norte, para o Centro-Oeste, para o norte de Minas Gerais, do Esp\u00edrito Santo. Sabemos disso perfeitamente.\r\nEnt\u00e3o, o PL orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PLEN\u00c1RIO, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AGRICULTOR, PRODUTOR RURAL, MUNIC\u00cdPIO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O EXTRAORDIN\u00c1RIA, D\u00cdVIDA, OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO, J\u00daLIO C\u00c9SAR, RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Bosco Costa",
        "sumario": "Pedido de aprecia\u00e7\u00e3o, pelo Plen\u00e1rio, do Requerimento de Destaque n\u00ba 4 apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, com vista \u00e0 renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO; do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE; e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste - FCO.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOSCO COSTA (Bloco/PL - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, sei perfeitamente do trabalho diuturno e incans\u00e1vel do nobre Deputado J\u00falio Cesar, mas, respeitando a opini\u00e3o dele, eu gostaria que o Plen\u00e1rio decidisse sobre a quest\u00e3o do Destaque n\u00ba 4.\r\nEnt\u00e3o, eu pe\u00e7o aos demais partidos que nos acompanhem nessa \"obstru\u00e7\u00e3o\", porque este Destaque n\u00ba 4 vai beneficiar principalmente os produtores, os agricultores dos Munic\u00edpios que decretaram estado de calamidade reconhecido pelo Governo Federal.\r\n\u00c9 muito importante este Destaque n\u00ba 4, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REC 17/2021, RECURSO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PARECER TERMINATIVO, COMISS\u00c3O MISTA, INADEQUA\u00c7\u00c3O, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 4/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Bosco Costa",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Recurso n\u00ba 17, de 2021, contra o parecer terminativo da Comiss\u00e3o Mista pela inadequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da Emenda do Senado Federal n\u00ba 5, oferecida ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 4, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, com vista \u00e0 renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO; do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE; e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste - FCO.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOSCO COSTA (Bloco/PL - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, entendo que o Destaque n\u00ba 4 melhorava muito a medida provis\u00f3ria e ia beneficiar principalmente aqueles Munic\u00edpios do Nordeste que passaram por 7 anos de seca, reconhecida pelo Governo Federal. O Destaque n\u00ba 4 foi prejudicado, mas precisamos, Sr. Presidente, dar continuidade \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.\r\nComo foi prejudicado o Destaque n\u00ba 4, o PL orienta o voto \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PARECER CONTR\u00c1RIO, PLV 4/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nCONTESTA\u00c7\u00c3O, DISCURSO PARLAMENTAR, REGI\u00c3O NORDESTE, SECA, AGRICULTURA.",
        "nomeDeputado": "Bosco Costa",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda do Senado Federal n\u00ba 3, com parecer contr\u00e1rio, apresentada ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 4, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, com vista \u00e0 renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO; do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE; e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste - FCO, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOSCO COSTA (Bloco/PL - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero reafirmar que, na verdade, o colega que falou agora h\u00e1 pouco n\u00e3o sabe o que \u00e9 o Nordeste. Ele n\u00e3o conhece o Cear\u00e1, ele n\u00e3o conhece o Piau\u00ed, ele n\u00e3o conhece o Pernambuco, Alagoas, Sergipe, a Para\u00edba. Ele n\u00e3o sabe o que \u00e9 o sofrimento do cidad\u00e3o que perde toda a sua safra depois de passar 7 anos de seca. Isso \u00e9 n\u00e3o conhecer a realidade de uma Regi\u00e3o sofrida como o Nordeste.\r\nO PL vai orientar \"n\u00e3o\", entendendo que esta medida provis\u00f3ria poderia ser melhorada muito e muito com o Destaque n\u00ba 4. Mas vamos acompanhar o Relator. \r\nO PL orienta \"n\u00e3o\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-24T10:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LUIZ GARCIA, EX-GOVERNADOR, SERGIPE, JOSE GARCIA NETO, MATO GROSSO, GILTON GARCIA, AMAP\u00c1, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Bosco Costa",
        "sumario": "Homenagem \u00e0 mem\u00f3ria dos ex-Governadores Luiz Garcia, do Estado de Sergipe, e Jos\u00e9 Garcia Neto, do Estado de Mato Grosso. Homenagem ao ex-Governador do Estado do Amap\u00e1, Gilton Garcia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. BOSCO COSTA (PL - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ocupo a tribuna na manh\u00e3 de hoje para homenagear os ex-Deputados e ex-Governadores de Sergipe, mas, principalmente, o ex-Governador Luiz Garcia, que foi Governador do meu Estado e caracterizou sua trajet\u00f3ria por ser um governante inovador. Eu gostaria de homenagear, igualmente, seu filho Gilton Garcia.\r\nIlustres colegas da C\u00e2mara dos Deputados, Luiz Garcia, o pai, j\u00e1 falecido, formou-se em Direito em 1932, pela Universidade Federal da Bahia, e Gilton Garcia, o filho, formou-se em 1963, pela Universidade Federal de Sergipe. Ambos, pai e filho, foram advogados, professores, escritores, Deputados Federais. Luiz Garcia chegou ao cargo de Governador de Sergipe; seu filho Gilton foi Governador do Amap\u00e1, quando da transforma\u00e7\u00e3o do Territ\u00f3rio Federal para Estado. \r\nA fam\u00edlia de Luiz Garcia, Sr. Presidente, caracterizou-se pela participa\u00e7\u00e3o na pol\u00edtica nacional. Al\u00e9m do filho, seu irm\u00e3o Jos\u00e9 Garcia Neto tamb\u00e9m liderou o Poder Executivo no Estado de Mato Grosso. \r\nSr. Presidente, como o meu tempo \u00e9 de apenas 3 minutos, concluo dizendo que Luiz Garcia implantou o Banco do Estado de Sergipe, a Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o; em parceria com a iniciativa privada, construiu o Hotel Palace; criou o Instituto de Previd\u00eancia do Estado de Sergipe; construiu a esta\u00e7\u00e3o rodovi\u00e1ria, naquela \u00e9poca; criou o CONDESE - Conselho de Desenvolvimento Econ\u00f4mico de Sergipe, o equivalente ao que seria hoje a Secretaria de Planejamento do Estado de Sergipe.\r\nEnt\u00e3o, nada mais justo, Sr. Presidente, do que este pequeno pronunciamento que fa\u00e7o na manh\u00e3 de hoje para homenagear tr\u00eas ex-Governadores de uma fam\u00edlia do interior de Sergipe, da cidade de Ros\u00e1rio do Catete - Luiz Garcia, Governador de Sergipe; Gilton Garcia, Governador do Amap\u00e1; e Jos\u00e9 Neto, Governador de Mato Grosso. \r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  SUBSTITUTIVO, PLN 3/2021, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO), PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Bosco Costa",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00b0 3, de 2021, (Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO de 2022), ressalvados os detaques.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. BOSCO COSTA (PL - SE. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, serei breve.\r\nQuero parabenizar o Relator da LDO, parabenizar a Presidente, Senadora Rose de Freitas, e dizer que fizemos um trabalho muito r\u00e1pido, mas aprovamos essa LDO com alguns destaques em v\u00e1rios itens. Eu, como Coordenador da bancada do meu Estado, apresentei v\u00e1rias emendas de bancada e individuais. Espero que n\u00f3s possamos aprov\u00e1-la nesta sess\u00e3o do Congresso Nacional.\r\nO PL orienta \"sim\" ao relat\u00f3rio do Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Bosco Costa",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de adiamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.337, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o do Imposto sobre a Renda e Proventos de Qualquer Natureza, de Pessoas F\u00edsicas e de Pessoas Jur\u00eddicas, e da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOSCO COSTA (PL - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, com o mesmo racioc\u00ednio esbo\u00e7ado pelos demais partidos, sabendo que V.Exa. est\u00e1 conduzindo a Presid\u00eancia da Casa com muito equil\u00edbrio e com muita tranquilidade, fazendo a pauta avan\u00e7ar, n\u00f3s tamb\u00e9m pedimos, mais uma vez, que esta vota\u00e7\u00e3o seja adiada para a pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira.\r\nEsta \u00e9 a posi\u00e7\u00e3o do Partido Liberal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Bosco Costa",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. BOSCO COSTA (PL - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PL, sabendo da import\u00e2ncia deste projeto, quer parabenizar o Relator, o Deputado Lafayette de Andrada, o autor e todos os que participaram diretamente deste projeto, por v\u00e1rios meses debatido aqui na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nTamb\u00e9m acompanhei, Presidente Marcelo, o seu trabalho e a sua preocupa\u00e7\u00e3o em melhorar este projeto de energia limpa, que \u00e9 o futuro. N\u00e3o \u00e9 o futuro do Brasil, \u00e9 o presente. \u00c9 a energia limpa, a energia solar, a energia e\u00f3lica.\r\nO PL orienta o voto sim, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]