[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-05T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "J\u00daNIOR BOZZELLA, DEPUTADO FEDERAL, ELEI\u00c7\u00c3O, S\u00c3O PAULO (ESTADO), AGRADECIMENTO, PLATAFORMA POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Bozzella",
        "sumario": "Agradecimento aos eleitores do Estado de S\u00e3o Paulo pela elei\u00e7\u00e3o do orador. Comprometimento do orador com a aprova\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00f5es destinadas ao desenvolvimento econ\u00f4mico do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daNIOR BOZZELLA (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, nobres Deputados, eu queria neste instante dizer da minha alegria, da minha honra e da minha satisfa\u00e7\u00e3o de poder estar nesta Casa, que \u00e9 a caixa de resson\u00e2ncia do povo brasileiro, e n\u00f3s temos aqui um compromisso n\u00e3o com siglas, n\u00e3o com pessoas, e sim com a Na\u00e7\u00e3o.\r\nE trago aqui a minha responsabilidade, concedida pelos quase 600 Munic\u00edpios do Estado de S\u00e3o Paulo que acreditaram no nosso trabalho, os quase 80 mil votos, e refor\u00e7ando o pacto que n\u00f3s temos com este Pa\u00eds e com as pautas que s\u00e3o de grande relev\u00e2ncia para a nossa Na\u00e7\u00e3o, sejam as pautas econ\u00f4micas, as pautas que envolvem a fam\u00edlia brasileira, e, fundamentalmente, a pauta que envolve o desenvolvimento econ\u00f4mico do nosso Pa\u00eds.\r\nEu venho de uma regi\u00e3o importante, que \u00e9 a Baixada Santista, e n\u00f3s estamos agora concluindo a apresenta\u00e7\u00e3o de uma frente parlamentar que vai discutir o modelo de gest\u00e3o dos portos do nosso Pa\u00eds, e, fundamentalmente, do Porto de Santos, que foi capa de jornais, com cen\u00e1rios criminosos envolvendo agentes pol\u00edticos. Ent\u00e3o, deseja-se o desaparelhamento da m\u00e1quina p\u00fablica, refor\u00e7ando o nosso compromisso com o povo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2019&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-06T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "INFRAESTRUTURA PORTU\u00c1RIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Bozzella",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de cria\u00e7\u00e3o de Frente Parlamentar Mista dos Portos Nacionais. Concess\u00e3o de audi\u00eancia ao orador e representantes da comunidade portu\u00e1ria pelo Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. J\u00daNIOR BOZZELLA (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu gostaria de destacar desta tribuna que acabo de protocolar a primeira proposi\u00e7\u00e3o do nosso mandato, sobre a cria\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar Mista dos Portos Nacionais, em conjunto com o Senador Major Olimpio. \u00c9 importante desaparelharmos a m\u00e1quina p\u00fablica. O Porto de Santos \u00e9 uma refer\u00eancia por ser o maior da Am\u00e9rica Latina e representa quase 30% da balan\u00e7a comercial do Pa\u00eds. Infelizmente, nos \u00faltimos anos, tem figurado nas capas de jornais, mas sempre nas p\u00e1ginas policiais. N\u00f3s temos a obriga\u00e7\u00e3o de modificar essa hist\u00f3ria. \r\nPor isso o nosso compromisso, destacando que, no dia 13, o Ministro Tarc\u00edsio de Freitas marcou a nossa audi\u00eancia em conjunto com o conselho consultivo, composto de t\u00e9cnicos e representantes da comunidade portu\u00e1ria, que eu tomei o cuidado de criar, os quais v\u00e3o participar comigo dessa audi\u00eancia no Minist\u00e9rio da Infraestrutura.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F2%2F2019&txPagina=19&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "FABIO SCHVARTSMAN, PRESIDENTE, COMPANHIA VALE DO RIO DOCE (VALE), DECLARA\u00c7\u00c3O, RESPONSABILIDADE, ROMPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, BRUMADINHO (MG). \r\nPL 812/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PENALIDADE, CRIME DE PERIGO COMUM, LES\u00c3O CORPORAL GRAVE, MORTE, RESPONSABILIDADE, DESASTRE AMBIENTAL.",
        "nomeDeputado": "Bozzella",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 declara\u00e7\u00e3o do Presidente da empresa Vale sobre a n\u00e3o condena\u00e7\u00e3o da mineradora pela trag\u00e9dia ocorrida no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais. Apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre a puni\u00e7\u00e3o de respons\u00e1veis por trag\u00e9dias socioambientais.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. J\u00daNIOR BOZZELLA (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, estou acompanhando a Comiss\u00e3o Externa de Brumadinho, e o cara de pau do Presidente da Vale acabou de dizer - e saiu no Estado de S. Paulo - que a empresa n\u00e3o pode ser condenada por um acidente.\r\nAcidente \u00e9 ele ser o Presidente da empresa!\r\nVenho refor\u00e7ar que eu apresentei um projeto de lei para o qual vou obter o endosso do Ministro Sergio Moro na semana que vem e espero que esta Casa, em tempo recorde, consiga aprovar. Com esse projeto pretendo apenar estes vagabundos, estes criminosos que est\u00e3o tirando vida de pessoas em trag\u00e9dias como as de Mariana, Brumadinho, Flamengo.\r\nInfelizmente, a Vale n\u00e3o pode ser presa, mas os autores, os respons\u00e1veis pelas mortes podem.\r\nA renova\u00e7\u00e3o desta Casa n\u00e3o se d\u00e1 na quantidade de Parlamentares, mas na qualidade. Eu tenho certeza de que temos excelentes Deputados que aqui chegaram e que v\u00e3o nos ajudar para que coloquemos esses bandidos, esses criminosos na cadeia.\r\nChega de impunidade! Esses crimes podem, sim, ser evitados em nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=175&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1380/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI MARIA DA PENHA, INDENIZA\u00c7\u00c3O POR DANO MORAL, MULHER, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Bozzella",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Deputada Maria do Ros\u00e1rio pelo empenho na aprova\u00e7\u00e3o do requerimento para aprecia\u00e7\u00e3o, em regime de urg\u00eancia, da proposta de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher v\u00edtima de viol\u00eancia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daNIOR BOZZELLA (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria agradecer a V.Exa. por ter contribu\u00eddo para a articula\u00e7\u00e3o a fim de que aprov\u00e1ssemos esse requerimento de urg\u00eancia.\r\nA Deputada Maria do Ros\u00e1rio tamb\u00e9m contribuiu para isso, de forma muito respons\u00e1vel, de maneira educada. O PT e o PSL entenderam a import\u00e2ncia de construirmos pontes para este Pa\u00eds. Eu fico muito feliz com isso, porque, ao chegamos a esta Casa de Leis, no primeiro mandato, vamos tratar desta pauta, que \u00e9 de interesse suprapartid\u00e1rio, nacional, coletivo. \r\nOs n\u00fameros da viol\u00eancia contra a mulher s\u00e3o muito graves. O n\u00famero de mortes corresponde a uma epidemia global. O n\u00famero de assassinatos de mulheres no Brasil est\u00e1 acima da m\u00e9dia mundial.\r\nN\u00f3s conversamos com a Deputada Maria do Ros\u00e1rio, que, de pronto, aceitou ser a Relatora desse projeto. Fizemos alguns ajustes a quatro m\u00e3os. Isso \u00e9 uma demonstra\u00e7\u00e3o inequ\u00edvoca de que esta Casa pode ter um comportamento respons\u00e1vel, a favor do povo brasileiro.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=133&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1380/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI MARIA DA PENHA, INDENIZA\u00c7\u00c3O POR DANO MORAL, MULHER, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Bozzella",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.380, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.340, de 2006, a chamada Lei Maria da Penha, com vista ao pagamento de indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais decorrentes de pr\u00e1tica de viol\u00eancia contra a mulher.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daNIOR BOZZELLA (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de solicitar a V.Exa. que, na sess\u00e3o de amanh\u00e3, seja pautado o Projeto de Lei n\u00ba 1.380, de 2019, de minha autoria.\r\nJ\u00e1 h\u00e1 um acordo com os L\u00edderes e j\u00e1 h\u00e1 um acordo com a Relatora do projeto.\r\nO SR. PRESIDENTE (Reinhold Stephanes Junior. Bloco/PSD - PR) - O projeto ser\u00e1 pautado.\r\nO SR. J\u00daNIOR BOZZELLA (PSL - SP) - Obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=193&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-11T10:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 1380/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Bozzella",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do  Projeto de Lei n\u00ba 1.380, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei Maria da Penha, com vista ao pagamento de indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais decorrentes de pr\u00e1tica de viol\u00eancia contra a mulher.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. J\u00daNIOR BOZZELLA (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, nobres Deputados, nobres Deputadas, quero dizer da import\u00e2ncia deste momento e da nossa alegria quando n\u00f3s, como legisladores, podemos de uma vez por todas registrar nos Anais desta Casa aquilo que o povo brasileiro nos atribuiu: a obriga\u00e7\u00e3o e a responsabilidade de, dentro do di\u00e1logo e da democracia, pautar temas de tamanha relev\u00e2ncia e interesse do nosso Pa\u00eds.\r\nA Lei Maria da Penha \u00e9 uma lei que visa a preservar a dignidade da mulher brasileira, e eu entendo que o m\u00eas de mar\u00e7o, quando se comemora o Dia da Mulher, n\u00e3o pode apenas ficar nas homenagens, nos discursos. N\u00f3s precisamos realmente vir para a pr\u00e1tica.\r\nDe forma respons\u00e1vel e organizada, quero fazer uma refer\u00eancia e uma defer\u00eancia \u00e0s pessoas que nos ajudaram a construir este projeto: a nossa equipe t\u00e9cnica; ao Gustavo, que \u00e9 o chefe de gabinete do PT e nos ajudou na articula\u00e7\u00e3o; ao Andr\u00e9, que \u00e9 assessor jur\u00eddico do PSL, ao Vin\u00edcius, do PSL; \u00e0 Deputada Maria do Ros\u00e1rio que, de forma muito democr\u00e1tica e amiga - ela que \u00e9 tamb\u00e9m uma ativista e defende as mulheres do nosso Pa\u00eds -, aceitou a nossa solicita\u00e7\u00e3o de ser a Relatora deste projeto. Isso nos mostra que \u00e9 poss\u00edvel unir as ideias aqui no Congresso Nacional, pacificar as rela\u00e7\u00f5es, construir pontes.\r\nMat\u00e9rias que s\u00e3o de interesse nacional, de interesse coletivo, de interesse suprapartid\u00e1rio, devem, sim, ser trazidas a esta Casa. Estou aqui como representante do povo, represento milh\u00f5es de brasileiros, n\u00e3o s\u00f3 aqueles que me escolheram para estar aqui, n\u00e3o s\u00f3 o Estado de S\u00e3o Paulo. Estamos aqui para tratar de temas que fazem refer\u00eancia ao povo brasileiro, de temas que s\u00e3o do interesse nacional. Este \u00e9 o dever desta Casa.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos apenas nos restringir a discutir assuntos de interesses pessoais. O interesse macro tem de ser debatido. Eu sempre pautei e norteei a minha vida p\u00fablica, a minha biografia, no sentido de debater ideias, e nunca atacar as pessoas.\r\nO tema da mulher \u00e9 justamente nesse sentido. As mulheres s\u00e3o atacadas, s\u00e3o vitimizadas no nosso Pa\u00eds. Um dano moral \u00e9 irrepar\u00e1vel! N\u00e3o h\u00e1 dinheiro no mundo que possa recuperar a moral e a dignidade de uma mulher agredida. Por hora, 500 mulheres s\u00e3o agredidas no nosso Pa\u00eds. Os n\u00fameros s\u00e3o realmente muito graves. Eles nos chamam a aten\u00e7\u00e3o para o fato de que isso tem-se tornado uma epidemia. \u00c9 algo crescente. O Brasil superou a m\u00e9dia global do n\u00famero de mulheres agredidas.\r\nEntendo que esta Casa hoje pode fazer justi\u00e7a a essa classe t\u00e3o importante. O que seria de todos n\u00f3s homens se n\u00e3o fosse uma mulher na nossa vida?\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 esta a altera\u00e7\u00e3o que eu propus \u00e0 Lei Maria da Penha, como autor deste projeto. Com praticamente 70 dias no mandato, conseguir aprovar um projeto de lei \u00e9 algo...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado.\r\nO SR. J\u00daNIOR BOZZELLA (PSL - SP) - Vou concluir. Eu gostaria de conclamar os 513 colegas Deputados - e me incluo entre eles -, para aprovarmos, de forma un\u00e2nime, mat\u00e9ria de tamanha relev\u00e2ncia para as mulheres do nosso Brasil.\r\nUma vez me disseram: \"N\u00e3o pergunte o que o seu pa\u00eds pode fazer por voc\u00ea, mas o que voc\u00ea pode fazer pelo seu pa\u00eds\". N\u00f3s Deputados temos muito a fazer pelo nosso Brasil.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F4%2F2019&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-23T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "J\u00daNIOR BOZZELLA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, PLATAFORMA POL\u00cdTICA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL.\r\nFUNDO PARTID\u00c1RIO, AN\u00c1LISE.\r\nREFORMA POL\u00cdTICA, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Bozzella",
        "sumario": "Trajet\u00f3ria pol\u00edtica do orador. Dever dos Parlamentares de atua\u00e7\u00e3o em prol da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Cumprimento pelo PSL dos prop\u00f3sitos norteadores da campanha eleitoral do partido. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, da admissibilidade da proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria. Necessidade de reformula\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia Social. Retrospecto da atua\u00e7\u00e3o do orador nos primeiros 90 dias de exerc\u00edcio parlamentar. Discord\u00e2ncia com a emenda apresentada pelo partido NOVO a respeito da destina\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo Partid\u00e1rio. Realiza\u00e7\u00e3o da reforma pol\u00edtica.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. J\u00daNIOR BOZZELLA (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres Deputadas e Deputados, eu quero aproveitar este instante, nesta tribuna, para fazer algumas reflex\u00f5es, para expor um pouco do que \u00e9 o sentimento de estar na C\u00e2mara dos Deputados para n\u00f3s que chegamos para cumprir o nosso primeiro mandato. \r\nEu vivi algumas experi\u00eancias na vida p\u00fablica. Fui Secret\u00e1rio Municipal, fui Vereador, fui candidato a Deputado Estadual com uma vota\u00e7\u00e3o expressiva, fiquei na supl\u00eancia em virtude do partido em que estava na \u00e9poca, mas fui convocado a assumir o mandato no decorrer do tempo. Fui candidato a Prefeito, fui Superintendente da Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA no Estado de S\u00e3o Paulo. Ent\u00e3o, conhe\u00e7o um pouco do Legislativo municipal e um pouco do Executivo municipal e do Executivo federal.\r\nEnt\u00e3o, eu falo daqui para todos aqueles que nos acompanham, para milh\u00f5es de brasileiros. Por diversas oportunidades, ouvi as pessoas falarem: \"Olha, a C\u00e2mara dos Deputados \u00e9 um reality show\". Realmente vejo que aqui h\u00e1 muitas c\u00e2meras. E muitas pessoas, ao longo do extenso territ\u00f3rio nacional, do territ\u00f3rio do nosso Pa\u00eds, acompanham-nos pelas televis\u00f5es, pelas r\u00e1dios.\r\nN\u00f3s temos aqui a obriga\u00e7\u00e3o de trabalhar com a verdade. Podemos errar, \u00e0s vezes, talvez por a\u00e7\u00e3o, mas jamais por omiss\u00e3o ou por m\u00e1 inten\u00e7\u00e3o.\r\nNo reality show das televis\u00f5es brasileiras, as pessoas que dele participam t\u00eam a inten\u00e7\u00e3o de alcan\u00e7ar a fama, o sucesso, o dinheiro, os seus milh\u00f5es. Aqui na C\u00e2mara dos Deputados a nossa obriga\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 com a nossa fama, com o nosso sucesso, mas com milh\u00f5es de brasileiros que dependem, sim, de termos sucesso e fama por boas inten\u00e7\u00f5es. Se tivermos esse sucesso e essa fama nesta Casa, com certeza o sucesso de milh\u00f5es de brasileiros ser\u00e1 alcan\u00e7ado.\r\nEu vim para o PSL num momento importante da minha vida. Tinha cumprido a trajet\u00f3ria de Vereador no Munic\u00edpio de S\u00e3o Vicente e, ap\u00f3s a elei\u00e7\u00e3o para Prefeito, fui convidado a ingressar nos quadros do PSL pelo Presidente Nacional do partido, o Deputado Luciano Bivar. Naquele instante, o PSL tinha alguns objetivos, algumas metas a serem alcan\u00e7adas, que eram as de eleger um n\u00famero de Deputados Federais. Dentro da sua import\u00e2ncia, era um partido pequenininho, mas limpinho. \r\nEu fiz o trabalho de construir o partido em todo o Estado de S\u00e3o Paulo e tive a oportunidade de acompanhar a transi\u00e7\u00e3o do PSL. Percorri mais de 300 Munic\u00edpios dentre os 645 Munic\u00edpios do Estado de S\u00e3o Paulo. O partido tinha a sua capilaridade institu\u00edda no nosso Pa\u00eds - mais de 70 Vereadores em S\u00e3o Paulo, alguns Prefeitos, alguns Vice-Prefeitos -, por\u00e9m sem nenhuma perspectiva de poder. Havia poucos Deputados, e era dif\u00edcil convencer as pessoas a virem para o PSL. De forma respons\u00e1vel, o PSL abriu as portas, para que o Pa\u00eds pudesse atravessar aquele momento. Muitos desacreditavam na possibilidade de o at\u00e9 ent\u00e3o pr\u00e9-candidato Jair Bolsonaro ter a seguran\u00e7a de uma legenda. Alguns partidos do Pa\u00eds poderiam de alguma maneira sabotar a possibilidade de candidatura de Bolsonaro. Acompanhei o gesto de grandeza do Presidente Luciano Bivar de abrir as portas do PSL para aquela legi\u00e3o de pessoas, de adoradores, de patriotas que acreditaram num projeto de mudan\u00e7a, que acreditaram num projeto de rompimento de paradigmas e de postura. Naquele instante, Bolsonaro representava um instrumento de transforma\u00e7\u00e3o. \r\nVi pessoas de todos os tipos. Vi pessoas chegarem de forma educada, vi pessoas chegarem com o p\u00e9 na porta. Mas n\u00f3s tivemos a paci\u00eancia e a tranquilidade de receber a todas de bra\u00e7os abertos. Eu costumo dizer que h\u00e1 gente boa em todos os segmentos, em todas as profiss\u00f5es, em todos os tipos de partido. Bandido n\u00e3o \u00e9 profiss\u00e3o, e sim advogado, m\u00e9dico, juiz, promotor, pol\u00edtico, seja Vereador, seja Deputado. Corrupto \u00e9 bandido. N\u00f3s entendemos que h\u00e1 gente boa tanto nos partidos de centro quanto nos partidos de direita quando nos partidos de esquerda. \u00c9 humanamente imposs\u00edvel selecionar a todos num ambiente pol\u00edtico-partid\u00e1rio. O PSL recebeu muitos adeptos, muitas pessoas bem-intencionadas. Realmente algumas aproveitaram a onda, o momento. Havia militares, ativistas, m\u00e9dicos, empres\u00e1rios, e muitos ajudaram o Presidente Bolsonaro a alavancar e a formar uma onda de positividade em nosso Pa\u00eds. Muitos, naquele instante, no in\u00edcio da trajet\u00f3ria, tinham medo de se apresentar nas redes sociais apoiando o Presidente Bolsonaro, com medo de serem tachados de mis\u00f3ginos, homof\u00f3bicos, racistas etc.\r\nCom o passar do tempo e o aquecimento da campanha eleitoral, as coisas foram mudando de figura. Aqueles que acreditaram no projeto, que alavancaram um projeto de rep\u00fablica, um projeto de pa\u00eds, tiveram, sim, os seus benef\u00edcios nas urnas. Uns ganharam, outros perderam, uns foram muito bem votados, outros obtiveram a m\u00e9dia que foram capazes de alcan\u00e7ar. \r\nMas o mais importante de tudo isso \u00e9 que foi rompido um ciclo de 30 anos que existia no nosso Pa\u00eds, de ideologias, convic\u00e7\u00f5es e talvez m\u00e1 condutas, de uma pol\u00edtica em que a barganha, o \"toma l\u00e1, d\u00e1 c\u00e1\", o establishment estava instalado neste Pa\u00eds, a partir da C\u00e2mara dos Deputados. \r\nPois n\u00e3o, Deputado Filipe Barros.\r\nO Sr. Filipe Barros - Deputado J\u00fanior Bozzella, eu fiz quest\u00e3o de estar presente na sess\u00e3o de hoje, em que V.Exa. faz uso da palavra no Grande Expediente, para privilegiar V.Exa., para homenagear V.Exa. Posso dizer que para n\u00f3s do PSL \u00e9 um orgulho ter V.Exa., n\u00e3o s\u00f3 no partido, como tamb\u00e9m como Deputado Federal representante do povo de S\u00e3o Paulo e, assim como eu, como Vice-L\u00edder do PSL. V.Exa. est\u00e1 no nosso partido desde antes de Bolsonaro, desde antes de toda essa onda que presenciamos na elei\u00e7\u00e3o do ano passado. V.Exa. j\u00e1 tem constru\u00eddo, h\u00e1 muito tempo, os diret\u00f3rios municipais, as provis\u00f3rias do PSL em todo o Estado de S\u00e3o Paulo, tem rodado todo o Estado e carrega consigo uma bagagem pol\u00edtica, uma sabedoria, uma experi\u00eancia, e tem demonstrado isso na pr\u00e1tica, no nosso dia a dia aqui no Parlamento. Ent\u00e3o, para n\u00f3s \u00e9 uma honra ter V.Exa. no PSL. Pode ter certeza de que n\u00f3s, assim como j\u00e1 temos feito, contaremos com a sua experi\u00eancia e a sua bagagem pol\u00edtica para continuar construindo um PSL forte e um pa\u00eds forte, a cada dia que passa. Sabemos das nossas miss\u00f5es dentro do PSL, do Parlamento, da C\u00e2mara dos Deputados. O PSL, que era um partido pequeno, transformou-se hoje no maior partido da Rep\u00fablica. H\u00e1 os mais variados Deputados na nossa bancada, mas todos juntos estamos nos somando, a cada dia que passa, para construir um novo Brasil. Esse novo Brasil passa pelo PSL, passa por pessoas como V.Exa., que h\u00e1 muito tempo j\u00e1 v\u00eam construindo essa hist\u00f3ria diferente dentro do partido e dentro do Brasil. Ent\u00e3o, n\u00f3s somos muito gratos por ter V.Exa. no PSL e contaremos sempre com V.Exa. \r\nO SR. J\u00daNIOR BOZZELLA (PSL - SP) - Quero agradecer pelas palavras ao amigo, o Deputado Filipe Barros, um Parlamentar que j\u00e1 nutre a sua experi\u00eancia, que j\u00e1 vem de outros mandatos e tamb\u00e9m ajudou esse movimento a que me referi a alcan\u00e7ar o resultado t\u00e3o almejado por mais de 57 milh\u00f5es de brasileiros. V.Exa. \u00e9 Vice-L\u00edder do nosso partido junto comigo. N\u00f3s temos aqui a obriga\u00e7\u00e3o de combater as demagogias, as hipocrisias. \r\n\u00c9 por isso que usar esta tribuna \u00e9 algo de muita relev\u00e2ncia, de muita import\u00e2ncia, porque permite que as pessoas que nos assistem neste instante entendam o funcionamento desta Casa. O Deputado Abou Anni, que foi Vereador na Capital, do nosso partido, tamb\u00e9m ajudou a trazer a honestidade, o trabalho, a experi\u00eancia para dentro desta Casa, junto com os 55 Deputados do PSL. \r\nO PSL \u00e9 um partido que tem-se organizado de forma correta e respons\u00e1vel. E n\u00f3s entendemos que o comportamento do Governo no sentido de n\u00e3o querer negociar, discutir e, de certa forma, lotear os cargos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, \u00e9 absolutamente correto. Ent\u00e3o, n\u00f3s temos que respeitar esse posicionamento.\r\nAgora, esclare\u00e7o para as pessoas que nos acompanham, que nos assistem, e para os Srs. Deputados que o PSL \u00e9 um partido com 55 Deputados aqui, cada um tem a sua particularidade, o seu jeito de ser e de pensar. Por\u00e9m, todos est\u00e3o imbu\u00eddos e nutridos dos bons prop\u00f3sitos que nortearam a campanha eleitoral, todos querem acertar, todos querem fazer com que Brasil realmente colha resultados diferentes daqueles que n\u00f3s brasileiros colhemos nos \u00faltimos 30 anos.\r\nSe houve uma mudan\u00e7a, se houve uma vit\u00f3ria, h\u00e1 uma s\u00e9rie de componentes que fizeram com que cheg\u00e1ssemos aqui. Uns podem dizer que foi a facada; outros podem dizer que foi o \"antipetismo\", com o qual eu tamb\u00e9m concordo; outros podem dizer que foi o movimento \"bolsonarista\"; e outros tantos acreditaram, na reta final, que seria talvez oportuno pegar uma certa carona. Eu digo que os inimigos honestos s\u00e3o mais dignos de respeito do que os amigos oportunistas. Houve alguns oportunistas. Agora, dentro desta Casa, eles n\u00e3o conseguem corresponder com a mesma atitude que tiveram na campanha eleitoral. Vejo alguns ataques serem feitos de forma irrespons\u00e1vel, injusta, mas respeito. Hoje existe o PSL, existe o Governo, existe a Esquerda, existe a Oposi\u00e7\u00e3o, existe o Centr\u00e3o e existe um Presidente que quer romper com aquilo que deu errado nos \u00faltimos 30 anos, ap\u00f3s a redemocratiza\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o quer negociar.\r\nHoje \u00e9 um dia nobre, num dia especial, \u00e9 o dia de aprovar a admissibilidade da proposta de reforma da Previd\u00eancia Social, a primeira etapa de tantas outras batalhas, de tantas outras guerras que n\u00f3s iremos enfrentar nesta Casa, neste plen\u00e1rio. Por\u00e9m, muitos acabam distorcendo e, de forma equivocada, n\u00e3o entendendo o papel da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania. Para que as pessoas entendam a CCJ, informo que ela \u00e9 composta por 7 membros titulares do PSL, por 43 membros titulares do Centr\u00e3o e por mais 16 membros titulares dos partidos de Esquerda, totalizando 66 membros. \r\nVale ressaltar e fazer a refer\u00eancia necess\u00e1ria, a defer\u00eancia, o enaltecimento do trabalho do PSL enquanto partido nesta Casa de Leis, porque, se n\u00e3o fossem a aud\u00e1cia, a ousadia e a vis\u00e3o pol\u00edtica do Presidente Nacional, o Deputado Luciano Bivar, n\u00f3s, fatalmente, estar\u00edamos isolados nesse processo. Havia um movimento orquestrado contra o PSL enquanto partido, para que fosse preterido, para que ficasse alijado das principais posi\u00e7\u00f5es, das Comiss\u00f5es estrat\u00e9gicas. Muitos disseram: \"Apoiar a candidatura de Rodrigo Maia ser\u00e1 um retrocesso\". E foi provado que o Deputado Rodrigo, por sua capacidade pol\u00edtica, por sua habilidade de articular, j\u00e1 tinha os votos necess\u00e1rios, tanto que ganhou a elei\u00e7\u00e3o no primeiro turno. Obviamente, ou ele teria o PT aliado a ele ou teria o PSL. E no PSL, para que fique claro, n\u00e3o h\u00e1 negocia\u00e7\u00e3o de cargos. Porque muitos disseram: \"\u00c9 a velha pol\u00edtica da composi\u00e7\u00e3o\". Absolutamente. O que funciona nesta Casa - n\u00f3s estamos aprendendo isso diariamente - s\u00e3o os espa\u00e7os estrat\u00e9gicos em que podemos dar sequ\u00eancia aos projetos de interesse da Na\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, o PSL comp\u00f5e a CCJ hoje, e o seu Presidente \u00e9 do PSL. Ele disciplina o \u00f3rg\u00e3o, mas ele n\u00e3o resolve os requerimentos, os requerimentos de urg\u00eancia, de invers\u00e3o de pauta, tudo aquilo que o Regimento Interno determina. Ele apenas preside e organiza a Comiss\u00e3o. E \u00e9 um jovem muito bem preparado o Deputado Felipe Francischini. Ele tem realmente levado o nome do PSL \u00e0 considera\u00e7\u00e3o de muitos outros Parlamentares, inclusive de partidos de esquerda, porque tem sido um Presidente correto.\r\nMas \u00e9 importante setores do Governo entenderem que, semana passada, o PSL, sozinho, n\u00e3o conseguiria aprovar a admissibilidade da proposta de reforma da Previd\u00eancia na CCJ, at\u00e9 porque as mudan\u00e7as, os \"jabutis\" apresentados v\u00e3o ser, todos eles, discutidos na Comiss\u00e3o Especial. Na CCJ, fatalmente, semana passada, n\u00e3o ter\u00edamos os votos necess\u00e1rios, porque s\u00e3o apenas sete os votos que o PSL tem na CCJ. Por\u00e9m, o Centr\u00e3o, com seus 43 membros, \u00e9 o ponto de equil\u00edbrio. E o Governo, de forma inteligente e estrat\u00e9gica, realmente fez com que alguns \"jabutis\" fossem colocados na proposta da reforma, para que n\u00e3o tivesse a faca colocada no pesco\u00e7o, o \"toma l\u00e1 d\u00e1 c\u00e1\", aquilo a que ficamos acostumados a assistir no Congresso, por muitos e muitos anos, de fora - eu, particularmente. \r\nA reforma da Previd\u00eancia \u00e9 justa, \u00e9 necess\u00e1ria, vai trazer equil\u00edbrio. A reforma da Previd\u00eancia foi discutida pelo Governo Fernando Henrique, que perdeu por um voto, pelo Governo Lula, pelo Governo Dilma e pelo Governo Michel Temer. \u00c9 \u00f3bvio que a Oposi\u00e7\u00e3o faz a sua parte, cumpre com o seu papel de n\u00e3o querer aprovar a reforma. Uma vez a reforma da Previd\u00eancia aprovada, sabemos que o mercado se abrir\u00e1, que o emprego voltar\u00e1 a prosperar no nosso Pa\u00eds, que a infla\u00e7\u00e3o despencar\u00e1, que o PIB melhorar\u00e1, que o mercado financeiro internacional entrar\u00e1 de forma abundante e substancial aqui no nosso Pa\u00eds, recuperando a economia, e que fatalmente os \u00edndices de aprova\u00e7\u00e3o do Governo Bolsonaro ir\u00e3o subir, o que permitir\u00e1, uma vez que ele queira, a abertura de caminhos para a sua reelei\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, eu entendo o papel da Oposi\u00e7\u00e3o de n\u00e3o querer que se aprove a reforma da Previd\u00eancia. \r\nO Centr\u00e3o - e n\u00e3o generalizo, refiro-me a alguns L\u00edderes - acabou tendo que debater os \"jabutis\" estrategicamente colocados pela equipe econ\u00f4mica. Assim, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio lotear Minist\u00e9rios, como era costume nos Governos passados. Sabemos quanto custaria a reforma da Previd\u00eancia, uma vez que fosse pautada nesta Casa no Governo Temer. Mas a Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica, pelos problemas com a empresa JBS, n\u00e3o permitiu que o Pa\u00eds debatesse o tema da Previd\u00eancia naquele instante. \r\nEnt\u00e3o, \u00e9 importante esclarecer isso para todos os que nos assistem, para que n\u00e3o paire d\u00favida alguma sobre o comportamento exemplar de Parlamentares, seja da Direita, seja da Esquerda. O que vale nesta Casa \u00e9 trabalhar com honestidade.\r\nEu atingi quase 90 dias de mandato. Ent\u00e3o, estou muito feliz, porque, independentemente do conjunto da obra, independentemente da forma como nos conduzimos, da maneira como nos comportamos dentro desta Casa de Leis, e como pautamos, eventualmente, os colegas Parlamentares, ou o Governo, os Ministros, enquanto Deputado tamb\u00e9m tenho a minha prerrogativa, o meu papel, a minha condi\u00e7\u00e3o de apresentar os trabalhos que acho corretos. Como disse no in\u00edcio da minha fala, podemos pecar talvez por a\u00e7\u00e3o, jamais por omiss\u00e3o nem por m\u00e1 inten\u00e7\u00e3o. \r\nTenho a honra e o orgulho de trazer um resumo dos meus quase 90 dias. Apresentei dez projetos de lei, sendo cinco deles em defesa do combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher. Ali\u00e1s, j\u00e1 tivemos a grande vit\u00f3ria de aprovar um projeto aqui no plen\u00e1rio, coisa que um Deputado com quatro, cinco, seis mandatos n\u00e3o consegue fazer. E n\u00f3s, em apenas 70 dias, conseguimos essa proeza, gra\u00e7as ao entendimento, \u00e0 articula\u00e7\u00e3o, inclusive com o convite a uma Deputada do PT para ser Relatora desse projeto, porque \u00e9 um projeto que transcende as barreiras partid\u00e1rias, porque \u00e9 um interesse nacional, coletivo o combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher. Conseguimos aprovar uma altera\u00e7\u00e3o na Lei Maria da Penha, que s\u00f3 previa indeniza\u00e7\u00f5es por danos materiais, para que preveja a indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais. A cada hora no Brasil, mais de 500 mulheres s\u00e3o agredidas.\r\nEnt\u00e3o isso prova o nosso poder de interlocu\u00e7\u00e3o, de harmoniza\u00e7\u00e3o, de entendimento para construir pontes, para que projetos de lei que s\u00e3o importantes para o desenvolvimento da popula\u00e7\u00e3o, da Na\u00e7\u00e3o tenham aqui o entendimento de toda a nossa classe pol\u00edtica. As pautas macro que n\u00f3s estamos discutindo, como a da Previd\u00eancia, t\u00eam que ser, de forma transparente, de forma clara, trazidas por n\u00f3s para esta tribuna, para desmistificarmos qualquer mal-entendido. Porque ningu\u00e9m l\u00e1 de fora tem a obriga\u00e7\u00e3o de entender o que acontece aqui dentro. Esta Casa de Leis, a C\u00e2mara dos Deputados, \u00e9 um universo. Ela \u00e9 um universo de problemas. \u00c9 dif\u00edcil, do dia para a noite, entender como funcionam o Regimento e toda a regra do jogo. Agora, o jogo aqui tem que ser claro, tem que ser jogado. Eu combato aqui as hipocrisias, as demagogias, justamente porque acho que conhe\u00e7o tantas mulheres.\r\nDentre os projetos que eu apresentei nesta Casa, dentre as proposi\u00e7\u00f5es, as proposituras, os requerimentos, cito a cria\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar Mista dos Portos Nacionais e o requerimento que apresentei \u00e0 Comiss\u00e3o de Via\u00e7\u00e3o e Transportes, a CVT. Sou membro da CCJ, sou membro da CVT e sou membro da CFFC, a Comiss\u00e3o de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira e Controle. Al\u00e9m disso, sou Vice-L\u00edder do partido, do PSL, aqui na Casa. Ent\u00e3o, num curto espa\u00e7o de tempo, consegui aprovar o requerimento para presidir a Subcomiss\u00e3o dos Portos Naveg\u00e1veis do nosso Pa\u00eds. Eu tive votos em todo o Estado de S\u00e3o Paulo, mas conhe\u00e7o de perto a realidade do maior porto da Am\u00e9rica Latina, o Porto de Santos, que representa quase 30% da balan\u00e7a comercial do Brasil.\r\nO Sr. Abou Anni - V.Exa. me permite um aparte, Deputado?\r\nO SR. J\u00daNIOR BOZZELLA (PSL - SP) - Pois n\u00e3o, Deputado Abou Anni.\r\nO Sr. Abou Anni - Deputado, eu inicialmente quero parabeniz\u00e1-lo pela atua\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria no \u00e2mbito deste Parlamento. Acompanho o seu mandato, sei muito bem que ajudou a construir o PSL no Estado de S\u00e3o Paulo, que foi um dos primeiros candidatos a Deputado Federal que chegaram ao PSL no ano passado e que obteve \u00eaxito com uma vota\u00e7\u00e3o surpreendente, com quase 80 mil votos. Tamb\u00e9m acompanho as suas a\u00e7\u00f5es em plen\u00e1rio. Sei que V.Exa. \u00e9 um dos poucos de primeiro mandato nesta Casa que j\u00e1 aprovaram um projeto de lei. Sabemos da dificuldade para aprovar um projeto de lei na C\u00e2mara dos Deputados, porque s\u00e3o 513 Deputados com posi\u00e7\u00f5es divergentes. Realmente existe muita dificuldade. Ent\u00e3o, se o Parlamentar n\u00e3o tiver empenho e n\u00e3o for ass\u00edduo na defesa das suas expectativas, o projeto de lei que apresenta fica na Casa por anos e anos, at\u00e9 d\u00e9cadas. V.Exa., nos primeiros 90 dias do mandato, j\u00e1 aprovou um projeto. Parab\u00e9ns! Tamb\u00e9m quero parabeniz\u00e1-lo pela atua\u00e7\u00e3o na CVT, a Comiss\u00e3o de Via\u00e7\u00e3o e Transportes, onde conseguiu aprovar um requerimento de estudo sobre a melhoria do Porto de Santos. Parab\u00e9ns! Reconhe\u00e7o aqui a sua atua\u00e7\u00e3o. \u00c9 uma satisfa\u00e7\u00e3o fazer parte do mesmo partido de V.Exa. Parab\u00e9ns!\r\nO SR. J\u00daNIOR BOZZELLA (PSL - SP) - Obrigado, Deputado Abou Anni, pelas palavras.\r\nQuero dizer dessa nossa expectativa. Em todas essas a\u00e7\u00f5es eu fui recebido por diversos Ministros. E n\u00e3o me furto daquilo que \u00e9 prerrogativa do meu mandato, que \u00e9 ir atr\u00e1s de solu\u00e7\u00f5es, marcar audi\u00eancia com Ministros, buscar o entendimento. Por exemplo, a frente parlamentar que n\u00f3s criamos para cuidar das hepatites B e C. Tivemos uma atua\u00e7\u00e3o direta com o Ministro Luiz Henrique Mandetta, que flexibilizou o acesso ao medicamento para os portadores das hepatites B e C.\r\nEnt\u00e3o, s\u00e3o vit\u00f3rias em tempo recorde que o nosso mandato tem alcan\u00e7ado.\r\nEu tenho aqui diversos projetos de lei, como o que prev\u00ea a criminaliza\u00e7\u00e3o dos respons\u00e1veis pela trag\u00e9dia de Brumadinho, dos diretores, bem como dos dirigentes de clubes, at\u00e9 mesmo empresas, como \u00e9 o caso das categorias de base do Flamengo. Eles devem ser criminalizados, condenados, apenados, ir para a cadeia. A Vale n\u00e3o matou, mas o seu dirigente matou. Ele \u00e9 um criminoso. \u00c9 isso o que temos que cobrar.\r\nA opini\u00e3o p\u00fablica tem que ter ci\u00eancia do que n\u00f3s Deputados estamos fazendo aqui. Isso vale para quem entra com telefone celular nos pres\u00eddios. \u00c9 um absurdo a pena de 6 meses a 1 ano de cadeia. Propomos o aumento dessa pena para 12 anos. Sabemos que a comunica\u00e7\u00e3o dentro dos pres\u00eddios facilita muito a organiza\u00e7\u00e3o pelas fac\u00e7\u00f5es criminosas de crimes de extors\u00e3o, terrorismo, ataques etc. Estamos trabalhando para que tantos outros projetos de lei sejam aprovados aqui nesta Casa.\r\nTemos tamb\u00e9m que combater nesta Casa a demagogia e a hipocrisia. Vejo daqui a Deputada Luiza Erundina, Deputada da Oposi\u00e7\u00e3o, Deputada de um partido de esquerda, uma Deputada que tem obtido resultados importantes, que tem uma hist\u00f3ria de vida. Por ser mulher, como outras tantas aqui, nunca a vi se vitimizar ou falar que foi preterida. Quem n\u00e3o tem compet\u00eancia, paci\u00eancia. Compet\u00eancia n\u00e3o se estabelece. Voc\u00ea nasce com compet\u00eancia, ou estuda, vai atr\u00e1s. Eu vi uma Deputada aqui querer atribuir as derrotas que teve nesta Casa ao fato de ser mulher, e n\u00e3o ao fato de ter incompet\u00eancia, de n\u00e3o estudar o Regimento Interno da C\u00e2mara. Infelizmente, tivemos uma Presidenta da Rep\u00fablica que, por incompet\u00eancia, fez falir o destino da nossa Na\u00e7\u00e3o. Citaria outras tantas mulheres que, por compet\u00eancia, d\u00e3o um show de Regimento Interno, colocam muitos homens no bolso.\r\nEnt\u00e3o, o nosso mandato n\u00e3o \u00e9 pautado pelo fato de ser alto, de ser baixo, de ser branco, de ser negro, de ser homem ou de ser mulher. N\u00f3s n\u00e3o podemos querer jogar para a torcida e atribuir as nossas derrotas \u00e0 nossa incapacidade. Laranjas, uma vez eleitos, postes, uma vez eleitos, causam esse tipo de problema. Por qu\u00ea? Eu particularmente abri m\u00e3o do regime de previd\u00eancia especial a que os Deputados t\u00eam direito porque o meu discurso tinha que corresponder \u00e0 minha pr\u00e1tica. Se n\u00e3o concordo com os privil\u00e9gios da previd\u00eancia, por mais que seja um direito meu, eu fa\u00e7o quest\u00e3o de abrir m\u00e3o dele, para defender a nova reforma da Previd\u00eancia. \r\nA mesma coisa falo, com todo o respeito, de um partido desta Casa no qual tenho grandes amigos, no qual h\u00e1 grandes Parlamentares, o Partido Novo, que tem oito Parlamentares. Marcel Van Hattem \u00e9 um grande Deputado. N\u00e3o posso concordar com a emenda que o Partido Novo apresentou para alterar a destina\u00e7\u00e3o do Fundo Partid\u00e1rio. Particularmente, n\u00e3o usei nem o Fundo Eleitoral nem o Fundo Partid\u00e1rio, porque n\u00e3o concordava, porque temos que trabalhar a reforma pol\u00edtica. Sobre o Partido Novo, talvez por imaturidade, por causa de certa ingenuidade, os meninos tenham apresentado emenda a um projeto que j\u00e1 tramitava nesta Casa, sobre maior autonomia aos partidos pol\u00edticos. Eles apresentaram uma emenda, dentre tantas outras, que foi derrotada no plen\u00e1rio porque o dinheiro n\u00e3o \u00e9 revertido aos cofres da Uni\u00e3o. Ent\u00e3o, que se fa\u00e7a um projeto de lei novo, que disponha que os partidos pol\u00edticos que n\u00e3o querem ter acesso a esses recursos podem abrir m\u00e3o do Fundo Partid\u00e1rio de imediato. Desse modo, os recursos voltam para os cofres da Uni\u00e3o, para serem reinvestidos em educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, seguran\u00e7a p\u00fablica. Combato a demagogia, a hipocrisia, mas, no caso do NOVO, pe\u00e7o v\u00eania, acho que foi mais um ato de imaturidade, de ingenuidade, para n\u00e3o colocar a popula\u00e7\u00e3o contra os Deputados desta Casa.\r\nVolto a salientar e repetir que usei crit\u00e9rios na campanha eleitoral e que todos os Deputados do PSL fizeram campanhas baratas. N\u00f3s obviamente n\u00e3o podemos fazer o que fez Jo\u00e3o Amo\u00eado, que, gra\u00e7as a Deus, \u00e9 um empres\u00e1rio bem-sucedido e consegue contribuir dentro das normas legais, como pessoa f\u00edsica. H\u00e1 campanhas caras no Partido Novo. O PSL, at\u00e9 ent\u00e3o, n\u00e3o tinha essa possibilidade.\r\n\u00c9 um partido que teve que agir de acordo com as massas e, mesmo assim, n\u00e3o se utilizou desses fundos. O \"fundo da vergonha\" \u00e9 diferente do fundo partid\u00e1rio. O \"fundo da vergonha\", sim, esse tirou dinheiro da educa\u00e7\u00e3o, da sa\u00fade, e foi aprovado por uma ampla margem de Parlamentares nestas Casa, a partir do momento em que se modificou a lei eleitoral.\r\nAgora, n\u00f3s temos que fazer uma reforma pol\u00edtica justamente para se colocarem os pingos nos is, e n\u00e3o se permitir que discursos hip\u00f3critas e demagogos possam trazer uma cortina de fuma\u00e7a e atrapalhar a opini\u00e3o p\u00fablica, distorcendo aqueles bons Parlamentares que aqui realmente se empenham, dedicam-se e trabalham para trazer resultados para a sua base eleitoral.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, para finalizar, n\u00f3s falamos aqui por quase 25 minutos, e parece que o tempo passa voando, e n\u00f3s pedir\u00edamos mais 25 minutos, mas n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel. Mas eu quero agradecer a todos os Parlamentares, a todos os meus eleitores do Estado de S\u00e3o Paulo. Eu represento o Estado de S\u00e3o Paulo, represento quase 80 mil pessoas, mas h\u00e1 outras tantas pessoas no Estado de S\u00e3o Paulo e fora do Estado de S\u00e3o Paulo que dependem, Deputado Bibo Nunes, dos nossos projetos de lei, da nossa atua\u00e7\u00e3o parlamentar, seja a favor da reforma da Previd\u00eancia, da reforma tribut\u00e1ria, da reforma pol\u00edtica e de tantas outras reformas, e este Parlamento vai ter que ter austeridade, a maturidade pol\u00edtica de debater de forma respons\u00e1vel aquilo que \u00e9 de interesse do povo.\r\nAgrade\u00e7o a todos. Eu estou muito contente por encontrar nesta Casa Deputados de primeiro mandato e Deputados de \"n\", \"x\", \"y\" mandatos, mas extremamente corretos, honestos, experientes, bem-intencionados e que, sem d\u00favida, v\u00e3o fazer o melhor para o nosso Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO J\u00daNIOR BOZZELLA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 com grande satisfa\u00e7\u00e3o que inicio meu discurso nesta tribuna hoje, pois, em menos de 90 dias de mandato, j\u00e1 consegui realizar um trabalho eficaz, efetivo e principalmente com grandes resultados, como Deputado Federal representante do meu Estado, S\u00e3o Paulo.\r\nPortos (Frente Parlamentar, Conselho Consultivo e Subcomiss\u00e3o Permanente)\r\nTenho o contentamento de dividir com voc\u00eas um pouco da nossa trajet\u00f3ria. J\u00e1 nos meus primeiros dias de mandato, protocolei a Frente Parlamentar Mista dos Portos Nacionais, criei um Conselho Consultivo e me reuni com o Ministro Tarc\u00edsio Gomes de Freitas, para tratar de assuntos relativos ao tema. Nosso objetivo \u00e9 lutar por um novo modelo de gest\u00e3o para os portos brasileiros, a partir do Porto de Santos, que \u00e9 o maior da Am\u00e9rica do Sul. Para tanto, criamos um Conselho Consultivo em que ouvimos diversos especialistas, lideran\u00e7as e trabalhadores do setor portu\u00e1rio. Levamos as demandas apresentadas para o Ministro, que tem tratado a quest\u00e3o do porto como uma das prioridades da Pasta e, gra\u00e7as \u00e0s nossas interven\u00e7\u00f5es, temos avan\u00e7ado bastante.\r\nNa semana passada, tive ainda a grande alegria de ter aprovado, por unanimidade, na Comiss\u00e3o de Via\u00e7\u00e3o e Transportes (CVT), o meu requerimento para a cria\u00e7\u00e3o da Subcomiss\u00e3o Permanente de Portos e Vias Naveg\u00e1veis, da qual serei Presidente. \r\nGarantimos tamb\u00e9m a aprova\u00e7\u00e3o dos nobres colegas para a realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia p\u00fablica para debater os principais modelos de gest\u00e3o de administra\u00e7\u00e3o de portos, que \u00e9 uma grande bandeira nossa e j\u00e1 ser\u00e1 uma das primeiras iniciativas do colegiado.\r\nEssa \u00e9 uma grande conquista para a regi\u00e3o da Baixada Santista, que abriga o maior porto da Am\u00e9rica do Sul. Os portos t\u00eam papel crucial para subsidiar de forma log\u00edstica a economia brasileira.\r\nEstamos h\u00e1 meses, inclusive, antes mesmo do in\u00edcio do mandato, nos reunindo com especialistas da \u00e1rea, Prefeitos, lideran\u00e7as sindicais e profissionais ligados ao porto, que nos auxiliaram a pontuar qual era a expectativa daqueles que estavam diretamente envolvidos na atividade portu\u00e1ria para a implanta\u00e7\u00e3o do novo modelo de gest\u00e3o. J\u00e1 fizemos diversas reuni\u00f5es com o Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas, com o Secret\u00e1rio Especial de Portos, Diogo Piloni, e o Ministro da Economia, Paulo Guedes, para levar esses apontamentos. A aprova\u00e7\u00e3o dessa Subcomiss\u00e3o permanente dar\u00e1 mais agilidade \u00e0s discuss\u00f5es sobre o tema e tamb\u00e9m a import\u00e2ncia no cen\u00e1rio nacional que o processo de descentraliza\u00e7\u00e3o do Porto de Santos merece.\r\nPena de at\u00e9 30 anos para dirigentes de empresas que provocam trag\u00e9dias e assumem o risco de matar como em Brumadinho\r\nApresentei o meu primeiro Projeto de Lei n\u00ba 812/2019, nesta Casa, com o intuito de punir com mais rigor os dirigentes de empresas que provocam trag\u00e9dias e assumem o risco de matar, com pena de homic\u00eddio e de les\u00e3o corporal, como nos casos de Brumadinho, Mariana e da categoria de base do Flamengo, com pris\u00e3o de 12 at\u00e9 30 anos. Alteramos o C\u00f3digo Penal, para que a pena m\u00e1xima para o dirigente que tem consci\u00eancia de uma poss\u00edvel trag\u00e9dia, mas n\u00e3o da gera\u00e7\u00e3o de mortes, nos casos de crime comum, que atualmente \u00e9 de no m\u00e1ximo 12 anos, possa ser dobrada para 24 anos de reclus\u00e3o.\r\nN\u00f3s precis\u00e1vamos tomar uma iniciativa mais rigorosa para punir os respons\u00e1veis dessas empresas que est\u00e3o ceifando vidas pela sua irresponsabilidade e gan\u00e2ncia. Queremos esses criminosos na cadeia, e por muito tempo.\r\nDepois dessa trag\u00e9dia em Brumadinho, que vitimou centenas de pessoas, achei muito justo realizarmos uma sess\u00e3o solene em homenagem \u00e0s v\u00edtimas, aos militares do Corpo de Bombeiros de Minas Gerais e demais profissionais que socorreram e resgataram as v\u00edtimas do desastre de Brumadinho, e conseguimos concretizar esse evento, com a participa\u00e7\u00e3o de centenas de pessoas no plen\u00e1rio da C\u00e2mara, no qual tive a oportunidade de parabenizar e honrar todos os bombeiros, militares e volunt\u00e1rios brasileiros e estrangeiros que participaram do socorro e resgate \u00e0s v\u00edtimas do desastre em Brumadinho, pois eles foram verdadeiros her\u00f3is naquele momento de extremo terror e desespero, e reiterei que vamos continuar trabalhando para evitar que novos crimes como esse que ocorreu em Brumadinho continuem acontecendo no nosso Pa\u00eds.\r\nPortadores de hepatites C e B ter\u00e3o acesso facilitado a medicamentos (pedido foi atendido pelo Ministro da Sa\u00fade)\r\nOutra iniciativa que tive desde que assumi como Parlamentar foi me reunir com diversos Ministros do nosso Governo Federal, e fui sempre muito bem recebido por todos. Inclusive quero aqui agradecer ao Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, que me recebeu em audi\u00eancia no Minist\u00e9rio e atendeu ao meu pedido para desburocratizar o acesso a medicamentos para o tratamento de portadores das hepatites C e B. O Minist\u00e9rio confirmou a altera\u00e7\u00e3o no mecanismo de fornecimento do medicamento, que atualmente \u00e9 do componente especializado (de complexo acesso), passando para o componente estrat\u00e9gico (que \u00e9 mais direto, simples e de gest\u00e3o local), o que facilitar\u00e1 o fornecimento dos rem\u00e9dios para os portadores da doen\u00e7a.\r\nInclusive, \u00e9 com grande satisfa\u00e7\u00e3o que eu compartilho essa not\u00edcia com todos os portadores de hepatites do Brasil, pois eles sofrem constantemente para terem acesso aos medicamentos de que necessitam, agora ter\u00e3o acesso facilitado atrav\u00e9s dessa medida. Essa foi uma grande vit\u00f3ria que n\u00f3s conseguimos.\r\nAl\u00e9m disso, j\u00e1 apresentei um requerimento aqui na C\u00e2mara e vamos criar a Frente Parlamentar Mista de Combate \u00e0s Hepatites Virais, que n\u00f3s j\u00e1 pretendemos lan\u00e7ar no m\u00eas de julho. As hepatites virais s\u00e3o consideradas uma das maiores preocupa\u00e7\u00f5es de sa\u00fade p\u00fablica mundial, havendo milh\u00f5es de pessoas infectadas no mundo e, igualmente, no Brasil.\r\nO objetivo da Frente \u00e9 promover o aprimoramento da legisla\u00e7\u00e3o federal sobre as quest\u00f5es afetas a essas enfermidades e seus portadores, visando \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o de uma boa qualidade de vida dos infectados e \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o das transmiss\u00f5es dessas enfermidades em nosso Pa\u00eds.\r\nComo Deputado eleito pelo Estado de S\u00e3o Paulo, vindo da Baixada Santista, \u00e9 claro que n\u00e3o poderia deixar de citar tamb\u00e9m os nossos esfor\u00e7os junto ao Ministro Mandetta para diminuir o d\u00e9ficit de aproximadamente R$100 milh\u00f5es que existe hoje na Sa\u00fade da nossa regi\u00e3o.\r\nCriamos um Conselho Consultivo da Sa\u00fade envolvendo v\u00e1rias lideran\u00e7as da Baixada, que t\u00eam nos trazido as principais demandas de cada um dos 9 Munic\u00edpios da Regi\u00e3o Metropolitana e Vale do Ribeira, que est\u00e3o sendo levadas diretamente para o Ministro da Sa\u00fade.\r\nJ\u00e1 tivemos avan\u00e7os importantes nesse setor com a articula\u00e7\u00e3o que temos feito no Minist\u00e9rio, entre eles a altera\u00e7\u00e3o no fornecimento dos medicamentos antivirais para tratamento das hepatites C e B, que citamos acima, e tamb\u00e9m o compromisso do Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, com a Rede de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia (RUE), que foi pactuada no Departamento Regional de Sa\u00fade (DRS) para estar operando plenamente at\u00e9 2021.\r\nJ\u00e1 levamos tamb\u00e9m para o Ministro a gravidade da situa\u00e7\u00e3o do Complexo Hospitalar dos Estivadores, em Santos, e fizemos a solicita\u00e7\u00e3o do aumento do repasse mensal do Governo Federal para auxiliar o Munic\u00edpio no custeio do equipamento, al\u00e9m de pleitear o custeio de parte do funcionamento da rec\u00e9m-inaugurada Unidade de Pronto Atendimento (UPA) da Zona Noroeste.\r\nPena de at\u00e9 12 anos para quem ingressar com celulares nos pres\u00eddios\r\nNobres Parlamentares, dentre as diversas proposi\u00e7\u00f5es que apresentei nesta Casa, est\u00e1 o Projeto de Lei n\u00ba 1.053/2019, que determina pena de reclus\u00e3o de 5 a 10 anos, podendo chegar a at\u00e9 12 anos de pris\u00e3o, para o crime de entrada ou facilita\u00e7\u00e3o de ingresso de aparelho telef\u00f4nico de comunica\u00e7\u00e3o m\u00f3vel, de r\u00e1dio ou similar, sem autoriza\u00e7\u00e3o legal, em estabelecimento prisional. Precisamos colocar na cadeia quem facilitar a entrada de celulares em pres\u00eddios.\r\nRecentemente, tivemos a divulga\u00e7\u00e3o do aumento do n\u00famero de celulares apreendidos no Estado de S\u00e3o Paulo, de 5,73% s\u00f3 em 2018.\r\nDe acordo com dados da Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria (SEAP), em 2018, foram apreendidos 10.138 mil aparelhos contra 9.589 mil em 2017, s\u00f3 no Estado de S\u00e3o Paulo.\r\nA minha proposta altera o art. 349-A do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940, que atualmente prev\u00ea pena de apenas 3 meses a 1 ano de deten\u00e7\u00e3o para os crimes citados acima. Ocorre que, se a pena for de 1 ano ou menos de pris\u00e3o, o condenado pode substituir a pris\u00e3o por multa, ou por uma pena alternativa.\r\nPela legisla\u00e7\u00e3o atual, a pena \u00e9 muito branda, praticamente ningu\u00e9m \u00e9 preso por ingressar ou facilitar a entrada de um aparelho celular em um pres\u00eddio. N\u00e3o podemos aceitar que a puni\u00e7\u00e3o para esse tipo de crime seja t\u00e3o desproporcional \u00e0 gravidade desse delito.\r\nQuero uma pena bem mais severa para esses criminosos. Sabemos que um celular nas m\u00e3os de bandidos \u00e9 de extremo risco para toda a sociedade, pois eles conseguem, mesmo dentro das penitenci\u00e1rias, organizar rebeli\u00f5es, articular e comandar v\u00e1rias pr\u00e1ticas il\u00edcitas de organiza\u00e7\u00f5es criminosas, como sequestros, extors\u00f5es, tr\u00e1fico il\u00edcito de entorpecentes, entre outros crimes graves. Cadeia para esses criminosos!\r\nReforma da Previd\u00eancia\r\nNesse momento em que o nosso Pa\u00eds come\u00e7ar a avan\u00e7ar, depois dos desgovernos de gest\u00f5es anteriores, que nos afundaram numa crise econ\u00f4mica profunda, \u00e9 essencial que todos os Parlamentares, independentemente de ideologia pol\u00edtica, batalhem pelo futuro do nosso Brasil. Primeiramente, vamos aprovar esse relat\u00f3rio que foi apresentado na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania (CCJC), e quem tem parecer favor\u00e1vel, sendo pela admissibilidade da proposta, exatamente por estar em conson\u00e2ncia com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Vamos ser respons\u00e1veis como representantes do povo e fazer o que \u00e9 melhor para o povo, para todos os brasileiros. J\u00e1 temos o conhecimento de que diversos pontos pol\u00eamicos da Nova Previd\u00eancia, quanto ao m\u00e9rito, ser\u00e3o discutidos na Comiss\u00e3o Especial, exclusiva para tratarmos dessa PEC. Ent\u00e3o, vamos parar de postergar e embargar a vota\u00e7\u00e3o desse relat\u00f3rio, e assim poderemos avan\u00e7ar com a tramita\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.\r\nAproveito esta oportunidade e pe\u00e7o aos meus colegas de Esquerda, que est\u00e3o fazendo seu papel como oposi\u00e7\u00e3o, e entendemos isso, que sejam complacentes e conscientes da import\u00e2ncia que essa mat\u00e9ria tem para o futuro econ\u00f4mico deste Pa\u00eds, assim como os nobres Parlamentares do Centro, que sabemos que tamb\u00e9m almejam o melhor para o Brasil, pois todos j\u00e1 sabem, contudo n\u00e3o custa repetir: a reforma da Previd\u00eancia \u00e9 considerada essencial para o equil\u00edbrio das contas p\u00fablicas e para incentivar o crescimento econ\u00f4mico. \u00c9 o futuro de todos os brasileiros que est\u00e1 em pauta. E aos Parlamentares da base do Governo e aos que apoiam declaradamente a nova reforma da Previd\u00eancia, pe\u00e7o mais dedica\u00e7\u00e3o de todos. Vamos vestir a camisa, pela import\u00e2ncia da causa!\r\nO nosso Presidente, Jair Bolsonaro, j\u00e1 aceitou mudar pontos da proposta para agilizarmos a aprova\u00e7\u00e3o na CCJ, demonstrando assim boa vontade e flexibilidade nas negocia\u00e7\u00f5es. A expectativa \u00e9 que a reforma gere uma economia de R$1,164 trilh\u00e3o em 10 anos. Vamos batalhar juntos para recuperarmos a economia do Brasil! \r\nEssa PEC prev\u00ea a cria\u00e7\u00e3o de al\u00edquotas diferenciadas por faixa de remunera\u00e7\u00e3o, fazendo com que aqueles que ganham mais paguem contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias com maiores al\u00edquotas, diminuindo as al\u00edquotas dos que ganham menos.\r\nOu seja, quem ganha mais paga mais, quem ganha menos paga menos. Isso \u00e9 equidade, igualdade, uma proposta justa, para todos.\r\n\r\nProjeto de lei que concede financiamentos pelo BNDES a micro e pequenas empresas\r\nSenhoras e senhores, aproveitando o ensejo, quero falar tamb\u00e9m sobre o meu Projeto de Lei n\u00ba 1.578/2019, que trata da concess\u00e3o de financiamentos pelo Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social (BNDES) a micro e pequenas empresas.\r\nA proposi\u00e7\u00e3o determina que, sempre que utilize fontes de capta\u00e7\u00e3o alimentadas por recursos fiscais ou parafiscais, o BNDES deve destinar a micro e pequenas empresas ao menos 20% (vinte por cento) dos valores dos financiamentos por si concedidos, e tamb\u00e9m dever\u00e1 aplicar ao menos 20% (vinte por cento) dos recursos repassados pelo Fundo de Amparo ao Trabalhador (FAT) em opera\u00e7\u00f5es de financiamentos a micro e pequenas empresas. Fiz quest\u00e3o de reapresentar esse projeto, pois temos o conhecimento do qu\u00e3o importante s\u00e3o as micro e pequenas empresas (MPEs) para o Brasil, geradoras de emprego e renda - inclusive s\u00e3o respons\u00e1veis por mais de 50% dos postos de trabalho formais no Pa\u00eds.\r\nAinda assim, elas enfrentam grandes dificuldades de acesso a empr\u00e9stimos e financiamentos, geralmente por dois motivos. Em primeiro lugar, tais sociedades n\u00e3o costumam possuir hist\u00f3rico de cr\u00e9dito que permita \u00e0s institui\u00e7\u00f5es financeiras estimar probabilidades de inadimpl\u00eancia. Al\u00e9m disso, as MPEs, na maioria das vezes, n\u00e3o t\u00eam bens para oferecer em garantia quando contratam financiamentos. Dessa forma, os bancos, al\u00e9m de n\u00e3o conseguirem estimar precisamente os riscos a que estariam sujeitos, caso concedessem cr\u00e9dito aos pequenos empreendimentos, n\u00e3o disp\u00f5em de instrumentos para mitigar sua exposi\u00e7\u00e3o. Por isso a nossa proposta \u00e9 facilitar a libera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito para as micro e pequenas empresas no Brasil e, consequentemente, aumentar a gera\u00e7\u00e3o de emprego, que \u00e9 o que o cidad\u00e3o brasileiro mais almeja neste momento. Ali\u00e1s, recentemente, o BNDES anunciou uma linha de cr\u00e9dito mais simples e \u00e1gil para a MPEs, exatamente por compactuarem do mesmo pensamento, a necessidade de facilitar o financiamento para empresas de menor porte.\r\nProjeto de lei para tornar hediondo o crime cometido contra a vida, a seguran\u00e7a e a integridade f\u00edsica de comunicadores\r\nApresentei o Projeto de Lei n\u00ba 1.052/2019, que altera a Lei n\u00ba 8.072, de 25 de julho de 1990, depois das recentes e lament\u00e1veis not\u00edcias sobre o aumento da viol\u00eancia contra jornalistas no Brasil, para classificar como hediondo o crime cometido contra a vida, a seguran\u00e7a e a integridade f\u00edsica de comunicadores.\r\nS\u00f3 em 2018, tr\u00eas radialistas foram mortos depois de divulgarem cr\u00edticas e den\u00fancias contra autoridades p\u00fablicas e pol\u00edticos locais, e casos de viol\u00eancia n\u00e3o letal, como amea\u00e7as, agress\u00f5es e ofensas, tamb\u00e9m aumentaram em 50% em rela\u00e7\u00e3o aos registrados em 2017. De Vladimir Herzog a Tim Lopes, o Brasil tem um hist\u00f3rico de vergonha no que se refere a viol\u00eancia contra jornalistas. Assim, a finalidade da nossa propositura \u00e9 defender a vida dos profissionais de imprensa que no exerc\u00edcio da atividade profissional sofrem persegui\u00e7\u00e3o e, muitas vezes, pagam com a vida pelo trabalho que fazem em defesa da democracia.\r\nProjeto de lei aprovado em plen\u00e1rio - obriga homem agressor a pagar multa para a mulher v\u00edtima de viol\u00eancia dom\u00e9stica\r\nAinda nesses primeiros dias de atua\u00e7\u00e3o, conseguimos a maior vit\u00f3ria do nosso mandato, a aprova\u00e7\u00e3o do meu primeiro projeto de lei nesta Casa, o PL n\u00ba 1.380/2019, que altera dispositivos da Lei Maria da Penha, e obriga o homem agressor a pagar indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais para a mulher v\u00edtima de viol\u00eancia dom\u00e9stica. Essa foi uma conquista para todas as mulheres brasileiras, e foi tamb\u00e9m uma vit\u00f3ria para a nossa luta pelo fim das desigualdades e da viol\u00eancia contra a mulher em nosso Pa\u00eds.\r\nUm levantamento realizado pelo F\u00f3rum Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica estima que mais de 16 milh\u00f5es de mulheres brasileiras sofreram algum tipo de viol\u00eancia em 2018. A pesquisa ainda mostra que 536 mulheres s\u00e3o agredidas por hora no Pa\u00eds, sendo que 177 sofrem espancamento.\r\n\u00c9 responsabilidade nossa, das lideran\u00e7as pol\u00edticas e do poder p\u00fablico em geral fazer algo para mudar esse cen\u00e1rio. O objetivo desse projeto \u00e9 fazer justi\u00e7a! \u00c9 aumentar a puni\u00e7\u00e3o contra o agressor e dar condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas para que a mulher tenha coragem de dar o primeiro passo para seguir a sua vida e deixar essa condi\u00e7\u00e3o de v\u00edtima a que fica presa.\r\nAl\u00e9m de ser autor do projeto aprovado, tornei-me coautor da proposta que permite \u00e0 mulher agilizar o div\u00f3rcio ou rompimento da uni\u00e3o est\u00e1vel, nos casos de viol\u00eancia contra a mulher, de autoria do Deputado Luiz Lima, tamb\u00e9m aprovado em plen\u00e1rio. E ainda apresentei outros quatro projetos de lei com o objetivo de punir de maneira mais severa aqueles que cometem atos de viol\u00eancia contra as mulheres. Um deles torna facultativo o saque do FGTS \u00e0 mulher trabalhadora v\u00edtima de viol\u00eancia dom\u00e9stica. Outro projeto pro\u00edbe a contrata\u00e7\u00e3o pelo poder p\u00fablico com recursos federais de atividades art\u00edsticas e show de qualquer natureza com conte\u00fado que deprecie, desrespeite, desvalorize ou exponha a mulher ao constrangimento. Al\u00e9m disso, estamos trabalhando pela aprova\u00e7\u00e3o de mais duas proposi\u00e7\u00f5es, uma que cria a obrigatoriedade \u00e0s empresas fabricantes de aparelhos celulares de introduzirem nos equipamentos um aplicativo permanente ou algum tipo de tecnologia para que mulheres possam acionar a pol\u00edcia, atrav\u00e9s do celular, em caso de viol\u00eancia de qualquer ordem, e outra com a proibi\u00e7\u00e3o de nomea\u00e7\u00e3o em cargos comissionados na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta e indireta de homens que cometeram crimes de viol\u00eancia contra a mulher.\r\nVamos trabalhar incansavelmente para combater a viol\u00eancia contra a mulher no Brasil.\r\nProjeto de lei dos jogos violentos\r\nO Projeto de Lei n\u00ba 1.577/2019, que trata sobre a criminaliza\u00e7\u00e3o da venda de aplicativos e jogos eletr\u00f4nicos que estimulem a viol\u00eancia, no Brasil, de minha autoria, foi um dos temas mais viralizados na Internet, semanas atr\u00e1s, inclusive divulgado nos maiores jornais do Pa\u00eds. Nas redes sociais, pessoas desesperadas me ofenderam gratuitamente e severamente - fui at\u00e9 amea\u00e7ado de morte, apenas pela apresenta\u00e7\u00e3o da proposta -, outras me elogiaram e agradeceram, principalmente pais que est\u00e3o preocupados com o futuro dos seus filhos. \r\nO objetivo principal do projeto \u00e9 defender a vida e o futuro das nossas crian\u00e7as e adolescentes, que muitas vezes est\u00e3o sendo influenciados por jogos violentos, est\u00e3o sendo incitados a atividades que n\u00e3o condizem com o seu perfil, gerando a forma\u00e7\u00e3o de cidad\u00e3os perturbados e violentos, al\u00e9m de estarem colocando em risco a pr\u00f3pria vida, como em casos que promoveram mortes, como suic\u00eddios e assassinatos.\r\nDestaco que n\u00e3o quero a proibi\u00e7\u00e3o da venda de jogos em geral, e sim, apenas de jogos que estimulem a viol\u00eancia, e o intuito principal \u00e9 fazer com que esse assunto seja debatido na C\u00e2mara dos Deputados. Inclusive j\u00e1 realizamos uma audi\u00eancia p\u00fablica com alguns defensores dos games e vamos realizar outra, em breve, para ouvirmos os dois lados e assim encontrarmos uma solu\u00e7\u00e3o eficaz, que tenha consenso para a aprova\u00e7\u00e3o na Casa.\r\nCaso de Suzano\r\nRecentemente, dois jovens mataram dez pessoas na escola Professor Raul Brasil, no Munic\u00edpio de Suzano, em S\u00e3o Paulo. A psic\u00f3loga Maria Lobo, que avaliou as circunst\u00e2ncias do crime, declarou que jogos que estimulam a viol\u00eancia, e comportamentos suicidas s\u00e3o fatores de risco que podem ter influenciado a mente dos assassinos.\r\nA psic\u00f3loga disse ainda que um dos jovens estava com uma m\u00e1scara similar \u00e0s utilizadas no jogo que ficou famoso no Brasil em 2018, chamado Free Fire, um jogo que tem como miss\u00e3o matar uns aos outros para que consiga ser o vencedor.\r\nO delegado Jaime Pimentel, respons\u00e1vel pelo caso em Suzano, relatou que desenhos e frases deixados em cadernos com o planejamento do crime guardam semelhan\u00e7as com algum jogo, pelo menos no modo como o ataque foi executado, e ressaltou que corrobora ainda mais para essa suspeita o fato de que os dois atiradores eram aficcionados por videogame e um deles at\u00e9 frequentava lan house.\r\nFolha de S.Paulo\r\nUma mat\u00e9ria do jornal Folha de S.Paulo divulgou, no ano passado (2018), que a taxa de suic\u00eddios de crian\u00e7as e adolescentes no Brasil tem aumentado nas \u00faltimas d\u00e9cadas. De 2000 a 2015, os suic\u00eddios aumentaram 65% entre pessoas com idade de 10 a 14 anos e 45% de 15 a 19 anos, mais do que a alta de 40% na m\u00e9dia da popula\u00e7\u00e3o. E com isso aumentou a preocupa\u00e7\u00e3o dos pais, pois h\u00e1 informa\u00e7\u00f5es de que jogos e aplicativos podem ter influenciando nas mortes desses jovens.\r\nDiversos estudos internacionais comprovaram que esses jogos violentos est\u00e3o influenciando de forma negativa no comportamento das crian\u00e7as.\r\nUm estudo conduzido pela Universidade de Dartmouth, nos EUA, e publicado na cartilha Procedimentos da Academia Nacional de Ci\u00eancias. (Proceedings of the National Academy of Sciences) indicou que o comportamento violento de crian\u00e7as pode ser derivativo da intera\u00e7\u00e3o delas com jogos mais violentos.\r\nO texto aponta que a\u00e7\u00f5es infantis, como mudan\u00e7a repentina de humor e confronta\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, possuem uma rela\u00e7\u00e3o com jogos n\u00e3o destinados ao p\u00fablico infantil. A pesquisa considerou depoimentos feitos pelas pr\u00f3prias crian\u00e7as e seus pais. A conclus\u00e3o da pesquisa \u00e9 que existe claramente uma associa\u00e7\u00e3o entre videogames violentos e um aumento subsequente nos casos de agress\u00e3o f\u00edsica cometidos pelas crian\u00e7as. Ou seja, os jogos est\u00e3o influenciando, sim, no comportamento e na forma\u00e7\u00e3o do car\u00e1ter das nossas crian\u00e7as.\r\nOutro estudo, publicado pela Associa\u00e7\u00e3o Americana de Psicologia, afirma que os jogos influenciam negativamente os seus jogadores. O levantamento analisou cerca de 300 estudos sobre o tema, publicados entre 2005 e 2013, e concluiu que a exposi\u00e7\u00e3o a jogos de videogame violentos \u00e9 um \"fator de risco\" para o aumento da agressividade.\r\nA pesquisa demonstrou uma rela\u00e7\u00e3o consistente entre o uso de jogos de videogame violentos e o aumento de comportamentos agressivos e de cogni\u00e7\u00e3o agressiva e uma diminui\u00e7\u00e3o de comportamentos soci\u00e1veis, empatia e sensibilidade a agress\u00f5es. O estudo ressaltou ainda que nenhuma influ\u00eancia sozinha levou algu\u00e9m a se tornar mais violento, mas sim \"uma acumula\u00e7\u00e3o de fatores de risco, ou seja, quando se tem a propens\u00e3o a ser violento\".\r\nDe acordo com outro estudo divulgado pela Academia Nacional de Ci\u00eancias dos Estados Unidos, realizado ao longo de 7 anos com mais de 17 mil crian\u00e7as e adolescentes, com idades entre 9 e 19 anos, o ato de jogar videogames violentos causou um aumento potencial de agressividade f\u00edsica ao longo do tempo.\r\nO documento, que contou com dados de 24 pesquisas feitas nos Estados Unidos, Canad\u00e1, Alemanha e Jap\u00e3o mostrou que jogadores frequentes de jogos violentos como Grand Theft Auto, Call of Duty e Manhunt tendem a receber mais advert\u00eancias no col\u00e9gio por brigas ou at\u00e9 mesmo por bater em algu\u00e9m que n\u00e3o seja um membro de sua fam\u00edlia.\r\nAs nossas crian\u00e7as, muitas vezes, est\u00e3o colocando a pr\u00f3pria vida em risco, ao jogarem esse tipo de jogos. \r\nAl\u00e9m disso, tivemos diversas mat\u00e9rias noticiando sobre adolescentes que estouraram o cart\u00e3o de cr\u00e9dito dos pais, por estarem viciados nesses jogos. Ou seja, tantas evid\u00eancias de que esses jogos trazem malef\u00edcios para muitas crian\u00e7as e adolescentes, e n\u00f3s n\u00e3o vamos fazer nada? Temos, sim, que trazer esse assunto \u00e0 tona! Muitas pessoas dizem que devemos responsabilizar os pais, mas no mundo em que vivemos hoje, muitos pais n\u00e3o t\u00eam tempo para estar com seus filhos, e muito menos control\u00e1-los, pois precisam trabalhar duro para sustentar os filhos. Ser\u00e1 que a culpa ent\u00e3o seria das empresas que comercializam esses games deliberadamente? Vamos analisar isso tamb\u00e9m! O Estado tamb\u00e9m culpa por n\u00e3o regulamentar e fiscalizar essa comercializa\u00e7\u00e3o desenfreada? Todos esses pontos ser\u00e3o discutidos. E conto com todos voc\u00eas para isso! Estou aberto ao debate, desde que seja de forma respeitosa, como estou fazendo tamb\u00e9m. A pergunta \u00e9: que tipo de jovens formaremos para o futuro do nosso Pa\u00eds? Um entretenimento pode ser mais relevante do que a vida? Vamos debater!\r\nEcovias\r\nNa condi\u00e7\u00e3o de membro da Comiss\u00e3o de Via\u00e7\u00e3o e Transporte, tamb\u00e9m solicitei que fosse inclu\u00eddo nas discuss\u00f5es da CVT o funcionamento do Sistema Anchieta-Imigrantes (SAI). Vamos chamar a Ecovias para prestar os devidos esclarecimentos e cobrar da concession\u00e1ria uma solu\u00e7\u00e3o. Pagamos pelo ped\u00e1gio mais caro do Pa\u00eds e dever\u00edamos receber por isso a presta\u00e7\u00e3o de um servi\u00e7o de excel\u00eancia, mas isso est\u00e1 longe de acontecer.\r\nCirculam mensalmente pelo sistema 2,5 milh\u00f5es de ve\u00edculos. A Regi\u00e3o Metropolitana da Baixada Santista tem cerca de 2 milh\u00f5es de habitantes. Desses, boa parte utilizam o sistema regularmente para trabalhar na capital, pagam o valor de R$26,20 pelo ped\u00e1gio, mas com frequ\u00eancia s\u00e3o obrigados a usar a Via Anchieta para descer a serra.\r\nA rodovia Anchieta mant\u00e9m o mesmo tra\u00e7ado desde que foi inaugurada. Ela praticamente n\u00e3o recebeu interven\u00e7\u00f5es para acompanhar as mudan\u00e7as que foram surgindo com o tempo, principalmente no que se refere ao tamanho e peso dos ve\u00edculos que circulam por ela. O trecho de serra possui pouqu\u00edssimos locais para ultrapassagem, o que, aliado \u00e0 falta de fiscaliza\u00e7\u00e3o, acaba se tornando um convite para que motoristas e caminhoneiros infrinjam a lei e coloquem as suas vidas e as dos que ali est\u00e3o em perigo.\r\nH\u00e1 alguns anos, a Ordem dos Advogados do Brasil - Santos apontou que as opera\u00e7\u00f5es implantadas pela Ecovias oferecendo a pista sul da Anchieta como op\u00e7\u00e3o \u00fanica eram inconstitucionais.\r\nSe houve uma falha da Ecovias na constru\u00e7\u00e3o das pistas, \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o da pr\u00f3pria concession\u00e1ria corrigi-la. A Ecovias conhecia a frota e a demanda do sistema na \u00e9poca da constru\u00e7\u00e3o da rodovia. A pista descendente da Imigrantes deveria ter sido projetada j\u00e1 com o intuito de atender tamb\u00e9m \u00f4nibus e caminh\u00f5es. Se isso n\u00e3o foi feito, n\u00e3o tem cabimento penalizar o usu\u00e1rio por uma falha no projeto da concession\u00e1ria. H\u00e1 anos vem sendo feito dessa forma; a popula\u00e7\u00e3o questiona, os caminhoneiros reclamam, mas ningu\u00e9m efetivamente toma uma provid\u00eancia. N\u00f3s chamaremos aqui os respons\u00e1veis para prestarem os devidos esclarecimentos e, principalmente, tomarem as devidas provid\u00eancias.\r\nAeroporto de Guaruj\u00e1\r\nDepois de mais de duas d\u00e9cadas de espera, o Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas, assinou a portaria que marca a decolagem do t\u00e3o sonhado e aguardado Aer\u00f3dromo Civil Metropolitano de Guaruj\u00e1. A medida atende a uma interven\u00e7\u00e3o direta nossa, junto ao Ministro Tarc\u00edsio, que compreendeu a urg\u00eancia e import\u00e2ncia da quest\u00e3o e, de maneira sens\u00edvel, deu a devida prioridade ao assunto.\r\nEssa foi uma conquista hist\u00f3rica, que representa um grande avan\u00e7o para a Baixada Santista, para o Estado de S\u00e3o Paulo e para todo o Brasil. A expectativa \u00e9 que o Aeroporto de Guaruj\u00e1 esteja em funcionamento j\u00e1 nos pr\u00f3ximos 12 meses.\r\nO aeroporto de Guaruj\u00e1 estar\u00e1 em um ponto estrat\u00e9gico, localizado junto ao maior Porto da Am\u00e9rica Latina, ter\u00e1 grande impacto positivo na economia da regi\u00e3o e de todo o Pa\u00eds. Todas as cidades ser\u00e3o beneficiadas. Estamos falando em impulsionamento do turismo de lazer e de neg\u00f3cios, al\u00e9m da gera\u00e7\u00e3o de empregos em diversos setores. A previs\u00e3o \u00e9 de que sejam criados, inicialmente, 700 postos para a execu\u00e7\u00e3o da obra e mais 1.500 entre diretos e indiretos no per\u00edodo de opera\u00e7\u00e3o, sem contar o efeito cascata que as opera\u00e7\u00f5es do aeroporto trar\u00e3o ao com\u00e9rcio, porto e toda a cadeia de turismo regional que ser\u00e1 positivamente impactada.\r\nOs custos previstos para o funcionamento do aeroporto s\u00e3o estimados em R$260 milh\u00f5es, e a receita operacional, em R$640 milh\u00f5es durante os 30 anos da concess\u00e3o. O aeroporto de Guaruj\u00e1 ter\u00e1 capacidade para at\u00e9 1,3 milh\u00e3o de passageiros e investimento estimado em mais de R$70 milh\u00f5es durante as 3 d\u00e9cadas de concess\u00e3o para quem ir\u00e1 construir, equipar e explorar o aeroporto.\r\nGoverno Bolsonaro\r\nContrariando o que muitos cr\u00edticos da candidatura do Presidente Jair Bolsonaro (PSL) pregaram durante a campanha, um levantamento divulgado na \u00faltima semana pelo portal G1 mostrou o que j\u00e1 sab\u00edamos, que os \u00edndices de viol\u00eancia diminu\u00edram nesses primeiros meses no Brasil.\r\nOs n\u00fameros fornecidos pelo G1 apontam que o Brasil teve uma queda de 25% no n\u00famero de assassinatos nos 2 primeiros meses deste ano em compara\u00e7\u00e3o com o mesmo per\u00edodo do ano passado. Foram 6.856 mortes violentas no primeiro bimestre de 2019 (excluindo-se o Estado do Paran\u00e1), contra 9.094, o que representa mais de 2 mil casos a menos do que nos 2 primeiros meses de 2018.\r\nO Monitor da Viol\u00eancia, respons\u00e1vel pela mensura\u00e7\u00e3o dos dados, \u00e9 uma ferramenta elaborada pelo G1, em parceria com o N\u00facleo de Estudos de Viol\u00eancia da Universidade de S\u00e3o Paulo (USP) e com o F\u00f3rum Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica. Os \u00edndices de mortes violentas s\u00e3o medidos periodicamente com base nos dados oficiais dos 27 Estados e do Distrito Federal.\r\nN\u00e3o estamos falando em suposi\u00e7\u00f5es, e, sim, em fatos concretos. Em 2016, o Pa\u00eds bateu recorde de mortes violentas, com 30,3 homic\u00eddios a cada 100 mil habitantes, n\u00famero que diminuiu para 24,7.\r\nA expectativa do Presidente Bolsonaro \u00e9 que, nos pr\u00f3ximos meses, com a consolida\u00e7\u00e3o do processo de flexibiliza\u00e7\u00e3o das leis armamentistas, o pacote anticrime enviado ao Congresso pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, Sergio Moro, e a conscientiza\u00e7\u00e3o di\u00e1ria sobre a import\u00e2ncia do resgate dos valores e da fam\u00edlia, os n\u00fameros relacionados \u00e0 queda da viol\u00eancia sejam ainda melhores.\r\nOs resultados positivos seguem em todas as demais \u00e1reas do Governo. Segundo levantamento feito recentemente pelo jornal Folha de S.Paulo, das 35 metas propostas pelo nosso Presidente para os primeiros 100 dias de mandato, 24 foram totalmente alcan\u00e7adas, 6 foram parcialmente, e apenas 5 ainda n\u00e3o foram atendidas. Os n\u00fameros s\u00e3o infinitamente mais positivos se comparados aos apresentados nos Governos Dilma e Temer, o que s\u00f3 ratifica o compromisso do Presidente Bolsonaro com o Brasil e com o povo brasileiro. As poucas metas que n\u00e3o foram cumpridas n\u00e3o dependiam exclusivamente do Pal\u00e1cio do Planalto, mas o que vemos \u00e9 que o Governo tem trabalhado incansavelmente para que saiam o quanto antes do papel.\r\nA nossa atua\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara Federal tem buscado contribuir com medidas importantes do Governo que impactam diretamente no crescimento do Brasil. Tanto que, j\u00e1 no nosso primeiro mandato, fomos escolhidos para ocupar a Vice-Lideran\u00e7a do PSL na C\u00e2mara. Isso \u00e9 o reconhecimento de todo o trabalho partid\u00e1rio que temos feito no PSL no Estado de S\u00e3o Paulo desde 2017, e agora no Parlamento.\r\nConclus\u00e3o\r\nEm menos de 90 dias de mandato, n\u00f3s j\u00e1 apresentamos 23 proposi\u00e7\u00f5es, 10 projetos de lei, sendo 5 deles defendendo o combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher. Foram 13 requerimentos, dentre eles o da cria\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar Mista dos Portos Nacionais e da Subcomiss\u00e3o dos Portos e Vias Naveg\u00e1veis. Tamb\u00e9m fa\u00e7o parte das Comiss\u00f5es de Via\u00e7\u00e3o e Transportes, Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira e Controle e Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o.\r\nEsses resultados positivos n\u00e3o se tratam de m\u00e1gica nem de sorte. O nome disso \u00e9 trabalho. Os Ministros t\u00eam atuado de forma s\u00e9ria e t\u00e9cnica em todos os setores; n\u00f3s, na C\u00e2mara Federal, temos cumprido o nosso papel na fiscaliza\u00e7\u00e3o e apresenta\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00f5es para colocar o nosso Pa\u00eds nos trilhos; e o Presidente tem governado de maneira eficiente e comprometida com o Brasil. Contra fatos n\u00e3o h\u00e1 argumentos, e os n\u00fameros mostram que estamos no caminho certo. E isso \u00e9 s\u00f3 o come\u00e7o. Eu quero trabalho e resultado, e vamos continuar batalhando diariamente, em busca desse objetivo! Eu quero fazer a diferen\u00e7a neste Parlamento! Vamos trabalhar por um Brasil melhor para todos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2019&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-27T09:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ELOGIO, ATUA\u00c7\u00c3O, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, MARCELO RAMOS, PRESIDENTE, COMISS\u00c3O ESPECIAL, SAMUEL MOREIRA, RELATOR, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O.\r\nPARTIDO POL\u00cdTICO, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, AUS\u00caNCIA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Bozzella",
        "sumario": "Empenho do Presidente Rodrigo Maia, do Relator e do Presidente da Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame da proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o sobre reforma previdenci\u00e1ria na aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria. Pedido aos Deputados oposicionistas para n\u00e3o obstru\u00e7\u00e3o dos trabalhos do \u00f3rg\u00e3o. Import\u00e2ncia de realiza\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia Social para o desenvolvimento da economia brasileira.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. J\u00daNIOR BOZZELLA (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres Deputados e Deputadas, quero expressar mais uma vez a minha satisfa\u00e7\u00e3o de falar aqui desta tribuna. Vivemos um momento importante, pois se aproxima a reforma da Previd\u00eancia no Pa\u00eds.\r\nComo membro da Comiss\u00e3o Especial da Reforma da Previd\u00eancia, tenho acompanhado muito de perto os debates e n\u00e3o poderia deixar de vir a esta tribuna fazer justi\u00e7a \u00e0queles que t\u00eam ajudado a sensibilizar todos os Deputados e Deputadas da Casa, para que possamos aprovar a Nova Previd\u00eancia. Quero fazer uma sauda\u00e7\u00e3o ao Presidente da Comiss\u00e3o Especial, o Deputado Marcelo Ramos, ao Relator da Comiss\u00e3o, o Deputado Samuel Moreira, e ao Presidente da Casa, Rodrigo Maia, que tem sobremaneira colaborado para que n\u00f3s possamos, de forma c\u00e9lere, aprovar esta reforma t\u00e3o importante para o Pa\u00eds.\r\nFa\u00e7o um apelo \u00e0 Oposi\u00e7\u00e3o para que repita aquela chacrinha, aquele circo que fez na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, quando da vota\u00e7\u00e3o da admissibilidade. Que possamos, na semana que vem, dar celeridade e aprovar a Previd\u00eancia, sem que lancem m\u00e3o do \"kit obstru\u00e7\u00e3o\" e atrasem mais ainda a evolu\u00e7\u00e3o do povo brasileiro.\r\nO Pa\u00eds, que j\u00e1 est\u00e1 combalido, com uma economia desgra\u00e7ada, tem 50 milh\u00f5es de pessoas que n\u00e3o contribuem: s\u00e3o 15 milh\u00f5es de desempregados e 35 milh\u00f5es de pessoas sem carteira assinada, tudo isso oriundo de governos passados.\r\nN\u00e3o h\u00e1 como andarmos na contram\u00e3o da hist\u00f3ria. Os Estados Unidos, que j\u00e1 t\u00eam reserva or\u00e7ament\u00e1ria da ordem de trilh\u00f5es de d\u00f3lares at\u00e9 2035 para saudar a d\u00edvida com a Previd\u00eancia, j\u00e1 v\u00e3o, a partir do ano que vem, discutir novamente a Previd\u00eancia. Recebi ontem nesta Casa uma comiss\u00e3o de Deputados da Cro\u00e1cia que j\u00e1 est\u00e3o discutindo a Previd\u00eancia. Em apenas sete Pa\u00edses da Uni\u00e3o Europeia a idade m\u00ednima para a aposentadoria \u00e9 abaixo de 65 anos. Na Am\u00e9rica do Sul, apenas o Brasil e o Equador n\u00e3o utilizam ainda o sistema da idade m\u00ednima. Enfim, n\u00f3s precisamos andar rapidamente para poder corrigir essas distor\u00e7\u00f5es.\r\nA Constitui\u00e7\u00e3o brasileira n\u00e3o \u00e9 perfeita, por isso ela \u00e9 reform\u00e1vel. E n\u00f3s precisamos entender que o art. 3\u00ba,  o art. 5\u00ba, o art. 40 e o art. 201 est\u00e3o totalmente comprometidos, porque o atual regime, o atual sistema fere frontalmente a Constitui\u00e7\u00e3o brasileira. O sistema n\u00e3o \u00e9 ison\u00f4mico, n\u00e3o \u00e9 solid\u00e1rio, \u00e9 um retrocesso social e \u00e9 uma falta de equil\u00edbrio financeiro e atuarial. N\u00f3s precisamos respeitar os direitos adquiridos, respeitar as futuras gera\u00e7\u00f5es, dar oportunidade a todos, melhorar a distribui\u00e7\u00e3o de renda. O Brasil precisa rapidamente fazer com que a justi\u00e7a social volte a imperar.\r\nEu tenho aqui n\u00fameros que me chamaram aten\u00e7\u00e3o. No atual regime previdenci\u00e1rio no Pa\u00eds, a m\u00e9dia de aposentadoria no setor p\u00fablico \u00e9 de 9 mil reais e, no setor privado, de 1.600 reais. No Legislativo, a m\u00e9dia de aposentadoria \u00e9 de 28 mil reais; no Judici\u00e1rio, de 25 mil reais, e, no Minist\u00e9rio P\u00fablico, acima de 30 mil reais. O setor p\u00fablico gasta 115 bilh\u00f5es de reais na Previd\u00eancia com 1 milh\u00e3o de aposentados, e o setor privado gasta 500 bilh\u00f5es de reais com 33 milh\u00f5es de aposentados. O d\u00e9ficit no setor p\u00fablico nos \u00faltimos 15 anos foi de 1,3 trilh\u00e3o de reais para 1 milh\u00e3o de pessoas, e o d\u00e9ficit no setor privado, no INSS, de 450 bilh\u00f5es de reais para 29 milh\u00f5es de pessoas.\r\nO SR. PRESIDENTE (Bibo Nunes. PSL - RS) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado.\r\nO SR. J\u00daNIOR BOZZELLA (PSL - SP) - Moral da hist\u00f3ria: o programa do setor p\u00fablico de aposentadoria no Brasil \u00e9 o maior programa de transfer\u00eancia de renda de pobre para rico. Ent\u00e3o, \u00e9 uma distor\u00e7\u00e3o, \u00e9 uma discrep\u00e2ncia, e n\u00f3s Deputados temos que ter a responsabilidade de corrigir isso.\r\nParabenizo a equipe econ\u00f4mica do atual Governo, o Ministro Paulo Guedes. Espero que n\u00f3s possamos manter uma rela\u00e7\u00e3o harm\u00f4nica entre Executivo e Legislativo, para que n\u00f3s, brasileiros, n\u00e3o sejamos mais os principais prejudicados, Deputado Roberto de Lucena. N\u00f3s sabemos que at\u00e9 o Presidente Bolsonaro, em um determinado momento da sua hist\u00f3ria de vida, era contra essa reforma. Ent\u00e3o, essa reforma n\u00e3o \u00e9 do Presidente Bolsonaro, ela \u00e9 de todos n\u00f3s brasileiros, e por isso precisa existir sintonia, unidade entre todos n\u00f3s - nesse sentido fa\u00e7o um apelo aos amigos dos partidos de oposi\u00e7\u00e3o.\r\nInfelizmente, nos Governos passados, os Presidentes da Rep\u00fablica se omitiram em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reforma da Previd\u00eancia. Por isso, hoje n\u00f3s estamos mergulhados nessa desgra\u00e7a fiscal e econ\u00f4mica que assola mais de 50 milh\u00f5es de brasileiros, como eu disse aqui. Como dizia Ulysses Guimar\u00e3es, \"a moral \u00e9 o cerne da P\u00e1tria e a corrup\u00e7\u00e3o \u00e9 o cupim da Rep\u00fablica\".\r\nInfelizmente, no passado, muito dinheiro foi jogado fora no Pa\u00eds atrav\u00e9s da corrup\u00e7\u00e3o. A Lava-Jato cumpriu o papel importante de recuperar quase 24 bilh\u00f5es de reais. Mas eliminar a corrup\u00e7\u00e3o n\u00e3o vai resolver o problema da Previd\u00eancia, que \u00e9 um problema or\u00e7ament\u00e1rio, um problema de receita: como ocorre na nossa casa da gente, se gastamos mais do que arrecadamos... N\u00e3o existe milagre, n\u00e3o podemos imprimir dinheiro para voltar aos perversos tempos da infla\u00e7\u00e3o de mais de dois d\u00edgitos no Pa\u00eds, como foi no Governo Dilma Rousseff.\r\nQuero agradecer a todos os Deputados e Deputadas da Casa e ao Presidente, pela toler\u00e2ncia.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F6%2F2019&txPagina=24&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR MISTA DE COMBATE \u00c0S HEPATITES VIRAIS, LAN\u00c7AMENTO. \r\nLUIZ HENRIQUE MANDETTA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, PACIENTE, HEPATITE, TRATAMENTO M\u00c9DICO, MEDICAMENTO. \r\nC\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, JULHO AMARELO, COMBATE, HEPATITE.",
        "nomeDeputado": "Bozzella",
        "sumario": "Lan\u00e7amento da Frente Parlamentar Mista de Combate \u00e0s Hepatites Virais. Atendimento pelo Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, aos pedidos de acesso de portadores de hepatite a medicamento destinado ao tratamento da doen\u00e7a. Ades\u00e3o do Presidente Rodrigo Maia \u00e0 Campanha Julho Amarelo, destinada ao combate \u00e0s hepatites virais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daNIOR BOZZELLA (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, queria agradecer e parabenizar V.Exa.\r\nO m\u00eas de julho \u00e9 dedicado ao combate \u00e0s hepatites virais. A pedido do Movimento Brasileiro de Luta Contra as Hepatites Virais, eu assumi a Frente Parlamentar Mista de Combate \u00e0s Hepatites Virais. Esta semana, fizemos o lan\u00e7amento oficial da Frente.\r\n\u00c9 importante dizer que o Ministro Mandetta atendeu a nossa solicita\u00e7\u00e3o e a diversos pedidos de pessoas que t\u00eam hepatite e t\u00eam dificuldade de acesso ao medicamento e alterou a classifica\u00e7\u00e3o do componente de espec\u00edfico para estrat\u00e9gico, facilitando o acesso aos portadores de hepatite. H\u00e1 muitas pessoas no Pa\u00eds que n\u00e3o sabem que s\u00e3o portadoras de hepatite, uma doen\u00e7a que foi, por muito tempo, negligenciada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade.\r\nV.Exa. teve a sensibilidade de iluminar, a nosso pedido, no m\u00eas de julho, a C\u00e2mara dos Deputados com a cor amarela, que faz alus\u00e3o ao combate \u00e0s hepatites virais. Queria agradecer a V.Exa., Presidente Rodrigo Maia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-07T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "SEGUNDA INST\u00c2NCIA, CONDENA\u00c7\u00c3O, EXECU\u00c7\u00c3O DA PENA, JURISPRUD\u00caNCIA, MANUTEN\u00c7\u00c3O, DIAS TOFFOLI, PRESIDENTE DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Bozzella",
        "sumario": "Subscri\u00e7\u00e3o pelo orador de manifesto de Deputados em defesa da manuten\u00e7\u00e3o, pelo Supremo Tribunal Federal, da jurisprud\u00eancia sobre a pris\u00e3o do r\u00e9u ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. J\u00daNIOR BOZZELLA (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00e3o poderia deixar de vir \u00e0 tribuna nesta quinta-feira emblem\u00e1tica para o povo brasileiro, quando o STF prepara sua decis\u00e3o sobre a pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.\r\nEu tive a felicidade de assinar ontem, juntamente com outros Deputados, um manifesto a favor da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, que foi encaminhado ao Ministro Toffoli, Presidente do Supremo Tribunal Federal. Com todo o zelo e respeito \u00e0s institui\u00e7\u00f5es do Pa\u00eds, nosso discurso de campanha precisa ser relembrado.\r\n N\u00e3o s\u00e3o as palavras que mentem, as atitudes precisam falar a verdade. Quem \u00e9 a favor da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia \u00e9 a favor do Brasil, \u00e9 a favor do Presidente Bolsonaro. Mas vejo que alguns Parlamentares, colegas que, no processo de campanha, defendiam veementemente o Presidente Bolsonaro e a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia com discursos en\u00e9rgicos, agora se calam, fazem um sil\u00eancio quase sepulcral no que diz respeito \u00e0 pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.\r\nO povo brasileiro espera uma resposta deste Parlamento, de todos n\u00f3s, Deputados, que temos que corresponder na pr\u00e1tica. As palavras podem at\u00e9 mentir, mas as atitudes falam a verdade. Atrav\u00e9s dos nossos gestos, das nossas atitudes, n\u00f3s vamos mostrar ao povo brasileiro que a renova\u00e7\u00e3o que aconteceu neste Parlamento veio para fazer a diferen\u00e7a. Assim, eu espero que os que n\u00e3o se manifestaram possam vir a p\u00fablico se explicar. Quem \u00e9 a contra a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia \u00e9 a favor da liberdade do ex-Presidente Lula.\r\nQue aqueles que foram \u00e0 Avenida Paulista fazer nos palanques discursos contra o PT e tomar parte na onda que se formou no Pa\u00eds a favor do Presidente Bolsonaro, que foi o catalisador do discurso anticorrup\u00e7\u00e3o e antipetismo, n\u00e3o se calem agora, porque quem for contra a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia ser\u00e1 a favor da liberdade do ex-Presidente Lula.\r\nConclamo os 57 milh\u00f5es de brasileiros que apoiaram Bolsonaro a fazer uma an\u00e1lise criteriosa dos Deputados que n\u00e3o assinaram o manifesto a favor da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.\r\n Muito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F11%2F2019&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-03T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Bozzella",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es, para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques. Cr\u00edtica \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daNIOR BOZZELLA (PSL - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, primeiramente, quero parabenizar V.Exa. pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos e por ter encabe\u00e7ado uma PEC t\u00e3o importante para a popula\u00e7\u00e3o brasileira neste momento em que todos n\u00f3s Deputados, Senadores, o Parlamento brasileiro, os Chefes de Poderes t\u00eam dado um exemplo inequ\u00edvoco a favor da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nO PSL, neste momento, se comporta de forma respons\u00e1vel e n\u00e3o se coloca de maneira subserviente a absolutamente nenhuma lideran\u00e7a constitu\u00edda neste Pa\u00eds, porque o nosso intuito \u00e9 justamente atender a todas as necessidades do povo brasileiro. N\u00e3o h\u00e1 uma luta pela economia ou pela vida; h\u00e1 uma luta pela sociedade brasileira. Uma n\u00e3o \u00e9 mais importante ou menos importante que a outra. Defender vidas \u00e9 uma obriga\u00e7\u00e3o de todos n\u00f3s agentes pol\u00edticos neste Pa\u00eds.\r\nNo momento em que o Pal\u00e1cio do Planalto deveria concentrar, Presidente, todas as suas energias no gabinete de crise, e n\u00e3o no gabinete do \u00f3dio, infelizmente, o Presidente da Rep\u00fablica, de forma irrespons\u00e1vel, vem a p\u00fablico convulsionar a popula\u00e7\u00e3o num momento t\u00e3o importante, em que as pessoas deveriam serenar os \u00e2nimos. Infelizmente, foi criada uma brinquedoteca ao lado da sala presidencial para disseminar fake news num momento em que o Parlamento tem trabalhado de segunda a segunda, sob o comando de V.Exa., justamente para que n\u00f3s possamos resolver os problemas emergenciais do nosso Pa\u00eds.\r\nO PSL vota \"sim\", a favor do povo brasileiro, a favor das crian\u00e7as, dos idosos, das pessoas de bem que querem o melhor para o nosso Pa\u00eds.\r\nParab\u00e9ns, Sr. Presidente Rodrigo Maia, pela compet\u00eancia do trabalho que V.Exa. vem fazendo a favor de todos n\u00f3s brasileiros.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2020&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-03T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL). VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nLUIZ HENRIQUE MANDETTA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, PREEITO, GOVERNADOR, CONGRESSO NACIONAL, ATUA\u00c7\u00c3O, P\u00c1NDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nFUNDO ESPECIAL DE FINANCIAMENTO DE CAMPANHA (FEFC), PRESERVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Bozzella",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 9\u00ba do art. 115 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, constante do art. 1\u00ba do Substitutivo apresentado \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es, para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o. Reconhecimento da atua\u00e7\u00e3o dos Governadores, dos Prefeitos Municipais, do Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, e do Congresso Nacional no combate \u00e0 crise gerada pela Covid-19. Preserva\u00e7\u00e3o dos recursos do Fundo Especial de Financiamento de Campanha.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daNIOR BOZZELLA (PSL - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSL orienta \"sim\" \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do texto original, que permite que o Banco Central possa, sim, comprar e vender t\u00edtulos de emiss\u00e3o ao Tesouro Nacional. Isso corresponde \u00e0s medidas que os Bancos Centrais de outros pa\u00edses, a exemplo do Banco Central dos Estados Unidos e do Banco Central europeu, j\u00e1 est\u00e3o executando para o combate ao coronav\u00edrus. \r\nPrecisamos destacar neste momento as atitudes nobres dos Prefeitos, dos Governadores e do Ministro Mandetta. Ali\u00e1s, o Ministro Mandetta, cumprindo as orienta\u00e7\u00f5es da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, permitiu que muitas vidas fossem salvas no nosso Pa\u00eds. Talvez menos vidas poderiam ter sido perdidas neste momento, mas vale a pena olharmos para a frente e n\u00e3o ficarmos olhando pelo retrovisor. \r\nEspero que todas as autoridades aprendam, daqui para a frente, a li\u00e7\u00e3o que o Congresso Nacional est\u00e1 dando, principalmente neste momento em que existem muitas pessoas mais capacitadas em fabricar crise do que em gerenciar a crise. Mais uma vez, o Parlamento brasileiro d\u00e1 uma resposta \u00e0 sociedade no sentido de que \u00e9 gerenciando a crise que vamos achar as solu\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias que o momento exige.\r\nLembro que, num curto espa\u00e7o de tempo, n\u00f3s teremos que fazer o enfrentamento da origem dos recursos para cobrirmos o d\u00e9ficit p\u00fablico brasileiro. N\u00e3o s\u00e3o apenas os 2 bilh\u00f5es do fundo partid\u00e1rio. Existem outros recursos a avaliar, como o cart\u00e3o corporativo da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e os recursos da SECOM. N\u00f3s n\u00e3o podemos permitir que, no momento, alguns oportunistas e alpinistas sociais queiram transformar o Brasil em apenas tr\u00eas legendas pol\u00edticas para potencializar a sociedade brasileira, mas ofendendo a democracia. Potencializar a sociedade brasileira \u00e9 para alguns poucos, partindo de Governadores, do Presidente da Rep\u00fablica ou de banqueiros, porque quem tem Imposto de Renda alto pode, sim, financiar suas campanhas, j\u00e1 que tem lastro para isso. Trata-se de algo que n\u00e3o \u00e9 saud\u00e1vel para a democracia brasileira. \r\nTemos que lembrar que o fund\u00e3o eleitoral chegou num momento por exclus\u00e3o, porque o financiamento privado n\u00e3o funcionou no Brasil, nem para a democracia. Como testado, foi motivo de corrup\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o do momento. No entanto, n\u00e3o podemos querer jogar para a torcida ou hipnotizar a popula\u00e7\u00e3o de forma equivocada, para que aqueles que querem dominar o poder a qualquer custo n\u00e3o se aproveitem dos menos possibilitados, daqueles que precisam de recursos para, de forma equilibrada, poderem tocar suas campanhas. \u00c9 preciso que n\u00e3o concentremos o poder exclusivamente nas m\u00e3os de poucos, a exemplo dos banqueiros, que poderiam contribuir, sim, muito mais para a sociedade, para a coletividade, como o Congresso Nacional agora tem se preocupado em fazer.\r\nN\u00e3o tenho d\u00favidas, Presidente, de que, na semana que vem, todos n\u00f3s Parlamentares, respons\u00e1veis e racionais, iremos cortar na pele e achar caminhos para que possamos contribuir com o or\u00e7amento p\u00fablico brasileiro no enfrentamento dessa crise t\u00e3o importante. H\u00e1 corrup\u00e7\u00f5es piores do que o direcionamento das licita\u00e7\u00f5es. A corrup\u00e7\u00e3o pior \u00e9 a do homem, \u00e9 a daqueles que est\u00e3o como laranja em mandato de Deputado, servindo a interesses das grandes oligarquias e dos banqueiros do Pa\u00eds.\r\nO PSL orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2020&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Bozzella",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 4, em detrimento do texto original do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus. Inoper\u00e2ncia do Presidente da Rep\u00fablica no combate \u00e0 Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daNIOR BOZZELLA (PSL - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSL orienta \"n\u00e3o\".\r\nDestaco a import\u00e2ncia de darmos celeridade a esta mat\u00e9ria, pelo equil\u00edbrio que o nosso Pa\u00eds precisa ter neste momento. Em fun\u00e7\u00e3o da inoper\u00e2ncia, da inefici\u00eancia representada na figura do Sr. Presidente da Rep\u00fablica, o Parlamento tem, literalmente, trocado o pneu do carro em movimento.\r\nEu queria dizer que V.Exa. tem cumprido um papel importante, equilibrar essa rela\u00e7\u00e3o entre os Poderes, mas n\u00e3o podemos nos furtar \u00e0 responsabilidade de combater esse mal que hoje est\u00e1 instalado no Pa\u00eds. Volta esta velha m\u00e1xima: o feito \u00e9 melhor que o perfeito. Agora, n\u00f3s n\u00e3o podemos prejudicar os Estados e os Munic\u00edpios, at\u00e9 porque somos municipalistas.\r\nSr. Presidente, destaco que o Estado de S\u00e3o Paulo, que \u00e9 a locomotiva deste Pa\u00eds, tamb\u00e9m ser\u00e1 prejudicado por essa distor\u00e7\u00e3o. \u00c9 o Estado que mais arrecada, que mais contribui, mas, infelizmente, dentro desse texto que foi revisado pelo Senado, S\u00e3o Paulo vai perder muito nessa quest\u00e3o que envolve a arrecada\u00e7\u00e3o no per\u00edodo de combate \u00e0 pandemia do coronav\u00edrus.\r\nParabenizo V.Exa. pela responsabilidade, pela maturidade e pelo comportamento que o leva a ser o ponto de equil\u00edbrio na rela\u00e7\u00e3o entre os Poderes neste Pa\u00eds, num momento em que o Chefe da Na\u00e7\u00e3o literalmente se perdeu, e muitas vidas ser\u00e3o perdidas em consequ\u00eancia dessa irresponsabilidade. Cabe a n\u00f3s, Deputados, cabe ao Parlamento brasileiro ter a responsabilidade de fazer com que os empregos e a vida dos brasileiros n\u00e3o se percam.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]