[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "BRUNA FURLAN, DEPUTADA FEDERAL, RELATOR, PL 8599/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI MARIA DA PENHA, MULHER, V\u00cdTIMA, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, PRIORIDADE, MATR\u00cdCULA ESCOLAR, FILHO, ESCOLA, EDUCA\u00c7\u00c3O INFANTIL.",
        "nomeDeputado": "Bruna Furlan",
        "sumario": "Registro de voto. Indica\u00e7\u00e3o da oradora para a Relatoria do Projeto de Lei n\u00ba 8.599, de 2017, sobre a prioridade de vagas para filhos de mulher v\u00edtima de viol\u00eancia dom\u00e9stica nos centros de educa\u00e7\u00e3o infantil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BRUNA FURLAN (Bloco/PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Querida Presidente Geovania de S\u00e1, a Deputada Bruna Furlan votou com o partido nas vota\u00e7\u00f5es anteriores.\r\nEu gostaria de agradecer a honra de relatar o Projeto de Lei n\u00ba 8.599, de 2017, de sua autoria, que disp\u00f5e sobre a prioridade para a mulher que sofre viol\u00eancia dom\u00e9stica \u00e0 vaga para seus filhos nos centros de educa\u00e7\u00e3o infantil. \r\nMuito obrigada pela defer\u00eancia em me designar a relatoria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-14T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "SEMIN\u00c1RIO INTERNACIONAL DA PRIMEIRA INF\u00c2NCIA (2019, BRAS\u00cdLIA (DF)), OSMAR TERRA, MINISTRO DE ESTADO DA CIDADANIA, MARCO LEGAL DA PRIMEIRA INF\u00c2NCIA, BRUNA FURLAN, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, FRENTE PARLAMENTAR DA PRIMEIRA INF\u00c2NCIA, FORTALECIMENTO, PROGRAMA CRIAN\u00c7A FELIZ, DESENVOLVIMENTO INFANTIL, COMBATE, POBREZA, APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Bruna Furlan",
        "sumario": "Acerto da iniciativa do Minist\u00e9rio da Cidadania de realiza\u00e7\u00e3o do Semin\u00e1rio Internacional da Primeira Inf\u00e2ncia - O Melhor Investimento para Desenvolver uma Na\u00e7\u00e3o. Import\u00e2ncia da cria\u00e7\u00e3o da Lei Federal n\u00ba 13.257, de 2015, conhecida como o Marco Legal da Primeira Inf\u00e2ncia. Atua\u00e7\u00e3o da oradora em prol do desenvolvimento infantil. Prop\u00f3sito do Ministro da Cidadania, Osmar Terra, de extens\u00e3o do Programa Crian\u00e7a Feliz \u00e0s municipalidades brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA BRUNA FURLAN.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, vejo com muito entusiasmo a realiza\u00e7\u00e3o do Semin\u00e1rio Internacional da Primeira Inf\u00e2ncia - O Melhor Investimento para Desenvolver uma Na\u00e7\u00e3o. Sem d\u00favida, \u00e9 uma grandiosa iniciativa do Minist\u00e9rio da Cidadania, capitaneado pelo nosso honrado Ministro Osmar Terra. No Parlamento, trabalhamos em grande sintonia pela aprova\u00e7\u00e3o da Lei Federal n\u00ba 13.257, de 2016, conhecida como Marco Legal da Primeira Inf\u00e2ncia. Esta legisla\u00e7\u00e3o determina um conjunto de a\u00e7\u00f5es voltadas para o bem-estar das crian\u00e7as de zero e 6 anos de idade. \r\nQuem me conhece, Sr. Presidente, sabe da minha determina\u00e7\u00e3o e da minha luta para que o conceito e a implanta\u00e7\u00e3o das diretrizes se espalhem pelo territ\u00f3rio nacional. Garantir cidadania aos brasileirinhos que nascem em situa\u00e7\u00e3o de pobreza \u00e9 uma chance \u00fanica de romper o ciclo perverso de fam\u00edlias pobres continuarem pobres por gera\u00e7\u00f5es. Investir na primeira inf\u00e2ncia significa dar oportunidade de abrir portas para a constru\u00e7\u00e3o de cidad\u00e3os com maior escolaridade, mais saud\u00e1veis, mais capazes, mais produtivos e, quem sabe, mais felizes.\r\nNo Congresso, fortaleci v\u00e1rias edi\u00e7\u00f5es de semin\u00e1rios sobre o tema e tamb\u00e9m o trabalho da Frente Parlamentar da Primeira Inf\u00e2ncia, com objetivo de sensibilizar os Parlamentares, Governadores, Prefeitos e agentes sociais sobre esta pol\u00edtica p\u00fablica t\u00e3o cara. Por essa raz\u00e3o, vejo com grande alegria este evento internacional, organizado pelo Minist\u00e9rio da Cidadania, para que possamos aprofundar e compreender a experi\u00eancia de diversos pa\u00edses que atuam nesta \u00e1rea. Sei que o Ministro Osmar Terra tem a grande ambi\u00e7\u00e3o de ampliar para todas as cidades brasileiras o Programa Crian\u00e7a Feliz (marca publicit\u00e1ria lan\u00e7ada pelo ent\u00e3o Governo Michael Temer ao Marco Legal da Primeira Inf\u00e2ncia), que \u00e9 hoje destaque mundial na promo\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas ao desenvolvimento infantil. \r\nSegundo informa\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Cidadania, o programa est\u00e1 presente em 2.622 Munic\u00edpios brasileiros e j\u00e1 atendeu mais de 519 mil crian\u00e7as e gestantes. No total, mais de 12,1 milh\u00f5es de visitas domiciliares foram realizadas por 16 mil profissionais capacitados para orientar as fam\u00edlias a impulsionar o desenvolvimento cognitivo, motor, socioafetivo e de linguagem das crian\u00e7as de at\u00e9 3 anos benefici\u00e1rias do Bolsa Fam\u00edlia e daquelas com at\u00e9 6 anos que recebem o Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada (BPC). \r\nS\u00e3o n\u00fameros expressivos, Sr. Presidente, mas tenho a absoluta convic\u00e7\u00e3o de que o Estado brasileiro pode implantar metas mais arrojadas. Sras. e Srs. Deputados, quem me conhece sabe da minha trajet\u00f3ria de luta para que este programa chegue \u00e0s capitais e aos rinc\u00f5es deste Pa\u00eds. Tenho a convic\u00e7\u00e3o de que o Crian\u00e7a Feliz pode ajudar milhares de crian\u00e7as brasileiras a romper o ciclo da pobreza. \r\nLembro que em todas as ocasi\u00f5es em que tinha oportunidade, o ent\u00e3o Deputado e atual Ministro Osmar Terra alertava que a primeira inf\u00e2ncia n\u00e3o era s\u00f3 o momento de se trocarem fraldas, de dar comida ou agasalhar. Na realidade, \u00e9 nesta etapa que se d\u00e1 o salto cognitivo, quando acontecem todas as mudan\u00e7as cerebrais importantes, que v\u00e3o determinar todo o resto do comportamento e da exist\u00eancia daquele ser humano.\r\nAprendi outras li\u00e7\u00f5es, Sr. Presidente, sobre esta etapa da vida durante o Curso em Lideran\u00e7a Executiva e Pol\u00edtica Espec\u00edfica para a Primeira Inf\u00e2ncia, promovido pelo Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social, em parceria com o Centro de Desenvolvimento Infantil da Universidade de Harvard, nos Estados Unidos, em 2017. O que acontece no c\u00e9rebro humano, nos primeiros dias ou meses de vida, nunca mais vai se repetir e \u00e9 decisivo para o que vai acontecer dali para frente. A audi\u00e7\u00e3o \u00e9 aprimorada nos 2 primeiros anos de idade, assim como a capacidade de dar e receber afeto, da empatia e de estabelecer uma rela\u00e7\u00e3o socioemocional.\r\nPor esse motivo, n\u00f3s criamos o Marco Legal da Primeira Inf\u00e2ncia. Muitos Deputados, Senadores e atores da sociedade colaboraram com o Marco Legal da Primeira Inf\u00e2ncia. Tenho orgulho de ter ajudado a construir esta legisla\u00e7\u00e3o not\u00e1vel. Mas agora o meu esfor\u00e7o como Parlamentar \u00e9 fazer com que a pol\u00edtica nacional em n\u00edvel federal, estadual e municipal abrace todo o nosso Pa\u00eds. Sr. Presidente, aprovamos a Lei n\u00ba 13.257, de 2016, no dia 8 de mar\u00e7o, uma data repleta de simbolismos. Isto s\u00f3 refor\u00e7a o meu comprometimento com o fortalecimento do Programa Crian\u00e7a Feliz.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F3%2F2019&txPagina=150&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 8599/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI MARIA DA PENHA, MULHER, V\u00cdTIMA, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, PRIORIDADE, MATR\u00cdCULA ESCOLAR, FILHO, ESCOLA, EDUCA\u00c7\u00c3O INFANTIL, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), COMISS\u00c3O DE DEFESA DOS DIREITOS DA MULHER (CMULHER), FAVOR\u00c1VEL, SUBSTITUTIVO, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA.",
        "nomeDeputado": "Bruna Furlan",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 8.599-A, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei Maria da Penha, e \u00e0 Emenda da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, pelas Comiss\u00f5es de Defesa dos Direitos da Mulher e de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. BRUNA FURLAN (Bloco/PSDB - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, Deputada. Eu gostaria de agradecer ao Presidente Rodrigo Maia pelo espa\u00e7o concedido neste m\u00eas em que comemoramos o Dia Internacional da Mulher. N\u00f3s temos uma pauta para garantir os direitos da mulher, contra a viol\u00eancia contra a mulher.\r\nEu gostaria de pedir para ir direto ao voto. Tenho a honra de relatar o projeto da Deputada Geovania de S\u00e1 e pe\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o dos colegas.\r\n\"II - Voto da Relatora\r\nCabe a manifesta\u00e7\u00e3o pela Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher e pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania.\r\nA Lei Maria da Penha tem como principal objetivo oferecer prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher v\u00edtima de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar. Nada mais coerente do que entender que essa prote\u00e7\u00e3o necessariamente deve se estender aos seus dependentes.\r\nAo propor a prioridade para matr\u00edcula das crian\u00e7as na educa\u00e7\u00e3o infantil, o projeto de lei assegura importante medida de suporte \u00e0 mulher que se coloca ao abrigo desta Lei, que muitas vezes \u00e0 mudan\u00e7a de domic\u00edlio.\r\nComo bem salienta a autora do projeto em sua justifica\u00e7\u00e3o:\r\n'Nos momentos em que mais a v\u00edtima necessita, as matr\u00edculas n\u00e3o podem ser negadas. N\u00e3o raras vezes a mulher que \u00e9 v\u00edtima de viol\u00eancia dom\u00e9stica n\u00e3o pode matricular seus filhos na escola mais pr\u00f3xima de sua resid\u00eancia. Nesses casos, ter prioridade para escolher o local mais adequado para que seus filhos possam estudar \u00e9 muito importante e deve compor o rol de medidas emergenciais a que essas pessoas t\u00eam direito'.\r\nA Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, ao analisar a proposi\u00e7\u00e3o, aprovou-a com uma emenda modificativa que, sem alterar o conte\u00fado da proposta, torna mais adequados os seus termos \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o educacional, conferindo-lhe sentido mais direto e substituindo a express\u00e3o \"centros de educa\u00e7\u00e3o infantil\" pela express\u00e3o mais ampla \"educa\u00e7\u00e3o infantil\", que compreende creches e pr\u00e9-escolas.\r\nNo entanto, cabe considerar que, atualmente, a obrigatoriedade da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica se estende at\u00e9 os 17 anos de idade, contemplando inclusive a etapa do ensino m\u00e9dio. Ser\u00e1 relevante que a prote\u00e7\u00e3o abranja a todos os dependentes nessa faixa et\u00e1ria e n\u00e3o apenas aqueles na idade correspondente \u00e0 educa\u00e7\u00e3o infantil. Al\u00e9m disso, \u00e9 importante garantir tamb\u00e9m o direito de transfer\u00eancia, para quando a mudan\u00e7a de institui\u00e7\u00e3o de ensino for necess\u00e1ria enquanto o dependente estiver em curso no ano escolar.\r\nE mais do que prioridade, a lei deve garantir a matr\u00edcula de seus filhos, quando da decreta\u00e7\u00e3o das medidas protetivas de urg\u00eancia \u00e0 ofendida, em institui\u00e7\u00f5es de ensino pr\u00f3ximas de seu domic\u00edlio.\r\nAssim, torna-se premente a apresenta\u00e7\u00e3o de Substitutivo pela Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher, apresentada na sequ\u00eancia.\r\nCompete \u00e0 Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania se manifestar sobre a constitucionalidade, juridicidade e t\u00e9cnica legislativa da proposi\u00e7\u00e3o em an\u00e1lise, a teor do disposto no art. 54 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nSob o enfoque da constitucionalidade formal, os projetos e a emenda da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o e substitutivo da Comiss\u00e3o de Direitos da Mulher n\u00e3o apresentam v\u00edcios, porquanto observadas as disposi\u00e7\u00f5es constitucionais pertinentes \u00e0 compet\u00eancia da Uni\u00e3o para legislar sobre a mat\u00e9ria do Congresso Nacional para apreci\u00e1-la e \u00e0 iniciativa parlamentar.\r\nNo tocante \u00e0 constitucionalidade material, inexistem discrep\u00e2ncias entre o conte\u00fado do projeto e da emenda e a Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nNo que guarda pertin\u00eancia com a juridicidade, o projeto de lei, a emenda da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o e o substitutivo da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher n\u00e3o apresentam v\u00edcios sob os prismas da inova\u00e7\u00e3o, efetividade, coercitividade e generalidade, bem como se consubstanciam na esp\u00e9cie normativa adequada.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 t\u00e9cnica legislativa, verifica-se o acerto do projeto apresentado, da Emenda apresentada pela Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o e do substitutivo da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher.\r\nTendo em vista os expostos, votamos:\r\nQuanto \u00e0 compet\u00eancia da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher, pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 8.599, de 2017, e da Emenda Modificativa n\u00ba 1, aprovada pela Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, na forma do Substitutivo anexo.\r\nQuanto \u00e0 compet\u00eancia da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do projeto, da emenda da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o e do substitutivo aprovado na Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher.\"\r\nPasso a ler agora o substitutivo da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher ao Projeto de Lei n\u00ba 8.599, de 2017.\r\n\"Altera a Lei n\u00ba 11.340, de 7 de agosto de 2006, para dispor sobre a garantia \u00e0 mulher que sofre viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar de matr\u00edcula de seus dependentes em institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica mais pr\u00f3xima de seu domic\u00edlio.\r\nO Congresso Nacional decreta:\r\nArt. 1\u00ba Esta lei altera a Lei n\u00ba 11.340, de 7 de agosto de 2006, para dispor sobre a garantia \u00e0 mulher que sofre viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar de matr\u00edcula de seus dependentes em institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica mais pr\u00f3xima de seu domic\u00edlio.\r\nArt. 2\u00ba A Lei n\u00ba 11.340, de 7 de 2006, passa a vigorar com as seguintes altera\u00e7\u00f5es:\r\nArt. 9\u00ba.............................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................\r\n\u00a7 4\u00ba A mulher em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar tem prioridade para matr\u00edcula ou transfer\u00eancia de seus dependentes em institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica mais pr\u00f3xima de seu domic\u00edlio, mediante a apresenta\u00e7\u00e3o dos documentos comprobat\u00f3rios da ocorr\u00eancia realizada perante a autoridade policial ou do processo de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar em curso.\r\nArt. 23.  .................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................\r\n...............................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................\r\nV - determinar a matr\u00edcula ou transfer\u00eancia dos dependentes da ofendida em institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica mais pr\u00f3xima do seu domic\u00edlio, independentemente da exist\u00eancia de vaga.\r\nArt. 3\u00ba. Esta lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.\"\r\nGostaria de pedir o apoio dos L\u00edderes e, com humildade, o voto dos Parlamentares.\r\nQuero parabenizar a Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende, Presidente da Comiss\u00e3o dos Direitos da Mulher, e dizer do trabalho que a bancada feminina vem desenvolvendo na C\u00e2mara dos Deputados, independente de colora\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria.\r\n\u00c9 importante que essa lei seja aprovada hoje.\r\nAgrade\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o de todos e, mais uma vez, a defer\u00eancia da Deputada Geovania de S\u00e1, que me convidou para relatar esta mat\u00e9ria t\u00e3o importante.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PL 8599/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI MARIA DA PENHA, MULHER, V\u00cdTIMA, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, PRIORIDADE, MATR\u00cdCULA ESCOLAR, FILHO, ESCOLA, EDUCA\u00c7\u00c3O INFANTIL, RELATORIA, BRUNA FURLAN, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Bruna Furlan",
        "sumario": "Pedido aos Deputados de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 8.599, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.340, de  2006 (Lei Maria da Penha), para garantia da matr\u00edcula dos dependentes da mulher v\u00edtima de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar em institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica mais pr\u00f3xima de seu domic\u00edlio. Consolida\u00e7\u00e3o do arcabou\u00e7o legal de combate \u00e0 viol\u00eancia contra as mulheres.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA BRUNA FURLAN.\r\n\r\nSr. Presidente, prezados Deputados e Deputadas, fui Relatora do not\u00e1vel Projeto de Lei n\u00ba 8.599, de 2017, que garante \u00e0s mulheres em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar prioridade para matricular os filhos em centros de educa\u00e7\u00e3o infantil. Sem d\u00favida, esta mat\u00e9ria aperfei\u00e7oa a Lei Maria da Penha, porque amplia a rede de prote\u00e7\u00e3o aos seus dependentes. \r\nTemos exemplos de legisla\u00e7\u00f5es que condenam as diversas formas de viol\u00eancia contra a mulher. H\u00e1 a pr\u00f3pria Lei Maria da Penha, de 2006. Houve mudan\u00e7a na Lei de Estupro, em 2009. Temos a Lei do Feminic\u00eddio, de 2015, e a Lei de Importuna\u00e7\u00e3o Sexual, de 2018, mais recente. \r\nFa\u00e7o um apelo aos membros desta Casa: aprovem esse novo dispositivo na Lei Maria da Penha, uma vez que a medida incrementa uma gama de mecanismos constitucionais que dilatam o papel do Estado na prote\u00e7\u00e3o das mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancias.\r\nA mat\u00e9ria \u00e9 extraordin\u00e1ria, Sras. e Srs. Parlamentares, no que diz respeito \u00e0 consolida\u00e7\u00e3o de leis que defendam as brasileiras! Tenho grande carinho pela proposta e me senti satisfeita por relat\u00e1-la. Contudo, preciso expressar minha tristeza pelo fato do nosso Pa\u00eds ter que construir um rol de legisla\u00e7\u00f5es para garantir \u00e0s mulheres o direito \u00e0 vida.\r\nDe autoria da competente e honrada Deputada Geovania de S\u00e1, do PSDB de Santa Catarina, a proposta fortalece a rede prote\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres, em um momento de fragilidade e de grande necessidade de serem amparadas pelo Estado, Sr. Presidente, principalmente porque a press\u00e3o exercida pela viol\u00eancia e inseguran\u00e7a leva muitas mulheres a deixarem suas casas e mudarem de cidade ou, em algumas circunst\u00e2ncias, at\u00e9 de estado. \r\nEm epis\u00f3dios traum\u00e1ticos como estes, as crian\u00e7as precisam estar bem assistidas pelo rol de medidas emergenciais a que as m\u00e3es t\u00eam direito. \u00c9 importante ressaltar que a obrigatoriedade da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica se estende at\u00e9 os 17 anos de idade. Portanto, este dispositivo contempla adolescentes tamb\u00e9m.\r\nPe\u00e7o a sensibilidade e aten\u00e7\u00e3o de todos os colegas para este projeto de lei que foi aprovado na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, de Defesa dos Direitos da Mulher e de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania. Infelizmente, precisamos fortalecer e ampliar a rede de prote\u00e7\u00e3o, em virtude do surto de viol\u00eancias cometidas contra mulheres brasileiras. \r\nBasta lembrar os dados divulgados pelo Monitor da Viol\u00eancia, no dia 8 de mar\u00e7o, que indicam que a viol\u00eancia contra a mulher permanece como a mais cruel e evidente manifesta\u00e7\u00e3o da desigualdade de g\u00eanero no Brasil. Infelizmente, Sr. Presidente, \u00e9 fato que as mulheres brasileiras n\u00e3o est\u00e3o seguras em seu pr\u00f3prio Pa\u00eds. Estudo divulgado em novembro de 2018 pelo UNODC (Escrit\u00f3rio das Na\u00e7\u00f5es Unidas para Crime e Drogas) mostra que a taxa de homic\u00eddios femininos global foi de 2,3 mortes para cada 100 mil mulheres, em 2017. No Brasil, segundo os dados divulgados neste m\u00eas, relativos a 2018, a taxa \u00e9 de 4 mulheres mortas para cada grupo de 100 mil mulheres, ou seja, 74% superior \u00e0 m\u00e9dia mundial.\r\nSegundo o F\u00f3rum Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica, nos \u00faltimos 15 anos, a viol\u00eancia contra a mulher passou a fazer parte do debate p\u00fablico como pr\u00e1tica que n\u00e3o deve ser tolerada ou legitimada. Nesse per\u00edodo, o arcabou\u00e7o legal com foco no enfrentamento aos diferentes tipos de viol\u00eancia contra a mulher foi se consolidando, a exemplo da Lei Maria da Penha, em 2006, da mudan\u00e7a na Lei de Estupro em 2009, da Lei do Feminic\u00eddio, em 2015, e da recente Lei de Importuna\u00e7\u00e3o Sexual, de 2018. A nova proposta s\u00f3 fortalece a luta pela intoler\u00e2ncia de viol\u00eancias contra a mulher. \r\nEm aten\u00e7\u00e3o a isso, pe\u00e7o aos meus colegas que votem favoravelmente ao projeto de lei. A aprova\u00e7\u00e3o desse projeto ser\u00e1 uma mensagem muito forte das institui\u00e7\u00f5es da Rep\u00fablica em rela\u00e7\u00e3o ao combate \u00e0 viol\u00eancia contra mulheres em todo o Pa\u00eds. Estou certa da sensibilidade desta Casa aos temas que envolvem as mulheres e crian\u00e7as brasileiras. Por essa raz\u00e3o, pe\u00e7o o voto a favor do projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=206&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SOLIDARIEDADE, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DECLARA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, REDE SOCIAL DIGITAL.",
        "nomeDeputado": "Bruna Furlan",
        "sumario": "Solidariedade ao Presidente Rodrigo Maia, diante de ataques de partid\u00e1rios do Presidente Jair Bolsonaro pelas redes sociais. Registro de voto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BRUNA FURLAN (Bloco/PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente Rodrigo Maia, eu sei que a mat\u00e9ria \u00e9 superada, mas eu gostaria de me solidarizar com V.Exa. V.Exa. foi v\u00edtima de ataques nas redes sociais este fim de semana pelas pessoas que apoiam Bolsonaro, e isso foi orquestrado pelo filho do Presidente. Eu gostaria de dizer que os votos que o Presidente Bolsonaro precisa agora t\u00eam que ser obtidos nas redes sociais com o apoio do filho dele. E votei com o partido nas vota\u00e7\u00f5es anteriores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=184&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LUIZ CARLOS HAULY, EX-DEPUTADO FEDERAL, PRESEN\u00c7A, PLENARIO, DEFESA, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA..",
        "nomeDeputado": "Bruna Furlan",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio do ex-Deputado Federal Luiz Carlos Hauly. An\u00fancio de lan\u00e7amento da Frente Parlamentar em Defesa da Reforma Tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BRUNA FURLAN (Bloco/PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Deputado Rodrigo Maia, eu gostaria de saudar a presen\u00e7a do Deputado Luiz Carlos Hauly, que n\u00e3o est\u00e1 mais conosco nesta legislatura, mas foi o Relator da reforma tribut\u00e1ria. Amanh\u00e3, \u00e0s 9 horas, no Audit\u00f3rio Nereu Ramos, ocorrer\u00e1 o lan\u00e7amento da Frente Parlamentar em Defesa da Reforma Tribut\u00e1ria, e o Presidente \u00e9 o Deputado Luis Miranda, do Distrito Federal.\r\nEnt\u00e3o, eu gostaria de saudar a presen\u00e7a do Deputado Luiz Carlos Hauly, que fez um trabalho muito importante para o Brasil e para os brasileiros.\r\nObrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=286&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "FOR\u00c7AS ARMADAS, CARREIRA MILITAR, REESTRUTURA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nPL 1645/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), MILITAR, REESTRUTURA\u00c7\u00c3O, CARREIRA DOS MILITARES, FOR\u00c7AS ARMADAS, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Bruna Furlan",
        "sumario": "Defesa de reestrutura\u00e7\u00e3o da carreira dos militares das For\u00e7as Armadas brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA BRUNA FURLAN.\r\n\r\nSr. Presidente Deputado Rodrigo Maia, por quem tenho enorme apre\u00e7o em fun\u00e7\u00e3o de sua atua\u00e7\u00e3o nesta Casa, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, telespectadores e telespectadoras da TV C\u00e2mara, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, caros colegas, hoje venho tratar de um assunto que me \u00e9 muito caro: defesa. Tanto \u00e9 assim que fui Presidente da Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e de Defesa Nacional.\r\nO tema defesa \u00e9 muitas vezes relegado a segundo plano. Ora, empregar recursos nessa \u00e1rea implica investir em algo cujos resultados ou s\u00e3o abstratos (soberania nacional e seguran\u00e7a nacional) ou s\u00e3o de longo prazo (produtos dos grandes investimentos em ci\u00eancia e tecnologia). Assim, temos visto uma queda nos n\u00edveis operacionais das For\u00e7as Armadas, com o sucateamento dos meios.\r\nMas n\u00e3o \u00e9 somente no \u00e2mbito material que as For\u00e7as se encontram desassistidas. O seu maior patrim\u00f4nio, que s\u00e3o os militares, as pessoas, Sr. Presidente, tamb\u00e9m carece de aten\u00e7\u00e3o. Eles j\u00e1 sofreram uma reforma do sistema de prote\u00e7\u00e3o social, por meio da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.215, de 2001. V\u00e1rios direitos antigos, como o adicional por tempo de servi\u00e7o e a pens\u00e3o para filhas, foram retirados. Agora, fi\u00e9is ao seu compromisso com o Pa\u00eds, participar\u00e3o novamente do esfor\u00e7o nacional em mais uma reforma, aumentando percentuais de contribui\u00e7\u00e3o e tempo de servi\u00e7o de 30 anos para 35 anos, al\u00e9m de outros pontos.\r\nMas o sistema de remunera\u00e7\u00e3o e pens\u00e3o dos militares \u00e9 bastante complexo. Quatro leis e uma medida provis\u00f3ria precisam ser modificadas por este Congresso Nacional, o que gera a oportunidade de ir al\u00e9m e reestruturar essas carreiras.\r\nA inser\u00e7\u00e3o de mais 5 anos de servi\u00e7o efetivo, a substitui\u00e7\u00e3o de parcela dos efetivos de carreira por tempor\u00e1rios e outras medidas redundam, sim, na necessidade de uma reestrutura\u00e7\u00e3o que valorize o m\u00e9rito, a ascens\u00e3o e a capacita\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, por que n\u00e3o lembrar que se trata de uma carreira massacrada em termos remunerat\u00f3rios? Na verdade, hoje se  trata de uma categoria em que 48% ganham at\u00e9 dois sal\u00e1rios m\u00ednimos e 58% ganham at\u00e9 quatro sal\u00e1rios m\u00ednimos. Por exemplo, um marinheiro recebe hoje um sal\u00e1rio m\u00ednimo e um piloto de ca\u00e7a recebe R$7.500,00! Esses sal\u00e1rios s\u00e3o incompat\u00edveis com as demais categorias de servidores p\u00fablicos.\r\nSr. Presidente, muito tem sido dito ultimamente sobre as For\u00e7as Armadas e sobre a apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.645, de 2019. As duras cr\u00edticas dirigidas ao projeto que reestrutura a carreira e, ao mesmo tempo, apresenta as modifica\u00e7\u00f5es no sistema de prote\u00e7\u00e3o social dos militares t\u00eam sido frequentes nesta Casa. As discuss\u00f5es limitam-se ao coment\u00e1rio de que o pleito \u00e9 justo, por\u00e9m inoportuno.\r\nDe fato, deve-se fazer justi\u00e7a \u00e0s atividades desempenhadas pelos abnegados profissionais que protegem nossas fronteiras, patrulham nosso extenso litoral, atuam em miss\u00f5es de garantia da lei e da ordem, se fazem presentes nos mais distantes rinc\u00f5es do Pa\u00eds ou fora dele, garantindo a seguran\u00e7a das Embaixadas estrangeiras e a perman\u00eancia das pesquisas realizadas pelo Pa\u00eds no continente ant\u00e1rtico. Esses profissionais est\u00e3o dispon\u00edveis permanentemente e s\u00e3o proibidos de se sindicalizarem e fazerem greve. Al\u00e9m disso, n\u00e3o recebem adicionais ou horas extras, est\u00e3o sujeitos a preceitos r\u00edgidos de hierarquia e disciplina e possuem restri\u00e7\u00f5es de direitos e garantias fundamentais.\r\nPrecisamos das For\u00e7as Armadas preparadas e capazes! Repito: precisamos de For\u00e7as Armadas preparadas e capazes. Para isso, \u00e9 impositivo atrair capital humano, reter talentos, valorizar os nossos marinheiros, soldados e aviadores.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=409&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-23T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "DEFESA, MILITAR, FOR\u00c7AS ARMADAS, SOLIDARIEDADE, HAMILTON MOUR\u00c3O, VICE-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, APOIO POL\u00cdTICO, CAMPANHA ELEITORAL, CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Bruna Furlan",
        "sumario": "Solidariedade ao Vice-Presidente da Rep\u00fablica, General Hamilton Mour\u00e3o, diante de constrangimentos causados aos militares pelo  Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BRUNA FURLAN (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, Presidente.\r\nEu gostaria apenas de me solidarizar com o Vice-Presidente Mour\u00e3o. Fui Presidente da Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e Defesa Nacional no per\u00edodo de pr\u00e9-campanha e posso dizer que o Presidente Bolsonaro muito usou da credibilidade dos militares para se eleger. Durante todo o per\u00edodo de pr\u00e9-campanha e at\u00e9 anteriormente, ele usou a credibilidade dos militares para se eleger. Agora, volta e meia deixa os militares em situa\u00e7\u00e3o dif\u00edcil. N\u00e3o acho isso adequado. Ele diz que n\u00e3o \u00e9 ele, que \u00e9 o filho... Ora, pior do que fazer o que ele est\u00e1 fazendo \u00e9 n\u00e3o assumir que est\u00e1 deixando os militares em uma situa\u00e7\u00e3o muito dif\u00edcil.\r\nPortanto, gostaria de me solidarizar como Vice-Presidente e de pedir ao Presidente que pare de criar crises, para que possamos de fato avan\u00e7ar nas pautas de interesse do Brasil.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2019&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CRIME DE RESPONSABILIDADE, LEI DE SEGURAN\u00c7A NACIONAL, OFENSA, FOR\u00c7AS ARMADAS, EDUARDO VILLAS B\u00d4AS, CARLOS ALBERTO DOS SANTOS CRUZ, GENERAL DE EX\u00c9RCITO, CR\u00cdTICA, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FILHO.",
        "nomeDeputado": "Bruna Furlan",
        "sumario": "Coniv\u00eancia do Presidente Jair Bolsonaro e seus filhos com ataques de cidad\u00e3o aos generais Eduardo Villas B\u00f4as e Carlos Alberto dos Santos Cruz.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BRUNA FURLAN (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) -  Muito obrigada.\r\nEu pediria 1 minuto da aten\u00e7\u00e3o deste Plen\u00e1rio para dizer que as For\u00e7as Armadas s\u00e3o protegidas pela Lei de Seguran\u00e7a Nacional, que diz claramente em seu art. 23:\r\n Art. 23 - Incitar:\r\n....................................................................................................................................................................\r\nII - \u00e0 animosidade entre as For\u00e7as Armadas ou entre estas e as classes sociais ou as institui\u00e7\u00f5es civis; (...) \r\nIsso \u00e9 um crime de responsabilidade.\r\nAl\u00e9m de muito desagrad\u00e1vel o que est\u00e1 acontecendo, os ataques desse senhor, dessa figura estranha que nem sei onde mora, esses ataques ao General Villas B\u00f4as e ao General Santos Cruz, endossados pelos filhos do Presidente, com a concord\u00e2ncia do Presidente da Rep\u00fablica - portanto, todos est\u00e3o juntos -, \u00e9 um crime de responsabilidade.\r\nO Presidente da Rep\u00fablica, numa falta de respeito para com a popula\u00e7\u00e3o, diz que foi o seu filho que o elegeu Presidente. N\u00e3o foi! Foi a popula\u00e7\u00e3o. N\u00e3o foi o seu filho que o elegeu, mas pode ser o seu filho que ir\u00e1 tir\u00e1-lo se continuarem com esse crime de responsabilidade, colocando as For\u00e7as Armadas contra a popula\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, Presidente, segure os seus filhos, se n\u00e3o o senhor n\u00e3o vai conseguir segurar este Parlamento.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=182&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MAJOR VITOR HUGO, DEPUTADO FEDERAL, L\u00cdDER DO GOVERNO, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Bruna Furlan",
        "sumario": "Cr\u00edtica \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do L\u00edder do Governo na Casa,  Deputado Major Vitor Hugo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BRUNA FURLAN (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Deputado Rodrigo Maia, muito obrigada pela oportunidade. Eu gostaria de, mais uma vez, prestar solidariedade a V.Exa.  \r\nO L\u00edder do Governo, que \u00e9 uma pessoa muito admirada por todos n\u00f3s, enquanto Consultor Legislativo, arrisca perder toda a admira\u00e7\u00e3o que temos ao vestir a indument\u00e1ria de lacaio de seu senhor e ajudar a promover o linchamento p\u00fablico de autoridades respeitadas como V.Exa. Mais do que isso, a postagem dele no grupo ofende a dignidade dos Parlamentares desta Casa, quando pressup\u00f5e que o di\u00e1logo se d\u00e1 com dinheiro e cargos. Estou no meu terceiro mandato e nunca fiz parte de nenhum Governo. Nunca tive cargo, nunca pedi emendas, apenas o que era por lei determinado. \u00c9 importante o L\u00edder do Governo entender que a Lideran\u00e7a n\u00e3o se imp\u00f5e, exerce-se.\r\nDeputado Major Vitor Hugo, V.Exa. j\u00e1 foi nomeado L\u00edder, falta agir como tal. \r\nOs desafios do Brasil s\u00e3o graves e urgentes. Precisamos de uni\u00e3o. N\u00f3s n\u00e3o precisamos de uma postura inadequada como a sua. \r\nSe o Presidente da Rep\u00fablica Jair Bolsonaro n\u00e3o tem condi\u00e7\u00e3o intelectual de conduzir o Brasil e os brasileiros, \u00e9 preciso que estejam ao seu lado pessoas melhor preparadas.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEMISS\u00c3O, JUAREZ CUNHA,  PRESIDENTE, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Bruna Furlan",
        "sumario": "Solidariedade ao general Juarez Cunha, diante de sua demiss\u00e3o da presid\u00eancia da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. BRUNA FURLAN (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu gostaria de prestar solidariedade ao General Juarez e dizer ao Presidente Jair Bolsonaro que n\u00e3o se faz a boa pol\u00edtica abandonando as pessoas. N\u00e3o se ataca a trajet\u00f3ria de um valoroso aliado de forma irrespons\u00e1vel. N\u00e3o se avan\u00e7a nas agendas importantes para o Pa\u00eds ridicularizando os seus auxiliares.\r\nO senhor pode at\u00e9 achar que sozinho alcan\u00e7ar\u00e1 mais r\u00e1pido os seus objetivos, mas dessa forma acabar\u00e1 chegando a lugar nenhum.\r\nOs atributos profissionais do General Juarez s\u00e3o inquestion\u00e1veis, e ele os demonstrou durante os poucos meses em que esteve no comando dos Correios.\r\nEm 50 anos de Ex\u00e9rcito brasileiro, alcan\u00e7ou o posto mais alto na carreira, o de General de Ex\u00e9rcito. Foi Diretor-Geral da Secretaria da Junta Interamericana de Defesa em Washington, o que indica a confian\u00e7a que o Minist\u00e9rio da Defesa e o Pa\u00eds depositaram nele. Por sua atua\u00e7\u00e3o exitosa \u00e0 frente desse \u00f3rg\u00e3o, recebeu elogios de diversos pa\u00edses-membros da OEA. No Brasil, foi Comandante Militar do Oeste e Chefe do Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia do Ex\u00e9rcito.\r\nPresidente Jair Bolsonaro, o senhor chamou o general de sindicalista, mas \u00e9 importante o senhor fazer uma reflex\u00e3o, olhar para o espelho e ver a imagem de sindicalista que o senhor reflete quando todas as vezes foi contra a reforma da Previd\u00eancia e agora diz que a culpa \u00e9 do Presidente Rodrigo de a reforma n\u00e3o estar aprovada. N\u00e3o \u00e9 do Presidente Rodrigo, que \u00e9 a \u00fanica pessoa nos comandos da Rep\u00fablica que trabalha pela reforma da Previd\u00eancia. \r\nMinha solidariedade, General Juarez.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=193&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-03T11:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "GRUPO PARLAMENTAR BRASIL-ARGENTINA, BRUNA FURLAN, VICE-PRESIDENTA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, COM\u00c9RCIO EXTERIOR, INTEGRA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Bruna Furlan",
        "sumario": "Reativa\u00e7\u00e3o do Grupo Brasil-Argentina. Elei\u00e7\u00e3o do Senador Fernando Collor de Mello para Presidente e da oradora para Vice-Presidenta do colegiado. Aprova\u00e7\u00e3o, pelo Senado da Argentina, de projeto de lei sobre a cria\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Bicameral Permanente de Integra\u00e7\u00e3o Bilateral e Coopera\u00e7\u00e3o Brasil-Argentina.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA BRUNA FURLAN.\r\n\r\nSr. Presidente, reativamos os trabalhos do Grupo Brasil-Argentina, com o objetivo de dar continuidade ao fortalecimento da diplomacia parlamentar entre os dois pa\u00edses e contribuir para a resolu\u00e7\u00e3o de problemas bilaterais.\r\nFui eleita para exercer a Vice-Presid\u00eancia do colegiado, que \u00e9 presidido pelo ex-Presidente e Senador Fernando Collor. Desde 2017 trabalhamos para estreitar estes la\u00e7os e encontrarmos grandes entusiastas desta integra\u00e7\u00e3o.\r\nMenciono aqui o ent\u00e3o Embaixador da Argentina no Brasil, Carlos Magari\u00f1os, e tamb\u00e9m o embaixador do Brasil na Argentina, S\u00e9rgio Fran\u00e7a Danese. Ambos s\u00e3o grandes defensores da integra\u00e7\u00e3o entre Brasil e Argentina. Na abertura dos trabalhos do grupo, destaquei a solicitude do Encarregado de Neg\u00f3cios da Embaixada da Argentina, Sr. Roberto Bosch.\r\nFiquei animada tamb\u00e9m com a boa not\u00edcia de que o Senado da na\u00e7\u00e3o argentina aprovou, no m\u00eas de agosto, um projeto de lei que instituiu a Comiss\u00e3o Bicameral Permanente de Integra\u00e7\u00e3o Bilateral e Coopera\u00e7\u00e3o Brasil-Argentina. \r\nSras. Deputadas e Srs. Deputados, essa medida demonstra que os la\u00e7os entre os nossos pa\u00edses transcendem as rela\u00e7\u00f5es entre governos, porque est\u00e3o consolidadas no entendimento entre o povo brasileiro e o povo argentino. Precisamos seguir neste caminho de comunh\u00e3o. \r\nLembro aqui, Sr. Presidente, que no ano passado realizamos seis audi\u00eancias p\u00fablicas no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o Parlamentar Brasil-Argentina, onde debatemos, com profundidade, temas caros aos nossos pa\u00edses. Entre eles sublinho o aprimoramento do tr\u00e1fego fluvial na Hidrovia Paraguai-Paran\u00e1 e nossas barreiras sanit\u00e1rias e fitossanit\u00e1rias e o impacto projetado no com\u00e9rcio bilateral.\r\nAcredito que a retomada deste trabalho ajuda na constru\u00e7\u00e3o de medidas concretas que facilitem a integra\u00e7\u00e3o entre o Brasil e seus principais parceiros internacionais. \r\nDe acordo com o Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, o com\u00e9rcio entre os dois pa\u00edses alcan\u00e7ou US$26 bilh\u00f5es em 2018. Um dos setores mais beneficiados com a parceria \u00e9 o automotivo, que gera efeitos diretos em diversos campos da economia, como minera\u00e7\u00e3o, petr\u00f3leo e g\u00e1s. Por esta raz\u00e3o, caros Parlamentares, pe\u00e7o que apoiem e acompanhem o desenvolvimento dos nossos trabalhos.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F10%2F2019&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LEI MARIA DA PENHA, BRUNA FURLAN, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR. \r\nPEC 17/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), DIREITOS FUNDAMENTAIS, DIREITOS INDIVIDUAIS, PROTE\u00c7\u00c3O, DADOS PESSOAIS, MEIO ELETR\u00d4NICO, COMPET\u00caNCIA LEGISLATIVA PRIVATIVA, UNI\u00c3O, COMISS\u00c3O ESPECIAL, BRUNA FURLAN, DEPUTADA FEDERAL, PRESIDENTE DE COMISS\u00c3O, ORADORA, ELEI\u00c7\u00c3O, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Bruna Furlan",
        "sumario": "Regozijo com a san\u00e7\u00e3o presidencial do Projeto de Lei n\u00ba 1.619, de 2019 (Projeto de Lei n\u00ba 8.599, de 2017, na Casa de origem), sobre a garantia de matr\u00edcula dos dependentes da mulher v\u00edtima de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar em institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica pr\u00f3xima de seu domic\u00edlio. Elei\u00e7\u00e3o da oradora para Presidenta da Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 17, de 2019, sobre a inclus\u00e3o da prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais entre os direitos e garantias fundamentais e fixa\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o para legisla\u00e7\u00e3o sobre prote\u00e7\u00e3o e tratamento de dados pessoais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. BRUNA FURLAN (PSDB - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Querid\u00edssima Presidente Geovania de S\u00e1, primeiro gostaria de parabeniz\u00e1-la pela san\u00e7\u00e3o presidencial do projeto de V.Exa., que eu tive a honra de relatar, que melhora uma lei que j\u00e1 \u00e9 boa, a Lei Maria da Penha, que garante a vaga dos filhos das mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica na unidade de educa\u00e7\u00e3o mais pr\u00f3xima de sua nova resid\u00eancia. Trata-se do Projeto de Lei n\u00ba 8.599, de 2017. Eu gostaria de registrar a minha admira\u00e7\u00e3o e dizer muito obrigada pela oportunidade de relatar esse projeto t\u00e3o importante aqui no plen\u00e1rio.\r\nE tamb\u00e9m quero agradecer aos Deputados que votaram para que eu fosse eleita para presidir a Comiss\u00e3o Especial que vai constitucionalizar a Autoridade Nacional de Prote\u00e7\u00e3o de Dados. Eu j\u00e1 presidi a Comiss\u00e3o Especial que promoveu o relat\u00f3rio que foi aprovado por unanimidade na C\u00e2mara acerca da Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados, e nesse relat\u00f3rio estava prevista a cria\u00e7\u00e3o da Autoridade Nacional de Prote\u00e7\u00e3o de Dados. Foi criada essa autoridade, e agora, atrav\u00e9s da PEC 17, n\u00f3s estamos trabalhando para constitucionalizar a Autoridade Nacional de Prote\u00e7\u00e3o de Dados.\r\nPortanto, quero agradecer a todos os Parlamentares que me deram seu voto e me elegeram. Mais uma vez, n\u00f3s trabalharemos em conjunto e buscaremos o consenso.\r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-10T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "LEI GERAL DE PROTE\u00c7\u00c3O DE DADOS PESSOAIS (LGPDP), BRUNA FURLAN, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O.\r\nPEC 17/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, DIREITOS FUNDAMENTAIS, DIREITOS INDIVIDUAIS, PROTE\u00c7\u00c3O, DADOS PESSOAIS, MEIO ELETR\u00d4NICO, COMPET\u00caNCIA LEGISLATIVA PRIVATIVA, UNI\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Bruna Furlan",
        "sumario": "Conclama\u00e7\u00e3o \u00e0 Casa para aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 17, de 2019, sobre a inclus\u00e3o da prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais entre os direitos e garantias fundamentais e para a fixa\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o na legisla\u00e7\u00e3o sobre prote\u00e7\u00e3o e tratamento de dados pessoais.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA BRUNA FURLAN.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, voltar a trabalhar com o tema de protec\u0327a\u0303o de dados pessoais me traz uma grande satisfac\u0327a\u0303o, porque, com muito esforc\u0327o, resilie\u0302ncia e na medida do que foi possi\u0301vel construir de consenso, o Congresso Nacional instituiu a Lei Geral de Protec\u0327a\u0303o de Dados Pessoais - a Lei n\u00ba 13.709, de 2018.\r\nLembro que, quando a mate\u0301ria foi aprovada por unanimidade pelo Plena\u0301rio da Ca\u0302mara dos Deputados, senti que foi um daqueles momentos em que o Parlamento assume o protagonismo de tornar o Brasil competitivo e alinhado aos pai\u0301ses que respeitam a privacidade dos seus cidada\u0303os por meio de um marco legal so\u0301lido de protec\u0327a\u0303o de dados.\r\nPor quase 9 meses presidi a Comissa\u0303o Especial que deu origem \u00e0 LGPD. Nas audie\u0302ncias ouvimos aproximadamente 50 representantes dos setores pu\u0301blicos e privados, acad\u00eamicos, cientistas, estudantes que lidam, estudam e projetam o massivo processamento de dados por Governos e empresas no Pai\u0301s. O colegiado realizou ainda dois semina\u0301rios internacionais, enriquecedores para entender melhor como a Europa e os EUA regulamentam essa a\u0301rea.\r\nEu me engajei pessoalmente na conduc\u0327a\u0303o dos trabalhos legislativos, no sentido de contribuir para que o Estado brasileiro modernizasse sua legislac\u0327a\u0303o visando acordos comerciais com maiores blocos econo\u0302micos do mundo, como a OCDE - ponto crucial para atrair investimento, recuperar a credibilidade da economia, estimular empregos e novos nego\u0301cios.\r\nMas so\u0301 foi grac\u0327as ao empenho e ao espi\u0301rito pu\u0301blico de diversos colegas Parlamentares que o Brasil hoje caminha para um marco legal robusto.\r\nRessalto aqui a contribuic\u0327a\u0303o do amigo e enta\u0303o Deputado Milton Monti, que participou ativamente da discussa\u0303o a\u0300 e\u0301poca; do nosso ha\u0301bil Relator Orlando Silva, que elaborou um relato\u0301rio nota\u0301vel; do ex-Ministro e Deputado Celso Pansera, que tanto enriqueceu os debates, e do querido Andre\u0301 Figueiredo, que me ombrearam na conduc\u0327a\u0303o dos trabalhos da Mesa.\r\nE\u0301 com esse espi\u0301rito de cooperac\u0327a\u0303o, de ouvir mais e de construir pontes que quero ser liderada pelas Sras. Parlamentares e pelos Srs. Parlamentares desta Casa com o intuito de iniciarmos a apreciac\u0327a\u0303o dessa proposta de emenda a\u0300 Constituic\u0327a\u0303o que coloca protec\u0327a\u0303o de dados pessoais entre os direitos fundamentais previstos na nossa Constituic\u0327a\u0303o.\r\nO Senado Federal ja\u0301 deu sua valorosa contribuic\u0327a\u0303o ao aprovar a PEC 17/19. Agora e\u0301 a nossa vez de assumir esse protagonismo.\r\nConstitucionalizar essa questa\u0303o significa dizer que o Estado reconhece a importa\u0302ncia do tema, classificando esse direito a\u0300 protec\u0327a\u0303o de dados como fundamental. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F10%2F2019&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O ESPECIAL, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, PEC 17/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c1 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, DIREITOS FUNDAMENTAIS, DIREITOS INDIVIDUAIS, PROTE\u00c7\u00c3O, DADOS PESSOAIS, MEIO ELETR\u00d4NICO, COMPET\u00caNCIA LEGISLATIVA PRIVATIVA, UNI\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Bruna Furlan",
        "sumario": "Sucesso da primeira audi\u00eancia p\u00fablica realizada pela Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 17, de 2019, acerca da inclus\u00e3o da prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais entre os direitos e garantias fundamentais e para a fixa\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o na legisla\u00e7\u00e3o sobre prote\u00e7\u00e3o e tratamento de dados pessoais.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA BRUNA FURLAN.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu fiquei muito entusiasmada com a troca de conhecimento realizada durante a nossa primeira audi\u00eancia p\u00fablica. Todos os convidados apresentaram diferentes vis\u00f5es acerca da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 17, de 2019, que visa garantir a prote\u00e7\u00e3o de dados como um direito constitucional. \r\nAgrade\u00e7o ao meu Vice-Presidente, Deputado Luis Miranda, pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos legislativos que viabilizaram a express\u00e3o de m\u00faltiplas vozes dentro desta Comiss\u00e3o Especial.\r\nConsidero fundamental esse esp\u00edrito democr\u00e1tico na constru\u00e7\u00e3o, na medida do poss\u00edvel, de um texto conciso e conciliat\u00f3rio ao final dos nossos trabalhos.\r\nAs Deputadas e os Deputados desta Comiss\u00e3o, principalmente o nosso Relator, o Deputado Orlando Silva, est\u00e3o atentos \u00e0s contribui\u00e7\u00f5es dos nossos convidados, tanto do setor p\u00fablico quanto da academia e do setor privado. \r\nEm seu relato, o Presidente da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira das Empresas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o, Sergio Paulo Gallindo, apontou a urg\u00eancia de o Brasil oferecer seguran\u00e7a jur\u00eddica, a fim de atrair investimentos para a nossa economia de dados.\r\nPor outro lado, a PEC 17/19 gera a expectativa de que se ofere\u00e7a aos cidad\u00e3os mais poder sobre o controle dos seus dados pessoais, segundo avalia\u00e7\u00e3o de Laura Ferreira, pesquisadora acad\u00eamica da UnB. \r\nAchei pertinente tamb\u00e9m a preocupa\u00e7\u00e3o da analista de pol\u00edticas p\u00fablicas Bruna Matias sobre a necessidade de debate sobre compet\u00eancias municipais e estaduais em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de dados. Ao passo que o Presidente da Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Defesa do Consumidor, Alberto Rollo, defendeu criar dispositivos na lei para defender o consumidor do uso de seus dados.\r\nTodos esses valorosos apontamentos produzidos na primeira audi\u00eancia p\u00fablica enriqueceram o nosso repert\u00f3rio de argumentos e fortaleceram o tamanho da nossa oportunidade com a PEC 17/19.\r\nHoje a ideia \u00e9 aprofundar o nosso olhar sobre o papel do Governo na prote\u00e7\u00e3o de dados. Por isso, convidamos oito especialistas que debater\u00e3o sobre a compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o para legislar sobre prote\u00e7\u00e3o e tratamento de dados pessoais. \r\nEstamos na expectativa de ouvir o Vice-Presidente da FEBRABAN, Isaac Sidney. Teremos tamb\u00e9m a contribui\u00e7\u00e3o da Marina Pita, Coordenadora Executiva do Intervozes - Coletivo Brasil de Comunica\u00e7\u00e3o Social. Aguardamos a fundamental presen\u00e7a do Secret\u00e1rio Executivo do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia, Inova\u00e7\u00f5es e Comunica\u00e7\u00f5es, J\u00falio Semeghini, al\u00e9m do advogado de direito civil e professor do Instituto Brasiliense de Direito P\u00fablico, Danilo Doneda. Ouviremos o Prof. Bruno Bioni, fundador do Data Privacy Brasil. Tamb\u00e9m teremos a importante participa\u00e7\u00e3o do Gileno Gurj\u00e3o Barreto, Diretor Jur\u00eddico e de Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do SERPRO, al\u00e9m da avalia\u00e7\u00e3o de Francisco Brito Cruz, Diretor do Internetlab, e do General Guido Amin Naves, Comandante do Comando de Defesa Cibern\u00e9tica. \r\nTenho certeza de que teremos um excelente dia de trabalho.\r\nDesde j\u00e1, agrade\u00e7o a presen\u00e7a dos nossos convidados. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=196&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PEC 17/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), DIREITOS FUNDAMENTAIS, DIREITOS INDIVIDUAIS, PROTE\u00c7\u00c3O, DADOS PESSOAIS, MEIO ELETR\u00d4NICO, COMPET\u00caNCIA LEGISLATIVA PRIVATIVA, UNI\u00c3O, COMISS\u00c3O ESPECIAL, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Bruna Furlan",
        "sumario": "Relato de audi\u00eancias p\u00fablicas promovidas pela Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 17, de 2019, sobre a inclus\u00e3o da prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais entre os direitos e garantias fundamentais e a fixa\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o para legisla\u00e7\u00e3o sobre prote\u00e7\u00e3o e tratamento de dados pessoais.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA BRUNA FURLAN.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, chegamos a nossa 3\u00aa Reuni\u00e3o de Audi\u00eancia P\u00fablica na Comiss\u00e3o Especial da PEC 17/19, que visa incluir a prote\u00e7\u00e3o de dados como um direito constitucional.\r\nJ\u00e1 ouvimos dez especialistas, que apresentaram vis\u00f5es diferentes sobre o tema, o que demostra o tamanho da nossa oportunidade nessa Comiss\u00e3o Especial.\r\nRelembrando brevemente a fala de alguns dos nossos convidados na audi\u00eancia p\u00fablica do dia 29 de outubro, destaco a preocupa\u00e7\u00e3o do representante da FEBRABAN, o Vice-Presidente Isaac Sidney, com a prolifera\u00e7\u00e3o de diversas legisla\u00e7\u00f5es municipais e estaduais sobre a prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais.\r\nEsse fato, segundo o Sr. Sidney, demonstra a import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o da PEC 17, que pacificaria o tema na Constitui\u00e7\u00e3o e garantiria um ambiente de investimento mais seguro em nosso Pa\u00eds.\r\nNesse contexto, foi importante a observa\u00e7\u00e3o da Coordenadora-Executiva do Intervozes, Maria Pita, que lembrou que essas legisla\u00e7\u00f5es municipais e estaduais s\u00f3 surgiram em virtude da aus\u00eancia de uma legisla\u00e7\u00e3o federal. Do ponto de vista da nossa convidada, h\u00e1 a necessidade tamb\u00e9m de construirmos um marco legal com uma perspectiva cidad\u00e3, n\u00e3o apenas econ\u00f4mica.\r\nJ\u00e1 na contribui\u00e7\u00e3o do professor e advogado em Direito Civil, Danilo Doneda, o que me chamou a aten\u00e7\u00e3o foi o fato de ele apontar que s\u00e3o poucos os \u00f3rg\u00e3os federais do Poder Executivo, quando comparado aos outros Poderes, que v\u00eam se movimentando com a finalidade de se adequar \u00e0 Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados, que entrar\u00e1 em vigor a partir de 2020. Foi um alerta importante.\r\nNa mesma audi\u00eancia, ouvimos o Diretor do InternetLab, Francisco Brito Cruz, defender a compet\u00eancia da Uni\u00e3o para tratar do tema por meio de uma autoridade nacional de prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais. Muito embora ele avalie que h\u00e1 uma oportunidade para o Congresso debater, por meio de uma lei complementar, demandas espec\u00edficas em torno da prote\u00e7\u00e3o de dados.\r\nNa apresenta\u00e7\u00e3o do Diretor Jur\u00eddico do SERPRO, Gileno Gurj\u00e3o, ele apontou que a compet\u00eancia concorrente da Uni\u00e3o com Estados e Munic\u00edpios poderia comprometer o que ele chamou de norte regulat\u00f3rio sobre o tema. Para o nosso convidado, esse norte regulat\u00f3rio daria a seguran\u00e7a jur\u00eddica necess\u00e1ria aos operadores do ambiente p\u00fablico ou privado.\r\nEste \u00e9 um breve apontamento da contribui\u00e7\u00e3o de todos os nossos convidados. O conte\u00fado completo da audi\u00eancia pode ser conferido na p\u00e1gina da C\u00e2mara.\r\nHoje ouviremos:\r\n- Diogo Moyses Rodrigues, Coordenador do Programa de Telecomunica\u00e7\u00f5es e Direitos Digitais do Instituto de Defesa do Consumidor - IDEC;\r\n- Leandro Alvarenga Miranda, Diretor Jur\u00eddico da Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Bureaus de Informa\u00e7\u00e3o - ANBI;\r\n- Representante da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Defesa do Consumidor - PROTESTE;\r\n- Christian Perrone, Pesquisador S\u00eanior e membro do Grupo de Direito e Tecnologia do Instituto de Tecnologia e Sociedade do Rio de Janeiro - ITS Rio;\r\n- Cl\u00e1udio Paix\u00e3o, Assessor Jur\u00eddico da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de R\u00e1dio e Televis\u00e3o - ABRATEL;\r\n- Dr. V\u00edtor Morais de Andrade, Consultor da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Marketing de Dados - ABEMD; e\r\n- Josmar Lenine Giovannini Junior, Fundador e Presidente da Conformidados.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=211&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-12T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PL 5762/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PRORROGA\u00c7\u00c3O, DATA, VIG\u00caNCIA, DISPOSITIVO LEGAL, LEI GERAL DE PROTE\u00c7\u00c3O DE DADOS PESSOAIS (LGPDP), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Bruna Furlan",
        "sumario": "Posicionamento da oradora contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.762, de 2019, sobre a posterga\u00e7\u00e3o da vig\u00eancia da  Lei n\u00ba 13.709, de 2018 (Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais - LGPD).",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA BRUNA FURLAN.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, sou contr\u00e1ria \u00e0 Proposta de Lei n\u00ba 5.762, de 2019, que prop\u00f5e prorrogar em 2 anos a entrada em vigor da Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados - LGPD (Lei n\u00ba 13.709, de 2018). As iniciativas que pretendem adiar a vig\u00eancia da LGPD, sob qualquer justificativa, acorrentam o Brasil em uma era anal\u00f3gica e em que os dados pessoais dos cidad\u00e3os brasileiros est\u00e3o desprotegidos. Pa\u00edses desenvolvidos conectam suas economias digitais por meio de pr\u00e1ticas regulamentadas e reconhecidas internacionalmente, garantindo ambientes de neg\u00f3cios seguros e oferecendo dispositivos legais para que seus cidad\u00e3os possam proteger seus dados pessoais. Este futuro \u00e9 urgente para o Brasil.\r\nPresidi, no Congresso, a Comiss\u00e3o Especial sobre Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais. Estou convencida de que postergar a vig\u00eancia da LGPD pode inibir os efeitos pedag\u00f3gicos da nossa legisla\u00e7\u00e3o e empobrecer nossa emergente cultura de prote\u00e7\u00e3o de dados. Estamos atrasados h\u00e1 mais duas d\u00e9cadas nesta quest\u00e3o. Os nossos vizinhos Chile, Paraguai e Argentina j\u00e1 possuem um marco regulat\u00f3rio.  \r\n Ao liderar este debate no Congresso, pude dialogar com diversos segmentos e estou convencida de que o vazio legal s\u00f3 produz maior incerteza e inseguran\u00e7a jur\u00eddica sobre a relev\u00e2ncia da lei. Conceder mais prazo enfraquece a norma diante do mercado e dos organismos p\u00fablicos. Outro efeito negativo \u00e9 o empecilho provocado por esta posterga\u00e7\u00e3o ao funcionamento pleno da Autoridade Nacional de Prote\u00e7\u00e3o de Dados (ANPD). Neste contexto, seria salutar que o Governo imprimisse agilidade na implanta\u00e7\u00e3o da ANPD. O \u00f3rg\u00e3o tem como principal fun\u00e7\u00e3o fiscalizar a aplica\u00e7\u00e3o da lei, mas neste momento certamente atuaria de forma a auxiliar o setor produtivo e os \u00f3rg\u00e3os governamentais a atingir a conformidade por meio de adequadas regula\u00e7\u00f5es. Esta conduta passaria uma importante mensagem de respeito \u00e0s institui\u00e7\u00f5es e aos Poderes. \r\nVale ressaltar que a LGPD foi aprovada pela C\u00e2mara dos Deputados e pelo Senado Federal mediante amplo debate com diversos setores da sociedade civil, da academia e da iniciativa privada, e com institui\u00e7\u00f5es de pesquisa. A Presid\u00eancia da Rep\u00fablica sancionou a lei em 14 de agosto de 2018, determinando sua vig\u00eancia para agosto de 2020. Portanto, n\u00e3o h\u00e1 o que se falar sobre falta de tempo h\u00e1bil para adapta\u00e7\u00e3o.\r\nA sexta edi\u00e7\u00e3o do Brazil IT Snapshot, estudo sobre o panorama de ado\u00e7\u00e3o corporativa da TI no Brasil, realizado pela Logicalis, empresa global de solu\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, verifica que das organiza\u00e7\u00f5es nacionais com faturamento acima de R$ 1 bilh\u00e3o, apenas 17% ainda n\u00e3o t\u00eam plano integrado de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o e 64% est\u00e3o em processo de implementa\u00e7\u00e3o. Este dado \u00e9 significativo e \u00e9 uma boa not\u00edcia, em virtude da influ\u00eancia dessas empresas em todas as cadeias do setor privado. \r\nA LGPD foi constitu\u00edda para proteger informa\u00e7\u00f5es pessoais dos brasileiros (nome, endere\u00e7o, idade, estado civil, e-mail e situa\u00e7\u00e3o patrimonial). Tamb\u00e9m garante mais transpar\u00eancia na coleta, no processamento e no compartilhamento dos dados dos indiv\u00edduos, inclusive em meio digital. O objetivo final \u00e9 dar ao cidad\u00e3o maior controle sobre o uso das suas informa\u00e7\u00f5es pessoais. Aprovamos a LGPD para proteger os dados de mais de 200 milh\u00f5es de brasileiros, que n\u00e3o podem ser deixados de lado. Sou contra o postergar da nossa legisla\u00e7\u00e3o. \r\nJ\u00e1 presidi a Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e Defesa Nacional (CREDN) da C\u00e2mara e mantive conversas com altas autoridades de Estado. Sei quanto o Brasil precisa ingressar na economia de dados global para ser mais competitivo perante blocos econ\u00f4micos. Ao ser eleita para presidir a Comiss\u00e3o Especial que trata da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 17, de 2019, que prev\u00ea que a prote\u00e7\u00e3o de dados seja um direito constitucional, a qual estamos discutindo atualmente no Parlamento, estou cada mais confiante do quanto a LGPD \u00e9 o nosso passaporte para o futuro urgente. \r\nPor estes motivos, eu defendo: Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados j\u00e1!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F11%2F2019&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PEC 17/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), DIREITOS FUNDAMENTAIS, DIREITOS INDIVIDUAIS, PROTE\u00c7\u00c3O, DADOS PESSOAIS, MEIO ELETR\u00d4NICO, COMPET\u00caNCIA LEGISLATIVA PRIVATIVA, UNI\u00c3O, COMISS\u00c3O ESPECIAL, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Bruna Furlan",
        "sumario": "Balan\u00e7o da atua\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 17, de 2019, sobre a inclus\u00e3o da prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais entre os direitos e garantias fundamentais e a fixa\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o para legisla\u00e7\u00e3o sobre prote\u00e7\u00e3o e tratamento de dados pessoais.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA BRUNA FURLAN.\r\n\r\nSr. Presidente, sa\u00fado os Srs. Deputados e Sras. Deputadas, p\u00fablico presente e nossos amigos que acompanham a transmiss\u00e3o em tempo real pela Internet, vamos iniciar daqui a pouco a nossa 5\u00aa audi\u00eancia p\u00fablica no \u00e2mbito desta Comiss\u00e3o Especial que analisa a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 1, de 2019.\r\nAos que seguem pela primeira vez nossos trabalhos, saliento que a PEC prop\u00f5e incluir a prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais entre os direitos e garantias fundamentais dos cidad\u00e3os brasileiros e pretende fixar a compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o em legislar sobre este tema. Refor\u00e7o que a mat\u00e9ria foi aprovada pelo Senado Federal. Agora cabe \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados ser protagonista neste processo hist\u00f3rico.\r\nPretendo fazer este balan\u00e7o, Sras. e Srs. Parlamentares, em virtude da crescente mobiliza\u00e7\u00e3o em torno da pauta sobre a prote\u00e7\u00e3o de dados no Brasil.\r\nEsta agenda \u00e9 impulsionada pelo reflexo desta Comiss\u00e3o Especial na sociedade e tamb\u00e9m porque estamos h\u00e1 269 dias da entrada em vigor, em nosso pa\u00eds, da LGPD - Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados n\u00ba 13.709, de 2018, sancionada pela Presid\u00eancia da Rep\u00fablica no dia 14 de agosto de 2018.\r\nTenho lido e recebido relatos de organiza\u00e7\u00f5es que est\u00e3o iniciando o processo de adequa\u00e7\u00e3o e que companhias j\u00e1 se movimentam para realizar um levantamento de todas as atividades que envolvem tratamento de dados pessoais e sens\u00edveis.\r\nH\u00e1 intensa produ\u00e7\u00e3o de conte\u00fado em sites especializados, revistas de circula\u00e7\u00e3o nacional, artigos de opini\u00e3o e tamb\u00e9m pesquisas publicadas sobre a corrida rumo ao atendimento \u00e0 LGPD.\r\n\u00c9 crescente tamb\u00e9m o n\u00famero de palestras, semin\u00e1rios e grupos de trabalho, em todo o territ\u00f3rio nacional, que debatem como adaptar processos operacionais e incentivar a ado\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas respons\u00e1veis para mitigar riscos e cumprir a nova legisla\u00e7\u00e3o. \u00c9 evidente que poder\u00edamos ter um efeito pedag\u00f3gico robusto sobre a cultura da prote\u00e7\u00e3o de dados no pa\u00eds caso os \u00f3rg\u00e3os federais protagonizassem suas adequa\u00e7\u00f5es.\r\nTer\u00edamos um efeito virtuoso em cadeia. Contudo, vejo com otimismo e entusiasmo o avan\u00e7o do nosso marco legal, principalmente ao notar que CEOs, l\u00edderes de mercado e associa\u00e7\u00f5es civis j\u00e1 iniciaram uma corrida ao encontro aos requisitos da LGPD.\r\nO pr\u00f3prio Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, Rodrigo Maia, est\u00e1 empenhado pessoalmente na aplica\u00e7\u00e3o da lei.\r\nAli\u00e1s, desde que passei a liderar este debate como Presidente da Comiss\u00e3o Especial que analisou dois projetos de leis (PL 6.040/12 e o PL 5.276/16) em 2016 e que deram origem a LGPD em 2018, sou grata \u00e0 confian\u00e7a do Presidente. De fato, ele trata todos os Parlamentares com honradez e sem distin\u00e7\u00e3o. Ele \u00e9 um homem p\u00fablico que sabe acolher as diferen\u00e7as e acredita que as diverg\u00eancias se solucionam no di\u00e1logo.\r\nAo exercer a Presid\u00eancia sem inger\u00eancias e de forma agregadora, o presidente tem fortalecido e unido o Parlamento brasileiro em momento de fortes polariza\u00e7\u00f5es.\r\nPortanto, considerei muito feliz e oportuno o Pr\u00eamio Woodrow Wilson de Servi\u00e7o P\u00fablico concedido ao Presidente Rodrigo Maia, em Nova York, no \u00faltimo dia 15 de novembro.\r\nInclusive, o dia da premia\u00e7\u00e3o coincidiu com a data de celebra\u00e7\u00e3o do nascimento da nossa Rep\u00fablica. Al\u00e9m disso, foi a primeira vez que um Chefe do Legislativo brasileiro foi agraciado com este m\u00e9rito internacional.\r\nO Pr\u00eamio Woodrow Wilson existe nas categorias servi\u00e7o p\u00fablico e cidadania corporativa, e j\u00e1 foi entregue a cidad\u00e3os de 19 pa\u00edses de todos os continentes. Portanto, quando iniciamos o trabalho legislativo, no dia 8 de outubro, todos n\u00f3s da Mesa Diretora, o meu Vice-Presidente Lucas Verg\u00edlio, o meu 2\u00ba Vice-Presidente Lu\u00eds Miranda e o Relator Orlando Silva nos sentimos respaldados na tarefa de construir um texto que trate de forma equilibrada a prote\u00e7\u00e3o de dados como um direito constitucional.\r\nDesde que iniciamos nossas audi\u00eancias p\u00fablicas acumulamos 9 horas de produ\u00e7\u00e3o de conhecimento em torno dos m\u00faltiplos eixos tem\u00e1ticos.\r\nQuero saudar a disposi\u00e7\u00e3o de cada um dos nossos 22 debatedores, que com um senso de esp\u00edrito p\u00fablico not\u00e1vel, compartilharam o seu conhecimento e suas vis\u00f5es em torno da PEC 7/19.\r\nA presen\u00e7a de cada um dos nossos convidados \u00e9 fruto do trabalho inestim\u00e1vel dos meus colegas Deputados e Deputadas e tamb\u00e9m de suas assessorias que buscam democratizar e qualificar este debate.\r\nPrezo a postura comprometida com que V.Exas. apontam em dire\u00e7\u00e3o a constru\u00e7\u00e3o de um texto visando o consenso poss\u00edvel.\r\nTal conduta me faz sentir que estamos no caminho certo. Muito obrigada por me ajudarem a liderar esta pauta de repercuss\u00e3o nacional e internacional para o nosso Pa\u00eds.\r\nA forte mobiliza\u00e7\u00e3o sobre o tema da prote\u00e7\u00e3o de dados encontra nesta Comiss\u00e3o Especial um lugar para exercitar o di\u00e1logo, ouvir o contradit\u00f3rio e propor novos caminhos para a constru\u00e7\u00e3o de uma lei que ajude a modernizar a economia brasileira e assegure mais poderes aos cidad\u00e3os sobre os seus dados.\r\nA repercuss\u00e3o da PEC 17/19 atraiu ao nosso colegiado o setor produtivo, entidades ligadas ao direito do consumidor, pesquisadores, profissionais liberais, estudantes e outros atores fundamentais para examinar esta propositura. No exerc\u00edcio desta Presid\u00eancia busquei tratar todos com isonomia.\r\nPara finalizar este balan\u00e7o, passo agora a agradecer a presen\u00e7a de todos os nossos convidados que, gentilmente, aceitaram enriquecer as sess\u00f5es da nossa Comiss\u00e3o Especial.\r\nA primeira entidade que apresentou seu parecer foi a Brasscom, representada pelo seu Presidente S\u00e9rgio Paulo Gallindo, na estreia das nossas audi\u00eancias p\u00fablicas no dia 22 de outubro.\r\nNaquele momento, contamos tamb\u00e9m com a participa\u00e7\u00e3o igualmente salutar do Instituto Nacional de Defesa do Consumidor que teve como porta-voz o seu Presidente Arthur Rollo.\r\nA Profa. Laura Schertel Ferreira Mendes, da UnB, e a analista de pol\u00edticas p\u00fablicas Bruna Martins dos Santos abrilhantaram o debate inaugural sobre Prote\u00e7\u00e3o de Dados como Direito Fundamental.\r\nQuando passamos a tratar da Compet\u00eancia Privativa da Uni\u00e3o para Legislar sobre Prote\u00e7\u00e3o e Tratamento de Dados Pessoais, em nossa segunda audi\u00eancia, ouvimos com aten\u00e7\u00e3o o posicionamento do Vice-Presidente da FEBRABAN, Isaac Sidney, que compartilhou a mesma mesa que o Dr. Danilo Doneda, indicado pela C\u00e2mara para o Conselho Nacional de Prote\u00e7\u00e3o de Dados e da Privacidade.\r\nA Coordenadora Executiva do Intervozes, Marina Pita, o fundador do Data Privacy Brasil, Prof. Bruno Bioni, o Diretor Jur\u00eddico do SERPRO, Gileno Gurj\u00e3o Barreto e o representante do Internetlab, Francisco Brito Cruz, trouxeram colabora\u00e7\u00f5es distintas sobre a mat\u00e9ria.\r\nQuando chegamos na terceira audi\u00eancia p\u00fablica contamos com a presen\u00e7a do coordenador do Programa de Telecomunica\u00e7\u00f5es e Direitos Digitais do Instituto de Defesa do Consumidor - IDEC, Diogo Moyses Rodrigues e tamb\u00e9m do Diretor Jur\u00eddico da Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Bureaus de Informa\u00e7\u00e3o - ANBI, Leandro Alvarenga Miranda.\r\nO pesquisador do ITS Rio, Christian Perrone, refor\u00e7ou a mesa de discuss\u00e3o e recebemos a nota t\u00e9cnica do assessor jur\u00eddico da ABRATEL - Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de R\u00e1dio e Televis\u00e3o, Cl\u00e1udio Paix\u00e3o.\r\nO consultor da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Marketing de Dados - ABEMD, Dr. V\u00edtor Morais de Andrade e o Fundador e Presidente da Conformidados, Josmar Lenine, fecharam a lista de participa\u00e7\u00f5es da terceira audi\u00eancia.\r\nNo \u00faltimo encontro conseguimos acumular mais informa\u00e7\u00f5es sobre O Papel de Estados e Munic\u00edpios na Prote\u00e7\u00e3o dos Dados Pessoais, com o Procurador-Geral Adjunto do Banco Central, Marcel Mascarenhas dos Santos, e com a representante da Federa\u00e7\u00e3o das Associa\u00e7\u00f5es das Empresas Brasileiras de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - ASSESPRO, Adriele Ayres Britto.\r\nA Associa\u00e7\u00e3o dos Not\u00f3rios e Registradores - ANOREG/DF, por meio do Sr. Allan Nunes Guerra, e a Professora da PUC do Rio, Caitlin Sampaio Mulholland, deram valorosas contribui\u00e7\u00f5es sobre a PEC.\r\nO j\u00e1 citado Laborat\u00f3rio de Pol\u00edticas P\u00fablicas e Internet da Universidade de Bras\u00edlia - UnB foi representado pela Amanda Nunes Lopes Espi\u00f1eira Lemos, enquanto a Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Dirigentes Lojistas teve como porta-voz o advogado Andr\u00e9 Luiz Pellizzaro. \r\nFechamos o dia 12 com a presen\u00e7a da advogada Christina Aires Corr\u00eaa Lima de Siqueira Dias da CNI.\r\nAgora estamos na expectativa de ouvir, nesta quinta audi\u00eancia p\u00fablica, os seguintes convidados:\r\nMiriam Wimmer, Diretora do Departamento de Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio de Ci\u00eancia, Tecnologia, Inova\u00e7\u00f5es e Comunica\u00e7\u00f5es - MCTIC - Requerimento 2/19;\r\nRepresentante da Casa Civil - Requerimento 02 e 03/19 (a confirmar); \r\nRodrigo Murtinho de Martinez Torres, Representante do Instituto de Comunica\u00e7\u00e3o e Informa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica em Sa\u00fade da Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz - ICICT/Fiocruz - Requerimento 03/19;\r\nDeivi Lopes Kuhn, especialista em ado\u00e7\u00e3o de Software Livre - Requerimento 07/19;\r\nMarcelo De Sousa Bastos, Analista de TI, representante da DATAPREV - Requerimento 05/19;\r\nRepresentante do Secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo - Requerimento 05/19 (a confirmar); \r\nCassiana Saad De Carvalho, Delegada de Pol\u00edcia Federal, representante da Pol\u00edcia Federal - Requerimento 05/19.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=174&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PEC 17/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), DIREITOS FUNDAMENTAIS, DIREITOS INDIVIDUAIS, PROTE\u00c7\u00c3O, DADOS PESSOAIS, MEIO ELETR\u00d4NICO, COMPET\u00caNCIA LEGISLATIVA PRIVATIVA, UNI\u00c3O, COMISS\u00c3O ESPECIAL, BRUNA FURLAN, DEPUTADA FEDERAL, DISCURSO PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Bruna Furlan",
        "sumario": "Discurso proferido pela oradora em reuni\u00e3o da Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 17, de 2019, relativa \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais entre os direitos e garantias fundamentais, \u00e0  fixa\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o para legisla\u00e7\u00e3o sobre prote\u00e7\u00e3o e tratamento de dados pessoais.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA BRUNA FURLAN.\r\n\r\nSr. Presidente, passo a ler trecho de discurso que pronunciei em reuni\u00e3o da Comiss\u00e3o Especial.\r\n\"Cumprimento os Srs. Deputados, as Sras. Deputadas, o p\u00fablico presente e os amigos que nos acompanham em tempo real pela Internet.\r\nEsta \u00e9 a nona sess\u00e3o realizada por esta Comiss\u00e3o Especial.\r\nVamos nos debru\u00e7ar sobre o tema Direito Comparado: prote\u00e7\u00e3o de dados no \u00e2mbito das constitui\u00e7\u00f5es de outros pa\u00edses.\r\nEste \u00e9 o motivo da primeira videoconfer\u00eancia das nossas audi\u00eancias p\u00fablicas.\r\nConvidamos o \tPresidente do Centre for Information Policy Leadership, Bojana Bellamy e tamb\u00e9m o Sr. Embaixador da Uni\u00e3o Europeia no Brasil, Ignacio Yb\u00e1\u00f1ez, que representa a Unidade de Prote\u00e7\u00e3o de Fluxos de Dados da Comiss\u00e3o Europeia.\r\nAl\u00e9m desses dois convidados internacionais, temos o privil\u00e9gio de receber, para trocar impress\u00f5es sobre este mesmo assunto, o \tProcurador da Rep\u00fablica, Carlos Bruno Ferreira da Silva.\r\n\u00c9 uma Mesa muito qualificada. Eu estou muito ansiosa para ouvir nossos convidados, porque a Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais \u00e9 t\u00e3o recente quanto o Regulamento Geral sobre a Prote\u00e7\u00e3o de Dados da Uni\u00e3o Europeia.\r\nPor\u00e9m, antes de ouvi-los em nossa sexta audi\u00eancia p\u00fablica, quero externar minha percep\u00e7\u00e3o sobre a entrada em vigor da LGPD.\r\nA cada dia mais a LGPD vem ganhando espa\u00e7o na agenda corporativa do nosso Pa\u00eds. Semin\u00e1rios, palestras, workshops e capacita\u00e7\u00f5es direcionadas para lideran\u00e7as empresariais t\u00eam se espalhado por todo territ\u00f3rio nacional. H\u00e1 um esfor\u00e7o do setor privado em promover adequa\u00e7\u00f5es em seus processos, a fim de se adequar \u00e0 nova norma.\r\nA Lei n\u00ba 13.709, de 2018, entra em vigor daqui a 256 dias. Neste contexto, refor\u00e7o que o setor p\u00fablico tem o dever de catalisar esta movimenta\u00e7\u00e3o e ser protagonista neste processo.\r\nO empenho de lideran\u00e7as not\u00e1veis do setor p\u00fablico para construir uma cultura de prote\u00e7\u00e3o de dados no Pa\u00eds tem evolu\u00eddo.\r\nUma lei n\u00e3o muda uma cultura, mas acredito que uma mudan\u00e7a cultural faz uma lei funcionar melhor.\r\nPor esse motivo, quando me deparei com artigo O Limite do Estado no uso de dados pessoais, publicado ontem, 25 de novembro, na Folha de S. Paulo, um dos principais jornais do Pa\u00eds, senti que essa mudan\u00e7a \u00e9 irrevers\u00edvel.\r\nO texto s\u00f3brio, de autoria do Conselheiro do Tribunal de Contas do Estado de S\u00e3o Paulo, Dimas Ramalho, \u00e9 um chamado.\r\nCom muita perspic\u00e1cia o autor conclama o poder p\u00fablico a capacitar servidores e a promover estudos sobre a prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais no ambiente p\u00fablico.\r\nEx-Secret\u00e1rio de Habita\u00e7\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo, eleito para seis mandatos como Deputado Estadual e Federal e Presidente do TCE em 2016, o conselheiro \u00e9 reconhecido pela sua dedica\u00e7\u00e3o em favor da moderniza\u00e7\u00e3o e efici\u00eancia do servi\u00e7o p\u00fablico.\r\nA constru\u00e7\u00e3o de uma cultura de prote\u00e7\u00e3o de dados depende de agentes pol\u00edticos dessa envergadura.\r\nTrago agora dois questionamentos elaborados pelo Conselheiro Dimas Ribeiro em seu artigo: \"Que tipo de tratamento de dados pessoais feito hoje nas esferas federal, estadual e municipal pode gerar risco a liberdades civis e direitos fundamentais? Que medidas podem ser adotadas para mitiga\u00e7\u00e3o desse risco?\"\r\nEm outro par\u00e1grafo, ele destaca: \"Capacitar servidores e promover estudos nesse sentido s\u00e3o deveres imediatos em qualquer \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o\". Ou seja, os gestores p\u00fablicos, \u00e0 luz da corrida para adequar procedimentos da LGPD, t\u00eam a oportunidade de avan\u00e7ar no compromisso de proteger os dados dos cidad\u00e3os.\r\nOs titulares dos dados t\u00eam o direito de saber como estas informa\u00e7\u00f5es a seu respeito est\u00e3o sendo utilizados em pol\u00edticas p\u00fablicas aplicadas, seja no Munic\u00edpio, seja no Estado.\r\nA boa not\u00edcia \u00e9 que o chamado do conselheiro do TCE sensibilizou a administra\u00e7\u00e3o municipal de Barueri. Cidade do noroeste paulista, que conta com aproximadamente 275 mil habitantes, \u00e9 reconhecida pela sua voca\u00e7\u00e3o, pela inova\u00e7\u00e3o, tecnologia e log\u00edstica.\r\nAli\u00e1s, segundo o Estudo Melhores Cidades Para Fazer Neg\u00f3cios, realizado pela Urban Systems para a revista Exame, Barueri ocupa a primeira posi\u00e7\u00e3o no Indicador de Desenvolvimento Humano e est\u00e1 na quarta coloca\u00e7\u00e3o da melhor cidade para fazer neg\u00f3cios. \r\n\tO Prefeito do Munic\u00edpio, Rubens Furlan, determinou a constitui\u00e7\u00e3o de um grupo de trabalho para identificar o funcionamento da gest\u00e3o de dados da Prefeitura.\r\nO GT ter\u00e1 a tarefa de apresentar propostas para qualifica\u00e7\u00e3o dos servidores que lidam com coleta, tratamento e armazenamento de dados pessoais nas pol\u00edticas p\u00fablicas municipais.\r\nEu ajudei a liderar no Congresso Nacional o debate que deu origem \u00e0 LGPD. Esta legisla\u00e7\u00e3o tem uma forte repercuss\u00e3o nacional e internacional.\r\nPor esse motivo, sinto-me cada vez mais entusiasmada com os est\u00edmulos, visando a consolida\u00e7\u00e3o de uma cultura da prote\u00e7\u00e3o de dados em nosso Pa\u00eds, como ocorreu neste artigo do Conselheiro do TCE, Dimas Ribeiro.\r\nPortanto, ouvir os nossos convidados internacionais ser\u00e1 uma grande troca de conhecimento.\r\nA PEC 17/19 pretende garantir a prote\u00e7\u00e3o de dados como um direito em nossa Constitui\u00e7\u00e3o. Mas, como ser\u00e1 que essa discuss\u00e3o ocorreu em outros pa\u00edses?\"",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=190&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PEC 17/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, DIREITOS FUNDAMENTAIS, DIREITOS INDIVIDUAIS, PROTE\u00c7\u00c3O, DADOS PESSOAIS, MEIO ELETR\u00d4NICO, COMPET\u00caNCIA LEGISLATIVA PRIVATIVA, UNI\u00c3O, COMISS\u00c3O ESPECIAL, BRUNA FURLAN, DEPUTADA FEDERAL, DISCURSO PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Bruna Furlan",
        "sumario": "Discurso proferido pela oradora na Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 17, de 2019, sobre a inclus\u00e3o de dados pessoais entre os direitos e garantias fundamentais e para fixa\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o para legisla\u00e7\u00e3o sobre prote\u00e7\u00e3o e tratamento de dados pessoais.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA BRUNA FURLAN.\r\n\r\nCumprimento os Srs. Deputados, as Sras. Deputadas, p\u00fablico presente e os amigos que nos acompanham em tempo real pela Internet.\r\nAp\u00f3s dez sess\u00f5es legislativas, com mais de 14 horas de debates e com a rica participa\u00e7\u00e3o de 30 debatedores, a nossa sess\u00e3o de hoje ser\u00e1 dedicada a ouvir o parecer do Relator, o Deputado Orlando Silva. \r\nEst\u00e1 em discuss\u00e3o a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 17, de 2019 que altera a Constitui\u00e7\u00e3o Federal para incluir a prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais entre os direitos fundamentais e para fixar compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o para legislar sobre o tema.  \r\nA produ\u00e7\u00e3o de conhecimento em torno da mat\u00e9ria foi incessante durante as audi\u00eancias p\u00fablicas que realizamos no \u00e2mbito da nossa Comiss\u00e3o Especial. \r\nAvalio que cumprimos nossa miss\u00e3o - dentro do que estabelecemos em nosso roteiro de trabalho - de dar voz a m\u00faltiplos atores representativos interessados em contribuir neste processo. \r\nEsta produ\u00e7\u00e3o de conhecimento s\u00f3 foi poss\u00edvel gra\u00e7as ao empenho de todos os Deputados, Deputadas e de suas assessorias e consultorias. \r\nA intera\u00e7\u00e3o dos Deputados nas audi\u00eancias e indica\u00e7\u00f5es de nomes para compor nossos di\u00e1logos trouxe o dinamismo necess\u00e1rio aos nossos trabalhos legislativos. \r\nEste comprometimento enriqueceu, fortaleceu e difundiu de modo not\u00e1vel nossa Comiss\u00e3o Especial atingindo diversos setores da sociedade civil. \r\nAfirmo isso porque venho recebendo, por meio das minhas redes sociais, diversas demandas a respeito do tema que estamos discutindo neste momento. \r\nPortanto, agrade\u00e7o a dedica\u00e7\u00e3o de todos os Parlamentares nesta jornada. \r\nComo disse na sess\u00e3o passada, uma lei n\u00e3o muda uma cultura. Mas acredito que uma mudan\u00e7a cultural faz uma lei funcionar melhor. \r\nEstamos assistindo a Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados ganhar espa\u00e7o na agenda corporativa do nosso Pa\u00eds. Ou seja, h\u00e1 um avan\u00e7o no fortalecimento da cultura da LGPD no Brasil. Semin\u00e1rios, palestras, workshops e capacita\u00e7\u00f5es direcionadas para lideran\u00e7as empresariais tem se espalhado por todo territ\u00f3rio nacional. \r\nA somat\u00f3ria de esfor\u00e7os desta Comiss\u00e3o tem contribu\u00eddo para este avan\u00e7o.\r\nDesde 2016 venho ajudando a liderar esta pauta da prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais no Parlamento brasileiro e em outros temas de relev\u00e2ncia nacional e internacional. Sei muito bem que ningu\u00e9m mobiliza uma agenda desta dimens\u00e3o apenas por vontade. \u00c9 preciso construir pontes. \r\nPresidi a Comiss\u00e3o Especial que deu origem \u00e0 LGPD, que entrar\u00e1 em vigor em agosto de 2020. \r\nOuvir o contradit\u00f3rio e respeitar quem pensa diferente foi \u00e0 ponte que nos conduziu a aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria por unanimidade naquela oportunidade. \r\nO apoio e a confian\u00e7a do Presidente Rodrigo Maia a esta Presid\u00eancia da PEC 17/19 e na Comiss\u00e3o que deu origem \u00e0 LGPD, contribuiu para consolidar esta pauta no Congresso Nacional.\r\nEsta agenda \u00e9 cara ao Brasil porque al\u00e9m de garantir a prote\u00e7\u00e3o de dados aos cidad\u00e3os poderemos consolidar padr\u00f5es internacionais de prote\u00e7\u00e3o de dados equivalentes aos grandes blocos econ\u00f4micos como a OCDE. \r\nAli\u00e1s, quero louvar a iniciativa do Presidente Rodrigo em criar uma Comiss\u00e3o de Juristas para elaborar um anteprojeto aplic\u00e1vel \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica e aos temas de investiga\u00e7\u00f5es penais e repress\u00e3o de crimes. \r\nMais uma vez o Parlamento brasileiro se mostra protagonista neste processo. \r\nDito isso, gostaria de fazer um agradecimento especial ao nosso Relator, o Deputado Orlando Silva, que esteve presente em 100% das nossas audi\u00eancias p\u00fablicas. Ele p\u00f4de coletar, tratar e armazenar diversos dados e informa\u00e7\u00f5es sobre como pensa o setor privado, o setor p\u00fablico, organiza\u00e7\u00f5es sociais, pesquisadores, estudantes sobre inserir a prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais entre os direitos fundamentais e a fixar compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o para legislar sobre o tema.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=211&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-05T11:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "SAUDA\u00c7\u00c3O, DELEGA\u00c7\u00c3O, PARTIDO POL\u00cdTICO, ARGENTINA, VISITA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS. \r\nARGENTINA, BRASIL, RELA\u00c7\u00c3O INTERNACIONAL, FRONTEIRA, EXPORTA\u00c7\u00c3O, ECONOMIA.",
        "nomeDeputado": "Bruna Furlan",
        "sumario": "Manifesta\u00e7\u00e3o de boas-vindas \u00e0 delega\u00e7\u00e3o suprapartid\u00e1ria argentina em visita \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados. Confian\u00e7a nas a\u00e7\u00f5es do Congresso Nacional, com vista ao fortalecimento das rela\u00e7\u00f5es entre o Brasil e a Argentina.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA BRUNA FURLAN.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu gostaria de reiterar as boas-vindas \u00e0 expressiva delega\u00e7\u00e3o suprapartid\u00e1ria argentina que nos visita hoje, presidida por S.Exa. o Deputado Sergio Massa.\r\nA diplomacia parlamentar dos dois pa\u00edses transmite hoje, conjuntamente, uma mensagem muito clara: trabalharemos, de maneira determinada e incondicional, pelo aprofundamento da rela\u00e7\u00e3o entre Brasil e Argentina, entendido como um pilar do desenvolvimento dos nossos povos e da nossa regi\u00e3o.  \r\nNesse sentido, eu gostaria de chamar a aten\u00e7\u00e3o para tr\u00eas aspectos dessa rela\u00e7\u00e3o, que, na minha percep\u00e7\u00e3o, merecem uma olhar especial. \r\nO primeiro deles \u00e9 que Brasil e Argentina compartilham uma linha de fronteira que se estende por mais de 1.200 quil\u00f4metros, espa\u00e7o que, ao mesmo tempo, nos integra e nos separa. Avan\u00e7os na nossa pol\u00edtica de integra\u00e7\u00e3o fronteiri\u00e7a repercutem rapidamente sobre a popula\u00e7\u00e3o que vive nos Munic\u00edpios lindeiros, al\u00e9m de assegurar a fluidez do nosso mercado ampliado, tornando ambos os pa\u00edses mais atrativos a investimentos externos. Proponho que esse continue a ser um tema de exame cuidadoso nas atividades conjuntas dos nossos Grupos Parlamentares.\r\nO segundo ponto a destacar \u00e9 que a Argentina \u00e9 o terceiro mercado para as exporta\u00e7\u00f5es brasileiras e um dos principais mercados consumidores de nossos produtos industriais de maior valor agregado e maior conte\u00fado tecnol\u00f3gico. \u00c9, assim, um pa\u00eds de import\u00e2ncia central para a ind\u00fastria brasileira. Para que a nossa integra\u00e7\u00e3o comercial seja s\u00f3lida e duradoura - como a queremos -, teremos que avan\u00e7ar nas estrat\u00e9gias voltadas para a estrutura produtiva da regi\u00e3o, explorando sinergias e vantagens comparativas, com vistas a ganhos de competitividade do conjunto das nossas economias.\r\nDestaco, em particular, a relev\u00e2ncia de os dois pa\u00edses discutirem medidas poss\u00edveis de apoio m\u00fatuo frente aos enormes desafios econ\u00f4micos que nos afligem atualmente nos dois lados da fronteira. A liga\u00e7\u00e3o estreita das nossas economias \u00e9 uma realidade incontorn\u00e1vel e demanda de todos n\u00f3s - autoridades, empresariado e sociedade civil - uma disposi\u00e7\u00e3o de coopera\u00e7\u00e3o persistente e criativa. \r\nO terceiro ponto que eu gostaria de enfatizar \u00e9 que Brasil e Argentina representam juntos aproximadamente dois ter\u00e7os do territ\u00f3rio, da popula\u00e7\u00e3o e do PIB da Am\u00e9rica do Sul. Isso significa que a nossa atua\u00e7\u00e3o conjunta e coordenada tem um papel destacado a desempenhar em favor de toda a regi\u00e3o. Juntos, podemos ser vetor importante de estabilidade e de promo\u00e7\u00e3o da democracia em todo o continente sul-americano.\r\nEsse \u00e9 um espa\u00e7o, entretanto, que s\u00f3 conseguiremos ocupar, de maneira efetiva e estruturante, se trabalharmos de maneira convergente. Separados, estaremos vulner\u00e1veis \u00e0 instrumentaliza\u00e7\u00e3o de nossa voz e de nossos recursos por parte de discursos outros, desassociados dos nossos interesses reais de desenvolvimento inclusivo e preserva\u00e7\u00e3o da paz no nosso entorno.\r\nFinalmente, quando estive \u00e0 frente da Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e de Defesa Nacional, da C\u00e2mara de Deputados, ao longo do ano de 2018, confirmei, de maneira muito pr\u00f3xima, a enorme responsabilidade que nos cabe, enquanto Parlamentares, de fiscalizar e acompanhar a pol\u00edtica externa de nossos pa\u00edses, com vistas a assegurar sua coer\u00eancia com os interesses nacionais leg\u00edtimos e hist\u00f3ricos.\r\nNesse sentido, estou certa de que a rela\u00e7\u00e3o entre Brasil e Argentina continuar\u00e1 a merecer deste Congresso Nacional, especialmente por meio deste Grupo Parlamentar de Amizade, aten\u00e7\u00e3o e cuidado priorit\u00e1rios, enquanto instrumento efetivo na busca por um desenvolvimento inclusivo e duradouro dos nossos pa\u00edses e da nossa regi\u00e3o.\r\nHoje damos um passo de enorme import\u00e2ncia nesse sentido.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F3%2F2020&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]