[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PAUTA, PDL 3/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o da bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 3, de 2019, sobre a susta\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o do Decreto n\u00ba 7.724, de 2012, acerca da delega\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia de classifica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es p\u00fablicas nos graus de sigilo ultrassecreto ou secreto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a bancada do Progressista encaminha o voto \"n\u00e3o\", apesar de o bloco orientar pela libera\u00e7\u00e3o na vota\u00e7\u00e3o.\r\nPe\u00e7o aos Parlamentares do nosso partido que venham ao plen\u00e1rio e votem \"n\u00e3o\", em favor da transpar\u00eancia.\r\nQue o povo brasileiro possa acompanhar o dia a dia do Governo Federal e deste Parlamento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PRC 331/2018, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CRIA\u00c7\u00c3O, PR\u00caMIO NISE DA SILVEIRA DE BOAS PR\u00c1TICAS E INCLUS\u00c3O EM SA\u00daDE MENTAL, CIDADANIA, SA\u00daDE MENTAL, PSIQUIATRIA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, QU\u00d3RUM DE VOTA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o aos Deputados do PP de comparecimento ao plen\u00e1rio para vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 331, de 2018, sobre a institui\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito da C\u00e2mara dos Deputados, do Pr\u00eamio Nise da Silveira  de Boas Pr\u00e1ticas e Inclus\u00e3o em Sa\u00fade Mental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, apesar da orienta\u00e7\u00e3o do Bloco pela libera\u00e7\u00e3o da bancada, o Progressistas pede aos seus Parlamentares que venham ao plen\u00e1rio e votem \"sim\" ao projeto. Este \u00e9 um projeto importante, que trata das unidades terap\u00eauticas, e independentemente de nome ou de homenagem, para n\u00f3s o que vale \u00e9 o corpo do projeto. Este, sim, beneficia a popula\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 4742/2001, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nMARGARETE COELHO, DEPUTADA FEDERAL, ANIVERS\u00c1RIO DE NASCIMENTO, DIA INTERNACIONAL DA MULHER, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento da vota\u00e7\u00e3o por duas sess\u00f5es do Projeto de Lei n\u00ba 4.742, de 2001, sobre a altera\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Penal brasileiro para tipifica\u00e7\u00e3o do crime de ass\u00e9dio moral. Transcurso do anivers\u00e1rio natal\u00edcio da Deputada Margarete Coelho.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA) - Sr. Presidente, o Progressistas, apesar da libera\u00e7\u00e3o do bloco, vota \"n\u00e3o\". \r\nAproveito a oportunidade para parabenizar a Deputada Margarete Coelho, aniversariante do dia de hoje, pelo seu brilhante relat\u00f3rio. A Deputada j\u00e1 chega a esta Casa mostrando a que veio, mostrando a verdadeira for\u00e7a da mulher e sua luta neste importante dia, neste importante m\u00eas, em que se comemora o nosso 8 de Mar\u00e7o, Dia Internacional da Mulher.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-11T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, PODEMOS (PODE) (2016), VETO PRESIDENCIAL, CONCESS\u00c3O, INCENTIVO, IND\u00daSTRIA AUTOMOTIVA, REGI\u00c3O NORDESTE.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a valida\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque apresentado pelo PODE a vetos presidenciais relativos \u00e0 concess\u00e3o de incentivos a montadoras de autom\u00f3veis, especialmente \u00e0s localizadas na Regi\u00e3o Nordeste.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a quest\u00e3o de ordem que formulo est\u00e1 baseada no art. 106, al\u00ednea \"d\", combinado com o art. 8\u00ba do Regimento Comum.\r\nSr. Presidente, foi apresentado um questionamento na \u00faltima sess\u00e3o, devido a um destaque apresentado pelo Podemos, assinado pelo Deputado Bacelar, na condi\u00e7\u00e3o de Vice-L\u00edder desse colegiado na C\u00e2mara dos Deputados. Acontece que foi indeferido o destaque feito pelo Deputado Bacelar, alegando-se a fun\u00e7\u00e3o de Vice-L\u00edder que ele ocupa no seu partido. Por\u00e9m, at\u00e9 o in\u00edcio da Ordem do Dia, que \u00e9 o prazo regimental para a apresenta\u00e7\u00e3o dos destaques, o Deputado Jos\u00e9 Nelto, L\u00edder do Podemos, ainda n\u00e3o havia marcado presen\u00e7a em plen\u00e1rio.\r\nO Deputado Bacelar, ao ter esse requerimento indeferido, fez uma quest\u00e3o de ordem contestando o indeferimento, no que foi acompanhado tamb\u00e9m pelo Vice-L\u00edder da Minoria, o Deputado Afonso Florence.\r\nAo responder a essa quest\u00e3o de ordem, o Presidente Davi Alcolumbre disse que, caso at\u00e9 o in\u00edcio da Ordem do Dia n\u00e3o tivesse sido marcada a presen\u00e7a do L\u00edder do Podemos, seria acatada a indica\u00e7\u00e3o do Deputado Bacelar, na fun\u00e7\u00e3o de Vice-L\u00edder do partido.\r\nEnt\u00e3o, Presidente, a nossa quest\u00e3o de ordem \u00e9 para que seja validado esse destaque, pois \u00e9 um destaque de suma import\u00e2ncia para as montadoras de autom\u00f3veis, principalmente as que est\u00e3o localizadas no Nordeste, a exemplo da Ford, no Estado da Bahia; da Chrysler, no Estado do Cear\u00e1; e da Fiat, no Estado de Pernambuco. As montadoras necessitam desse destaque para ampliar os seus servi\u00e7os nesses Estados e para se manterem.\r\nS\u00f3 no meu Estado, a Bahia, estamos tratando de 15 mil empregos diretos. Ent\u00e3o, questiono V.Exa. quanto \u00e0 resposta que nos foi dada \u00e0 quest\u00e3o de ordem proferida pelo Deputado Bacelar e pelo Deputado Afonso Florence, no que diz respeito \u00e0 presen\u00e7a marcada na sess\u00e3o pela Lideran\u00e7a do Podemos e tamb\u00e9m \u00e0 aceita\u00e7\u00e3o do destaque proposto para os vetos 40.18.001 e 40.18.002, que tratam do Rota 2030, destacando a quest\u00e3o dos servi\u00e7os automotivos do Nordeste, principalmente da Ford, na Bahia; da Chrysler e da Troller, no Estado do Cear\u00e1; e da Fiat, no Estado de Pernambuco, al\u00e9m da f\u00e1brica de baterias Moura.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. PRB - SP) - Obrigado, Deputado.\r\nAcolhemos a sua quest\u00e3o de ordem.\r\nSei da relev\u00e2ncia do tema, porque inclusive, quando o Rota 2030 foi constru\u00eddo no Governo Federal, eu era o Ministro de Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio Exterior, e vamos dar a resposta em instantes, oportunamente.\r\nTem a palavra o Senador Humberto Costa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=33&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-11T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, VETO PRESIDENCIAL, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR. \r\nPLN 4/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ABERTURA, CREDITO SUPLEMENTAR, OR\u00c7AMENTO FISCAL, REGRA DE OURO.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o de vetos presidenciais.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pedi a palavra para tratar exatamente desse assunto que foi levantado pela Deputada Joice Hasselmann. \r\nO nosso partido participou da tentativa da constru\u00e7\u00e3o de um acordo para a manuten\u00e7\u00e3o e para a derrubada de alguns vetos. Partimos dessa premissa de vota\u00e7\u00e3o na semana passada, inclusive a orienta\u00e7\u00e3o da nossa Lideran\u00e7a partid\u00e1ria era para votar a derrubada de alguns vetos pontuais, mas acabou que, por uma confus\u00e3o no plen\u00e1rio ou por falta de articula\u00e7\u00e3o de uns ou de outros, n\u00e3o se conseguiu levar at\u00e9 o fim o cumprimento desse acordo que havia sido deliberado no Col\u00e9gio de L\u00edderes.\r\nDevido a isso, e marcando a posi\u00e7\u00e3o do nosso partido, o Progressistas vai liberar a sua bancada para que, em cada veto, cada Parlamentar vote conforme desejar, a fim de que n\u00f3s consigamos, Deputada Joice Hasselmann - e sei da luta de V.Exa. -, num pr\u00f3ximo momento, coordenar melhor essa quest\u00e3o dos vetos e assim cumprir fidedignamente todos os compromissos.\r\nO Progressistas libera a sua bancada, libera os seus Parlamentares para que votem conforme a sua consci\u00eancia na manuten\u00e7\u00e3o ou na derrubada dos vetos destacados, para que, com isso, n\u00f3s caminhemos para frente e votemos o PLN 4, que \u00e9 motivo mais importante de estarmos aqui no dia de hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LEO PRATES, DEPUTADO ESTADUAL, SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL, SA\u00daDE, SALVADOR (BA), NOMEA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Nomea\u00e7\u00e3o do Deputado Estadual Leo Prates para o cargo de Secret\u00e1rio Municipal de Sa\u00fade de Salvador, Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Geovania de S\u00e1, queria aproveitar esta oportunidade para parabenizar o Prefeito da cidade de Salvador, ACM Neto, pela escolha do Deputado Estadual Leo Prates, para gerir a Secretaria da Sa\u00fade do Munic\u00edpio de Salvador.\r\nApesar de fazermos parte de grupos pol\u00edticos opostos, sou testemunha da capacidade do Deputado Leo Prates, de di\u00e1logo, da sua compet\u00eancia. Ele estava \u00e0 frente da Secretaria de Assist\u00eancia Social do Munic\u00edpio. Tenho certeza absoluta de que ele ser\u00e1 de grande valia \u00e0 sa\u00fade da nossa Capital e de que far\u00e1 um grande trabalho \u00e0 frente da Secretaria Municipal da Sa\u00fade de Salvador.\r\nParabenizo o Prefeito ACM Neto e desejo boa sorte ao novo Secret\u00e1rio da Sa\u00fade do Munic\u00edpio, o Deputado Leo Prates, colocando-nos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para ajud\u00e1-lo no que for poss\u00edvel.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=150&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, ADMISSILIDADE, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos requerimentos de destaques simples, oferecidos \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6-D, de 2019, acerca da reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Bloco PP/MDB/PTB orienta o voto \"sim\".\r\nQueremos virar essa p\u00e1gina e colocar o Brasil para andar para frente.\r\n\"Sim\" \u00e0 nova Previd\u00eancia!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DECLARA\u00c7\u00c3O DE DIREITOS DE LIBERDADE ECON\u00d4MICA, JER\u00d4NIMO GOERGEN, RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Elogio do Deputado Jer\u00f4nimo Goergen pelo parecer oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre com\u00e9rcio e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio. Import\u00e2ncia da realiza\u00e7\u00e3o das reformas previdenci\u00e1ria e tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s estamos vivendo aqui hoje um momento importante. N\u00e3o poderia deixar de parabenizar o Deputado Jer\u00f4nimo Goergen pelo brilhante relat\u00f3rio, pelo di\u00e1logo e pela constru\u00e7\u00e3o de um texto que, al\u00e9m de salvaguardar todos os direitos e todas as garantias, tamb\u00e9m vem impulsionar a nossa economia.\r\nDesde sempre, ouvimos falar - eu, particularmente, que venho do Nordeste, do Estado da Bahia, que tem dimens\u00f5es continentais - que o maior programa social que pode existir \u00e9 o emprego. E o texto do Deputado Jer\u00f4nimo Goergen, colega do nosso Progressista, vem exatamente contribuir nessa linha. Esse texto vem limitar, desburocratizar essas rela\u00e7\u00f5es, fazendo com que possamos definitivamente alavancar a economia, numa rela\u00e7\u00e3o direta, com um sentimento e com os gestos que este Parlamento j\u00e1 fez em nome do Brasil e dos brasileiros.\r\nCome\u00e7amos, desde a legislatura passada, a fazer uma discuss\u00e3o que talvez tenha sido uma das mais importantes dos \u00faltimos anos neste Parlamento, que foi a reforma da Previd\u00eancia. O Deputado Samuel Moreira, nosso Relator, tamb\u00e9m se exauriu ao m\u00e1ximo nessa discuss\u00e3o, nesse di\u00e1logo. N\u00e3o foi \u00e0 toa que tivemos uma aprova\u00e7\u00e3o mai\u00fascula, com mais de 370 votos.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 com esse mesmo sentimento e com esse mesmo pensamento que vamos votar a favor hoje desta medida provis\u00f3ria, para que, junto com a reforma da Previd\u00eancia e com a reforma tribut\u00e1ria, caminhemos para o Brasil que queremos, para o Brasil do qual precisamos, que \u00e9 o Brasil gerador de emprego e renda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=261&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T22:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o e esportivas, constante do art. 1\u00ba da Lei 13.364, de 2016, na reda\u00e7\u00e3o dada ao art. 2\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, acerca da inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Maioria orienta \"sim\".\r\nQuem diz que vaquejada n\u00e3o \u00e9 esporte n\u00e3o conhece vaquejada. Quem diz que h\u00e1 maus-tratos em animais em vaquejada, mostra verdadeiramente que n\u00e3o conhece uma vaquejada.\r\nEnt\u00e3o, a Maioria vota \"sim\" ao texto e \"n\u00e3o\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=267&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T22:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIT\u00c9RIO, EXTENS\u00c3O, RESID\u00caNCIA, \u00c1REA RURAL, PORTE RURAL DE ARMA DE FOGO, AFONSO HAMM , RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Elogio ao Deputado Afonso Hamm pelo relat\u00f3rio oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o da posse de arma de fogo em \u00e1reas rurais. Vota\u00e7\u00e3o pela Casa de relevantes mat\u00e9rias de interesse da sociedade brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, em nome do Progressistas, eu gostaria de parabenizar o Deputado Afonso Hamm pela brilhante relatoria e pelo servi\u00e7o prestado ao Brasil.\r\nEsta semana foi uma semana importante para n\u00f3s, porque conclu\u00edmos a vota\u00e7\u00e3o de projetos importantes. N\u00f3s conclu\u00edmos o projeto da vaquejada e agora terminamos o dia de hoje concluindo este importante projeto, de relatoria desse brilhante Deputado progressista, orgulho do nosso partido, o Deputado Afonso Hamm.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=209&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VICE-L\u00cdDER DA MAIORIA, CAC\u00c1 LE\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, AGRADECIMENTO.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 2999/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MAIORIA POL\u00cdTICA, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Agradecimento ao L\u00edder da Maioria, Deputado Aguinaldo Ribeiro, e ao PP pela escolha do orador para o cargo de Vice-L\u00edder da Maioria.  Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 2.999, de 2019, sobre a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento dos honor\u00e1rios periciais nas a\u00e7\u00f5es do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu quero aproveitar a oportunidade para agradecer ao Deputado Aguinaldo Ribeiro a confian\u00e7a da indica\u00e7\u00e3o para ocupar um importante espa\u00e7o no nosso Parlamento: fui indicado na \u00faltima sexta-feira para Vice-L\u00edder da maioria dos partidos que comp\u00f5em esta Casa, a C\u00e2mara dos Deputados, o que muita me orgulha.\r\nAgrade\u00e7o ao meu partido, o Progressistas, pela indica\u00e7\u00e3o, e ao L\u00edder da Maioria, o Deputado Aguinaldo Ribeiro.\r\nA Maioria orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 25 do Substitutivo (ou artigo equivalente de eventual Submenda Substitutiva) apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Elogio ao Deputado Augusto Coutinho pelo parecer oferecido \u00e0 mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a Maioria orienta que se vote \"sim\" e aproveita a oportunidade para parabenizar o Deputado Augusto Coutinho, pernambucano, orgulho do nosso povo, pelo brilhante relat\u00f3rio e pela moderniza\u00e7\u00e3o das regras de licita\u00e7\u00e3o, o que muito bem ir\u00e1 fazer ao Pa\u00eds, que agora poder\u00e1 andar para frente.\r\nParab\u00e9ns, Deputado Augusto Coutinho!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=189&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FUNDO PARTID\u00c1RIO, RECURSOS, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO), PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), CAC\u00c1 LE\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "N\u00e3o altera\u00e7\u00e3o do parecer apresentado pelo orador ao projeto sobre a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO de 2019/2020, com rela\u00e7\u00e3o aos recursos do Fundo Partid\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nesse \u00faltimo final de semana, eu fui procurado por diversos ve\u00edculos de imprensa, para tratar sobre uma corre\u00e7\u00e3o que hav\u00edamos feito \u00e0 Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, no que se referia a um aumento de 30 milh\u00f5es de reais no Fundo Partid\u00e1rio. E a informa\u00e7\u00e3o que obtive foi de que o Governo havia colocado esse aumento por causa da mudan\u00e7a de uma palavra que ter\u00edamos feito na lei que ainda nem foi votada no plen\u00e1rio.\r\nEu queria aproveitar a oportunidade para esclarecer que isso \u00e9 fake news. N\u00f3s n\u00e3o fizemos nenhuma mudan\u00e7a. As mudan\u00e7as que fizemos no texto que realmente importam para a popula\u00e7\u00e3o, que deveriam ter servido para balizar o Governo e ser tratadas como mat\u00e9ria importante n\u00e3o foram obedecidas, quais sejam: que os recursos para a educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o sejam menores do que os do Or\u00e7amento deste ano, que os recursos para a sa\u00fade n\u00e3o sejam menores do que os deste ano e que n\u00e3o houvesse contingenciamento nos recursos da ci\u00eancia e tecnologia.\r\nO Governo precisa assumir as suas culpas e mostrar qual \u00e9 o seu interesse, se est\u00e1 interessado realmente na educa\u00e7\u00e3o ou na pol\u00edtica, e n\u00e3o ficar tentando encontrar culpados para os seus erros.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2944/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 2.944, de 2019, sobre os valores dos emolumentos dos servi\u00e7os notariais e de registros p\u00fablicos, no \u00e2mbito do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu quero s\u00f3 mudar a orienta\u00e7\u00e3o do Bloco PP/MDB/PTB para \"sim\" e mudar a orienta\u00e7\u00e3o da Maioria para \"sim\".\r\nEu quero aproveitar a oportunidade para convocar os Parlamentares ao plen\u00e1rio. N\u00f3s estamos em processo de vota\u00e7\u00e3o nominal da urg\u00eancia de um projeto importante, que trata da quest\u00e3o dos cart\u00f3rios.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, relativa \u00e0s normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Bloco Parlamentar PP/MDB/PTB orienta o voto \"n\u00e3o\". N\u00f3s queremos terminar de votar esse importante projeto.\r\nE aproveito, para ganharmos tempo, para dizer que a Maioria tamb\u00e9m orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=148&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o ... em percentual equivalente a at\u00e9 30% (trinta por cento) do valor inicial do contrato, constante do art. 97 da Subemenda Substitutiva Global apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, relativa \u00e0s normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Bloco Parlamentar PP/MDB/PTB orienta o voto \"sim\", mas informa que ainda estamos tentando construir um acordo. Pode ser que, ao longo da sess\u00e3o, mudemos essa orienta\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=156&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 171 da Subemenda Substitutiva Global apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, relativa \u00e0s normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Bloco PP/MDB/PTB vota \"sim\", Sra. Presidente, pela manuten\u00e7\u00e3o do texto, fazendo jus exatamente ao que disse o Deputado Augusto Coutinho. N\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel que haja pulveriza\u00e7\u00e3o de decis\u00f5es. Precisamos manter um entendimento. O que vale \u00e9 o do maior de todos, o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, votamos \"sim\".\r\nAproveito, Sra. Presidente, para adiantar que a Maioria tamb\u00e9m vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=191&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SOLIDARIEDADE, HELO\u00cdSA WOLFF BOLSONARO, ESPOSA,  EDUARDO BOLSONARO, DEPUTADO FEDERAL, ARTIGO DE REVISTA, REVISTA, ATAQUE.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Solidariedade ao Deputado Eduardo Bolsonaro e \u00e0 sua esposa Helo\u00edsa Wolff Bolsonaro, diante de ataque de jornalista.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero me solidarizar com o Deputado Eduardo Bolsonaro e com a sua fam\u00edlia. Realmente, dos absurdos que j\u00e1 foram vistos, esse talvez tenha sido um dos maiores.\r\nEu acho que a falta de respeito com uma pessoa que n\u00e3o \u00e9 p\u00fablica, apenas por ela ser casada com o pol\u00edtico, e, principalmente, com uma profissional, ultrapassa qualquer limite da seriedade e do bom jornalismo.\r\nEnt\u00e3o, quero apenas prestar aqui, em nome do nosso Partido Progressista, solidariedade ao Deputado Eduardo Bolsonaro e \u00e0 sua esposa Helo\u00edsa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=201&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 5029/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba n\u00ba 5.029-C, de 2019 (11.021, de 2018, na C\u00e2mara dos Deputados) sobre as regras aplicadas \u00e0s elei\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Bloco PP/MDB/PTB orienta o voto \"n\u00e3o\", porque entende a import\u00e2ncia da vota\u00e7\u00e3o deste projeto no dia de hoje, afinal, estamos nos aproximando do prazo final, dia 4 de outubro, para a defini\u00e7\u00e3o das regras para as elei\u00e7\u00f5es municipais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=243&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 5029/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba n\u00ba 5.029-C, de 2019 (11.021, de 2018, na C\u00e2mara dos Deputados) sobre as regras aplicadas \u00e0s elei\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Maioria orienta o voto \"n\u00e3o\".\r\nEu queria esclarecer aqui ao Deputado que quem aumentou em 30 milh\u00f5es de reais o Fundo Partid\u00e1rio foi o Governo do PSL.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=246&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR EMENDA, PL 5029/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, emenda por emenda, do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 5.029-C, de 2019 (11.021, de 2018, na C\u00e2mara dos Deputados) sobre as regras aplicadas \u00e0s elei\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Bloco PP/MDB/PTB vota \"n\u00e3o\".\r\nQueria aproveitar a oportunidade para deixar claro mais uma vez que quem aumentou em 30 milh\u00f5es de reais o Fundo Partid\u00e1rio Foi o Governo, no PLOA que foi mandado a esta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=262&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR EMENDA, PL 5029/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, emenda por emenda, do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 5.029-C, de 2019 (11.021, de 2018, na C\u00e2mara dos Deputados) sobre as regras aplicadas \u00e0s elei\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a Maioria vota \"n\u00e3o\".\r\nSem querer ser repetitivo, queria deixar claro mais uma vez para esta Casa que quem aumentou em 30 milh\u00f5es de reais o Fundo Partid\u00e1rio foi o Governo, no PLOA que enviou \u00e0 Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=266&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T22:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, AUMENTO, FUNDO PARTID\u00c1RIO, PLN 22/2019, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Aumento dos recursos do Fundo Partid\u00e1rio pelo Governo Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, s\u00f3 quero lembrar que quem aumentou o Fundo Partid\u00e1rio em 30 milh\u00f5es de reais foi o Governo, na PLOA que foi mandada a esta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=369&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-08T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DISCUSS\u00c3O DE PROPOSI\u00c7\u00c3O POR PARTES, PLN 6/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de discuss\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 6, de 2019, sobre a abertura do Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o, em favor das Justi\u00e7as Federal, Eleitoral, do Trabalho e do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios, do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o e do Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico, cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 236.566.628,00,  para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu venho encaminhar contra o requerimento do Partido dos Trabalhadores.\r\nSe n\u00e3o me falha a mem\u00f3ria, esta j\u00e1 \u00e9 a quinta sess\u00e3o em que n\u00f3s estamos tentando votar o relat\u00f3rio da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, que deveria ter sido votado antes do recesso do meio do ano.\r\nEnt\u00e3o, eu pe\u00e7o a complac\u00eancia dos Srs. Deputados e Srs. Senadores, para que n\u00f3s rejeitemos esse requerimento, votemos diretamente, aprovemos o PLN 6/19, e demos seguimento \u00e0 pauta, para que consigamos votar, no dia de hoje, a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-08T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PLN 6/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por 48 horas, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 6, de 2019, sobre abertura ao Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o, em favor das Justi\u00e7as Federal, Eleitoral, do Trabalho e do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios, do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o e do Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico, de cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 236.566.628,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s estamos h\u00e1 cinco sess\u00f5es tentando voltar aqui a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias e esses PLNs. Acho uma Injusti\u00e7a o que a Oposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 fazendo com a nossa Justi\u00e7a e, por isso, encaminho contrariamente ao requerimento de 48 horas de adiamento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na  vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523-A, de 2019, a respeito da aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo sobre Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a Maioria orienta o voto \"n\u00e3o\". Queremos votar hoje esse projeto, que \u00e9 de suma import\u00e2ncia n\u00e3o s\u00f3 para o Maranh\u00e3o, mas para todo o Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=206&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ANDR\u00c9 FUFUCA, DEPUTADO FEDERAL, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente em exerc\u00edcio dos trabalhos, Deputado Andr\u00e9 Fufuca.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, creio que este \u00e9 um momento \u00edmpar na vida de V.Exa., como indica\u00e7\u00e3o do nosso Partido Progressista \u00e0 Mesa Diretora.\r\nTenho certeza absoluta de que o povo do Maranh\u00e3o est\u00e1 honrado em ter o Deputado Andr\u00e9 Fufuca presidindo \u00e0 sess\u00e3o neste momento.\r\nParab\u00e9ns, Deputado Andr\u00e9 Fufuca!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=277&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.723-D, de 2019, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.826, de 2003, sobre o registro, a posse e a comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o; o Sistema Nacional de Armas - SINAM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, queria parabenizar o Deputado Alexandre Leite por sua dedica\u00e7\u00e3o ao relat\u00f3rio, por ter ouvido, discutido e constru\u00eddo, dentro de todas as limita\u00e7\u00f5es que foram impostas, o melhor relat\u00f3rio poss\u00edvel.\r\nO PP vota \"n\u00e3o\". N\u00f3s queremos votar esta mat\u00e9ria no dia de hoje.\r\nAproveito para orientar a Maioria a votar \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=150&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REC 55/2019, RECURSO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 1645/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Recurso n\u00ba 55, de 2019, contra a aprecia\u00e7\u00e3o em car\u00e1ter conclusivo, pela Comiss\u00e3o Especial, do Projeto de Lei n\u00ba 1.645, de 2019, do Poder Executivo, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.880, de 1980, acerca do Estatuto dos Militares; 3.765, de 1960, relativa \u00e0s pens\u00f5es militares; 4.375, de 1964, referente ao servi\u00e7o militar; 5.821, de 1972, sobre as promo\u00e7\u00f5es dos Oficiais da ativa das For\u00e7as Armadas brasileiras, e 12.705, de 2012, concernente aos requisitos para ingresso nos cursos de forma\u00e7\u00e3o de militares de carreira do Ex\u00e9rcito brasileiro (reforma previdenci\u00e1ria dos militares das For\u00e7as Armadas brasileiras).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Bloco do PP entende que esta mat\u00e9ria foi bastante debatida na Comiss\u00e3o. Inclusive, eu queria parabenizar o Relator, o Deputado Vinicius Carvalho, e tamb\u00e9m os membros do nosso partido pelo trabalho: os nossos Deputados Guilherme Derrite, Dr. Luiz Antonio Teixeira Jr., Pedro Westphalen e Celina Le\u00e3o. N\u00f3s entendemos que esta mat\u00e9ria est\u00e1 madura e pode ir, sim, direto ao Plen\u00e1rio do Senado Federal.\r\nO Bloco PP/MDB/PTB orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=184&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RICARDO MASCARENHAS, PREFEITO, ITABERABA (BA), HOSPITAL, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00e3o ao Prefeito Ricardo Mascarenhas, do Munic\u00edpio de Itaberaba, Estado da Bahia, pela licita\u00e7\u00e3o das obras do futuro hospital regional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu quero parabenizar hoje o Prefeito do Munic\u00edpio de Itaberaba, Ricardo Mascarenhas, pela autoriza\u00e7\u00e3o da licita\u00e7\u00e3o do hospital regional do nosso Munic\u00edpio, um sonho antigo da cidade, que come\u00e7a a se tornar realidade no dia de hoje gra\u00e7as ao esfor\u00e7o desse competente Prefeito, de toda a sua equipe, da Vice-Prefeita Maria Jos\u00e9, dos nossos Vereadores.\r\nO nosso mandato fez uma parceria, atrav\u00e9s das nossas emendas parlamentares, com o Governo do Estado da Bahia, do nosso Governador Rui Costa, para que o Hospital Regional de Itaberaba fosse reaberto. Hoje, a nossa cidade est\u00e1 em festa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 10372/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 10.372, de 2018, sobre altera\u00e7\u00e3o das legisla\u00e7\u00f5es penal e processual penal para aperfei\u00e7oamento do combate ao crime organizado, aos delitos de tr\u00e1fico de drogas, ao tr\u00e1fico de armas e \u00e0 mil\u00edcia privada, aos crimes cometidos com viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a e aos crimes hediondos, bem como para agilidade e moderniza\u00e7\u00e3o da investiga\u00e7\u00e3o criminal e da persecu\u00e7\u00e3o penal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A Maioria, Presidente, primeiro gostaria de parabenizar V.Exa. e o Ministro Alexandre de Moraes, que deram o passo inicial a esse importante projeto, que depois foi abra\u00e7ado pelo Ministro Moro, e parabenizar todos os L\u00edderes partid\u00e1rios, o grupo de trabalho e a brilhante Deputada Margarete Coelho.\r\nA Maioria orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=320&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER FAVORAVEL, PLN 51/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, RECURSOS OR\u00c7AMENTARIOS.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 51, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.898, de 2019, relativa \u00e0s diretrizes de elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Senador Davi Alcolumbre, Sras. Senadoras, Srs. Senadores, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, passo a ler o parecer.\r\n\"Da Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - CMO, sobre o Projeto de Lei n\u00ba 51, de 2019-CN, que altera a Lei n\u00ba 13.898, de 11 de novembro de 2019, que disp\u00f5e sobre as diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2020 e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\r\nAutor: Poder Executivo \r\nRelator: Deputado Cac\u00e1 Le\u00e3o \r\nRelat\u00f3rio\r\nO Sr. Presidente da Rep\u00fablica, no cumprimento de suas prerrogativas constitucionais, encaminhou ao Congresso Nacional projeto de lei que pretende alterar a Lei n\u00ba 13.898, de 11 de novembro de 2019, que disp\u00f5e sobre as diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da\tLei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2020 (LDO 2020). Nesta Casa, o projeto tomou a forma do Projeto de Lei n\u00ba 51, de 2019-CN (PLN 51/2019), do qual nos coube a relatoria.\r\n\tConforme a Exposi\u00e7\u00e3o de Motivos n\u00ba 50, de 2019, da SEGOV-PR, o principal objetivo do PLN em quest\u00e3o \u00e9 'aprimorar a gest\u00e3o no \u00e2mbito da execu\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios, de contratos de repasse e de outros instrumentos cong\u00eaneres'. Em s\u00edntese, as altera\u00e7\u00f5es propostas pelo Executivo \u00e0 LDO 2020 s\u00e3o as seguintes:\r\n- reinclus\u00e3o, no texto do art. 6\u00ba, conforme disposi\u00e7\u00e3o constante do Aut\u00f3grafo do PLDO 2020 posteriormente vetada, da previs\u00e3o de novos c\u00f3digos de identificador de resultado prim\u00e1rio, relativos a emendas de Comiss\u00e3o Permanente do Senado, da C\u00e2mara e do Congresso Nacional (RP 8) e de Relator-Geral do PLOA que promovam acr\u00e9scimo em programa\u00e7\u00f5es ou inclus\u00e3o de novas (RP 9), exclu\u00eddas, neste \u00faltimo caso, as emendas destinadas a ajustes t\u00e9cnicos, a recomposi\u00e7\u00e3o de dota\u00e7\u00f5es e a corre\u00e7\u00f5es de erros ou de omiss\u00f5es;\r\n- reinclus\u00e3o, no texto do art. 11, conforme disposi\u00e7\u00e3o constante do Aut\u00f3grafo do PLDO 2020 posteriormente vetada, da previs\u00e3o de nova categoria de programa\u00e7\u00e3o a constar da LOA 2020, relativa \u00e0s despesas relacionadas ao abastecimento de \u00e1gua, ao esgotamento, ao manejo de res\u00edduos s\u00f3lidos e ao saneamento em Munic\u00edpios de at\u00e9 50 mil habitantes, inclusive de regi\u00e3o metropolitana e de Regi\u00e3o Integrada de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - RIDE no \u00e2mbito da Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade; \r\n- reinclus\u00e3o, no texto do art. 60, conforme disposi\u00e7\u00e3o constante do Aut\u00f3grafo do PLDO 2020 posteriormente vetada, da previs\u00e3o de tratamento equivalente a '\u00f3rg\u00e3o or\u00e7ament\u00e1rio' em favor da Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba, do Departamento Nacional de Obras Contra as Secas, da Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade e do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o, para fins de limita\u00e7\u00e3o de empenho e de movimenta\u00e7\u00e3o financeira; \r\n- reinclus\u00e3o, na forma do art. 82-A, conforme disposi\u00e7\u00e3o constante do Aut\u00f3grafo do PLDO 2020 posteriormente vetada, da fixa\u00e7\u00e3o de prazo de 90 dias para envio e homologa\u00e7\u00e3o, por parte da administra\u00e7\u00e3o federal, da S\u00edntese do Projeto Aprovado, no \u00e2mbito da execu\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios, de contratos de repasse ou de instrumentos cong\u00eaneres, para os casos de execu\u00e7\u00e3o de obras e de servi\u00e7os de engenharia que envolvam repasses iguais ou superiores a R$ 10.000.000,00 (dez milh\u00f5es de reais);\r\n- inser\u00e7\u00e3o de novo art. 64-A com a seguinte disposi\u00e7\u00e3o:\r\n- previs\u00e3o de que a execu\u00e7\u00e3o das programa\u00e7\u00f5es das emendas impositivas observar\u00e1 as indica\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios e a ordem de prioridades feitas pelos respectivos autores;\r\n- possibilidade de contingenciamento total das programa\u00e7\u00f5es marcadas com os c\u00f3digos RP 8 e RP 9, na hip\u00f3tese de limita\u00e7\u00e3o de empenho e pagamento necess\u00e1ria ao cumprimento da meta fiscal ou de limite de despesa prim\u00e1ria previsto no art. 107 do ADCT;\r\n- possibilidade de contingenciamento das programa\u00e7\u00f5es marcadas com os c\u00f3digos RP 8 e RP 9, independente da necessidade do cumprimento de meta fiscal ou de limite de despesa prim\u00e1ria, garantida execu\u00e7\u00e3o m\u00ednima para RP 8 equivalente a 7% das dota\u00e7\u00f5es consignadas para emendas individuais (RP 6) e, para RP 9, equivalente a 3% das dota\u00e7\u00f5es marcadas com RP 6.\r\nNo prazo regimental, foram apresentadas dez emendas, conforme especificado abaixo:\r\n- a Emenda n\u00ba 1, do Deputado Gilson Marques, busca restituir o texto do art. 102 do aut\u00f3grafo PLDO 2020, vetado, que explicitava a inclus\u00e3o dos pagamentos efetuados a t\u00edtulo de honor\u00e1rios advocat\u00edcios da sucumb\u00eancia, no limite remunerat\u00f3rio do servi\u00e7o p\u00fablico federal, de que trata o inciso XI do art. 37 da Constitui\u00e7\u00e3o;\r\n- as Emendas n\u00ba 2, do Deputado Vitor Lippi; n\u00ba 4, do Deputado Alceu Moreira; e n\u00ba 8, do Deputado Arnaldo Jardim, pretendem resgatar a disposi\u00e7\u00e3o vetada do PLDO 2020 que ressalva do contingenciamento as 'Despesas com a\u00e7\u00f5es de Pesquisa e Desenvolvimento e de Transfer\u00eancia de Tecnologias vinculadas ao Programa 2042 - Pesquisa e Inova\u00e7\u00e3o para a Agropecu\u00e1ria';\r\n- as Emendas n\u00ba 3, do Deputado Andr\u00e9 Figueiredo; n\u00ba 7, do Deputado Edmilson Rodrigues; e n\u00ba 10, do Deputado Jo\u00e3o H. Campos, pretendem resgatar disposi\u00e7\u00f5es vetadas no PLDO 2020 que ressalvavam do contingenciamento as despesas com a\u00e7\u00f5es vinculadas \u00e0 fun\u00e7\u00e3o Educa\u00e7\u00e3o (...) e as despesas do Fundo Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico - FNDCT (...);\r\n- as Emendas n\u00ba 5, do Deputado Elmar Nascimento, e n\u00ba 6, do Deputado Aguinaldo Ribeiro, buscam modificar o texto do art. 64-A, trazido no PLN, de modo a: (1) fixar prazo de 90 dias para que o Executivo promova o empenho das programa\u00e7\u00f5es marcadas com o c\u00f3digo RP 9; e (2) determinar a aplica\u00e7\u00e3o dos mesmos crit\u00e9rios de contingenciamento das programa\u00e7\u00f5es marcadas com RP 6 \u00e0quelas marcadas com RP 8 e RP 9; adicionalmente, a Emenda n\u00ba 5 traz par\u00e1grafo que considera crime de responsabilidade o descumprimento das determina\u00e7\u00f5es anteriores;\r\n- a Emenda n\u00ba 9, do Deputado Jo\u00e3o H. Campos, pretende resgatar a disposi\u00e7\u00e3o vetada do PLDO 2020 que ressalvava do contingenciamento as 'Despesas com as a\u00e7\u00f5es vinculadas \u00e0s subfun\u00e7\u00f5es de Desenvolvimento Cient\u00edfico, Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Engenharia e Difus\u00e3o do Conhecimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico, no \u00e2mbito da Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria - EMBRAPA, da Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz - FIOCRUZ, do Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada - IPEA e do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica - IBGE'.\"\r\nEsse \u00e9 o relat\u00f3rio, Presidente.\r\n\"II - Voto do Relator.\r\nAnte todo o exposto, votamos pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 51, de 2019, do Congresso Nacional, pela aprova\u00e7\u00e3o parcial das Emendas n\u00bas 1, 2, 4, 5, 6 e 8, na forma do substitutivo, e pela rejei\u00e7\u00e3o das demais emendas.\"\r\nEsse \u00e9 o relat\u00f3rio, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PLN 33/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PARECER DO RELATOR, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 33, de 2019, sobre a abertura aos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor de diversos \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo, de Encargos Financeiros da Uni\u00e3o e de Opera\u00e7\u00f5es Oficiais de Cr\u00e9dito, cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 561.637.910,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Para discutir. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, agrade\u00e7o mais uma vez a V.Exa. a confian\u00e7a para relatar t\u00e3o importante projeto de lei do Congresso Nacional.\r\nAproveito para parabenizar o Relator na Comiss\u00e3o, Deputado Lucio Mosquini, que fez um brilhante relat\u00f3rio. Queremos apenas acrescentar ao relat\u00f3rio, conforme aprovado na Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amentos, o Of\u00edcio n\u00ba 746, enviado em 17 de dezembro de 2019, solicitando essas altera\u00e7\u00f5es no PLN.\r\nO nosso parecer \u00e9 pela aprova\u00e7\u00e3o desse dispositivo, acrescentando o of\u00edcio enviado pelo Presidente Bolsonaro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=19%2F12%2F2019&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "ELEI\u00c7\u00c3O SUPLEMENTAR, PIL\u00c3O ARCADO (BA), ORGETO BASTOS, PREFEITO, JESSEZINHO, VICE-PREFEITO, CANDIDATO ELEITO.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o de elei\u00e7\u00f5es suplementares \u00e0 Prefeitura Municipal de Pil\u00e3o Arcado, no Estado da Bahia. Elei\u00e7\u00e3o dos Srs. Orgeto Bastos dos Santos e Jess\u00e9 Alves Filho, respectivamente, para os cargos de Prefeito e Vice-Prefeito da municipalidade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Charles Fernandes, no \u00faltimo domingo, dia 2 de fevereiro, o povo do Munic\u00edpio de Pil\u00e3o Arcado, na Bahia, foi \u00e0s urnas para uma elei\u00e7\u00e3o suplementar. O voto popular, pelas m\u00e3os do povo daquela terra, corrigiu uma injusti\u00e7a que foi feita com o Prefeito afastado Afonso Mangueira colocando na Prefeitura o seu indicado, o indicado do grupo do trabalho, que vem fazendo, ao longo dos anos, uma grande gest\u00e3o no Munic\u00edpio de Pil\u00e3o Arcado. Foram eleitos, com 12.335 votos, o Prefeito Orgeto Bastos e o Vice-Prefeito Jessezinho, para dar continuidade ao trabalho s\u00e9rio, ao trabalho comprometido que vem sendo feito naquela cidade ao longo dos anos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-11T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "POSSE, ROG\u00c9RIO MARINHO, MINISTRO DE ESTADO DO DESENVOLVIMENTO REGIONAL, GUSTAVO CANUTO, EX-MINISTRO DE ESTADO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Jair Bolsonaro pela nomea\u00e7\u00e3o do ex-Deputado Rog\u00e9rio Marinho para o cargo de Ministro do Desenvolvimento Regional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu quero parabenizar o Deputado Rog\u00e9rio Marinho pela assun\u00e7\u00e3o a Ministro do Desenvolvimento Regional, uma miss\u00e3o importante.\r\nO Minist\u00e9rio vinha sendo muito bem tocado pelo agora ex-Ministro Gustavo Canuto. Eu gostaria de agradecer a aten\u00e7\u00e3o que o Ministro Canuto teve n\u00e3o s\u00f3 com o nosso mandato, mas com o Estado da Bahia ao longo desse pouco mais de 1 ano que passou \u00e0 frente do Minist\u00e9rio de Desenvolvimento Regional.\r\nQuero desejar boa sorte ao Deputado Rog\u00e9rio Marinho. Sei que compet\u00eancia n\u00e3o lhe falta para tocar esse importante Minist\u00e9rio, fruto da jun\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional com o Minist\u00e9rio das Cidades. Sei que a Pasta continuar\u00e1 em boas m\u00e3os.\r\nParab\u00e9ns, Rog\u00e9rio Marinho! Parab\u00e9ns tamb\u00e9m ao Presidente Bolsonaro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2020&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 30/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 18, constante do art. 42 do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno; do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais; da C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural; da escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e da concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este \u00e9 um tema bastante pol\u00eamico.\r\nN\u00f3s concordamos com o texto do Deputado Pedro Lupion. Entendemos que essa mat\u00e9ria poderia ser discutida neste momento - \u00e9 tamb\u00e9m o entendimento do Governo. Por\u00e9m, h\u00e1 uma discord\u00e2ncia da Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria.\r\nEm respeito a isso, n\u00f3s vamos liberar a bancada, para que cada Parlamentar vote conforme a sua consci\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-04T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , VETO 52/2019, VETO PARCIAL, PLN 51/2019. PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 52, de 2019, aposto ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 51, de 2019, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.898, de 2019, a respeito das diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2020.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, participei intensamente do acordo na constru\u00e7\u00e3o desses vetos. Fui o Relator da mat\u00e9ria. E no entendimento com o L\u00edder da Maioria, o Deputado Aguinaldo Ribeiro; com o L\u00edder do Governo no Congresso Nacional, o Senador Eduardo Gomes, atrav\u00e9s do Deputado Jo\u00e3o Campos, do Deputado F\u00e9lix Mendon\u00e7a, Presidente da Comiss\u00e3o de Ci\u00eancia e Tecnologia, propusemos a derrubada desse veto, num entendimento, num acordo de todos, tanto que o pr\u00f3prio Governo est\u00e1 orientando o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=159&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-02T11:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER, PLN 2/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO), CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 2, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.898, de 2019, acerca das diretrizes de elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Para proferir parecer. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcos Pereira, queria cumprimentar V.Exa. e cumprimentar os demais Deputados.\r\nO projeto de lei ora relatado j\u00e1 havia sido aprovado na Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amento, mas, devido \u00e0 situa\u00e7\u00e3o que n\u00e3o s\u00f3 o Brasil, mas o mundo todo est\u00e1 passando, n\u00f3s recebemos o Of\u00edcio n\u00ba 162, de 2020, do Governo Federal, e acrescentamos um adendo de Plen\u00e1rio, que ora vou relatar, para aprova\u00e7\u00e3o de V.Exas.\r\n\"Substitutivo ao Projeto de Lei n\u00ba 2, de 2020-CN\r\nDa Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - CMO, sobre o Projeto de Lei n\u00ba 2, de 2020-CN, que \"Altera a Lei n\u00ba 13.898, de 11 de novembro de 2019, que disp\u00f5e sobre as diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2020.\"\r\nO Congresso Nacional decreta:\r\nArt. 1\u00ba A Lei n\u00ba 13.898, de 11 de novembro de 2019, passa a vigorar com as seguintes altera\u00e7\u00f5es:\r\n\"Art. 2\u00ba A elabora\u00e7\u00e3o e a aprova\u00e7\u00e3o do projeto de Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2020 e a execu\u00e7\u00e3o da respectiva Lei dever\u00e3o ser compat\u00edveis com a obten\u00e7\u00e3o da meta de d\u00e9ficit prim\u00e1rio de R$124.100.000.000,00 (cento e vinte e quatro bilh\u00f5es e cem milh\u00f5es de reais) para os Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social e de R$3.810.000.000,00 (tr\u00eas bilh\u00f5es, oitocentos e dez milh\u00f5es de reais) para o Programa de Disp\u00eandios Globais, conforme demonstrado no Anexo de Metas Fiscais constante do Anexo IV a esta Lei.\r\n.......................................................................................................................................\r\n\u00a7 2\u00ba Poder\u00e1 haver, durante a execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria de 2020, com demonstra\u00e7\u00e3o nos relat\u00f3rios de que tratam o \u00a7 3\u00ba do art. 60 e o caput do art. 132, compensa\u00e7\u00e3o entre as metas estabelecidas para os Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social e para o Programa de Disp\u00eandios Globais de que trata o caput.\r\n\u00a7 3\u00ba A proje\u00e7\u00e3o de resultado prim\u00e1rio para os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios \u00e9 de d\u00e9ficit de R$30.800.000.000,00 (trinta bilh\u00f5es e oitocentos milh\u00f5es de reais).\r\n\u00a7 4\u00ba A proje\u00e7\u00e3o para o d\u00e9ficit prim\u00e1rio do setor p\u00fablico consolidado n\u00e3o financeiro \u00e9 de R$158.710.000.000,00 (cento e cinquenta e oito bilh\u00f5es, setecentos e dez milh\u00f5es de reais) e ter\u00e1 por refer\u00eancia a meta de resultado prim\u00e1rio para o Governo Federal a que se refere o caput e a proje\u00e7\u00e3o de resultado prim\u00e1rio para os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios a que se refere o \u00a7 3\u00ba.\r\n\u00a7 5\u00ba O Governo federal, nos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social e no Programa de Disp\u00eandios Globais, poder\u00e1 ampliar o seu esfor\u00e7o fiscal de forma a buscar obter o resultado para o setor p\u00fablico consolidado n\u00e3o financeiro a que se refere o \u00a7 4\u00ba.\"\r\n\"Art. 33. At\u00e9 cento e vinte dias ap\u00f3s a data de publica\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2020 e dos cr\u00e9ditos adicionais, as unidades or\u00e7ament\u00e1rias do Poder Judici\u00e1rio discriminar\u00e3o, no Siafi, a rela\u00e7\u00e3o dos precat\u00f3rios relativos \u00e0s dota\u00e7\u00f5es a elas descentralizadas de acordo com o disposto no art. 32, na qual especificar\u00e3o a ordem cronol\u00f3gica dos pagamentos, os valores a serem pagos e o \u00f3rg\u00e3o ou a entidade em que se originou o d\u00e9bito.\"\r\n..................................................................................................................................................\r\n\"Art. 58-A. Para fins do disposto nos \u00a7 10 e \u00a7 11 do art. 165 da Constitui\u00e7\u00e3o, consideram-se compat\u00edveis com o dever de execu\u00e7\u00e3o das programa\u00e7\u00f5es as altera\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias referidas nesta Lei e os cr\u00e9ditos autorizados na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2020 e nas leis de cr\u00e9ditos adicionais. \r\nPar\u00e1grafo \u00fanico. O dever de execu\u00e7\u00e3o de que trata o \u00a7 10 do art. 165 da Constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o obsta a escolha das programa\u00e7\u00f5es que ser\u00e3o objeto de cancelamento e aplica\u00e7\u00e3o, por meio das altera\u00e7\u00f5es de que trata o caput, desde que cumpridos os demais requisitos referidos nesta Lei.\"\r\n\"Art. 59. ......................................................................................................................................\r\n\u00a7 4\u00ba O cronograma de pagamento das despesas de natureza obrigat\u00f3ria e das despesas ressalvadas de limita\u00e7\u00e3o de empenho e movimenta\u00e7\u00e3o financeira ter\u00e1 como refer\u00eancia o valor da programa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria do exerc\u00edcio, observado o disposto no \u00a7 8\u00ba deste artigo e no \u00a7 21 do art. 60.\r\n\u00a7 5\u00ba O cronograma de pagamento das despesas de natureza discricion\u00e1ria ter\u00e1 como refer\u00eancia o valor da programa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria do exerc\u00edcio e dos restos a pagar inscritos, limitado ao montante global da programa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria do exerc\u00edcio, e poder\u00e1 haver distribui\u00e7\u00e3o por \u00f3rg\u00e3o distinta ao das dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias.\r\n\u00a7 6\u00ba Os cronogramas de pagamento de que tratam os \u00a7 4\u00ba e \u00a7 5\u00ba se aplicam tanto ao pagamento de restos a pagar quanto ao pagamento de despesas do exerc\u00edcio.\r\n\u00a7 7\u00ba Na hip\u00f3tese de n\u00e3o existir programa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria para embasar o cronograma de pagamento de que trata o \u00a7 4\u00ba, as demandas por restos a pagar pelos \u00f3rg\u00e3os setoriais servir\u00e3o de base para sua inclus\u00e3o no referido cronograma, observado o disposto no \u00a7 20 do art. 60.\r\n\u00a7 8\u00ba Se houver indica\u00e7\u00e3o formal, justificada t\u00e9cnica ou judicialmente, do \u00f3rg\u00e3o setorial de que o cronograma de pagamento das despesas de que trata o \u00a7 4\u00ba n\u00e3o ser\u00e1 executado, os valores indicados poder\u00e3o ser remanejados para outras despesas, a crit\u00e9rio do Poder Executivo.\"\r\n\"Art. 60. .................................................................................................................................. .....\r\n\u00a7 17. Sem preju\u00edzo da aplica\u00e7\u00e3o m\u00ednima em a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade e em manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino, prevista no art. 110 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, a limita\u00e7\u00e3o de empenho do Poder Executivo a que se referem os \u00a7 2\u00ba e \u00a7 4\u00ba e o restabelecimento desses limites, de que trata o \u00a7 5\u00ba, considerar\u00e3o as dota\u00e7\u00f5es discricion\u00e1rias pass\u00edveis de limita\u00e7\u00e3o, nos termos do disposto no \u00a7 2\u00ba do art. 9\u00ba da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000 - Lei de Responsabilidade Fiscal, e sua distribui\u00e7\u00e3o entre os \u00f3rg\u00e3os or\u00e7ament\u00e1rios observar\u00e1 a conveni\u00eancia, a oportunidade e as necessidades de execu\u00e7\u00e3o e o crit\u00e9rio estabelecido no \u00a7 11.\r\n\u00a7 18. Os limites de empenho de cada \u00f3rg\u00e3o or\u00e7ament\u00e1rio ser\u00e3o distribu\u00eddos entre suas unidades e programa\u00e7\u00f5es no prazo previsto no \u00a7 12 ou mediante remanejamento posterior, a qualquer tempo, e observar\u00e3o o crit\u00e9rio estabelecido no \u00a7 17. \r\n\u00a7 19. Os limites de empenho \u00e0s programa\u00e7\u00f5es classificadas com identificador de resultado constante da al\u00ednea \"c\" do inciso II do \u00a7 4\u00ba do art. 6\u00ba podem ser reduzidos na mesma propor\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao conjunto das despesas prim\u00e1rias discricion\u00e1rias do Poder Executivo.\r\n\u00a7 20. O quadro que demonstra a adequa\u00e7\u00e3o da programa\u00e7\u00e3o financeira \u00e0 meta estabelecida no art. 2\u00ba para os Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social considerar\u00e1, para as despesas prim\u00e1rias obrigat\u00f3rias de que trata o \u00a7 2\u00ba do art. 59, as demandas por incremento nos limites de movimenta\u00e7\u00e3o financeira que ultrapassem os montantes da programa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria do exerc\u00edcio.\r\n\u00a7 21. Os limites de movimenta\u00e7\u00e3o financeira estabelecidos no Decreto de Programa\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e Financeira, em cumprimento ao disposto no art. 9\u00ba da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000 - Lei de Responsabilidade Fiscal, poder\u00e3o ser distintos dos limites de empenho estabelecidos naquele Decreto, observado o montante global da despesa prim\u00e1ria discricion\u00e1ria e daquela sujeita ao controle de fluxo, conforme o disposto no \u00a7 2\u00ba do art. 59, e caber\u00e1 ao Poder Executivo defini-los.\r\n\u00a7 22. Os \u00f3rg\u00e3os setoriais do Sistema de Administra\u00e7\u00e3o Financeira Federal observar\u00e3o a oportunidade, a conveni\u00eancia e a necessidade de execu\u00e7\u00e3o para garantir a efetiva entrega de bens e servi\u00e7os \u00e0 sociedade, quando da distribui\u00e7\u00e3o dos recursos financeiros \u00e0s suas unidades subordinadas.\r\n\u00a7 23. Os limites de movimenta\u00e7\u00e3o financeira de que trata o \u00a7 21 se aplicam tanto ao pagamento de restos a pagar quanto ao pagamento de despesas do exerc\u00edcio, e cabe ao \u00f3rg\u00e3o setorial definir prioridades, observado o disposto nos \u00a7 11 e \u00a7 22. \r\n\u00a7 24. Os \u00f3rg\u00e3os setoriais do Sistema de Administra\u00e7\u00e3o Financeira Federal dever\u00e3o dar publicidade, bimestralmente, at\u00e9 o d\u00e9cimo dia do m\u00eas subsequente ao fim do bimestre, \u00e0s prioridades e aos pagamentos realizados das despesas prim\u00e1rias discricion\u00e1rias.\r\n\u00a7 25. O Poder Executivo poder\u00e1 constituir reserva financeira, no limite de 10% do total do valor da limita\u00e7\u00e3o de movimenta\u00e7\u00e3o financeira, para fins de gest\u00e3o de caixa e atendimento de eventuais conting\u00eancias, a qual dever\u00e1 ser totalmente alocada at\u00e9 o encerramento do exerc\u00edcio.\r\n\u00a7 26. O disposto no \u00a7 21 poder\u00e1 ser aplicado \u00e0s despesas de indicador de resultado prim\u00e1rio 8 (RP 8) ou 9 (RP 9), desde que devidamente justificado pelo \u00f3rg\u00e3o setorial.\r\n\u00a7 27. As emendas de bancada classificadas com identificador de resultado prim\u00e1rio 2 - RP 2, em caso de necessidade de limita\u00e7\u00e3o de empenho e pagamento, ficam sujeitas ao mesmo crit\u00e9rio do \u00a7 19 deste artigo.\"\r\n\"Art. 62. ..........................................................................................................................\r\n\u00a7 1\u00ba O disposto no caput:\r\nI - subordina-se ao cumprimento de dispositivos constitucionais e legais que estabele\u00e7am metas fiscais ou limites de despesas e n\u00e3o impede o cancelamento necess\u00e1rio \u00e0 abertura de cr\u00e9ditos adicionais;\r\nII - n\u00e3o se aplica nos casos de impedimentos de ordem t\u00e9cnica devidamente justificados; e \r\nIII - aplica-se exclusivamente \u00e0s despesas prim\u00e1rias discricion\u00e1rias, no \u00e2mbito do or\u00e7amento fiscal e da seguridade social.\r\n\u00a7 2\u00ba Para fins do disposto no caput, entende-se como programa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria o detalhamento da despesa por fun\u00e7\u00e3o, subfun\u00e7\u00e3o, unidade or\u00e7ament\u00e1ria, programa, a\u00e7\u00e3o e subt\u00edtulo.\r\n\u00a7 3\u00ba O dever de execu\u00e7\u00e3o a que se referem o caput deste artigo e o \u00a7 10 do art. 165 da Constitui\u00e7\u00e3o corresponde \u00e0 obriga\u00e7\u00e3o do gestor de adotar as medidas necess\u00e1rias para executar as dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias dispon\u00edveis, nos termos do disposto no \u00a7 2\u00ba, referentes a despesas prim\u00e1rias discricion\u00e1rias, inclusive as resultantes de altera\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias, e compreende:\r\nI - a realiza\u00e7\u00e3o do empenho at\u00e9 o t\u00e9rmino do exerc\u00edcio financeiro, exceto na hip\u00f3tese prevista no \u00a7 2\u00ba do art. 167 da Constitui\u00e7\u00e3o, em que dever\u00e1 ser realizado at\u00e9 o t\u00e9rmino do exerc\u00edcio financeiro subsequente, observados os princ\u00edpios da legalidade, da efici\u00eancia, da efic\u00e1cia, da efetividade e da economicidade; e\r\nII - a liquida\u00e7\u00e3o e o pagamento, admitida a inscri\u00e7\u00e3o em restos a pagar regulamentada em ato do Poder Executivo.\r\n\u00a7 4\u00ba A inscri\u00e7\u00e3o ou manuten\u00e7\u00e3o dos restos a pagar subordinam-se ao cumprimento de dispositivos constitucionais e legais que estabele\u00e7am metas fiscais ou limites de despesas, observadas as regras de restos a pagar definidas pelo Poder Executivo.\"\r\n\"Art. 62-A. Para fins do disposto no inciso II do \u00a7 11 do art. 165 e no \u00a7 13 do art. 166 da Constitui\u00e7\u00e3o, entende-se como impedimento de ordem t\u00e9cnica a situa\u00e7\u00e3o ou o evento de ordem f\u00e1tica ou legal que obsta ou suspende a execu\u00e7\u00e3o da programa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.\r\n\u00a7 1\u00ba O dever de execu\u00e7\u00e3o das programa\u00e7\u00f5es estabelecido no \u00a7 10 do art. 165 e no \u00a7 11 do art. 166 da Constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o imp\u00f5e a execu\u00e7\u00e3o de despesa em desconformidade com as regras e os princ\u00edpios referidos no caput.\r\n\u00a7 2\u00ba Configuram hip\u00f3teses de impedimentos de ordem t\u00e9cnica, sem preju\u00edzo daquelas que venham a ser identificadas em ato do Poder Executivo:\r\nI - a aus\u00eancia de projeto de engenharia aprovado pelo \u00f3rg\u00e3o setorial respons\u00e1vel pela programa\u00e7\u00e3o, quando couber;\r\nII - a aus\u00eancia de licen\u00e7a ambiental pr\u00e9via (LP), nos casos em que for necess\u00e1ria;\r\nIII - a n\u00e3o comprova\u00e7\u00e3o, por parte de Estados, do Distrito Federal ou de Munic\u00edpios, quando a cargo do empreendimento ap\u00f3s sua conclus\u00e3o, da capacidade de aportar recursos para sua opera\u00e7\u00e3o e sua manuten\u00e7\u00e3o;\r\nIV - a n\u00e3o comprova\u00e7\u00e3o de que os recursos or\u00e7ament\u00e1rios ou financeiros s\u00e3o suficientes para conclus\u00e3o do projeto ou de etapa \u00fatil com funcionalidade que permita o imediato usufruto dos benef\u00edcios pela sociedade;\r\nV - incompatibilidade com a pol\u00edtica p\u00fablica setorial aprovada no \u00e2mbito do \u00f3rg\u00e3o setorial respons\u00e1vel pela programa\u00e7\u00e3o;\r\nVI - incompatibilidade do objeto da despesa com os atributos da a\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e respectivo subt\u00edtulo; e\r\n VII - os impedimentos cujo prazo para supera\u00e7\u00e3o inviabilize a execu\u00e7\u00e3o dentro do exerc\u00edcio financeiro.\r\n\u00a7 3\u00ba Nos casos previstos nos incisos I e II do \u00a7 2\u00ba deste artigo, ser\u00e1 realizado o empenho das programa\u00e7\u00f5es classificadas como RP 6, 7, 8 e 9, podendo a licen\u00e7a ambiental (LP) e o projeto de engenharia ser providenciados no prazo para resolu\u00e7\u00e3o da cl\u00e1usula suspensiva.\"\r\n\"Art. 62-B. As justificativas para a inexecu\u00e7\u00e3o das programa\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias prim\u00e1rias discricion\u00e1rias ser\u00e3o elaboradas pelos gestores respons\u00e1veis pela execu\u00e7\u00e3o das respectivas programa\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias, nos \u00f3rg\u00e3os setoriais e nas unidades or\u00e7ament\u00e1rias, e compor\u00e3o relat\u00f3rio que ser\u00e1 divulgado pelo Poder Executivo e enviado ao Congresso Nacional no prazo de noventa dias, contado do encerramento do exerc\u00edcio financeiro de 2020.\"\r\n\"Art.  . 63. .................................................................................................................................\r\n\u00a7 4\u00ba As programa\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias previstas nos \u00a7 11 e \u00a7 12 do art. 166 da Constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o ser\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria nos casos dos impedimentos de ordem t\u00e9cnica, hip\u00f3tese em que se aplicar\u00e1 o disposto nos art. 62-A e art. 62-B.\"\r\n'Art. 99. .....................................................................................................\r\nI - a cria\u00e7\u00e3o de cargos, fun\u00e7\u00f5es e gratifica\u00e7\u00f5es por meio de transforma\u00e7\u00e3o de cargos, fun\u00e7\u00f5es e gratifica\u00e7\u00f5es que, justificadamente, n\u00e3o implique aumento de despesa; ....................................................................................................................\r\n\u00a7 1\u00ba-A Para fins da transforma\u00e7\u00e3o de que trata o inciso I do caput, ser\u00e3o consideradas exclusivamente as gratifica\u00e7\u00f5es:\r\nI - cujas concess\u00f5es, designa\u00e7\u00f5es ou nomea\u00e7\u00f5es requeiram ato discricion\u00e1rio da autoridade competente; e\r\nII - que n\u00e3o componham a remunera\u00e7\u00e3o do cargo efetivo ou do emprego, para qualquer efeito. .................................................' (NR)\r\n'Art. 114. As proposi\u00e7\u00f5es legislativas e as suas emendas, conforme o disposto no art. 59 da Constitui\u00e7\u00e3o, que, direta ou indiretamente, importem ou autorizem diminui\u00e7\u00e3o de receita prim\u00e1ria n\u00e3o tribut\u00e1ria ou de receitas financeiras com impacto prim\u00e1rio ou aumento de despesa prim\u00e1ria da Uni\u00e3o dever\u00e3o estar acompanhadas de estimativas desses efeitos no exerc\u00edcio em que entrarem em vigor e nos dois exerc\u00edcios subsequentes, e detalhar\u00e3o a mem\u00f3ria de c\u00e1lculo respectiva e a compensa\u00e7\u00e3o correspondente para fins de adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira e a compatibilidade com as disposi\u00e7\u00f5es constitucionais e legais que regem a mat\u00e9ria.\r\n\u00a7 1\u00ba O proponente \u00e9 o respons\u00e1vel pela elabora\u00e7\u00e3o e pela apresenta\u00e7\u00e3o das estimativas a que se refere o caput.\r\n\u00a7 2\u00ba Quando solicitados por Presidente de \u00f3rg\u00e3o colegiado do Poder Legislativo, os \u00f3rg\u00e3os dos Poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio, o Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o e a Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o fornecer\u00e3o, dentro das suas \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia, no prazo de sessenta dias, os subs\u00eddios t\u00e9cnicos relacionados ao c\u00e1lculo do impacto or\u00e7ament\u00e1rio e financeiro associado \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o legislativa, para fins da elabora\u00e7\u00e3o das estimativas a que se refere o caput. ........................................................................................................................................................................................\r\n\u00a7 16 Na ocorr\u00eancia de calamidade p\u00fablica reconhecida pelo Congresso Nacional, e durante sua vig\u00eancia, fica dispensada a compensa\u00e7\u00e3o de que trata o caput para proposi\u00e7\u00f5es para atender as necessidades dela decorrentes.'(NR)\r\nArt. 2\u00ba O Anexo IV.1 \u00e0 Lei n\u00ba 13.898, de 2019, passa a vigorar com as altera\u00e7\u00f5es constantes do Anexo a esta Lei.\r\nArt. 3\u00ba Ficam revogados os seguintes dispositivos da Lei n\u00ba 13.898, de 2019:\r\nI - o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 62;\r\nII - o \u00a7 3\u00ba do art. 114;\r\nIII - o art. 117; e\r\nIV - o inciso I do \u00a7 1\u00ba do art. 112.\r\nArt. 4\u00ba Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.\"\r\nEsse \u00e9 o relat\u00f3rio, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=9%2F4%2F2020&txPagina=27&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-02T12:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 2/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Inconsist\u00eancia de v\u00eddeo veiculado pelas redes sociais sobre a inclus\u00e3o de mat\u00e9ria alheia no texto do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 2, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.898, de 2019, acerca das diretrizes de elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2020. Apoio do PP \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Para orientar a bancada. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, antes de fazer a orienta\u00e7\u00e3o, eu queria brevemente fazer um esclarecimento.\r\nTenho recebido de alguns colegas um v\u00eddeo que foi divulgado nas redes sociais pelo Senador Major Olimpio, L\u00edder do PSL, tratando de um jabuti que hav\u00edamos colocado dentro do PLN 2, reeditando o Veto 52. Eu queria esclarecer aos nossos colegas que isso n\u00e3o existe. N\u00e3o tratamos disso no PLN 2. O que foi colocado no adendo de plen\u00e1rio foram apenas as observa\u00e7\u00f5es e os pleitos que o Governo nos fez \u00e0s a\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias neste momento para resolver o problema da popula\u00e7\u00e3o no enfrentamento ao coronav\u00edrus. \r\nEu s\u00f3 posso achar que os efeitos colaterais do confinamento devem estar fazendo com que o Senador Major Olimpio consiga ter esse tipo de atitude.\r\nO PP orienta o voto ''sim'', pelo bem do Brasil e dos brasileiros.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=9%2F4%2F2020&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1106/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, ANDR\u00c9 FERREIRA, AUTOR, L\u00c9O MORAES, RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo adotado pelo Relator da Comiss\u00e3o de Minas e Energia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.106, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 \u00fanico do art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 12.212, de 2010, com vista \u00e0 simplifica\u00e7\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o no Programa de Tarifa Social da Conta de Energia, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero parabenizar o Deputado Andr\u00e9 Ferreira pelo projeto. Parabenizo tamb\u00e9m a relatoria oferecida pelo Deputado L\u00e9o Moraes.\r\nO nosso partido \u00e9 favor\u00e1vel a esta proposta, pelo m\u00e9rito que ela apresenta neste momento.\r\nO PP orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-13T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, ADMISSIBILIDADE,  DESTAQUE, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em globo  da admissibilidade dos destaques simples, apresentados ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, (Plano Mansueto), sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PP orienta o voto \"sim\". \u00c9 de suma import\u00e2ncia aprovarmos esse projeto para que o socorro chegue \u00e0 ponta, chegue definitivamente aos Estados e aos Munic\u00edpios.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2020&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-13T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), CONGRATULA\u00c7\u00c3O, PEDRO PAULO, RELATOR, LIDERAN\u00c7A PARTID\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, (Plano Mansueto), sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Primeiro eu quero parabenizar o Deputado Pedro Paulo e agradecer a ele por ter nos ouvido e dialogado com toda a nossa bancada.\r\nQuero parabenizar os L\u00edderes partid\u00e1rios e V.Exa. pela constru\u00e7\u00e3o deste texto, que vem num momento importante.\r\nN\u00f3s sabemos de todas as dificuldades que estamos enfrentando e que ainda vamos enfrentar.\r\nAjudar, neste momento, os Estados e os Munic\u00edpios a sobreviverem \u00e9 urgente. Afinal, \u00e9 na ponta que o cidad\u00e3o d\u00e1 entrada diretamente no hospital, seja municipal ou estadual.\r\nEnt\u00e3o o PP vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2020&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Domingos Neto, mais uma vez reverencio o trabalho feito pelo Relator, o Deputado Christino Aureo. Como foi dito pelo Deputado que me antecedeu, o nobre Deputado Marcelo Ramos, do PL, o texto apresentado pelo Deputado Christino Aureo \u00e9 muito melhor do que o enviado pelo Governo. (Falha na transmiss\u00e3o) entendemos que chegou (falha na transmiss\u00e3o) votar essa mat\u00e9ria.\r\nO PP orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T22:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 60, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, primeiro, eu quero abra\u00e7ar V.Exa. e falar do orgulho de ser Parlamentar numa Legislatura presidida por um Deputado brilhante como \u00e9 V.Exa., que tem n\u00e3o s\u00f3 o meu respeito como tamb\u00e9m a minha admira\u00e7\u00e3o.\r\nO PP orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=181&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo,   do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro quero cumprimentar V.Exa. e o Relator, Deputado Pedro Paulo.\r\nSr. Presidente, como V.Exa. disse, acho que esse n\u00e3o \u00e9 o projeto dos nossos sonhos, mas todos n\u00f3s entendemos a import\u00e2ncia de se votar esse projeto neste momento.\r\nH\u00e1 alguns pontos que ainda precisam ser discutidos e esclarecidos. Acho que a emenda de reda\u00e7\u00e3o que o Deputado Pedro Paulo apresentou agora j\u00e1 traz uma clareza maior, mas ainda h\u00e1 algumas d\u00favidas que v\u00e3o ser esclarecidas durante o tempo de discuss\u00e3o.\r\nPor isso, o PP vota \"n\u00e3o\" ao requerimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 4, em detrimento do texto original do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, mais uma vez cumprimento V.Exa.\r\nQuero falar um pouco sobre o que acabou de ser dito pelo Deputado Vicentinho a respeito dos concursos p\u00fablicos que ainda s\u00e3o v\u00e1lidos neste momento. Inclusive, no Or\u00e7amento da Uni\u00e3o para 2020, h\u00e1 recursos garantidos para que sejam chamados os remanescentes de concursos da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal, da Pol\u00edcia Civil e de outros \u00f3rg\u00e3os que s\u00e3o importantes tamb\u00e9m no combate \u00e0 COVID-19.\r\nO PP orienta \"n\u00e3o\", para que possamos votar o texto do Deputado Pedro Paulo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR,  PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PP orienta o voto \"sim\" ao texto do Deputado Pedro Paulo.\r\nVoltamos a falar sobre a quest\u00e3o dos concursos que est\u00e3o vigentes e at\u00e9 mesmo pedimos a benevol\u00eancia do Relator, o Deputado Pedro Paulo, para corrigir isso, com uma emenda de reda\u00e7\u00e3o, para que n\u00f3s consigamos salvaguardar os concursos que est\u00e3o v\u00e1lidos e que t\u00eam garantia no Or\u00e7amento da Uni\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O, EXAME NACIONAL DO ENSINO M\u00c9DIO (ENEM), JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, ADIAMENTO.\r\nEXAME NACIONAL DO ENSINO M\u00c9DIO (ENEM), RUI COSTA, GOVERNADOR, BAHIA, GEST\u00c3O.\r\nPLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PROGRAMA FEDERATIVO DE ENFRENTAMENTO AO CORONAV\u00cdRUS SARS-COV-2 COVID-19, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DAVI ALCOLUMBRE, PRESIDENTE DO SENADO FEDERAL, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, REUNI\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Acerto da decis\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro de adiamento das provas do Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio - ENEM. Congratula\u00e7\u00f5es ao Governador do Estado da Bahia, Rui Costa, e ao Secret\u00e1rio Estadual de Educa\u00e7\u00e3o, Jer\u00f4nimo Rodrigues, pelo acesso de estudantes a cursos preparat\u00f3rios do ENEM. Reuni\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro com Governadores e os Presidentes da C\u00e2mara dos Deputados, Deputado Rodrigo Maia, e do Congresso Nacional, Senador Davi Alcolumbre, para debate do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, a respeito da cria\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, e da altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcos Pereira, queria mais uma vez cumprimentar V.Exa. e tamb\u00e9m o Presidente do Congresso Nacional, o Senador Davi Alcolumbre, e o Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, o Deputado Rodrigo Maia.\r\nAgrade\u00e7o ao meu L\u00edder, o Deputado Arthur Lira, a oportunidade de utilizar este tempo da Lideran\u00e7a do Progressistas.\r\nPresidente Marcos Pereira, temos vivido nos \u00faltimos dias momentos que nos d\u00e3o esperan\u00e7a de que dias melhores est\u00e3o por vir. Come\u00e7o falando sobre a decis\u00e3o acertada do Presidente Jair Bolsonaro tomada ontem a respeito do adiamento do ENEM, o Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio. N\u00e3o \u00e9 justo que os desiguais sejam tratados como iguais. Ampliar esse tempo faz com que milh\u00f5es de jovens brasileiros tenham a oportunidade de se preparar melhor ap\u00f3s o fim da pandemia, que, se Deus quiser, est\u00e1 bastante pr\u00f3ximo. Eles precisam ter condi\u00e7\u00e3o de participar dessa disputa em p\u00e9 de igualdade com os outros milh\u00f5es de brasileiros que t\u00eam acesso \u00e0 Internet, t\u00eam acesso a outros meios de comunica\u00e7\u00e3o.\r\nParabenizo o Governador Rui Costa e o Secret\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o da Bahia, Jer\u00f4nimo Rodrigues, por proporcionarem aos estudantes de escola p\u00fablica no meu Estado, aos jovens na Bahia a oportunidade de ter acesso, neste momento, a cursos que os auxiliem a se preparar para prestar o Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio, assim que for poss\u00edvel.\r\nSr. Presidente, ocorreu agora h\u00e1 pouco a reuni\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro com o Presidente Davi Alcolumbre, o Presidente Rodrigo Maia e os 27 Governadores para tratar deste importante projeto de lei complementar, o PLP 39, que foi aprovado pela C\u00e2mara dos Deputados e pelo Senado Federal. A mat\u00e9ria \u00e9 de extrema import\u00e2ncia. Esperamos que essa ajuda, que esse aux\u00edlio chegue logo a Governadores e a Prefeitos que est\u00e3o precisando dele para se programar, para melhorar a estrutura de combate a este inimigo de todos n\u00f3s, o coronav\u00edrus.\r\nAo parabenizar o Governador Rui Costa, do meu Estado, a Bahia, parabenizo os demais Governadores e tamb\u00e9m o Presidente Bolsonaro pelo tom ameno utilizado na reuni\u00e3o, pelo tom conciliador que foi utilizado na reuni\u00e3o, fazendo com que o di\u00e1logo que \u00e9 pertinente, o di\u00e1logo que \u00e9 necess\u00e1rio e imprescind\u00edvel neste momento se torne uma realidade daqui para frente, para que consigamos, como eu disse, vencer o nosso inimigo comum, o coronav\u00edrus.\r\nPara finalizar este pronunciamento, Sr. Presidente, cumprimento mais uma vez o Relator da mat\u00e9ria sob an\u00e1lise, o Senador Marcos Rog\u00e9rio, pelo entendimento e pelo brilhante relat\u00f3rio. Quero novamente reafirmar a posi\u00e7\u00e3o do nosso partido, o Progressistas, votando favoravelmente a esta mat\u00e9ria.\r\nObrigado, Presidente Marcos Pereira (falha na transmiss\u00e3o).",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=28%2F5%2F2020&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T10:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nCONGRATULA\u00c7\u00c3O, SORAYA SANTO, PRESIDENTE, SESSAO DELIBERATIVA,  IN\u00cdCIO, HOR\u00c1RIO. \r\nCONGRATULA\u00c7\u00c3O, MARCELO RAMOS, DEPUTADO FEDERAL, PROCEDIMENTO, COMUNICA\u00c7\u00c3O DE LIDERAN\u00c7A.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Soraya Santos, primeiramente eu quero parabenizar V.Exa. pela pontualidade no in\u00edcio da sess\u00e3o. Confesso que estava sentindo falta disso. Come\u00e7amos os trabalhos no hor\u00e1rio correto para poder terminar e adiantar o processo.\r\nAproveito para parabenizar o Deputado Marcelo Ramos tamb\u00e9m pela atitude de utilizar o tempo de Lideran\u00e7a apenas durante o processo de vota\u00e7\u00e3o. Espero que isso se torne praxe para outros partidos, j\u00e1 que teremos outras vota\u00e7\u00f5es nominais, a fim de conseguirmos adiantar os nossos trabalhos no dia de hoje.\r\nO PP vota \"n\u00e3o\", Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-01T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RIO REAL (BA), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM.\r\nSA\u00daDE, ANTONIO ALVES DOS SANTOS,, PREFEITO, RIO REAL (BA), GEST\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Transcurso do 140\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Rio Real, Estado da Bahia. Inaugura\u00e7\u00e3o de academia de sa\u00fade e amplia\u00e7\u00e3o de posto de sa\u00fade pelo Prefeito Antonio Alves dos Santos, conhecido por Carro\u00e7a. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 popula\u00e7\u00e3o da municipalidade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu quero abra\u00e7ar toda a popula\u00e7\u00e3o de Rio Real, na minha Bahia. O Munic\u00edpio hoje completa 140 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.\r\nAo Prefeito Carro\u00e7a, \u00e0 Primeira-Dama Maria do Socorro, a todos os Vereadores, aos Secret\u00e1rios Municipais e \u00e0 popula\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Rio Real deixo aqui registrados o meu abra\u00e7o e as minhas felicita\u00e7\u00f5es.\r\nN\u00e3o pude estar presente no dia de hoje no Munic\u00edpio, quando o Prefeito Carro\u00e7a entregou \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de Rio Real, respeitando os limites que esta pandemia demanda, uma academia de sa\u00fade e a reforma e a amplia\u00e7\u00e3o de um posto de sa\u00fade. O Munic\u00edpio tamb\u00e9m recebe hoje, fruto de nossas emendas parlamentares, uma retroescavadeira.\r\nEnt\u00e3o, quero parabenizar o Prefeito Carro\u00e7a e toda a popula\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Rio Real.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2020&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA,  MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PP est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o.\r\nLonge de mim querer contestar uma decis\u00e3o de V.Exa., mas eu pedi verifica\u00e7\u00e3o no momento correto, assim que V.Exa. deu o resultado. V.Exa. deu o resultado, e eu pedi verifica\u00e7\u00e3o, mas h\u00e1 um delay da Internet para que a minha mensagem chegue a\u00ed. Eu estou com a televis\u00e3o e o computador ligados aqui e pedi verifica\u00e7\u00e3o no momento correto, mas n\u00e3o contesto a decis\u00e3o de V.Exa., que, para mim, \u00e9 soberana.\r\nO PP est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003),  VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, a respeito da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares, em isolamento social ou quarentena decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcos Pereira, quero parabenizar o nobre Deputado Z\u00e9 Silva pelo brilhante relat\u00f3rio, um relat\u00f3rio muito bem feito, constru\u00eddo com base no di\u00e1logo, como \u00e9 caracter\u00edstico do nobre Deputado que relatou a mat\u00e9ria.\r\nQuero parabenizar tamb\u00e9m esta Casa pela homenagem mais do que justa, Presidente, ao Deputado Assis Carvalho, grande Parlamentar com quem tivemos a honra de conviver ao longo de tantos anos nesta Casa.\r\nO PP vota \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 4731/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 4.731, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.088, de 1974, com vista \u00e0 inclus\u00e3o da Bacia do Rio Araguari e das demais bacias dos Estados do Amap\u00e1, do Amazonas e do Par\u00e1 na \u00e1rea de abrang\u00eancia da Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba - CODEVASF.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PP \u00e9 contra o requerimento de retirada de pauta, at\u00e9 porque todos n\u00f3s, principalmente o povo do Nordeste, sabemos da import\u00e2ncia da CODEVASF, empresa essa que, inclusive, na \u00faltima semana, completou 46 anos de servi\u00e7os prestados a todos n\u00f3s, os nordestinos, e a todo o Brasil. Ent\u00e3o, nada mais justo do que fazermos essa amplia\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA,  VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 4731/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei n\u00ba 4.731, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.088, de 1974, com vista \u00e0 inclus\u00e3o da Bacia do Rio Araguari e das demais bacias dos Estados do Amap\u00e1, do Amazonas e do Par\u00e1 na \u00e1rea de abrang\u00eancia da Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba - CODEVASF.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu preciso cumprimentar o Deputado Silvio Costa Filho pelo seu brilhante relat\u00f3rio.\r\nN\u00f3s que conhecemos o trabalho da CODEVASF sabemos da sua import\u00e2ncia, sabemos que precisamos aumentar a sua capilaridade. \u00c9 claro que eu tamb\u00e9m preciso concordar um pouco com o que o Deputado Hildo Rocha falou, no sentido de que n\u00f3s precisamos fortalecer a CODEVASF, n\u00e3o apenas ampliar o seu raio.\r\nEnt\u00e3o, o PP \u00e9 contra este requerimento e favor\u00e1vel ao texto do Deputado Silvio Costa Filho.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-22T11:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 26/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 938/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 26, de 2020, oferecido pela Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 938, de 2020, relativa \u00e0 concess\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de apoio financeiro aos entes federativos contemplados com recursos do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Estados - FPE, e do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM, para mitiga\u00e7\u00e3o das dificuldades financeiras decorrentes do estado de calamidade p\u00fablica, reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, e da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica provocada pela Covid-19,   ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Luis Miranda, eu quero primeiramente cumprimentar o Deputado Hildo Rocha pelo brilhante relat\u00f3rio. O Deputado Hildo \u00e9 aplicado. Tudo o que se disp\u00f5e a fazer nesta Casa ele busca fazer da melhor forma poss\u00edvel. N\u00e3o \u00e9 diferente este relat\u00f3rio, que chega para ajudar e para contribuir tanto com os Munic\u00edpios quanto com os Estados do nosso Brasil. N\u00e3o seria diferente.\r\nO PP vota \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F7%2F2020&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 5919/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, acerca da cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, primeiro, eu quero cumprimentar o Deputado F\u00e1bio Ramalho pelo trabalho \u00e0 frente da relatoria desta mat\u00e9ria, sem sombra de d\u00favidas, uma mat\u00e9ria importante para o Estado de Minas Gerais, mas tamb\u00e9m importante para todos os Estados que comp\u00f5em a regi\u00e3o do TRF1.\r\nEnt\u00e3o, o Partido Progressista vota \"sim\" ao m\u00e9rito desta mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 980/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DAS COMUNICA\u00c7\u00d5ES, DESMEMBRAMENTO, MINIST\u00c9RIO DA CI\u00caNCIA, TECNOLOGIA, INOVA\u00c7\u00d5ES E COMUNICA\u00c7\u00d5ES, RETIRADA, DISPOSITIVO LEGAL, PARECER DO RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Retirada dos arts. 6\u00ba, 7\u00ba, 8\u00ba e 13 do parecer oferecido pelo orador \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 980, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.884, de 2019, para a cria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es e do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, conversei mais cedo com V.Exa., ouvi os apelos da Deputada Perp\u00e9tua, que falou h\u00e1 pouco, e o apelo da Deputada Jaqueline Cassol, do meu partido, o Progressistas. \r\nEntendendo tamb\u00e9m que haver\u00e1 um momento oportuno para discutirmos esta mat\u00e9ria, com um texto pr\u00f3prio, fizemos a op\u00e7\u00e3o de retirar do nosso relat\u00f3rio os arts. 6\u00ba, 7\u00ba, 8\u00ba e o art. 13. O art. 6\u00ba tratava sobre gratifica\u00e7\u00f5es e mudan\u00e7as de cargo dentro do \u00e2mbito do Poder Executivo, e os arts. 7\u00ba, 8\u00ba e 13 faziam men\u00e7\u00e3o a essa quest\u00e3o dos institutos federais e das universidades federais.\r\nConversei com V.Exa. para que n\u00e3o fosse preciso fazer esta discuss\u00e3o e para n\u00e3o trabalharmos pela inconstitucionalidade. Por isso, estou retirando esses pontos, para que possamos votar esta medida provis\u00f3ria recriando o Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es e o Minist\u00e9rio de Ci\u00eancia e Tecnologia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, MPV 980/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DAS COMUNICA\u00c7\u00d5ES, DESMEMBRAMENTO, MINIST\u00c9RIO DA CI\u00caNCIA, TECNOLOGIA, INOVA\u00c7\u00d5ES E COMUNICA\u00c7\u00d5ES.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 980, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.884, de 2019, para a cria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es e do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Agrade\u00e7o, Presidente.\r\n\"Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 980, de 2020 \r\n(Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 980, de 2020)\r\nAltera a Lei n\u00ba 13.844, de 18 de junho de 2019, para criar o Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es e o Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es.\r\nO Congresso Nacional decreta:\r\nArt. 1\u00ba A Lei n\u00ba 13.844, de 18 de junho de 2019, passa a vigorar com as seguintes altera\u00e7\u00f5es:\r\n'Art. 19. ........................................................................................................................\r\n......................................................................................................................................\r\nIII - Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es;\r\nIII-A - Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es;\r\n............................................................................................................................' (NR)\r\n'Se\u00e7\u00e3o IV-A\r\nDo Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es\r\nArt. 26-A. Constituem \u00e1reas de compet\u00eancia do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es:\r\nI - pol\u00edticas nacionais de pesquisa cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica e de incentivo \u00e0 inova\u00e7\u00e3o;\r\nII - planejamento, coordena\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e controle das atividades de ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o;\r\nIII - pol\u00edtica de desenvolvimento de inform\u00e1tica e automa\u00e7\u00e3o;\r\nIV - pol\u00edtica nacional de biosseguran\u00e7a;\r\nV - pol\u00edtica espacial;\r\nVI - pol\u00edtica nuclear;\r\nVII - controle da exporta\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os sens\u00edveis; e\r\nVIII - articula\u00e7\u00e3o com os Governos dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, com a sociedade e com \u00f3rg\u00e3os do Governo Federal com vistas ao estabelecimento de diretrizes para as pol\u00edticas nacionais de ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o.' (NR)\r\n'Art. 26-B. Integram a estrutura b\u00e1sica do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es:\r\nI - o Conselho Nacional de Ci\u00eancia e Tecnologia;\r\nII - o Conselho Nacional de Inform\u00e1tica e Automa\u00e7\u00e3o;\r\nIII - o Conselho Nacional de Controle de Experimenta\u00e7\u00e3o Animal;\r\nIV - o Instituto Nacional de \u00c1guas;\r\nV - o Instituto Nacional da Mata Atl\u00e2ntica;\r\nVI - o Instituto Nacional de Pesquisa do Pantanal;\r\nVII - o Instituto Nacional do Semi\u00e1rido;\r\nVIII - o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais;\r\nIX - o Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia;\r\nX - o Instituto Nacional de Tecnologia;\r\nXI - o Instituto Brasileiro de Informa\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancia e Tecnologia;\r\nXII - o Centro de Tecnologias Estrat\u00e9gicas do Nordeste;\r\nXIII - o Centro de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Renato Archer;\r\nXIV - o Centro de Tecnologia Mineral;\r\nXV - o Centro Brasileiro de Pesquisas F\u00edsicas;\r\nXVI - o Centro Nacional de Monitoramento e Alertas de Desastres Naturais;\r\nXVII - o Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica;\r\nXVIII - o Laborat\u00f3rio Nacional de Astrof\u00edsica;\r\nXIX - o Museu Paraense Em\u00edlio Goeldi;\r\nXX - o Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins;\r\nXXI - o Observat\u00f3rio Nacional;\r\nXXII - a Comiss\u00e3o de Coordena\u00e7\u00e3o das Atividades de Meteorologia, Climatologia e Hidrologia;\r\nXXIII - a Comiss\u00e3o T\u00e9cnica Nacional de Biosseguran\u00e7a; e\r\nXXIV - at\u00e9 quatro secretarias.' (NR)\r\n'Se\u00e7\u00e3o IV-B\r\nDo Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es\r\nArt. 26-C. Constituem \u00e1reas de compet\u00eancia do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es:\r\nI - pol\u00edtica nacional de telecomunica\u00e7\u00f5es;\r\nII - pol\u00edtica nacional de radiodifus\u00e3o;\r\nIII - servi\u00e7os postais, telecomunica\u00e7\u00f5es e radiodifus\u00e3o;\r\nIV - pol\u00edtica de comunica\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o do Governo Federal;\r\nV - relacionamento do Governo Federal com a imprensa regional, nacional e internacional;\r\nVI - convoca\u00e7\u00e3o de redes obrigat\u00f3rias de r\u00e1dio e televis\u00e3o;\r\nVII - pesquisa de opini\u00e3o p\u00fablica; e\r\nVIII - sistema brasileiro de televis\u00e3o p\u00fablica.' (NR)\r\n'Art. 26-D. Integram a estrutura b\u00e1sica do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es:\r\nI - a Secretaria Especial de Comunica\u00e7\u00e3o Social, com at\u00e9 duas secretarias; e\r\nII - at\u00e9 duas secretarias' (NR)\r\n'Art. 60. ........................................................................................................................\r\n.......................................................................................................................................\r\nII-A - a Secretaria Especial do Programa de Parcerias de Investimentos do Minist\u00e9rio da Economia;\r\nII-C - o Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es, at\u00e9 30 de junho de 2023;\r\n...........................................................................................................................' (NR)\r\n'\u00a7 1\u00ba-A Os servidores, os militares e os empregados designados para o exerc\u00edcio de Gratifica\u00e7\u00f5es de Representa\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica no \u00e2mbito da Secretaria Especial de Comunica\u00e7\u00e3o Social da Secretaria de Governo da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica at\u00e9 10 de junho de 2020 poder\u00e3o perceb\u00ea-las enquanto permanecerem em exerc\u00edcio na Secretaria Especial de Comunica\u00e7\u00e3o Social do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es.\r\n......................................................................................................................................\r\n\u00a7 2\u00ba As Gratifica\u00e7\u00f5es de Representa\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e as Gratifica\u00e7\u00f5es de Exerc\u00edcio em Cargo de Confian\u00e7a destinadas aos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica de que tratam o \u00a7 1\u00ba e o \u00a7 1\u00ba-A retornar\u00e3o automaticamente \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica quando ocorrer o fim do exerc\u00edcio dos servidores, dos militares e dos empregados para elas designados.' (NR)\r\nArt. 2\u00ba Fica extinto o Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia, Inova\u00e7\u00f5es e Comunica\u00e7\u00f5es.\r\nArt. 3\u00ba Ficam criados o Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es e o Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es.\r\nArt. 4\u00ba Ficam transformados, sem aumento de despesa:\r\nI - o cargo de Ministro de Estado da Ci\u00eancia, Tecnologia, Inova\u00e7\u00f5es e Comunica\u00e7\u00f5es no cargo de Ministro de Estado da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es;\r\nII - o cargo de natureza especial de Secret\u00e1rio-Executivo do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia, Inova\u00e7\u00f5es e Comunica\u00e7\u00f5es no cargo de natureza especial de Secret\u00e1rio-Executivo do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es;\r\nIII - dois cargos de n\u00edvel 4 e tr\u00eas cargos de n\u00edvel 2 do Grupo Dire\u00e7\u00e3o e Assessoramento Superiores - DAS alocados \u00e0 Secretaria Especial de Comunica\u00e7\u00e3o Social da Secretaria de Governo da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica no cargo de Ministro de Estado das Comunica\u00e7\u00f5es;\r\nIV - o cargo de natureza especial de Secret\u00e1rio Especial da Secretaria Especial de Comunica\u00e7\u00e3o Social da Secretaria de Governo da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica no cargo de natureza especial de Secret\u00e1rio Especial da Secretaria Especial de Comunica\u00e7\u00e3o Social do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es; e\r\nV - 41 (quarenta e uma) Fun\u00e7\u00f5es Gratificadas - FG-01 e 104 (cento e quatro) Fun\u00e7\u00f5es Gratificadas - FG-03 do Minist\u00e9rio da Economia em:\r\na) um cargo de natureza especial de Secret\u00e1rio-Executivo do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es;\r\nb) um cargo do Grupo Dire\u00e7\u00e3o e Assessoramento Superior DAS-6; e\r\nc) dois cargos do Grupo Dire\u00e7\u00e3o e Assessoramento Superior DAS-4.\r\nArt. 5\u00ba As estruturas regimentais da Secretaria de Governo da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia, Inova\u00e7\u00f5es e Comunica\u00e7\u00f5es continuar\u00e3o vigentes e aplic\u00e1veis at\u00e9 a sua revoga\u00e7\u00e3o expressa.\r\n\u00a7 1\u00ba O apoio administrativo prestado \u00e0s unidades do extinto Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia, Inova\u00e7\u00f5es e Comunica\u00e7\u00f5es e da Secretaria Especial de Comunica\u00e7\u00e3o Social da Secretaria de Governo da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica continuar\u00e1 sendo prestado na forma prevista nas estruturas regimentais em vigor.\r\n\u00a7 2\u00ba O apoio jur\u00eddico prestado \u00e0s unidades da Secretaria Especial de Comunica\u00e7\u00e3o Social da Secretaria de Governo da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica continuar\u00e1 sendo prestado pela Subchefia para Assuntos Jur\u00eddicos da Secretaria-Geral da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, at\u00e9 previs\u00e3o em contr\u00e1rio em ato do Poder Executivo.\r\n\u00a7 3\u00ba O apoio jur\u00eddico ao Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es ser\u00e1 prestado pela Consultoria Jur\u00eddica do extinto Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia, Inova\u00e7\u00f5es e Comunica\u00e7\u00f5es at\u00e9 previs\u00e3o em contr\u00e1rio em ato do Poder Executivo\".\r\nO art. 6\u00ba foi retirado, Sr. Presidente, conforme acordo com V.Exa.; o art. 7\u00ba tamb\u00e9m e o art. 8\u00ba tamb\u00e9m.\r\nArt. 9\u00ba Na data de entrada em vigor da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 980, de 10 de junho de 2020:\r\nI - ficam automaticamente exonerados os ocupantes dos cargos extintos e efetuadas as transforma\u00e7\u00f5es de cargos de que tratam os incisos I a IV do art. 4\u00ba;\r\nII - ficam subordinadas ao Ministro de Estado das Comunica\u00e7\u00f5es:\r\na) a Secretaria Especial de Comunica\u00e7\u00e3o Social da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica;\r\nb) a Secretaria de Radiodifus\u00e3o do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia, Inova\u00e7\u00f5es e Comunica\u00e7\u00f5es; e\r\nc) a Secretaria de Telecomunica\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia, Inova\u00e7\u00f5es e Comunica\u00e7\u00f5es; e\r\nIII - ficam subordinadas ao Ministro de Estado da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es as unidades administrativas do extinto Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia, Inova\u00e7\u00f5es e Comunica\u00e7\u00f5es, exceto aquelas mencionadas nas al\u00edneas 'b' e 'c' do inciso II do caput.\r\nArt. 10. Na data de entrada em vigor desta lei, ficam automaticamente exonerados os ocupantes dos cargos extintos e efetuadas as transforma\u00e7\u00f5es de cargos de que trata o inciso V do art. 4\u00ba.\r\nArt. 11. Os servidores, os empregados e os militares em atividade nos \u00f3rg\u00e3os extintos, transformados ou incorporados por esta lei, ficam transferidos para os \u00f3rg\u00e3os que absorverem as suas compet\u00eancias e unidades administrativas.\r\n\u00a7 1\u00ba A transfer\u00eancia de pessoal a que se refere o caput n\u00e3o implicar\u00e1 altera\u00e7\u00e3o remunerat\u00f3ria e n\u00e3o poder\u00e1 ser obstada a pretexto de limita\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcio em outro \u00f3rg\u00e3o ou entidade por for\u00e7a de lei especial.\r\n\u00a7 2\u00ba N\u00e3o haver\u00e1 novo ato de cess\u00e3o, requisi\u00e7\u00e3o ou movimenta\u00e7\u00e3o de pessoal em raz\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es realizadas por esta lei.\r\n\u00a7 3\u00ba O disposto neste artigo aplica-se a:\r\nI - servidores efetivos lotados no \u00f3rg\u00e3o ou na entidade;\r\nII - servidores efetivos cedidos, requisitados, movimentados, em exerc\u00edcio tempor\u00e1rio ou em exerc\u00edcio descentralizado;\r\nIII - pessoal tempor\u00e1rio;\r\nIV - empregados p\u00fablicos; e\r\nV - militares colocados \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o ou cedidos para a Uni\u00e3o.\r\n\u00a7 4\u00ba A gest\u00e3o da folha de pagamento de pessoal, inclusive de inativos e de pensionistas, permanecer\u00e1 com a unidade administrativa respons\u00e1vel at\u00e9 que haja disposi\u00e7\u00e3o em contr\u00e1rio.\r\nArt. 12. Os servidores requisitados com fundamento na Lei n\u00ba 9.007, de 17 de mar\u00e7o de 1995, para ter exerc\u00edcio na Secretaria Especial do Programa de Parcerias de Investimentos quando essa ainda integrava a estrutura da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica poder\u00e3o permanecer nesta condi\u00e7\u00e3o ap\u00f3s a transfer\u00eancia do \u00f3rg\u00e3o para o Minist\u00e9rio da Economia, sendo-lhes assegurados todos os direitos e vantagens a que fa\u00e7am jus no \u00f3rg\u00e3o ou entidade de origem e a contagem do per\u00edodo de requisi\u00e7\u00e3o como de efetivo exerc\u00edcio no cargo ou emprego que ocupem no \u00f3rg\u00e3o ou entidade de origem para todos os efeitos da vida funcional.\r\nO art. 13 tamb\u00e9m foi retirado, Sr. Presidente.\r\nArt. 14. Ficam revogados os seguintes dispositivos da Lei n\u00ba 13.844, de 18 de junho de 2019:\r\nI - do caput do art. 5\u00ba:\r\na) a al\u00ednea \"e\" do inciso I; e\r\nb) os incisos IV ao X;\r\nII - o inciso V do caput do art. 6\u00ba; e\r\nIII - a Se\u00e7\u00e3o IV do Cap\u00edtulo II.\r\nArt. 15. Esta lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.\r\nSala das Sess\u00f5es, em 21 de setembro de 2020.\r\nDeputado Cac\u00e1 Le\u00e3o\r\nRelator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 980/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 2, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 980, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.884, de 2019, para a cria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es e do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es. Probidade do Ministro das Comunica\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Progressistas vota \"n\u00e3o\", Presidente.\r\nPara n\u00e3o tomar muito tempo, eu vou aproveitar estes 30 segundos para esclarecer um pouco a mat\u00e9ria. O que foi dito aqui n\u00e3o condiz, pois o Ministro n\u00e3o \u00e9 s\u00f3cio de nenhuma empresa, seja de r\u00e1dio, seja de televis\u00e3o, e o seu casamento foi feito com separa\u00e7\u00e3o total de bens. Ent\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 nada que venha a implicar em sua conduta nessa quest\u00e3o do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es, tampouco no que se refere \u00e0 SECOM fazer parte da estrutura desse Minist\u00e9rio, at\u00e9 porque essa \u00e9 uma decis\u00e3o de Governo. Cabe ao Governo tomar essa decis\u00e3o.\r\nFico muito tranquilo, portanto, ao recomendar a rejei\u00e7\u00e3o do destaque.\r\nO Partido Progressista orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=147&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 980/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO, AGRADECIMENTO, CONSULTORIA LEGISLATIVA (CONLE), F\u00c1BIO FARIA, MINISTRO DE ESTADO DAS COMUNICA\u00c7\u00d5ES, MARCOS PONTE, MINISTRO DE ESTADO DA CI\u00caNCIA TECNOLOGIA E INOVA\u00c7\u00d5ES",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 10, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 980, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.884, de 2019, para a cria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es e do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es. Agradecimento \u00e0 Consultoria Legislativa da C\u00e2mara dos Deputados, ao Ministro das Comunica\u00e7\u00f5es, F\u00e1bio Faria, e ao Ministro da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es, Marcos Pontes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PP vota \"n\u00e3o\". \r\nAproveito esse tempo que me resta s\u00f3 para fazer um agradecimento a toda a Consultoria Legislativa da Casa.\r\nAgrade\u00e7o tamb\u00e9m o apoio obtido do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es, atrav\u00e9s do Ministro F\u00e1bio Faria e de toda a sua equipe, e do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es, atrav\u00e9s do Ministro Marcos Pontes.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=164&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-18T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 993/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nJO\u00c3O ROM\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, ANIVERS\u00c1RIO DE NASCIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Transcurso do anivers\u00e1rio natal\u00edcio do Deputado Jo\u00e3o Roma. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 993, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o de contratos por tempo determinado no \u00e2mbito do Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria - INCRA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Jo\u00e3o Roma, primeiro quero parabenizar V.Exa. pelo seu anivers\u00e1rio no dia de ontem. Como j\u00e1 disse diversas vezes, V.Exa. fica muito bem nessa cadeira e orgulha muito o povo da nossa querida Bahia.\r\nO PP concorda com o entendimento e com o pedido feito pelo L\u00edder Evair. Aceitamos a proposi\u00e7\u00e3o das pr\u00f3ximas orienta\u00e7\u00f5es, que pode ser feita por ele.\r\nO PP orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F11%2F2020&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-18T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PREFEITO, VEREADOR, CANDIDATO ELEITO, BAHIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003).",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos Prefeitos e Vereadores eleitos no Estado da Bahia, especialmente aos do Progressistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Jo\u00e3o Roma, quero aproveitar esta oportunidade para parabenizar todos os Prefeitos eleitos na Bahia no pleito do \u00faltimo domingo. Parabenizo especialmente os 92 Prefeitos do meu partido, o Progressistas, e os Prefeitos que participam do nosso mandato tamb\u00e9m e que comp\u00f5em outras siglas. Parabenizo tamb\u00e9m todos os Vereadores eleitos, em especial os 766 Vereadores eleitos pelo Progressistas.\r\nQuero dizer a todos os eleitos que podem contar com o nosso apoio, que podem contar com o nosso mandato e que vamos continuar seguindo em frente para construir uma Bahia cada vez melhor, um Brasil cada vez mais justo e cada vez melhor, sempre caminhando para frente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F11%2F2020&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, COMISS\u00c3O MISTA DE PLANOS, OR\u00c7AMENTOS P\u00daBLICOS E FISCALIZA\u00c7\u00c3O (CMO), PLN 41/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, CR\u00c9DITO ESPECIAL, CR\u00c9DITO SUPLEMENTAR, APROVA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 41, de 2020, sobre a abertura aos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor de diversos \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo, de cr\u00e9dito especial no valor de R$ 93.020.997,00.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Soraya, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, Srs. Senadores, Sras. Senadoras, profiro parecer, em substitui\u00e7\u00e3o \u00e0 Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o, sobre o Projeto de Lei n\u00ba 41, de 2020, do Congresso Nacional, que abre aos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor de diversos \u00f3rg\u00e3os de Poder Executivo, cr\u00e9dito especial no valor de R$ 93.020.997,00, para os fins que especifica.\r\nPe\u00e7o licen\u00e7a aos pares para ir direto ao voto do Relator.\r\n\"Do exame da proposi\u00e7\u00e3o, verifica-se que a iniciativa do Poder Executivo se encontra articulada na modalidade apropriada de cr\u00e9dito adicional, isto \u00e9, cr\u00e9dito suplementar, uma vez que objetiva exclusivamente refor\u00e7ar categoria de programa\u00e7\u00e3o na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA 2020.\r\nDo exame do projeto, verificamos que a iniciativa n\u00e3o contraria os dispositivos constitucionais e os preceitos legais pertinentes, em particular no que diz respeito \u00e0 sua compatibilidade com as disposi\u00e7\u00f5es da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO 2020 e do Plano Plurianual - PPA 2020-2023 e \u00e0 sua conformidade com a LOA 2020.\r\nEm 7 de dezembro de 2020, o Ministro da Economia encaminhou o Of\u00edcio SEI n\u00ba 580/2020/ME, solicitando as seguintes altera\u00e7\u00f5es no PLN:\r\nI - no Minist\u00e9rio da Economia:\r\na) no \u00e2mbito da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil, inclus\u00e3o de programa\u00e7\u00e3o no Anexo I (aplica\u00e7\u00e3o) destinada \u00e0 a\u00e7\u00e3o '219L - Servi\u00e7o P\u00fablico de Produ\u00e7\u00e3o de Selos Fiscais Federais', localizador '0001 - Nacional', no valor de R$106.047.446,00 (cento e seis milh\u00f5es, quarenta e sete mil e quatrocentos e quarenta e seis reais).\r\nEssa inclus\u00e3o correr\u00e1 \u00e0 conta de excesso de arrecada\u00e7\u00e3o da fonte 175 - Taxas por Servi\u00e7os P\u00fablicos;\r\nb) no \u00e2mbito do Fundo de Amparo ao Trabalhador, inclus\u00e3o de programa\u00e7\u00e3o no novo Anexo III (cancelamento) destinada \u00e0 a\u00e7\u00e3o '0581 - Abono Salarial', localizador '0001 - Nacional', no valor de R$ 106.047.446,00 (cento e seis milh\u00f5es, quarenta e sete mil, quatrocentos e quarenta e seis reais). Essa inclus\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria como compensa\u00e7\u00e3o, a fim de que o cr\u00e9dito adicional fique compat\u00edvel com os limites individualizados para despesas prim\u00e1rias, definidos pelo art. 107 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, tendo em vista a inclus\u00e3o de programa\u00e7\u00e3o do item 'a' acima, com a utiliza\u00e7\u00e3o de excesso de arrecada\u00e7\u00e3o.\r\n II - no Minist\u00e9rio da Infraestrutura, no \u00e2mbito do Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes - DNIT:\r\na) inclus\u00e3o de programa\u00e7\u00e3o no Anexo I (aplica\u00e7\u00e3o) - a\u00e7\u00e3o '212A - Dragagem de Adequa\u00e7\u00e3o da Navegabilidade em Portos', localizador '0020 - Na Regi\u00e3o Nordeste', no valor de R$ 4.198.226,00 (quatro milh\u00f5es, cento e noventa e oito mil, duzentos e vinte e seis reais); e\r\nb) inclus\u00e3o de programa\u00e7\u00e3o no Anexo II (cancelamento) - a\u00e7\u00e3o '127G - Constru\u00e7\u00e3o de Terminais Fluviais', localizador '0001 - Nacional', no valor de R$ 4.198.226,00 (quatro milh\u00f5es, cento e noventa e oito mil, duzentos e vinte e seis reais).\r\nIII - nas Transfer\u00eancias a Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios:\r\na) no \u00e2mbito dos Recursos sob Supervis\u00e3o do Minist\u00e9rio da Economia, na a\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria '00SE - Transfer\u00eancia Tempor\u00e1ria a Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios, nos Termos do Acordo nos Autos da ADO n\u00ba 25', no montante de 4 bilh\u00f5es de reais, tendo em vista que o PLP 133/20 foi aprovado pelo Plen\u00e1rio do Senado, em 18 de novembro de 2020, podendo ser sancionado ainda em 2020. Com cancelamentos compensat\u00f3rios no Minist\u00e9rio da Economia e nos Encargos Financeiros da Uni\u00e3o.\r\nEm 14 de dezembro de 2020, o Ministro da Economia encaminhou o Of\u00edcio SEI n\u00ba 590/2020/ME, solicitando as seguintes altera\u00e7\u00f5es no PLN:\r\na) inclus\u00e3o de programa\u00e7\u00e3o no Anexo I (aplica\u00e7\u00e3o) - a\u00e7\u00e3o '7L92 - Constru\u00e7\u00e3o de Ponte sobre o Rio Araguaia em Xambio\u00e1 - na BR-153/TO', localizador '0548 - No Munic\u00edpio de Xambio\u00e1 - TO', no valor de R$ 20.000.000,00 (vinte milh\u00f5es de reais); e\r\nb) inclus\u00e3o de programa\u00e7\u00e3o no Anexo II (cancelamento) - a\u00e7\u00e3o '219Z - Conserva\u00e7\u00e3o e Recupera\u00e7\u00e3o de Ativos de Infraestrutura da Uni\u00e3o', localizador '0010 - Na Regi\u00e3o Norte', no valor de R$ 20.000.000,00 (vinte milh\u00f5es de reais).\r\nDiante do exposto, somos pela aprova\u00e7\u00e3o do PLN 41/20-CN, na forma do substitutivo em anexo, que incorpora os of\u00edcios encaminhados pelo Minist\u00e9rio da Economia, e pela rejei\u00e7\u00e3o da emenda apresentada.\r\nPlen\u00e1rio do Congresso Nacional, em 15 de dezembro de 2020.\r\nDeputado Cac\u00e1 Le\u00e3o\r\nRelator.\"",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CAC\u00c1 LE\u00c3O, RELATOR, ESCLARECIMENTO, ARNALDO JARDIM, DEPUTADO FEDERAL, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), PLN 41/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, CR\u00c9DITO ESPECIAL, CR\u00c9DITO SUPLEMENTAR, CORRE\u00c7\u00c3O, ALTERA\u00c7\u00c3O, APLICA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Esclarecimento ao Deputado Arnaldo Jardim sobre a corre\u00e7\u00e3o de erro de digita\u00e7\u00e3o no relat\u00f3rio oferecido ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 41, de 2020, acerca da abertura aos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor de diversos \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo, de cr\u00e9dito especial no valor de R$ 93.020.997,00.",
        "tipoDiscurso": "COMO RELATOR",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Como Relator. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero s\u00f3 prestar um esclarecimento ao Deputado Arnaldo Jardim.\r\nO relat\u00f3rio foi publicado na data correta, com o prazo correto, Deputado Arnaldo Jardim. Apenas aconteceu...\r\nO SR. ARNALDO JARDIM (CIDADANIA - SP) - Deputado Cac\u00e1, chegou-nos a informa\u00e7\u00e3o de que V.Exa. procedeu a altera\u00e7\u00f5es no relat\u00f3rio...\r\nO SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA) - Exatamente. Houve apenas a corre\u00e7\u00e3o de um erro de digita\u00e7\u00e3o. A planilha...\r\nO SR. ARNALDO JARDIM (CIDADANIA - SP) - Eu indago a V.Exa.: em que momento aconteceu essa altera\u00e7\u00e3o? Por favor, Deputado, quais foram as altera\u00e7\u00f5es feitas?\r\nO SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA) - Deputado Arnaldo Jardim, apenas uma planilha foi duplicada no relat\u00f3rio, onde houve um erro de digita\u00e7\u00e3o. N\u00f3s corrigimos esse erro de digita\u00e7\u00e3o. Inclusive, eu lhe pe\u00e7o desculpas pelo erro na hora da apresenta\u00e7\u00e3o dessa planilha. Apenas retirei essa planilha que foi apresentada de forma duplicada.\r\nO SR. ARNALDO JARDIM (CIDADANIA - SP) - Eu acho bom esclarecer isso. A nossa assessoria nos alertou de que havia sido feita modifica\u00e7\u00e3o no relat\u00f3rio do Deputado Cac\u00e1 Le\u00e3o, a quem indago, mais uma vez, agradecendo a toler\u00e2ncia da Presidente, se houve, al\u00e9m da retirada da planilha, outra modifica\u00e7\u00e3o e se a retirada implica que n\u00e3o haver\u00e1 outra planilha que detalhe os gastos a\u00ed previstos.\r\nO SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA) - N\u00e3o, Deputado Arnaldo. Houve apenas a retirada dessa planilha, e, como eu disse, houve um erro de digita\u00e7\u00e3o. A palavra \"aplica\u00e7\u00e3o\" foi colocada de forma errada no relat\u00f3rio. N\u00f3s retiramos essa palavra porque ela poderia dar um sentido duplo. Foi apenas isso.\r\nGaranto a V.Exa. que o relat\u00f3rio est\u00e1 correto como foi publicado. Apenas foi retirada essa planilha que estava duplicada no relat\u00f3rio, o que poderia sugerir que o PLN teria um valor maior do que o que foi apresentado, e tamb\u00e9m corrigido esse erro de digita\u00e7\u00e3o, relacionado \u00e0 palavra \"aplica\u00e7\u00e3o\".\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Est\u00e1 esclarecido, Deputado Arnaldo?\r\nO SR. ARNALDO JARDIM (CIDADANIA - SP) - Eu agrade\u00e7o os esclarecimentos do Relator, o Deputado Cac\u00e1 Le\u00e3o. E acho importante que isso seja amplamente assegurado e explicitado a todos.\r\nMuito obrigado, Deputado.\r\nO SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA) - Eu \u00e9 que agrade\u00e7o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL1013/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, SUSPENS\u00c3O, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, PAGAMENTO, PARCELA, D\u00cdVIDA, ENTIDADE DESPORTIVA, FUTEBOL, PROGRAMA DE MODERNIZA\u00c7\u00c3O DA GEST\u00c3O E DE RESPONSABILIDADE FISCAL DO FUTEBOL BRASILEIRO (PROFUT), CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Relator Marcelo Aro, pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.013, de 2020, sobre a suspens\u00e3o do pagamento de d\u00edvidas no \u00e2mbito do Programa de Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o e de Responsabilidade Fiscal do Futebol Brasileiro - PROFUT, criado pela Lei n\u00ba 13.155, de 2015, durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus. Sauda\u00e7\u00f5es aos Prefeitos, Vice-Prefeitos e Vereadores eleitos no Pa\u00eds em 2020, especialmente aos do Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcelo Aro, primeiro quero cumprimentar V.Exa. pela aprova\u00e7\u00e3o do projeto sobre o PROFUT.\r\nAproveito esta oportunidade para parabenizar todos os Prefeitos, Vice-Prefeitos e Vereadores que est\u00e3o sendo diplomados, ao longo desta semana, em todo o Brasil, em especial no Estado da Bahia.\r\nQuero dizer a esses Prefeitos, Vice-Prefeitos e Vereadores que contem com o nosso mandato para que possamos fazer com que as coisas aconte\u00e7am com mais celeridade ainda no nosso Estado, fazer com que as coisas aconte\u00e7am com mais desenvolvimento ainda por todo o nosso Estado da Bahia.\r\nPresidente Marcelo, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e tamb\u00e9m no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ROBERTO SANTOS, EX-GOVERNADOR, BAHIA, EX-MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, FALECIMETO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Falecimento do ex-Governador do Estado da Bahia, Roberto Santos. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de determina\u00e7\u00e3o ao Plen\u00e1rio de observ\u00e2ncia de 1 minuto de sil\u00eancio em homenagem p\u00f3stuma ao ex-Governador.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, trago a este plen\u00e1rio uma not\u00edcia triste: a Bahia e o Brasil acabam de perder um dos seus maiores homens p\u00fablicos, um ex-Governador, ex-Ministro da Sa\u00fade, ex-Deputado Federal, ex-Reitor da Universidade Federal da Bahia, m\u00e9dico e professor. Faleceu h\u00e1 pouco, aos 95 anos, o ex-Governador Roberto Santos, v\u00edtima de complica\u00e7\u00f5es de uma infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria.\r\nQueria pedir, Presidente, que esta Casa prestasse a ele as homenagens e que este Plen\u00e1rio, em respeito \u00e0 hist\u00f3ria do ex-Governador Prof. Roberto Santos, como ele gostava de ser chamado, fizesse 1 minuto de sil\u00eancio, em nome de todos os baianos aqui presentes e do povo brasileiro, por quem ele tanto trabalhou e a quem tanto ajudou.\r\n(O Plen\u00e1rio presta a homenagem solicitada.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo de prerrogativas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PP orienta o voto \"n\u00e3o\".\r\nAproveito para conclamar os nossos Deputados para que votem, por meio do Infoleg, pela rejei\u00e7\u00e3o desse requerimento de retirada de pauta e possamos avan\u00e7ar na discuss\u00e3o da admissibilidade da mat\u00e9ria e no seu andamento, pelo tempo que o dia de hoje nos permita, conforme o que foi proposto e acordado.\r\nPresidente, o PP orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-25T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VEREADOR, PREFEITO, PRESEN\u00c7A, CONGRESSO NACIONAL, BALAN\u00c7O.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Visita de Vereadores e Prefeitos Municipais ao Congresso Nacional.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (PP - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, aproveito esta oportunidade para cumpriment\u00e1-lo. \r\nGostaria de registrar a alegria de ter recebido ao longo desta semana em Bras\u00edlia um grande n\u00famero de Prefeitos de todo o Brasil, em especial da Bahia, meu Estado. Alguns acabaram de assumir o mandato e vieram conhecer como funciona o trabalho do Poder Legislativo. Outros j\u00e1 conhecem o funcionamento desta Casa. Esta foi uma semana bastante produtiva, tanto para os Prefeitos, Vice-Prefeitos e Vereadores, como para os amigos que, espalhados pelos quatro cantos do nosso Estado, nos deram a oportunidade de estar aqui para representar a Bahia no mandato de Deputado Federal.\r\nEu quero aproveitar este tempo para agradecer aos Prefeitos que vieram em busca de emendas Parlamentares e vieram discutir melhorias para seus Munic\u00edpios e para nosso Estado. Isso faz com que o desenvolvimento se espalhe pelos quatro cantos do nosso Estado.\r\nFa\u00e7o quest\u00e3o de registrar estas palavras de gratid\u00e3o pela oportunidade de receber estes amigos em Bras\u00edlia em toda esta semana.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Retomada do Setor de Eventos - PERSE.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (PP - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, serei muito r\u00e1pido.\r\nEntendo que este \u00e9 um projeto importante e que todos os Parlamentares gostariam de falar, mas eu acho que muito mais importante \u00e9 que n\u00f3s o votemos neste momento e consagremos todo o trabalho que foi feito pela Relatora, a Deputada Renata Abreu, e tamb\u00e9m, principalmente, pelo grande baluarte deste projeto, o Deputado Felipe Carreras.\r\nEnt\u00e3o, por isso apresentamos o requerimento para que encerremos a discuss\u00e3o e possamos concretizar, definitivamente, o que toda a Casa quer no dia de hoje, que \u00e9 a aprova\u00e7\u00e3o desse importante projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=185&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nQUEST\u00c3O DE ORDEM, EFRAIM FILHO, DEPUTADO FEDERAL, ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ANULA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 5628/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE RETOMADA DO SETOR DE EVENTOS (PERSE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os ao Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, sobre as a\u00e7\u00f5es emergenciais e tempor\u00e1rias destinadas ao setor de eventos, para compensa\u00e7\u00e3o dos efeitos da epidemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, quero cumprimentar a Mesa Diretora da C\u00e2mara pela decis\u00e3o. Cumprimento V.Exa., o Presidente Arthur Lira, a Secretaria-Geral da Mesa.\r\nCumprimento tamb\u00e9m o Deputado Efraim Filho, pelo alerta que fez. Perdemos algumas horas de ontem para hoje, mas, com certeza, ganhamos bastante agilidade e ganhamos diretamente quanto ao procedimento futuro. H\u00e1 um objetivo comum, tanto da Relatora, a Deputada Renata Abreu, quanto do grande baluarte deste projeto, o Deputado Felipe Carreras, e dos demais Deputados desta Casa.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o tenho d\u00favida nenhuma, por merecimento, por aten\u00e7\u00e3o, por carinho, por solidariedade, o PP vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "TIA ERON, DEPUTADA FEDERAL, MANDATO PARLAMENTAR, SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Manifesta\u00e7\u00e3o de boas-vindas \u00e0 Deputada Tia Eron, ao ensejo da reassun\u00e7\u00e3o do mandato parlamentar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a Bahia hoje est\u00e1 em festa.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. PL - AM) - Este momento \u00e9 sempre de alegria para a Casa.\r\nO SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (PP - BA) - Volta a esta Casa uma das suas filhas mais ilustres, uma amiga querida de cora\u00e7\u00e3o, de alma, por quem - chegamos aqui juntos - nutri uma admira\u00e7\u00e3o, um respeito e uma amizade que transcendem as barreiras desta Casa, as barreiras da pol\u00edtica. \u00c9 uma amiga, uma irm\u00e3. Eu tenho certeza absoluta de que ela volta para o lugar de onde nunca deveria ter sa\u00eddo.\r\nEsta \u00e9 a sua casa. Estes s\u00e3o os seus amigos. Seja bem-vinda, Deputada Tia!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-08T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 1006/2020, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDIA INTERNACIONAL DA MULHER, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Homenagem \u00e0s Deputadas Federais e \u00e0s mulheres brasileiras, ao ensejo do transcurso do Dia Internacional da Mulher. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, sobre o aumento da margem de cr\u00e9dito consignado dos titulares de benef\u00edcios de aposentadoria e pens\u00e3o, mantidos pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social, durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Fl\u00e1via, primeiro quero dizer que \u00e9 uma alegria muito grande neste dia t\u00e3o importante ver a sess\u00e3o sendo presidida por V.Exa.\r\nEu quero aproveitar a oportunidade para homenagear estas guerreiras, a Deputada Angela Amin, a Deputada Celina Le\u00e3o, a Deputada Iracema Portella, a Deputada Jaqueline Cassol, a Deputada Margarete Coelho, do meu partido, o Progressistas, e tamb\u00e9m as minhas companheiras do Estado da Bahia, a Deputada Alice Portugal, a Deputada Professora Dayane Pimentel, a Deputada e Senadora L\u00eddice da Mata e a Deputada Tia Eron, todas as mulheres da Bahia e do Brasil pela passagem do Dia Internacional da Mulher, 8 de mar\u00e7o.\r\nO Progressistas orienta \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F3%2F2021&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T22:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SOLIDARIEDADE, MARCELO RAMOS, DEPUTADO FEDERAL, PRESIDENTE, SESS\u00c3O DELIBERATIVA, V\u00cdTIMA, CR\u00cdTICA, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nJO\u00c3O ROMA, MINISTRO DE ESTADO DA CIDADANIA, SAUDA\u00c7\u00c3O.\r\nREQUERIMENTO DE DESTAQUE, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCAL, PANDEMIA, CORONAVIRUS, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Solidariedade ao Presidente em exerc\u00edcio dos trabalhos, Deputado Marcelo Ramos, diante de cr\u00edticas tecidas por Deputada. Sauda\u00e7\u00e3o ao Ministro da Cidadania, Jo\u00e3o Roma, presente no plen\u00e1rio. Apelo aos Deputados por vota\u00e7\u00e3o de requerimentos de destaques remanescentes. Import\u00e2ncia da retomada do aux\u00edlio emergencial.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Marcelo Ramos, primeiro quero cumpriment\u00e1-lo e me solidarizar com V.Exa. Todos os que o conhecem nesta Casa sabem da sua postura correta, da forma como V.Exa. trata a todos. Jamais uma cr\u00edtica, quando n\u00e3o verdadeira, pode ser aceita por este Plen\u00e1rio. E nenhum pedido de desculpa V.Exa. recebeu, mesmo a Deputada reconhecendo que estava errada, a posteriori. V.Exa. tem o meu respeito.\r\nQueria cumprimentar todos os nossos colegas e tamb\u00e9m o nosso Ministro Jo\u00e3o Roma, que fez quest\u00e3o de vir ao plen\u00e1rio, pela ansiedade de poder pagar o t\u00e3o esperado aux\u00edlio emergencial ao povo brasileiro.\r\nEu pe\u00e7o a todos os nossos colegas Deputados que ainda n\u00e3o votaram que o fa\u00e7am para que terminemos este que \u00e9 o pen\u00faltimo destaque. Ainda falta um destaque para que concluamos a vota\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria e para que, o mais breve poss\u00edvel, os Presidentes, tanto da C\u00e2mara dos Deputados quanto do Senado Federal, fa\u00e7am a promulga\u00e7\u00e3o desta PEC, para que possamos ter ainda no m\u00eas de mar\u00e7o o pagamento do aux\u00edlio emergencial.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=272&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RODRIGO PACHECO, PRESIDENTE DO SENADO FEDERAL, SAUDA\u00c7\u00c3O.\r\nEDUARDO GOMES, SENADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nPLN 1/2021, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, IRAJ\u00c1, SENADOR, RELATOR, ELOGIO.\r\nDISCUSS\u00c3O, VETO 48/2020, VETO PARCIAL, PL 1581/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.\r\nPLN 28/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, OR\u00c7AMENTO ANUAL, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), RELATORIA, M\u00c1RCIO BITTAR, SENADOR, VOTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00e3o ao Senador Rodrigo Pacheco pela elei\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia do Congresso Nacional. Aplausos ao L\u00edder do Governo Senador Eduardo Gomes, pelo poder de articula\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. Elogio ao Senador Iraj\u00e1, Relator do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00b0 1, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.898, de 2019, referente \u00e0s diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021. Discuss\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 48, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 1.581, de 2020, relativo ao estabelecimento de regras para o pagamento com desconto de precat\u00f3rios federais, e ao acordo de lit\u00edgio contra a Fazenda P\u00fablica durante a epidemia de coronav\u00edrus. Expectativa quanto \u00e0 vota\u00e7\u00e3o do parecer oferecido pelo Senador M\u00e1rcio Bittar ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 28, de 2020, a respeito do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2021. Necessidade de vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra o coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Para discutir. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo Pacheco, primeiro, quero parabenizar V.Exa. Esta \u00e9 a sua primeira sess\u00e3o \u00e0 frente do Congresso Nacional. Tive a oportunidade de ter sido seu colega na C\u00e2mara dos Deputados, membro da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, quando V.Exa. a presidiu. \u00c9 uma alegria v\u00ea-lo ocupando um dos cargos mais importantes da Rep\u00fablica e presidindo os trabalhos do nosso Congresso Nacional.\r\nPresidente, eu n\u00e3o posso deixar de elogiar o Senador Eduardo Gomes. Confesso a V.Exas., Parlamentares, que, nos \u00faltimos 2 dias, tomei uma aula de paci\u00eancia, de equil\u00edbrio, de tranquilidade, que mostrou que a oportunidade do di\u00e1logo faz com que, mesmo em mat\u00e9rias t\u00e3o importantes que vamos discutir aqui, consigamos reduzir ao m\u00e1ximo poss\u00edvel o n\u00famero de vetos a serem destacados, em rela\u00e7\u00e3o aos quais havia interesses de diversos Parlamentares. Foram mais de 10 horas de reuni\u00e3o, Senador Eduardo Gomes, e aqui V.Exa. chega com um n\u00famero muito pequeno de destaques que precisar\u00e3o ser apreciados por este Plen\u00e1rio.\r\nEnt\u00e3o, eu preciso elogiar o trabalho de V.Exa. e agradecer a oportunidade que nos deu, Deputado Arlindo Chinaglia, de levantar alguns questionamentos que s\u00e3o importantes para o nosso mandato e para o funcionamento do Parlamento. Eu acho que chegamos a um entendimento muito importante a respeito da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, brilhantemente relatada pelo Senador Iraj\u00e1.\r\nEu disse isto na reuni\u00e3o ontem e fa\u00e7o quest\u00e3o de repetir aqui: talvez tenha sido uma das miss\u00f5es mais dif\u00edceis, neste tempo de pandemia, relatar a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias. Eu j\u00e1 tive oportunidade de relat\u00e1-la, mas diretamente no plen\u00e1rio, sem passar pelo debate na Comiss\u00e3o. O Senador Iraj\u00e1 merece todo o reconhecimento, tanto dos Deputados da base quanto dos da Oposi\u00e7\u00e3o, tanto dos Senadores da base quanto dos da Oposi\u00e7\u00e3o, merece o reconhecimento de todo o nosso Parlamento.\r\nPreciso destacar tamb\u00e9m alguns vetos importantes, como o da quest\u00e3o dos precat\u00f3rios, que tem angustiado os professores de todo o Brasil. Ser\u00e1 derrubado, acredito, por unanimidade, neste plen\u00e1rio, Senador Eduardo Gomes.\r\nPedi a palavra neste momento, na condi\u00e7\u00e3o de L\u00edder do Progressistas na C\u00e2mara, para referendar as palavras que V.Exa. utilizou na tribuna e o acordo que foi constru\u00eddo nessa reuni\u00e3o. Precisamos avan\u00e7ar nos pr\u00f3ximos dias, para que na pr\u00f3xima semana tenhamos a pauta liberada para votar o relat\u00f3rio do Senador Marcio Bittar, que vai fazer com que o Brasil avance ainda mais e que consigamos vencer o maior problema que tem afligido o nosso Pa\u00eds, que \u00e9 a batalha contra a pandemia, contra o coronav\u00edrus. E vamos vacinar o nosso povo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VETO 1/2021, VETO PARCIAL, PL 1013/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SUSPENS\u00c3O, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, PAGAMENTO, PARCELA, D\u00cdVIDA, ENTIDADE DESPORTIVA, FUTEBOL, PROGRAMA DE MODERNIZA\u00c7\u00c3O DA GEST\u00c3O E DE RESPONSABILIDADE FISCAL DO FUTEBOL BRASILEIRO (PROFUT), CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de retirada da pauta do Veto Parcial n\u00ba 1, de 2021, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 1.013, de 2020, sobre a suspens\u00e3o do pagamento de d\u00edvidas no \u00e2mbito do Programa de Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o e de Responsabilidade Fiscal do Futebol Brasileiro - PROFUT, criado pela Lei n\u00ba 13.155, de 2015, durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s constru\u00edmos esse acordo, inclusive com a presen\u00e7a de V.Exa., antes do in\u00edcio do processo de vota\u00e7\u00e3o. \r\nApenas, eu acho que, por um erro aqui, n\u00e3o sei, ou por um esquecimento, n\u00e3o foi colocado, n\u00e3o foi explicitado para todos esta quest\u00e3o do Veto do PROFUT. Mas o acordo foi constru\u00eddo antes do in\u00edcio do processo de vota\u00e7\u00e3o, inclusive com a presen\u00e7a de V.Exa.\r\nEnt\u00e3o, eu pe\u00e7o a V.Exa. que reconsidere esta decis\u00e3o, porque \u00e9 importante para este Parlamento que n\u00f3s discutamos num momento oportuno e que nos seja dada a oportunidade de debater mais esta mat\u00e9ria para resolvermos este impasse.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 266/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PROGRAMA FEDERATIVO DE ENFRENTAMENTO AO CORONAV\u00cdRUS SARS-COV-2 - COVID-19, EMPRESA BRASILEIRA DE SERVI\u00c7OS HOSPITALARES (EBSERH), PL 5043/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, TESTE DO PEZINHO AMPLIADO, PL 4554/2020, FRAUDE, MEIO ELETR\u00d4NICO, INTERNET, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Apelo ao partido Novo de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 266, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 173, de 2020, acerca do estabelecimento do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus. Apoio \u00e0 vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.554, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Penal, com vista ao agravamento dos crimes de viola\u00e7\u00e3o de dispositivo inform\u00e1tico, furto e estelionato cometidos de forma eletr\u00f4nica ou pela internet; e do C\u00f3digo de Processo Penal, para estabelecimento da compet\u00eancia dos crimes cometidos pela Internet ou de forma eletr\u00f4nica, pelo lugar de domic\u00edlio ou resid\u00eancia da v\u00edtima.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Exatamente, Presidente. \r\nVenho fazer um apelo ao Partido Novo, ao Deputado Vinicius Poit, exatamente sobre ao que foi dito por V.Exa.\r\nEu acho que o impacto \u00e9 m\u00ednimo, e essas universidades federais e a EBSERH precisam funcionar. Acho que \u00e9 um projeto consensual dentro desta Casa: ele n\u00e3o tem bandeira, n\u00e3o tem cor, \u00e9 de todos os Parlamentares e tem o apelo de praticamente todos os Estados da Federa\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, vamos votar hoje o PL 266. Temos tamb\u00e9m o acordo para o teste do pezinho. E n\u00e3o vejo nenhum problema, Presidente, em votar tamb\u00e9m a mat\u00e9ria que trata dos crimes cibern\u00e9ticos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1010/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Leitos durante a emerg\u00eancia da sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro eu quero elogiar e parabenizar V.Exa. por sua postura durante todo esse processo. A unidade que V.Exa. tem capitaneado, ao lado do Presidente Rodrigo Pacheco, tem representado - e eu falo de uma forma macro - todos os Parlamentares desta Casa. O que n\u00f3s precisamos neste momento \u00e9 de uni\u00e3o, \u00e9 de for\u00e7a, para vencermos este mal que assola n\u00e3o s\u00f3 o Brasil, mas tamb\u00e9m o mundo.\r\nO Progressistas orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, EMENDA DE PLENARIO, MAT\u00c9RIA ESTRANHA AO PROCESSO LEGISLATIVO, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS EXPEDIDOS POR INSTITUI\u00c7\u00c3O DE EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR ESTRANGEIRA (REVALIDA), PL 1010/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a incompatibilidade tem\u00e1tica entre o conte\u00fado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 6 e o texto do Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Leitos durante a emerg\u00eancia da sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero levantar uma quest\u00e3o de ordem com base no art. 125 do Regimento Interno.\r\nA Emenda n\u00ba 6, Destaque n\u00ba 10, do Partido Novo, trata sobre o REVALIDA. \u00c9 mat\u00e9ria estranha ao que estamos discutindo. Ent\u00e3o, eu gostaria que V.Exa. e a Secretaria-Geral da Mesa avaliassem a admissibilidade dessa emenda, porque, no nosso entendimento, ela n\u00e3o faz parte do que est\u00e1 sendo discutido no projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-25T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PLN 28/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 28, de 2020, a respeito do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2021.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Para discutir. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Senador Rodrigo Pacheco, cumprimentando V.Exa., cumprimento os demais Senadores e Senadoras e as Deputadas e os Deputados presentes nesta sess\u00e3o.\r\nCumprimento o Senador Marcio Bittar pelo brilhante relat\u00f3rio. Eu sei, Senador, da dificuldade de produzir uma pe\u00e7a or\u00e7ament\u00e1ria dessa magnitude com a exiguidade de tempo em que foi feita. V.Exa. superou todas as expectativas, e o seu trabalho realmente foi brilhante.\r\nQuero cumprimentar tamb\u00e9m a minha querida amiga Deputada Fl\u00e1via Arruda, que brilhantemente presidiu a Comiss\u00e3o, a primeira mulher, a primeira Deputada a presidir a Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento.\r\nDeputada Fl\u00e1via, para n\u00f3s, que j\u00e1 a conhec\u00edamos e j\u00e1 sab\u00edamos da capacidade que V.Exa. sempre teve, desde que chegou a esta Casa, isso n\u00e3o foi surpresa nenhuma. Num tempo enxuto, numa nova modalidade, num sistema h\u00edbrido, V.Exa., como n\u00f3s dizemos l\u00e1 na Bahia, deu um show. A dupla que V.Exa. fez com o Senador Marcio Bittar, pode ter certeza, est\u00e1 trazendo frutos que ser\u00e3o colhidos pelos brasileiros nesse pr\u00f3ximo tempo. Vivendo este momento t\u00e3o dif\u00edcil em que vivemos, de pandemia, o relat\u00f3rio produzido pelo Senador Marcio Bittar e presidido na Comiss\u00e3o por V.Exa., pode ter certeza, serve como alento a todo o povo brasileiro.\r\nQueria cumprimentar tamb\u00e9m o L\u00edder do Governo, Senador Eduardo Gomes; o L\u00edder do Governo na Comiss\u00e3o, do meu partido, Deputado Claudio Cajado, meu conterr\u00e2neo do Estado da Bahia; a Oposi\u00e7\u00e3o, liderada pelo tamb\u00e9m conterr\u00e2neo Deputado Afonso Florence. Eles abrilhantaram ainda mais o di\u00e1logo e fizeram com que o desejo deste Parlamento, Senador Rodrigo Pacheco, fosse transmitido num relat\u00f3rio que chega para trazer o que o povo brasileiro mais deseja neste momento: a tranquilidade e garantia dos recursos para o enfrentamento da pandemia do coronav\u00edrus, garantindo recursos para as vacinas, mas tamb\u00e9m n\u00e3o deixando de lado os recursos importantes para a retomada da economia com os investimentos de que o Brasil precisa.\r\nPortanto, quero parabenizar o Senador Marcio Bittar pelo relat\u00f3rio e a Deputada Fl\u00e1via Arruda pela brilhante condu\u00e7\u00e3o desta Comiss\u00e3o.\r\nViva o Brasil!\r\nViva o povo brasileiro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre a organiza\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Exatamente, Presidente. Precisamos aprovar esta urg\u00eancia, para amadurecer ainda mais esta discuss\u00e3o. H\u00e1 um entendimento de uma grande maioria desta Casa a favor do projeto. Vamos ter tempo suficiente para amadurecer ainda mais a discuss\u00e3o, ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o desta urg\u00eancia.\r\nO Progressistas vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PRC 35/2021, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 35, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o dos arts. 9, 10, 65, 66, 67, 84, 89, 117, 122, 155, 157, 161, 162, 163, 177, 178, 185, 186, 192 e 193 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, para reordena\u00e7\u00e3o do uso da palavra em sess\u00e3o e para a disposi\u00e7\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o das sess\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, esta mat\u00e9ria vem para dar mais transpar\u00eancia \u00e0s discuss\u00f5es em plen\u00e1rio. N\u00f3s vamos ter a oportunidade de discutir a fundo as mat\u00e9rias que aqui est\u00e3o, de discutir o m\u00e9rito, dando oportunidade a que mais Parlamentares fa\u00e7am uso da palavra.\r\nEu acho que esta mudan\u00e7a no Regimento vem para melhorar o dia a dia dos trabalhos aqui na C\u00e2mara e para fazer com que as mat\u00e9rias que est\u00e3o sendo discutidas no momento sejam ainda mais aprofundadas.\r\nCom toda certeza, o Progressistas vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PRC 84/2019, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida ao Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 84, de 2019, sobre altera\u00e7\u00f5es nos arts. 50, 72, 84, 117, 122, 155, 157, 177, 185, 186, 189 e 193 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, para reordena\u00e7\u00e3o do uso da palavra em sess\u00e3o e para disposi\u00e7\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o das sess\u00f5es, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu quero, primeiro, parabenizar o Deputado Marcelo Ramos, o conjunto de L\u00edderes desta Casa e V.Exa. Mais uma vez vence o di\u00e1logo. Esta reforma do Regimento vem para dar celeridade \u00e0s discuss\u00f5es e tamb\u00e9m para ampliar o debate das mat\u00e9rias que est\u00e3o sendo discutidas dentro do plen\u00e1rio, no momento oportuno.\r\nCom a certeza de que n\u00f3s estamos fazendo um bem a este Parlamento, diferente dos que querem apenas \"lacrar\" nas redes sociais, o Progressistas orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-18T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 827/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 827, de 2020, acerca do estabelecimento de medidas excepcionais em face da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, com vista \u00e0 suspens\u00e3o do cumprimento de medida judicial, extrajudicial ou administrativa destinada \u00e0 desocupa\u00e7\u00e3o ou remo\u00e7\u00e3o for\u00e7ada coletiva em im\u00f3vel privado ou p\u00fablico, urbano ou rural; \u00e0 concess\u00e3o de liminar em a\u00e7\u00e3o de despejo nos termos da Lei n\u00ba 8.245, de 1991, e ao est\u00edmulo \u00e0 celebra\u00e7\u00e3o de acordos nas rela\u00e7\u00f5es locat\u00edcias, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, h\u00e1 uma discuss\u00e3o sobre a constitucionalidade dessa mat\u00e9ria, mas acho que isso n\u00e3o \u00e9 fun\u00e7\u00e3o nossa aqui, neste momento. Isso \u00e9 mat\u00e9ria vencida j\u00e1 na discuss\u00e3o anterior. \r\nConversei com alguns colegas da nossa bancada e h\u00e1 um entendimento majorit\u00e1rio a favor do projeto. Portanto, eu vou respeitar o entendimento majorit\u00e1rio da minha bancada e orientar \"sim\", pelo Progressistas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE PREFER\u00caNCIA, PROPOSI\u00c7\u00c3O ORIGINAL, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o do texto original da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, acerca da privatiza\u00e7\u00e3o das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS, em detrimento do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, diferente do texto do Deputado Elmar Nascimento, que teve a oportunidade de dialogar com todos colegas, com todos os Parlamentares e de acatar, como ele pr\u00f3prio falou aqui, pouco tempo atr\u00e1s, as sugest\u00f5es dos Parlamentares, o que est\u00e1 para ser votado agora e o que se quer votar agora \u00e9 exatamente o retrocesso deste projeto. \u00c9 por isso que, convictamente, pe\u00e7o aos Parlamentares do Progressistas que nos acompanhem votando \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MPV 1034/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO, REVOGA\u00c7\u00c3O, REGIME ESPECIAL DA IND\u00daSTRIA QU\u00cdMICA (REIQ), RELATOR, MOSES RODRIGUES, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, a respeito da majora\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL do setor financeiro; da altera\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na compra de autom\u00f3veis por pessoa com defici\u00eancia; da revoga\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o de produtos destinados a centrais petroqu\u00edmicas at\u00e9 31/12/2021; e da dedu\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito presumido relativo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP de pessoa jur\u00eddica fabricante de produtos utilizados em hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios m\u00e9dicos e campanhas de vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 31/12/2025.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu fui tomado de surpresa tamb\u00e9m. N\u00f3s est\u00e1vamos orientando inclusive os pedidos de retirada de pauta baseados em tudo que foi conversado e constru\u00eddo com o Relator ao longo do tempo. E o retorno para o texto original traz uma mudan\u00e7a substancial, que n\u00f3s n\u00e3o temos condi\u00e7\u00e3o de acompanhar. \r\nEu debati com o Deputado Moses e participei, com ele, de diversas audi\u00eancias p\u00fablicas sobre o assunto, tratando efetivamente dessa quest\u00e3o do REIQ, da ind\u00fastria qu\u00edmica, de uma altera\u00e7\u00e3o disso na medida provis\u00f3ria. Voltar ao texto original vai contra tudo o que n\u00f3s hav\u00edamos conversado.\r\n Ent\u00e3o, n\u00e3o d\u00e1 para n\u00f3s acompanharmos o Relator neste momento. Eu queria, Deputado Moses, que V.Exa. revisse essa posi\u00e7\u00e3o...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Como orienta o PSB?(Pausa.)\r\nO SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA) - Para concluir, Presidente, eu vou orientar contra este encaminhamento do Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA URGENT\u00cdSSIMA, PL 2522/2015, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia urgent\u00edssima do Projeto de Lei n\u00ba 2.522, de 2015, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.096, de 1995 (Lei dos Partidos Pol\u00edticos), e da Lei n\u00ba 9.504, de 1997 (Lei das Elei\u00e7\u00f5es), para a institui\u00e7\u00e3o das federa\u00e7\u00f5es de partidos pol\u00edticos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Progressistas vai orientar o voto \"sim\", mas com o compromisso de que esta mat\u00e9ria n\u00e3o afete as discuss\u00f5es que est\u00e3o acontecendo na Comiss\u00e3o Especial. Como foi feito um acordo de que n\u00e3o seja pautado o m\u00e9rito desta mat\u00e9ria antes de resolvermos as discuss\u00f5es do sistema eleitoral que est\u00e3o acontecendo na Comiss\u00e3o Especial, como fruto desse acordo e desse entendimento, o nosso voto \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO, CARLOS ZARATTINI, RELATOR, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 8.429, de 1992, acerca da improbidade administrativa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Progressistas orienta o voto \"n\u00e3o\". \r\nAproveito ainda este tempo para falar um pouco do debate feito acerca dessa mat\u00e9ria. Cumprimento o Relator, o Deputado Carlos Zarattini, que ouviu todas as bancadas desta Casa, discutiu o texto, acolheu sugest\u00f5es, e agora traz um projeto maduro a este Plen\u00e1rio, com uma discuss\u00e3o, que eu tenho certeza absoluta, que vai engrandecer bastante as administra\u00e7\u00f5es p\u00fablicas no Brasil.\r\nO Progressistas orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2112/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, SENADO FEDERAL, INCLUS\u00c3O, LACTANTE, GESTANTE, GRUPO PRIORIT\u00c1RIO, VACINA\u00c7\u00c3O, CORONAVIRUS.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 2.112, de 2021, aprovado pelo Senado Federal, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.124, de 2021, com vista \u00e0 inclus\u00e3o de lactantes, gestantes e pu\u00e9rperas em grupo priorit\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Agrade\u00e7o, Deputado Bohn Gass. Prometo n\u00e3o passar de 1 minuto.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, foi aprovado no Senado Federal o Projeto de Lei n\u00ba 2.112, de 2021, que trata da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.124, de 10 de mar\u00e7o de 2021, para determinar a inclus\u00e3o como grupo priorit\u00e1rio no Plano Nacional de Operacionaliza\u00e7\u00e3o da Vacina\u00e7\u00e3o contra a COVID-19 das gestantes, pu\u00e9rperas e lactantes, bem como das crian\u00e7as e dos adolescentes com defici\u00eancias permanentes e comorbidades, al\u00e9m daquelas privadas da liberdade.\r\nEu queria dizer, Presidente, que estou apresentando um requerimento de urg\u00eancia - vamos colher a assinatura dos L\u00edderes - para que votemos esse projeto, o mais rapidamente poss\u00edvel, na C\u00e2mara dos Deputados. Ele \u00e9 de suma import\u00e2ncia para a vida desses grupos priorit\u00e1rios.\r\nPe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil, Presidente.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-16T00:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELOGIO, RAFAF\u00c1, DEPUTADO FEDERAL, VOTA\u00c7\u00c3O, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO).\r\nENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQ 1528/2021, REQUERIMENTO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), ENCERRAMENTO, SESS\u00c3O DELIBERATIVA, PLEN\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, REUNI\u00c3O, COMISS\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, RECESSO PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00e3o ao Deputado Rafaf\u00e1, ao ensejo de sua despedida da C\u00e2mara dos Deputados. Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de n\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o de sess\u00f5es plen\u00e1rias e reuni\u00f5es de comiss\u00f5es da Casa no per\u00edodo de 16 a 20 de julho de 2021.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (PP - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcelo Ramos, eu quero inicialmente cumprimentar V.Exa. e parabenizar todos os Deputados e principalmente as Deputadas que ficaram at\u00e9 este hor\u00e1rio, votando pautas t\u00e3o importantes, que mexeram realmente com o cora\u00e7\u00e3o e com os \u00e2nimos de todos. \r\nQuero mandar um abra\u00e7o especial tamb\u00e9m ao querido amigo Deputado Rafaf\u00e1, que se despede desta Casa no dia de hoje. S.Exa. foi um Parlamentar que, mesmo num curto espa\u00e7o de tempo, trouxe um sentimento de amizade e de gratid\u00e3o a todos os colegas Parlamentares. \r\nV.Exa. pode ter certeza, Deputado Rafaf\u00e1, que esta ser\u00e1 sempre a sua Casa. Tenho certeza absoluta de que, nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es, o povo da Para\u00edba, em especial o de Campina Grande, dar\u00e1 a V.Exa. um mandato efetivo de Deputado Federal, para que V.Exa. continue a luta que travou dentro desta Casa.\r\nSr. Presidente, eu apresentei esse requerimento pelo fato de que n\u00f3s - neste momento j\u00e1 passa da meia-noite -, ontem, quando sa\u00edmos desta Casa, j\u00e1 era mais de 1 hora da madrugada, quando finalizamos os trabalhos na Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amento, e como \u00e9 de praxe e de costume que se entre em recesso ap\u00f3s a vota\u00e7\u00e3o da LDO, os Parlamentares perdem o foco das discuss\u00f5es de mat\u00e9rias que est\u00e3o encaminhadas. Que essas mat\u00e9rias sejam discutidas ap\u00f3s o recesso parlamentar, ap\u00f3s os Parlamentares visitarem suas bases eleitorais. \r\nAp\u00f3s conversar com outros L\u00edderes partid\u00e1rios e com alguns colegas que gostariam de debater mais profundamente algumas mat\u00e9rias, inclusive em algumas Comiss\u00f5es que estavam com reuni\u00f5es marcadas para o dia de hoje - j\u00e1 passamos da meia-noite -, apresentei este requerimento, em que solicito \u00e0 Presid\u00eancia desta Casa que n\u00e3o realize reuni\u00f5es, nem de Comiss\u00e3o nem de Plen\u00e1rio, nos dias de hoje e nos dias de amanh\u00e3, para que retomemos no dia 3 de agosto os trabalhos parlamentares e, com toda for\u00e7a e com todo foco, continuemos trabalhando, ajudando e cuidando do nosso Pa\u00eds.\r\nEste \u00e9 o nosso entendimento. Pe\u00e7o a todos apoio ao requerimento, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE QUEBRA DE INTERST\u00cdCIO, PEC 125/2011, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de quebra do interst\u00edcio de duas sess\u00f5es para inclus\u00e3o, na Ordem do Dia, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 125, de 2011, sobre a inser\u00e7\u00e3o de dispositivo no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, e a altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para fins de reforma pol\u00edtico-eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (PP - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, essa mat\u00e9ria foi discutida exaustivamente ao longo deste \u00faltimo ano aqui na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nEu aproveito a oportunidade para muito rapidamente pedir aos Parlamentares que fiquem atentos \u00e0 vota\u00e7\u00e3o do dia de hoje porque se trata do futuro desta Casa. Ent\u00e3o, pe\u00e7o o apoiamento dos colegas e que todos votem \"sim\" a esse requerimento, para que possamos apoiar um pleito que n\u00e3o \u00e9 meu e que n\u00e3o \u00e9 individualmente de ningu\u00e9m, mas de todos desta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro eu quero elogiar o trabalho feito pelo Deputado Celso Sabino, o di\u00e1logo feito e trazido por ele \u00e0 frente de um texto maduro, que teve a oportunidade de ser discutido e conversado pela grande maioria, se n\u00e3o a totalidade dos membros desta Casa.\r\nAtendendo a um pleito do Governo, do Deputado Ricardo Barros, o Progressistas muda a orienta\u00e7\u00e3o para \"sim\", para que tenhamos mais um tempo para dialogar e discutir a mat\u00e9ria, mas, desde j\u00e1, reafirmo a posi\u00e7\u00e3o do nosso partido favor\u00e1vel a esta mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Cac\u00e1 Le\u00e3o",
        "sumario": "Retirada de requerimento de destaque do PP, por similaridade, e apoio ao requerimento de destaque do Republicanos \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 125, de 2011, sobre a inser\u00e7\u00e3o de dispositivo no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, e a altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para fins de reforma pol\u00edtico-eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Progressistas confirma a igualdade dos destaques. Ent\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 cabimento manter o nosso destaque e o destaque do Partido Liberal. Portanto, n\u00f3s vamos apoiar o destaque do Republicanos e retirar o nosso destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]