[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-05T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, ELEI\u00c7\u00d5ES, ELEITOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), MANDATO PARLAMENTAR.\r\nSOLICITA\u00c7\u00c3O, APOIO POL\u00cdTICO, CRIA\u00c7\u00c3O, FRENTE PARLAMENTAR, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.\r\nS\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, APRESENTA\u00c7\u00c3O, ANTEPROJETO, COMBATE, CRIME, CORRUP\u00c7\u00c3O, VIOL\u00caNCIA, CONVITE, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Augusto",
        "sumario": "Agradecimento aos eleitores do Estado de S\u00e3o Paulo pela elei\u00e7\u00e3o do orador. Pedido aos Deputados de apoio \u00e0 cria\u00e7\u00e3o \u00e0 Frente Parlamentar da Seguran\u00e7a P\u00fablica. An\u00fancio da presen\u00e7a, na Casa, do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, para apresenta\u00e7\u00e3o do projeto de combate \u00e0 viol\u00eancia e \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (Bloco/PR - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente. \r\nNeste meu primeiro pronunciamento, eu gostaria de agradecer os 242.327 votos que obtive no Estado de S\u00e3o Paulo. Sa\u00fado os novos Deputados eleitos e parabenizo os Deputados reeleitos, que sobreviveram a esta elei\u00e7\u00e3o at\u00edpica. \r\nAproveito tamb\u00e9m para fazer um convite a todos os membros da Frente Parlamentar da Seguran\u00e7a, que j\u00e1 assinaram o requerimento para a cria\u00e7\u00e3o da maior Frente Parlamentar da Seguran\u00e7a de nossa hist\u00f3ria. J\u00e1 chegamos a 280 Deputados, mas conseguiremos chegar a 300 Deputados.\r\nFiz um convite ao Ministro Sergio Moro para que venha amanh\u00e3, \u00e0s 14 horas, a esta Casa, ao Audit\u00f3rio Nereu Ramos, fazer uma explana\u00e7\u00e3o sobre o seu pacote de combate \u00e0 viol\u00eancia e \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. Convido todos os Deputados a estarem presentes e prestigiarem a vinda do Ministro Sergio Moro. A seguran\u00e7a e o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o come\u00e7am a assumir o protagonismo que n\u00f3s sempre quisemos que tivessem nesta Casa.\r\nEnt\u00e3o, fica o convite a todos. Esperamos que todos estejam amanh\u00e3, \u00e0s 14 horas, no Nereu Ramos, aguardando o Ministro Sergio Moro.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2019&txPagina=29&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-05T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, PRESEN\u00c7A, FRENTE PARLAMENTAR DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Augusto",
        "sumario": "Esclarecimento sobre a participa\u00e7\u00e3o do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, em reuni\u00e3o da Frente Parlamentar da Seguran\u00e7a P\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (Bloco/PR - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Nessa reuni\u00e3o que ser\u00e1 feita amanh\u00e3, o Ministro Sergio Moro vir\u00e1 explanar o seu pacote para a \u00e1rea da seguran\u00e7a e combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. \u00c9 uma explana\u00e7\u00e3o feita para a Frente Parlamentar de Seguran\u00e7a e Combate \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o, e, que eu saiba, o Deputado Glauber Braga at\u00e9 agora n\u00e3o assinou e nunca teve nenhuma participa\u00e7\u00e3o na seguran\u00e7a. Mas fica aqui o convite ao Deputado Glauber Braga para participar dessa frente parlamentar. E venha especialmente para expor esse pacote de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o para querer se aproveitar desse momento para aparecer na m\u00eddia para fazer um espet\u00e1culo midi\u00e1tico, pirot\u00e9cnico, pois n\u00e3o \u00e9 essa a inten\u00e7\u00e3o da vinda do Ministro Sergio Moro amanh\u00e3.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2019&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 10431/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULA\u00c7\u00c3O, CUMPRIMENTO, SAN\u00c7\u00c3O, CONSELHO DE SEGURAN\u00c7A DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (CSNU), PR\u00c1TICA, FINANCIAMENTO, TERRORISMO, GRUPO DE A\u00c7\u00c3O FINANCEIRA CONTRA A LAVAGEM DE DINHEIRO E O FINANCIAMENTO DO TERRORISMO (GAFI/FATF), PENALIDADE.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Augusto",
        "sumario": "Esclarecimento ao  Plen\u00e1rio sobre a import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 10.431, de 2018, acerca do cumprimento de san\u00e7\u00f5es impostas por resolu\u00e7\u00f5es do Conselho de Seguran\u00e7a das Na\u00e7\u00f5es Unidas, inclu\u00edda a indisponibilidade de ativos de pessoas naturais e jur\u00eddicas e de entidades, e a designa\u00e7\u00e3o nacional de pessoas investigadas ou acusadas de terrorismo, de seu financiamento ou de atos a ele correlacionados; e revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.170, de 16 de outubro de 2015.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (Bloco/PR - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, aproveito esta oportunidade para falar principalmente aos novos Deputados a respeito do que trata este projeto e da import\u00e2ncia de votarmos isto hoje.\r\nO GAFI j\u00e1 deu um ultimato ao Brasil: ou se adapta ou vai para a lista negra. N\u00f3s temos um prazo para votar isto at\u00e9 o pr\u00f3ximo dia 17. E o pessoal da Esquerda vem com esse discurso para confundir o Plen\u00e1rio. O que est\u00e3o falando \u00e9 inacredit\u00e1vel, n\u00e3o tem nada a ver com o que est\u00e1 sendo votado aqui. N\u00f3s estamos falando de ato terrorista, de lavagem de dinheiro. Vejam as consequ\u00eancias se n\u00e3o votarmos isto aqui hoje. O Brasil ir\u00e1 para a lista negra do GAFI. Haver\u00e1 suspens\u00e3o do Brasil no GAFI e o Pa\u00eds ser\u00e1 classificado como de alto risco ou n\u00e3o cooperativo. O Brasil ser\u00e1 o primeiro pa\u00eds-membro suspenso na hist\u00f3ria do GAFI. Vejam o que o pessoal da Esquerda est\u00e1 fazendo? Vejam as consequ\u00eancias dessa suspens\u00e3o. Inclus\u00e3o na lista negra dos Estados Unidos, da Uni\u00e3o Europeia e de outros pa\u00edses como o Ir\u00e3 e a Coreia do Norte. N\u00f3s vamos entrar nessa categoria. Vejam o que o pessoal da Esquerda est\u00e1 fazendo? N\u00e3o tem no\u00e7\u00e3o, n\u00e3o tem consci\u00eancia do que est\u00e1 fazendo com o Brasil?\r\nO GAFI se reunir\u00e1 em junho. Estabeleceu esse ultimato ao Brasil para que o Pa\u00eds sane essas defici\u00eancias. N\u00f3s temos que regularizar isto hoje. Os bancos estrangeiros devem parar de operar no Brasil e de manter relacionamento internacional com os bancos estrangeiros, retirando o Pa\u00eds do fluxo financeiro internacional, com impacto para o Governo e para as empresas brasileiras.\r\nHaver\u00e1 imposi\u00e7\u00e3o de pesadas san\u00e7\u00f5es para os pa\u00edses que negociarem com o Brasil, o que afetar\u00e1 a economia nacional. \u00c9 isto que a Esquerda est\u00e1 querendo, o \"quanto pior, melhor\"? Est\u00e3o atacando diretamente Bolsonaro atrav\u00e9s de um projeto como este, e querem justificar isso com uma balela, falando sobre a quest\u00e3o do Ministro Sergio Moro? Vai haver aumento do pr\u00eamio do Risco Pa\u00eds e, consequentemente, do custo para o financiamento da d\u00edvida brasileira externa e interna, com grande impacto fiscal.\r\nHaver\u00e1 possibilidade de exclus\u00e3o definitiva do Brasil do GAFI e de outros organismos internacionais correlatos, o que far\u00e1 da Na\u00e7\u00e3o uma esp\u00e9cie de p\u00e1ria internacional.\r\nVejam, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, o que a Esquerda est\u00e1 pregando aqui. Ali\u00e1s, isso aqui vai ser uma coisa comum. Toda vez que apresentarmos um projeto, seja para endurecer a legisla\u00e7\u00e3o penal, seja para falar de lavagem de dinheiro, seja para falar de terrorismo, eles vir\u00e3o com essa balela sobre a\u00e7\u00f5es sociais internas no Pa\u00eds, para confundir, para dificultar a aprova\u00e7\u00e3o de projetos t\u00e3o importantes como este.\r\nBasta, Esquerda! N\u00e3o ouviu as vozes das urnas? Seus representantes j\u00e1 foram quase banidos do Congresso, da C\u00e2mara e do Senado, por causa desse discurso mentiroso!(Palmas.)\r\nEst\u00e1 na hora de come\u00e7armos a enfrentar isso. Vamos ao voto. Deputado Efraim, vamos tratorar a Esquerda! Vamos votar este projeto na \u00edntegra! N\u00e3o est\u00e1 havendo acordo, n\u00e3o est\u00e1 havendo discuss\u00e3o. O Deputado Efraim j\u00e1 prop\u00f4s duas altera\u00e7\u00f5es, e continuam n\u00e3o aceitando, porque essa \u00e9 a pol\u00edtica do \"quanto pior, melhor\". \u00c9 um absurdo n\u00e3o votarmos isto hoje.\r\nPresidente, por gentileza, nem que tenhamos que varar a madrugada, vamos votar este projeto ainda hoje, e vamos aprov\u00e1-lo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=159&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMANTAR MISTA DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, LAN\u00c7AMENTO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Augusto",
        "sumario": "Convite aos Deputados para participa\u00e7\u00e3o no ato de lan\u00e7amento da Frente Parlamantar Mista da Seguran\u00e7a P\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (Bloco/PR - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero aproveitar a oportunidade para fazer um convite a todos os Deputados. Amanh\u00e3 n\u00f3s teremos o lan\u00e7amento da Frente Parlamentar Mista da Seguran\u00e7a P\u00fablica, a maior da hist\u00f3ria desta Casa, com 304 membros. J\u00e1 est\u00e3o confirmadas as presen\u00e7as de V.Exa., Presidente da Casa; do Presidente do Senado Federal, Senador Davi Alcolumbre; do Ministro da Justi\u00e7a, Sergio Moro; do Vice-Presidente da Rep\u00fablica, General Mour\u00e3o; do Ministro do Supremo Tribunal Federal, Alexandre de Moraes; de representantes de todas as associa\u00e7\u00f5es da Pol\u00edcia Federal, da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal, da Pol\u00edcia Civil e da Pol\u00edcia Militar do Brasil; dentre tantas outras autoridades.\r\nAmanh\u00e3, a partir das 9 horas, haver\u00e1 um coffee break, no Sal\u00e3o Negro, e \u00e0s 9h30min, iniciaremos o lan\u00e7amento da Frente Parlamentar Mista da Seguran\u00e7a P\u00fablica.\r\nFica aqui o convite para todos os Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=152&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOLPE DE ESTADO (1964), ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Augusto",
        "sumario": "Esclarecimento \u00e0 Esquerda sobre a n\u00e3o ocorr\u00eancia de golpe militar no Pa\u00eds em 1964.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (Bloco/PR - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero apenas mostrar um pouquinho de hist\u00f3ria para o pessoal da Esquerda, que insiste em falar do golpe de 1964. \r\nEm mar\u00e7o de 1964, o ent\u00e3o Presidente da C\u00e2mara, que ainda era no Rio de Janeiro, foi empossado Presidente do Brasil. Em 10 dias, ele convocou elei\u00e7\u00f5es presidenciais, quando o General Castelo Branco foi eleito por 361 votos e 72 absten\u00e7\u00f5es.\r\nEu pergunto ao pessoal da Esquerda: onde est\u00e1 o golpe, j\u00e1 que o General Castelo Branco foi eleito Presidente do Brasil pelo Congresso? Ent\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 o que se dizer dessa quest\u00e3o. \u00c9 s\u00f3 ler, para entender um pouquinho da hist\u00f3ria que se passou no Pa\u00eds.\r\nOs militares foram convocados a assumir a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, para que aqui n\u00e3o se instalasse a pior das ditaduras, que \u00e9 a ditadura da Esquerda, a ditadura comunista, a que mais matou gente no mundo todo.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 bom o pessoal da Esquerda estudar um pouquinho de hist\u00f3ria, para saber que o Presidente Castelo Branco foi eleito por 361 votos e nenhum voto contr\u00e1rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=234&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FOR\u00c7AS ARMADAS, COMEMORA\u00c7\u00c3O, GOLPE DE ESTADO (1964), DITADURA, ESQUERDA POLITICA, COMUNISMO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Augusto",
        "sumario": "Incoer\u00eancia do discurso do Deputado Ivan Valente a respeito do regime militar no Brasil, em face do apoio da Esquerda a pa\u00edses sob regimes ditatoriais comunistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (Bloco/PR - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero responder ao Deputado Ivan Valente e ao pessoal da Esquerda novamente. Eu fico pasmo de ouvi-los criticando o regime militar - durante 20 anos, ainda sob investiga\u00e7\u00f5es, cerca de 400 pessoas desapareceram - e vindo aqui defender e enaltecer os regimes de Cuba, Coreia, China e de outros pa\u00edses comunistas que mataram milh\u00f5es de pessoas. \r\n\u00c9 muita cara de pau do pessoal da Esquerda para defender esses pa\u00edses comunistas e falar que o regime militar foi um dos mais violentos do mundo, sendo que nesses pa\u00edses ocorreram grandes massacres da sociedade civil.\r\n\tEnt\u00e3o, pelo menos, eu quero ver ele pegar o microfone e vir aqui defender esses pa\u00edses comunistas que mataram tanta gente. E ainda tem a cara de pau de vir criticar o regime militar, que, em 20 anos, n\u00e3o chegou a ter 400 desaparecidos. N\u00e3o que n\u00f3s defendamos isso, porque tem mais \u00e9 que ser investigado. Mas defender pa\u00eds comunista \u00e9 o fim da picada!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=287&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DESTAQUE DE EXPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA REP\u00daBLICA (PR), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPLEN\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, LIBERA\u00c7\u00c3O, ACESSO, PREFEITO, VEREADO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Augusto",
        "sumario": "Sugest\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de libera\u00e7\u00e3o do acesso ao plen\u00e1rio para Prefeitos e Vereadores em visita \u00e0 Casa. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o ou provis\u00f3rios , contida no \u00a7 2\u00b0 do art. 3\u00b0 da Lei 9.096, de 1995, na reda\u00e7\u00e3o proposta pelo Substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00b0 1.321, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (Bloco/PR - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, na verdade, quero aproveitar e fazer uma sugest\u00e3o a V.Exa. Todos os Deputados aqui, obviamente, recebem visita de Prefeitos e Vereadores, que t\u00eam interesse de adentrar o plen\u00e1rio. Concordo plenamente que a entrada seja restrita, mas pe\u00e7o a V.Exa. que libere o plen\u00e1rio. Pelo menos n\u00f3s poderemos levar os Prefeitos e Vereadores ali ao plen\u00e1rio, para ver um pouco da C\u00e2mara.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - A galeria.\r\nTudo bem. Vou liberar.\r\nO SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (Bloco/PR - SP) - A galeria. \r\nE o PR encaminha o voto \"sim\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PLP 55/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO REPUBLICANO (PR) (1990), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nCORRUP\u00c7\u00c3O, COMBATE, CONSELHO DE CONTROLE DE ATIVIDADES FINANCEIRAS (COAF), S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA,, COMISS\u00c3O DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA E COMBATE AO CRIME ORGANIZADO (CSPCCO), PRESEN\u00c7A.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Augusto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 55, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 160, de 2017, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o, por at\u00e9 15 anos, das isen\u00e7\u00f5es, dos incentivos e dos benef\u00edcios fiscais ou financeiros-fiscais vinculados ao ICMS e destinados a templos de qualquer culto e a entidades beneficentes de assist\u00eancia social. Comparecimento do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, \u00e0 Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Combate ao Crime Organizado para debate do conjunto de projetos anticrime. Manifesto da Frente Parlamentar da Seguran\u00e7a P\u00fablica a favor da perman\u00eancia do Conselho de Controle de Atividades Financeiras - COAF no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PR - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PR vai encaminhar \"n\u00e3o\".\r\nAproveito a oportunidade para dizer que, hoje, na Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Combate ao Crime Organizado, esteve presente o Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, Sergio Moro, que pacientemente, durante quase 4 horas, exp\u00f4s o pacote anticorrup\u00e7\u00e3o, anticriminalidade.\r\nHoje tamb\u00e9m tivemos a oportunidade de apresentar, pela Frente Parlamentar da Seguran\u00e7a P\u00fablica, da C\u00e2mara dos Deputados, composta por 307 Parlamentares, um manifesto de apoio \u00e0 perman\u00eancia do COAF no Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica. Esse \u00f3rg\u00e3o \u00e9 important\u00edssimo para o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. O pr\u00f3prio Ministro da Economia, Paulo Guedes, j\u00e1 declarou que n\u00e3o faz quest\u00e3o nenhuma de que esse \u00f3rg\u00e3o seja de compet\u00eancia de sua Pasta.\r\nComo Presidente da Frente Parlamentar da Seguran\u00e7a P\u00fablica, registro o manifesto para que o COAF permane\u00e7a no Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e que o Ministro Sergio Moro d\u00ea prosseguimento ao combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=128&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORRUP\u00c7\u00c3O, LICITA\u00c7\u00c3O, ARENA CROS, DENOMINA\u00c7\u00c3O, MOTOCROSS, EVENTO DESPORTIVO, PREFEITURA, OURINHOS (SP), CONTRA, DEN\u00daNCIA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Augusto",
        "sumario": "Den\u00fancia de realiza\u00e7\u00e3o pelo Prefeito Municipal de Ourinhos, Estado de S\u00e3o Paulo, do evento Arena Cross sem a devida abertura de processo licitat\u00f3rio.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado.\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, aqueles que nos acompanham pelas redes sociais, pela TV C\u00e2mara, pela primeira vez, praticamente, desde meu primeiro mandato e agora neste segundo mandato, estou vindo \u00e0 tribuna para fazer, infelizmente, den\u00fancias acerca da cidade onde eu nasci, Ourinhos, no interior de S\u00e3o Paulo.\r\nNos \u00faltimos 2 anos, vimos acompanhando a nova gest\u00e3o e come\u00e7amos a vislumbrar diversas irregularidades, v\u00e1rios processos instaurados por improbidade administrativa. Por isso mesmo, como Deputado Federal, como Presidente da Frente Parlamentar da Seguran\u00e7a P\u00fablica e da Frente Parlamentar Mista de Combate \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o, como Relator do pacote do Ministro Sergio Moro de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, n\u00e3o posso me calar quando come\u00e7o a observar diversas irregularidades.\r\nUtilizo esse espa\u00e7o na tribuna para registrar esses fatos que est\u00e3o ocorrendo na cidade de Ourinhos e que nos envergonham muito, como ourinhenses. Vamos, sim, pedir provid\u00eancias, como j\u00e1 fiz, para o Minist\u00e9rio P\u00fablico; vamos pedir ao Judici\u00e1rio que nos mantenha informados dos processos acerca dessas irregularidades que est\u00e3o sendo aventadas na cidade de Ourinhos; e tamb\u00e9m vamos pedir, se for o caso, o apoio da Pol\u00edcia Federal, para que nos ajude na investiga\u00e7\u00e3o dessas irregularidades.\r\nS\u00e3o mais de 30, 40 irregularidades que est\u00e3o sendo apontadas. Hoje vou come\u00e7ar falando de uma, da que trata de contrata\u00e7\u00e3o, com dispensa de licita\u00e7\u00e3o, para o espet\u00e1culo chamado Arena Cross, de motocross, um esporte estranho e desconhecido na cidade de Ourinhos, que foi realizado agora. Estranhamente, essa contrata\u00e7\u00e3o foi feita sem qualquer tipo de licita\u00e7\u00e3o e, at\u00e9 o momento, n\u00e3o houve sequer uma presta\u00e7\u00e3o de contas do retorno econ\u00f4mico e financeiro para o Munic\u00edpio.\r\nPasmem, senhores e senhoras: esse evento custou para os cofres p\u00fablicos 543 mil reais, que, segundo informa\u00e7\u00f5es, foram retirados das cirurgias eletivas. Inclusive, eu tinha mandado recurso para a cidade de Ourinhos para ser utilizado nas cirurgias eletivas, mas acabou sendo desviado para esse Arena Cross, no valor de 543 mil reais.\r\nO que mais chama a aten\u00e7\u00e3o \u00e9 que esse mesmo esporte, essa mesma etapa, com a mesma estrutura, foi feito em outros Munic\u00edpios. E olhem o valor: em Caraguatatuba, valor de 380 mil reais; em Len\u00e7\u00f3is Paulistas, que \u00e9 ali ao lado, valor de 110 mil reais. Em Ourinhos, esse mesmo evento, com a mesma estrutura do Arena Cross, custou 543 mil reais\r\nTamb\u00e9m tivemos esse mesmo evento nas cidades de Crici\u00fama e Cambori\u00fa, que foi feito com nenhum custo para o poder p\u00fablico, ou seja, zero gasto para a Prefeitura! E vemos essa aberra\u00e7\u00e3o, esse custo elevado. Est\u00e1 sendo verificado, analisado se h\u00e1 superfaturamento nessas obras. Logo numa cidade em que temos tantas prioridades!\r\nDeveriam utilizar esses recursos para cirurgias eletivas, que era a destina\u00e7\u00e3o desse recurso, para utiliza\u00e7\u00e3o de capta\u00e7\u00e3o de \u00e1guas. Diversos bairros de Ourinhos, infelizmente, est\u00e3o sofrendo com a falta de \u00e1gua. Infelizmente, n\u00e3o h\u00e1 nenhuma pol\u00edtica na cidade de Ourinhos para gera\u00e7\u00e3o de empregos. Nessa cidade sofrem muito com o desemprego os nossos jovens. Nossos homens e mulheres est\u00e3o saindo da cidade para procurar emprego em outros Munic\u00edpios. E esse recurso est\u00e1 sendo desperdi\u00e7ado em um evento que durou um \u00fanico final de semana e custou aos cofres p\u00fablicos 543 mil reais, um recurso muito acima do que foi pago no mesmo evento em outras etapas.\r\nTamb\u00e9m n\u00e3o podemos deixar de falar do aumento de taxas que houve em Ourinhos, do aumento do IPTU, praticamente se aumentou tudo na cidade; do excesso de cargos comissionados que foi maquiado; do sal\u00e1rio dos servidores p\u00fablicos municipais, que est\u00e1 totalmente defasado. Se olharmos o site da Prefeitura, veremos que, desde mar\u00e7o, n\u00e3o \u00e9 atualizado, justamente porque n\u00e3o h\u00e1 nenhum tipo de reposi\u00e7\u00e3o salarial para os servidores p\u00fablicos de Ourinhos. H\u00e1 falta de rem\u00e9dios nos postos, falta de atendimento m\u00e9dico, e por a\u00ed vai.\r\nHoje n\u00f3s estamos vindo aqui para come\u00e7ar a denunciar, e vamos denunciar todos, em que pese o Prefeito utilizar-se de um secret\u00e1rio que tem um site para nos agredir o tempo todo. Se est\u00e1 pensando que nos intimida, muito pelo contr\u00e1rio, cada vez que postar alguma coisa, virei aqui para fazer uma nova den\u00fancia. Den\u00fancias s\u00e3o o que n\u00e3o faltam para se apurar na cidade de Ourinhos. Chega de corrup\u00e7\u00e3o! Basta de corrup\u00e7\u00e3o! Foi-se o tempo do rouba, mas faz.\r\nN\u00f3s vamos acompanhar atentos todas as irregularidades, todas as den\u00fancias que estiverem sendo feitas na gest\u00e3o de Ourinhos.\r\nE tamb\u00e9m vou pedir \u00e0 Pol\u00edcia Federal e ao Minist\u00e9rio P\u00fablico que averiguem esse recurso que est\u00e1 sendo utilizado para publicidade na cidade de Ourinhos. Trata-se de um recurso que foi utilizado para contratar uma empresa da cidade do Paran\u00e1, que n\u00e3o nos d\u00e1 transpar\u00eancia alguma. N\u00e3o sabemos sequer se esse site, utilizado pelo Prefeito para nos atingir e para nos atacar, est\u00e1 recebendo qualquer tipo de recursos dos cofres p\u00fablicos, a servi\u00e7o do Prefeito municipal.\r\nA partir de hoje, preparem-se, porque vamos come\u00e7ar a trabalhar, e muito, para combater qualquer tipo de desvio, de corrup\u00e7\u00e3o, na cidade de Ourinhos.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO LIBERAL (PL) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Augusto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PL vai orientar \"sim\" tamb\u00e9m. \r\nAproveito, Presidente, at\u00e9 como Presidente da Frente Parlamentar Mista do Rodeio, da Vaquejada e das Provas Equestres, para dizer que n\u00f3s percebemos total falta de conhecimento, at\u00e9 mesmo da quest\u00e3o das vaquejadas.\r\nPrimeiro, o boi \u00e9 utilizado uma \u00fanica vez na vida nessas provas de vaquejadas, tem protetor de cauda e h\u00e1 uma cama de 50 cent\u00edmetros que amortece a queda do boi. Segundo, \u00e9 um absurdo se falar que o boi pula, porque est\u00e1 com algo amarrado na cintura, como foi dito na tribuna. Ele pula por extinto. Terceiro, de cada cem touros, apenas dois ou tr\u00eas servem para serem utilizados nos rodeios. E, se o pessoal fosse ver como s\u00e3o tratados os animais, ia ver que d\u00e1 at\u00e9 vergonha, porque s\u00e3o mais bem tratados do que muitos seres humanos. Ent\u00e3o, \u00e9 um absurdo falar que existe qualquer tipo de maus-tratos.\r\nLembro tamb\u00e9m que j\u00e1 foi aprovado, nesta Casa, projeto de minha autoria que considera os rodeios, as vaquejadas e as provas equestres como patrim\u00f4nio cultural imaterial e, obviamente, garante a realiza\u00e7\u00e3o desses eventos em todo o Pa\u00eds. Al\u00e9m disso, a PEC da Vaquejada tamb\u00e9m foi aprovada.\r\nEnt\u00e3o, o PL encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, ADMISSIBILIDADE, DESTAQUE, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO LIBERAL (PL) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Augusto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos destaques simples oferecidos ao Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PL vai orientar \"sim\" ao requerimento. \r\nAproveito a oportunidade, como Presidente da frente parlamentar dos rodeios, das vaquejadas e das provas equestres, que foi novamente protocolada nesta Casa, venho aqui pedir a todos os Parlamentares que tamb\u00e9m votem \"sim\" a esse requerimento.\r\nEssas tr\u00eas modalidades representam hoje mais de um milh\u00e3o de empregos diretos e indiretos. J\u00e1 foi aprovada lei de minha autoria, no mandato passado, que elevou os rodeios, vaquejadas e provas equestres \u00e0 condi\u00e7\u00e3o patrim\u00f4nio cultural imaterial. Foi aprovada em seguida a PEC conhecida como PEC das Vaquejadas, que garantiu que n\u00e3o haja nenhum tipo de maus-tratos nessas modalidades que s\u00e3o consideradas patrim\u00f4nio cultural imaterial. \r\nAgora, estamos vindo tamb\u00e9m aprovar esse PL, para dar mais solidez na execu\u00e7\u00e3o, na elabora\u00e7\u00e3o e para que perpetuemos essas tr\u00eas modalidades no Brasil, que fazem parte de uma tradi\u00e7\u00e3o t\u00e3o importante e geram milhares de empregos. N\u00f3s precisamos, mais do que nunca, sedimentar essa posi\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, somos pr\u00f3-rodeios, vaquejadas e provas equestres. O PL encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=289&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VAQUEJADA, PARTIDO LIBERAL (PL) (1987), FAVOR\u00c1VEL.\r\nFESTA DO PE\u00c3O DE BOIADEIRO, EVENTO, BARRETOS (SP), CONVITE.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Augusto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos destaques simples oferecidos ao Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, este tema j\u00e1 foi amplamente debatido no mandato passado. Na CPI dos Maus-Tratos de Animais, na Comiss\u00e3o do Meio Ambiente, na Comiss\u00e3o da Agricultura, os ativistas perderam todas as vota\u00e7\u00f5es. Em todas as audi\u00eancias, ficou mais claro do que nunca que n\u00e3o h\u00e1 nenhum tipo de maus-tratos nos rodeios, nas provas equestres e nas vaquejadas, sem contar que esta \u00e9 realmente uma tradi\u00e7\u00e3o e uma grande paix\u00e3o do povo brasileiro. S\u00f3 no Estado de S\u00e3o Paulo s\u00e3o mais de 400 Munic\u00edpios que celebram a data do seu anivers\u00e1rio com os rodeios.\r\nPor isso, aproveitamos esta oportunidade para fazer um convite a todos os Parlamentares, inclusive aos que s\u00e3o contra. V\u00e3o l\u00e1 conhecer a Festa do Pe\u00e3o de Barretos, que come\u00e7a no dia 15 de agosto. Trata-se da maior festa de pe\u00e3o do mundo, festa que contribui muito para o Hospital do C\u00e2ncer de Barretos. \r\nFica o convite para todos, at\u00e9 para o que s\u00e3o contra, para irem a Barretos conhecer o que \u00e9 o rodeio e como s\u00e3o tratados os animais.\r\nO PL vota \"n\u00e3o\". N\u00f3s pedimos a aprova\u00e7\u00e3o deste projeto o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=322&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO LIBERAL (PL) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nFESTA DO PE\u00c3O DE BOIADEIRO, EVENTO, BARRETOS (SP), CONVITE.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Augusto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal, ressalvados os destaques. Convite aos Parlamentares para a Festa do Pe\u00e3o de Barretos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PL vai encaminhar \"sim\" quanto a este texto principal, lembrando que os rodeios, as vaquejadas e as provas equestres atraem mais p\u00fablico do que o pr\u00f3prio futebol, que \u00e9 a grande paix\u00e3o nacional. Da\u00ed se pode ver a import\u00e2ncia dessas tr\u00eas modalidades para o povo brasileiro, sem contar os empregos que geram, cerca de 1 milh\u00e3o e 200 mil empregos diretos e indiretos, e o movimento que provocam na economia.\r\nPor isso, mais do que nunca precisamos aprovar tamb\u00e9m este texto, para consolidar essas modalidades. \u00c9 uma vota\u00e7\u00e3o de maioria simples. Depois v\u00eam os destaques. \r\nPedimos igualmente a todos os integrantes da Frente Parlamentar do Rodeio, tamb\u00e9m no caso das vaquejadas e das provas equestres - j\u00e1 foram protocolados os requerimentos nesta Casa para revalidar essa frente parlamentar -, que votem, junto conosco, \"sim\" a este projeto, a este destaque, que \u00e9 important\u00edssimo para consolidar a manuten\u00e7\u00e3o dos rodeios, das vaquejadas e das provas equestres.\r\nAproveito a oportunidade para dizer, Presidente, que foi encaminhado a todos os Deputados convite para a Festa do Pe\u00e3o de Barretos, a maior festa de pe\u00e3o do mundo, que come\u00e7a no dia 15. Convido inclusive os que est\u00e3o votando contra este projeto, para que conhe\u00e7am a Festa do Pe\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=342&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T12:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO LIBERAL (PL) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Augusto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6-D, de 2019, sobre reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero aproveitar esta oportunidade para fazer um apelo a todos que s\u00e3o favor\u00e1veis \u00e0 reforma da Previd\u00eancia. Cerca de 330, 340 Deputados querem aprovar a reforma da Previd\u00eancia ainda hoje. Ent\u00e3o, pe\u00e7o aos que s\u00e3o favor\u00e1veis \u00e0 reforma que n\u00e3o usem o tempo da tribuna, n\u00e3o usem o tempo da orienta\u00e7\u00e3o de bancada. Digam apenas \"sim\" ou \"n\u00e3o\", para agilizarmos o processo de vota\u00e7\u00e3o. N\u00e3o entrem no jogo da Oposi\u00e7\u00e3o. Ficam utilizando o tempo de L\u00edder, ficam falando aqui ao microfone. Assim perdemos o tempo, vai se arrastar esta sess\u00e3o, e talvez n\u00e3o consigamos votar a reforma da Previd\u00eancia ainda hoje. Ent\u00e3o, solicito aos 330, 340 que s\u00e3o favor\u00e1veis \u00e0 reforma que abram m\u00e3o de falar aqui ao microfone.\r\nO PL encaminha o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T00:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMA 8/2019, EMENDA AGLUTINATIVA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO LIBERAL (PL) (1987), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Augusto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda Aglutinativa n\u00ba 8, oferecida \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, como Presidente da Frente Parlamentar de Seguran\u00e7a, entendemos a import\u00e2ncia da economia para este Pa\u00eds, mas n\u00e3o abrimos m\u00e3o do nosso posicionamento de considerar a seguran\u00e7a p\u00fablica como o principal problema ainda reinante no Brasil. Quando colocamos na balan\u00e7a, de um lado, a economia, a vida, a liberdade e o patrim\u00f4nio, de outro, n\u00f3s, da bancada da seguran\u00e7a, ainda ficamos com a vida e com a liberdade. \r\nN\u00f3s sabemos da import\u00e2ncia dos profissionais da \u00e1rea da seguran\u00e7a p\u00fablica, especialmente agora, com este destaque, para votarmos \"sim\". \r\nEntendemos que o Destaque n\u00ba 40, do Deputado Hugo Leal, contemplaria melhor a categoria. Por\u00e9m, esse destaque vem para amenizar a situa\u00e7\u00e3o dos policiais. Por isso, pedimos a todos da bancada da seguran\u00e7a que votem \"sim\". \r\nO PL orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=284&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T12:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMA 4/2019, EMENDA AGLUTINATIVA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO LIBERAL (PL) (1987), VOTO CONTRARIO.\r\nDENUNCIA, MALVERSA\u00c7\u00c3O, RECURSOS P\u00daBLICOS, PREFEITO, OURINHOS (SP).",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Augusto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda Aglutinativa n\u00ba 4, apresentada \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria. Necessidade de apura\u00e7\u00e3o rigorosa de den\u00fancia de malversa\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos contra o Prefeito Municipal de Ourinhos, no Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - A orienta\u00e7\u00e3o do PL \u00e9 \"n\u00e3o\". N\u00f3s esperamos concluir ainda hoje esta vota\u00e7\u00e3o, pelo menos em primeiro turno. \u00c9 uma vota\u00e7\u00e3o que toda a sociedade brasileira espera. E temos tudo realmente para fazer esta vota\u00e7\u00e3o antes do recesso.\r\nMas, Sr. Presidente, eu gostaria de aproveitar esta oportunidade para registrar uma comunica\u00e7\u00e3o que havia feito esta semana, solicitando que seja apurada rigorosamente uma den\u00fancia que foi feita na cidade de Ourinhos contra o Prefeito Municipal, que inclusive est\u00e1 com os bens bloqueados. E, para minha surpresa, ele utilizou as redes sociais dele e a imprensa paga, com dinheiro p\u00fablico... \r\nPrefeito, mais um recado: eu vou pedir ao Minist\u00e9rio P\u00fablico que apure esses quase 4 milh\u00f5es de reais que o senhor utilizou para verbas publicit\u00e1rias e, at\u00e9 agora, n\u00e3o deu transpar\u00eancia. Eu quero saber onde a \u00danica Propaganda, de Maring\u00e1, empresa que est\u00e1 cuidando desses quase 4 milh\u00f5es de reais da Prefeitura, recursos estes que deveriam estar sendo utilizados para a sa\u00fade, para iluminar os bairros de Ourinhos, para o asfalto, a educa\u00e7\u00e3o, as creches, a gera\u00e7\u00e3o de empregos, no fim, est\u00e3o sendo usados para pagar essa imprensa, com verba p\u00fablica, que est\u00e1 at\u00e9 mesmo me agredindo e de certa forma me amea\u00e7ando. N\u00e3o tenho medo nenhum, n\u00e3o tenho receio nenhum. Cada vez que fizer isso, virei \u00e0 tribuna para fazer novas den\u00fancias.\r\nQuero saber, sim, por que o senhor pagou 420 mil reais a mais num evento do Arena Cross, na cidade de Ourinhos, um evento que nem \u00e9 tradicional da nossa cidade. S\u00f3 para V.Exas. terem uma ideia, o circuito nacional faria o mesmo evento por 80 mil reais na cidade de Ourinhos. Len\u00e7\u00f3is Paulista pagaram 420 mil reais a menos do que a cidade de Ourinhos. \u00c9 um absurdo terem pago 540 mil reais!\r\nN\u00e3o tenho medo algum, n\u00e3o tenho receio algum desta imprensa paga, assim como destas enquetes falsas que s\u00e3o feitas. Ali\u00e1s, essas enquetes diziam que eu n\u00e3o teria nem 5 mil votos na cidade de Ourinhos, e tive quase 20 mil votos. Essas mesmas enquetes diziam que eu n\u00e3o seria reeleito, que n\u00e3o teria nem 20 mil votos no Estado de S\u00e3o Paulo, mas tive 244 mil votos em S\u00e3o Paulo. Ent\u00e3o, pode ter certeza absoluta de que a sua conduta n\u00e3o vai me intimidar em hip\u00f3tese alguma.\r\nAli\u00e1s, esta nota que o senhor apresentou \u00e0 cidade de Ourinhos, lamentando o meu discurso, deveria vir como forma de esclarecimento desses recursos que foram utilizados com dinheiro p\u00fablico, de forma superfaturada, que est\u00e3o sendo apurados. J\u00e1 vou dizer tamb\u00e9m, Prefeito, que pedirei ao Minist\u00e9rio P\u00fablico que apure todas as irregularidades que est\u00e3o sendo apontadas. S\u00e3o mais de 28 irregularidades, pelo que tive conhecimento. Se bobear, s\u00e3o mais ainda. N\u00e3o vamos nos acovardar.\r\nChega de corrup\u00e7\u00e3o neste Pa\u00eds! Chega de obras superfaturadas. Se houver qualquer irregularidade, vamos para cima e vamos pedir provid\u00eancias ao Minist\u00e9rio P\u00fablico e - por que n\u00e3o? - ajuda aos \u00f3rg\u00e3os federais. Se h\u00e1 total transpar\u00eancia assim, como voc\u00ea disse nessa nota, por que n\u00e3o permite que a C\u00e2mara de Vereadores de Ourinhos instale uma CPI para apurar esses fatos, n\u00e3o s\u00f3 os da Arena Cross, mas dos shows que foram realizados em Ourinhos com valor muito acima do que tem sido praticado em todos os Munic\u00edpios vizinhos?\r\nVamos tamb\u00e9m, Prefeito, pedir satisfa\u00e7\u00e3o das demais obras que est\u00e3o sendo realizadas na cidade, como a do asfalto, em que j\u00e1 pedi para o Minist\u00e9rio P\u00fablico investigar a quest\u00e3o do maquin\u00e1rio comprado.\r\nEnt\u00e3o, pode ter certeza absoluta de que n\u00e3o vamos nos calar. N\u00e3o ser\u00e1 esse imprensa paga, n\u00e3o ser\u00e3o esses sites pagos que v\u00e3o nos intimidar e impedir que fa\u00e7amos as den\u00fancias. S\u00f3 estou come\u00e7ando.\r\nEu, como Relator do pacote do Ministro Sergio Moro, como Presidente da Frente Parlamentar de Seguran\u00e7a P\u00fablica da C\u00e2mara dos Deputados, que tem como bandeira principal o combate \u00e0 viol\u00eancia e \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, n\u00e3o vou me acovardar, na cidade de Ourinhos, deixando de fazer essas den\u00fancias.\r\nQuanto mais quiserem me amea\u00e7ar, criticar com essa imprensa paga... Volto a dizer que quero saber quem est\u00e1 recebendo o dinheiro que a Prefeitura est\u00e1 colocando na \u00danica Propaganda, de Maring\u00e1. At\u00e9 agora, ela n\u00e3o deu transpar\u00eancia, e j\u00e1 foram utilizados quase 4 milh\u00f5es de reais. \u00c9 um absurdo pagar um valor desses para a imprensa, sendo que n\u00f3s temos as redes sociais que praticamente s\u00e3o de gra\u00e7a.\r\nEsse valor gasto em publicidade, na cidade de Ourinhos, \u00e9 muito maior do que o gasto em cidades maiores, como Bauru, Mar\u00edlia, Londrina, Maring\u00e1. Precisamos, mais do que nunca, desse contingenciamento de recursos para utiliz\u00e1-los onde interessa: na sa\u00fade, que est\u00e1 precisando; em cirurgias eletivas; nas melhorias dos bairros. S\u00f3 melhoram as avenidas e se esquecem dos bairros.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o vamos, em hip\u00f3tese alguma, nos calar.\r\nPrefeito, pode ter certeza de que vir\u00e3o muitos outros pronunciamentos. J\u00e1 que o senhor n\u00e3o gostou desse meu pronunciamento, vir\u00e3o v\u00e1rios outros denunciando todas as irregularidades que est\u00e3o sendo apontadas.\r\nEsperamos que o senhor libere os Vereadores da C\u00e2mara de Vereadores de Ourinhos para instalarem CPIs para apurarem isso. J\u00e1 que o senhor n\u00e3o tem receito nenhum da transpar\u00eancia, que seja feito dessa forma.\r\nPrefeito, fa\u00e7o aqui tamb\u00e9m um convite \u00e0 popula\u00e7\u00e3o para que n\u00e3o se cale, n\u00e3o se acovarde, e que denuncie as irregularidades na cidade de Ourinhos. \u00c9 uma vergonha pedir para os familiares dos que t\u00eam cargos comissionados na Prefeitura de Ourinhos para compartilhar coisas ofensivas a meu respeito e de qualquer um que se oponha \u00e0 Prefeitura, utilizando, de uma forma vergonhosa, os cargos comissionados, obrigando-os a curtir, a compartilhar nas redes sociais, mentiras e coisas que difamam a minha pessoa e a de todos os que se op\u00f5em a essa Prefeitura.\r\nBasta disso na cidade de Ourinhos! Ourinhos n\u00e3o merece!\r\nN\u00f3s conhecemos muito bem a fam\u00edlia Silva: sempre foram pol\u00edticos de um mandato s\u00f3. Seu pai n\u00e3o reelegeu, seu tio n\u00e3o se reelegeu, e agora voc\u00ea tamb\u00e9m n\u00e3o vai se reeleger.\r\nOurinhos n\u00e3o merece uma pol\u00edtica suja, podre como essa, que utiliza o cabresto, a m\u00e1quina p\u00fablica para perseguir seus advers\u00e1rios pol\u00edticos e qualquer um que se oponha ao seu posicionamento pol\u00edtico.\r\nBasta de corrup\u00e7\u00e3o! N\u00f3s vamos apurar todas as den\u00fancias.\r\nVoc\u00ea j\u00e1 est\u00e1 com seu patrim\u00f4nio bloqueado pela Justi\u00e7a. Outras den\u00fancias est\u00e3o vindo pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico. Agora, vou oficiar para que n\u00f3s tenhamos conhecimento e transpar\u00eancia de tudo o que est\u00e1 acontecendo na Prefeitura.\r\nO \tPL encaminha \"n\u00e3o\".\r\nAproveito este minuto final para pedir a todos os Srs. Parlamentares que venham ao plen\u00e1rio. O qu\u00f3rum ainda est\u00e1 baixo. Precisamos, mais do que nunca, aprovar esta reforma da Previd\u00eancia. Toda a sociedade a\u00ed fora est\u00e1 esperando. O mercado financeiro j\u00e1 reagiu positivamente \u00e0s primeiras vota\u00e7\u00f5es, em que tivemos uma vit\u00f3ria expressiva.\r\nSr. Presidente, aproveito este minuto para reconhecer o trabalho de V.Exa. na Presid\u00eancia da C\u00e2mara. Tenho a humildade de dizer que fiz o certo ao abrir m\u00e3o de concorrer \u00e0 Presid\u00eancia da C\u00e2mara para apoiar V.Exa. Eu jamais conseguiria desenvolver um trabalho t\u00e3o esplendoroso \u00e0 frente de um projeto t\u00e3o importante como a reforma da Previd\u00eancia. Parab\u00e9ns pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos!\r\nO PL encaminha \"n\u00e3o\", e vamos votar ainda hoje o primeiro turno da reforma da Previd\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T13:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FESTA DO PE\u00c3O (2019, BARRETOS (2019)), PRESEN\u00c7A, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Augusto",
        "sumario": "An\u00fancio de realiza\u00e7\u00e3o da Festa do Pe\u00e3o de Barretos, o Estado de S\u00e3o Paulo. Confirma\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a do Presidente Jair Bolsonaro no evento.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nSras. e Srs. Deputados, telespectadores que nos acompanham pela TV C\u00e2mara, eu gostaria de aproveitar esta oportunidade para comunicar a todos os Parlamentares que, no dia 15 de agosto, come\u00e7a a Festa do Pe\u00e3o de Barretos, a maior festa de pe\u00e3o do mundo. \r\nA Festa do Pe\u00e3o de Barretos j\u00e1 contribuiu muito, at\u00e9 mesmo para o Hospital de C\u00e2ncer de Barretos. Nos \u00faltimos 4 anos, tivemos a ilustre presen\u00e7a do ent\u00e3o Deputado Federal Bolsonaro. Fiz o convite, ele esteve l\u00e1 junto conosco nos \u00faltimos 4 anos. E, no \u00faltimo ano, durante a campanha, gravamos um v\u00eddeo l\u00e1. Eu falei: \"Bolsonaro, fa\u00e7a um v\u00eddeo aqui, falando que, se voc\u00ea for eleito, voc\u00ea retornar\u00e1 aqui para a Festa do Pe\u00e3o de Barretos como Presidente\". Ele foi eleito e, para nossa surpresa e felicidade, ontem ele entrou em contato e confirmou sua presen\u00e7a l\u00e1 no dia 17 de agosto, s\u00e1bado, \u00e0s 20 horas, para abrilhantar ainda mais a nossa Festa do Pe\u00e3o de Barretos.\r\nN\u00f3s vamos aproveitar a oportunidade tamb\u00e9m para fazer o relan\u00e7amento da frente parlamentar dos rodeios, das vaquejadas e das provas equestres l\u00e1 na Festa do Pe\u00e3o de Barretos.\r\nFica o convite, que, inclusive, j\u00e1 foi encaminhado a todos os Parlamentares, para que todos prestigiem a festa, conhe\u00e7am esse evento e vejam a pujan\u00e7a desse esporte no Pa\u00eds. \u00c9 um esporte que, juntamente com as provas equestres da ABQM e as vaquejadas, gera mais de 1 milh\u00e3o de empregos diretos e indiretos. Por isso, para mim ser\u00e1 uma satisfa\u00e7\u00e3o imensa presidir essa frente parlamentar, que j\u00e1 presidi no mandato passado.\r\nMais uma vez, fica o convite a todos os Parlamentares para que prestigiem esse evento. Aproveito para estender o convite, em nome do Henrique Prata, Presidente do Hospital de C\u00e2ncer de Barretos, uma refer\u00eancia mundial, um dos tr\u00eas maiores hospitais do mundo, um orgulho para todos n\u00f3s brasileiros, para que os Parlamentares aproveitem e conhe\u00e7am o Hospital de C\u00e2ncer de Barretos.\r\nFica tamb\u00e9m o meu pedido para que destinemos nossas emendas parlamentares para ajudar esse hospital que socorre todo o Brasil. Todos os Estados brasileiros s\u00e3o atendidos pelo Hospital de C\u00e2ncer de Barretos. Por isso fa\u00e7o solicita\u00e7\u00e3o a todos os Parlamentares, todos os anos, com meu livro-ouro de emendas parlamentares, para que ajudemos esse hospital, que \u00e9 refer\u00eancia mundial.\r\nEnt\u00e3o, renovo o convite para que todos estejam na Festa do Pe\u00e3o de Barretos, a maior festa de pe\u00e3o do mundo, que se inicia no dia 15 de agosto.\r\nMando aqui um abra\u00e7o para o Presidente Bodinho, para o Jerominho, para o Cac\u00e1, para todos os que integram a Diretoria do grupo Os Independentes, de Barretos.\r\nEste ano l\u00e1 a Festa do Pe\u00e3o de Barretos ser\u00e1 abrilhantada com a presen\u00e7a do Presidente Bolsonaro, no s\u00e1bado, dia 17, \u00e0s 20 horas.\r\nSra. Presidente, se for poss\u00edvel, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, para que o Brasil inteiro conhe\u00e7a essa magn\u00edfica festa l\u00e1 em Barretos.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEFINI\u00c7\u00c3O, CRIME, ABUSO DE AUTORIDADE, APRESENTA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Augusto",
        "sumario": "Pedido aos L\u00edderes partid\u00e1rios de apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado dos arts. 14 e 17 do Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, a respeito dos crimes de abuso de autoridades, com vista \u00e0 supress\u00e3o dos dispositivos.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Srs. Deputados e Sras. Deputadas, Sr. Presidente, n\u00f3s da Frente Parlamentar da Seguran\u00e7a e os policiais desta Casa estamos com uma preocupa\u00e7\u00e3o muito grande. Daqui a pouco vai ser votado o projeto de abuso de autoridade, e h\u00e1 um item aqui que nos preocupa demais: o art. 17, que trata da quest\u00e3o do uso de algemas.\r\nEsse texto \u00e9 muito ruim para as institui\u00e7\u00f5es policiais. Ali\u00e1s, ele \u00e9 p\u00e9ssimo, sem contar que a reincid\u00eancia ainda tem como puni\u00e7\u00e3o a perda do cargo. Fica invi\u00e1vel qualquer policial da Pol\u00edcia Federal, da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal, da Pol\u00edcia Militar, da Pol\u00edcia Civil exercer as suas atividades com esse art. 17, que pro\u00edbe o uso de algemas. Isso \u00e9 algo que est\u00e1 nos preocupando, e muito.\r\nEstou vindo aqui fazer um apelo, antes de se colocar o projeto em vota\u00e7\u00e3o, para que acertemos o destaque. \u00c9 preciso suprimir esse art. 17 e tamb\u00e9m o art. 14, que fala da fotografia do preso. Se o policial estava distra\u00eddo, algu\u00e9m foi l\u00e1 e tirou uma foto, o policial vai ser responsabilizado e, na reincid\u00eancia, demitido por justa causa? Isso \u00e9 algo que vai inviabilizar por completo a atividade dos profissionais da \u00e1rea de seguran\u00e7a no Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, eu venho aqui fazer um alerta aos L\u00edderes e pedir que apresentem um destaque para revermos o art. 14 e o art. 17, porque est\u00e3o atingindo em cheio a atividade policial no Pa\u00eds.\r\nVolto a dizer, como Presidente da Frente Parlamentar da Seguran\u00e7a P\u00fablica, a maior da C\u00e2mara, com 307 membros, como Presidente da Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Combate ao Crime Organizado da C\u00e2mara dos Deputados, que todos os policiais aqui presentes que representam essas categorias est\u00e3o extremamente preocupados com o art. 14 e com o art. 17 do projeto de lei que vai ser votado daqui a pouco.\r\nFa\u00e7o um apelo aos L\u00edderes: vamos rever isso aqui e apresentar um destaque supressivo.\r\nQuero pedir ao L\u00edder do Governo, o Deputado Major Vitor Hugo, que conversemos com o Presidente, para que seja vetado esse item, se porventura for aprovado aqui, porque n\u00e3o h\u00e1 como os policiais no Brasil trabalharem, se forem aprovados o art. 14 e o art. 17 desse projeto de lei de abuso de autoridade.\r\nVolto a dizer: ainda d\u00e1 tempo de os L\u00edderes se reunirem, de discutirmos esse texto, de apresentarmos um destaque supressivo, desde que haja acordo entre os L\u00edderes da Casa, para modificarmos ou suprimirmos o art. 14 e o art. 17 desse projeto, que s\u00e3o extremamente preocupantes para todos n\u00f3s integrantes das pol\u00edcias do Brasil.\r\nAqui fica este apelo. Temos tempo, at\u00e9 se iniciar a vota\u00e7\u00e3o, para rever esse texto. \u00c9 preciso fazer isso o quanto antes, urgentemente. \u00c9 o apelo que eu fa\u00e7o, como Capit\u00e3o da Pol\u00edcia Militar, como Presidente da Frente Parlamentar que une a bancada da seguran\u00e7a desta Casa, para revermos esse texto, em especial esses dois artigos, que ferem de morte a atividade policial no Pa\u00eds.\r\nVolto a pedir a todos os Deputados que aqui representam a Pol\u00edcia Federal, a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal, a Pol\u00edcia Militar, a Pol\u00edcia Civil, os agentes penitenci\u00e1rios e as Guardas Municipais que olhem atentamente esse texto, para podermos fazer uma corre\u00e7\u00e3o e evitar um mal maior ainda na quest\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica. N\u00f3s estamos aqui para trabalhar, neste mandato, com uma Frente Parlamentar fabulosa dessas, a fim de melhorar as condi\u00e7\u00f5es de trabalho dos nossos policiais.\r\nEssa quest\u00e3o, no primeiro momento, parece que \u00e9 do Judici\u00e1rio, mas, na realidade, atinge de morte as institui\u00e7\u00f5es policiais no Pa\u00eds.\r\nAos L\u00edderes desta Casa fazemos este apelo para que possamos rever esse texto.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=250&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T12:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, POL\u00cdCIA RODOVI\u00c1RIA FEDERAL, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Augusto",
        "sumario": "Transcurso do 91\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputado Hugo Leal, que preside esta sess\u00e3o; Srs. Deputados Mauro Lopes, F\u00e1bio Henrique e Nicoletti, que comp\u00f5em a Mesa; Sr. Adriano Furtado, Diretor-Geral da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal; Sr. Deolindo Carniel, Presidente da Federa\u00e7\u00e3o Nacional dos Policiais Rodovi\u00e1rios Federais, a todos minhas sauda\u00e7\u00f5es.\r\nEu n\u00e3o poderia deixar de vir aqui falar, at\u00e9 porque a minha rela\u00e7\u00e3o com a Pol\u00edcia Federal come\u00e7ou em 1990, quando eu era soldado da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Estadual na cidade de Ourinhos e tinha j\u00e1 os meus grandes amigos na Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal, ali na BR-153. Posteriormente, meu irm\u00e3o M\u00e1rio Luciano Rosa ingressou tamb\u00e9m na PRF, que \u00e9 o grande, digamos, elo. \r\nNo mandato passado, n\u00f3s fizemos um trabalho muito pr\u00f3ximo realmente \u00e0 PRF, para ajudar os policiais. Sou um grande admirador da institui\u00e7\u00e3o. Conhe\u00e7o os n\u00fameros apresentados pela PRF, que s\u00e3o surpreendentes em virtude do efetivo que tem. Ainda mais no Estado de S\u00e3o Paulo, na conhecida Rota Caipira, em que a quantidade de drogas que a PRF prende, contrabando, armas, marginais capturados \u00e9 algo realmente que faz com que sirvam de exemplo at\u00e9 mesmo para as demais policiais pela produtividade que todos os senhores e senhoras fazem no dia a dia no servi\u00e7o.\r\nOntem, eu tive o prazer de levar para minha regi\u00e3o de Bauru, de Mar\u00edlia, o Ministro S\u00e9rgio Moro. Voltei com ele no avi\u00e3o. Viemos conversando muito e falando tamb\u00e9m, obviamente, das nossas pol\u00edcias. Falo para os senhores o tanto, realmente, que ele elogiou o trabalho da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal.\r\nEnt\u00e3o, por isso que eu, chegando a Bras\u00edlia, vim correndo at\u00e9 aqui, para deixar esse registro da minha admira\u00e7\u00e3o pelo trabalho, pela categoria. Quero me colocar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, como Presidente da Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a, como Presidente da Frente Parlamentar de Seguran\u00e7a desta Casa, que \u00e9 a maior Frente desta Casa, com 307 membros. Temos um mandato em que tem que ser feita a diferen\u00e7a para as institui\u00e7\u00f5es policiais.\r\nTamb\u00e9m estou como Relator do pacote de Ministro S\u00e9rgio Moro, que \u00e9 uma quest\u00e3o fundamental para melhorar a seguran\u00e7a neste Pa\u00eds. Temos um Presidente alinhado com os nossos prop\u00f3sitos, com as nossas institui\u00e7\u00f5es e temos uma bela de uma bancada. Agora, os senhores est\u00e3o muito bem representados at\u00e9 com esse refor\u00e7o que veio neste mandato com v\u00e1rios Deputados integrantes da pr\u00f3pria institui\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, venho aqui para render as minhas homenagens e dar parab\u00e9ns para toda a institui\u00e7\u00e3o policial rodovi\u00e1ria federal.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PL 3369/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO, FAM\u00cdLIA, RECONHECIMENTO, PRINC\u00cdPIOS, ATUA\u00c7\u00c3O, PODER P\u00daBLICO, DIVERSIDADE, G\u00caNERO, ORIENTA\u00c7\u00c3O SEXUAL, PARENTESCO CONSANGU\u00cdNEO, NACIONALIDADE,  GRUPO RA\u00c7A, FILHO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Augusto",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao Projeto de Lei n\u00ba 3.369, de 2015, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Estatuto das Fam\u00edlias do S\u00e9culo XXI.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nSras. e Srs. Deputados, todos os que nos acompanham pela TV C\u00e2mara e pelas redes sociais, quando pensamos que nada mais nos surpreende nesta Casa, eis que vemos pautado para amanh\u00e3 na Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e Minorias um projeto que trata da nova fam\u00edlia do s\u00e9culo XXI. O autor do projeto \u00e9 o Deputado Federal Orlando Silva, de S\u00e3o Paulo, e o Relator \u00e9 o Deputado T\u00falio Gad\u00ealha, namorado da apresentadora F\u00e1tima Bernardes.\r\nLiguei para eles e pedi que se explicassem, antes de n\u00f3s integrantes da Frente Parlamentar da Seguran\u00e7a P\u00fablica, conhecida como \"bancada da bala\", come\u00e7armos a direcionar nossos canh\u00f5es para o autor e para o Relator.\r\nO que induz ou prev\u00ea esse projeto nas entrelinhas? Por isso pedi ao Deputado Orlando Silva e ao Deputado T\u00falio Gad\u00ealha que viessem se explicar a esta Casa. Esse projeto induz a liberdade, na nova fam\u00edlia do s\u00e9culo XXI, do casamento entre pais e filhos, o casamento entre irm\u00e3os, al\u00e9m do casamento de uma pessoa com v\u00e1rias mulheres, o chamado \"poliamor\". \u00c9 inacredit\u00e1vel! Esse projeto traz o reconhecimento desses casais. N\u00e3o d\u00e1 para acreditar numa proposta como essa e que o Presidente da Comiss\u00e3o de Direitos Humanos pautar\u00e1 um projeto que, digamos - vamos utilizar a boa-f\u00e9 -, gera d\u00favida. S\u00f3 o fato de gerar d\u00favida, de n\u00e3o estar claro, de permitir esse tipo de uni\u00e3o, esse tipo de casamento, faz o projeto ser algo que afronta e envergonha esta Casa. \u00c9 uma aberra\u00e7\u00e3o s\u00f3 o fato de colocar em d\u00favida essa possibilidade. \u00c9 inacredit\u00e1vel!\r\nEst\u00e3o aqui a bancada evang\u00e9lica, a bancada crist\u00e3, a bancada da Frente Parlamentar da Seguran\u00e7a P\u00fablica, que vai obviamente come\u00e7ar a trabalhar.\r\nDaqui j\u00e1 fa\u00e7o o convite, quase uma convoca\u00e7\u00e3o, a todos os integrantes da bancada da bala desta Casa, para estarem, amanh\u00e3, na Comiss\u00e3o de Direitos Humanos.\r\nO m\u00ednimo que se tem que fazer \u00e9 retirar de imediato esse projeto da pauta, enquanto pairar d\u00favida sobre o que pretende esse projeto, sobre a real inten\u00e7\u00e3o desse projeto, para pairar tanta d\u00favida jur\u00eddica, a ponto de permitir, analisando o texto, a liberdade para o casamento entre pais e filhos, para o casamento entre irm\u00e3os, para o casamento entre v\u00e1rios homens e mulheres, o poliamor. \u00c9 inacredit\u00e1vel! Como se pode propor, como se pode relatar e como se pode pautar numa Comiss\u00e3o algo dessa natureza?\r\nPara o pessoal da Esquerda, que domina a Comiss\u00e3o de Direitos Humanos, eu digo: gente, pelo amor de Deus, vamos levar a s\u00e9rio este Parlamento. \u00c9 inacredit\u00e1vel, a esta altura do campeonato, que pautem um projeto como esse, que desrespeita por completo a fam\u00edlia do Brasil, o cristianismo, que ainda \u00e9 maioria neste Pa\u00eds, os homens e as mulheres de bem. \u00c9 uma afronta \u00e0 fam\u00edlia que relembra at\u00e9 a \u00e9poca do kit gay, que foi apresentado a esta Casa.\r\nEnt\u00e3o, o m\u00ednimo que esperamos \u00e9 que o autor, o Relator e o Presidente da Comiss\u00e3o de Direitos Humanos retirem de imediato da pauta esse projeto - retirem de imediato - e fa\u00e7am os esclarecimentos. Nas redes sociais, esse projeto j\u00e1 est\u00e1 bombando. Deputado Kim Kataguiri, j\u00e1 pe\u00e7a ao pessoal do MBL - Movimento Brasil Livre que solte isso nas redes.\r\nQue amanh\u00e3 estejamos atentos \u00e0 Comiss\u00e3o de Direitos Humanos.\r\nO SR. NELSON PELLEGRINO (PT - BA) - Acabou.\r\nO SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP) - N\u00e3o acabou, n\u00e3o. \r\nE amanh\u00e3 n\u00f3s estaremos l\u00e1, com toda a certeza, com certeza absoluta, para obstruir, para tirar essa aberra\u00e7\u00e3o, essa vergonha da pauta. \u00c9 vergonhoso um projeto que gera essa d\u00favida. Ainda estou dando o benef\u00edcio da d\u00favida para o Deputado autor do projeto, para o Relator - vamos dizer que eles erraram, que foram enganados - e para o pr\u00f3prio Presidente da Comiss\u00e3o, que pautou esse projeto que n\u00e3o tem cabimento. Ent\u00e3o, n\u00f3s esperamos que o retire o quanto antes e venha dar explica\u00e7\u00e3o do que trata esse projeto a esta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=14&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T21:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DO DESARMAMENTO, CRIT\u00c9RIO, EXTENS\u00c3O, RESID\u00caNCIA, \u00c1REA RURAL, PORTE DE ARMA, ARMA DE FOGO, AFONSO HAMM, RELATOR.\r\nSEQUESTRO, ONIBUS, RIO DE JANEIRO (RJ), POLICIA, HOMICIDIO, LEG\u00cdTIMA DEFESA PRESUMIDA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Augusto",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o aos membros da Frente Parlamentar da Seguran\u00e7a P\u00fablica e da Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Combate ao Crime Organizado de aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, a respeito da posse de arma de fogo na \u00e1rea rural. Elogio ao Relator da mat\u00e9ria, Deputado Afonso Hamm. Sucesso da opera\u00e7\u00e3o realizada pela pol\u00edcia contra sequestrador no Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro. Tramita\u00e7\u00e3o na Casa de projeto de lei de autoria do orador sobre a leg\u00edtima defesa presumida, a chamada lei do abate.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados e telespectadores que nos acompanham pela TV C\u00e2mara, eu tenho 24 anos de servi\u00e7o na Pol\u00edcia Militar no Estado mais rico do Brasil. Vou falar o que acontece, na pr\u00e1tica e na realidade do dia a dia do policiamento na zona rural.\r\nNo Estado mais rico do Brasil, h\u00e1 645 Munic\u00edpios. Em mais de 400 Munic\u00edpios, h\u00e1 apenas uma viatura da Pol\u00edcia Militar para fazer o policiamento e atender toda as ocorr\u00eancias do 190. A zona rural est\u00e1 largada, ou seja, os moradores da zona rural est\u00e3o largados \u00e0 pr\u00f3pria sorte. N\u00e3o h\u00e1 nenhum tipo de policiamento na zona rural do Estado mais rico do Pa\u00eds, qui\u00e7\u00e1 na dos demais Estados.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 inadmiss\u00edvel que Parlamentares e partidos votem contra um projeto como este, que vai dar o m\u00ednimo de seguran\u00e7a para quem mora na zona rural. N\u00e3o se trata de libera\u00e7\u00e3o geral de posse de arma a uma pessoa dentro da sua propriedade. O cidad\u00e3o de bem ter\u00e1 que atender todos os requisitos para ter direito \u00e0 posse de arma.\r\nPor isso, como Presidente da Frente Parlamentar da Seguran\u00e7a P\u00fablica, a maior Frente Parlamentar desta Casa, com 305 membros, e Presidente da Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica, da C\u00e2mara dos Deputados, venho aqui pedir a todos os membros que votem a favor do requerimento de urg\u00eancia da posse de arma na zona rural.\r\nPrecisamos dar o m\u00ednimo de seguran\u00e7a para quem est\u00e1 na zona rural, abandonado \u00e0 pr\u00f3pria sorte. N\u00e3o h\u00e1 como o poder p\u00fablico fazer o policiamento preventivo nessa \u00e1rea. N\u00e3o temos como garantir a seguran\u00e7a das fam\u00edlias que moram na zona rural. O m\u00ednimo que podemos fazer \u00e9 dar possibilidade de que o cidad\u00e3o que mora ali tenha o direito \u00e0 posse de arma dentro da sua propriedade, para defender a si pr\u00f3prio e \u00e0 sua fam\u00edlia.\r\nQuero dar os parab\u00e9ns ao Deputado Afonso Hamm. Esse projeto \u00e9 fundamental para come\u00e7armos a resgatar o direito do cidad\u00e3o de bem de defender a si e a sua pr\u00f3pria fam\u00edlia. \r\nEsse \u00e9 um dos primeiros projetos sobre seguran\u00e7a p\u00fablica que vamos tratar neste semestre. De certa forma, isso \u00e9 uma amostra do que teremos daqui para frente, qual \u00e9 o real tamanho da bancada da seguran\u00e7a p\u00fablica nesta Casa. Precisamos do apoio dos Parlamentares o m\u00e1ximo poss\u00edvel para votar este requerimento de urg\u00eancia e, depois, votar o m\u00e9rito.\r\nVou aproveitar os minutos que me restam, Sra. Presidente, para fazer dois registros: primeiro, quero dar os parab\u00e9ns ao Governador Wilson Witzel, ao Secret\u00e1rio de Estado de Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro, Coronel Figueredo, aos policiais e, em especial, ao atirador de elite que acertou em cheio aquele marginal que colocava em risco a vida de 37 cidad\u00e3os do bem que utilizavam o \u00f4nibus para ir trabalhar e para se deslocar. \u00c9 assim que o Brasil quer este novo pa\u00eds. \r\nEste Congresso foi eleito com a bandeira da seguran\u00e7a p\u00fablica. Os Governadores e o nosso Presidente da Rep\u00fablica est\u00e3o mandando esta mensagem para esses marginais: \"N\u00e3o aprontem mais contra os cidad\u00e3os de bem neste Pa\u00eds!\" Esses marginais t\u00eam sim de ser executados. \u00c9 de se lamentar que ainda as organiza\u00e7\u00f5es de direitos humanos e alguns pseudojornalistas fa\u00e7am a defesa daquele marginal. Estamos pouco nos lixando se ele estava com arma de brinquedo ou com isqueiro na m\u00e3o, prestes a colocar fogo naquele \u00f4nibus.\r\nN\u00f3s, aqui neste Parlamento, temos de focar no cidad\u00e3o de bem, na fam\u00edlia de bem. E aqueles marginais que ousarem colocar em risco o cidad\u00e3o de bem e a fam\u00edlia de bem neste Pa\u00eds t\u00eam sim que ser executados na primeira oportunidade. Tantos outros sequestros, infelizmente, acabaram com a morte de ref\u00e9m, porque n\u00e3o houve um Governador que teve pulso para mandar atirar e executar na hora em que o atirador de elite tivesse a oportunidade.\r\nGovernador Wilson Witzel, d\u00ea os parab\u00e9ns a todos os policiais do Rio de Janeiro! \r\nParab\u00e9ns, Coronel Figueredo, pela condu\u00e7\u00e3o! \u00c9 dessa forma que n\u00f3s vamos estar mandando a mensagem para os marginais. N\u00e3o compensa o crime neste Pa\u00eds. N\u00e3o compensa!\r\nEu j\u00e1 apresentei um projeto de lei do abate, em 2016, que permite ao policial executar qualquer um que esteja andando com fuzil na via p\u00fablica, porque, pelo pr\u00f3prio C\u00f3digo Penal, essa pessoa j\u00e1 est\u00e1 colocando em risco toda aquela sociedade na via p\u00fablica. Ent\u00e3o, nada mais justo do que n\u00f3s exercermos o dever de cessar o risco para toda a sociedade e executar esse marginal. N\u00f3s comemoramos n\u00e3o a morte desse marginal, mas sim a vida dos 37 ref\u00e9ns que sa\u00edram ilesos desse sequestro.\r\nParab\u00e9ns! E tomara que se continue assim neste Pa\u00eds. Esse \u00e9 o Brasil que toda a popula\u00e7\u00e3o espera e por isso mesmo n\u00f3s fomos eleitos.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=263&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CAPIT\u00c3O AUGUSTO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, LAN\u00c7AMENTO, FRENTE PARLAMENTAR MISTA DO RODEIO, DA VAQUEJADA E DAS PROVAS EQUESTRES, FESTA DO PE\u00c3O DE BOIADEIRO, BARRETOS (SP), JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DECRETO FEDERAL, BEM-ESTAR, ANIMAL.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Augusto",
        "sumario": "Relan\u00e7amento da Frente Parlamentar Mista do Rodeio, da Vaquejada e das Provas Equestres. Assinatura do decreto do bem-estar animal pelo Presidente Jair Bolsonaro. Realiza\u00e7\u00e3o da Festa do Pe\u00e3o de Barretos, no Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, aqueles que nos acompanham pela TV C\u00e2mara, no mandato passado, houve nesta Casa um s\u00e9rio risco de serem proibidos os rodeios, as vaquejadas e as provas equestres no Pa\u00eds. Havia projetos para proibir isso na Comiss\u00e3o de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel, na Comiss\u00e3o de Agricultura, Pecu\u00e1ria, Abastecimento e Desenvolvimento Rural e na CPI de Maus-Tratos de Animais.\r\nEu, como apaixonado pela modalidade dos rodeios, vi que faltava gente para organizar os Parlamentares para lutarmos e defendermos as provas equestres, os rodeios, a vaquejada e acabei montando a Frente Parlamentar Mista do Rodeio, da Vaquejada e das Provas Equestres.\r\nNesse s\u00e1bado, n\u00f3s fizemos o relan\u00e7amento da Frente Parlamentar Mista do Rodeio, neste novo mandato. O relan\u00e7amento aconteceu na Festa do Pe\u00e3o de Barretos, a maior festa de pe\u00e3o do mundo, na qual tivemos a honrosa presen\u00e7a do Presidente Bolsonaro, que participou da nossa solenidade naquela arena com milhares e milhares de pessoas.\r\nAproveito para agradecer tamb\u00e9m aos organizadores, na pessoa do Bodinho, o Ricardo, de Os Independentes, ao Jerominho. Quero saudar os pe\u00f5es, os locutores, os ju\u00edzes, os comentaristas, o Kak\u00e1 de Barretos, o Ismar.\r\nNessa viagem, nessa visita a Barretos, conhecemos um pouco mais o Hospital de Amor, o Hospital de C\u00e2ncer. Aproveito para mandar um grande abra\u00e7o ao Henrique Prata, que \u00e9 o Presidente.\r\nNessa oportunidade, o Presidente Bolsonaro assinou o decreto do bem-estar animal, que \u00e9 important\u00edssimo para que possamos cada vez mais consolidar e garantir a exist\u00eancia dessas modalidades no Pa\u00eds, em especial os rodeios, as provas equestres e as vaquejadas que juntas geram mais de 1,2 milh\u00e3o de empregos neste Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, com muito prazer, com muito orgulho, venho aqui para divulgar o lan\u00e7amento da nossa Frente Parlamentar Mista do Rodeio, que foi feito na Festa do Pe\u00e3o de Barretos, que vai at\u00e9 domingo. Todos os Parlamentares aqui presentes receberam em seus gabinetes o convite para conhecer essa Festa do Pe\u00e3o. Os Independentes generosamente separam para n\u00f3s um camarote l\u00e1 para nos receber, para que os Parlamentares, Deputados Federais, Senadores, Ministros tenham oportunidade de conhecer essa Festa do Pe\u00e3o, que \u00e9 t\u00e3o pujante, que gera tantos empregos e \u00e9 uma grande paix\u00e3o nacional. No Estado de S\u00e3o Paulo, dos 645 Munic\u00edpios mais de 400 celebram seus anivers\u00e1rios realizando a Festa do Pe\u00e3o, a t\u00e3o tradicional Festa do Pe\u00e3o por todo o Estado de S\u00e3o Paulo e obviamente por todo o Pa\u00eds.\r\nFica aqui este registro.\r\nPresidente, gostaria que fosse divulgado no programa A Voz do Brasil este pronunciamento, para que todo o Pa\u00eds veja, conhe\u00e7a e v\u00e1 l\u00e1 para Barretos para ver o tamanho dessa festa. A Festa do Pe\u00e3o de Barretos \u00e9 a maior festa de pe\u00e3o do mundo, a nossa meca dos rodeios. Ela \u00e9 um grande orgulho para todos n\u00f3s, em especial para mim, Presidente da Frente Parlamentar Mista do Rodeio, da Vaquejada e das Provas Equestres.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=17&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SENADO FEDERAL, CAMARA DOS DEPUTADOS, UNIFICA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA.\r\nPL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EXTENS\u00c3O, RESID\u00caNCIA, \u00c1REA RURAL, PORTE RURAL DE ARMA DE FOGO, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Augusto",
        "sumario": "Apelo ao Presidente Rodrigo Maia de busca de entendimento com o Presidente do Senado Federal, Senador Davi Alcolumbre, com vista \u00e0 unifica\u00e7\u00e3o do protocolo de proposi\u00e7\u00f5es. Posicionamento favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o da posse de arma de fogo em \u00e1reas rurais.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, antes de falar deste projeto, eu gostaria de chamar a aten\u00e7\u00e3o dos L\u00edderes desta Casa para um fato e de pedir ao Presidente Rodrigo Maia que se entenda com o Senador Davi Alcolumbre sobre isso.\r\nEu vou pegar este projeto como exemplo. Obviamente n\u00e3o foi isso que aconteceu, mas \u00e9 o que tem acontecido nas duas Casas.\r\nAqui na C\u00e2mara, temos 513 Deputados, ent\u00e3o \u00e9 \u00f3bvio que as melhores ideias ou a maior quantidade de ideias de projetos \u00e9 apresentada aqui. Mas, devido \u00e0 quantidade de Parlamentares que h\u00e1 aqui, a tramita\u00e7\u00e3o \u00e9 mais lenta. A\u00ed o que acontece? O pessoal apresenta projeto semelhante l\u00e1 no Senado, o autor do projeto fica sendo um Senador, e eles \u00e9 que ficam com a \u00faltima palavra. Este projeto foi apresentado pelo Deputado Afonso Hamm em 2016. No entanto, como n\u00e3o tramitou aqui, veio do Senado um semelhante.\r\nEnt\u00e3o, antes de falar do projeto, aproveito para pedir que os L\u00edderes entrem num acordo com o Presidente do Senado, Davi Alcolumbre, para que o protocolo de projetos seja \u00fanico para as duas Casas. Se o Deputado entrar com um projeto aqui, e o Senador entrar depois l\u00e1 com um semelhante, o projeto dele ser\u00e1 apensado ao nosso, e eles n\u00e3o ter\u00e3o prioridade na hora da vota\u00e7\u00e3o. Sen\u00e3o, qual o cr\u00e9dito que n\u00f3s temos por estudar, analisar os temas, ter boas ideias e apresentar projetos, se o Senador pega o projeto daqui, leva para o Senado, apresenta l\u00e1, ele tramita muito mais r\u00e1pido, vem para c\u00e1, e eles ficam com a \u00faltima palavra no retorno?\r\nEsse \u00e9 um problema que j\u00e1 deveria ter sido tratado por esta Casa. Fica o pedido aqui ao Presidente da C\u00e2mara, o Deputado Rodrigo Maia, e tamb\u00e9m aos L\u00edderes desta Casa, de que entrem em contato com o Senador Davi Alcolumbre, Presidente do Senado, para que n\u00e3o ocorra mais isso e para que haja um protocolo \u00fanico de projetos. Se o Senador entrar com projeto semelhante ao de um Deputado que j\u00e1 o apresentou, que esse projeto do Senador seja apensado ao do Deputado, a fim de que se d\u00ea o cr\u00e9dito a quem de direito, a quem teve a ideia e analisou o tema antes de fazer a propositura.\r\nQuanto a este projeto em si, venho aqui novamente, como Presidente da Frente Parlamentar da Seguran\u00e7a P\u00fablica e Presidente da Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a desta Casa, pedir a vota\u00e7\u00e3o, o quanto antes, deste projeto. Ontem, j\u00e1 tivemos uma bela surpresa, com 331 votos favor\u00e1veis ao requerimento de urg\u00eancia, o que vai se repetir agora tamb\u00e9m, nesta vota\u00e7\u00e3o. \u00c9 a uni\u00e3o da bancada da bala com a bancada do boi, da bancada do agroneg\u00f3cio com a bancada da Frente Parlamentar da Seguran\u00e7a P\u00fablica. Temos tudo para aprovar o projeto. Quanto antes n\u00f3s conseguirmos chegar ao final desta vota\u00e7\u00e3o, melhor, porque com certeza o projeto ser\u00e1 aprovado, se votado. \r\nN\u00e3o vou nem usar todo o meu tempo e vou fazer um pedido os demais L\u00edderes, a quem \u00e9 do Governo, a quem apoia este projeto: evitem ficar utilizando o tempo para discursos, at\u00e9 mesmo para encaminhamentos, para que votemos o projeto o quanto antes. N\u00e3o vamos perder tempo com discursos e correr o risco de ver adiada a vota\u00e7\u00e3o para a semana que vem. Temos que votar hoje de qualquer jeito. Fica o apelo aos demais L\u00edderes. Eu n\u00e3o tive como evitar, tive que usar o tempo agora mesmo, mas os demais podem utilizar o tempo de L\u00edder durante a vota\u00e7\u00e3o. Eu vou usar s\u00f3 metade do meu tempo.\r\nRepito o apelo para que haja um protocolo \u00fanico de projetos. Quem estudou, quem teve a ideia primeiro \u00e9 que tem que levar o cr\u00e9dito. Os outros projetos, independentemente de serem de Senador ou de Deputado Federal, se foram apresentados posteriormente, t\u00eam que ser apensados ao primeiro, para se dar o cr\u00e9dito a quem de direito.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=21&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T21:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REJEI\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIT\u00c9RIO, EXTENS\u00c3O, RESID\u00caNCIA, \u00c1REA RURAL, PORTE RURAL DE ARMA DE FOGO, MOVIMENTO DOS TRABALHADORES RURAIS SEM-TERRA (MST).\r\nLEI ANTICRIME, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Augusto",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Requerimento de Destaque n\u00ba 4, apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o da posse de arma de fogo em \u00e1reas rurais. Rep\u00fadio ao Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem  Terra - MST. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do texto principal do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019. Apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do conjunto de projetos de lei anticrime encaminhados \u00e0 Casa pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputado Expedito, s\u00f3 lembro que estou falando aqui porque o PSOL est\u00e1 em discuss\u00e3o para ver se chega a um acordo. Eu jamais utilizaria a palavra para fazer a sess\u00e3o acabar logo.\r\nAcho que o desespero por parte dos Deputados da Esquerda, do PT, em dar essa posse de arma estendida aos moradores da zona rural refere-se mais, talvez, a um medo do MST. \r\nMas vamos aproveitar, ent\u00e3o, para falar desse MST, j\u00e1 que temos o Destaque n\u00ba 4, que se refere justamente ao Movimento Sem Terra do Brasil. N\u00f3s temos que derrubar esse destaque de qualquer jeito.\r\nIsso que n\u00f3s estamos votando agora \"n\u00e3o se aplica \u00e0s propriedades rurais que estejam em disputas administrativas ou judiciais em processos de reforma agr\u00e1ria ou naquelas em que a lide venha a ocorrer, onde haja ou venha a ocorrer lit\u00edgios de qualquer esp\u00e9cie sobre terras ind\u00edgenas ou quilombolas e, ainda, de \u00e1reas em que ocorrem ou venham a ocorrer pesquisas t\u00e9cnico-cient\u00edficas de interesse social\". \r\n\u00c9 esse o destaque que temos que derrubar de qualquer jeito. Talvez deva valer mais para este destaque do que para os demais.\r\nVamos falar um pouquinho do MST. O que \u00e9 o MST que o pessoal tanto quer defender aqui? Primeiro, \u00e9 um movimento que foi criado por Jo\u00e3o Pedro Stedile, que \u00e9 um marxista de forma\u00e7\u00e3o. \u00c9 um movimento que prega esse retrocesso do movimento marxista, que j\u00e1 foi banido quase todo do mundo porque \u00e9 um fracasso, que querem trazer para o Brasil, que querem ver implantado no Brasil.\r\nO MST \u00e9 um movimento de esquerda revolucion\u00e1ria, n\u00e3o \u00e9 um movimento social. \u00c9 mentira falar que \u00e9 um movimento social. \u00c9 um movimento pol\u00edtico que, durante o Governo do PT, foi financiado por milhares, por milh\u00f5es de reais. Ele foi financiado com finalidade pol\u00edtica.\r\nEu quero que o pessoal da Esquerda prove que h\u00e1 um \u00fanico assentamento produtivo do MST no Pa\u00eds hoje. Com a quantidade de dinheiro que j\u00e1 receberam, com a quantidade de terras que ganharam, gratuitamente, o que produziram para o Pa\u00eds at\u00e9 hoje? Ent\u00e3o, \u00e9 um movimento eminentemente pol\u00edtico. Obviamente, a Esquerda tem grande interesse em continuar tendo esse movimento financiado pelo Governo. Da\u00ed esse desespero todo.\r\nJustamente nesses locais, se h\u00e1 uma lide, se h\u00e1 um conflito jur\u00eddico, o que o Movimento Sem Terra tem que fazer \u00e9 permanecer do lado de fora, aguardar decis\u00e3o judicial, e n\u00e3o invadir. O que acontece com eles \u00e9 esse banditismo que eles t\u00eam, de invadir terras, de destruir propriedades, de destruir planta\u00e7\u00f5es, como aconteceu no Paran\u00e1, onde destru\u00edram uma fazenda em que se faziam pesquisas biol\u00f3gicas h\u00e1 15 anos. Destru\u00edram tudo aquilo l\u00e1. Vandalismo puro! Isso a\u00ed \u00e9 crime.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 um bando de marginais que estava sendo financiado pelos Governos anteriores, do PT, para cometer esses delitos. E \u00e9 justamente nessas \u00e1reas que os nossos produtores rurais, os moradores, t\u00eam que ter, sim, o direito \u00e0 posse de arma estendida, n\u00e3o apenas para a sua resid\u00eancia, mas tamb\u00e9m para toda a sua propriedade.\r\nPortanto, n\u00e3o d\u00e1 para abrir m\u00e3o de derrubar este Destaque n\u00ba 4, com o qual se est\u00e1 querendo tirar o que n\u00f3s vamos aprovar hoje. Temos larga maioria para aprovar o projeto. Juntaram-se a bancada da seguran\u00e7a, a bancada do agroneg\u00f3cio e a bancada evang\u00e9lica. Por isso, ontem, na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de urg\u00eancia, obtivemos 331 votos, mais do que o suficiente para aprovar. N\u00e3o precisamos negociar com o pessoal da Esquerda para aprovar esse texto, em hip\u00f3tese alguma. Esse texto tem que ser derrubado.\r\nVenho aqui para fazer este pedido realmente: de encerrarmos o quanto antes esta vota\u00e7\u00e3o e aprovarmos esse texto da forma como est\u00e1. \u00c9 o que esperamos de toda a bancada. \r\nFinalmente come\u00e7a a avan\u00e7ar a pauta da seguran\u00e7a p\u00fablica nesta Casa. O semestre passado foi dominado pela pauta \u00fanica da Previd\u00eancia. Entendemos realmente a prioridade do Governo, a prioridade desta Casa, mas agora, neste semestre, tem que ser pautada a quest\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica. Temos votos suficientes para aprovar n\u00e3o somente essa quest\u00e3o da posse de arma, mas tamb\u00e9m o projeto que est\u00e1 sendo relatado pelo Deputado Alexandre Leite, do porte e da posse de arma, na semana que vem, e o pacote do Ministro Sergio Moro.\r\nA bancada aguarda ansiosamente para votar esse pacote, que \u00e9 um tiro certeiro nas fac\u00e7\u00f5es criminosas, nos crimes violentos e na corrup\u00e7\u00e3o. N\u00e3o vemos a hora de esse pacote vir para c\u00e1, de forma democr\u00e1tica. A \u00fanica coisa que a frente parlamentar pede \u00e9 que esse pacote seja pautado aqui no plen\u00e1rio.\r\nAceitamos democraticamente os resultados. Os eleitores que cobrem dos Deputados a vota\u00e7\u00e3o. Eu estou muito curioso para ver os Parlamentares colocar a sua digital e votar projetos que est\u00e3o falando de fac\u00e7\u00f5es criminosas, de crimes hediondos e de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o.\r\nAguardamos ansiosamente. Temos esperan\u00e7a e temos, sim, votos suficientes para aprovar o pacote do Ministro Sergio Moro aqui no plen\u00e1rio. S\u00f3 aguardamos que seja pautado. Temos a grande expectativa de que, no m\u00eas de setembro, seja pautado esse pacote, que \u00e9 o maior e o melhor pacote, desde a \u00e9poca da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988. Aguardamos ansiosamente por isso.\r\nEste \u00e9 um dos primeiros passos, na \u00e1rea de seguran\u00e7a, a aprovar. Vamos encerrar logo a vota\u00e7\u00e3o, que, com certeza absoluta, vamos ganhar com grande maioria de votos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=208&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-22T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEDAGIO, BR 153, RODOVIA FEDERAL, S\u00c3O PAULO (ESTADO), PARANA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Augusto",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a instala\u00e7\u00e3o, pela concession\u00e1ria Triunfo Econorte, de pra\u00e7a de ped\u00e1gio na BR-153, na divisa do Estado de S\u00e3o Paulo com o Estado do Paran\u00e1. Solicita\u00e7\u00e3o ao Presidente do Supremo Tribunal Federal, Ministro Dias Toffoli, de revoga\u00e7\u00e3o de liminar concedida \u00e0 concession\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente. Eu achei que eu n\u00e3o fosse mais ter que utilizar esta tribuna ou os meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, a TV C\u00e2mara, para falar de um famigerado ped\u00e1gio que foi instalado, de forma ilegal, entre a cidade de Ourinhos e uma cidade do Paran\u00e1.\r\nNo meu mandato passado, foi uma luta imensa conseguir derrubar esse ped\u00e1gio. S\u00f3 para trazer \u00e0 mem\u00f3ria daqueles que nos acompanham pela TV C\u00e2mara, em 2002, foi feita uma licita\u00e7\u00e3o para o funcionamento de uma pra\u00e7a de ped\u00e1gio na cidade de Andir\u00e1, no Paran\u00e1.\r\nA\u00ed o pessoal da Triunfo Econorte, uma empresa envolvida em corrup\u00e7\u00e3o, comprovadamente, e investigada na Lava-Jato, por comprar v\u00e1rias autoridades para que pudesse estar ali instalada, simplesmente mudou o ped\u00e1gio da cidade de Andir\u00e1 para a divisa do Estado de S\u00e3o Paulo com o Paran\u00e1, logo ap\u00f3s uma ponte. E \u00e9 o ped\u00e1gio mais caro do Pa\u00eds, quase 22 reais por uma pista simples, prec\u00e1ria, que n\u00e3o oferece absolutamente nada.\r\nComo se n\u00e3o bastasse essa aberra\u00e7\u00e3o, havia ali uma bifurca\u00e7\u00e3o que ia para a BR-153, no sentido Ourinhos-Curitiba, e, simplesmente, passando-se por cima da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que n\u00e3o permite a instala\u00e7\u00e3o de uma pra\u00e7a de ped\u00e1gio sem a devida licita\u00e7\u00e3o, colocou-se ali outra pra\u00e7a de ped\u00e1gio, a segunda pra\u00e7a de ped\u00e1gio, sem qualquer tipo de licita\u00e7\u00e3o.\r\nAl\u00e9m disso, consultando se a BR-153 do Paran\u00e1 est\u00e1 \"pedageada\", verifica-se que consta no Minist\u00e9rio de Transportes que n\u00e3o est\u00e1. E eles colocaram blocos de concreto para impedir o tr\u00e2nsito ali na BR-153, obrigando todos que v\u00eam do Paran\u00e1 e saem do Estado de S\u00e3o Paulo por Ourinhos a pagar esse ped\u00e1gio, que \u00e9 o mais caro do Pa\u00eds.\r\nDepois de muita luta, n\u00f3s ganhamos em primeira inst\u00e2ncia, ganhamos em segunda inst\u00e2ncia, e eis que veio uma liminar do Ministro Gilmar Mendes autorizando o funcionamento de forma prec\u00e1ria daquele famigerado ped\u00e1gio. Conseguimos, atrav\u00e9s da Justi\u00e7a Federal, do Juizado Especial Federal da regi\u00e3o, tanto de S\u00e3o Paulo quanto do Paran\u00e1, ingressando judicialmente, fazer com que mais de 30 mil motoristas n\u00e3o mais pagassem aquela pra\u00e7a, por meio da carteirinha.\r\nDesde ent\u00e3o, eu venho lutando e pedindo encarecidamente ao Supremo Tribunal Federal que paute esse ped\u00e1gio, para que se chegue a alguma conclus\u00e3o - e eu tenho certeza absoluta de que ele ser\u00e1 desativado. Depois de muita luta, n\u00f3s conseguimos finalmente derrubar essa pra\u00e7a de ped\u00e1gio dessa empresa corrupta, envolvida na Lava-Jato, que comprou diversas autoridades, de todos os Poderes, e que, para nossa surpresa, ganhou novamente uma liminar.\r\nEnt\u00e3o, eu estive ontem com o Presidente do Supremo Tribunal Federal, o Ministro Dias Toffoli, que conhece muito bem a nossa regi\u00e3o, pedindo encarecidamente que essa liminar seja revista, para que ela seja derrubada de vez. N\u00e3o existe justificativa de \u00f4nus ou de qualquer preju\u00edzo para o Estado ou para a popula\u00e7\u00e3o quando se trata de algo il\u00edcito, e comprovou-se que aquele ped\u00e1gio \u00e9 il\u00edcito, que aquele dinheiro \u00e9 utilizado para corrup\u00e7\u00e3o. \u00c9 inacredit\u00e1vel que retornem novamente aquelas pra\u00e7as de ped\u00e1gio, mas elas voltaram a operar, cobrando esses pre\u00e7os abusivos.\r\nFica aqui registrada minha indigna\u00e7\u00e3o por essa concession\u00e1ria corrupta, envolvida na Lava-Jato - e j\u00e1 houve dela\u00e7\u00e3o premiada comprovando que ela comprava, sim, as autoridades -, voltar a operar entre os Munic\u00edpios de Ourinhos e Cambar\u00e1, de Ourinhos e Jacarezinho, construindo um verdadeiro obst\u00e1culo, uma muralha para o com\u00e9rcio entre as cidades do Paran\u00e1 e de S\u00e3o Paulo.\r\nEu fui ontem ao Supremo Tribunal Federal conversar com o Presidente Dias Toffoli para pedir que derrube imediatamente essa liminar. Essa empresa usa esse dinheiro para corrup\u00e7\u00e3o, sem contar que a pra\u00e7a foi instalada de forma ilegal.\r\nTamb\u00e9m fica aqui o meu pedido a todos da regi\u00e3o de Ourinhos, no Paran\u00e1, para que ingressem na Justi\u00e7a Especial Federal para terem direito a sua carteirinha, porque \u00e9 um direito, sim, n\u00e3o pagar um ped\u00e1gio que \u00e9 completamente ilegal.\r\nSr. Presidente, pediria que meu pronunciamento fosse divulgado em todos os meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, em especial no programa A Voz do Brasil, para que esta fala chegue aos ouvidos de quem \u00e9 de direito e seja feita, de uma vez por todas, a retirada desse ped\u00e1gio corrupto e ilegal da divisa de S\u00e3o Paulo com o Paran\u00e1, na cidade de Ourinhos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F8%2F2019&txPagina=29&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1645/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019),\r\nMILITAR, POL\u00cdCIA MILITAR, BOMBEIRO MILITAR, CORRELA\u00c7\u00c3O, GOVERNO ESTADUAL, REGI\u00c3O SUL, REGI\u00c3O SUDESTE, INFORMA\u00c7\u00c3O.\r\nFOR\u00c7AS ARMADAS, DEFESA, UNI\u00c3O, COMPET\u00caNCIA.\r\nPL 1645/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), MILITAR, FOR\u00c7AS ARMADAS, EMENDA, AN\u00c1LISE, ASSESSORAMENTO JUR\u00cdDICO, PRESID\u00caNCIA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Augusto",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao posicionamento dos Governadores das Regi\u00f5es Sul e Sudeste, favor\u00e1vel \u00e0 retirada dos policiais militares e dos bombeiros militares do texto do Projeto de Lei n\u00ba 1.645, de 2019, do Poder Executivo, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6,880, de 1980, acerca do Estatuto dos Militares; 3.765, de 1960, relativa \u00e0s pens\u00f5es militares; 4.375, de 1964, referente ao servi\u00e7o militar; 5.821, de 1972, sore as promo\u00e7\u00f5es dos Oficiais da ativa das For\u00e7as Armadas brasileiras; e 12.705, de 2012, concernente aos requisitos para ingresso nos cursos de forma\u00e7\u00e3o de militares de carreira do Ex\u00e9rcito brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero mandar um recadinho aqui para os Governadores. Os Governadores do Sul e do Sudeste assinaram uma carta pedindo para que sejam retirados os policiais militares e os bombeiros militares dessa \"reforma da Previd\u00eancia\" - entre aspas - que amea\u00e7a a prote\u00e7\u00e3o social.\r\nQuero deixar um recado para os Governadores. N\u00f3s s\u00f3 temos duas categorias: civis e militares. A dos civis j\u00e1 foi feita. Se quiserem retirar os policiais militares e os bombeiros militares da reforma da Previd\u00eancia, n\u00f3s vamos querer os mesmos direitos dos civis. Quero come\u00e7ar s\u00f3 com a greve, com o direito de sindicatos, direito \u00e0 filia\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria, sem contar os outros direitos, como gratifica\u00e7\u00e3o de trabalho noturno, insalubridade, periculosidade nos moldes da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista, limita\u00e7\u00e3o de jornada de trabalho, e por a\u00ed vai.\r\nEnt\u00e3o, o recado para os Governadores do Sul e do Sudeste \u00e9 que \u00e9 melhor ficarem quietinhos, porque vai sair muito mais barato essa reforma da Previd\u00eancia. Os policiais militares e os bombeiros militares s\u00f3 est\u00e3o pedindo o m\u00ednimo, as migalhas, que \u00e9 paridade e integralidade - s\u00f3 isso - como as For\u00e7as Armadas! O resto fica tudo para os Estados.\r\nDeixo aqui um recado para os Governos: \u00e9 melhor deixar n\u00f3s resolvermos na Comiss\u00e3o e aqui no plen\u00e1rio esta quest\u00e3o dos bombeiros militares, que t\u00eam, sim, que ter simetria com as For\u00e7as Armadas!\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Deputado, eu considero que estamos tendo um certo desconforto das For\u00e7as Armadas com a inten\u00e7\u00e3o dos Deputados militares, que \u00e9 leg\u00edtima, da inclus\u00e3o desse tema nesse projeto.\r\nEu falei hoje com o Deputado Subtenente Gonzaga e acredito que, j\u00e1 que o Governo Federal fez esse acordo - e o fez de forma equivocada, j\u00e1 que n\u00e3o pode tratar de temas que s\u00e3o de responsabilidade dos Estados, cada um sabe o que pode e o que deve -, o melhor seja o Governo Federal, ent\u00e3o, encaminhar um projeto de lei. Eu crio a Comiss\u00e3o Especial - apesar de ser contra -, dou prosseguimento, votamos na Comiss\u00e3o em separado e votamos no plen\u00e1rio, na mesma \u00e9poca, do projeto das For\u00e7as Armadas. Assim, n\u00e3o criamos desconforto para ningu\u00e9m e damos espa\u00e7o para que todos cumpram com os seus acordos, como o Governo fez com a bancada de V.Exa.\r\nO SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP) - Sr. Presidente, na realidade, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal em seu art. 142 j\u00e1 garante isso. Essa quest\u00e3o de garantias das For\u00e7as Armadas \u00e9 de compet\u00eancia exclusiva da Uni\u00e3o, e n\u00f3s somos a for\u00e7a reserva das For\u00e7as Armadas.\r\nE n\u00f3s est\u00e1vamos l\u00e1 na Comiss\u00e3o agora com a palavra do Ministro da Defesa, dos demais integrantes, os Comandantes da Marinha, do Ex\u00e9rcito e da Aeron\u00e1utica, e do Governo, que concordam, sim, em entrarmos. E n\u00f3s temos o texto - que foi uma emenda nova que n\u00f3s apresentamos - que garante isso. \r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Bem, n\u00e3o foi isso que o Governo me disse, mas...\r\nO SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP) - Acabaram de me dizer l\u00e1.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Ent\u00e3o mudaram de posi\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP) - Eu estou vindo da Comiss\u00e3o da Reforma.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - N\u00e3o imaginava que as For\u00e7as Armadas mudassem de posi\u00e7\u00e3o t\u00e3o r\u00e1pido.\r\nO SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP) - \u00c9 um compromisso que eles haviam feito anteriormente. Eles falaram que n\u00e3o estavam sabendo, mas havia o compromisso, mesmo porque n\u00f3s vamos ficar no limbo? Ent\u00e3o, n\u00f3s somos civis?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - N\u00e3o, mas eu n\u00e3o estou defendendo que fiquem no limbo.\r\nO SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP) - Sim.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Eu estou defendendo que o Governo mande um projeto, porque isso vai gerar um conflito federativo, e \u00e9 melhor que seja de forma mais transparente na rela\u00e7\u00e3o dos Governadores com o Governo Federal e o Parlamento. \u00c9 s\u00f3 isso, mas, se as For\u00e7as Armadas entendem que podem tratar do tema em conjunto, quem sou eu para evitar...\r\nO SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP) - O que n\u00e3o pode \u00e9 haver militar de primeira classe e de segunda classe.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - N\u00e3o estou discutindo isso.\r\nO SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP) - Ent\u00e3o, militar \u00e9 militar. Se n\u00f3s temos os mesmos deveres deles, que tenhamos os mesmos direitos.\r\nMas, se V.Exa. pedir para a assessoria jur\u00eddica da C\u00e2mara analisar a emenda nova, ver\u00e1 que o texto \u00e9 o suficiente para nos incluir nessa reforma, e ficar\u00e1 bom para todo mundo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=141&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "TA\u00cdS VAL\u00c9RIA FANASCA MELLONI, POLICIAL MILITAR, V\u00cdTIMA, ATROPELAMENTO, CR\u00cdTICA, DEFENSOR P\u00daBLICO, AUDI\u00caNCIA DE CUST\u00d3DIA, REQUERIMENTO, LIBERDADE PROVIS\u00d3RIA, CRIMINOSO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Augusto",
        "sumario": "Rep\u00fadio a pedido, formulado por defensores p\u00fablicos, de liberdade de acusados pela morte da sargento da Pol\u00edcia Militar Ta\u00eds Valeria Fanasca Melloni, em S\u00e3o Paulo, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nSras. e Srs. Deputados, senhoras e senhores que nos acompanham pela TV C\u00e2mara e pelas redes sociais, ontem, n\u00f3s policiais militares tivemos a triste not\u00edcia do falecimento de uma sargento do Estado de S\u00e3o Paulo, a Sargento Ta\u00eds, que estava at\u00e9 fazendo a chamada DEJEM, uma atividade extra, al\u00e9m do trabalho rotineiro dos policiais, para conseguir uma renda maior para o sustento da sua fam\u00edlia. Numa ocorr\u00eancia, dois indiv\u00edduos praticaram o roubo de um ve\u00edculo e, na fuga, n\u00e3o obedeceram ao sinal de parada e acabaram atingindo, propositalmente com certeza, a policial. Eles atropelaram e mataram a Sargento Tais, de 42 anos de idade, que deixa dois filhos pequenos.\r\nN\u00f3s j\u00e1 est\u00e1vamos extremamente enlutados com essa not\u00edcia, quando, durante o vel\u00f3rio da Sargento Ta\u00eds, ocorreu a famigerada audi\u00eancia de cust\u00f3dia.\r\nEis que, para a nossa surpresa, para a nossa revolta, os defensores p\u00fablicos que estavam presentes nessa audi\u00eancia de cust\u00f3dia, cujos nomes eu ainda estou pedindo, simplesmente pediram \u00e0 ju\u00edza a libera\u00e7\u00e3o desses marginais, sem sequer pagamento de fian\u00e7a, alegando que foi um acidente de tr\u00e2nsito com v\u00edtima, culposo.\r\n\u00c9 inacredit\u00e1vel, \u00e9 vergonhoso. Esses defensores p\u00fablicos tiveram a capacidade de pedir a liberdade desses presos e ainda de pedir que constasse no relat\u00f3rio que pediram que a Corregedoria da Pol\u00edcia Militar fosse noticiada, porque n\u00e3o foi dado o devido tratamento a esses marginais. Isso \u00e9 inacredit\u00e1vel! Em que pa\u00eds n\u00f3s estamos, com uma Defensoria P\u00fablica como essa? \r\nEu gostaria imensamente de obter o nome desses defensores p\u00fablicos, para divulgar. S\u00e3o defensores p\u00fablicos de quem? Da sociedade? Do cidad\u00e3o de bem? N\u00e3o, de marginais! S\u00e3o defensores p\u00fablicos que envergonham a classe, s\u00e3o defensores de bandidos, de marginais.\r\nEu gostaria imensamente de divulgar o nome de voc\u00eas aqui, para a sociedade brasileira saber quem s\u00e3o, para, quando chegarem \u00e0 casa de voc\u00eas, encararem seus filhos, seus pais, seus irm\u00e3os, seus amigos, depois de eles saberem o que voc\u00eas tiveram a coragem de propor numa audi\u00eancia de cust\u00f3dia.\r\nAinda bem que a ju\u00edza n\u00e3o ouviu esses pat\u00e9ticos, esses ignorantes defensores p\u00fablicos e n\u00e3o acatou o pedido de liberdade sem sequer pagamento de fian\u00e7a.\r\nTenho o \u00e1udio da audi\u00eancia de cust\u00f3dia inteira aqui, Sra. Presidente. Infelizmente, n\u00e3o vai ser poss\u00edvel ouvi-lo daqui, mas vou post\u00e1-lo nas minhas redes sociais, no meu Facebook. Isso j\u00e1 est\u00e1 em todas as redes sociais, no WhatsApp, em grupos de policiais e de civis, para que todos conhe\u00e7am o que se passa numa famigerada audi\u00eancia de cust\u00f3dia.\r\nComo se n\u00e3o bastasse a dor de perder uma sargento que estava trabalhando, inclusive fazendo escala extra para conseguir sustentar a sua fam\u00edlia, numa audi\u00eancia de cust\u00f3dia esses defensores p\u00fablicos pedem a liberdade de dois marginais, alegando que foi uma simples ocorr\u00eancia de atropelamento culposo. Isso \u00e9 inacredit\u00e1vel.\r\nEsses defensores p\u00fablicos t\u00eam que ser execrados publicamente. Deveriam ser afastados, demitidos. Isso \u00e9 coisa que causa asco e indigna\u00e7\u00e3o, n\u00e3o s\u00f3 nos policiais militares, mas tamb\u00e9m com certeza em toda a sociedade. Esses defensores p\u00fablicos t\u00eam que ter vergonha na cara para fazer uma solicita\u00e7\u00e3o como essa, gravada em \u00e1udio. Mas n\u00f3s divulgaremos exaustivamente o comportamento desses defensores p\u00fablicos.\r\nE mais: ainda deixaram registrado para a ju\u00edza que deveria oficiar \u00e0 Corregedoria da Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo, porque esses dois marginais n\u00e3o tiveram tratamento digno. Isso \u00e9 para revoltar qualquer categoria. Esse tipo de servidor p\u00fablico \u00e9 defensor de bandidos. Volto a falar: defensores p\u00fablicos, nada, s\u00e3o defensores de bandidos. Se defenderam esses bandidos na audi\u00eancia de cust\u00f3dia, imaginem em outras de que n\u00e3o ficamos sabendo.\r\nMas vamos fazer quest\u00e3o de divulgar o nome de voc\u00eas em todas as redes sociais, para que a popula\u00e7\u00e3o saiba que voc\u00eas agem em prol dos marginais deste Pa\u00eds.\r\nRid\u00edculos! Pat\u00e9ticos! Ignorantes! V\u00e3o defender bandidos como advogados, e n\u00e3o como servidores p\u00fablicos! Defensores p\u00fablicos da sociedade? N\u00e3o, de marginais! Voc\u00eas envergonham, com certeza absoluta, toda a classe de defensores p\u00fablicos!\r\nTemos que acabar o quanto antes com essa famigerada audi\u00eancia de cust\u00f3dia.\r\nPe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR, RODEIO, ITAPETININGA (SP), AGRADECIMENTO, VEREADOR, LEI MUNICIPAL, AUTORIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Augusto",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es a Vereadores do Munic\u00edpio de Itapetininga, Estado de S\u00e3o Paulo, pela revoga\u00e7\u00e3o de lei proibitiva da realiza\u00e7\u00e3o de rodeios.  Agradecimento por apoio \u00e0 festa de pe\u00e3o de rodeios na municipalidade.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente Alexandre Frota.\r\nOntem, na cidade de Itapetininga, n\u00f3s tivemos uma grande vit\u00f3ria da Frente Parlamentar dos Rodeios e dos amantes dos rodeios. N\u00f3s conseguimos derrubar uma lei que proibia a realiza\u00e7\u00e3o de rodeios na cidade de Itapetininga.\r\nEu at\u00e9 prometi que iria agradecer verbalmente aqui os Vereadores que votaram favoravelmente aos rodeios e favoravelmente \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. E j\u00e1 assumi o compromisso de enviar 200 mil reais para a festa de pe\u00e3o de Itapetininga, que retorna agora.\r\nO meu muito obrigado aos Vereadores Ant\u00f4nio Carlos Marconi, Ant\u00f4nio Etson Brun, Jos\u00e9 C\u00e2ndido Ferreira, Dudu Franco, Marcelo Nanini Franci, Marcos Silv\u00e9rio, M\u00e1rio Carneiro, Miguel Turmeiro, Sidnei Teixeira Barbosa, Uanderson Moreira, Waldemir de Barros! S\u00e3o os Vereadores que votaram favoravelmente \u00e0 lei.\r\nO meu muito obrigado tamb\u00e9m os que nos apoiaram: o Guto Ruivo, a Associa\u00e7\u00e3o de Cavaleiros e Muladeiros de Itapetininga e o Sargento Bianchi, que deu todo o apoio \u00e0 nossa assessoria, na cidade.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 cidade de Itapetininga, que retoma agora a festa de pe\u00e3o de rodeios! Ser\u00e1 um sucesso, com certeza!\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, VOTA\u00c7\u00c3O, PRESEN\u00c7A, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Augusto",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a consolida\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a dos Deputados no plen\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Trata-se de uma quest\u00e3o de ordem.\r\nA \u00fanica vota\u00e7\u00e3o que houve esta noite foi muito r\u00e1pida, n\u00e3o houve nem tempo de boa parte dos Parlamentares virem ao plen\u00e1rio. Parece-me que n\u00e3o haver\u00e1 mais nenhuma vota\u00e7\u00e3o nominal esta noite. Pergunto a V.Exa.: vai ser consolidada a presen\u00e7a pela vota\u00e7\u00e3o?\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Deputado, n\u00f3s n\u00e3o temos como saber se vai haver vota\u00e7\u00e3o nominal. \r\nO SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP) - E se, porventura, n\u00e3o houver? A \u00faltima vota\u00e7\u00e3o durou apenas 13 minutos.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Deputado, eu n\u00e3o tenho como saber. O Plen\u00e1rio, V.Exa. sabe muito bem e melhor do que eu - porque j\u00e1 est\u00e1 no segundo mandato, e eu estou no meu primeiro - , \u00e9 imprevis\u00edvel.\r\nCom a palavra a Deputada Alice Portugal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=255&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO LIBERAL (PL). \r\nPASSAGEM DE N\u00cdVEL, CRUZAMENTO FERROVI\u00c1RIO, PEDERNEIRAS (SP).",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Augusto",
        "sumario": "Abertura de passagem de n\u00edvel em cruzamento de ferrovia no Munic\u00edpio de Pederneiras, Estado de S\u00e3o Paulo. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 2\u00ba do art. 54 da Submenda Substitutiva Global apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, a respeito da institui\u00e7\u00e3o de normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, com vista \u00e0 supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria de comunicar que, depois de 3 anos de muita luta, n\u00f3s conseguimos, finalmente, abrir uma passagem de n\u00edvel na cidade de Pederneiras, no Estado de S\u00e3o Paulo. Por incr\u00edvel que pare\u00e7a, a cidade \u00e9 cortada por uma linha f\u00e9rrea e s\u00f3 tem uma \u00fanica passagem livre. E n\u00e3o entendemos por que a Rumo era contra a abertura dessa passagem.\r\nAproveito a oportunidade para agradecer aqui o Procurador Federal de Bauru, Dr. Pedro Antonio de Oliveira, e o Juiz da 1\u00aa Vara Federal de Bauru, Dr. Joaquim Eur\u00edpedes Alves Pinto, que, finalmente, concedeu uma liminar para que se abrisse essa linha f\u00e9rrea, que tanto prejudicava a cidade.\r\nFa\u00e7o um agradecimento especial aqui ao Vereador Adriano Camargo, ao \u00c9merson, que \u00e9 nosso amigo, e ao Prefeito Vicente Minguili.\r\nEnt\u00e3o, finalmente, a cidade de Pederneiras ter\u00e1 uma segunda passagem de n\u00edvel. O absurdo a que se chega, ap\u00f3s 3 anos de luta, \u00e9 ainda dependermos de uma liminar para beneficiar toda aquela popula\u00e7\u00e3o.\r\nO PL encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=334&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, REVIS\u00c3O, COMISS\u00c3O ESPECIAL, INSTALA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Augusto",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Presid\u00eancia de instala\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame da proposta de revis\u00e3o do Regimento Interno da Casa.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero aproveitar esse tempo em que aguardamos que o qu\u00f3rum se complete para fazer um apelo para V.Exa.\r\nH\u00e1 dezenas de Comiss\u00f5es funcionando nesta Casa, mas aquela que talvez seja a mais importante delas n\u00e3o foi instalada ainda, a Comiss\u00e3o que vai rever o Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, que n\u00e3o funciona. N\u00f3s j\u00e1 estamos cansados de saber que este Regimento n\u00e3o funciona. Tudo bem que tem que ser respeitada a minoria, mas a democracia \u00e9 a vontade da maioria, e a maioria n\u00e3o \u00e9 respeitada aqui.\r\nPortanto, fa\u00e7o um apelo a V.Exa. para que, neste final de ano, instale essa Comiss\u00e3o, para que seja revisto este famigerado Regimento Interno da Casa, que n\u00e3o funciona. Foi criado para regular o funcionamento da Casa com 6 partidos, ent\u00e3o jamais vai funcionar agora, com 26 partidos. Essa \u00e9 a Comiss\u00e3o que est\u00e1 faltando.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - O Deputado Eli Borges j\u00e1 fez um trabalho nesse sentido. Nas pr\u00f3ximas semanas, vamos fazer reuni\u00f5es para discutir um formato do Regimento para a pr\u00f3xima legislatura e para ver o que \u00e9 consenso para esta legislatura.\r\nNa noite de hoje, os partidos de esquerda n\u00e3o est\u00e3o obstruindo as vota\u00e7\u00f5es, est\u00e3o votando. Mas, de fato, organizar o Regimento Interno ajudar\u00e1 muito os trabalhos do Plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nO SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP) - Nas \u00faltimas 3 semanas, praticamente, estamos tratando de obstru\u00e7\u00e3o aqui e n\u00e3o conseguimos avan\u00e7ar nas vota\u00e7\u00f5es. Por isso, \u00e9 mais importante do que nunca revermos o Regimento Interno.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=233&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T23:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEPUTADO FEDERAL, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, DEFESA, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.\r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Augusto",
        "sumario": "N\u00e3o manifesta\u00e7\u00e3o de Parlamentares da base governista sobre a tentativa de criminaliza\u00e7\u00e3o do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro. Contrariedade \u00e0 instala\u00e7\u00e3o da chamada CPI da Lava-Jato.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero deixar registrado que estou estranhando o sil\u00eancio de v\u00e1rios Parlamentares aqui, que estou estranhando o sil\u00eancio do Governo sobre defender o Ministro Sergio Moro dessa CPI que est\u00e3o tentando instalar aqui. Mas, pela Frente Parlamentar da Seguran\u00e7a P\u00fablica, n\u00e3o vamos nos silenciar.\r\nEu estou encaminhando para V.Exa. 21 requerimentos protocolados de retirada dessa CPI. Como foi apresentado com 175 nomes, menos 21, n\u00e3o haver\u00e1 n\u00famero suficiente - pelo menos moralmente e politicamente - para instalar uma CPI.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - N\u00e3o \u00e9 isso o que diz o Regimento, Deputado.\r\nO SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP) - Mas eu quero deixar registrado que estranho o sil\u00eancio dos Parlamentares desta Casa e estranho mais ainda o sil\u00eancio do Governo sobre sair em defesa do Ministro Sergio Moro.\r\nEra esse o registro que queria fazer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=420&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-24T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LEI ANTICRIME, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EXCLUDENTE DE ILICITUDE, HOMIC\u00cdDIO, V\u00cdTIMA, \u00c1GATHA VIT\u00d3RIA SALES F\u00c9LIX, CRIAN\u00c7A, ESQUERDA POL\u00cdTICA, DEPUTADO FEDERAL, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, ORGANIZA\u00c7\u00c3O CRIMINOSA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Augusto",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a vincula\u00e7\u00e3o, pela Esquerda, da morte da menor \u00c1gatha Vit\u00f3ria Sales F\u00e9lix, ocorrida no Rio de Janeiro, ao conjunto de projetos de lei anticrime encaminhado \u00e0 Casa pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, fico na d\u00favida se os Deputados da Esquerda s\u00e3o s\u00f3 ignorantes quanto ao texto do pacote anticrime do Ministro Sergio Moro, do qual sou Relator, ou se s\u00e3o levianos, demagogos e populistas. Querer vincular a morte da menina \u00c1gatha ao que n\u00f3s estamos propondo, no pacote do Sergio Moro, de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e viol\u00eancia, das excludentes da ilicitude, \u00e9 algo inacredit\u00e1vel para a Esquerda, que usa at\u00e9 mesmo um fato lament\u00e1vel, como o da morte de uma menina, para querer manchar o que n\u00f3s estamos propondo.\r\nGozado que s\u00e3o defensores da vida que, quando propomos endurecer a pena no caso de homic\u00eddio doloso e culposo, eles pulam fora, n\u00e3o querem aumentar a pena para quem comete crimes! Gozado tamb\u00e9m que n\u00e3o falam absolutamente uma v\u00edrgula das fac\u00e7\u00f5es criminosas. Atacam o tempo inteiro as pol\u00edcias e n\u00e3o falam nada das fac\u00e7\u00f5es armadas do Rio de Janeiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-24T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), LEI ANTICRIME, CRIMINALIDADE, VIOL\u00caNCIA, CORRUP\u00c7\u00c3O, COMBATE, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, INCLUS\u00c3O, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nSEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, \u00c1GATHA F\u00c9LIX, EX-ESTUDANTE, V\u00cdTIMA, VIOL\u00caNCIA, OPERA\u00c7\u00c3O POLICIAL, CONTRA, ESQUERDA POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA.\r\nFRENTE PARLAMENTAR DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Augusto",
        "sumario": "Expectativa de inclus\u00e3o na pauta, pelo Presidente Rodrigo Maia, do requerimento de urg\u00eancia para aprecia\u00e7\u00e3o do conjunto de projetos de lei anticrime, encaminhado \u00e0 Casa pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro. Natureza demag\u00f3gica e leviana da vincula\u00e7\u00e3o, pela Esquerda, da morte da menor \u00c1gatha Vit\u00f3ria Sales F\u00e9lix, ocorrida no Rio de Janeiro, \u00e0 proposta de altera\u00e7\u00e3o do excludente de ilicitude encaminhada \u00e0 Casa pelo Ministro S\u00e9rgio Moro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente. \r\nSras. e Srs. Deputados, Sras. e Srs. Senadores, enquanto Deputados terminam de votar, vou aproveitar o momento para falar um pouquinho do pacote do Ministro Sergio Moro, do qual sou Relator no Grupo de Trabalho.\r\nN\u00f3s estamos nos \u00faltimos dias para finalizar esse pacote e esperamos, aguardamos ansiosamente que o Presidente da Casa, Rodrigo Maia, avoque para o Plen\u00e1rio o requerimento de urg\u00eancia e aqui n\u00f3s votemos a constitucionalidade e o m\u00e9rito do projeto. \r\nN\u00e3o poderia, Presidente, deixar de falar aqui do lament\u00e1vel fato ocorrido no Rio de Janeiro com a menina \u00c1gatha. E tamb\u00e9m n\u00e3o poderia deixar de falar da leviandade dos Deputados, em especial da Esquerda, que, de forma demagoga, populista, querem vincular esse lament\u00e1vel fato ocorrido no Rio de Janeiro ao que n\u00f3s estamos propondo de excludente de ilicitude no pacote do Ministro Sergio Moro.\r\n\u00c9 inadmiss\u00edvel aguentar tanta mentira proferida acerca desse fato por esses Deputados, neste plen\u00e1rio, que covardemente utilizam uma trag\u00e9dia, como a morte de uma menina de 8 anos, para tentar macular o que n\u00f3s estamos propondo nesse pacote.\r\nPrimeiramente, cabe ressaltar que j\u00e1 est\u00e3o dizendo que foi o policial que efetuou aquele disparo. O gozado \u00e9 que sempre partem para a agress\u00e3o e o prejulgamento dos policiais. Eu n\u00e3o vi nenhum Deputado da Esquerda vir a este plen\u00e1rio criticar as fac\u00e7\u00f5es criminosas, que est\u00e3o l\u00e1 portando metralhadoras e fuzis, que est\u00e3o entrando em confronto com os policiais. Para esses a\u00ed n\u00e3o h\u00e1 nenhuma cr\u00edtica. A cr\u00edtica \u00e9 sempre voltada aos policiais. \r\n\u00c9 uma fal\u00e1cia, \u00e9 uma mentira dizerem que n\u00f3s estamos propondo licen\u00e7a para matar. \r\nNo pacote do Ministro Sergio Moro, h\u00e1 dois artigos sobre a excludente de ilicitude que ser\u00e3o votados amanh\u00e3, no grupo de trabalho. Um deles \u00e9 o art. 23, que trata da quest\u00e3o do medo, da surpresa e da emo\u00e7\u00e3o. Mas isso se refere a n\u00e3o policiais. Os policiais n\u00e3o v\u00e3o alegar, perante o ju\u00edzo, o medo em uma ocorr\u00eancia, porque eles s\u00e3o treinados e preparados psicologicamente para o confronto.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 uma grande mentira o que a Esquerda est\u00e1 pregando, quando fala que isso pode gerar impunidade para o policial que efetua o disparo. \r\nNo art. 25, n\u00f3s estamos apenas colocando a leg\u00edtima defesa, no caso de um iminente confronto armado. \r\nHoje, do jeito que est\u00e1 a legisla\u00e7\u00e3o penal, se um policial estiver em confronto com as fac\u00e7\u00f5es criminosas e se porventura matar um marginal enquanto o marginal estiver recarregando a sua metralhadora, o seu fuzil, esse policial vai responder por homic\u00eddio doloso, o que \u00e9 um absurdo, uma falta total de seguran\u00e7a jur\u00eddica para os policiais que est\u00e3o na linha de frente, l\u00e1 nas trincheiras, combatendo a criminalidade.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 somente isso que n\u00f3s estamos propondo na excludente de ilicitude. \r\nEu n\u00e3o sei se \u00e9 ignor\u00e2ncia, se \u00e9 m\u00e1-f\u00e9 ou se \u00e9 leviandade vir aqui vincular a morte da menina \u00c1gatha com o que n\u00f3s estamos propondo no pacote do Ministro Sergio Moro. Se aprovada essa lei, em hip\u00f3tese alguma, permitiria qualquer tipo de impunidade a quem quer que tivesse disparado aquele tiro, seja policial, seja bandido.\r\nDigo a V.Exas. da Esquerda, que est\u00e3o sempre falando que defendem a vida, para se juntarem a n\u00f3s da Direita. N\u00f3s estamos propondo no pacote do Ministro Moro aumentar as penas de quem comete homic\u00eddio doloso e culposo. Mas a\u00ed fogem! \u00c9 uma demagogia completa. O discurso que fazem n\u00e3o confere com a realidade e com a vota\u00e7\u00e3o de V.Exas. N\u00e3o querem endurecer a legisla\u00e7\u00e3o penal por tr\u00e1fico de entorpecente, para as fac\u00e7\u00f5es criminosas, para os crimes hediondos, para o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. Por que n\u00e3o se juntam a n\u00f3s ent\u00e3o para endurecer a legisla\u00e7\u00e3o penal, em vez de ficarem aqui com esse discurso demagogo? \r\n\u00c9 \u00f3bvio que n\u00f3s estamos perdendo no grupo de trabalho, porque l\u00e1 somos minoria. E ainda fomos cobrados, quando falamos que tentar\u00edamos recuperar essa perda no plen\u00e1rio. \r\nA Frente Parlamentar da Seguran\u00e7a P\u00fablica, que presido, hoje \u00e9 composta por 305 Parlamentares. Pedimos que seja respeitada a democracia. Aceitem pautar esse projeto aqui na C\u00e2mara e que ven\u00e7a a maioria, de forma democr\u00e1tica.\r\nEstou muito curioso para ver quem vai colocar as digitais aqui e votar contra o combate \u00e0s fac\u00e7\u00f5es criminosas, \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e aos crimes hediondos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LEI ANTICRIME, CRIMINALIDADE, VIOL\u00caNCIA, CORRUP\u00c7\u00c3O, COMBATE, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Augusto",
        "sumario": "Apelo aos Deputados oposicionistas de aprova\u00e7\u00e3o do conjunto de projetos de lei anticrime, encaminhado \u00e0 Casa pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica., S\u00e9rgio Moro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, acabou de ser localizado o corpo da jovem Mariana, em Bariri. Ela foi covardemente assassinada por um marginal, um lixo humano que n\u00e3o serve para viver em sociedade. Ele j\u00e1 tinha sido condenado por estupro, por tentativa de latroc\u00ednio, por roubo, por furto, por uma s\u00e9rie de coisas. H\u00e1 30 dias saiu da cadeia e, premeditada e covardemente, tentou ajudar essa jovem j\u00e1 na inten\u00e7\u00e3o de estupr\u00e1-la e mat\u00e1-la.\r\nEstamos discutindo nesta Casa o pacote anticrime do Ministro Sergio Moro, que quer justamente endurecer a legisla\u00e7\u00e3o penal contra esses lixos humanos que n\u00e3o servem para viver em sociedade.\r\nFa\u00e7o aqui um apelo ao pessoal da Esquerda para que mude de posi\u00e7\u00e3o. J\u00e1 que est\u00e3o falando da menina \u00c1gatha, que foi assassinada, a nossa proposta \u00e9 para endurecer a legisla\u00e7\u00e3o sobre os crimes contra a vida, culposos e dolosos. Juntem-se a n\u00f3s! Vamos valorizar a vida, em vez de ficarem com esse discurso demagogo, populista, leviano, falando que est\u00e3o defendendo a vida, mas na hora que falamos de endurecer a legisla\u00e7\u00e3o penal...(Manifesta\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deputados, pe\u00e7o que respeitem o orador que est\u00e1 na tribuna!\r\nO SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP) - Venham juntar-se a n\u00f3s! Vamos aumentar a pena para o crime de homic\u00eddio, dolosos e culposos, e n\u00e3o ficar defendendo marginais e bandidos, como esse que matou a jovem Mariana.\r\nChega de discurso populista! Chega de defesa de marginais! Vamos endurecer a legisla\u00e7\u00e3o penal! Temos a oportunidade de aprovar o pacote do Ministro Sergio Moro, que vai chagar aqui para vota\u00e7\u00e3o.\r\nAqui fica o apelo para que mudem essa posi\u00e7\u00e3o! Juntem-se a n\u00f3s! Vamos endurecer a legisla\u00e7\u00e3o penal!(Manifesta\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Respeitem quem est\u00e1 na tribuna!\r\nO SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP) - Chega de demagogia! Chega de populismo! Vamos endurecer a legisla\u00e7\u00e3o penal contra os marginais!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-08T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4535/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, CADASTRO NACIONAL DE HOMICIDAS DE POLICIAIS, APROVA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), AGRADECIMENTO.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DISCUSS\u00c3O DE PROPOSI\u00c7\u00c3O POR PARTES, PLN 6/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Augusto",
        "sumario": "Agradecimento aos membros da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania pela aprova\u00e7\u00e3o, em car\u00e1ter conclusivo, de Projeto de Lei n\u00ba 4.535, de 2016, de autoria do orador, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Cadastro Nacional dos Homicidas de Policiais. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de discuss\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 6, de 2019, sobre a abertura do Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o, em favor das Justi\u00e7as Federal, Eleitoral, do Trabalho e do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios, do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o e do Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico, cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 236.566.628,00,  para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero aproveitar meu encaminhamento para agradecer aos membros da CCJ, que aprovaram hoje um projeto em car\u00e1ter conclusivo, de minha autoria, que cria o Cadastro Nacional dos Homicidas de Policiais.\r\nOs policiais no Brasil est\u00e3o sendo perseguidos, cassados, mortos. \u00c9 inadmiss\u00edvel que esta Casa n\u00e3o fa\u00e7a nada para tentar conter essa viol\u00eancia. Os marginais que matam policiais podem atentar contra qualquer autoridade deste Pa\u00eds, do Legislativo, do Judici\u00e1rio, do Executivo. Por isso, \u00e9 muito importante come\u00e7armos a monitorar esses homicidas de policiais.\r\nQuero agradecer ao Presidente Delegado Francischini, que pautou a mat\u00e9ria, e aos membros que aprovaram o projeto, que segue agora para o Senado.\r\nO PL encaminha o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T23:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA .",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Augusto",
        "sumario": "Regozijo com a cria\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Penal.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. Eu n\u00e3o vou usar todo o tempo. Quero apenas dar parab\u00e9ns \u00e0 pol\u00edcia penal.\r\nSejam muito bem-vindos ao art. 144! Era mais do que necess\u00e1ria essa vinda, dando a essa categoria todas as prerrogativas e direitos das demais pol\u00edcias, como a Pol\u00edcia Federal, a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal, a Pol\u00edcia Militar e a Pol\u00edcia Civil. Para n\u00f3s, \u00e9 important\u00edssimo, \u00e9 um ganho muito grande para a sociedade.\r\nPodem ter certeza absoluta de que a Pol\u00edcia Militar - eu falo como Capit\u00e3o da PM de S\u00e3o Paulo - era uma das que mais estava aguardando ansiosamente a aprova\u00e7\u00e3o desta PEC, para que definitivamente pud\u00e9ssemos lhes passar as fun\u00e7\u00f5es afetas aos senhores, e n\u00e3o \u00e0 Pol\u00edcia Militar. Mas os senhores precisavam da cria\u00e7\u00e3o da pol\u00edcia penal para que esse trabalho pudesse ter continuidade. \r\nH\u00e1 20 anos, a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal era composta apenas de agentes; n\u00e3o tinha poder de pol\u00edcia. Hoje, vemos o excepcional trabalho que a PRF faz para toda a sociedade. Tenho certeza absoluta de que a pol\u00edcia penal agora vai exercer com maestria e galhardia essa fun\u00e7\u00e3o.\r\nParab\u00e9ns pela mobiliza\u00e7\u00e3o! Parab\u00e9ns para a nova pol\u00edcia, a pol\u00edcia penal do Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=224&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MAURICIO LEITE VALEIXO, DIRETOR-GERAL, PROVID\u00caNCIA, NELSON MOTTA, JORNALISTA, CONSUMO, ENTORPECENTE, MACONHA, DECLARA\u00c7\u00c3O, JORNAL.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Augusto",
        "sumario": "Pedido ao Diretor-Geral da Pol\u00edcia Federal, Delegado Maur\u00edcio Leite Valeixo, de ado\u00e7\u00e3o de medidas cab\u00edveis acerca da pr\u00e1tica de apologia ao uso de drogas, por parte do jornalista Nelson Motta, revelada ao jornal oGlobo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em entrevista ao jornal O Globo, no dia 13 de outubro, o jornalista Nelson Motta, de 75 anos, revelou que fuma maconha todos os dias h\u00e1 55 anos.\r\nEu estou encaminhando of\u00edcio ao Diretor-Geral da Pol\u00edcia Federal, Mauricio Leite Valeixo, para que Nelson Motta d\u00ea explica\u00e7\u00f5es a respeito de onde ele compra maconha nos \u00faltimos 55 anos, porque ainda \u00e9 crime adquirir, armazenar, comprar, transportar e usar drogas, al\u00e9m de ser uma apologia ao crime o uso de drogas. \u00c9 inacredit\u00e1vel como o jornal O Globo publica uma reportagem como essa e o isenta totalmente, n\u00e3o fazendo o caminho inverso para saber onde ele comprou a droga. \u00c9 esse tipo de usu\u00e1rio que mant\u00e9m, que sustenta as fac\u00e7\u00f5es criminosas e, depois, lamenta a morte das pequenas \u00c1gathas da vida, que acabam falecendo em decorr\u00eancia de a\u00e7\u00f5es da pol\u00edcia contra essas fac\u00e7\u00f5es criminosas.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 bom que Nelson Motta fique esperto, porque ele vai receber essa intima\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PRESID\u00caNCIA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, LIBERA\u00c7\u00c3O, ACESSO, GALEERIA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Augusto",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de libera\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0s galerias do plen\u00e1rio aos familiares dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu concordo plenamente com V.Exa., mas o grande problema que estamos tendo aqui, desde o mandato passado, \u00e9 que n\u00e3o \u00e9 mais permitido nem sequer trazermos parentes para ficarem na \u00e1rea superior.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - \u00c9 permitido, sim. Pode trazer.\r\nO SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP) - \u00c9 uma dificuldade tremenda colocar os parentes ali na parte de cima.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Pode colocar parente \u00e0 vontade, Deputado.\r\nO SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP) - Ent\u00e3o, por favor, se V.Exa. puder avisar a seguran\u00e7a legislativa que a parte de cima do plen\u00e1rio est\u00e1 liberada, \u00e9 o suficiente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Apesar de que isso n\u00e3o \u00e9 uma justificativa, Deputado, pois s\u00e3o coisas diferentes.\r\nO SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP) - Mas n\u00f3s trazemos aqui Prefeitos, Vereadores, parentes que \u00e0s vezes querem vir conhecer, e a parte de cima \u00e9 suficiente, mas ela sempre est\u00e1 fechada e dificilmente nos deixam subir.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Todo mundo que pede aqui eu autorizo.\r\nO SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP) - Se puder deixar autorizado de pronto, agradecemos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=146&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PRIS\u00c3O, CONDENA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, SEGUNDA INST\u00c2NCIA, JULGAMENTO, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), DIAS TOFFOLI, PRESIDENTE DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, CORRUP\u00c7\u00c3O, CRIMINALIDADE, FRENTE PARLAMENTAR DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, LEI ANTICRIME.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Augusto",
        "sumario": "Encaminhamento por Parlamentares de expediente do Presidente do Supremo Tribunal Federal, Ministro Dias Toffoli, em defesa da pris\u00e3o do r\u00e9u ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nComo Presidente da Frente Parlamentar da Seguran\u00e7a P\u00fablica e da Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Combate ao Crime Organizado e Relator do pacote anticrime de S\u00e9rgio Moro, n\u00f3s estamos, a partir de hoje, coletando assinaturas de Parlamentares para encaminharmos of\u00edcio ao Ministro Dias Toffoli, Presidente do Supremo Tribunal Federal, no sentido de que mantenha a pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, porque o preju\u00edzo que vai causar para o Pa\u00eds \u00e9 imenso. N\u00f3s n\u00e3o queremos, a sociedade n\u00e3o quer, este Parlamento n\u00e3o quer isso. Mais do que nunca, n\u00f3s precisamos nos posicionar.\r\nAqui fica o convite para todos os Parlamentares que quiserem assinar esse of\u00edcio que ser\u00e1 entregue amanh\u00e3, em m\u00e3o, ao Ministro Dias Toffoli, Presidente do Supremo Tribunal Federal, pedindo a manuten\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, para, finalmente, mantermos este combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e \u00e0 criminalidade.\r\nEu pe\u00e7o que meu pronunciamento seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Augusto",
        "sumario": "An\u00fancio de encaminhamento ao Presidente do Supremo Tribunal Federal, Ministro Dias Toffoli, de manifesto da C\u00e2mara dos Deputados em defesa da pris\u00e3o do r\u00e9u ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.723-D, de 2019, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.826, de 2003, sobre o registro, a posse e a comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o; o Sistema Nacional de Armas - SINAM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Antes de fazer a orienta\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, quero dizer a todos os Deputados que est\u00e3o nesta Casa que estamos coletando assinaturas para encaminhar, amanh\u00e3, ao Presidente do Supremo Tribunal Federal, o Ministro Dias Toffoli, o manifesto pela manuten\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. Mais de 60 Deputados j\u00e1 assinaram o manifesto. N\u00f3s come\u00e7amos a coletar as assinaturas h\u00e1 pouco. O documento est\u00e1 aqui comigo. Caso algu\u00e9m queira assin\u00e1-lo, ainda d\u00e1 tempo.\r\nAmanh\u00e3, na parte da tarde, estaremos encaminhando para o Ministro Dias Toffoli, Presidente do Supremo Tribunal Federal, o manifesto desta Casa pela manuten\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.\r\nO ideal \u00e9 que tenhamos aqui mais de 200 assinaturas, para mostrarmos que esta Casa \u00e9 contr\u00e1ria a qualquer derrubada nesse sentido.\r\nO PL vai votar \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=175&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SEGUNDA INST\u00c2NCIA, CONDENA\u00c7\u00c3O, EXECU\u00c7\u00c3O DA PENA, JURISPRUD\u00caNCIA, MANUTEN\u00c7\u00c3O, DIAS TOFFOLI, PRESIDENTE DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, ENCAMINHAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Augusto",
        "sumario": "Encaminhamento ao Presidente do Supremo Tribunal Federal, Ministro Dias Toffoli, de manifesto da Casa a favor da manuten\u00e7\u00e3o da jurisprud\u00eancia sobre a execu\u00e7\u00e3o da pena ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, fa\u00e7o um \u00faltimo alerta, um \u00faltimo aviso \u00e0 Casa: \u00e0s 18h30min, uma comiss\u00e3o que j\u00e1 foi montada pela Frente Parlamentar da Seguran\u00e7a P\u00fablica e pela Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica estar\u00e1 se dirigindo ao Supremo Tribunal Federal, onde o Ministro Dias Toffoli vai nos receber, \u00e0s 19 horas. L\u00e1 n\u00f3s vamos entregar ao Ministro um manifesto desta Casa contra a derrubada da possibilidade de pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.\r\nApenas 75 Parlamentares assinaram este manifesto. Chega a ser vergonhoso para esta Casa que dentre 513 Deputados apenas 75 Deputados tenham assinado este documento. Ent\u00e3o, eu estarei aqui aguardando ainda mais quase 1 hora. Vou ficar aqui plantado, aguardando os Deputados que querem assinar este manifesto para a manuten\u00e7\u00e3o da possibilidade de pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=128&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RACISMO, COMBATE, EXPOSI\u00c7\u00c3O (EVENTO), POL\u00cdCIA MILITAR, ATUA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Augusto",
        "sumario": "Equ\u00edvoco da permiss\u00e3o pela Casa da exposi\u00e7\u00e3o em suas depend\u00eancias de placa com imagem do assassinato de jovem negro por policial militar. Indigna\u00e7\u00e3o do orador com as acusa\u00e7\u00f5es de pr\u00e1tica de racismo pela Pol\u00edcia Militar.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, j\u00e1 que esse tema da quest\u00e3o da placa dominou os discursos nesta tarde, n\u00e3o poderia deixar de vir aqui manifestar a minha opini\u00e3o.\r\nSrs. Parlamentares, a espiral do sil\u00eancio que quer implantar o pessoal da Esquerda n\u00e3o impede que cada um venha se manifestar da forma como quiser, mesmo de forma contr\u00e1ria, apesar das tentativas de inibi\u00e7\u00e3o dos Deputados no sentido de serem responsabilizados penalmente por isso. Jamais tive qualquer tipo de medo, e n\u00e3o vai ser agora que eu vou me acovardar de falar os meus pensamentos, de dizer o que eu acho, sobretudo sobre esse assunto.\r\nAssim que chegou ao meu conhecimento o problema dessa famigerada placa, eu logo vi que jamais poderia ter sido colocada nesses corredores. E j\u00e1 fica uma sugest\u00e3o ao Presidente da Casa, Deputado Rodrigo Maia, para que, antes de qualquer tipo de exposi\u00e7\u00e3o, que ela seja apresentada aos Parlamentares, para verificarmos se tal exposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 ofensiva a Parlamentares, a pessoas, a institui\u00e7\u00f5es ou a quem quer que seja. \r\nEssa placa jamais deveria ter sido colocada ali. Assim que eu tive conhecimento dessa placa, como Presidente da Frente Parlamentar de Seguran\u00e7a P\u00fablica, a bancada da bala, e Presidente da Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica, mandei um of\u00edcio para o Presidente Rodrigo Maia, pedindo que a placa fosse retirada dali de imediato.\r\nMandei tamb\u00e9m para todos os Parlamentares que aqui est\u00e3o, tendo chegado \u00e0 m\u00e3o do Deputado Coronel Tadeu, que se indignou e foi l\u00e1 retirar essa placa.\r\nEnt\u00e3o, primeiramente, essa placa n\u00e3o deveria ter sido colocada l\u00e1. A Esquerda n\u00e3o se cansa de injuriar, difamar, denegrir as institui\u00e7\u00f5es policiais do Brasil. N\u00e3o tem cabimento. Mais de 60% das institui\u00e7\u00f5es de policiais militares s\u00e3o compostas por negros. Que bobagem \u00e9 essa de voc\u00eas virem falar que a nossa institui\u00e7\u00e3o \u00e9 racista? Assim como falavam que o Bolsonaro \u00e9 racista. Est\u00e1 aqui o H\u00e9lio, um dos principais amigos do Bolsonaro. Essa \u00e9 uma mentira que n\u00e3o colou, n\u00e3o serviu para colocar esse r\u00f3tulo no Bolsonaro, pois todo mundo que o conhece sabe que ele jamais foi racista, e tentam colocar essa pecha nas institui\u00e7\u00f5es policiais. \r\nFoi uma aberra\u00e7\u00e3o. A Esquerda errou, ao homenagear os negros, quando quis insultar, difamar, desonrar os policiais militares, que est\u00e3o dando a vida pela sociedade. Voc\u00eas nunca foram a um enterro de policiais, nunca se manifestaram nesta tribuna quanto aos homic\u00eddios que ocorrem com os policiais. Cansei de ver os senhores e as senhoras subirem a esta tribuna para defender projetos que beneficiam institui\u00e7\u00f5es criminais como PCC e Comando Vermelho, al\u00e9m de bandidos. Mas n\u00e3o os vejo defenderem a classe policial. E v\u00eam querer colocar uma placa dessas, com uma charge rid\u00edcula de um policial fardado, com uma arma na m\u00e3o, fumegando, e com um jovem morto algemado, querendo imputar \u00e0 institui\u00e7\u00e3o policial militar a quest\u00e3o do genoc\u00eddio de jovens. Criem vergonha na cara! Parem de imputar isso aos policiais.\r\nO que ocorre para n\u00f3s policiais - e fui, durante 24 anos, com muito orgulho, policial militar do Estado de S\u00e3o Paulo, onde ingressei como soldado - \u00e9 que n\u00e3o h\u00e1 diferen\u00e7a nenhuma se \u00e9 loiro, mulato ou negro. O que importa para n\u00f3s \u00e9 se \u00e9 bandido ou n\u00e3o; se est\u00e1 armado, cometendo crime, ou se n\u00e3o est\u00e1. N\u00e3o queiram rotular a institui\u00e7\u00e3o policial como tentaram fazer com Bolsonaro. N\u00f3s n\u00e3o somos racistas, e nunca fomos.\r\nAssim que foi abolida a escravatura no Pa\u00eds, um dos primeiros coron\u00e9is foi negro.\r\nO SR. EDMILSON RODRIGUES (PSOL - PA) - Atiraria no Queiroz?\r\nO SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP) - Deputado, aguarde-me terminar de falar. Eu aguardei pacientemente, ouvindo essas besteiras que voc\u00eas falaram. Agora \u00e9 minha vez de falar. Cansaram de acusar as institui\u00e7\u00f5es policiais, agora v\u00e3o me ouvir tamb\u00e9m. Depois, se quiser, pe\u00e7a o tempo de L\u00edder e se manifeste.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o tem como conseguirmos aturar isso. E mudou. Antigamente, a Esquerda dominava este plen\u00e1rio. Voc\u00eas subiam aqui e acabavam com as institui\u00e7\u00f5es, e n\u00e3o havia quem subisse aqui tamb\u00e9m e tivesse a coragem de enfrent\u00e1-los, porque tamb\u00e9m utilizavam a espiral do sil\u00eancio contra os Parlamentares. Agora n\u00e3o, acabou isso. Agora h\u00e1 Parlamentares que t\u00eam coragem de vir aqui para enfrent\u00e1-los, falar que o que voc\u00eas est\u00e3o dizendo \u00e9 mentira. Mentirosos! A institui\u00e7\u00e3o policial militar n\u00e3o \u00e9 e jamais foi racista.\r\nUm dos primeiros coron\u00e9is negros do Pa\u00eds era do Estado de S\u00e3o Paulo. Menos de 4 anos depois que foi abolida a escravatura, havia coronel negro no Estado de S\u00e3o Paulo. Ent\u00e3o, n\u00e3o me venham com essa baboseira, n\u00e3o venham mais insultar a Pol\u00edcia Militar, n\u00e3o venham mais colocar essa charge nesse corredor. N\u00e3o vamos aceitar isso. Presidente Rodrigo Maia, essa placa n\u00e3o deve voltar para esse corredor. J\u00e1 fica o aviso: n\u00e3o deve voltar para esse corredor! Essa placa \u00e9 ofensiva aos policiais militares do bem. N\u00e3o coloquem mais essas placas. Homenageiem \u00e0 vontade os negros, e n\u00f3s estamos aqui tamb\u00e9m para homenage\u00e1-los, porque a maioria dos nossos policiais militares s\u00e3o negros e est\u00e3o em altos postos da pol\u00edcia. Agora, querer colocar na lama o nome de policiais que est\u00e3o morrendo todos os dias na sociedade, vai l\u00e1 no enterro para ver, vai l\u00e1 consolar a vi\u00fava, os filhos, os pais dos policiais.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o venham os senhores e as senhoras querer denegrir a institui\u00e7\u00e3o policial militar e achar que vamos aguentar isso calados. Podem ter certeza de que vai ter troco.\r\nJ\u00e1 fica o recado para a bancada da seguran\u00e7a, a chamada bancada da bala, com 305 membros: n\u00e3o se acovardem e se manifestem, sim; cada vez que um de l\u00e1 denegrir a institui\u00e7\u00e3o policial, que venhamos aqui e os rebatamos tamb\u00e9m. Chega de denegrir nossa imagem, chega de colocar mentira na boca dos policiais. N\u00f3s n\u00e3o somos e nunca fomos racistas. Estamos aqui para defender o cidad\u00e3o de bem, contra marginais, independentemente da cor.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EXPOSI\u00c7\u00c3O (EVENTO), HOMENAGEM, POLICIAL MILITAR. \r\nCOMISS\u00c3O DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA E COMBATE AO CRIME ORGANIZADO (CSPCCO), MO\u00c7\u00c3O DE REP\u00daDIO, REDE GLOBO DE TELEVIS\u00c3O, OFENSA, POLICIAL MILITAR.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Augusto",
        "sumario": "An\u00fancio de realiza\u00e7\u00e3o, nas depend\u00eancias da Casa, de exposi\u00e7\u00e3o em homenagem aos policiais militares. An\u00fancio de vota\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Combate ao Crime Organizado, de mo\u00e7\u00e3o de rep\u00fadio \u00e0 Rede Globo de Televis\u00e3o diante da exibi\u00e7\u00e3o, pelo programa humor\u00edstico Zorra Total, de quadro ofensivo \u00e0 Pol\u00edcia Militar.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, aqueles que nos acompanham pela TV C\u00e2mara, pelas redes sociais, na semana passada, para n\u00f3s foi muito pol\u00eamica a quest\u00e3o da charge que foi colocada em corredor da C\u00e2mara dos Deputados, mas, depois de muito di\u00e1logo, conseguimos chegar a um acordo. At\u00e9 mesmo uma exposi\u00e7\u00e3o ser\u00e1 feita para a Pol\u00edcia Militar, a partir do dia 1\u00ba de dezembro, enaltecendo-se os policiais militares. A pr\u00f3pria bancada negra da C\u00e2mara dos Deputados reconheceu que aquela charge n\u00e3o representa as Pol\u00edcias Militares do Brasil, que prestam um excelente servi\u00e7o em prol da sociedade.\r\nDepois de tudo resolvido, chega ao nosso conhecimento que a Rede Globo, novamente, atrav\u00e9s do seu programa Zorra - um programa que tenta ser humor\u00edstico -, mostra a todo o Pa\u00eds, quando j\u00e1 est\u00e3o aparecendo os cr\u00e9ditos, aquela charge.\r\nDeputado Otoni, \u00e9 inacredit\u00e1vel a irresponsabilidade de uma emissora de TV como essa. A pura inten\u00e7\u00e3o foi a de afrontar, denegrir os policiais militares do Brasil.\r\nFiz tamb\u00e9m uma charge. Quem quiser v\u00ea-la pode acessar a minha p\u00e1gina no Facebook: Capit\u00e3o Augusto Oficial. Para que se perceba como n\u00e3o \u00e9 bom generalizar, a charge apresenta os artistas da Rede Globo cheirando coca\u00edna, fumando maconha, fumando crack.\r\nDeputado Otoni, veja na minha p\u00e1gina no Facebook essa charge.\r\nEles v\u00e3o sentir que n\u00e3o \u00e9 bom ver uma charge que faz generaliza\u00e7\u00f5es a respeito de uma institui\u00e7\u00e3o. Eu sei que n\u00e3o s\u00e3o todos usu\u00e1rios de coca\u00edna na Rede Globo, n\u00e3o s\u00e3o todos l\u00e1 que fumam maconha, h\u00e1 os que n\u00e3o fumam, h\u00e1 os que n\u00e3o usam crack, h\u00e1 os que n\u00e3o t\u00eam v\u00ednculo com fac\u00e7\u00f5es criminosas, com bandidos, que enaltecem essa rede, mas fica a\u00ed essa charge, na forma de chumbo trocado, para esse programa humor\u00edstico.\r\nAmanh\u00e3 ser\u00e1 pautada na Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a desta Casa mo\u00e7\u00e3o de rep\u00fadio \u00e0 Rede Globo e ao Zorra, e n\u00e3o s\u00f3 a eles, desta vez tamb\u00e9m ao Presidente Roberto Irineu Marinho; aos Vice-Presidentes Jo\u00e3o Roberto Marinho e Jos\u00e9 Roberto Marinho; ao Diretor-Geral da Rede Globo, Carlos Henrique Schroder; \u00e0 produtora do Zorra, Tatynne Lauria; aos diretores do programa, Carlos Manuel Diegues e Alice Demier; ao diretor art\u00edstico, Mauro Farias; e aos supervisores art\u00edsticos, Marcius Melhem e Daniela Ocampo.\r\nVoc\u00eas do programa Zorra s\u00e3o uns cr\u00e1pulas, indecentes, n\u00e3o medem as consequ\u00eancias ao insultarem e desonrarem profissionais que est\u00e3o morrendo diariamente nas ruas defendendo a sociedade! \u00c9 um programa que se esfor\u00e7a para ser humor\u00edstico, mas est\u00e1 longe de ser. Eu nem assisto a essa porcaria. A quest\u00e3o \u00e9 que isso chegou ao meu conhecimento e fui fazer a verifica\u00e7\u00e3o. Para minha surpresa, realmente estava l\u00e1 essa charge, em que aparece um policial militar, com a sua arma fumegando, e um jovem negro envolto na bandeira do Brasil, como se o policial militar e as institui\u00e7\u00f5es policiais militares do Brasil estivessem executando os jovens negros, sendo respons\u00e1veis por genoc\u00eddio. \u00c9 inacredit\u00e1vel que uma emissora desse porte fa\u00e7a isso.\r\nEssa mo\u00e7\u00e3o de rep\u00fadio vai ser votada amanh\u00e3 na Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a, que presido. Eu j\u00e1 a pautei. Tamb\u00e9m ser\u00e1 apresentada na Comiss\u00e3o de Cultura. N\u00e3o sei se ser\u00e1 pautada l\u00e1, porque \u00e9 o PT que a preside, mas vou pedir que seja pautada. Estou apresentando essa mo\u00e7\u00e3o de rep\u00fadio igualmente na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, junto ao Deputado Felipe Francischini, que preside a CCJ.\r\nPe\u00e7o a todos os demais Parlamentares da bancada da bala, da bancada da seguran\u00e7a, 305 Parlamentares, que assinem junto comigo essa mo\u00e7\u00e3o de rep\u00fadio. Eu n\u00e3o sei se j\u00e1 houve algum caso na nossa hist\u00f3ria de se trazer uma mo\u00e7\u00e3o de rep\u00fadio para este plen\u00e1rio, mas, com os 305 Parlamentares integrantes da Frente Parlamentar da Seguran\u00e7a P\u00fablica, eu acho que \u00e9 poss\u00edvel sim colocar neste plen\u00e1rio, Deputada Mara Rocha, mo\u00e7\u00e3o de rep\u00fadio desta Casa \u00e0 Rede Globo.\r\nN\u00e3o podemos aceitar esse tipo de ofensa, gratuita, sem mais nem menos. J\u00e1 tinha acabado o programa, mas exibiram a charge, com o \u00fanico objetivo de denegrir todos os profissionais da \u00e1rea de seguran\u00e7a. N\u00e3o vejo a Rede Globo fazer qualquer mat\u00e9ria para enaltecer os policiais militares, que est\u00e3o morrendo diariamente. Eu n\u00e3o tenho um pingo de medo dessa emissora, muito pelo contr\u00e1rio, tenho at\u00e9 prazer de vir aqui sentar o pau, porque \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o que vive enaltecendo e glamorizando as fac\u00e7\u00f5es criminosas, traficantes e n\u00e3o se cansa de denegrir as institui\u00e7\u00f5es policiais.\r\nEssa mo\u00e7\u00e3o de rep\u00fadio \u00e9 dirigida n\u00e3o s\u00f3 ao programa mas tamb\u00e9m a todos esses que comp\u00f5em a dire\u00e7\u00e3o da Rede Globo. Ser\u00e1 votada amanh\u00e3 na Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a e, com certeza, ser\u00e1 aprovada. \u00c9 o m\u00ednimo que fazemos em defesa do nome e da moral dos policiais militares de todo o Brasil.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LEI ANTICRIME, APRECIA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Augusto",
        "sumario": "Informa\u00e7\u00e3o ao Plen\u00e1rio sobre a realiza\u00e7\u00e3o de coleta de assinaturas de apoio ao requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia dos projetos de lei anticrime, encaminhados \u00e0 Casa pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, pe\u00e7o 1 minuto, por favor.\r\nQuero s\u00f3 avisar ao Plen\u00e1rio que n\u00f3s come\u00e7amos a coletar as assinaturas para o requerimento de urg\u00eancia do pacote do Ministro Sergio Moro. S\u00e3o duas listas. Provavelmente, n\u00e3o teremos L\u00edderes suficientes para assinar o requerimento de urg\u00eancia, L\u00edderes que represente 257 Deputados. Por\u00e9m a lista estar\u00e1 aqui, e individualmente n\u00f3s podemos coletar 257 assinaturas. N\u00f3s vamos divulgar essa lista para a imprensa. Ent\u00e3o, estou come\u00e7ando a coletar agora as 257 assinaturas de Deputados favor\u00e1veis a que possamos apresentar hoje o requerimento de urg\u00eancia para votar o pacote do Ministro Sergio Moro. Estamos aqui aguardando os Deputados virem assinar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=140&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O DELIBERATIVA, SESS\u00c3O LEGISLATIVA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, L\u00cdDER DO PARTIDO, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 10372/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE PROCESSO PENAL, LEI ANTICRIME, GRUPO DE TRABALHO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Augusto",
        "sumario": "Consulta \u00e0 Presid\u00eancia sobre a realiza\u00e7\u00e3o de sess\u00f5es da Casa no m\u00eas de dezembro de 2019, e sobre a vota\u00e7\u00e3o de requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia de projetos de lei anticrime, encaminhados pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, corre na Casa o coment\u00e1rio - n\u00e3o sei se procede ou n\u00e3o - de que haver\u00e1 sess\u00f5es nas duas primeiras segundas-feiras e n\u00e3o haver\u00e1 sess\u00e3o na terceira semana na Casa. Foi o que eu ouvi dizer e, se for verdade, s\u00f3 teremos mais duas semanas...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - N\u00f3s teremos sess\u00f5es at\u00e9 o dia 19 ou 20.\r\nO SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP) - Tudo bem, mas eu j\u00e1 havia ouvido, atrav\u00e9s da imprensa, que seria votado ontem ou hoje o requerimento de urg\u00eancia. Ontem, n\u00e3o foi; hoje, eu olhei a pauta e vi que n\u00e3o est\u00e1.\r\nEstou aguardando ansiosamente o requerimento de urg\u00eancia, Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - O Deputado Jhonatan de Jesus e o Deputado Arthur Lira podem apresentar o requerimento de urg\u00eancia, e n\u00f3s o votamos. N\u00e3o h\u00e1 a necessidade de todos esse trabalho.\r\nO SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP) - Eu perguntei, e V.Exa. disse que nenhum partido havia apresentado o requerimento de urg\u00eancia...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Provavelmente eles n\u00e3o estavam no plen\u00e1rio - s\u00f3 isso.\r\nO SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP) - A\u00ed n\u00f3s tentamos conseguir assinaturas com os L\u00edderes e n\u00e3o conseguimos.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Eles v\u00e3o assinar, Deputado. Dois deles j\u00e1 est\u00e3o a\u00ed.\r\nO SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP) - Deixe-me aproveitar para fazer uma corre\u00e7\u00e3o, pois muitos se sentiram ofendidos: este \u00e9 o pacote anticrime que foi votado no Grupo de Trabalho e que n\u00f3s aguardamos ansiosamente que seja votado ainda este ano, para darmos uma resposta \u00e0 sociedade e tamb\u00e9m pelos 200 dias que dedicamos a ele.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Ser\u00e1 votado na pr\u00f3xima semana. Fique tranquilo.\r\nO SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP) - Bem, se V.Exa. diz que ser\u00e1 apresentado e votado o requerimento de urg\u00eancia pelos L\u00edderes, n\u00f3s j\u00e1 vamos retirar isto, agradecendo a todos que assinaram. Para n\u00f3s, est\u00e1 tudo certo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=196&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-02T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONTESTA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA, POL\u00cdCIA MILITAR, S\u00c3O PAULO (SP), ATUA\u00c7\u00c3O, EVENTO, DAN\u00c7A, FAVELA DE PARAIS\u00d3POLIS.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Augusto",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o \u00e0s cr\u00edticas a policiais militares por a\u00e7\u00e3o realizada na favela de Parais\u00f3polis, em S\u00e3o Paulo, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Como era de se esperar, Presidente, no caso de Parais\u00f3polis, em S\u00e3o Paulo, novamente o pessoal est\u00e1 crucificando e criticando os policiais militares. O gozado \u00e9 que esses que criticam - o Ouvidor, o pessoal da Esquerda e dos direitos humanos - se calam na hora de criticar os marginais, as fac\u00e7\u00f5es criminosas que deram causa a tudo aquilo l\u00e1.\r\nOs policiais estavam trabalhando. Foram abordar duas pessoas suspeitas de estar praticando crimes e foram recebidos a tiros. Esses dois adentraram a comunidade, e a comunidade come\u00e7ou a agredir os policiais militares, atirando garrafas, pedras e tudo o mais. Chega a For\u00e7a T\u00e1tica para apoiar, usa dos meios moderados, sem cercar o pessoal, sem acuar, e infelizmente nove pessoas acabam falecendo por pisoteamento.\r\nEsse pessoal que critica a a\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar se esquece dessas fac\u00e7\u00f5es criminosas - ou n\u00e3o tem coragem de enfrent\u00e1-las, ou \u00e9 conivente com elas, ou participa delas -, porque \u00e9 inacredit\u00e1vel: n\u00e3o abrem a boca para falar dos traficantes, das fac\u00e7\u00f5es criminosas, que deram causa a isso tudo.\r\nEnt\u00e3o, est\u00e1 na hora realmente de o pessoal ter um pouquinho de consci\u00eancia. Se quiser criticar a a\u00e7\u00e3o da pol\u00edcia, comece a criticar tamb\u00e9m quem deu causa a tudo aquilo l\u00e1, que foram as fac\u00e7\u00f5es criminosas, os traficantes, os marginais e a pr\u00f3pria comunidade, que acabou atirando e agredindo os policiais militares que estavam l\u00e1 para defender a sociedade, trabalhando para garantir a seguran\u00e7a de todos.\r\nPresidente, eu pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2019&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-02T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LEI ANTICRIME, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nESCOLA PRIVADA, OURINHOS (SP), DIA DE NATAL.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Augusto",
        "sumario": "Defesa da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia dos projetos de lei anticrime, encaminhados \u00e0 Casa pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro. Congratula\u00e7\u00f5es ao Col\u00e9gio Santo Ant\u00f4nio, do Munic\u00edpio de Ourinhos, Estado de S\u00e3o Paulo, pela realiza\u00e7\u00e3o da pe\u00e7a Natal em Fam\u00edlia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nSras. e Srs. Deputados e todos que nos acompanham pela TV C\u00e2mara, confesso que estou bastante preocupado: aqui, segunda-feira, 20 horas, qu\u00f3rum de 248 Deputados, aguardando ansiosamente para votar o requerimento de urg\u00eancia para o pacote anticrime proposto pelo Ministro Sergio Moro e pelo Ministro Alexandre de Moraes. Depois de 200 dias de trabalho no grupo, foi aprovado.\r\nNa semana passada, j\u00e1 houve aquela surpresa na hora em que indaguei o Presidente Rodrigo Maia sobre o requerimento de urg\u00eancia. Nenhum L\u00edder havia apresentado esse requerimento ainda, sendo que j\u00e1 era para termos votado na semana passada. A\u00ed iniciamos uma coleta de assinaturas dos L\u00edderes. Apenas dois haviam assinado, PSL e NOVO, e em torno de 150 Deputados, o requerimento de urg\u00eancia para pautar a mat\u00e9ria quando, ent\u00e3o, houve uma reuni\u00e3o a\u00ed em cima, nessa mesa, dos L\u00edderes, que disseram que seria votado nesta semana o requerimento de urg\u00eancia para o pacote anticrime.\r\nPor\u00e9m, houve uma antecipa\u00e7\u00e3o: o que era ter\u00e7a, quarta e quinta-feira acabou virando segunda, ter\u00e7a e quarta-feira. Era para estarmos votando hoje o requerimento de urg\u00eancia para o pacote anticrime, para amanh\u00e3 votarmos o pacote anticrime. Pelo que tudo indica, n\u00e3o haver\u00e1 qu\u00f3rum hoje para votar esse requerimento de urg\u00eancia, o que j\u00e1 nos causa uma preocupa\u00e7\u00e3o, porque n\u00f3s teremos sess\u00e3o do Congresso amanh\u00e3 - tem que se votar o requerimento de urg\u00eancia amanh\u00e3 - e teremos que votar amanh\u00e3 mesmo o m\u00e9rito do relat\u00f3rio apresentado pelo grupo de trabalho. Pelo jeito, n\u00e3o ser\u00e1 votado. A\u00ed sobrar\u00e1 somente a semana que vem, a \u00faltima do ano, para votarmos o pacote anticrime.\r\nSinceramente, estou bastante preocupado com essa situa\u00e7\u00e3o. A popula\u00e7\u00e3o aguarda ansiosamente essa vota\u00e7\u00e3o. \u00c9 inadmiss\u00edvel que esta Casa encerre seus trabalhos sem votar o pacote anticrime e corrup\u00e7\u00e3o. \u00c9 inacredit\u00e1vel! Eu espero que n\u00e3o aconte\u00e7a. Eu espero que, se n\u00e3o votarmos hoje o requerimento de urg\u00eancia, votemos amanh\u00e3, conforme acordado entre os L\u00edderes, e votemos o m\u00e9rito nesta semana, porque ainda haver\u00e1 destaques. Como vamos fazer com eles? Temos que votar agora, nesta semana, amanh\u00e3. Na quarta-feira todo mundo j\u00e1 estar\u00e1 indo embora e duvido que haver\u00e1 qu\u00f3rum para votarmos alguma coisa nesta Casa. N\u00f3s precisamos votar isso entre hoje e amanh\u00e3.\r\nN\u00f3s estamos aguardando ansiosamente a presen\u00e7a dos demais membros da Casa, dos demais Deputados, para que o qu\u00f3rum aumente e possamos votar o pacote anticrime e de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o.\r\nPresidente, para deixar um recado, pe\u00e7o mais 1 minuto apenas, por gentileza.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Pe\u00e7o que conclua, nobre Deputado.\r\nO SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP) - Gostaria de deixar aqui meu agradecimento e dar parab\u00e9ns ao Col\u00e9gio Santo Ant\u00f4nio, da cidade de Ourinhos, que realizou na semana passada o Natal em Fam\u00edlia, um belo espet\u00e1culo. Magn\u00edfico! N\u00e3o desmere\u00e7o o espet\u00e1culo de Curitiba, t\u00e3o conhecido, mas o de Ourinhos foi algo espetacular.\r\nEnt\u00e3o, os nossos parab\u00e9ns ao mantenedor, o Presidente da Funda\u00e7\u00e3o UNIFIL, do Col\u00e9gio Santo Ant\u00f4nio, Roque Quagliato, a sua filha Bia Quagliato, aos organizadores do evento, Celso Zanuto e Sirlei Zanuto, \u00e0 Diretora Sueli Carrijo e ao meu filho Breno, que estuda l\u00e1. Parab\u00e9ns a todos voc\u00eas por esse magn\u00edfico espet\u00e1culo feito para toda a popula\u00e7\u00e3o de Ourinhos. Infelizmente, a Prefeitura tirou do local p\u00fablico a que todos poderiam ter acesso, mas, mesmo assim, o Col\u00e9gio Santo Ant\u00f4nio fez quest\u00e3o de brindar todos n\u00f3s com aquele belo espet\u00e1culo.\r\nParab\u00e9ns, Col\u00e9gio Santo Ant\u00f4nio! Parab\u00e9ns, UNIFIL! Parab\u00e9ns, fam\u00edlia Quagliato!\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2019&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-02T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LEI ANTICRIME, CRIMINALIDADE, VIOL\u00caNCIA, CORRUP\u00c7\u00c3O, COMBATE, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), DEFESA",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Augusto",
        "sumario": "Questionamento sobre a n\u00e3o inclus\u00e3o da pauta do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do conjunto de projetos de lei anticrime, encaminhado \u00e0 Casa pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, s\u00f3 para deixar registrado, na semana passada j\u00e1 houve uma grande pol\u00eamica sobre o requerimento de urg\u00eancia para o pacote anticrime e combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s interrompemos a coleta das assinaturas - quando j\u00e1 est\u00e1vamos com 150 - porque os L\u00edderes se comprometeram a assinar esse requerimento de urg\u00eancia. Na semana passada, ficou certo que se votaria na ter\u00e7a-feira o requerimento de urg\u00eancia e, na quarta, o relat\u00f3rio. Como se antecipou para segunda, ter\u00e7a e quarta, hoje seria a nossa ter\u00e7a-feira, o primeiro dia \u00fatil da semana. \r\nE, para minha surpresa, Presidente Soraya, n\u00e3o est\u00e1 sobre a mesa o requerimento de urg\u00eancia do pacote do Ministro Sergio Moro. \u00c9 isso? Se for isso, j\u00e1 est\u00e1 havendo uma quebra de acordo entre os L\u00edderes. \r\nNo primeiro dia \u00fatil da semana seria votado o requerimento de urg\u00eancia, e no segundo dia, na quarta...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2019&txPagina=148&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, LEI ANTICRIME.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Augusto",
        "sumario": "Expectativa de vota\u00e7\u00e3o pela Casa do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do conjunto de projetos de lei anticrime, encaminhado pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nO Brasil inteiro aguarda que hoje seja votado o requerimento de urg\u00eancia para o pacote anticrime e de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. O Grupo de Trabalho j\u00e1 fez seu relat\u00f3rio, que j\u00e1 foi protocolado. J\u00e1 h\u00e1 acordo entre os L\u00edderes, firmado na semana passada, neste plen\u00e1rio. Ent\u00e3o, n\u00f3s aguardamos ansiosamente que esse requerimento seja votado hoje e, em seguida, o pr\u00f3prio pacote anticrime e de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o enviado a esta Casa pelo Ministro Sergio Moro e pelo Ministro Alexandre Morais.\r\nEste ano foi p\u00e9ssimo para o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e \u00e0 viol\u00eancia. Lembro que aqui n\u00f3s perdemos no que diz respeito ao COAF, \u00e0 Lei de Abuso de Autoridade e \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da CPI da Lava-Toga, entre outras coisas.\r\nPresidente, pe\u00e7o 1 minuto a mais, assim como foi concedido para os demais Parlamentares.\r\nEnt\u00e3o, espero que, pelo menos, neste fim de ano, nesta pen\u00faltima semana, n\u00f3s consigamos aprovar esse requerimento de urg\u00eancia e, logo em seguida, o pacote do Ministro Sergio Moro e do Ministro Alexandre de Moraes.\r\n\u00c9 inadmiss\u00edvel passarmos 1 ano inteiro e n\u00e3o darmos uma resposta para a sociedade, que votou nessas elei\u00e7\u00f5es justamente para que haja o combate \u00e0 corru\u00e7\u00e3o e \u00e0 viol\u00eancia. Esta Casa precisa dar uma resposta, ainda este ano, para essa sociedade, para esses eleitores, que aguardam isso ansiosamente.\r\nPor isso, estamos aqui, pela Frente Parlamentar da Seguran\u00e7a P\u00fablica, como Presidente da Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Combate ao Crime Organizado, como Relator do pacote anticrime, para que consigamos votar, hoje \u00e0 tarde, o requerimento de urg\u00eancia e, logo em seguida, o m\u00e9rito desse pacote.\r\n\u00c9 inadmiss\u00edvel fecharmos o ano sem aprovar, sem dar essa resposta para a sociedade. N\u00f3s aguardamos ansiosamente essa pauta para confirmar o requerimento de urg\u00eancia desse pacote t\u00e3o importante para o Pa\u00eds.\r\nPresidente, pe\u00e7o que seja divulgado no programa A Voz do Brasil este pronunciamento.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 10372/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE PROCESSO PENAL, LEI ANTICRIME.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Augusto",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o aos membros da Frente Parlamentar da Seguran\u00e7a P\u00fablica de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 10.372, de 2018, sobre altera\u00e7\u00e3o das legisla\u00e7\u00f5es penal e processual penal para aperfei\u00e7oamento do combate ao crime organizado, aos delitos de tr\u00e1fico de drogas, ao tr\u00e1fico de armas e \u00e0 mil\u00edcia privada, aos crimes cometidos com viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a e aos crimes hediondos, bem como para agilidade e moderniza\u00e7\u00e3o da investiga\u00e7\u00e3o criminal e da persecu\u00e7\u00e3o penal.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nSras. e Srs. Deputados, vamos votar daqui a pouco o pacote anticrime do grupo de trabalho, apresentado pelos Ministros Sergio Moro e Alexandre Moraes. Foram mais de 200 dias de trabalho, mais de cem pessoas ouvidas em audi\u00eancias p\u00fablicas.\r\nAgora, praticamente no \u00faltimo dia de vota\u00e7\u00e3o de projetos aqui na Casa, temos a oportunidade de votar esse pacote, que trar\u00e1 avan\u00e7os no combate \u00e0 criminalidade, \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e \u00e0s fac\u00e7\u00f5es criminosas.\r\nFa\u00e7o um apelo \u00e0 bancada da seguran\u00e7a, \u00e0 Frente Parlamentar da Seguran\u00e7a. Sei que muitos poder\u00e3o criticar v\u00e1rios pontos que est\u00e3o no projeto, que poderia ter inclu\u00eddo isso, poderia ter exclu\u00eddo aquilo, poderia ter melhorado o texto, mas venho aqui fazer um apelo. Praticamente do que foi proposto, esse relat\u00f3rio est\u00e1 contemplando entre 65% e 70% do pacote original. Ent\u00e3o, dentro do meio pol\u00edtico, \u00e9 algo a se considerar. Assim como foi feito na quest\u00e3o do desarmamento, praticamente fatiamos o projeto original. Aprovamos aqui a posse estendida para o porte de armas rural. Depois, aprovamos a quest\u00e3o dos CACs. Agora, ficou praticamente a quest\u00e3o das categorias para ser votada. Para n\u00f3s esse pacote tamb\u00e9m significa um avan\u00e7o.\r\nAno que vem proporemos a tramita\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria na Casa do que eventualmente ficar de fora, seja o plea bargain, seja o excludente de ilicitude, seja a videoconfer\u00eancia. Teremos a oportunidade de ano que vem trabalhar para aprovar tudo que ficou de fora desse relat\u00f3rio final do pacote anticrime.\r\n\u00c9 importante, mesmo para aqueles que, assim como eu, queriam algo mais dentro do relat\u00f3rio, que consigamos votar e aprovar esse pacote. N\u00e3o estou 100% satisfeito, longe disso. Gostar\u00edamos que v\u00e1rios pontos fossem exclu\u00eddos, gostar\u00edamos que outros pontos fossem inclu\u00eddos, gostar\u00edamos que outros pontos fossem modificados. Mas, dentro de uma Casa democr\u00e1tica, \u00e9 isso o que temos para aprovar. N\u00e3o podemos negar que isso ser\u00e1, sim, um avan\u00e7o no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, \u00e0s fac\u00e7\u00f5es criminosas e aos crimes hediondos.\r\nMesmo com apenas 70% do pacote original, esse ainda \u00e9 o maior pacote anticrimes aprovado desde a \u00e9poca da Constituinte. Nunca esta Casa aprovou um pacote desse tamanho. N\u00f3s trabalhamos com 16 leis, o meu relat\u00f3rio final teve mais de 200 p\u00e1ginas, foi um trabalho altamente complexo. \u00c9 natural, dentro da \u00e1rea jur\u00eddica, haver interpreta\u00e7\u00f5es diferentes e a quest\u00e3o pol\u00edtica estar inserida nesse contexto. Por isso, \u00e9 muito dif\u00edcil agora, ao final, haver unanimidade para votar um pacote como esse. Em todo caso, para n\u00f3s a vota\u00e7\u00e3o \u00e9 bastante v\u00e1lida.\r\nHoje \u00e0 tarde, o que ficou acordado sobre o relat\u00f3rio final teve a anu\u00eancia, a concord\u00e2ncia da Frente Parlamentar da Seguran\u00e7a. O \u00fanico ponto que ficou destacado, com o qual n\u00e3o concordamos, foi sobre o ju\u00edzo de garantias, que ser\u00e1 votado apartadamente. A\u00ed, fica a crit\u00e9rio de cada Parlamentar entender se \u00e9 o momento ou n\u00e3o de votar isso. \r\nFa\u00e7o o pedido \u00e0 Frente Parlamentar da Seguran\u00e7a, juntamente com a Frente Parlamentar Evang\u00e9lica e com a Frente Parlamentar do Agroneg\u00f3cio, que sempre nos acompanham, para que votemos esse pacote. Se porventura n\u00e3o houver concord\u00e2ncia com alguns pontos, ano que vem teremos oportunidade de apresentar novos projetos, que tramitar\u00e3o na Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a e na CCJ, e trabalharemos para que esses projetos venham ao Plen\u00e1rio para recompor o texto perdido ou o texto retirado.\r\nVolto a reafirmar que, para n\u00f3s, \u00e9 important\u00edssimo votar esse pacote hoje, que \u00e9 o \u00faltimo dia. Semana que vem ser\u00e1 praticamente imposs\u00edvel abrir espa\u00e7o na pauta para votar um pacote como esse, tendo em vista os vetos, o PNE... Ser\u00e1 praticamente a \u00faltima semana \u00fatil do ano. N\u00e3o podemos fechar este ano sem dar uma resposta para a sociedade. De certa forma, este ano foi ruim, porque perdemos na vota\u00e7\u00e3o do COAF, na vota\u00e7\u00e3o do abuso de autoridade e de v\u00e1rias coisas com as quais a Frente Parlamentar n\u00e3o concordava. Ent\u00e3o, esta \u00e9 uma oportunidade de esta Casa dar uma resposta para a sociedade, aprovando o pacote anticrime, que vem ao encontro dos anseios da sociedade, que nas \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es demonstrou que queria o endurecimento da legisla\u00e7\u00e3o penal. Para n\u00f3s, isso \u00e9 important\u00edssimo. \r\nFica aqui esse nosso apelo, independente da concord\u00e2ncia integral dos Deputados com esse texto. Com certeza absoluta, n\u00e3o haver\u00e1 unanimidade, pois muitos gostariam que o texto fosse modificado, com coisas inclu\u00eddas ou exclu\u00eddas. Mas \u00e9 important\u00edssimo darmos essa resposta \u00e0 sociedade, aprovarmos esse projeto. Ano que vem teremos todo o tempo do mundo para tentar aprovar aquilo com o que n\u00e3o concordarmos hoje, ou incluir aquilo que foi retirado.\r\nFica aqui o pedido, o apelo a todos os integrantes da Frente Parlamentar da Seguran\u00e7a P\u00fablica, a qual eu presido, com 305 Parlamentares, para que possamos aprovar, na data de hoje, esse pacote anticrime, independentemente de concordar ou n\u00e3o com alguma coisa que esteja l\u00e1. Para n\u00f3s, isso \u00e9 um avan\u00e7o dentro do tabuleiro pol\u00edtico. N\u00f3s estamos avan\u00e7ando, com certeza absoluta, v\u00e1rias casas.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=304&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 10372/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO LIBERAL (PL).",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Augusto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 3\u00ba-B, constante do art. 3\u00ba do Substitutivo oferecido no Projeto de Lei n\u00ba 10.372, de 2018, e, por decorr\u00eancia, dos artigos 3\u00ba-C, 3\u00ba-D, 3\u00ba-E e 3\u00ba-F, para fins de supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, vou falar aqui como Relator desse pacote durante 200 dias.\r\nEsse tema foi discutido em apenas um dia. Em apenas um dia, esse texto foi inserido e votado. Esse texto n\u00e3o pode ser aprovado. N\u00e3o tem como pegar um texto t\u00e3o importante como esse e n\u00e3o fazer uma \u00fanica audi\u00eancia p\u00fablica, n\u00e3o ouvir ju\u00edzes, n\u00e3o ouvir promotores, n\u00e3o ouvir desembargadores, n\u00e3o ouvir ningu\u00e9m, e \u00e9 um custo absurdo isso a\u00ed.\r\nEu pe\u00e7o \u00e0 bancada da bala e \u00e0 bancada da seguran\u00e7a p\u00fablica que votem \"n\u00e3o\" a esse texto.\r\nEsse texto n\u00e3o foi debatido. Em 200 dias de debate, esse texto foi discutido apenas um \u00fanico dia. Em um \u00fanico dia, apresentaram essa novidade, votaram o texto e inclu\u00edram esse relat\u00f3rio, que n\u00e3o \u00e9 origin\u00e1rio nem do Ministro Sergio Moro, nem do Ministro Alexandre de Moraes.\r\nEnt\u00e3o, pedimos a todos que votem \"n\u00e3o\".\r\nQuem j\u00e1 votou no Plen\u00e1rio, mude o seu voto, ainda d\u00e1 tempo.\r\nVotem \"n\u00e3o\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=355&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T22:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORDEM DOS ADVOGADOS DO BRASIL (OAB), CONTRARIO, PEC 199/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7AO, RECUROS EXTRAORDIN\u00c1RIO, RECURSO ESPECIAL, A\u00c7\u00c3O REVISIONAL, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), SUPERIOR TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A (STJ), PRIS\u00c3O, EXECU\u00c7\u00c3O PENAL, SEGUNDA INST\u00c2NCIA, DECLARA\u00c7\u00c3O DE LICITUDE, HONOR\u00c1RIOS ADVOCAT\u00cdCIOS.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Augusto",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar da Seguran\u00e7a P\u00fablica com a decis\u00e3o da Ordem dos Advogados do Brasil - OAB, contr\u00e1ria \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 199, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o dos arts. 102 e 105 da Carta Magna, com vista \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o dos recursos extraordin\u00e1rio e especial em a\u00e7\u00f5es revisionais de compet\u00eancia origin\u00e1ria do Supremo Tribunal Federal e do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia), e de projetos de lei relativos \u00e0 exig\u00eancia de comprova\u00e7\u00e3o da licitude da origem de recursos destinados ao pagamento de honor\u00e1rios advocat\u00edcios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quero fazer uma orienta\u00e7\u00e3o e deixar registrado que a Frente Parlamentar da Seguran\u00e7a P\u00fablica lamenta o posicionamento do Conselho Federal da OAB, que, em duas quest\u00f5es importantes, no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e \u00e0 criminalidade, posicionou-se contra.\r\nPrimeiro, o Conselho fechou quest\u00e3o contra a segunda inst\u00e2ncia. \u00c9 um absurdo a OAB fazer isso. Segundo, fechou quest\u00e3o contra os projetos que tramitam nesta Casa para que todos os recursos que paguem os advogados tenham comprova\u00e7\u00e3o de origem l\u00edcita. \u00c9 um absurdo advogados continuarem recebendo pagamento de honor\u00e1rios advocat\u00edcios com dinheiro sujo.\r\nEssas duas posi\u00e7\u00f5es contr\u00e1rias da Ordem dos Advogados do Brasil fazem com que n\u00f3s, da Frente Parlamentar da Seguran\u00e7a P\u00fablica, venhamos lamentar esse posicionamento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=212&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T11:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIREITA POL\u00cdTICA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nMILITAR, PARTIDO POL\u00cdTICO, TRIBUNAL SUPERIOR ELEITORAL (TSE), AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Augusto",
        "sumario": "Resultados positivos gerados pela Direita no poder. Aguardo da homologa\u00e7\u00e3o do Partido Militar pelo Tribunal Superior Eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente, Sras. e Srs. Deputados e os que nos acompanham pela TV C\u00e2mara.\r\nEm 2010 n\u00f3s iniciamos um movimento, atrav\u00e9s do Partido Militar, para que a Direita voltasse ao poder, novamente de forma democr\u00e1tica, j\u00e1 que foi votado nesta Casa que os militares assumissem o poder. N\u00f3s pedimos essa chance \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, para mostrar o que a Direita poderia fazer pelo Pa\u00eds.\r\nEncerrado este ano, o que vemos com a Direita no poder? \r\nPrimeiramente, tivemos 1 ano inteiro sem nenhum esc\u00e2ndalo de corrup\u00e7\u00e3o no Governo Bolsonaro, em nenhum cargo. N\u00e3o houve nenhum esc\u00e2ndalo de corrup\u00e7\u00e3o, diferentemente do que v\u00ednhamos acompanhando, todo ano se encerrando com den\u00fancias em manchetes e manchetes sobre corrup\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s reduzimos todos os indicadores criminais. Aprovamos a reforma da Previd\u00eancia. Aprovamos o pacote do Ministro Sergio Moro e do Ministro Alexandre de Moraes. Temos a menor taxa de juro e a maior alta da bolsa de valores da hist\u00f3ria. Houve redu\u00e7\u00e3o do desemprego, aumento da produ\u00e7\u00e3o industrial e da produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola. E s\u00f3 estamos come\u00e7ando a mostrar para a popula\u00e7\u00e3o os benef\u00edcios de ter a Direita no poder, com uma pol\u00edtica s\u00e9ria, comprometida, honesta. Com certeza absoluta, nos 3 anos que ainda restam de mandato do Bolsonaro, do Governo da Direita, n\u00f3s faremos muito mais.\r\nVejo com bons olhos termos um Partido Militar, aguardando apenas homologa\u00e7\u00e3o no TSE. Com a cria\u00e7\u00e3o do Alian\u00e7a pelo Brasil, teremos mais um partido da Direita. E agora em dezembro ter\u00e1 in\u00edcio a cria\u00e7\u00e3o de um novo partido, partido da Direita. Os pol\u00edticos est\u00e3o vendo que o caminho \u00e9 a Direita.\r\nSegundo pesquisas, mais de 60% da popula\u00e7\u00e3o brasileira se identifica com os valores da Direita: preserva\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia e da honestidade, Estado menor, valoriza\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o. \r\nEm apenas 1 ano, revertemos todos os indicadores dos \u00faltimos 12 anos no Brasil. Vejam o quanto acertamos nessa mudan\u00e7a de dire\u00e7\u00e3o para a Direita. \r\nAs elei\u00e7\u00f5es do ano que vem, com certeza, confirmar\u00e3o que o eleitor brasileiro est\u00e1 cansado da pol\u00edtica da Esquerda. A tend\u00eancia \u00e9, sim, que aumentem cada vez mais os quadros da Direita. Com certeza absoluta, vamos bater todos os recordes de Vereadores, Vice-Prefeitos e Prefeitos eleitos sob a bandeira da Direita.\r\nViva a Direita no Brasil!\r\nPe\u00e7o que seja divulgado o meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM P\u00d3STUMA, WALDEMAR RUY DOS SANTOS, ASA BRANCA, NARRADOR DE RODEIO, FRENTE PARLAMENTAR MISTA DO RODEIO_ DA VAQUEJADA E DAS PROVAS EQUESTRES.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Augusto",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao locutor de rodeios, Waldemar Ruy dos Santos, conhecido como Asa Branca, em nome da Frente Parlamentar do Rodeio, da Vaquejada e das Provas Equestres.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em nome da Frente Parlamentar do Rodeio, da Vaquejada e das Provas Equestres, aqui prestamos nossa homenagem ao Asa Branca, o maior locutor de rodeios do Pa\u00eds, que faleceu na data de hoje. Fez hist\u00f3ria, foi inspira\u00e7\u00e3o para filmes e novelas, revolucionou a forma de fazer locu\u00e7\u00e3o de rodeios, que s\u00e3o uma grande paix\u00e3o nacional, por todo o Pa\u00eds.\r\nHoje, toda a fam\u00edlia dos rodeios est\u00e1 em luto pelo falecimento do locutor Asa Branca, que foi o maior locutor de rodeios do Brasil.\r\nEu, na condi\u00e7\u00e3o de Presidente da Frente Parlamentar do Rodeio, da Vaquejada e das Provas Equestres, deixo a nossa homenagem ao Asa Branca, a todos os familiares e a toda a fam\u00edlia dos rodeios do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "POL\u00cdCIA MILITAR, CORPO DE BOMBEIROS MILITAR, LEI ORG\u00c2NICA, EXPOSI\u00c7\u00c3O (EVENTO), C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, REALIZA\u00c7\u00c3O.\r\nWALDEMAR RUY DOS SANTOS, ASA BRANCA, EX-NARRADOR DE RODEIO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Augusto",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o, nas depend\u00eancias da C\u00e2mara dos Deputados, de exposi\u00e7\u00e3o sobre a Pol\u00edcia Militar e o Corpo de Bombeiros Militar. Cria\u00e7\u00e3o pela Casa de Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame da proposta de institui\u00e7\u00e3o da Lei Org\u00e2nica da Pol\u00edcia Militar. Falecimento do locutor de rodeios Waldemar Ruy dos Santos, conhecido como Asa Branca.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nSras. e Srs. Deputados, um bom retorno a todos neste in\u00edcio de ano. E digo a todos que nos acompanham pela TV C\u00e2mara que espero realmente que seja um ano bastante produtivo. Para n\u00f3s, policiais militares, a semana j\u00e1 come\u00e7a de maneira excepcional. N\u00f3s tivemos aqui hoje, na parte da tarde, a inaugura\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o nos corredores da C\u00e2mara que retrata o que \u00e9 a Pol\u00edcia Militar do Brasil, incluindo obviamente o Corpo de Bombeiros, que em alguns Estados ainda pertence \u00e0 Pol\u00edcia Militar, em outros \u00e9 separado, mas obviamente trabalham em conjunto.\r\nEnt\u00e3o, para todos n\u00f3s policiais militares \u00e9 motivo de muito orgulho e de muita satisfa\u00e7\u00e3o ter pela primeira vez na hist\u00f3ria uma exposi\u00e7\u00e3o como essa enaltecendo essa classe de policiais militares t\u00e3o sofrida no Pa\u00eds, t\u00e3o mal reconhecida pelos Governadores em termos salariais, em termos de condi\u00e7\u00f5es de trabalho, de crit\u00e9rio de promo\u00e7\u00f5es, e por a\u00ed vai.\r\nEu n\u00e3o poderia deixar de vir aqui, como Presidente da Frente Parlamentar da Seguran\u00e7a P\u00fablica, agradecer ao Presidente Rodrigo Maia por essa oportunidade que est\u00e1 sendo dada aos policiais militares de fazer essa exposi\u00e7\u00e3o que retrata fielmente o que n\u00f3s fazemos no dia a dia nas ruas dos 5.570 Munic\u00edpios deste Pa\u00eds.\r\nMuit\u00edssimo obrigado por esta oportunidade.\r\nAproveito, Presidente, para solicitar a V.Exa. que este ano tenhamos uma pauta que valorize as institui\u00e7\u00f5es policiais: Pol\u00edcia Federal, Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal, Policia Militar, Pol\u00edcia Civil, assim como os guardas municipais e os agentes penitenci\u00e1rios. E fa\u00e7o essa solicita\u00e7\u00e3o porque n\u00e3o basta aprovarmos leis penais mais duras se n\u00e3o valorizarmos nossas institui\u00e7\u00f5es policiais.\r\nAproveito, tamb\u00e9m, para agradecer a V.Exa. pela aprova\u00e7\u00e3o, no final do ano passado, do pedido de cria\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Especial que ir\u00e1 analisar e estudar a Lei Org\u00e2nica da Pol\u00edcia Militar. Trata-se de lei prevista na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. Passados 30 anos, at\u00e9 hoje n\u00e3o foi votada nesta Casa essa lei de suma import\u00e2ncia para as institui\u00e7\u00f5es policiais militares.\r\nEsperamos que, na sequ\u00eancia, consigamos criar tamb\u00e9m uma Comiss\u00e3o Especial para discutir a Lei Org\u00e2nica da Pol\u00edcia Civil, tamb\u00e9m prevista na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e at\u00e9 hoje n\u00e3o votada nesta Casa. Leis como essas v\u00eam ao encontro do que esperam e anseiam as institui\u00e7\u00f5es e os policiais, que \u00e9 a valoriza\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias e a garantia de que possam bem exercer sua profiss\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, muit\u00edssimo obrigado, novamente, por esta oportunidade e por este in\u00edcio de ano t\u00e3o bom, com esta Casa valorizando e reconhecendo o trabalho dos policiais militares e bombeiros militares de todo o Pa\u00eds.\r\nNeste tempo que me resta aproveito para falar em nome da Frente Parlamentar Mista do Rodeio, da Vaquejada e das Provas Equestres, que criei no mandato passado e que continuo presidindo neste mandato. No dia de hoje, estamos enlutados em raz\u00e3o do falecimento do locutor Asa Branca, o maior locutor de rodeios deste Pa\u00eds. Ele inovou completamente a forma de fazer a locu\u00e7\u00e3o de rodeios, inspirou personagens de v\u00e1rias miniss\u00e9ries, novelas, filmes. Ele foi uma inspira\u00e7\u00e3o para v\u00e1rios locutores de rodeio neste Pa\u00eds, que \u00e9 uma grande paix\u00e3o nacional. Os rodeios no Pa\u00eds atraem mais p\u00fablico do que o pr\u00f3prio futebol.\r\nPara n\u00f3s \u00e9 motivo de tristeza, nesta data, falar do falecimento do locutor de rodeios Asa Branca, que deixa um legado gigantesco para todos n\u00f3s da fam\u00edlia dos rodeios deste Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, em nome da Frente Parlamentar Mista do Rodeio, eu gostaria de deixar registrado o nosso pesar pelo falecimento de Asa Branca, locutor de rodeios.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=157&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 6355/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, QUALIDADE DE VIDA, SA\u00daDE, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DIRETRIZES, EXECU\u00c7\u00c3O, PROGRAMA NACIONAL DE QUALIDADE DE VIDA PARA PROFISSIONAIS DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA (PR\u00d3-VIDA),\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 23/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Augusto",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 6.355, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.675, de 2018, e 13.819, de 2019, com vista \u00e0 inclus\u00e3o, no Programa Nacional de Qualidade de Vida para Profissionais de Seguran\u00e7a P\u00fablica, de recorte voltado \u00e0 preven\u00e7\u00e3o a viol\u00eancias autoinfligidas, e \u00e0 inclus\u00e3o, na Pol\u00edtica Nacional de Preven\u00e7\u00e3o da Automutila\u00e7\u00e3o e do Suic\u00eddio, de pol\u00edticas e a\u00e7\u00f5es destinadas a policiais civis, militares e penais, a agentes socioeducativos e guardas municipais. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 9, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 23, de 2020, sobre as medidas emergenciais de enfrentamento do surto do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, h\u00e1 um projeto, o Projeto de Lei n\u00ba 6.355, que trata do Programa Nacional de Qualidade de Vida para Profissionais de Seguran\u00e7a P\u00fablica, j\u00e1 acordado, que foi apresentado pelo pr\u00f3prio Deputado David Miranda...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - J\u00e1 aprovamos a urg\u00eancia, Deputado. Hoje.\r\nO SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP) - J\u00e1 foi votado?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - A urg\u00eancia foi votada. N\u00f3s vamos votar o projeto nos pr\u00f3ximos dias.\r\nO SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP) - Nos pr\u00f3ximos dias? Ent\u00e3o est\u00e1 \u00f3timo.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - J\u00e1 votamos a urg\u00eancia. N\u00f3s sab\u00edamos que V.Exa. viria ao plen\u00e1rio fazer o pedido e nos antecipamos.\r\nO SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP) - H\u00e1 acordo. O projeto \u00e9 interessante para as nossas institui\u00e7\u00f5es policiais. Ent\u00e3o, se pudermos vot\u00e1-lo o quanto antes, eu agrade\u00e7o.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Pode ficar tranquilo.\r\nO SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP) - O PL vota \"n\u00e3o\".\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=187&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "OURINHOS (SP), CONCESSION\u00c1RIO (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), IRREGULARIDADE, PED\u00c1GIO, BR-153, RODOVIA FEDERAL, GILMAR MENDES, DIAS TOFFOLI, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, MEDIDA LIMINAR, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Augusto",
        "sumario": "Perplexidade ante a concess\u00e3o pelo Presidente do Supremo Tribunal Federal, Ministro Dias Toffoli, de liminar em a\u00e7\u00e3o apresentada pela concession\u00e1ria Triunfo para retomada da pra\u00e7a de ped\u00e1gio instalada na BR-153, na divis\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo com o Estado do Paran\u00e1. Conveni\u00eancia de ajuizamento, pelos moradores do Munic\u00edpio de Ourinhos e regi\u00e3o, de a\u00e7\u00e3o judicial contra a cobran\u00e7a de ped\u00e1gio na localidade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, no mandato passado, enfrentamos uma luta muito grande no Munic\u00edpio de Ourinhos, divisa com o Estado do Paran\u00e1, contra uma concession\u00e1ria que foi instalada ilegalmente, irregularmente, chamada Econorte, que hoje se chama Triunfo. Ela estabeleceu um ped\u00e1gio que n\u00e3o estava previsto na licita\u00e7\u00e3o e incluiu outra pra\u00e7a na BR-153, e sequer havia licita\u00e7\u00e3o para isso.\r\nPara surpresa de todos, sem ningu\u00e9m entender, eis que o Ministro Gilmar Mendes concedeu uma liminar para funcionar aquele ped\u00e1gio irregular. Depois de muita luta no mandato passado, n\u00f3s conseguimos finalmente derrubar aquele ped\u00e1gio, retir\u00e1-lo da divisa do Estado de S\u00e3o Paulo e Paran\u00e1, situado no trajeto entre Ourinhos e Cambar\u00e1 e Ourinhos e Jacarezinho.\r\nComo se n\u00e3o bastasse isso, a concession\u00e1ria Triunfo, corrupta, apareceu na Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato comprovadamente comprando membros do Executivo, do Legislativo e do Judici\u00e1rio. Para nossa surpresa, novamente, conseguiu uma liminar no STF, agora com o Ministro Dias Toffoli. Isso \u00e9 inacredit\u00e1vel! \r\nComo \u00e9 que uma concession\u00e1ria que cobra o ped\u00e1gio mais caro do Brasil, quase 22 reais para uma pista simples, que n\u00e3o oferece absolutamente nada, uma concession\u00e1ria comprovadamente corrupta na Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, que, segundo dela\u00e7\u00e3o premiada, compra membros do Executivo, do Legislativo e do Judici\u00e1rio, consegue uma liminar para voltar a funcionar na cidade de Ourinhos. Isso \u00e9 inacredit\u00e1vel! \r\nMando um recado para toda a popula\u00e7\u00e3o de Ourinhos: s\u00f3 paga esse ped\u00e1gio quem quiser. Podem ir ao meu escrit\u00f3rio, na Rua dos Expedicion\u00e1rios, n\u00ba 1.208, de segunda-feira a sexta-feira, no per\u00edodo da tarde, que toda a minha assessoria vai orient\u00e1-los a ingressar junto ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, ao Juizado Especial Federal, para requerer a carteirinha. Mais de 30 mil condutores j\u00e1 conseguiram a carteirinha com a ajuda do nosso escrit\u00f3rio na cidade de Ourinhos.\r\nAgora, vamos inviabilizar esse ped\u00e1gio com o n\u00e3o pagamento atrav\u00e9s de a\u00e7\u00e3o judicial.\r\nFica registrado aqui o recado a todos da regi\u00e3o de Ourinhos. O pessoal do Paran\u00e1 pode ingressar junto ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal do Paran\u00e1, ao Juizado Especial, para requerer essa carteirinha. \r\nVamos lutar aqui! J\u00e1 pedi ao Ministro Dias Toffoli que suspenda a liminar concedida a esse ped\u00e1gio corrupto, envolvido em corrup\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil, porque \u00e9 uma vergonha que aquele ped\u00e1gio esteja funcionando at\u00e9 hoje, extorquindo toda a popula\u00e7\u00e3o de Ourinhos e regi\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ALTERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Augusto",
        "sumario": "Urgente necessidade de revis\u00e3o do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. \r\nEstou distribuindo panfletos com propostas para melhorar o funcionamento da Casa. Nesta semana, estamos falando da moderniza\u00e7\u00e3o do Regimento Interno da C\u00e2mara, criado por uma resolu\u00e7\u00e3o de 1970 - portanto, h\u00e1 50 anos -, quando existia o bipartidarismo. \u00c0 \u00e9poca, havia somente dois partidos: MDB e ARENA. Depois, em 1989, houve uma pequena reformula\u00e7\u00e3o, mas se manteve o texto original.\r\n\u00c9 imposs\u00edvel, com o texto atual, conduzir esta Casa, com 26 partidos aqui representados. N\u00f3s temos que respeitar as diverg\u00eancias, respeitar as ideias das minorias, mas a vontade da minoria jamais pode prevalecer sobre a vontade da maioria.\r\nEstamos fazendo propostas todas as semanas. Precisamos urgentemente fazer uma revis\u00e3o do Regimento Interno da C\u00e2mara. Mais de 120 artigos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal at\u00e9 hoje n\u00e3o foram regulamentados, justamente porque esta Casa n\u00e3o funciona com esse Regimento arcaico.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 6355/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, QUALIDADE DE VIDA, SA\u00daDE, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DIRETRIZES, EXECU\u00c7\u00c3O, PROGRAMA NACIONAL DE QUALIDADE DE VIDA PARA PROFISSIONAIS DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA (PR\u00d3-VIDA), POL\u00cdTICA NACIONAL DE PREVEN\u00c7\u00c3O DA AUTOMUTILA\u00c7\u00c3O E DO SUIC\u00cdDIO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Augusto",
        "sumario": "Apelo aos Srs. L\u00edderes para vota\u00e7\u00e3o imediata do Projeto de Lei n\u00ba 6.355, de 2019, sobre modifica\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 13.675, de 2018, e 13.819, de 2019, para inclus\u00e3o de medidas de preven\u00e7\u00e3o a viol\u00eancias autoinfligidas no Programa Nacional de Qualidade de Vida para Profissionais de Seguran\u00e7a P\u00fablica; e inclus\u00e3o, na Pol\u00edtica Nacional de Preven\u00e7\u00e3o da Automutila\u00e7\u00e3o e do Suic\u00eddio, pol\u00edticas e a\u00e7\u00f5es voltadas para policiais civis, policiais militares, policiais penais, agentes socioeducativos e guardas municipais.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (PL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, nem vou usar todo esse tempo. Eu queria falar 1 minuto, mas, como n\u00e3o consegui, vim falar da tribuna. \r\nVim fazer um apelo aos L\u00edderes para que nos deixem votar ainda hoje um projeto cujo requerimento de urg\u00eancia foi aprovado por unanimidade: o Projeto de Lei n\u00ba 6.355, de 2019, que trata da quest\u00e3o do suic\u00eddio de policiais civis, policiais militares, agentes penitenci\u00e1rios, guardas municipais, policiais federais e policiais rodovi\u00e1rios federais. Isso \u00e9 important\u00edssimo para n\u00f3s.\r\nEste projeto \u00e9 do Deputado David Miranda, do PSOL, e n\u00f3s da \u00e1rea da seguran\u00e7a o estamos apoiando. Estamos contando com a aprova\u00e7\u00e3o dos demais Parlamentares, porque \u00e9 um projeto importante para n\u00f3s. O suic\u00eddio preocupa muito as pol\u00edcias no Brasil. Falo, em especial, da Pol\u00edcia Militar. No Estado de S\u00e3o Paulo temos um s\u00e9rio problema com isso, porque muitos policiais acabam n\u00e3o conseguindo ter a resist\u00eancia mental necess\u00e1ria para lidar com as dificuldades que encontram no dia a dia. Lidam com homic\u00eddio, com estupro de crian\u00e7as, com acidentes. Nem todas as pessoas s\u00e3o preparadas psicologicamente para a toda hora ver somente desgra\u00e7a, somente fatos tristes como esses. Isso acaba acarretando um \u00edndice de suic\u00eddio alt\u00edssimo dentro das pol\u00edcias.\r\nPosso falar que as pol\u00edcias acabam fechando os olhos para isso, acabam falando que os suic\u00eddios n\u00e3o s\u00e3o decorrentes da profiss\u00e3o, que eles ocorrem porque o PM virou alco\u00f3latra, teve problema financeiro, teve problema de relacionamento pessoal. Mas n\u00e3o \u00e9 esse o motivo, minha gente! Com certeza absoluta, \u00e9 em decorr\u00eancia do servi\u00e7o que o PM acaba indo para o alcoolismo, acaba tendo problema familiar, acaba tendo uma s\u00e9rie de problemas. Chega uma hora em que ele n\u00e3o suporta e acaba se suicidando. O \u00edndice de suic\u00eddio nesse setor chega a ser 20 vezes maior do que o da sociedade civil. \r\nEsse projeto \u00e9 important\u00edssimo para n\u00f3s. Sei que h\u00e1 uma obstru\u00e7\u00e3o dos L\u00edderes \u00e0 vota\u00e7\u00e3o de projetos, mas fa\u00e7o um apelo. N\u00e3o vai haver vota\u00e7\u00e3o nominal para esse projeto, porque h\u00e1 consenso sobre ele. Pe\u00e7o aos L\u00edderes que liberem a vota\u00e7\u00e3o desse projeto, para que a fa\u00e7amos ainda hoje. Esse projeto que trata da quest\u00e3o do suic\u00eddio e das mutila\u00e7\u00f5es no meio policial \u00e9 important\u00edssimo para n\u00f3s.\r\nFica aqui o apelo para que os L\u00edderes liberem a vota\u00e7\u00e3o desse projeto logo em seguida.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=291&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-04T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RECRIA\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA (2018).\r\nSISTEMA DE DELIBERA\u00c7\u00c3O REMOTA (SDR), COMISS\u00c3O PERMANENTE, REELEI\u00c7\u00c3O, PRESIDENTE.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Augusto",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador em reuni\u00e3o destinada ao debate da recria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica. Sugest\u00e3o ao Presidente Rodrigo Maia de realiza\u00e7\u00e3o de sess\u00f5es virtuais pelas Comiss\u00f5es Tem\u00e1ticas da Casa, e de prorroga\u00e7\u00e3o dos mandatos dos seus respectivos Presidentes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (Bloco/PL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nComo Presidente da Frente Parlamentar da Seguran\u00e7a P\u00fablica e Presidente da Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Combate ao Crime Organizado, estive h\u00e1 pouco no Pal\u00e1cio do Planalto, juntamente com os Deputados Federais Capit\u00e3o Guilherme Derrite, Sargento Fahur, Hugo Leal, Sanderson, para uma reuni\u00e3o. N\u00f3s fomos recebidos pelo Ministro Jorge Antonio e pelo Presidente Jair Bolsonaro. Foi o Ministro Jorge que nos recebeu. Ele nos ouviu atentamente por quase 3 horas.\r\nDepois tivemos a reuni\u00e3o tamb\u00e9m com o Presidente Bolsonaro, na qual pudemos explanar as nossas justificativas pela Frente Parlamentar de Seguran\u00e7a, pela Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a, da import\u00e2ncia da recria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Seguran\u00e7a. Ent\u00e3o isso vai ser obviamente explanado pela Frente Parlamentar.\r\nVamos dar publicidade ao que foi dito, \u00e0s nossas justificativas, mas gostaria de deixar registrado que, por parte do Presidente da Rep\u00fablica, Presidente Bolsonaro, foi demonstrado interesse, sim, na recria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Seguran\u00e7a. N\u00f3s da Frente Parlamentar de Seguran\u00e7a ficamos muit\u00edssimo satisfeitos com essa reuni\u00e3o.\r\nDeixe-me aproveitar a presen\u00e7a do Presidente Rodrigo Maia para fazer uma solicita\u00e7\u00e3o.\r\nPresidente, n\u00f3s estamos vendo que esta pandemia pelo jeito n\u00e3o acaba t\u00e3o cedo e n\u00e3o sabemos quando v\u00e3o retornar as atividades da Comiss\u00e3o. Deixe-me fazer uma sugest\u00e3o a V.Exa. de tamb\u00e9m colocar essas vota\u00e7\u00f5es virtuais nas Comiss\u00f5es. N\u00f3s j\u00e1 estamos no meio do ano. V.Exa. poderia prorrogar o mandato dos Presidentes das Comiss\u00f5es at\u00e9 o final do ano, porque n\u00e3o vai dar para fazer a vota\u00e7\u00e3o presidencial. N\u00f3s tamb\u00e9m precisamos andar com essa pauta nas Comiss\u00f5es. Temos dezenas de projetos important\u00edssimos para o Pa\u00eds aguardando vota\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o, e n\u00f3s poder\u00edamos utilizar esse t\u00e3o bem-sucedido exemplo aqui do plen\u00e1rio, dessas vota\u00e7\u00f5es virtuais, para que pud\u00e9ssemos tamb\u00e9m encaminhar esses projetos diretamente nas Comiss\u00f5es.\r\nMuit\u00edssimo obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2020&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "POL\u00cdCIA MILITAR, LEI ORG\u00c2NICA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, VOTA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Augusto",
        "sumario": "Pedido de apoio aos L\u00edderes partid\u00e1rios para a vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprcia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia da Lei Org\u00e2nica da Pol\u00edcia Militar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O AUGUSTO (Bloco/PL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente. Antes de mais nada, \u00e9 uma satisfa\u00e7\u00e3o ver V.Exa. presidindo esta Casa. \u00c9 uma honra para n\u00f3s a presen\u00e7a de V.Exa. no nosso Partido Liberal.\r\nPresidente, amanh\u00e3 haver\u00e1 uma reuni\u00e3o de L\u00edderes important\u00edssima. Eu vim aqui aproveitar para pedir um apoio a todos os L\u00edderes. Est\u00e1 l\u00e1 na pauta o requerimento de urg\u00eancia da Lei Org\u00e2nica da Pol\u00edcia Militar. \r\nA Lei Org\u00e2nica da Pol\u00edcia Militar est\u00e1 estipulada na Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Estamos aguardando isso h\u00e1 mais de 30 anos. Mais do que isso, ela vem agora ser org\u00e2nica para substituir a Lei n\u00ba 667, de 1969. Ou seja, h\u00e1 quase 50 anos a Pol\u00edcia Militar trabalha em cima de uma lei org\u00e2nica, de um estatuto totalmente desatualizado, defasado. \r\nN\u00f3s queremos melhorar a nossa Pol\u00edcia Militar, melhorar a qualifica\u00e7\u00e3o dos nossos policiais, a grade curricular. \u00c9 important\u00edssimo aprovarmos esse requerimento de urg\u00eancia. Ent\u00e3o, venho aqui pedir o apoio, em especial, do L\u00edder do Governo, o Deputado Ricardo Barros, o apoio do PL e dos demais partidos. Tamb\u00e9m aproveito para pedir o apoio do pessoal da Esquerda, do PT, para que ajude no requerimento de urg\u00eancia da lei org\u00e2nica. \r\nEssa lei org\u00e2nica vai ser trabalhada de forma consensual. Ela veio realmente para melhorar a institui\u00e7\u00e3o policial militar, que est\u00e1 trabalhando em cima de uma lei completamente defasada, com quase 50 anos.\r\nEnt\u00e3o, fica aqui o meu pedido a todos os L\u00edderes, para que possamos pautar esse requerimento de urg\u00eancia da Lei Org\u00e2nica da Pol\u00edcia Militar. \r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]