[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-07T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "AMAZONAS, DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, TRIBUTA\u00c7\u00c3O. \r\nBIODIVERSIDADE, CENTRO DE BIOTECNOLOGIA DA AMAZ\u00d4NIA (CBA), INCENTIVO.\r\nVIOL\u00caNCIA, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, MANAUS (AM).  \r\nCAPIT\u00c3O ALBERTO NETO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, INVESTIMENTO, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, SISTEMA CARCE\u00c1RIO. \r\nREQUERIMENTO, GRUPO DE TRABALHO, PREVID\u00caNCIA SOCIAL, POLICIAL MILITAR, BOMBEIRO MILITAR, FOR\u00c7AS ARMADAS.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Principais pontos da atua\u00e7\u00e3o parlamentar do orador na C\u00e2mara dos Deputados. Relev\u00e2ncia do Centro de Biotecnologia da Amaz\u00f4nia. Escalada da viol\u00eancia em Manaus, Estado do Amazonas. Defesa de cria\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar Mista de Desenvolvimento Estrat\u00e9gico do Sistema Penitenci\u00e1rio, Combate ao Narcotr\u00e1fico e ao Crime Organizado. Sugest\u00e3o de medidas para a redu\u00e7\u00e3o da criminalidade no Pa\u00eds. Apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de cria\u00e7\u00e3o de grupo de trabalho destinado ao debate do sistema previdenci\u00e1rio de policiais, bombeiros e integrantes das For\u00e7as Armadas brasileiras. Import\u00e2ncia da realiza\u00e7\u00e3o de investimentos na educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMUNICA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (Bloco/PRB - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sras. Deputadas, Srs. Deputados, povo brasileiro, tenho a grata honra de chegar \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados do meu Pa\u00eds e aqui representar o meu Amazonas, o maior Estado da Federa\u00e7\u00e3o, do ponto de vista geogr\u00e1fico, e um dos oito entes federativos que mais recolhem do que recebem da Uni\u00e3o federal. N\u00e3o estamos com o pires nas m\u00e3os. S\u00f3 utilizamos 8% da ren\u00fancia fiscal. Portanto, contribu\u00edmos muito com a nossa Na\u00e7\u00e3o.\r\nE aqui eu fa\u00e7o um adendo, Srs. Deputados, Sras. Deputadas: para cada emprego gerado no Amazonas, 4 s\u00e3o gerados em S\u00e3o Paulo. O modelo da SUFRAMA gera quase 800 mil empregos em todo o Pa\u00eds.\r\nSenhores, no Amazonas existem 11 Munic\u00edpios entre os mais pobres do Pa\u00eds. \u00c9 inadmiss\u00edvel vivermos na maior biodiversidade do planeta e termos tanta gente passando fome. O futuro do nosso Estado est\u00e1 nessa riqueza. Precisamos desenvolver a nossa biotecnologia.\r\nTenho certeza de que neste Governo o Centro de Biotecnologia da Amaz\u00f4nia ter\u00e1 papel fundamental no desenvolvimento do nosso Estado, trazendo grandes feitos e respostas para a cura de v\u00e1rias doen\u00e7as, como o c\u00e2ncer.\r\nNosso mandato surgiu da demanda por solu\u00e7\u00e3o de um dos problemas mais importantes e que mais amea\u00e7am o nosso tecido social, a inseguran\u00e7a p\u00fablica. Sou policial, cidad\u00e3o e pai e arrisquei a pr\u00f3pria vida na dedica\u00e7\u00e3o de bem servir \u00e0 sociedade. Meu juramento e o de meus pares nos imp\u00f5e arriscar nossa vida para defender o pr\u00f3ximo no combate ao crime organizado e ao narcotr\u00e1fico.\r\nSenhores, Manaus \u00e9 uma das 7 capitais mais ricas da Federa\u00e7\u00e3o. Entretanto, \u00e9 a 34\u00aa colocada no ranking das 50 cidades mais violentas do mundo. Em 2017, a taxa de homic\u00eddios na cidade de Manaus cresceu de pouco mais de 30 para 48 por 100 mil habitantes, enquanto a taxa aceit\u00e1vel, segundo a ONU - pasmem! -, \u00e9 de 10 homic\u00eddios por 100 mil habitantes.\r\nCom o objetivo de resolver esse problema, propus a cria\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar Mista de Desenvolvimento Estrat\u00e9gico do Sistema Penitenci\u00e1rio, Combate ao Narcotr\u00e1fico e Crime Organizado, nomenclatura que se explica por si s\u00f3 e destaca o meu comprometimento em defender essa bandeira. Luto pela sociedade de bem! \r\nRealizei trabalho no meu Estado para defender a popula\u00e7\u00e3o, usando outras armas, sobretudo direcionado para a educa\u00e7\u00e3o, que deve ser ampla e moderna para qualificar t\u00e9cnica e moralmente as novas gera\u00e7\u00f5es.\r\nA defini\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica nacional para o sistema prisional, a amplia\u00e7\u00e3o de fontes de financiamento do Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica e a formula\u00e7\u00e3o de um plano entre Estados, Distrito Federal e Uni\u00e3o para combate ao crime organizado e ao narcotr\u00e1fico s\u00e3o minhas prioridades, haja vista que senti na pele as mazelas do descaso nesse segmento.\r\nDestaco que solicitei \u00e0 Presid\u00eancia, via requerimento, a cria\u00e7\u00e3o de um grupo de trabalho para debatermos a previd\u00eancia de policiais, bombeiros e integrantes das For\u00e7as Armadas, em raz\u00e3o do incalcul\u00e1vel d\u00e9ficit que temos com esses guerreiros. Destaco, ainda, a minha especial preocupa\u00e7\u00e3o com a educa\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds. Quero aqui insistir e deixar registrado que investir em educa\u00e7\u00e3o \u00e9 reduzir gastos com os pres\u00eddios. \u00c9 mais barato educar do que construir e financiar penitenci\u00e1rias!\r\nPe\u00e7o que meu pronunciamento seja dado como lido.\r\nObrigado, Sr. Presidente.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, povo brasileiro, tenho a grata honra de chegar \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados do meu Pa\u00eds e aqui representar o povo do meu Amazonas, o maior Estado da Federa\u00e7\u00e3o, do ponto de vista geogr\u00e1fico, sendo um dos oito entes federativos que mais recolhem do que recebem da Uni\u00e3o Federal. N\u00e3o estamos com pires nas m\u00e3os. S\u00f3 utilizamos 8% da ren\u00fancia fiscal do Brasil, compartilhado com os demais Estados da Amaz\u00f4nia Ocidental. Portanto, contribu\u00edmos muito com a nossa Na\u00e7\u00e3o.\r\nE aqui eu fa\u00e7o um adendo, Srs. Deputados: para cada emprego gerado no Amazonas, 4 s\u00e3o gerados em S\u00e3o Paulo. O modelo da SUFRAMA gera quase 800 mil empregos em todo o Pa\u00eds. \r\nSenhores, no Amazonas existem 11 Munic\u00edpios entre os mais pobres do Pa\u00eds. Precisamos mudar essa realidade! \u00c9 inadmiss\u00edvel vivermos na maior biodiversidade do planeta e termos tanta gente passando fome. O futuro do nosso Estado e o seu planejamento est\u00e1 no desenvolvimento da biotecnologia.\r\nTenho certeza de que neste governo, o Centro de Biotecnologia da Amaz\u00f4nia ter\u00e1 papel fundamental no desenvolvimento do nosso Estado, trazendo grandes feitos e respostas para a cura de doen\u00e7as como o c\u00e2ncer.\r\nNosso mandato surgiu da demanda por solu\u00e7\u00e3o de um dos problemas mais importantes e que mais amea\u00e7am o nosso tecido social: a inseguran\u00e7a p\u00fablica. Sou policial, cidad\u00e3o e pai e arrisque a pr\u00f3pria vida na dedica\u00e7\u00e3o de bem servir \u00e0 sociedade. Meu juramento e o de meus pares nos imp\u00f5e arriscar nossa vida para defender o pr\u00f3ximo no combate ao crime organizado e narcotr\u00e1fico, que est\u00e1 destruindo o tecido familiar, fazendo de pres\u00eddios o escrit\u00f3rio do crime e escola de qualifica\u00e7\u00e3o criminal.\r\nSenhores, Manaus \u00e9 uma das 7 capitais mais ricas da Federa\u00e7\u00e3o. Entretanto, \u00e9 a 34\u00aa colocada no ranking das 50 cidades mais violentas do mundo. Em 2017, a taxa de homic\u00eddios na cidade de Manaus cresceu de 30,25, com 801 ocorr\u00eancias ao todo, para 48,07 por 100 habitantes, com 1.024 registros. Esse n\u00e3o \u00e9 um problema s\u00f3 nosso. O Brasil \u00e9 o pa\u00eds com mais cidades na lista de 2017, com 17 Munic\u00edpios brasileiros no ranking. Dentre as cidades ali listadas, cito Natal, no Rio Grande do Norte, que ficou em 4\u00ba lugar. Macap\u00e1, no Amap\u00e1, aparece na 40\u00aa posi\u00e7\u00e3o, com taxa de homic\u00eddio de 40,24 por 100 mil habitantes.\r\nCom o objetivo de resolver esse problema, propus a cria\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar Mista de Desenvolvimento Estrat\u00e9gico do Sistema Penitenci\u00e1rio, Combate ao Narcotr\u00e1fico e Crime Organizado, nomenclatura que por si s\u00f3 destaca a bandeira que quero me comprometer em defender. Luto pela sociedade de bem!\r\nRealizei trabalho no meu Estado para defender a popula\u00e7\u00e3o, usando outras armas, direcionado sobretudo para a educa\u00e7\u00e3o, que deve ser ampla e moderna para qualificar t\u00e9cnica e moralmente as novas gera\u00e7\u00f5es.\r\nA defini\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica nacional para o sistema prisional, a amplia\u00e7\u00e3o de fontes de financiamento do Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica e a formula\u00e7\u00e3o de um plano entre Estados, Distrito Federal e Uni\u00e3o de combate ao crime organizado e ao narcotr\u00e1fico s\u00e3o minhas prioridades, haja vista que senti na pele as mazelas do descaso nesse segmento.\r\nDestaco, que solicitei \u00e0 Presid\u00eancia, via requerimento, a cria\u00e7\u00e3o de um grupo de trabalho para debatermos a previd\u00eancia de policiais, bombeiros e integrantes das For\u00e7as Armadas, em raz\u00e3o do incalcul\u00e1vel d\u00e9ficit que temos com esses guerreiros. Destaco ainda, a minha especial preocupa\u00e7\u00e3o com a educa\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds. Quero aqui insistir e deixar registrado que investir em educa\u00e7\u00e3o \u00e9 reduzir gastos com os pres\u00eddios. \u00c9 mais barato educar do que construir e financiar penitenci\u00e1rias! \r\nSenhoras e senhores aqui presentes, meu querido povo do Amazonas, minha amada Na\u00e7\u00e3o, renovo meu juramento de servir meu Estado e a todos aqueles que, como eu, procuram o bem-estar de todos.\r\nGostaria ainda, de destacar que protocolei requerimento de Voto de Louvor ao Presidente da Rep\u00fablica, o Exmo. Sr. Jair Bolsonaro, bem como ao Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, o Exmo. Sr. Sergio Moro, pela assinatura do Decreto n\u00ba 9.685/2019, que facilita a posse de arma de fogo para cidad\u00e3os brasileiros. Pe\u00e7o aos meus pares apoio para essa medida em plen\u00e1rio.\r\nSolicito a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento na R\u00e1dio C\u00e2mara e no programa A Voz do Brasil e sua inser\u00e7\u00e3o nos Anais desta Casa Legislativa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F2%2F2019&txPagina=34&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T10:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "POL\u00cdCIA, VALORIZA\u00c7\u00c3O.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PDC 379/2016, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Defesa de melhoria das condi\u00e7\u00f5es de trabalho dos policiais brasileiros. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 379-B, de 2016, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de Coopera\u00e7\u00e3o Educacional entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo da Federa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o e N\u00e9vis, assinado em Bras\u00edlia, em 26 de abril de 2010.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (Bloco/PRB - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria deixar registrado nesta Casa que hoje, por volta das 9 horas da manh\u00e3, faleceu um policial l\u00e1 em Tabatinga. Enquanto h\u00e1 Parlamentares aqui defendendo bandido, os nossos her\u00f3is est\u00e3o morrendo nas ruas.\r\nEstamos falando sobre a reforma previdenci\u00e1ria e, toda vez em que se fala da reforma previdenci\u00e1ria, fala-se dos militares, que j\u00e1 v\u00eam pagando essa reforma h\u00e1 muito tempo, como se militar fosse maraj\u00e1. Os militares est\u00e3o morrendo neste Pa\u00eds. Os nossos policiais precisam sim de uma reforma, mas para melhorar as suas condi\u00e7\u00f5es de trabalho.\r\nO PRB vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T12:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "ALFREDO MENEZES, MILITAR REFORMADO, SUPERINTENDENTE, SUPERINTEND\u00caNCIA DA ZONA FRANCA DE MANAUS (SUFRAMA).",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Inadi\u00e1vel nomea\u00e7\u00e3o e posse do coronel reformado Alfredo Menezes no cargo de Superintendente da Zona Franca de Manaus, no Estado do Amazonas.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO.\r\n\r\nExmo. Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a Zona Franca de Manaus foi prorrogada por mais 50 anos, em 2014, pela absoluta maioria dos representantes do povo brasileiro no Congresso Nacional. Trata-se do maior acerto fiscal da hist\u00f3ria da Rep\u00fablica, autorizado pela Constitui\u00e7\u00e3o do Brasil para redu\u00e7\u00e3o das desigualdades regionais.\r\nAl\u00e9m de tantos acertos, que incluem a gera\u00e7\u00e3o de mais de 2 milh\u00f5es de postos de trabalho em toda a cadeia produtiva em territ\u00f3rio nacional, a movimenta\u00e7\u00e3o regional para interioriza\u00e7\u00e3o do desenvolvimento nos pr\u00f3ximos 50 anos j\u00e1 come\u00e7ou. E vamos ajudar o Brasil na diversifica\u00e7\u00e3o de nossa economia oferecendo alternativas para a constru\u00e7\u00e3o de uma economia pujante, sustent\u00e1vel, robusta e integrada nos programas e projetos.\r\nNossa colabora\u00e7\u00e3o pode ser decisiva para um pa\u00eds que precisa assegurar seu assento na galeria dos pa\u00edses desenvolvidos e de uma nova civiliza\u00e7\u00e3o, socialmente justa e segura, politicamente correta, economicamente pujante e ambientalmente equilibrada. \r\nTudo isso, por\u00e9m, pode ficar em suspens\u00e3o caso o Poder Executivo n\u00e3o decida sobre a escolha do novo gestor da SUFRAMA - Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus, a autarquia respons\u00e1vel pela gest\u00e3o dos incentivos, 8% do bolo de ren\u00fancia fiscal do Brasil. N\u00e3o faz sentido protelar essa decis\u00e3o. J\u00e1 havia ocorrido e sido confirmada no dia 8 de janeiro \u00faltimo a indica\u00e7\u00e3o do Coronel Alfredo Menezes pelo Secret\u00e1rio Carlos Alexandre da Costa, da Secretaria Especial de Produtividade, Emprego e Competitividade - SEPEC.\r\nAlfredo \u00e9 coronel reformado e terceiro militar a assumir a SUFRAMA desde a sua cria\u00e7\u00e3o. Vale lembrar que o projeto original e sua fase de consolida\u00e7\u00e3o inicial foi concebido e implantado pelas For\u00e7as Armadas, a institui\u00e7\u00e3o mais respeitada e estimada na nossa regi\u00e3o. Esse projeto se deu em 1967, logo no in\u00edcio do regime militar.\r\nN\u00e3o faz sentido essa protela\u00e7\u00e3o, \u00e0s v\u00e9speras deste projeto completar seus 52 anos de acertos. O lugar de superintendente est\u00e1 vazio. Essa autarquia atua em toda a Amaz\u00f4nia Ocidental, gerando emprego e induzindo o desenvolvimento.\r\nPoder\u00edamos, Sr. Presidente, ter avan\u00e7ado mais na redu\u00e7\u00e3o das desigualdades regionais, como recomenda a Constitui\u00e7\u00e3o do Brasil, se os recursos da SUFRAMA - Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus e de pesquisa e desenvolvimento fossem aplicados na regi\u00e3o para criar novas bases econ\u00f4micas para toda a Amaz\u00f4nia Ocidental e o Estado do Amap\u00e1.\r\nA confirma\u00e7\u00e3o, portanto, do titular da SUFRAMA e imediata posse no cargo \u00e9 um imperativo inadi\u00e1vel.\r\nMuito obrigado!\r\nSolicito a divulga\u00e7\u00e3o deste discurso nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PDL 3/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 7223/2006, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE EXECU\u00c7\u00c3O PENAL, CRIA\u00c7\u00c3O, REGIME PENITENCI\u00c1RIO, SEGURAN\u00c7A M\u00c1XIMA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o da bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 3, de 2019, sobre a susta\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o do Decreto n\u00ba 7.724, de 2012, acerca da delega\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia de classifica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es p\u00fablicas nos graus de sigilo ultrassecreto ou secreto. Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Casa de aprecia\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 7.223-B, de 2006, sobre a cria\u00e7\u00e3o do regime penitenci\u00e1rio de seguran\u00e7a m\u00e1xima.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (Bloco/PRB - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PRB vota \"sim\".\r\nQuero chamar a aten\u00e7\u00e3o dos nossos Parlamentares porque foi retirado de pauta o PL n\u00ba 7.223-B, que come\u00e7ou em 2006. O nosso Brasil est\u00e1 sendo tomado pelas fac\u00e7\u00f5es criminosas. N\u00f3s precisamos de um regime diferenciado, um regime de seguran\u00e7a m\u00e1xima.\r\nEnt\u00e3o quero pedir aos Parlamentares, \u00e0 Lideran\u00e7a, para olharem com carinho esse projeto, para colocar ordem neste Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RIC 141/2019, REQUERIMENTO DE INFORMA\u00c7\u00c3O A MINISTRO DE ESTADO, PROVID\u00caNCIAS, BENTO ALBUQUERQUE, MINISTRO DE ESTADO DE MINAS E ENERGIA, BLECAUTE, ENERGIA EL\u00c9TRICA, MANACAPURU (AM), IRANDUBA (AM).",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Imediata ado\u00e7\u00e3o, pelo Minist\u00e9rio de Minas e Energia, de provid\u00eancias a respeito do colapso no abastecimento de energia el\u00e9trica nos Munic\u00edpios de Manacapuru e Iranduba, Estado do Amazonas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (Bloco/PRB - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria fazer um alerta. No Amazonas, h\u00e1 mais de 10 dias, os Munic\u00edpios de Manacapuru e Iranduba est\u00e3o sem energia el\u00e9trica. Isso \u00e9 um absurdo! Estou encaminhando um requerimento para que o Ministro tome provid\u00eancias. \r\nN\u00e3o \u00e9 s\u00f3 pelo desconforto, mas tamb\u00e9m porque isso est\u00e1 afetando a economia de 200 mil habitantes. \r\nO povo de Manacapuru e de Iranduba clama!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "POLICIAL MILITAR, ATUA\u00c7\u00c3O, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Exig\u00eancia de maior respeito do PT para com os militares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (Bloco/PRB - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, s\u00f3 quero informar ao Partido dos Trabalhadores que o militar, o policial militar tamb\u00e9m \u00e9 um trabalhador, que ele tem uma carga hor\u00e1ria mais do que excessiva, que n\u00e3o tem garantia nenhuma de trabalho. \u00c9 o policial que est\u00e1 morrendo todos os dias neste Pa\u00eds. Eu exijo mais respeito desse partido.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=217&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "NICOL\u00c1S MADURO, PRESIDENTE, VENEZUELA, DITADURA,  CRISE POLITICA, HAMILTON MOUR\u00c3O, VICE-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PROTE\u00c7\u00c3O, FRONTEIRA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Vice-Presidente a Rep\u00fablica, Hamilton Mour\u00e3o, pelo posicionamento adotado com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 crise pol\u00edtica venezuelana. Necessidade de combate ao narcotr\u00e1fico e fortalecimento dos servi\u00e7os de vigil\u00e2ncia da fronteira do Brasil com a Venezuela.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (Bloco/PRB - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) -  Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, primeiramente, quero dar um voto de louvor ao nosso General Mour\u00e3o, Vice-Presidente da Rep\u00fablica, por estar encaminhando muito bem essa situa\u00e7\u00e3o da Venezuela. Mas eu quero deixar um alerta para os Deputados: a situa\u00e7\u00e3o das fronteiras do Pa\u00eds \u00e9 um dos nossos grandes problemas da seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nNa Venezuela - l\u00e1 tem f\u00e1brica de fuzil, de muni\u00e7\u00e3o -  est\u00e3o vendendo fuzil a pre\u00e7o de banana.\r\nNo nosso Pa\u00eds, as guerras das fac\u00e7\u00f5es criminosas est\u00e3o ficando cada vez mais graves. Recebi v\u00eddeos e mensagens mostrando que agora, em Manaus, retomaram mais uma vez a guerra do narcotr\u00e1fico. E a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 no meio dessa guerra. N\u00f3s precisamos, sim, aproveitar essa situa\u00e7\u00e3o na Venezuela para fortalecer nossas fronteiras e combater o narcotr\u00e1fico com efici\u00eancia.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=28&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REQ 500/2019, REQUERIMENTO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), COMISS\u00c3O EXTERNA, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, FEMINIC\u00cdDIO, INICIATIVA LEGISLATIVA, FL\u00c1VIA ARRUDA, DEPUTADA FEDERAL, APOIO POL\u00cdTICO.\r\nPL 588/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI MARIA DA PENHA, MONITORAMENTO ELETR\u00d4NICO, FISCALIZA\u00c7\u00c3O, MEDIDA PROTETIVA, V\u00cdTIMA, MULHER, BOT\u00c3O DE P\u00c2NICO, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, INICIATIVA LEGISLATIVA, CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Apoio \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o Externa para acompanhamento de assuntos relacionados ao feminic\u00eddio. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 588, de 2019, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei Maria da Penha, para o estabelecimento do uso de monitoramento eletr\u00f4nico como meio de fiscaliza\u00e7\u00e3o do cumprimento das medidas protetivas, bem como para a disponibiliza\u00e7\u00e3o do mecanismo com Bot\u00e3o de P\u00e2nico  para as v\u00edtimas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (Bloco/PRB - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero dar apoio ao requerimento de instala\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Tempor\u00e1ria Externa para tratar de assuntos referentes a feminic\u00eddio, mencionados no excelente discurso da nossa Deputada Fl\u00e1via Arruda. Gostaria de dizer que apresentei o Projeto de Lei n\u00ba 588, que visa modificar a Lei Maria da Penha. N\u00f3s endurecemos muito a lei, mas n\u00e3o demos condi\u00e7\u00f5es \u00e0 for\u00e7a de seguran\u00e7a para execut\u00e1-la.\r\nN\u00f3s deixamos a lei mais rigorosa, mas os casos de feminic\u00eddio s\u00f3 v\u00eam aumentando. Os \u00edndices s\u00e3o alarmantes, e esta Comiss\u00e3o Externa precisa ser instalada, Deputada Fl\u00e1via Arruda. V.Exa. pode contar comigo - V.Exa. n\u00e3o est\u00e1 sozinha nesta luta. \r\nEsta lei j\u00e1 vigora em alguns Estados, com assist\u00eancia \u00e0s v\u00edtimas da viol\u00eancia dom\u00e9stica, mulheres que recebem medidas protetivas por sofrerem abusos todos os dias. Todos os dias n\u00f3s vemos uma Maria da Penha ser violentada neste Pa\u00eds, e n\u00e3o podemos admitir isso. Como capit\u00e3o da pol\u00edcia e especialista em seguran\u00e7a p\u00fablica, quero dar minha contribui\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-26T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "GRIPE H1N1, AMAZONAS, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Prioridade do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade nas a\u00e7\u00f5es de combate ao v\u00edrus da gripe H1N1, no Estado do Amazonas.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (Bloco/PRB - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, quero chamar a aten\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio para o grave problema da sa\u00fade em nosso Pa\u00eds, em especial no Amazonas.\r\nAconteceram agora quatro mortes devido \u00e0 incid\u00eancia do v\u00edrus H1N1, e, pasmem, n\u00e3o existe neste momento vacina contra o v\u00edrus no Pa\u00eds. Esse descaso com a sa\u00fade, essa falta de planejamento \u00e9 muito grave, e pessoas est\u00e3o morrendo. Quatro pessoas vieram a \u00f3bito, e temos 160 casos j\u00e1 identificados.\r\nQuero chamar a aten\u00e7\u00e3o do Ministro da Sa\u00fade para que d\u00ea prioridade ao nosso Estado do Amazonas com rela\u00e7\u00e3o ao v\u00edrus H1N1.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2019&txPagina=35&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-26T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PRC 331/2018, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, APOIO.\r\nMINISTERIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, OBRIGATORIEDADE, HINO NACIONAL, ESCOLA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 331, de 2018, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Pr\u00eamio Nise da Silveira de Boas Pr\u00e1ticas e Inclus\u00e3o em Sa\u00fade Mental. Acerto da determina\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o do Hino Nacional nos estabelecimentos educacionais brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (Bloco/PRB - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, primeiro, quero parabenizar o nosso Deputado F\u00e1bio Trad por essa iniciativa que \u00e9 muito importante. Eu tive a honra de conversar com o Deputado sobre a lei anticrime do Moro.\r\nComo capit\u00e3o da Pol\u00edcia Militar, como militar, quero ressaltar que sou demandado demais sobre a educa\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds, como os professores est\u00e3o sendo coagidos em sala de aula.\r\nN\u00f3s precisamos colocar ordem neste Pa\u00eds. E, quando se fomenta cantar o Hino Nacional, o Pa\u00eds est\u00e1 clamando por ordem e progresso para a nossa Na\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 preciso militarizar todas as escolas, mas temos que retomar os valores que n\u00f3s perdemos.\r\nLembro-me da minha inf\u00e2ncia, quando estudei aquela disciplina Educa\u00e7\u00e3o Moral e C\u00edvica. Foi importante para mim. N\u00f3s temos que retomar a educa\u00e7\u00e3o para nossas crian\u00e7as, para os nossos jovens.\r\nEnt\u00e3o, Sra. Presidente, registro esse meu pedido de louvor, o MEC acertou. Temos que ter o Hino Nacional, sim, nas escolas brasileiras.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2019&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "SUPERINTEND\u00caNCIA DA ZONA FRANCA DE MANAUS (SUFRAMA), SESS\u00c3O SOLENE, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Pedido de realiza\u00e7\u00e3o pela Casa de sess\u00e3o solene em homenagem \u00e0 Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus - SUFRAMA, ao ensejo do transcurso do 52\u00ba anivers\u00e1rio de sua cria\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a Zona Franca de Manaus foi prorrogada por mais 50 anos, em 2014, pela absoluta maioria dos representantes do povo brasileiro no Congresso Nacional. Trata-se do maior acerto fiscal da hist\u00f3ria da Rep\u00fablica, autorizado pela Constitui\u00e7\u00e3o do Brasil para redu\u00e7\u00e3o das desigualdades regionais.\r\nAl\u00e9m de tantos acertos, que incluem a gera\u00e7\u00e3o de mais de 2 milh\u00f5es de postos de trabalho em toda a cadeia produtiva em territ\u00f3rio nacional, a movimenta\u00e7\u00e3o regional para interioriza\u00e7\u00e3o do desenvolvimento nos pr\u00f3ximos 50 anos j\u00e1 come\u00e7ou. E vamos ajudar o Brasil na diversifica\u00e7\u00e3o de nossa economia oferecendo alternativas para a constru\u00e7\u00e3o de uma economia pujante, sustent\u00e1vel, robusta e integrada nos programas e projetos.\r\nNossa colabora\u00e7\u00e3o pode ser decisiva para um pa\u00eds que precisa assegurar seu assento na galeria dos pa\u00edses desenvolvidos e de uma nova civiliza\u00e7\u00e3o socialmente justa e segura, politicamente correta, economicamente pujante e ambientalmente equilibrada.\r\nPoder\u00edamos, Sr. Presidente, ter avan\u00e7ado mais na redu\u00e7\u00e3o das desigualdades regionais, como recomenda a Constitui\u00e7\u00e3o do Brasil, se os recursos da SUFRAMA - Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus e de pesquisa e desenvolvimento fossem aplicados na regi\u00e3o para criar novas bases econ\u00f4micas para toda a Amaz\u00f4nia Ocidental e o Estado do Amap\u00e1.\r\nQuero destacar, que no dia de hoje, 28 de fevereiro, a SUFRAMA comemora seus 52 anos. E, nesse sentido, solicitei sess\u00e3o solene para o dia 15 de mar\u00e7o em homenagem a essa data t\u00e3o especial.\r\nSolicito a divulga\u00e7\u00e3o deste discurso pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados e pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=199&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-15T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O,  ZONA FRANCA DE MANAUS (ZFM), SUPERINTEND\u00caNCIA DA ZONA FRANCA DE MANAUS (SUFRAMA), HOMENAGEM.\r\nZONA FRANCA DE MANAUS (ZFM), SUPERINTEND\u00caNCIA DA ZONA FRANCA DE MANAUS (SUFRAMA), HOMENAGEM, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DISCURSO POL\u00cdTICO, LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es aos convidados presentes. Leitura do discurso encaminhado pelo Presidente Rodrigo Maia, a respeito do transcurso do 52\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o da Zona Franca de Manaus e da Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus - SUFRAMA, no Estado do Amazonas.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "O SR. PRESIDENTE (Capit\u00e3o Alberto Neto. Bloco/PRB - AM) - Quero destacar a presen\u00e7a de Elizabeth Ribeiro, Primeira Dama de Manaus; do Secret\u00e1rio Virg\u00edlio Viana, da Funda\u00e7\u00e3o Amaz\u00f4nia Sustent\u00e1vel - FAS; de Marcos Fermanian, Presidente da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira dos Fabricantes de Motocicletas, Ciclomotores, Motonetas, Bicicletas e Similares - ABRACICLO; do Deputado Federal Marcelo Ramos; de Alfredo Menezes J\u00fanior, Superintendente da Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus - SUFRAMA; de Oswaldo Lopes, nosso Presidente da TV Cultura do Amazonas; de Cesar Bornos, das Rela\u00e7\u00f5es Institucionais da Honda; do Deputado Federal Pablo Oliva, do PSL do Amazonas; de Jos\u00e9 Jorge Junior, Presidente da Funda\u00e7\u00e3o Eletrobr\u00e1s de Seguridade Social - ELETROS, meu amigo; do Senador Pl\u00ednio Val\u00e9rio, que comp\u00f5e esta Mesa; de Charles Amorim Vale, representante da Universidade Federal do Amazonas; do Deputado Federal Jos\u00e9 Ricardo, do PT; de Victor Bicca, Diretor de Rela\u00e7\u00f5es Governamentais da Coca-Cola; de Marcela Paes Barreto, Rela\u00e7\u00f5es Institucionais da ELETROS; de M\u00e1rcio Herman, Rela\u00e7\u00f5es Governamentais da Samsung; de Afonso Bernardes, Gerente da Regi\u00e3o Norte do Conselho Federal de Engenharia; de M\u00e1rio Okubo, nosso Assessor da Diretoria da Honda; de Jos\u00e9 Eduardo Gon\u00e7alves, Diretor Executivo da ABRACICLO; de Mauro Tiago Machado, Vereador de Nhamund\u00e1; de Ronny Alves de Souza, Tenente-Coronel da Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s; de Fernando Vieira J\u00fanior, Vereador de Presidente Figueiredo; de Jefferson de Souza Santos, Vereador do Munic\u00edpio de Minas Gerais, do partido PRB; de Felipe Souza, representando a nossa Assembleia Legislativa do Amazonas; do Deputado Estadual Delegado Eduardo Prado, representando o Governo de Goi\u00e1s.\r\nQuero ler agora o discurso do Presidente desta Casa, Deputado Rodrigo Maia - a quem a bancada do Amazonas tanto apoiou -, que objetiva manifestar o apoio de S.Exa. \u00e0 Zona Franca de Manaus. O Presidente pronuncia para os senhores o seguinte discurso:\r\n\"Senhoras e senhores, a SUFRAMA e a Zona Franca de Manaus s\u00e3o grandes s\u00edmbolos de como este Pa\u00eds \u00e9 capaz de progredir. A localidade, que era pouco habitada e praticamente desprovida de infraestrutura, foi transformada em um polo, abrigando diversos empreendimentos de elevado n\u00edvel tecnol\u00f3gico, tudo isso alcan\u00e7ado pela boa percep\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas peculiares da regi\u00e3o no contexto nacional. Embora o Brasil fosse a Na\u00e7\u00e3o com o quinto maior territ\u00f3rio, j\u00e1 era razoavelmente populoso, mas muito mal povoado. Os cerca de 8 milh\u00f5es que residiam neste Pa\u00eds estavam quase completamente concentrados no litoral. O problema era percebido com muita gravidade, e v\u00e1rias iniciativas da \u00e9poca visam modificar esse quadro. A pr\u00f3pria constru\u00e7\u00e3o de Bras\u00edlia, conclu\u00edda 7 anos antes, tinha essa inten\u00e7\u00e3o, mas as caracter\u00edsticas da Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica fizeram a SUFRAMA e a Zona Franca de Manaus destacarem-se. Afinal, atrair pessoas para desenvolver tecnologia em localidades t\u00e3o distantes dos grandes centros econ\u00f4micos do Pa\u00eds era um enorme desafio.\r\nO que o transcurso de 52 anos revela que o desafio foi vencido. O estabelecimento das atuais 500 empresas, faturando em torno de 75 bilh\u00f5es de reais, mostra o sucesso econ\u00f4mico do projeto. Al\u00e9m disso, a gera\u00e7\u00e3o atual de meio milh\u00e3o de empregos revela que o objetivo de povoar a Regi\u00e3o foi alcan\u00e7ado, com boas perspectivas sociais para os habitantes locais. S\u00e3o 52 anos que convidam \u00e0 reflex\u00e3o sobre a hist\u00f3ria brasileira, convite que fica ainda mais vivo ao se considerar que os prim\u00f3rdios do projeto remontam a 1957, quando o Brasil era governado por Juscelino Kubitschek. A pol\u00edtica nacional passou por grandes transforma\u00e7\u00f5es ao longo do per\u00edodo. Muitas delas foram modificando significativamente as regras da SUFRAMA e da Zona Franca de Manaus.\r\nN\u00e3o podemos perder de vista o que estamos iniciando, a chamada quarta revolu\u00e7\u00e3o industrial, marcada pela automa\u00e7\u00e3o e pela intelig\u00eancia artificial. Precisamos estar preparados para grandes mudan\u00e7as nesse curso. Temos um caminho \u00e1rduo pela frente. O Brasil caiu tr\u00eas posi\u00e7\u00f5es no ranking global de competitividade do F\u00f3rum Econ\u00f4mico Mundial, passando para a 72\u00aa posi\u00e7\u00e3o entre os 140 pa\u00edses avaliados. O resultado \u00e9 preocupante, pois esse \u00edndice mede a capacidade de enfrentar os desafios oferecidos pela competi\u00e7\u00e3o num contexto de inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas. As decis\u00f5es estrat\u00e9gicas que tomarmos agora ter\u00e3o um impacto muito significativo ao longo das pr\u00f3ximas d\u00e9cadas.\r\nNesse contexto, entendo que o sucesso da SUFRAMA e da Zona Franca de Manaus revelam como o dinamismo da pol\u00edtica nacional foi ben\u00e9fico para o Pa\u00eds. Cada uma das fases do projeto foi adequada \u00e0 posi\u00e7\u00e3o que a economia brasileira tinha no momento, e todos trouxeram bons frutos.\r\nPor isso, as sucessivas prorroga\u00e7\u00f5es foram adequadas. Esperamos que a vig\u00eancia do programa at\u00e9 2073 traga resultados t\u00e3o positivos quanto os produzidos nos primeiros 52 anos.\r\nMuito obrigado.\"(Palmas.)\r\nEu queria deixar registrado que est\u00e3o ausentes grandes Parlamentares que sempre lutaram pela Zona Franca, como o Senador Omar, o Senador Eduardo Braga, o Deputado Sidney Leite e o Deputado Bosco Saraiva. S.Exas., por motivos maiores, n\u00e3o puderam estar presentes, mas manifestaram o compromisso de lutar pela Zona Franca de Manaus, pela SUFRAMA.\r\nQuero chamar, para fazer o seu discurso, o Senador da Rep\u00fablica Pl\u00ednio Val\u00e9rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F3%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-15T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O,  ZONA FRANCA DE MANAUS (ZFM), SUPERINTEND\u00caNCIA DA ZONA FRANCA DE MANAUS (SUFRAMA), HOMENAGEM. \r\nPL 1077/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRAZO M\u00c1XIMO, AN\u00c1LISE, PROJETO PRODUTIVO B\u00c1SICO (PPB), PRODU\u00c7\u00c3O, PRODUTO INDUSTRIALIZADO, ZONA FRANCA DE MANAUS (ZFM). \r\nPL 801/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMARCA\u00c7\u00c3O, \u00c1REA, MUNIC\u00cdPIO, TABATINGA (AM), AMAZONAS, INSTALA\u00c7\u00c3O, \u00c1REA DE LIVRE COM\u00c9RCIO DE TABATINGA (ALCT).\r\nPL 590/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, TAXA DE CONTROLE ADMINISTRATIVO DE INCENTIVOS FISCAIS (TCIF), TAXA DE SERVI\u00c7OS (TS), SUPERINTEND\u00caNCIA DA ZONA FRANCA DE MANAUS (SUFRAMA).\r\nINC 51/2019, INDICA\u00c7\u00c3O, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, PROJETO PRODUTIVO B\u00c1SICO (PPB), SUPERINTEND\u00caNCIA DA ZONA FRANCA DE MANAUS (SUFRAMA), PRAZO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Transcurso do 52\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o da Zona Franca de Manaus e da Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus - SUFRAMA, no Estado do Amazonas. Agradecimento aos participantes na sess\u00e3o solene.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "O SR. PRESIDENTE (Capit\u00e3o Alberto Neto. Bloco/PRB - AM) - Para finalizar a solenidade, farei o meu discurso, e pretendo faz\u00ea-lo daqui mesmo, porque para mim, como disse o Sr. Jorge J\u00fanior, \u00e9 uma honra estar ao lado de um grande Senador, hoje Prefeito, que tanto lutou neste Congresso Nacional pela Zona Franca de Manaus. Ent\u00e3o, presidir esta homenagem ao lado do Prefeito Arthur Virg\u00edlio \u00e9 uma honra. Voc\u00eas n\u00e3o podem imaginar como estou me sentindo agora. \r\nInicio dizendo que tudo come\u00e7ou na Casa do Povo, com um Deputado Federal, Francisco Pereira da Silva, no ano de 1951. Tudo come\u00e7ou na Casa do Povo, e, aqui, h\u00e1 um desafio muito grande a ser tra\u00e7ado. A Zona Franca, como falou o nosso Prefeito, por si s\u00f3 vai morrer, se n\u00e3o tomarmos novas medidas. A Zona Franca j\u00e1 est\u00e1 garantida pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal at\u00e9 2073, mas grandes medidas precisam ser tomadas para que ela n\u00e3o morra por si s\u00f3 - medidas que a deixem mais competitiva.\r\nComo hoje \u00e9 dia de homenagem, faremos o melhor que pudermos. Como nada funciona se n\u00e3o estiver presente a m\u00e3o do homem, na pessoa do Presidente do Sindicato, o Andr\u00e9 Pascoal, quero homenagear todos os funcion\u00e1rios da SUFRAMA que, apesar das dificuldades, apesar do sucateamento de muitos e muitos anos, n\u00e3o deixaram morrer a Zona Franca. Sei que houve muita inger\u00eancia, pol\u00edticas que talvez atrapalharam muito o processo. Era para ser o contr\u00e1rio. As inger\u00eancias pol\u00edticas deveriam ter melhorado o processo, mas fizeram com que piorasse. Mas os funcion\u00e1rios de carreira, e at\u00e9 mesmo alguns comissionados, lutaram para que a SUFRAMA conseguisse ainda hoje subsistir.\r\nQuando fui eleito Deputado Federal, a primeira visita que fiz foi ao meu quartel, para homenagear e honrar os policiais, para honrar a farda que visto. O segundo lugar que visitei foi a SUFRAMA, onde busquei um conhecimento que n\u00e3o tinha. Minha especialidade, minha expertise, est\u00e1 na seguran\u00e7a p\u00fablica, mas entendo que o nosso Estado depende da Zona Franca de Manaus, portanto, fui at\u00e9 l\u00e1 com funcion\u00e1rios, com todo o sindicato, com a Ana, com o Marcelo. Eles me trouxeram um grande estudo, sobre o qual n\u00f3s nos debru\u00e7amos e estudamos. Transformamos aquele estudo em a\u00e7\u00e3o. Porque o discurso \u00e9 importante, mas precisa ser transformado em a\u00e7\u00e3o para que as coisas aconte\u00e7am. \r\nJ\u00e1 temos aqui alguns projetos de leis para que a SUFRAMA ganhe competitividade. O primeiro \u00e9 o Projeto de Lei n\u00ba 1.077, que fala sobre o Processo Produtivo B\u00e1sico - PPB. Muitas vezes passam-se anos e anos sem que uma empresa consiga entrar no nosso polo industrial. H\u00e1 interesses obscuros, muitas vezes de outros lugares, que, aqui em Bras\u00edlia, impedem que isso aconte\u00e7a. Confere, Prefeito? E isso por si s\u00f3 mata o nosso polo industrial. Novos produtos, que a todo momento surgem, n\u00e3o conseguem ali entrar. Por si s\u00f3, a demora do PPB j\u00e1 est\u00e1 matando a nossa Zona Franca. Este \u00e9 um projeto de lei do qual n\u00e3o quero ser apenas o autor, mas para o qual quero a ajuda de todos. \r\nN\u00e3o existe mais a hist\u00f3ria do her\u00f3i da Zona Franca. Todos aqui s\u00e3o importantes, toda a bancada, n\u00e3o s\u00f3 do Amazonas, mas tamb\u00e9m da Regi\u00e3o Norte. Lembramos que a SUFRAMA n\u00e3o beneficia s\u00f3 o Amazonas, mas tamb\u00e9m diversos Estados da Amaz\u00f4nia Ocidental - Acre, Roraima, Rond\u00f4nia - e o Amap\u00e1. \u00c9 muito importante a ajuda de todos, a colabora\u00e7\u00e3o de todos, para entendermos essa import\u00e2ncia, porque a SUFRAMA n\u00e3o beneficia s\u00f3 o Amazonas.\r\nA ideia \u00e9 fant\u00e1stica! S\u00e3o 52 anos de acertos, sim! Eu sei que h\u00e1 diversas falhas no processo, coisas que ainda precisam... Falaram do asfalto, eu falei agora do PPB que est\u00e1 atrasado. S\u00e3o diversos erros, mas s\u00e3o 52 anos, na verdade, de acertos. A nossa floresta, como o nosso Prefeito falou, est\u00e1 de p\u00e9. A ideia foi fant\u00e1stica. Talvez, como o Senador Pl\u00ednio Val\u00e9rio falou, n\u00e3o se visasse \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da floresta, mas aconteceu isso, e o mundo aplaude.\r\nA \u00fanica Zona Franca que \u00e9 reconhecida internacionalmente \u00e9 a nossa, porque n\u00e3o beneficia s\u00f3 o Amazonas, beneficia o mundo todo. Aquela floresta em p\u00e9 causa um benef\u00edcio clim\u00e1tico mundial. Isso tem que ser levado em conta. Ent\u00e3o, s\u00e3o 52 anos de acertos.\r\nO outro Projeto de Lei \u00e9 o de n\u00ba 801, que fala da \u00c1rea de Livre Com\u00e9rcio de Tabatinga. N\u00f3s temos um problema na lei, que d\u00e1 apenas 20 quil\u00f4metros quadrados s\u00f3 da parte urbana de Tabatinga, que nos interessa. Isso dificulta que empresas e ind\u00fastrias se instalem. O projeto \u00e9 para ampliar para todo o Munic\u00edpio. \r\nN\u00f3s temos o Projeto de Lei n\u00ba 590, que fala sobre a TCIF e a TS. O recurso \u00e9 contingenciado, \u00e9 apenas para os custeios da SUFRAMA. Isso tira o brilho que ela teve no passado, \u00e9 l\u00f3gico, de obras que interferem na infraestrutura do desenvolvimento do interior do Estado. O projeto \u00e9 para que esse recurso seja utilizado para a atividade-fim da SUFRAMA. \r\nFiz alguns requerimentos de indica\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m questionando o Ministro Paulo Guedes por que essa demora, por que n\u00e3o \u00e9 executada a Lei n\u00ba 288, em rela\u00e7\u00e3o ao Processo Produtivo B\u00e1sico, e por que n\u00e3o \u00e9 cumprido o prazo de 120 dias.\r\nQuero dizer que foram 52 anos de acertos e que a homenagem \u00e9 para os funcion\u00e1rios da SUFRAMA, que t\u00eam carregado, trabalhado arduamente nos bastidores, que n\u00e3o aparecem na televis\u00e3o, no Facebook, mas que fazem um grande trabalho de patriotismo, pensando n\u00e3o s\u00f3 neles, mas, sim, no Amazonas, no nosso Pa\u00eds.\r\nA SUFRAMA \u00e9 um acerto muito grande. Vou deixar registrado nesta Casa que h\u00e1 2 milh\u00f5es de empregos indiretos. O Amazonas \u00e9 isolado, n\u00e3o consegue fabricar todos os produtos. Os insumos para as ind\u00fastrias v\u00eam de diversos Estados, v\u00eam do Cear\u00e1, do Rio Grande do Sul, e principalmente de S\u00e3o Paulo. Muitos nos atacam aqui, mas para cada emprego gerado na SUFRAMA s\u00e3o gerados quatro empregos em S\u00e3o Paulo.\r\nN\u00e3o h\u00e1 projeto que d\u00ea mais certo neste Pa\u00eds do que este da SUFRAMA. \u00c9 um projeto que deixa nossa floresta em p\u00e9 e gera emprego. Do que mais precisamos? Precisamos de mais projetos como esse em nossa Na\u00e7\u00e3o, que tanto sofre com 14 milh\u00f5es de desempregados hoje. Acerto como esse tem que ser aplaudido, tem que ser homenageado.\r\nEu quero agradecer a cada um dos presentes a participa\u00e7\u00e3o. Muitos vieram de longe. Vieram de S\u00e3o Paulo, do interior do Amazonas. Est\u00e3o aqui nossos Vereadores de Presidente Figueiredo, o Prefeito de Novo Air\u00e3o. Acho que o Prefeito de Urucar\u00e1 saiu.\r\nMuito obrigado pela presen\u00e7a de todos. Foi um dia muito especial para mim, por estar ao lado de grandes homens. Quero falar ao nosso Superintendente Coronel Menezes que ele tem o apoio total da bancada, como j\u00e1 foi dito individualmente para ele. Aqui eu quero externar que a bancada do Amazonas est\u00e1 alinhada com o novo Superintendente da SUFRAMA. \u00c9 um Coronel do Ex\u00e9rcito que conhece bem aquela regi\u00e3o, j\u00e1 tem experi\u00eancia na \u00e1rea de economia, n\u00e3o caiu de paraquedas. Apesar de ser paraquedista, n\u00e3o caiu de paraquedas. Est\u00e1 aqui por seu m\u00e9rito.\r\nEste \u00e9 o recado do novo Governo. Vamos trabalhar neste Pa\u00eds como se fosse realmente nossa casa. Vamos colocar a empresa como se fosse nossa. Vamos cuidar bem da nossa Na\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado pela presen\u00e7a. Mais uma vez quero ressaltar a presen\u00e7a ilustre do Prefeito de Manaus, algu\u00e9m que esteve neste Congresso e que travou, como o Jorginho falou, diversas batalhas em apoio \u00e0 Zona Franca. Foi uma voz que clamava no deserto.\r\nParab\u00e9ns, Prefeito. Eu fiquei muito emocionado com o seu discurso. Estar aqui ao seu lado hoje \u00e9 de grande import\u00e2ncia para o in\u00edcio da minha carreira pol\u00edtica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F3%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "UNIVERSIDADE FEDERAL, INSTITUTO FEDERAL DE ENSINO (IFE), CRIA\u00c7\u00c3O, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O, MENSAGEM DO PODER EXECUTIVO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com o encaminhamento \u00e0 Casa, pela Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, da Mensagem n\u00ba 84, de 2019, sobre a retirada de tramita\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 11.709, de 2019, acerca da cria\u00e7\u00e3o de novos Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia e da Universidade Federal do Alto e M\u00e9dio Amazonas.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, senhoras e senhores, venho a esta tribuna para manifestar minha indigna\u00e7\u00e3o com a Mensagem n\u00ba 84, de 2019, da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, destinada \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados, para retirar de tramita\u00e7\u00e3o o Projeto de Lei n\u00ba 11.709, que cria a Universidade Federal do M\u00e9dio e Alto Amazonas e Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o.\r\nTodos n\u00f3s somos un\u00e2nimes em reconhecer que educa\u00e7\u00e3o, seja b\u00e1sica, seja acad\u00eamica, \u00e9 a melhor maneira de promover a transforma\u00e7\u00e3o social e assegurar as condi\u00e7\u00f5es da implementa\u00e7\u00e3o da prosperidade social. Essas universidades, planejadas no Governo Michel Temer, iriam atender a Mesorregi\u00e3o do Rio Solim\u00f5es, a mais empobrecida do Estado. Ali, o Brasil faz fronteira com tr\u00eas pa\u00edses vizinhos, com os quais temos rela\u00e7\u00f5es amistosas. A diferen\u00e7a \u00e9 que eles apostaram em educa\u00e7\u00e3o e se destacam na agricultura, na agroind\u00fastria e na ind\u00fastria do pescado, enquanto do lado brasileiro se encontram dois dos Munic\u00edpios que est\u00e3o entre os cinquenta que t\u00eam os piores Indicadores de Desenvolvimento Humano - IDHs do Brasil.\r\nPromover, tanto na fronteira como no M\u00e9dio Solim\u00f5es, a educa\u00e7\u00e3o superior representa para o Amazonas a esperan\u00e7a da qualifica\u00e7\u00e3o humana e profissional. Trata-se de uma regi\u00e3o ocupada pela pilhagem do narcotr\u00e1fico. \u00c9 rota de entrada e posterior distribui\u00e7\u00e3o de drogas e superdrogas, como \u00e9 o caso do skunk, a supermaconha de laborat\u00f3rio, cultivada ao longo da fronteira pelos pa\u00edses vizinhos.\r\nSenhoras e Senhores, o Amazonas \u00e9 um dos Estados que ajuda a levar nas pr\u00f3prias costas o Pa\u00eds, recolhendo aos cofres federais 3,5 vezes a mais do que recebe da Uni\u00e3o. As verbas geradas na economia do Amazonas s\u00e3o confiscadas, com a desculpa de se compor o super\u00e1vit prim\u00e1rio pelo Governo federal, que distorce a finalidade constitucional desses recursos. A Constitui\u00e7\u00e3o brasileira autorizou a contrapartida fiscal da Zona Franca de Manaus - ZFM, com a finalidade prec\u00edpua de se reduzirem as desigualdades regionais. Impedir que os jovens do beirad\u00e3o amazonense realizem o sonho de uma profiss\u00e3o em n\u00edvel superior significa empurr\u00e1-los nos bra\u00e7os desse empregador sombrio, que n\u00e3o gera impostos, mas espalha muita viol\u00eancia: o narcotr\u00e1fico.\r\nN\u00e3o podemos concordar com essa medida arbitr\u00e1ria e desprovida de sentido. Se a iniciativa se destina \u00e0 conten\u00e7\u00e3o de gastos, que se d\u00ea nas unidades da Federa\u00e7\u00e3o brasileira mais abastadas, at\u00e9 porque o Amazonas tem direitos l\u00edquidos e certos de exigir a manuten\u00e7\u00e3o dessas unidades acad\u00eamicas, pois recolhe aos cofres federais, atrav\u00e9s da riqueza gerada em Manaus, 50% dos impostos de todos os Estados da Regi\u00e3o Norte. E foi em Manaus que o Presidente Bolsonaro garantiu a vit\u00f3ria no Estado, onde recebeu 686.999 somente em Manaus, dos 885.189 poss\u00edveis. \r\nCancele essa mensagem, Sr. Presidente da Rep\u00fablica, em respeito \u00e0 juventude do meu Estado e \u00e0s suas fam\u00edlias, e em favor de outros brasileiros, os militares federais e estatuais que ali travam uma luta de vida ou morte com os agentes do mercado de drogas!\r\nMeu Estado, Sr. Presidente, emprestou-lhe confian\u00e7a atrav\u00e9s dos seus votos, e continuar\u00e1 esperando no cumprimento de suas atribui\u00e7\u00f5es as promessas rumo \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de um novo Brasil, um Brasil que tem um Norte para navegar.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=210&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 1645/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), MILITAR, REESTRUTURA\u00c7\u00c3O, CARREIRA DOS MILITARES, FOR\u00c7AS ARMADAS, DEFESA, POLICIAL MILITAR, TRABALHADOR, CR\u00cdTICA, ESQUERDA POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 218, da Lei n\u00ba 7.565, de 1986, com a reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 2.724, de 2015, sobre a eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro com direito a voto nas empresas de transporte a\u00e9reo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (PRB - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, chegou hoje \u00e0 Casa a lei que trata dos proventos dos militares na inatividade.\r\nEu quero deixar registrado para a esquerda, para o Partido dos Trabalhadores, que o policial tamb\u00e9m \u00e9 um trabalhador. O militar, mais uma vez, vem para o sacrif\u00edcio. Que tanto sacrif\u00edcio faz por este Pa\u00eds! Morre mais de um policial militar por dia no nosso Pa\u00eds. Isso tem que ser visto.\r\nN\u00e3o queiram atingir o Governo, n\u00e3o queiram atingir o Presidente, atingindo o trabalhador que mais sofre nesta Na\u00e7\u00e3o, o trabalhador que jura defender o nosso Pa\u00eds, a nossa sociedade, correndo risco de perder a pr\u00f3pria vida. \r\nO PRB vota \"sim\" ao texto.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=355&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PAULO GUEDES,  MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, REUNI\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR, AMAZONAS, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, APROXIMA\u00c7\u00c3O, CONGRESSO NACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Temas debatidos na reuni\u00e3o do Ministro da Economia, Paulo Guedes, com os membros da bancada federal amazonense; o Prefeito Municipal de Manaus e o Governador do Estado do Amazonas. Apelo ao Presidente Jair Bolsonaro por aproxima\u00e7\u00e3o com o Parlamento brasileiro. Posicionamento da bancada federal amazonense com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (PRB - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, p\u00fablico que nos acompanha, eu queria dar um feedback sobre a reuni\u00e3o de ontem com o Ministro Paulo Guedes. Nela, estiveram presentes toda a bancada do Amazonas, o Governador do Estado e o Prefeito de Manaus. V\u00e1rios assuntos foram tratados. \r\nO Ministro teve o papel fundamental de promover a aproxima\u00e7\u00e3o e escutar os pol\u00edticos. Est\u00e3o querendo jogar toda a classe pol\u00edtica no mesmo saco, mas est\u00e1 na hora de deixarmos para tr\u00e1s os erros que aconteceram no passado e fazermos coisas novas. O Ministro fez muitas solicita\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 reforma da Previd\u00eancia, que \u00e9 essencial para o nosso Pa\u00eds. Vamos come\u00e7ar a discutir essa mat\u00e9ria de maneira s\u00e9ria aqui neste Parlamento. Vamos discutir cada ponto e trazer \u00e0 luz n\u00fameros que, muitas vezes, est\u00e3o obscuros. \r\nH\u00e1 uma salada tribut\u00e1ria gigantesca no nosso Pa\u00eds. Uma das cr\u00edticas que eu fa\u00e7o \u00e9 que dever\u00edamos pensar primeiro na reforma tribut\u00e1ria, para depois fazermos a reforma da Previd\u00eancia, mas, se ocorrer o contr\u00e1rio, tudo bem. Vamos trabalhar! N\u00e3o d\u00e1 para ficar discutindo com o Presidente da Casa assuntos que n\u00e3o s\u00e3o pertinentes, que n\u00e3o est\u00e3o na pauta do Pa\u00eds.\r\nOntem tratamos de um assunto t\u00e9cnico relacionado \u00e0 ren\u00fancia fiscal, ao futuro do Amazonas, Estado que hoje tem dez Munic\u00edpios abaixo da linha da pobreza. Temos que mudar essa situa\u00e7\u00e3o, temos que pensar num Pa\u00eds para o futuro. Chega de pensar s\u00f3 na elei\u00e7\u00e3o de daqui a 4 anos, chega de pensar s\u00f3 na reelei\u00e7\u00e3o. O Brasil n\u00e3o aguenta mais esse tipo de pol\u00edtica.\r\nEu quero pedir ao nosso Presidente Jair Messias Bolsonaro, a quem eu apoiei na campanha com muito orgulho - e ainda apoio -, que se aproxime desta Casa e melhore o di\u00e1logo com o nosso Presidente. Vamos trabalhar pelo nosso Pa\u00eds!\r\nH\u00e1 v\u00e1rias pautas aqui que v\u00e3o mudar a vida de muitas pessoas. Ningu\u00e9m aguenta mais tanta incompet\u00eancia. O problema do Brasil \u00e9 falta de gest\u00e3o. A gest\u00e3o est\u00e1 totalmente equivocada, com pol\u00edticas erradas, voltadas apenas \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o, com contratos fraudulentos. Essa \u00e9 a pol\u00edtica antiga. \r\nA bancada do Amazonas j\u00e1 se posicionou: ningu\u00e9m quer cargo pol\u00edtico para trocar pela reforma da Previd\u00eancia. Isso \u00e9 um absurdo! Isso faz parte da velha pol\u00edtica. A resposta foi dada nas urnas: n\u00f3s queremos coisas novas. A bancada do Amazonas j\u00e1 se posicionou. Ningu\u00e9m est\u00e1 atr\u00e1s de cargos. N\u00f3s queremos um Brasil melhor! N\u00f3s queremos discutir essa reforma, decidir se ela \u00e9 boa ou se \u00e9 ruim. Tem que ser boa! Todos os Presidentes que passaram deram a sua contribui\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reforma da Previd\u00eancia. Com este Governo, neste Parlamento, vamos dar a nossa contribui\u00e7\u00e3o para o nosso Pa\u00eds.\r\nA fala do Paulo Guedes ontem me encheu de esperan\u00e7a. A ideia \u00e9 sempre menos Bras\u00edlia e mais Brasil. Ele quer passar os recursos dessa economia que a reforma vai trazer para o nosso povo, para os Governadores, para os Prefeitos, que est\u00e3o diretamente ligados. Vamos trabalhar os v\u00e1rios fundos - os fundos do BASA, no caso do meu Estado - que est\u00e3o por a\u00ed. Tamb\u00e9m quanto ao Sistema S v\u00e1rios questionamentos est\u00e3o sendo levantados. Era para esse dinheiro estar aqui em Bras\u00edlia ou era para ele ser destinado ao Prefeito, que est\u00e1 no Munic\u00edpio e conhece realmente a realidade local? Ou era para esse dinheiro ser enviado aos Munic\u00edpios distantes, onde a economia \u00e9 prec\u00e1ria e n\u00e3o h\u00e1 gera\u00e7\u00e3o de renda?\r\nSenhores, o maior cientista do mundo, Albert Einstein, disse que idiotice \u00e9 fazer as mesmas coisas e esperar que a situa\u00e7\u00e3o mude. Ela n\u00e3o vai mudar se n\u00f3s n\u00e3o a mudarmos. Se n\u00f3s n\u00e3o fizermos coisas novas, o nosso Brasil vai continuar caminhando para o buraco.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DESARMAMENTO, POL\u00cdCIA, AERONAVE, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Equ\u00edvoco do posicionamento de Parlamentares no tocante \u00e0 mat\u00e9ria em vota\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (PRB - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, s\u00f3 quero deixar claro que h\u00e1 um equ\u00edvoco dos nossos amigos Parlamentares, porque essa lei sempre existiu. Eu, como oficial da Pol\u00edcia, chegava \u00e0 Pol\u00edcia Federal, desmuniciava, andava, e nunca houve problema nenhum. E agora n\u00f3s queremos dificultar a a\u00e7\u00e3o dos nossos policiais, dos nossos militares? N\u00f3s estamos indo na contram\u00e3o da resolu\u00e7\u00e3o do problema. Quem mata \u00e9 o homem, n\u00e3o \u00e9 o armamento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=219&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, CORRUP\u00c7\u00c3O, MICHEL TEMER, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRIS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Pris\u00e3o do ex-Presidente Michel Temer por envolvimento em atos de corrup\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no dia de hoje o cen\u00e1rio pol\u00edtico-jur\u00eddico ganhou novas formas com a pris\u00e3o de mais um ex-Presidente da Rep\u00fablica, Michel Temer, pela Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, inclusive com enorme repercuss\u00e3o internacional.\r\n\t\tTal situa\u00e7\u00e3o reflete a desordem e o caos que se instalou em nosso Pa\u00eds durante anos, onde a sociedade de bem se tornou ref\u00e9m do crime organizado e de associa\u00e7\u00f5es criminosas que, ao longo dos anos, causaram repleta inseguran\u00e7a jur\u00eddica sentida dia a dia pelo povo brasileiro e escancarada nos jornais.\r\n\t\tEsse cen\u00e1rio de caos e instabilidade chega ao fim neste Governo. N\u00e3o podemos aceitar as mazelas causadas por quem deveria zelar e cuidar de forma respons\u00e1vel de seu Pa\u00eds.\r\n\t\tCom esse advento, a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato toma uma nova roupagem, sendo considerada a maior opera\u00e7\u00e3o anticorrup\u00e7\u00e3o da hist\u00f3ria do Brasil at\u00e9 os dias atuais.\r\n\t\tV\u00e1rias investiga\u00e7\u00f5es permanecem e envolvem o ex-Presidente, sendo a Opera\u00e7\u00e3o Descontamina\u00e7\u00e3o o cerne de sua pris\u00e3o no dia de hoje, bem como a de seus aliados, que tentaram veementemente abafar um esquema milion\u00e1rio de pagamento de propinas proveniente de longa data.\r\n\u00c9 inconceb\u00edvel que mais um ex-Presidente tenha atuado pessoalmente para abafar tamanho esquema de corrup\u00e7\u00e3o. Um Presidente, que deveria ser espelho, ser o n\u00facleo de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, tornando-se a fonte inescrupulosa de interesses escusos e afrontamento \u00e0 ordem e ao progresso.\r\nTenho certeza de que essa pris\u00e3o representa dias melhores para o nosso Pa\u00eds. N\u00e3o existe mais lugar para pol\u00edticos corruptos, afinal a lei \u00e9 para todos! Parafraseando Rui Barbosa, \"a for\u00e7a do direito deve superar o direito da for\u00e7a\".\r\nMuito obrigado.\r\nSolicito a divulga\u00e7\u00e3o deste discurso nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=244&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.321, de 2019, sobre a autonomia dos partidos pol\u00edticos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (PRB - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, \u00e9 uma lei importante que organiza melhor os partidos. N\u00e3o faz sentido postergarmos essa vota\u00e7\u00e3o. Chega de protela\u00e7\u00e3o! O PRB vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=138&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-28T11:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, DEBATE.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Posicionamento do orador sobre a proposta de reforma previdenci\u00e1ria. Necessidade de debate da mat\u00e9ria pela C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (PRB - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres Deputados, convidados e pessoas que assistem a esta sess\u00e3o, ontem, o Presidente desta Casa, a quem eu admiro muito, o Deputado Rodrigo Maia, fez uma afirma\u00e7\u00e3o muito importante: \"N\u00e3o h\u00e1 mais tempo a perder\". O Parlamento n\u00e3o est\u00e1 aqui para brigar com o Governo. N\u00f3s n\u00e3o estamos aqui para discutir o que n\u00e3o est\u00e1 pauta da mudan\u00e7a do nosso Pa\u00eds.\r\nEu j\u00e1 fiz pronunciamento como este mais de uma vez, mas, como o Presidente Rodrigo Maia falou sobre este assunto ontem em entrevista, eu gostaria aqui de ressaltar a import\u00e2ncia de este Parlamento retomar a pauta do Brasil.\r\nA reforma da Previd\u00eancia \u00e9 muito importante. Todos os Presidentes que por aqui passaram deram a sua contribui\u00e7\u00e3o, e este Governo e este Parlamento precisam dar a sua contribui\u00e7\u00e3o para o nosso Pa\u00eds voltar a crescer.\r\nHoje, a not\u00edcia que eu tenho \u00e9 a de que o d\u00f3lar subiu. A cada briga nesta Casa, o povo brasileiro \u00e9 afetado. N\u00f3s n\u00e3o podemos ser inconsequentes. N\u00f3s n\u00e3o podemos pensar em vaidades, pensar apenas em falar para a plateia, pensar apenas na nossa reelei\u00e7\u00e3o! N\u00f3s temos um compromisso com o nosso Pa\u00eds e n\u00e3o podemos mais ficar perdendo tempo com briguinhas em WhatsApp, em Twitter. N\u00f3s precisamos falar de modo s\u00e9rio, de maneira t\u00e9cnica. N\u00f3s precisamos colocar a reforma aqui na mesa, analisar os n\u00fameros e ver onde est\u00e1 o gargalo.\r\nParticipamos de uma reuni\u00e3o com Paulo Guedes. A bancada do Amazonas fez uma reuni\u00e3o com Paulo Guedes e j\u00e1 se posicionou. A pol\u00edtica mudou. O povo exigiu isso. N\u00e3o existe mais aquela pr\u00e1tica da oferta de cargos para se votar e negociar alguma coisa. Chega disso! N\u00f3s precisamos falar tecnicamente que queremos um Pa\u00eds melhor, pr\u00f3spero. Precisamos preparar o nosso Pa\u00eds para o futuro, preparar o Pa\u00eds para os pr\u00f3ximos 50 anos. N\u00e3o podemos pensar mais em como ser\u00e1 a minha reelei\u00e7\u00e3o daqui a 4 anos, em como ser\u00e1 a reelei\u00e7\u00e3o do Presidente. N\u00e3o podemos ficar falando para a plateia. Est\u00e1 na hora de falar tecnicamente.\r\nPrecisamos nos organizar e parar com essas discuss\u00f5es que n\u00e3o levam a nada. Vamos discutir o que interessa. Vamos discutir os n\u00fameros e coloc\u00e1-los aqui na mesa. Vamos fazer uma reforma justa para o povo brasileiro e preparar o Pa\u00eds para novos investimentos. H\u00e1 12 milh\u00f5es de desempregados. Ningu\u00e9m aguenta mais tanto sofrimento. Essa reforma tem que ser para o pobre mesmo. Quem ganha menos tem que pagar menos. Repito que n\u00f3s precisamos preparar o Pa\u00eds para novos investimentos, para gerar novos empregos, porque, sen\u00e3o, n\u00e3o haver\u00e1 aposentadoria para ningu\u00e9m, porque n\u00e3o haver\u00e1 mais emprego. \u00c9 nisso que precisamos pensar. Vamos pensar num Pa\u00eds eficiente. Chega de discuss\u00f5es que n\u00e3o levam a nada.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F3%2F2019&txPagina=22&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO , PL 1712/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (PRB - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PRB, Presidente, vai votar \"sim\" e quer parabenizar o autor da lei.\r\nPrecisamos fomentar mais sim a pol\u00edtica p\u00fablica em rela\u00e7\u00e3o aos autistas, principalmente se for uma pessoa pobre, que n\u00e3o tem condi\u00e7\u00e3o e sofre muito no nosso Pa\u00eds. A nossa obriga\u00e7\u00e3o \u00e9 fomentar essa pol\u00edtica cada dia mais.\r\nParab\u00e9ns ao autor.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=238&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA E COMBATE AO CRIME ORGANIZADO (CSPCCO), AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, REESTRUTURA\u00c7\u00c3O, SISTEMA CARCER\u00c1RIO. \r\nFRENTE PARLAMENTAR, REESTRUTURA\u00c7\u00c3O, SISTEMA CARCER\u00c1RIO.\r\nAGENTE PENITENCI\u00c1RIO, VALORIZA\u00c7\u00c3O. \r\nMAURO ALBUQUERQUE, SECRET\u00c1RIO DE ESTADO, CEAR\u00c1, ATUA\u00c7\u00c3O, COMBATE, CRIME ORGANIZADO, PRES\u00cdDIO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Combate ao Crime Organizado, de requerimento de realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia p\u00fablica para debate da reestrutura\u00e7\u00e3o do sistema penitenci\u00e1rio brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (PRB - AM. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Deputado.\r\nEu queria deixar registrado que hoje, na Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica, foi aprovado um requerimento de audi\u00eancia p\u00fablica sobre a reestrutura\u00e7\u00e3o do sistema penitenci\u00e1rio.\r\n\u00c9 uma loucura o que vem sendo feito na seguran\u00e7a p\u00fablica deste Pa\u00eds. N\u00f3s n\u00e3o conseguimos dar uma resposta \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, que sofre com o aumento da criminalidade, com o aumento do crime organizado.\r\nComo um bandido, um criminoso do PCC, conhecido como Marcola, est\u00e1 h\u00e1 20 anos num sistema de seguran\u00e7a m\u00e1xima e ainda consegue comandar o crime organizado? N\u00e3o s\u00f3 ele, mas tamb\u00e9m outros conseguem fazer isso. N\u00f3s precisamos dar uma resposta \u00e0 sociedade brasileira. \u00c9 inadmiss\u00edvel que, sob a tutela do Estado, um criminoso continue arrecadando dinheiro dentro de um pres\u00eddio. Dentro do pres\u00eddio, ele d\u00e1 todas as ordens! \r\nEste Congresso tem a obriga\u00e7\u00e3o de mudar a hist\u00f3ria do nosso Pa\u00eds, de mudar a hist\u00f3ria da seguran\u00e7a p\u00fablica deste Brasil. E vai come\u00e7ar pelo sistema penitenci\u00e1rio.\r\nFoi aprovada agora a cria\u00e7\u00e3o de uma Frente Parlamentar que vai tratar exatamente da reestrutura\u00e7\u00e3o do sistema penitenci\u00e1rio, com gest\u00e3o inteligente. \r\nPassa por aqui tamb\u00e9m, Srs. Deputados, a discuss\u00e3o sobre a valoriza\u00e7\u00e3o dos agentes penitenci\u00e1rios, que, na verdade, t\u00eam que ser transformados em policiais penais, para colocar ordem na casa. Quem tem que gerenciar \u00e9 quem entende do sistema.\r\nN\u00f3s estamos brincando com a seguran\u00e7a p\u00fablica neste Pa\u00eds! S\u00f3 para dar um exemplo, eu, como policial, participei de uma revista num pres\u00eddio pela manh\u00e3. Encontramos armas de diversos tipos, drogas, celulares - isso nem se conta. \u00c0 tarde, resolvemos fazer um teste: \"Vamos fazer novamente uma revista\". Encontramos novamente armas, celulares e drogas. \u00c9 totalmente ineficiente o sistema que temos agora.\r\nO Sr. Mauro Albuquerque, que era Secret\u00e1rio de Estado no Rio Grande do Norte, foi convidado para ser Secret\u00e1rio de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Cear\u00e1. Quando ele come\u00e7ou a colocar ordem na casa, foram feitos diversos ataques.\r\nSe n\u00f3s persistirmos, como ele vem persistindo, os ataques v\u00e3o cessar e o Estado vai mostrar que tem como mudar essa seguran\u00e7a p\u00fablica, que tem como fazer o seu papel, que \u00e9 colocar o bandido na cadeia para pagar a pena e n\u00e3o ficar fomentando o crime. \r\nRegistro, mais uma vez, que vamos realizar uma audi\u00eancia p\u00fablica sobre a reestrutura\u00e7\u00e3o do sistema penitenci\u00e1rio. Convoco para participar deste debate a bancada da seguran\u00e7a p\u00fablica e os Deputados que queiram fazer parte da mudan\u00e7a da seguran\u00e7a p\u00fablica do nosso Pa\u00eds. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=252&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "INVESTIMENTO, EDUCA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUI\u00c7\u00c3O, FREQU\u00caNCIA ESCOLAR, GEST\u00c3O ESCOLAR, COMBATE, ABANDONO ESCOLAR, REPROVA\u00c7\u00c3O, ENSINO FUNDAMENTAL, DESEMPREGO, PROGRAMA INTERNACIONAL DE AVALIA\u00c7\u00c3O DE ESTUDANTES (PISA), CENSO ESCOLAR, RENDIMENTO ESCOLAR, ACESSO \u00c0 EDUCA\u00c7\u00c3O, FAM\u00cdLIA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Desafios impostos \u00e0 educa\u00e7\u00e3o brasileira. Votos de sucesso ao novo Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weintraub.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a hist\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o no Brasil deve ser um marco de progresso, de prosperidade e de m\u00e1xima aten\u00e7\u00e3o. Afinal, sendo a educa\u00e7\u00e3o o pilar do desenvolvimento do ser humano. Quem n\u00e3o investir nela, certamente ter\u00e1 que investir em pres\u00eddios!\r\n\u00c9 consabido que nossa educa\u00e7\u00e3o teve seus percal\u00e7os ao longo dos tempos. Por\u00e9m, deve ser uma certeza tamb\u00e9m, que a sua qualidade e o repensar de sua atual situa\u00e7\u00e3o \u00e9 algo de salutar dedica\u00e7\u00e3o, cujo salto para sua qualidade \u00e9 a maior necessidade desta Na\u00e7\u00e3o.\r\nRecentemente, tivemos uma altera\u00e7\u00e3o no Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o - MEC, tornando ainda mais alarmante a dire\u00e7\u00e3o da preocupa\u00e7\u00e3o dos brasileiros nessa Pasta t\u00e3o priorit\u00e1ria.\r\nH\u00e1 muito que ser realizado na educa\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds. Implantar programas para encontrar as crian\u00e7as que est\u00e3o fora da escola e traz\u00ea-las para o ambiente de ensino \u00e9 indiscutivelmente uma prioridade e obriga\u00e7\u00e3o. \u00c9 preciso promover a\u00e7\u00f5es de redu\u00e7\u00e3o da reprova\u00e7\u00e3o escolar no ensino fundamental e o seu monitoramento adequado, fomentar a educa\u00e7\u00e3o, qualific\u00e1-la, empreend\u00ea-la e inov\u00e1-la para um futuro promissor de nossa Na\u00e7\u00e3o, de nossas crian\u00e7as, jovens e adultos.\r\nA perman\u00eancia dos alunos na escola, com a frequ\u00eancia \u00e0s atividades recebe da Constitui\u00e7\u00e3o Federal tratamento especial em rela\u00e7\u00e3o ao ensino fundamental. \u00c9 compet\u00eancia do poder p\u00fablico recensear os educandos nessa etapa, fazer-lhes a chamada e zelar, junto aos pais ou respons\u00e1veis, por sua frequ\u00eancia \u00e0 escola.\r\nOs altos \u00edndices de reprova\u00e7\u00e3o provocam atrasos na vida escolar e desembocam na evas\u00e3o, muito alta nos anos finais do fundamental e no ensino m\u00e9dio. Jovens e adultos que poderiam ser grandes empreendedores e desempenharem papel fundamental no desenvolvimento do Pa\u00eds est\u00e3o no limbo do desespero por um emprego.\r\nA exemplo do exposto, estat\u00edsticas comprovam os verdadeiros problemas na educa\u00e7\u00e3o: 93 % dos alunos terminam o ensino m\u00e9dio sem saber matem\u00e1tica; 27% dos brasileiros adultos s\u00e3o analfabetos funcionais; o Brasil caiu mais de sete posi\u00e7\u00f5es no ranking PISA - Programa Internacional de Avalia\u00e7\u00e3o de Estudantes; somente 30% das crian\u00e7as est\u00e3o nas creches; 40%dos jovens de 19 anos n\u00e3o conclu\u00edram o ensino m\u00e9dio; 46% dos diretores escolares s\u00e3o indica\u00e7\u00f5es pol\u00edticas.\r\nTodos os grandes centros de problemas em nosso Pa\u00eds se resvalam na m\u00e1 gest\u00e3o e condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos. Indicar n\u00e3o \u00e9 atestar capacidade t\u00e9cnica.\r\nVale lembrar que h\u00e1 uma grande diferen\u00e7a entre educa\u00e7\u00e3o falha e ensino falho. O n\u00facleo familiar \u00e9 o epicentro de valoriza\u00e7\u00e3o de princ\u00edpios e de postura \u00e9tica. \"\u00c9 na educa\u00e7\u00e3o dos filhos que se revelam as virtudes dos pais.\" (Coelho Neto) O maior legado que um pai deixa para seu filho \u00e9 a educa\u00e7\u00e3o.\r\nDesejo ao novo Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Sr. Abraham Weintraub, cujo curr\u00edculo o destaca em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua compet\u00eancia em gest\u00e3o, muita sabedoria na condu\u00e7\u00e3o de seus trabalhos e que em sua estada \u00e0 frente de uma pasta t\u00e3o importante para o futuro do Pa\u00eds a solu\u00e7\u00e3o dos verdadeiros problemas da educa\u00e7\u00e3o sejam sua maior prioridade.\r\nMuito obrigado.\r\nSolicito a divulga\u00e7\u00e3o deste discurso pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados e pelo programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=138&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-16T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "TRIBUNAL DE CONTAS DA UNI\u00c3O (TCU), AUDITORIA, SUPERINTEND\u00caNCIA DA ZONA FRANCA DE MANAUS (SUFRAMA), IRREGULARIDADE.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Avalia\u00e7\u00e3o de resultado de auditoria realizada pelo Tribunal de Contas da Uni\u00e3o - TCU na Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus - SUFRAMA, Estado do Amazonas. Reitera\u00e7\u00e3o do pedido do TCU ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal de apura\u00e7\u00e3o de den\u00fancias de irregularidades ocorridas na SUFRAMA. Compromisso do Superintendente do \u00f3rg\u00e3o, Coronel Alfredo Meneses, de supera\u00e7\u00e3o de equ\u00edvocos e distor\u00e7\u00f5es de responsabilidade de gest\u00f5es anteriores.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, depois do evento hist\u00f3rico - A import\u00e2ncia da Zona Franca de Manaus para o crescimento do Pa\u00eds -, revestido da maior relev\u00e2ncia na valida\u00e7\u00e3o da Zona Franca de Manaus, ocorrido no \u00faltimo dia 11, no audit\u00f3rio do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, com a participa\u00e7\u00e3o de atores da nossa economia, neste que \u00e9 o maior acerto fiscal da Hist\u00f3ria da Rep\u00fablica, vem \u00e0 tona uma avalia\u00e7\u00e3o do TCU sobre a SUFRAMA. S\u00e3o dados preocupantes que traduzem indicadores de performance nada coerentes com os prop\u00f3sitos de brasilidade que levaram os militares, que governavam o Brasil desde 1964, a instalar, em 1967, este modelo de acertos e avan\u00e7os na redu\u00e7\u00e3o das desigualdades regionais. \r\nAntes de entrar no m\u00e9rito dessa auditoria, j\u00e1 analisada pelo novo Superintendente da Autarquia, Coronel Alfredo Menezes, gostaria de recordar um ac\u00f3rd\u00e3o entre o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o e o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal do Amazonas ocorrido em abril de 2016. Naquela ocasi\u00e3o, \u00e9 oportuno enfatizar, tivemos o reconhecimento p\u00fablico do TCU de que somos o \u00fanico modelo de desenvolvimento baseado em incentivos fiscais que faz auditoria da ren\u00fancia recebida, mesmo considerando que se trata de apenas 8% da ren\u00fancia fiscal do Pa\u00eds, distribu\u00edda por toda a Amaz\u00f4nia Ocidental, al\u00e9m do Amap\u00e1, que se situa na Amaz\u00f4nia Oriental. \r\nEm seu ac\u00f3rd\u00e3o, o TCU destaca, no acompanhamento dos incentivos, o papel hist\u00f3rico da SUFRAMA, cujos servidores, apesar de sua defasagem salarial acumulada, em compara\u00e7\u00e3o a seus pares na pasta do Desenvolvimento, carregam este piano com denodo e efici\u00eancia. \r\nNa \u00faltima auditoria do TCU, a SUFRAMA recebeu notas de desempenho de p\u00e9ssimo perfil. Num curto espa\u00e7o de tempo, a autarquia, \u00fanica a prestar contas de sua t\u00edmida cota de incentivos, passou a ser tratada como vexame institucional. Nos \u00cdndices de Fragilidade de Controles, ganhou notas lastim\u00e1veis em fraude e corrup\u00e7\u00e3o, gest\u00e3o da \u00e9tica e integridade, gest\u00e3o de riscos e controles internos, transpar\u00eancia e accountability, auditoria interna e designa\u00e7\u00e3o de dirigentes. Para o novo dirigente da SUFRAMA, o Coronel Alfredo Menezes, que deixa claro que seu papel \u00e9 de gestor e n\u00e3o de auditor, estes equ\u00edvocos e distor\u00e7\u00f5es ser\u00e3o rapidamente superados, n\u00e3o apenas com a informatiza\u00e7\u00e3o de procedimentos, mas tamb\u00e9m com o desaparelhamento pol\u00edtico  do \u00f3rg\u00e3o. \"Precisamos auditar, sim, a gest\u00e3o p\u00fablica, entretanto n\u00e3o podemos suspender a administra\u00e7\u00e3o, necessariamente competente e transparente, como sabemos fazer na caserna\". \r\nVamos revisitar este ac\u00f3rd\u00e3o TCU-MPF-AM, pois seus dados s\u00e3o preciosos, e sua den\u00fancia de desarticula\u00e7\u00e3o regional dos atores federais precisa ser apurada. Vamos insistir no pedido feito pelo TCU ao MPF do Amazonas a fim de que promova a cobran\u00e7a legal deste descumprimento funcional. \r\nO ac\u00f3rd\u00e3o, temos que aplaudir, foi precedido de exaustivo levantamento, com entrevistas, an\u00e1lise de projetos, programas e investimentos p\u00fablicos, estudos dos indicadores sociais, econ\u00f4micos e ambientais no per\u00edodo de 10 anos, como conv\u00e9m a uma corte de auditoria do interesse p\u00fablico. Al\u00e9m do abismo entre os \u00f3rg\u00e3os federais que atuam na regi\u00e3o e de um conjunto extenso de omiss\u00f5es e irregularidades detalhado no relat\u00f3rio, que \u00e9 de leitura obrigat\u00f3ria, temos a comprovada desarticula\u00e7\u00e3o entre todos os \u00f3rg\u00e3os do pacto federativo, e quem padece com isso \u00e9 a sociedade.\r\nSr. Presidente, solicito a divulga\u00e7\u00e3o deste discurso pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados e pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2019&txPagina=152&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-23T10:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, DIA NACIONAL DO POLICIAL E DO BOMBEIRO MILITARES, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do Dia Nacional do Policial e do Bombeiro Militares.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (PRB-AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia a todos. Quero cumprimentar a Deputada Policial Katia Sastre pela propositura do requerimento; nosso Deputado Gurgel, Sargento da Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro; o Deputado Guilherme Derrite, que, al\u00e9m de policial militar, \u00e9 tamb\u00e9m bombeiro. Aqui ele representa as duas for\u00e7as ao mesmo tempo.\r\n\tQuero cumprimentar a Coronel Sheila e, em nome dela, cumprimentar todos os policiais militares aqui presentes; o Coronel Carlos Emilson e, em nome dele, cumprimentar todos os nossos her\u00f3is, nossos bombeiros militares; e cumprimentar tamb\u00e9m o nosso Coronel S\u00e9rgio Fernando Aboude; e, em nome da FENEME - Federa\u00e7\u00e3o Nacional das Entidades dos Oficiais Militares Estaduais, todos os policiais militares do Brasil.\r\n\tSenhores, \u00e9 com muita emo\u00e7\u00e3o que eu venho hoje aqui na tribuna.\r\n\tOntem \u00e0 tarde, l\u00e1 no Amazonas, no meu Estado, um policial militar reagiu a um assalto dentro de um \u00f4nibus. Na ocasi\u00e3o, havia dois bandidos armados. Ele conseguiu ferir um, que foi a \u00f3bito, mas foi atingido pelo outro. Levou um tiro na cabe\u00e7a, foi levado ao hospital, e n\u00e3o resistiu.\r\n\tEssa \u00e9 a vida do policial militar no nosso Pa\u00eds. Nosso policial tem sido perseguido neste Pa\u00eds todos os dias.\r\n\tA estat\u00edstica j\u00e1 foi dita aqui: no ano passado, foram 317 policiais mortos. Morre mais de um policial por dia no nosso Brasil.\r\n\tNossos bombeiros tamb\u00e9m todos os dias saem de casa sem saber se v\u00e3o voltar. \u00c9 uma profiss\u00e3o muito arriscada. Eles tamb\u00e9m juram defender o nosso Pa\u00eds, defender o outro com o risco da pr\u00f3pria vida.\r\n\tAgora em Brumadinho quantos bombeiros se sacrificaram? J\u00e1 saiu o laudo de um exame dos bombeiros de Brumadinho em que consta que est\u00e3o com alto teor de metais pesados na corrente sangu\u00ednea. Eles levar\u00e3o isso para a vida toda, causando-lhes at\u00e9 doen\u00e7as graves. Isso a sociedade tem de saber.\tMuitas vezes somos julgados e subjugados pelas fac\u00e7\u00f5es criminosas que v\u00eam se armando e crescendo neste Pa\u00eds. Temos uma legisla\u00e7\u00e3o fraca que valoriza muito o bandido. Nunca vi um Pa\u00eds para gostar tanto de bandido como o nosso. Os policiais s\u00e3o subjugados, e os bandidos, exaltados.\r\n\tEsta sess\u00e3o \u00e9 em homenagem ao nosso Sargento Paulo Roberto Leite, que foi morto ontem; ao Cabo Taynan R\u00e9gis, que tamb\u00e9m foi morto numa troca de tiros com traficantes no ano passado. O Cabo Taynan trabalhou comigo na ROCAM - Rondas Ostensivas C\u00e2ndido Mariano, \u00e9 como se fosse a ROTA em S\u00e3o Paulo.\r\n\tEstamos homenageando tamb\u00e9m o Soldado Paulo S\u00e9rgio Portilho, que, no ano retrasado, foi enterrado vivo por traficantes. Essa \u00e9 a realidade do nosso Pa\u00eds. Isso tem que ser dito todos os dias, porque precisamos mudar esta realidade.\r\n\tComo j\u00e1 foi falado aqui, a bancada de policiais e bombeiros aumentou. O povo clama por uma resposta, mas, para mudar a realidade da seguran\u00e7a p\u00fablica, \u00e9 preciso mudar a realidade da vida do policial e do bombeiro.\r\n\tVoc\u00eas s\u00e3o a Pol\u00edcia Militar e o Bombeiro Militar. Essas duas corpora\u00e7\u00f5es n\u00e3o s\u00e3o feitas por parentes e caminh\u00e3o de bombeiro, mas por homens.\r\n\tPrecisamos valorizar nossos policiais e bombeiros. N\u00e3o adianta mudarmos a legisla\u00e7\u00e3o aqui, colocando uma legisla\u00e7\u00e3o mais dura, se o policial na ponta n\u00e3o est\u00e1 tendo instrumento nenhum para combater o crime.\r\n\tComo o Deputado Gurgel falou, o investimento em seguran\u00e7a p\u00fablica \u00e9 p\u00edfio! E nossos policiais e bombeiros ficam \u00e0 merc\u00ea de um trabalho altamente periculoso. \r\n\tAqui na Casa est\u00e1 sendo discutida agora a reforma da Previd\u00eancia. Pelo fato de o nosso Presidente ser militar, os militares s\u00e3o atacados nesta Casa todos os dias. Hoje estou do lado esquerdo, para ficar mais pr\u00f3ximo de voc\u00eas, olhar nos olhos e falar do compromisso desta Casa, dos militares e do nosso Presidente em defender cada um de voc\u00eas que est\u00e3o na ponta. \r\n\tAt\u00e9 ontem eu usava essa farda, lutando nas ruas, trocando tiro com bandidos. Hoje estou aqui como Deputado, mas sempre serei um policial. Todo dia, quando me olho no espelho, n\u00e3o vejo um Deputado. Saio de casa sabendo que sou policial e que tenho uma miss\u00e3o a cumprir neste Parlamento: defender todos os policiais e bombeiros do nosso Pa\u00eds. Est\u00e1 na hora de virar o jogo. \r\n\tA esquerda, ano ap\u00f3s ano, humilhou os nossos policiais e militares, colocou-os na sarjeta e glamorizou bandido neste Pa\u00eds! Temos agora um Presidente que \u00e9 militar, Capit\u00e3o do Ex\u00e9rcito, e um Vice-Presidente que \u00e9 General. Nunca tivemos um per\u00edodo t\u00e3o favor\u00e1vel para realizar essas mudan\u00e7as. \u00c9 preciso transformar isso em a\u00e7\u00f5es. \r\n\tN\u00e3o vamos descansar. Voc\u00eas s\u00e3o dignos de toda honra e toda gl\u00f3ria!\r\n\tN\u00f3s do Parlamento vamos brigar todos os dias para que o policial militar e o bombeiro militar voltem a ser valorizados e glorificados, porque voc\u00eas s\u00e3o her\u00f3is. Todos os dias voc\u00eas beijam seus filhos e esposa sem saber se v\u00e3o voltar.\r\n\tOntem nosso Sargento Paulo Roberto estava num \u00f4nibus e, ao cumprir o seu dever, foi a \u00f3bito. Hoje a fam\u00edlia dele est\u00e1 chorando no enterro. Toda a corpora\u00e7\u00e3o est\u00e1 de luto.\r\n\tEssa \u00e9 a nossa vida. E o Brasil tem de entender que a nossa vida \u00e9 essa! Agora, queremos ser valorizados por isso.\r\n\tSabemos do risco que corremos. N\u00f3s juramos! N\u00f3s fizemos o juramento. Sabemos que vamos morrer a qualquer momento. Os poucos que sobrevivem, no final da carreira, precisam ser valorizados nesta reforma da Previd\u00eancia.\r\n\tDos 34 direitos sociais contidos na Constitui\u00e7\u00e3o, temos apenas 7. \u00c9 uma profiss\u00e3o totalmente diferenciada e precisa ser tratada de forma diferente. \r\n\tO Brasil e este Parlamento precisam entender isso. Todos os nossos Deputados da bancada da seguran\u00e7a p\u00fablica e da bancada dos militares t\u00eam uma \u00e1rdua tarefa aqui e t\u00eam trabalhado muito para convencer os outros Deputados de qu\u00e3o diferente \u00e9 essa profiss\u00e3o.\r\n\tMuito obrigado pela presen\u00e7a de voc\u00eas. Estou muito emocionado de falar olhando para voc\u00eas. Quero dizer que voc\u00eas s\u00e3o dignos de toda honra e toda gl\u00f3ria.\r\n\tParab\u00e9ns! Pe\u00e7o uma salva de palmas a todos os nossos policiais e bombeiros militares! (Palmas.)",
        "uriEvento": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/eventos/55181",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=&Datain=24%2F4%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-23T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "GENERAL HAMILTON MOUR\u00c3O, VICE-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, OLAVO DE CARVALHO, JORNALISTA, DISCUSS\u00c3O, PREJU\u00cdZO, GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Conveni\u00eancia de supera\u00e7\u00e3o do clima de disc\u00f3rdia reinante entre o Vice-Presidente da Rep\u00fablica, General Hamilton Mour\u00e3o, e o fil\u00f3sofo Olavo de Carvalho. Necessidade de uni\u00e3o em torno da implanta\u00e7\u00e3o de projeto de desenvolvimento do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (PRB - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nQuero utilizar este 1 minuto para chamar a aten\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds. Quero falar principalmente para a base do Governo, que tem ca\u00eddo numa armadilha. Est\u00e3o querendo difamar a conduta do nosso Vice-Presidente, o General Mour\u00e3o.\r\nO que o Governo vai ganhar com isso? O que o Brasil vai ganhar com essa briga de Olavo de Carvalho com o General Mour\u00e3o? N\u00e3o vai ganhar nada. E \u00e9 isso que a Oposi\u00e7\u00e3o quer. \r\nPara se quebrar uma rocha, basta achar uma brecha. E s\u00f3 bater nessa brecha at\u00e9 a rocha quebrar. N\u00f3s n\u00e3o podemos deixar brecha nenhuma. O Pa\u00eds n\u00e3o aguenta mais. H\u00e1 14 milh\u00f5es de desempregados. N\u00f3s precisamos nos unir por um projeto \u00fanico. \r\nO Presidente Jair Messias Bolsonaro e o General Mour\u00e3o foram eleitos para trabalhar juntos em prol da nossa Na\u00e7\u00e3o. E a base do Governo n\u00e3o pode cair em armadilhas.\r\nPara concluir, Presidente, eu quero deixar este alerta: um fil\u00f3sofo l\u00e1 nos Estados Unidos n\u00e3o pode desestabilizar toda a Na\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2019&txPagina=28&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "ZONA FRANCA DE MANAUS (ZFM), GEST\u00c3O, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, ENTREVISTA, GLOBO NEWS, TELEVIS\u00c3O POR ASSINATURA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0s declara\u00e7\u00f5es do Ministro da Economia, Paulo Guedes, a respeito da Zona Franca de Manaus, durante entrevista concedida ao canal televisivo Globo News.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO.\r\n\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, s\u00e3o preocupantes e desconfort\u00e1veis as manifesta\u00e7\u00f5es do Ministro da Economia do Brasil numa entrevista a um programa da Globo News. Percebeu-se um deselegante tom de zombaria e desd\u00e9m na fala do Sr. Ministro sobre a continuidade de funcionamento da Zona Franca de Manaus. Disse ele que o Brasil n\u00e3o poderia ficar parado, \u00e0 merc\u00ea da Zona Franca, somente porque ela seria alcan\u00e7ada pelas mudan\u00e7as na pol\u00edtica fiscal do Pa\u00eds. Disse ele: \"O compromisso do Governo \u00e9 n\u00e3o tocar nas regras da Zona Franca de Manaus, e isso n\u00f3s faremos\". \r\nE qual \u00e9 o compromisso efetivo do Governo, Sr. Ministro? Quais s\u00e3o as manifesta\u00e7\u00f5es recebidas do Presidente Bolsonaro e do Vice-Presidente da Rep\u00fablica, o General Hamilton Mour\u00e3o, quando esteve em Manaus no in\u00edcio do m\u00eas? Foram asseguradas as vantagens comparativas pelo fato de n\u00f3s estarmos numa regi\u00e3o remota, contemplada pelo expediente constitucional que nos favorece e ampara para o exerc\u00edcio c\u00edvico de redu\u00e7\u00e3o das desigualdades regionais, prote\u00e7\u00e3o da floresta e prepara\u00e7\u00e3o desta e das futuras gera\u00e7\u00f5es para, com a riqueza gerada na regi\u00e3o, construirmos um modelo maior de desenvolvimento baseado em bioeconomia, recursos minerais, os servi\u00e7os ambientais e em outras tantas demonstra\u00e7\u00f5es de neg\u00f3cios sustent\u00e1veis, como fazemos h\u00e1 52 anos. Recentemente o Ministro recebeu, em primeira m\u00e3o, os estudos dos pesquisadores e professores de economia regional da Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas, mostrando os acertos de nossa economia e demonstrando que para cada real que o Brasil isenta a Zona Franca de Manaus, no m\u00ednimo, R$ 1,40 \u00e9 devolvido para popula\u00e7\u00e3o que ali vive. Saiba, Sr. Ministro, que n\u00f3s temos a palavra de honra do Governo Bolsonaro para seguir trabalhando. Saiba tamb\u00e9m que ali perdura um modelo de desenvolvimento inspirado pelo Governo revolucion\u00e1rio de 31 de mar\u00e7o de 1964. E saiba ainda que n\u00e3o aceitar\u00edamos medidas personalistas que acatem interesses particulares, em nome da destrui\u00e7\u00e3o dos acertos que devolvemos ao Pa\u00eds a partir de Manaus.\r\nMuito obrigado.\r\nSra. Presidente, solicito a divulga\u00e7\u00e3o deste discurso nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=197&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PRONUNCIAMENTO, SESS\u00c3O SOLENE, DIA NACIONAL DO POLICIAL E DO BOMBEIRO MILITARES, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Discurso proferido pelo orador na sess\u00e3o solene promovida pela Casa, ao ensejo do transcurso do anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero cumprimentar a Deputada Policial Katia Sastre pela propositura do requerimento; nosso Deputado Gurgel, Sargento da Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro; o Deputado Guilherme Derrite, que, al\u00e9m de policial militar, \u00e9 tamb\u00e9m bombeiro. Aqui ele representa as duas for\u00e7as ao mesmo tempo.\r\n\tQuero cumprimentar a Coronel Sheila e, por meio dela, cumprimentar todos os policiais militares aqui presentes; o Coronel Carlos Emilson e, por meio dele, cumprimentar todos os nossos her\u00f3is, nossos bombeiros militares; o nosso Coronel S\u00e9rgio Fernando Aboude; e, em nome da FENEME - Federa\u00e7\u00e3o Nacional das Entidades dos Oficiais Militares Estaduais, todos os policiais militares do Brasil.\r\n\tSenhores, \u00e9 com muita emo\u00e7\u00e3o que eu venho hoje aqui \u00e0 tribuna.\r\n\tOntem \u00e0 tarde, l\u00e1 no Amazonas, no meu Estado, um policial militar reagiu a um assalto dentro de um \u00f4nibus. Na ocasi\u00e3o, havia dois bandidos armados. Ele conseguiu ferir um, que foi a \u00f3bito, mas foi atingido pelo outro. Levou um tiro na cabe\u00e7a, foi levado ao hospital, e n\u00e3o resistiu.\r\n\tEssa \u00e9 a vida do policial militar no nosso Pa\u00eds. Nosso policial tem sido perseguido neste Pa\u00eds todos os dias. \tA estat\u00edstica j\u00e1 foi dita aqui: no ano passado, 317 policiais foram mortos. Morre mais de um policial por dia no nosso Brasil.\r\n\tNossos bombeiros tamb\u00e9m todos os dias saem de casa sem saber se v\u00e3o voltar. \u00c9 uma profiss\u00e3o muito arriscada. Eles tamb\u00e9m juram defender o nosso Pa\u00eds, defender o outro com o risco da pr\u00f3pria vida.\r\n\tAgora em Brumadinho quantos bombeiros se sacrificaram? J\u00e1 saiu o laudo de um exame dos bombeiros de Brumadinho em que consta que est\u00e3o com alto teor de metais pesados na corrente sangu\u00ednea. Eles levar\u00e3o isso para a vida toda, causando-lhes at\u00e9 doen\u00e7as graves. Isso a sociedade tem de saber.\r\n\tMuitas vezes somos julgados e subjugados pelas fac\u00e7\u00f5es criminosas que v\u00eam se armando e crescendo neste Pa\u00eds. Temos uma legisla\u00e7\u00e3o fraca, que valoriza muito o bandido. Nunca vi um pa\u00eds para gostar tanto de bandido como o nosso. Os policiais s\u00e3o subjugados, e os bandidos, exaltados.\r\n\tEsta sess\u00e3o \u00e9 em homenagem ao nosso Sargento Paulo Roberto Leite, que foi morto ontem; ao Cabo Taynan R\u00e9gis, que tamb\u00e9m foi morto numa troca de tiros com traficantes no ano passado. O Cabo Taynan trabalhou comigo na ROCAM - Rondas Ostensivas C\u00e2ndido Mariano, que \u00e9 como se fosse a ROTA em S\u00e3o Paulo.\r\n\tEstamos homenageando tamb\u00e9m o Soldado Paulo S\u00e9rgio Portilho, que, no ano retrasado, foi enterrado vivo por traficantes. Essa \u00e9 a realidade do nosso Pa\u00eds. Isso tem que ser dito todos os dias, porque precisamos mudar esta realidade.\r\n\tComo j\u00e1 foi falado aqui, a bancada de policiais e bombeiros aumentou. O povo clama por uma resposta, mas, para mudar a realidade da seguran\u00e7a p\u00fablica, \u00e9 preciso mudar a realidade da vida do policial e do bombeiro.\r\n\tVoc\u00eas s\u00e3o a Pol\u00edcia Militar e o Corpo de Bombeiros Militar. Essas duas corpora\u00e7\u00f5es n\u00e3o s\u00e3o feitas por parentes e caminh\u00e3o de bombeiro, mas por homens.\r\n\tPrecisamos valorizar nossos policiais e bombeiros. N\u00e3o adianta mudarmos a legisla\u00e7\u00e3o aqui, colocando uma legisla\u00e7\u00e3o mais dura, se o policial na ponta n\u00e3o est\u00e1 tendo instrumento nenhum para combater o crime.\r\n\tComo o Deputado Gurgel falou, o investimento em seguran\u00e7a p\u00fablica \u00e9 p\u00edfio! E nossos policiais e bombeiros ficam \u00e0 merc\u00ea de um trabalho de alta periculosidade.\r\n\tAqui na Casa est\u00e1 sendo discutida agora a reforma da Previd\u00eancia. Pelo fato de o nosso Presidente ser militar, os militares s\u00e3o atacados nesta Casa todos os dias. Hoje estou do lado esquerdo, para ficar mais pr\u00f3ximo de voc\u00eas, olhar nos olhos e falar do compromisso desta Casa, dos militares e do nosso Presidente em defender cada um de voc\u00eas que est\u00e3o na ponta.\r\n\tAt\u00e9 ontem eu usava essa farda, lutando nas ruas, trocando tiro com bandidos. Hoje estou aqui como Deputado, mas sempre serei um policial. Todo dia, quando me olho no espelho, n\u00e3o vejo um Deputado. Saio de casa sabendo que sou policial e que tenho uma miss\u00e3o a cumprir neste Parlamento: defender todos os policiais e bombeiros do nosso Pa\u00eds. Est\u00e1 na hora de virar o jogo.\r\n\tA Esquerda, ano ap\u00f3s ano, humilhou os nossos policiais e militares, colocou-os na sarjeta e glamorizou bandido neste Pa\u00eds! Temos agora um Presidente que \u00e9 militar, Capit\u00e3o do Ex\u00e9rcito, e um Vice-Presidente que \u00e9 General. Nunca tivemos um per\u00edodo t\u00e3o favor\u00e1vel para realizar essas mudan\u00e7as. \u00c9 preciso transformar isso em a\u00e7\u00f5es. \r\n\tN\u00e3o vamos descansar. Voc\u00eas s\u00e3o dignos de toda honra e toda gl\u00f3ria!\r\n\tN\u00f3s do Parlamento vamos brigar todos os dias para que o policial militar e o bombeiro militar voltem a ser valorizados e glorificados, porque voc\u00eas s\u00e3o her\u00f3is. Todos os dias voc\u00eas beijam seus filhos e esposa sem saber se v\u00e3o voltar.\r\n\tOntem nosso Sargento Paulo Roberto estava num \u00f4nibus e, ao cumprir o seu dever, foi a \u00f3bito. Hoje a fam\u00edlia dele est\u00e1 chorando no enterro. Toda a corpora\u00e7\u00e3o est\u00e1 de luto.\r\n\tEssa \u00e9 a nossa vida. E o Brasil tem de entender que a nossa vida \u00e9 essa! Agora, queremos ser valorizados por isso.\r\n\tSabemos do risco que corremos. N\u00f3s juramos! N\u00f3s fizemos o juramento. Sabemos que vamos morrer a qualquer momento. Os poucos que sobrevivem, no final da carreira, precisam ser valorizados nesta reforma da Previd\u00eancia.\r\n\tDos 34 direitos sociais contidos na Constitui\u00e7\u00e3o, temos apenas 7. \u00c9 uma profiss\u00e3o totalmente diferenciada e precisa ser tratada de forma diferente.\r\n\tO Brasil e este Parlamento precisam entender isso. Todos os nossos Deputados da bancada da seguran\u00e7a p\u00fablica e da bancada dos militares t\u00eam uma \u00e1rdua tarefa aqui e t\u00eam trabalhado muito para convencer os outros Deputados de qu\u00e3o diferente \u00e9 essa profiss\u00e3o.\r\n\tMuito obrigado pela presen\u00e7a de voc\u00eas. Estou muito emocionado de falar olhando para voc\u00eas. Quero dizer que voc\u00eas s\u00e3o dignos de toda honra e toda gl\u00f3ria.\r\n\tParab\u00e9ns! Pe\u00e7o uma salva de palmas a todos os nossos policiais e bombeiros militares!\r\nSolicito a divulga\u00e7\u00e3o deste discurso nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=268&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "TURISMO, AMAZ\u00d4NIA, INVESTIMENTO, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Inexist\u00eancia de motivos para comemora\u00e7\u00e3o do Dia do Turismo no Estado do Amazonas. Falta de gest\u00e3o e vontade pol\u00edtica para fomento do turismo em suas diversas modalidades no Amazonas.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, somos o maior Estado da Federa\u00e7\u00e3o. O Amazonas ocupa mais de 1,5 milh\u00e3o de quil\u00f4metros quadrados, mais de 18% do territ\u00f3rio nacional. Seus 62 Munic\u00edpios ocupam as margens dos grandes e m\u00e9dios rios. Segundo o Censo 2010 do IBGE, a popula\u00e7\u00e3o do Estado \u00e9 de 3.483.985 habitantes, sendo que 1.802.014 habitantes vivem em Manaus. \r\nPresenteados pela natureza pelas mais belas paisagens naturais, somos um Estado que tem taxas negativas nas estat\u00edsticas do turismo nacional. E imaginar que nossa regi\u00e3o, a Amaz\u00f4nia, \u00e9 um dos \u00edcones mais presentes no imagin\u00e1rio da humanidade!\r\nNo Dia do Turismo, temos pouco a celebrar. \u00d3pera e teatro s\u00e3o atrativos em todo o mundo. Nessa \u00e1rea, temos o Teatro Amazonas, constru\u00eddo no s\u00e9culo XIX, pelo Governador Eduardo Ribeiro. Tamb\u00e9m temos o Encontro das \u00c1guas, presenteado por Deus. No entanto, faltam investimentos no turismo: em infraestrutura e fomento.\r\nAs empresas que utilizam os incentivos fiscais da Zona Franca de Manaus recolhem para o Estado mais de R$ 800 milh\u00f5es por ano para o fundo que cuida do turismo e da interioriza\u00e7\u00e3o do desenvolvimento. Infelizmente, esse recurso tem sido gasto para ajudar no custeio da m\u00e1quina p\u00fablica.\r\nO Governo Federal, por sua vez, transformou o Amazonas no exportador l\u00edquido de recursos. N\u00e3o somos um para\u00edso fiscal, como tantos alardeiam. Estudos da USP mostram que mais de metade de nossos recursos s\u00e3o canalizados para o caixa \u00fanico do Governo. Por causa disso, talvez, n\u00e3o existe um plano arrojado de prospec\u00e7\u00e3o de neg\u00f3cios na \u00e1rea do turismo.\r\nSomos o \u00faltimo jardim do mundo, e apelos n\u00e3o faltam para atrair turistas. Somente em \u00e1reas protegidas por leis federais e estaduais, como parques e reservas florestais, ocupamos um territ\u00f3rio equivalente a 20 vezes o tamanho do L\u00edbano e o dobro de Portugal. Aliados a esse universo verde est\u00e3o os rios, os lagos e os igarap\u00e9s, componentes indispens\u00e1veis para marcar o contato inesquec\u00edvel com a maravilhosa natureza amaz\u00f4nica.\r\nSomos o Estado mais preservado do Pa\u00eds, com 98% de sua cobertura florestal original. Tendo uma vida cultural intensa, na qual se destacam o Festival Folcl\u00f3rico de Parintins, com o duelo dos bumb\u00e1s Garantido e Caprichoso, o Festival Internacional de \u00d3pera e o Festival Internacional do Cinema de Aventura, o Estado Amazonas possui caracter\u00edsticas muito especiais, que se expressam na alegria do povo e nas ra\u00edzes do folclore regional.\r\nO turismo de natureza, ou ecoturismo, \u00e9 o principal atrativo dos roteiros do Amazonas. O visitante tem a oportunidade de conhecer, aprender e valorizar a import\u00e2ncia da floresta tropical e dos habitantes que nela vivem, que s\u00e3o os principais respons\u00e1veis pela sua conserva\u00e7\u00e3o. Por seu contato direto com a natureza, o Estado faz parte dos roteiros oferecidos pelas ag\u00eancias, com programas de barco, pernoites em hot\u00e9is de selva e passeios pela floresta. \r\nA Costa Rica, um pa\u00eds com apenas 51.000 quil\u00f4metros quadrados, atrai 2,5 milh\u00f5es de turistas por ano. O Amazonas n\u00e3o alcan\u00e7a 60 mil. Temos recursos financeiros e naturais de sobra. Falta gest\u00e3o, falta vontade pol\u00edtica para gerar emprego e renda com o turismo em suas diversas modalidades. At\u00e9 quando?\r\nMuito obrigado!\r\nSolicito a divulga\u00e7\u00e3o deste discurso pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=249&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DECRETO PRESIDENCIAL, LIBERA\u00c7\u00c3O, PORTE DE ARMA, POSSE DE ARMA, ARMA DE FOGO, CRITICA, ESQUERDA POLITICA.\r\nVIOLENCIA, COMBATE, INVESTIMENTO, POLICIA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Apoio \u00e0 decis\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro de libera\u00e7\u00e3o do porte e posse de armas de fogo no Pa\u00eds. Realiza\u00e7\u00e3o de investimentos nos organismos policiais para o combate efetivo \u00e0 criminalidade. Rep\u00fadio ao discurso da Esquerda a respeito do armamento dos cidad\u00e3os brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (PRB - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. Boa tarde, meu companheiros.\r\nQuero fazer um alerta do que a esquerda est\u00e1 fazendo nesta Casa. Por causa do decreto relativo ao Estatuto do Desarmamento, est\u00e3o acusando o Presidente da Rep\u00fablica de armar a sociedade.\r\nEu quero lembrar que em 2003 esta Casa aprovou o Estatuto do Desarmamento. E pergunto a V.Exas.: o que mudou na seguran\u00e7a p\u00fablica? Desarmou-se o cidad\u00e3o de bem, porque o bandido sempre compra arma ilegal, ele n\u00e3o vai \u00e0 Taurus ou \u00e0 Imbel comprar armamento, ele n\u00e3o compra arma importada, o bandido compra arma na ilegalidade. \r\nRepito, o Estatuto n\u00e3o trouxe nenhum avan\u00e7o para a seguran\u00e7a p\u00fablica do nosso Pa\u00eds.\r\nEm 2005 foi realizado um referendo. A sociedade quis o fim do Estatuto, mas a esquerda, o Governo passado, n\u00e3o quis fazer a vontade do povo.\r\nO atual Presidente, homem de palavra, disse que ia fazer e est\u00e1 fazendo, mas n\u00e3o est\u00e1 fazendo no oba-oba, n\u00e3o sai entregando armamento, como est\u00e3o dizendo por a\u00ed. \u00c9 mentira. Existe um rito muito rigoroso a seguir para se comprar uma arma. Agora, o cidad\u00e3o de bem que quiser ter uma arma para proteger a sua fam\u00edlia, se ele preencher os requisitos legais, ele vai poder comprar o seu armamento, e isso vai ser muito bom at\u00e9 para quem n\u00e3o quer comprar arma, porque, quando o bandido for invadir uma casa, ele vai ter a d\u00favida: ser\u00e1 que aquele cidad\u00e3o tem ou n\u00e3o tem uma arma? Hoje ele tem a certeza de que pode invadir as nossas casas, porque ali vai encontrar cidad\u00e3os indefesos. N\u00f3s queremos modificar isso, queremos fazer a vontade do nosso povo.\r\nMas \u00e9 l\u00f3gico que isso n\u00e3o vai mudar a seguran\u00e7a p\u00fablica. O cidad\u00e3o de bem ter ou n\u00e3o ter arma n\u00e3o muda nada, a quest\u00e3o \u00e9 constitucional, diz respeito ao direito \u00e0 vida, \u00e0 prote\u00e7\u00e3o, \u00e0 defesa. A esquerda tomou isso do cidad\u00e3o de bem, tomou esse seu direito \u00e0 defesa que o atual Governo quer restaurar. \r\nCom eu venho dizendo, isso n\u00e3o vai alterar a seguran\u00e7a p\u00fablica. Para essa mudan\u00e7a, venha conosco, vamos aparelhar a nossa Pol\u00edcia Militar, vamos investir na nossa Pol\u00edcia Civil, na nossa pol\u00edcia t\u00e9cnica, vamos fazer projetos para combater o crime nas fronteiras, que \u00e9 de onde as armas ilegais est\u00e3o vindo, de onde o narcotr\u00e1fico se alimenta. O Brasil n\u00e3o produz droga, compra dos vizinhos, e o Governo passado nunca criou um projeto para combater isso. N\u00f3s precisamos agora nos unir para criar um projeto de seguran\u00e7a p\u00fablica que realmente funcione.\r\nFalaram tanto em direitos humanos, mas n\u00e3o resolveram nada do sistema penitenci\u00e1rio. Os criminosos continuam comandando o crime organizado de dentro dos pres\u00eddios, sob a tutela do Estado. A pol\u00edcia hoje est\u00e1 num c\u00edrculo vicioso, enxugando gelo, porque prende o bandido, e o bandido, quando chega a uma cadeia, tem que entrar para uma fac\u00e7\u00e3o criminosa, tem que pagar um ped\u00e1gio... Isso fortalece o crime organizado. O resultado \u00e9 uma inseguran\u00e7a jamais vista, constru\u00edda pelo Governo que aprovou o Estatuto do Desarmamento, mesmo contra a vontade da sociedade.\r\nEnt\u00e3o, parem de mentir para o povo brasileiro dizendo que n\u00f3s estamos querendo distribuir armamento. N\u00e3o \u00e9 isso! N\u00f3s queremos apenas fazer a vontade da popula\u00e7\u00e3o de que o cidad\u00e3o de bem tenha o direito de, se quiser, ter a sua arma. E para cuidar do bandido n\u00f3s vamos ter que fortalecer o nosso sistema de seguran\u00e7a p\u00fablica, as nossas pol\u00edcias, organizar o sistema penitenci\u00e1rio, para, a\u00ed sim, termos um Estado forte, mas o cidad\u00e3o de bem tendo o direito de defender a sua fam\u00edlia. Isso ningu\u00e9m pode impedir.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "CONVITE,  PARTICIPA\u00c7\u00c3O, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, BENEF\u00cdCIO, POPULA\u00c7\u00c3O,  CONGRESSO NACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Convite \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira de participa\u00e7\u00e3o em manifesta\u00e7\u00f5es em defesa da aprova\u00e7\u00e3o de medidas de interesse do Pa\u00eds pelo Congresso Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (PRB - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito obrigado pela oportunidade. Quero primeiro fazer um convite ao Brasil para uma manifesta\u00e7\u00e3o no domingo, dia 26. Mas n\u00e3o \u00e9 uma manifesta\u00e7\u00e3o de campanha, n\u00e3o \u00e9 uma manifesta\u00e7\u00e3o pr\u00f3-Bolsonaro. O Presidente j\u00e1 foi eleito. J\u00e1 vencemos a primeira parte da batalha. \u00c9 uma manifesta\u00e7\u00e3o leg\u00edtima da vontade do povo, que quer aprovar aqui nesta Casa uma legisla\u00e7\u00e3o importante, porque colocaram o nosso Pa\u00eds no buraco. As contas do nosso Pa\u00eds est\u00e3o negativas. Todo ano s\u00e3o 170 bilh\u00f5es. J\u00e1 come\u00e7amos o ano com a d\u00edvida da Previd\u00eancia. Gastamos tr\u00eas vezes mais com Previd\u00eancia do que gastamos com sa\u00fade, com educa\u00e7\u00e3o e com seguran\u00e7a.\r\nA seguran\u00e7a est\u00e1 precisando dar uma resposta aos brasileiros. Foi enviado a esta Casa o projeto anticrime do nosso Ministro da Justi\u00e7a, o Ministro Sergio Moro. \u00c9 um pacote importante, que deixa a legisla\u00e7\u00e3o penal mais dura para o crime organizado. Precisa ser aprovado. Essa \u00e9 a vontade do povo, que quer se manifestar nesse domingo. N\u00e3o \u00e9 uma manifesta\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria, como muitas vezes a Esquerda faz, querendo o quanto pior, melhor para o nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s queremos fazer uma manifesta\u00e7\u00e3o coerente, a favor das medidas que precisam ser aprovadas para que este Pa\u00eds volte a crescer. N\u00e3o d\u00e1 mais! N\u00e3o d\u00e1 mais para todo dia receber mensagens de desespero da popula\u00e7\u00e3o brasileira que est\u00e1 desempregada, do pai de fam\u00edlia que n\u00e3o sabe como vai levar o p\u00e3o para casa. \u00c9 por esses brasileiros que n\u00f3s temos que aprovar a Nova Previd\u00eancia. \u00c9 por esses brasileiros que precisamos mudar a seguran\u00e7a p\u00fablica neste Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o quero convocar os nossos patriotas para dia 26 fazer uma grande manifesta\u00e7\u00e3o, para mostrar ao Congresso a vontade do nosso povo. \u00c9 a vontade da mudan\u00e7a. A mudan\u00e7a chegou. O povo pediu mudan\u00e7a, e a mudan\u00e7a tem que acontecer. E ela acontece aqui, nesta Casa.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "ZONA FRANCA DE MANAUS (ZFM), FUNDA\u00c7\u00c3O GET\u00daLIO VARGAS (FGV), PESQUISA, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Import\u00e2ncia do estudo Zona Franca de Manaus: Impactos, Efetividade e Oportunidade, realizado pela Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, volto ao tema da economia do meu Estado e me refiro \u00e0 contrapartida fiscal da Zona Franca de Manaus que a Constitui\u00e7\u00e3o do Brasil nos autoriza para a redu\u00e7\u00e3o das desigualdades regionais, n\u00e3o apenas para prestar contas dos 8,5% da isen\u00e7\u00e3o fiscal que utilizamos, mas para demonstrar que, \u00e0 luz de nossos indicadores, somos o melhor acerto fiscal da hist\u00f3ria da Republica.\r\nNo final de 2018, o CIEAM - Centro da Ind\u00fastria do Estado do Amazonas, acompanhado das demais entidades do setor produtivo e de algumas empresas instaladas na regi\u00e3o, solicitou um estudo cient\u00edfico sobre a efetividade da Zona Franca de Manaus \u00e0 Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV, uma das mais renomadas institui\u00e7\u00f5es do Brasil e do continente nos temas de Economia, Contabilidade, Administra\u00e7\u00e3o e Direito. O estudo, denominado Zona Franca de Manaus: Impactos, Efetividade e Oportunidade, teve por meta demonstrar numericamente a efetividade da economia do Amazonas, seus impactos na economia regional e nacional, bem como as oportunidades que ela oferece.\r\nUm dos primeiros resultados dos estudos da FGV diz que o modelo da Zona Franca de Manaus permitiu a constitui\u00e7\u00e3o de um sofisticado parque industrial na regi\u00e3o, com a instala\u00e7\u00e3o de grandes empresas com as melhores pr\u00e1ticas competitivas. E que, do ponto de vista social, a ZFM promoveu o crescimento da renda per capita acima da m\u00e9dia nacional. Para ilustrar a magnitude deste crescimento, em 2010, a renda per capita de S\u00e3o Paulo (R$ 30 mil) era 1,8 vezes maior do que a do Amazonas (R$ 17 mil). Em 1970, no come\u00e7o da ZFM, a renda per capita de S\u00e3o Paulo (R$ 17,4 mil) era 7 vezes maior do que a do Amazonas (R$ 2,4 mil). Houve, assim, relevante redu\u00e7\u00e3o da diferen\u00e7a de renda per capita entre o Amazonas e os Estados mais ricos do Pa\u00eds.\r\nO Brasil n\u00e3o faz ideia do que seria o Amazonas e a Amaz\u00f4nia Ocidental, \u00e1rea sob a jurisdi\u00e7\u00e3o da Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus, se n\u00e3o houvesse a ZFM. Este programa de desenvolvimento afetou positivamente a propor\u00e7\u00e3o de empregados na ind\u00fastria de transforma\u00e7\u00e3o. Os rendimentos do trabalho no setor industrial s\u00e3o maiores na regi\u00e3o impactada pela ZFM, principalmente no final dos aos 1980 e meados dos anos 1990.\r\nAinda do ponto de vista da cidadania, os dados revelam melhoria efetiva das condi\u00e7\u00f5es de moradia da popula\u00e7\u00e3o. Prova disso \u00e9 a expans\u00e3o do acesso \u00e0 \u00e1gua que se  deu de forma mais acelerada na regi\u00e3o impactada pelo programa. A Regi\u00e3o Metropolitana de Manaus tem as mazelas comuns de outras capitais brasileiras com propor\u00e7\u00e3o de alfabetizados e anos m\u00e9dios de estudo similares ao grupo de compara\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m n\u00e3o se verificou efeito da ZFM sobre a renda total do trabalho, renda dos empregadores e trabalhadores conta-pr\u00f3pria. Isso se deve ao confisco de grande parte da riqueza gerada na regi\u00e3o por iniciativa da Uni\u00e3o Federal.\r\nDe acordo com a Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas, os gastos tribut\u00e1rios com a ZFM t\u00eam ca\u00eddo em termos nominais, reais e em participa\u00e7\u00e3o no total dos gastos tribut\u00e1rios do Pa\u00eds. H\u00e1 10 anos, a ZFM respondia por 17% de todo o gasto tribut\u00e1rio nacional. Atualmente, eles somam em torno de R$25 bilh\u00f5es ao ano, representando 8,5% do total nacional, que \u00e9 da ordem de $284 bilh\u00f5es. A Regi\u00e3o Norte responde por 11%, enquanto o Sudeste gasta 52% destes recursos. O SIMPLES representa 28%, percentual similar aos descontos no Imposto de Renda de Pessoa Fiscal, que \u00e9 altamente regressivo.\r\nOs gastos tribut\u00e1rios para a ZFM geram a base para a arrecada\u00e7\u00e3o federal na regi\u00e3o. Para 2015, o total arrecadado pelo Governo Federal na regi\u00e3o foi de R$14 bilh\u00f5es contra R$25 bilh\u00f5es de incentivos fiscais. H\u00e1 controv\u00e9rsia sobre se a Zona Franca de Manaus constitui verdadeiramente um gasto tribut\u00e1rio (ren\u00fancia fiscal), j\u00e1 que se trata de uma escolha constitucional que configura toda a estrutura da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, ao contr\u00e1rio das verdadeiras ren\u00fancias tribut\u00e1rias, que dizem respeito \u00e0 compet\u00eancia do Poder Executivo de propor leis que reduzam a carga tribut\u00e1ria normal e geral. Em outras palavras, a ZFM n\u00e3o \u00e9 um programa sazonal de governo e, sim, um programa estrat\u00e9gico do Estado brasileiro, referendado em 2014, pela absoluta maioria do Congresso Nacional.\r\n\u00c9 tamb\u00e9m muito importante sublinhar no referido estudo que a Receita Federal n\u00e3o faz qualquer men\u00e7\u00e3o, no c\u00f4mputo dos gastos tribut\u00e1rios, de mero diferimento do pagamento do imposto, ou pagamento parcial. H\u00e1, ainda, ind\u00edcios de que os gastos tribut\u00e1rios s\u00e3o superestimados; esse parece ser o caso, quando se observa que as ren\u00fancias do IPI-Importa\u00e7\u00e3o s\u00e3o superiores \u00e0 ren\u00fancia de Imposto de Importa\u00e7\u00e3o em alguns anos. Sendo o IPI-Importa\u00e7\u00e3o recuper\u00e1vel, as suas ren\u00fancias n\u00e3o poderiam ser superiores nem estar t\u00e3o pr\u00f3ximas \u00e0s ren\u00fancias do Imposto de Importa\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o \u00e9 recuper\u00e1vel.\r\nDo ponto de vista da distribui\u00e7\u00e3o da riqueza, a FGV fez uma avalia\u00e7\u00e3o lapidar sobre a efetividade do gasto tribut\u00e1rio na regi\u00e3o. Para tanto foram realizados c\u00e1lculos do multiplicador fiscal do programa. Este multiplicador varia de 1,14 a 3,03, conforme a metodologia de c\u00e1lculo empregada. Ou seja, cada real gasto no programa retorna em renda para a regi\u00e3o mais de um real. Vale lembrar que estudos similares para o caso dos gastos governamentais no Brasil apontam para valores de multiplicador fiscal pr\u00f3ximos de zero. Ou seja, n\u00e3o h\u00e1 precedente de um programa fiscal mais efetivo do ponto de vista da cidadania. \r\nMesmo assim, o Brasil segue de costas para a nossa regi\u00e3o na medida em que a transformou em exportadora l\u00edquida de recursos. Segundo a USP, a ZFM recolhe 54,42% para a Uni\u00e3o da riqueza gerada na regi\u00e3o. Derivados de nossos estudos e de visita t\u00e9cnica \u00e0 regi\u00e3o, pudemos observar que se trata de um modelo de incentivos fiscais sob fortes riscos de desmonte de grande parte de seu parque industrial, se medidas n\u00e3o forem conduzidas na dire\u00e7\u00e3o de seu aperfei\u00e7oamento.\r\nOs an\u00fancios de medidas fiscais do atual Governo desestabilizam os investidores que l\u00e1 est\u00e3o e aqueles que estudam cen\u00e1rios de investimentos na ZFM. As consequ\u00eancias socioecon\u00f4micas e ambientais de eventual desestrutura\u00e7\u00e3o do Polo Industrial de Manaus s\u00e3o incalcul\u00e1veis, como forte perda de emprego formal, queda relevante na renda da regi\u00e3o, redu\u00e7\u00e3o da arrecada\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria para todos os n\u00edveis federativos, e potencial impacto de piora na educa\u00e7\u00e3o e no desmatamento da floresta.\r\nE extremamente importante, segundo a FGV, \u00e9 a manuten\u00e7\u00e3o dos preceitos constitucionais para n\u00e3o colocar em risco o parque industrial existente, e que gera cerca de 500 mil empregos diretos e indiretos. O modelo do PIM poderia ser a base para o desenho de um programa mais ampla para todo o Estado do Amazonas.\r\nPara tanto, conclui o estudo:\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\u00c9 fundamental a ado\u00e7\u00e3o de medidas voltadas para o fortalecimento do desenvolvimento regional baseado nos seguintes: ampliar a contribui\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o nas exporta\u00e7\u00f5es brasileiras; melhoria da infraestrutura (portu\u00e1ria, ferrovi\u00e1ria, rodovi\u00e1ria, fluvial, telecomunica\u00e7\u00f5es, etc.); destinar recursos do PD&I em atividades baseadas em recursos naturais da regi\u00e3o e em forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica-profissional de excel\u00eancia; desenvolver as atividades produtivas no interior do estado, estimulando projetos baseados em recursos minerais (pot\u00e1ssio, g\u00e1s, bauxita, ni\u00f3bio, etc.), importantes para o fomento de novos polos econ\u00f4micos (fertilizantes, metal\u00fargico, qu\u00edmico) e em recursos naturais voltados para o desenvolvimento de polos de alimenta\u00e7\u00e3o, higiene pessoal, perfumaria e cosm\u00e9ticos; e explorar o turismo na regi\u00e3o do Amazonas.\r\nSolicito a divulga\u00e7\u00e3o deste discurso pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=266&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR MISTA DE DESENVOLVIMENTO ESTRAT\u00c9GICO DO SISTEMA PENITENCI\u00c1RIO, COMBATE AO NARCOTR\u00c1FICO E CRIME ORGANIZADO NO BRASIL, CRIA\u00c7\u00c3O, DEBATE, VIOL\u00caNCIA, SISTEMA CARCER\u00c1RIO, INEFIC\u00c1CIA, COMBATE, TR\u00c1FICO DE DROGA, CRIME ORGANIZADO, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Cria\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar Mista de Desenvolvimento Estrat\u00e9gico do Sistema Penitenci\u00e1rio, Combate ao Narcotr\u00e1fico e Crime Organizado no Brasil. Apresenta\u00e7\u00e3o das linhas de trabalho do \u00f3rg\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (PRB - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o autoriza\u00e7\u00e3o para entregar um discurso sobre a abertura da minha Frente Parlamentar e solicitar que seja considerado como lido.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Pois n\u00e3o, Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados,aproveito a oportunidade para divulgar aos nobres colegas a cria\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar Mista de Desenvolvimento Estrat\u00e9gico do Sistema Penitenci\u00e1rio, Combate ao Narcotr\u00e1fico e Crime Organizado no Brasil.\r\nAtendido requerimento de minha autoria, a Frente foi instalada no dia 13 de fevereiro deste ano, quando tamb\u00e9m foi eleita a sua Mesa Diretora, na qual me sinto honrado em ocupar a Presid\u00eancia. Hoje somos 200 Deputados e 8 Senadores a integr\u00e1-la, com o objetivo de subsidiar o trabalho do Parlamento em \u00e1reas de extrema import\u00e2ncia para a sociedade.\r\nA viol\u00eancia atingiu propor\u00e7\u00f5es in\u00e9ditas em nosso Pa\u00eds. N\u00e3o por acaso, ocupa lugar de destaque entre as preocupa\u00e7\u00f5es dos brasileiros e \u00e9 um dos principais desafios com que teremos de nos defrontar nas pr\u00f3ximas d\u00e9cadas. Trata-se de quest\u00e3o de extrema complexidade, que n\u00e3o pode ser solucionada com a ado\u00e7\u00e3o de medidas de car\u00e1ter imediatista. Seus m\u00faltiplos aspectos demandam exame cuidadoso, atividade que ser\u00e1 desempenhada pela Frente Parlamentar por meio da promo\u00e7\u00e3o de debates, simp\u00f3sios, semin\u00e1rios e outros eventos.\r\nAssim, deveremos analisar, por exemplo, os problemas enfrentados atualmente pelo sistema penitenci\u00e1rio, uma de nossas principais bandeiras. V\u00e1rios estudos mostram que o sistema \u00e9 ineficaz, em larga medida, devido \u00e0 sua superlota\u00e7\u00e3o e m\u00e1 gest\u00e3o. \r\nEm raz\u00e3o disso, nossos pres\u00eddios se transformaram em \"universidades do crime\", que, em vez de oferecerem aos detentos a possibilidade de readapta\u00e7\u00e3o \u00e0 sociedade, concorrem para fazer deles malfeitores ainda piores. Segundo estat\u00edsticas recentes, menos de 20% dos presos brasileiros t\u00eam a oportunidade de trabalhar ou de aprender um of\u00edcio, e essa ociosidade d\u00e1 aos internos muito tempo para se envolverem com novas formas de delinqu\u00eancia.\r\nAdemais, os pres\u00eddios est\u00e3o funcionando como \"escrit\u00f3rios\" para os chef\u00f5es das organiza\u00e7\u00f5es criminosas, de onde eles comandam seus neg\u00f3cios, arregimentam integrantes para as suas quadrilhas e ordenam a execu\u00e7\u00e3o de todo tipo de il\u00edcito. Nesse ambiente, observa-se, muitas vezes, a corrup\u00e7\u00e3o de agentes p\u00fablicos, a atua\u00e7\u00e3o do narcotr\u00e1fico, o atrevimento de reclusos capazes de pagar por privil\u00e9gios, como se estivessem em um hotel, enquanto a grande maioria da popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria vive em condi\u00e7\u00f5es prec\u00e1rias.\r\nAlgumas pessoas afirmam que, no Brasil, prende-se demais; outras defendem que talvez fosse mais eficaz a ado\u00e7\u00e3o de penas alternativas, nos casos de delitos de menor poder ofensivo; outras ainda opinam que falta empenho do poder p\u00fablico em construir novas pris\u00f5es e melhorar o funcionamento das j\u00e1 existentes. \r\nTodas essas quest\u00f5es dever\u00e3o ser examinadas com a devida aten\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito dos trabalhos da Frente Parlamentar, visando buscar solu\u00e7\u00f5es para os problemas que acometem o sistema penitenci\u00e1rio brasileiro.\r\nAo mesmo tempo, deveremos nos debru\u00e7ar sobre as propostas de combate ao narcotr\u00e1fico e ao crime organizado no Brasil. Esse tema \u00e9 da m\u00e1xima import\u00e2ncia, uma vez que 80% das ocorr\u00eancias de delitos violentos registrados em nosso Pa\u00eds t\u00eam rela\u00e7\u00e3o com o tr\u00e1fico de drogas. Dessa atividade il\u00edcita resulta ainda a maior parte dos recursos que sustentam as fac\u00e7\u00f5es criminosas, transformadas atualmente em enormes organiza\u00e7\u00f5es, como se fossem empresas. Fechando o c\u00edrculo vicioso, essas organiza\u00e7\u00f5es agem dentro dos pres\u00eddios, onde, muitas vezes, formam seus quadros e planejam suas a\u00e7\u00f5es.\r\nPortanto, pode-se dizer que o crime vem se aperfei\u00e7oando e desenvolvendo v\u00e1rias ramifica\u00e7\u00f5es, todas relacionadas, capazes de contaminar mesmo os setores legalizados da sociedade. Basta verificar o que acontece no caso do roubo de cargas usadas para abastecer o com\u00e9rcio formal ou no caso da lavagem de dinheiro, que tanto pode servir aos traficantes de drogas quanto aos agentes p\u00fablicos corruptos.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o combate ao narcotr\u00e1fico, bem como ao crime organizado, passa por um trabalho de intelig\u00eancia, para mapear as rotas pelas quais as drogas e as armas entram no territ\u00f3rio nacional. Assim, a prote\u00e7\u00e3o de nossas fronteiras assume papel de destaque e ser\u00e1, sem d\u00favida, uma das principais bandeiras da Frente Parlamentar Mista de Desenvolvimento Estrat\u00e9gico do Sistema Penitenci\u00e1rio, Combate ao Narcotr\u00e1fico e Crime Organizado no Brasil.\r\nComo se pode perceber, temos muito trabalho pela frente, em prol da seguran\u00e7a p\u00fablica, de modo a proporcionar o m\u00ednimo de tranquilidade \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira, j\u00e1 t\u00e3o sobrecarregada de problemas.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que autorize a divulga\u00e7\u00e3o deste discurso nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados, em especial no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CHACINA, PRES\u00cdDIO, MANAUS (AM), DEPUTADO FEDERAL, VISITA.\r\nPRES\u00cdDIO, CRIME ORGANIZADO, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nPEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA .",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Gravidade de chacina ocorrida no Complexo Penitenci\u00e1rio An\u00edsio Jobim, em Manaus, Estado do Amazonas. Necessidade de reorganiza\u00e7\u00e3o do sistema penitenci\u00e1rio brasileiro, com o combate efetivo do crime organizado instalado nos pres\u00eddios.  Defesa de inclus\u00e3o na pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (PRB - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nMeus amigos Deputados, meu povo brasileiro, a seguran\u00e7a p\u00fablica do nosso Pa\u00eds est\u00e1 um caos. No Amazonas acaba de acontecer um grande massacre nos pres\u00eddios. Os pres\u00eddios do Brasil t\u00eam um grande c\u00e2ncer, que precisa ser curado de maneira en\u00e9rgica. Precisamos colocar ordem nos pres\u00eddios do Brasil, porque \u00e9 de l\u00e1 de dentro que saem as ordens para se comandarem os homic\u00eddios na nossa cidade. \u00c9 l\u00e1 dentro que se fortalece o crime organizado. \u00c9 l\u00e1 onde o crime organizado \u00e9 alimentado e em que se adquirem grandes recursos para serem compradas drogas e armas. Se n\u00f3s n\u00e3o organizarmos o sistema penitenci\u00e1rio brasileiro, nunca vamos conseguir avan\u00e7ar na seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nEu gostaria de pedir, Sr. Presidente, o apoio de V.Exa., pois amanh\u00e3 vou entrar com uma extrapauta para formamos uma comitiva a fim de visitarmos os pres\u00eddios do Amazonas, em que houve 55 mortes. N\u00f3s precisamos dar uma resposta ao povo amazonense. \u00c9 uma vergonha internacional a quest\u00e3o do sistema penitenci\u00e1rio brasileiro, problema que o Brasil j\u00e1 sofre h\u00e1 muitos anos. \r\nPe\u00e7o tamb\u00e9m a V.Exa., Sr. Presidente, para colocar em pauta a PEC 372, de 2017. Precisamos valorizar o agente penitenci\u00e1rio. Eu visitei, no Rio Grande do Norte, o Pres\u00eddio Alca\u00e7uz e vi que l\u00e1 o profissional, o agente penitenci\u00e1rio foi valorizado. O agente penitenci\u00e1rio foi transformado verdadeiramente numa grande Pol\u00edcia Penal, que colocou ordem na casa. Preso n\u00e3o pode estar no pres\u00eddio dando ordem; ele tem que estar no pres\u00eddio pagando a sua pena e, se poss\u00edvel, trabalhando para pagar as suas custas.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que autorize a divulga\u00e7\u00e3o deste meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\nGrato.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO.\r\n\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a viol\u00eancia n\u00e3o nasceu no Amazonas: mudou-se pra l\u00e1! No 1\u00ba dia de janeiro de 2017, a rebeli\u00e3o ocorrida no Complexo Penitenci\u00e1ria An\u00edsio Jobim (COMPAJ), em Manaus, deixou 55 detentos mortos. \r\nN\u00e3o foi um protesto contra as condi\u00e7\u00f5es carcer\u00e1rias ou coisas que o valham, foi uma briga de contexto maior, um massacre provocado pela briga entre as fac\u00e7\u00f5es criminosas Primeiro Comando da Capital (PCC), origin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo, sob a batuta de Marcos Camacho, o Marcola, e a Fam\u00edlia do Norte, nomenclatura dada no Amazonas para a ramifica\u00e7\u00e3o do Comando Vermelho, do Rio de Janeiro, controlada por Fernandinho Beira-Mar. A maioria dos mortos pertence ao PCC. \r\nA chacina de domingo e seus desdobramentos na segunda-feira \u00e9 mais uma etapa sangrenta da guerra silenciosa que o narcotr\u00e1fico imp\u00f4s ao Pa\u00eds. Os detentos morreram por asfixia, pois n\u00e3o havia armas para a matan\u00e7a. Os agentes carcer\u00e1rios n\u00e3o foram vitimados, alguns poucos tiveram ferimentos por confrontos f\u00edsicos. Em 2017, o requinte do massacre incluiu degola e esquartejamento, transformado em v\u00eddeos b\u00e1rbaros que viralizaram na Internet. \r\nAntes desse massacre, de presos contra presos, o Massacre do Carandiru, ocorrido em S\u00e3o Paulo em 1992, matou 111 presos.\r\nO confronto come\u00e7ou em outubro de 2016, com o rompimento entre o Primeiro Comando da Capital e o Comando Vermelho, a fac\u00e7\u00e3o criminosa fundada no Rio de Janeiro, que se reestruturou no Amazonas, onde ganhou o nome de Fam\u00edlia do Norte. Os reflexos se fizeram sentir nos pres\u00eddios do Norte e Nordeste do Pa\u00eds. A raz\u00e3o do enfrentamento se deu, por\u00e9m, em 2015, e se originou com a degola, determinada pela fac\u00e7\u00e3o amazonense, de tr\u00eas lideran\u00e7as do PCC, dentro de pres\u00eddios de Manaus naquele ano, a mando da FDN.\r\nA Fam\u00edlia do Norte, desde ent\u00e3o, mant\u00e9m dom\u00ednio sobre o COMPAJ, onde ocorreram as matan\u00e7as de 2017 e 2019. Ali, os detentos do PCC s\u00e3o minoria e ficam confinados para evitar confrontos. Vale dizer que as lideran\u00e7as dos diversos grupos, do PCC, do CV e da FDN, est\u00e3o em pres\u00eddios de seguran\u00e7a m\u00e1xima. \r\nE por que o Amazonas ganhou destaque nacional com as barbaridades promovidas por essas organiza\u00e7\u00f5es do narcotr\u00e1fico? Ora, a malha hidrovi\u00e1ria da regi\u00e3o \u00e9 fundamental para o tr\u00e1fico internacional de drogas, pois as principais rotas passam por sua fronteira. A coca\u00edna, a hero\u00edna, a maconha e a supermaconha, o skunk, procedem dos pa\u00edses produtores, Peru, Bol\u00edvia e Col\u00f4mbia, al\u00e9m de Venezuela, onde existe permissividade e facilidades em suas fronteiras. Do Norte, o tr\u00e1fico segue pelo Centro-Oeste, para abastecer o resto do Pa\u00eds e a Europa, enquanto a outra rota utiliza os Estados do Nordeste. Com o rompimento, a chacina de Manaus, em 2017, se repetiu em Boa Vista, fronteira com a Venezuela e a Col\u00f4mbia, em Porto Velho, no Estado de Rond\u00f4nia, e em diversos pres\u00eddios do Nordeste. \r\nAlguns fatos precisam ser destacados. Os setores p\u00fablicos respons\u00e1veis pela seguran\u00e7a t\u00eam feito sua parte, na medida em que dependem de recursos do Fundo Previdenci\u00e1rio. Essas autoridades anotam a exist\u00eancia de rela\u00e7\u00f5es obscuras entre os formatos de gest\u00e3o privada no sistema penitenci\u00e1rio e figuras p\u00fablicas que financiam seus projetos pol\u00edticos \u00e0s custas dos recursos destinados ao sistema privatizado. Essa contraven\u00e7\u00e3o est\u00e1 sob investiga\u00e7\u00e3o e decorre da deteriora\u00e7\u00e3o do sistema prisional, que se transformou em escola do crime. A gest\u00e3o desse confronto sanguinolento \u00e9 feita dentro do pr\u00f3prio sistema, com a colabora\u00e7\u00e3o de servidores e profissionais da lei.\r\nCombater radicalmente essa anomalia institucionalizada exige a mobiliza\u00e7\u00e3o do tecido social (afinal, quem sustenta o narcotr\u00e1fico s\u00e3o os usu\u00e1rios de drogas), as institui\u00e7\u00f5es ligadas \u00e0 gest\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica, a classe pol\u00edtica e as rela\u00e7\u00f5es institucionais com outros pa\u00edses, que produzem a droga. \r\nPor fim, essa luta come\u00e7a no seio da fam\u00edlia e no banco das escolas. O esfacelamento da fam\u00edlia e o esvaziamento do ensino est\u00e3o na raiz primeira do problema e se tornam quest\u00f5es que precisam ser enfrentadas. A Pol\u00edcia, seja municipal, seja estadual, seja federal, n\u00e3o pode arcar sozinha com as disfun\u00e7\u00f5es, omiss\u00f5es e desmandos de todo o tecido institucional que desembarca nessa espiral assustadora da viol\u00eancia.\r\nSolicito a divulga\u00e7\u00e3o deste discurso nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nCHACINA, AMAZONAS, CR\u00cdTICA, GOVERNO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), SISTEMA CARCER\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Responsabiliza\u00e7\u00e3o do PT pela crise no sistema penitenci\u00e1rio do Estado do Amazonas. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (PRB - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, primeiro, eu gostaria de falar sobre a situa\u00e7\u00e3o do meu Amazonas, diante do massacre que aconteceu no \u00faltimo domingo. \r\nQuero lembrar aos amigos do PT que o que causou esse massacre foi o abandono e o sucateamento que eles promoveram no sistema penitenci\u00e1rio. N\u00e3o foi o Governo Bolsonaro, n\u00e3o! Foi o Governo do PT que criou esse caos n\u00e3o s\u00f3 no Estado do Amazonas, mas em todo o Pa\u00eds.\r\nDiante desta situa\u00e7\u00e3o, o PRB orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=157&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T12:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nPOLICIAL MILITAR, PRESEN\u00c7A, CAMPUS UNIVERSIT\u00c1RIO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental. Necessidade da presen\u00e7a da Pol\u00edcia Militar nos campi  universit\u00e1rios para a seguran\u00e7a dos estudantes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (PRB - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PRB orienta \"n\u00e3o\".\r\nEu quero deixar claro que a Esquerda deve parar de mentir para a popula\u00e7\u00e3o, dizendo que esta medida provis\u00f3ria vai causar um grande desmatamento. N\u00f3s j\u00e1 temos uma lei, o C\u00f3digo Florestal, que faz essa prote\u00e7\u00e3o. Precisamos incentivar mais ainda a fiscaliza\u00e7\u00e3o. Com isso, sim, eu concordo.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Pol\u00edcia Militar nas universidades, eu recebo, como policial, todos os dias, pedidos de socorro dos estudantes para atuar nessas institui\u00e7\u00f5es, porque s\u00e3o campi enormes, onde ocorrem muitos estupros e assaltos. A presen\u00e7a da Pol\u00edcia Militar vai trazer mais seguran\u00e7a aos estudantes que querem ir para as universidades estudar. Mas parece que existe partido que n\u00e3o gosta da Pol\u00edcia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CRISE, SISTEMA CARCERARIO, AMAZONAS.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O VOCABULAR, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 9/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O , MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Presid\u00eancia pela cria\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o Externa destinada ao acompanhamento da apura\u00e7\u00e3o sobre massacre ocorrido no sistema presidi\u00e1rio do Estado de Amazonas. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado, com vistas \u00e0 supress\u00e3o, das express\u00f5es: por\u00e9m, em caso de convers\u00e3o nesses biomas e formas de vegeta\u00e7\u00e3o para a produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola com cultivos anuais ou perenes, respeitar-se-\u00e1 o limite de manuten\u00e7\u00e3o da reserva legal, previstos na Lei n\u00ba 12.651, de 25 de maio de 2012,  constante da parte final do inciso V, do \u00a7 3\u00ba do art. 68 da Lei n\u00ba 12.651, de 2012, com reda\u00e7\u00e3o dada pelo artigo 1\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 9, de 2019, oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (PRB - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero, primeiro, agradecer a V.Exa. pela comitiva oficial que vai se dirigir aos pres\u00eddios do Amazonas para juntar for\u00e7as ao Governador do Estado e levar solu\u00e7\u00e3o \u00e0 crise penitenci\u00e1ria no Pa\u00eds. nosso Brasil. Muito obrigado pela compreens\u00e3o. \r\nO PRB orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=454&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "SISTEMA CARCER\u00c1RIO, CRISE, AMAZONAS, COMISS\u00c3O ESPECIAL, CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nPEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Precariedade do sistema penitenci\u00e1rio brasileiro. Apoio \u00e0 medidas anticrime enviadas ao Congresso Nacional pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, Sergio Moro, especialmente quanto ao sistema penitenci\u00e1rio e ao combate \u00e0 fac\u00e7\u00f5es criminosas. Necessidade de vota\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (PRB - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Presidente, boa tarde, meus amigos Deputados, com muita honra, estive no Amazonas representando a C\u00e2mara dos Deputados numa Comiss\u00e3o Especial para verificar in loco a situa\u00e7\u00e3o prec\u00e1ria do nosso sistema penitenci\u00e1rio.\r\nNo Amazonas, houve mais um massacre, o segundo da nossa hist\u00f3ria. Conhecido mundialmente, o sistema penitenci\u00e1rio brasileiro \u00e9 uma vergonha - \u00e9 a vergonha brasileira! O mundo todo fica se perguntando o que acontece com a nossa seguran\u00e7a p\u00fablica. O que acontece \u00e9 que o sistema est\u00e1 totalmente sucateado - foram anos e anos de muito abandono.\r\nQuando n\u00e3o se exerce o poder, quando o Estado n\u00e3o domina ou n\u00e3o faz o seu papel, algu\u00e9m vai fazer! E quem est\u00e1 dominando o sistema hoje - como o Estado est\u00e1 ausente - s\u00e3o as fac\u00e7\u00f5es criminosas. Elas verificaram o modus operandi de dentro do pres\u00eddio e o transformaram num escrit\u00f3rio do crime. Dentro do pres\u00eddio, eles arrecadam muitos recursos e utilizam esses recursos para comprar armas, para comprar drogas, e assim fortalecem a organiza\u00e7\u00e3o criminosa que est\u00e1 levando drogas para os nossos filhos nas escolas, que est\u00e1 invadindo as nossas casas. Em cada ponto da nossa cidade, seja ela qual for, existe algu\u00e9m vendendo droga, e n\u00f3s precisamos dar um basta nisso.\r\nO sistema de seguran\u00e7a p\u00fablica ficou vicioso. A pol\u00edcia est\u00e1 enxugando gelo! No momento em que a pol\u00edcia prende um bandido e ele \u00e9 levado ao sistema penitenci\u00e1rio, ao chegar l\u00e1, ele vai ter que entrar numa fac\u00e7\u00e3o - se j\u00e1 n\u00e3o for de alguma -, e n\u00f3s precisamos quebrar isso. A pol\u00edcia n\u00e3o pode trabalhar para o crime organizado.\r\nN\u00f3s precisamos investir em seguran\u00e7a p\u00fablica e, para consert\u00e1-la, n\u00f3s precisamos moralizar o sistema penitenci\u00e1rio - bandidos n\u00e3o podem comandar as nossas cadeias! O projeto anticrime do Ministro Sergio Moro vem nessa dire\u00e7\u00e3o. O l\u00edder da fac\u00e7\u00e3o criminosa, de acordo com o projeto, j\u00e1 come\u00e7a pagando a sua pena no regime de seguran\u00e7a m\u00e1xima. No regime de seguran\u00e7a m\u00e1xima existem v\u00e1rias restri\u00e7\u00f5es de comunica\u00e7\u00e3o. \r\nOutro detalhe do projeto, em rela\u00e7\u00e3o ao sistema penitenci\u00e1rio, que \u00e9 muito importante \u00e9 que quem for membro de fac\u00e7\u00e3o criminosa n\u00e3o vai ter progress\u00e3o no regime.\r\nN\u00f3s precisamos colocar ordem na casa. N\u00f3s precisamos tornar nossa legisla\u00e7\u00e3o mais dura. Mas, aliado a isso, o Estado precisa recuperar o poder, a for\u00e7a dentro dos pres\u00eddios. N\u00f3s n\u00e3o podemos passar por mais uma vergonha dessas, mais um massacre. \r\nO Brasil \u00e9 conhecido no mundo como uma terra sem lei. E isso atrapalha tudo: atrapalha a economia, atrapalha o nosso turismo. Repito, n\u00f3s precisamos colocar ordem na casa. \r\nN\u00f3s precisamos pautar a PEC 372. Os agentes penitenci\u00e1rios precisam ter condi\u00e7\u00f5es para exercer o seu papel. Se tivermos uma pol\u00edcia penal dentro do pres\u00eddio, uma vigil\u00e2ncia aproximada colocando o preso no lugar dele, que \u00e9 o de pagar a pena trabalhando, e n\u00e3o comandando o crime; se n\u00f3s fortalecermos os agentes penitenci\u00e1rios, dermos a eles condi\u00e7\u00f5es de trabalho e exercerem o seu papel, como aconteceu no Rio Grande do Norte, em Alca\u00e7uz, e como est\u00e1 acontecendo agora no Cear\u00e1, que era uma bagun\u00e7a e o secret\u00e1rio colocou ordem na casa, a situa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 diferente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FOR\u00c7A A\u00c9REA BRASILEIRA (FAB), RESGATE, AMAZONAS, ELOGIO.\r\nLEI ANTICRIME, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Mo\u00e7\u00e3o de elogio \u00e0 For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira pelo resgate do amazonense Imecson Pantoja no Paraguai, portador de paralisia rara. Defesa da aprova\u00e7\u00e3o, na \u00edntegra, de proposta anticrime encaminhada ao Congresso Nacional pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, Sergio Moro. Efic\u00e1cia da mat\u00e9ria no combate \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es criminosas.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (PRB - AM. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu gostaria de fazer dois pronunciamentos.\r\nO primeiro \u00e9 uma mo\u00e7\u00e3o elogiosa \u00e0 For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira. Antes de ser capit\u00e3o da pol\u00edcia, comecei minha carreira como sargento da Aeron\u00e1utica, como controlador de voo. A Aeron\u00e1utica acabou de realizar uma miss\u00e3o de miseric\u00f3rdia, ao resgatar Imecson Pantoja, jovem amazonense que tinha o sonho de fazer medicina. Ele estava no Paraguai, adquiriu uma doen\u00e7a rara que deixou seu corpo totalmente paralisado. \r\nEsta Casa, por meio da assessoria parlamentar do Major Dorneles e do Brigadeiro Bermudez, fez um pedido \u00e0 Aeron\u00e1utica, a quem parabenizo pela a\u00e7\u00e3o humanit\u00e1ria que levou alegria e dignidade \u00e0 fam\u00edlia de Imecson.\r\nQuero deixar registrados os nomes dos militares da For\u00e7a A\u00e9rea que fizeram parte desta a\u00e7\u00e3o de miseric\u00f3rdia: os Capit\u00e3es Pablo, Serges e S\u00edlvio; o Suboficial Gladson; o Segundo-Sargento Leonardo Ribeiro; os Segundos-Tenentes Francisco Amaral e William de Ara\u00fajo; e o Terceiro-Sargento Anderson Aleixo.\r\n\u00c9 uma honra estar nesta tribuna para falar da For\u00e7a A\u00e9rea, a que sou muito grato.\r\nParab\u00e9ns pelas a\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o da nossa Na\u00e7\u00e3o!\r\nColegas Parlamentares, o segundo ponto para o qual chamo a aten\u00e7\u00e3o de V.Exas. diz respeito ao projeto anticrime do Ministro Sergio Moro. N\u00f3s precisamos aprovar este projeto na \u00edntegra. N\u00f3s n\u00e3o podemos aliviar mais a vida dos bandidos no nosso Pa\u00eds.\r\nAconteceu mais um massacre dentro do pres\u00eddio no Estado do Amazonas. Foram 55 mortes, a comando de fac\u00e7\u00e3o criminosa. Hoje quem comanda o pres\u00eddio, gra\u00e7as a anos e anos de sucateamento do sistema penitenci\u00e1rio, s\u00e3o as organiza\u00e7\u00f5es criminosas. O que aconteceu no Amazonas? A fac\u00e7\u00e3o FDN rachou entre dois l\u00edderes e, na briga, houve 55 mortes. Esse massacre mostra a inefici\u00eancia do sistema.\r\nNossa obriga\u00e7\u00e3o \u00e9 dar uma resposta \u00e0 sociedade. O pacote anticrime traz uma mudan\u00e7a muito eficiente na legisla\u00e7\u00e3o, que vai contribuir sobremaneira. O l\u00edder da fac\u00e7\u00e3o criminosa j\u00e1 inicia o regime de seguran\u00e7a m\u00e1xima, e quem for membro de fac\u00e7\u00e3o criminosa n\u00e3o ter\u00e1 direito a progress\u00e3o no regime, ou seja, n\u00e3o ter\u00e1 direito \u00e0 progress\u00e3o da pena nem benef\u00edcios penais.\r\nHoje essas organiza\u00e7\u00f5es criminosas se alimentam dentro dos pres\u00eddios, causando um c\u00edrculo vicioso na seguran\u00e7a p\u00fablica, coisa que precisamos quebrar. N\u00f3s precisamos sufocar essas organiza\u00e7\u00f5es criminosas. N\u00e3o adianta: a pol\u00edcia est\u00e1 enxugando gelo. N\u00f3s n\u00e3o vamos avan\u00e7ar na seguran\u00e7a p\u00fablica se n\u00e3o organizarmos o sistema penitenci\u00e1rio. \r\nO Amazonas privatizou o sistema penitenci\u00e1rio. Os agentes penitenci\u00e1rios no Amazonas s\u00e3o agentes contratados. Eles ganham 2 mil reais, enquanto um preso custa 4.200 reais. Al\u00e9m disso, eles n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de trabalho, n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de se defenderem, n\u00e3o t\u00eam como agir. \r\nO sistema est\u00e1 totalmente falho. N\u00f3s precisamos corrigir isso. Muitos n\u00e3o gostam de investir no sistema penitenci\u00e1rio, porque isso n\u00e3o d\u00e1 voto. \r\nForam anos de muitas pol\u00edticas de direitos humanos. Eu n\u00e3o consigo entender. Eu era capit\u00e3o da pol\u00edcia na \u00e9poca em que o Governo do PT tanto brigava pelos direitos humanos, mas n\u00e3o cuidou do sistema penitenci\u00e1rio - deixou o sistema ao l\u00e9u. Com isso, as fac\u00e7\u00f5es criminosas, que dominavam o sistema, romperam os muros e se fortaleceram. \r\nPara todos entendermos, para o PCC entrar em algum Estado, ele primeiro precisa dominar um pres\u00eddio. Ele domina o pres\u00eddio para depois come\u00e7ar os ataques \u00e0 cidade e tomar todo o territ\u00f3rio.\r\nN\u00f3s precisamos sufocar as organiza\u00e7\u00f5es criminosas. Precisamos acabar com a farra da bandidagem.\r\nEste pacote \u00e9 muito importante. N\u00f3s temos que entender que \u00e9 preciso mudar a legisla\u00e7\u00e3o penal. Vamos acabar com essa frouxid\u00e3o com bandido!\r\nA pol\u00edtica de direitos humanos falhou: deixou margem para as fac\u00e7\u00f5es criminosas comandarem o sistema. N\u00f3s precisamos dar uma resposta a tudo isso.\r\nEu clamo V.Exas. a olharem com carinho o projeto anticrime. Ele \u00e9 muito eficiente, pois busca sufocar as organiza\u00e7\u00f5es criminosas. \r\nVamos votar este projeto na \u00edntegra. \r\n\u00c9 este o clamor que fa\u00e7o a V.Exas.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=158&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-14T09:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, QU\u00d3RUM DE ABERTURA DE SESS\u00c3O.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es a Deputados pelo comparecimento ao plen\u00e1rio. Realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (PRB - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Presidente. Bom dia, nobres Deputados.\r\nParab\u00e9ns a todos os que vieram aqui nesta sexta-feira, que abdicaram de v\u00e1rios compromissos nos seus Estados, porque o nosso compromisso maior \u00e9 com o nosso Pa\u00eds!\r\nN\u00f3s sabemos que o Pa\u00eds est\u00e1 quebrado e precisamos retomar o crescimento. Estamos aqui hoje por aqueles brasileiros que se encontram em situa\u00e7\u00e3o de mis\u00e9ria, que se encontram desempregados, que n\u00e3o t\u00eam mais perspectiva de vida. N\u00f3s precisamos ajustar as contas do nosso Pa\u00eds. \r\nN\u00f3s gastamos tr\u00eas vezes mais com Previd\u00eancia do que gastamos com sa\u00fade, com educa\u00e7\u00e3o, com seguran\u00e7a. N\u00e3o d\u00e1 certo, a conta n\u00e3o bate. N\u00f3s precisamos organizar as contas do nosso Pa\u00eds, para que ele se torne um lugar bom para se investir. Se o investidor n\u00e3o sentir seguran\u00e7a no nosso Pa\u00eds, ele n\u00e3o vai colocar aqui o seu dinheiro. E, se ele n\u00e3o fizer isso, n\u00e3o haver\u00e1 emprego, o nosso Pa\u00eds n\u00e3o ter\u00e1 dinheiro para pagar a Previd\u00eancia, porque os brasileiros v\u00e3o estar na mis\u00e9ria, como aconteceu na Venezuela.\r\nA Esquerda investiu muito e acabou colocando o nosso Pa\u00eds no buraco, por causa de uma pol\u00edtica econ\u00f4mica errada. Investiu inclusive em outros pa\u00edses, como Cuba e Venezuela, e vejam o que aconteceu com eles.\r\nVoc\u00ea pediu a mudan\u00e7a, voc\u00ea votou na renova\u00e7\u00e3o. Estamos aqui para lutar em favor da nossa Na\u00e7\u00e3o.\r\nVamos juntos construir um Pa\u00eds diferente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F6%2F2019&txPagina=10&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VAZAMENTO, MENSAGEM, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EX-JUIZ FEDERAL, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA A JATO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Conclama\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira para apoiamento ao Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, e \u00e0 Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (PRB - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Deputada.\r\nBoa tarde, meus companheiros Deputados. Boa tarde, povo brasileiro, com quem eu gostaria de conversar diretamente agora.\r\nEu quero convocar a popula\u00e7\u00e3o brasileira para apoiar o Ministro Sergio Moro e a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Est\u00e3o querendo destruir a opera\u00e7\u00e3o que est\u00e1 fazendo uma limpeza neste Pa\u00eds. E eles querem destru\u00ed-la de maneira criminosa, porque eles s\u00e3o criminosos, t\u00e3o criminosos que trabalham com crime. Est\u00e3o roubando dados. H\u00e1 uma gangue de hackers, apoiados por partidos pol\u00edticos que t\u00eam interesse de soltar criminosos que roubaram o nosso Pa\u00eds. N\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar isso. Ent\u00e3o, eu convoco a popula\u00e7\u00e3o brasileira para apoiar o Ministro Sergio Moro e para apoiar a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, que est\u00e1 fazendo a limpeza e tem que continuar fazendo, tirar esses ladr\u00f5es que roubaram a nossa Na\u00e7\u00e3o.\r\nSra. Presidente, solicito divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, REDU\u00c7\u00c3O, IMPOSTO DE IMPORTA\u00c7\u00c3O, PRODUTO INDUSTRIALIZADO, TECNOLOGIA DA INFORMA\u00c7\u00c3O, JOGO ELETR\u00d4NICO, EQUIPAMENTO DE INFORM\u00c1TICA, EQUIPAMENTO ELETR\u00d4NICO, PREJU\u00cdZO, AMAZONAS, COMPETITIVIDADE EMPRESARIAL, ZONA FRANCA DE MANAUS (ZFM), DESEMPREGO, ESTUDO T\u00c9CNICO, IMPACTO FINANCEIRO, IMPACTO SOCIAL, ALTERA\u00c7\u00c3O, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, INCENTIVO FISCAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Impactos negativos sobre a Zona Franca de Manaus, advindos da anunciada redu\u00e7\u00e3o da al\u00edquota do imposto de importa\u00e7\u00e3o incidente sobre produtos de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (PRB - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, sou um apoiador do Presidente Bolsonaro - votei e fiz campanha -, e, como apoiador n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o que diz \"sim\", tenho que deixar um alerta.\r\nNo seu Twitter, Bolsonaro fala da inten\u00e7\u00e3o de reduzir de 16% para 4% o Imposto de Importa\u00e7\u00e3o, sem apresentar um projeto consolidado do impacto disso para o Pa\u00eds.\r\nO que pode acontecer \u00e9 que grandes ind\u00fastrias que fabricam componentes de inform\u00e1tica v\u00e3o deixar de fabricar e v\u00e3o come\u00e7ar a importar, e isso vai gerar muito desemprego na nossa Na\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 preciso que se apresentem os impactos dessa redu\u00e7\u00e3o de imposto, porque, sen\u00e3o, os investidores v\u00e3o ficar preocupados e n\u00e3o v\u00e3o colocar suas f\u00e1bricas aqui.\r\nSra. Presidenta, eu gostaria que meu discurso fosse considerado como lido.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Pode deixar.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, foi anunciada, pela conta do Presidente Bolsonaro na rede social Twitter em 16 de junho de 2019 a inten\u00e7\u00e3o de reduzir de 16% para 4% o Imposto de Importa\u00e7\u00e3o sobre produtos de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o, como computadores e celulares, o que est\u00e1 em estudo em secretaria do Minist\u00e9rio da Economia, bem como a possibilidade de reduzir impostos para jogos eletr\u00f4nicos.\r\nEntendemos que essa medida impacta negativamente a competitividade relativa e o desenvolvimento industrial na Zona Franca de Manaus (ZFM), ao tornar menos atraente a localiza\u00e7\u00e3o de plantas fabris do setor de bens de inform\u00e1tica e eletroeletr\u00f4nico na regi\u00e3o.\r\nA competitividade da ind\u00fastria na ZFM de bens de inform\u00e1tica \u00e9 significativamente superior, se for mantida a atual carga tribut\u00e1ria. Em eventual queda do Imposto de Importa\u00e7\u00e3o para 4%, o diferencial competitivo da ZFM ser\u00e1 praticamente eliminado. Considerando-se o custo log\u00edstico e o custeio de fundos estaduais, a medida torna invi\u00e1vel a produ\u00e7\u00e3o na Zona Franca.\r\nO segmento de bens de inform\u00e1tica \u00e9 um dos cinco principais em termos de faturamento no Polo Industrial de Manaus. Atualmente, \u00e9 o terceiro mais expressivo, com faturamento de R$ 19 bilh\u00f5es e participa\u00e7\u00e3o de 21,47% no total, atr\u00e1s apenas do segmento de eletroeletr\u00f4nico e duas rodas.\r\nAdemais, o segmento de bens de inform\u00e1tica possui vincula\u00e7\u00e3o muito especial com o segmento eletroeletr\u00f4nico, tendo em vista que as empresas fabricantes destes produtos s\u00e3o as mesmas que manufaturam aqueles bens. O segmento de bens de inform\u00e1tica participa com mais da metade (54%, aproximadamente) do segmento eletroeletr\u00f4nico. Assim, altera\u00e7\u00f5es na escala e na linha de produ\u00e7\u00e3o dos bens de inform\u00e1tica podem gerar externalidades sobre a produ\u00e7\u00e3o geral dos eletroeletr\u00f4nicos.\r\nAdicionalmente, cabe notar que \u00e9 igualmente relevante a sinaliza\u00e7\u00e3o adversa ao mercado decorrente do an\u00fancio realizado. Estudos devem ser apresentados de maneira tempestiva e respons\u00e1vel para que n\u00e3o afetem desfavoravelmente as expectativas empresariais sobre produ\u00e7\u00e3o, investimento e emprego, com a perspectiva de redu\u00e7\u00e3o da competitividade relativa dos produtos fabricados localmente. \r\nEm um momento de taxa de desemprego elevada - de 19,4% em Manaus e de 12,7% em n\u00edvel nacional no primeiro trimestre de 2019, pelos dados do IBGE -, a mera sugest\u00e3o de mudan\u00e7as relativas aos incentivos pode influenciar, de maneira desvantajosa para a ZFM, as decis\u00f5es de localiza\u00e7\u00e3o das atividades fabris e a contrata\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra por parte de empresas nacionais e multinacionais. O efeito da inseguran\u00e7a no mercado sobre a economia pode ser incontorn\u00e1vel para o principal instrumento de desenvolvimento regional do Estado do Amazonas.\r\nDevemos discutir modifica\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias com toda a cautela necess\u00e1ria em conjunto com o setor produtivo e nos f\u00f3runs apropriados, como o Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da Superintend\u00eancia da ZFM, para que determinadas medidas sejam sopesadas adequadamente diante de seus poss\u00edveis efeitos.\r\nPretendemos tamb\u00e9m discutir amplamente, junto ao Parlamento, \u00e0 sociedade e ao empresariado, os impactos dessa redu\u00e7\u00e3o do Imposto de Importa\u00e7\u00e3o nos investimentos associados ao Estado do Amazonas e \u00e0 Zona Franca de Manaus, buscando audi\u00eancias p\u00fablicas ou outros instrumentos pr\u00f3prios da atividade legislativa de fiscaliza\u00e7\u00e3o e de acompanhamento dos atos do Poder Executivo.\r\nSeguros da relev\u00e2ncia do tema para o desenvolvimento produtivo da regi\u00e3o e da sensibilidade das autoridades brasileiras com respeito \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de empregos, \u00e0 agrega\u00e7\u00e3o de valor e ao desenvolvimento tecnol\u00f3gico, solicitamos a devida aten\u00e7\u00e3o aos incentivos que garantem a competitividade relativa, o desenvolvimento industrial e a viabilidade da Zona Franca de Manaus.\r\nSolicito a divulga\u00e7\u00e3o deste discurso pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=185&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T22:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "REDU\u00c7\u00c3O, AL\u00cdQUOTA, IMPOSTO DE IMPORTA\u00c7\u00c3O, ZONA FRANCA DE MANAUS (ZFM).",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Impactos negativos sobre a Zona Franca de Manaus advindos da anunciada redu\u00e7\u00e3o da al\u00edquota do Imposto de Importa\u00e7\u00e3o incidente sobre produtos de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO.\r\n\r\n\tSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, foi anunciada, pela conta do Presidente Bolsonaro, na rede social Twitter, em 16 de junho de 2019, a inten\u00e7\u00e3o de reduzir de 16% para 4% o Imposto de Importa\u00e7\u00e3o sobre produtos de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o, como computadores e celulares, medida que est\u00e1 em estudo em secretaria do Minist\u00e9rio da Economia, bem como a possibilidade de redu\u00e7\u00e3o de impostos para jogos eletr\u00f4nicos.\r\nEntendemos que essa medida impacta negativamente a competitividade relativa e o desenvolvimento industrial na Zona Franca de Manaus - ZFM, ao tornar menos atraente a localiza\u00e7\u00e3o de plantas fabris do setor de bens de inform\u00e1tica e eletroeletr\u00f4nicos na regi\u00e3o.\r\nA competitividade da ind\u00fastria de bens de inform\u00e1tica na ZFM \u00e9 significativamente superior, se for mantida a atual carga tribut\u00e1ria. Em eventual queda do Imposto de Importa\u00e7\u00e3o para 4%, o diferencial competitivo da ZFM ser\u00e1 praticamente eliminado. Considerando-se o custo log\u00edstico e o custeio de fundos estaduais, a medida torna invi\u00e1vel a produ\u00e7\u00e3o na Zona Franca.\r\nO segmento de bens de inform\u00e1tica \u00e9 um dos cinco principais em termos de faturamento no Polo Industrial de Manaus. Atualmente, \u00e9 o terceiro mais expressivo, com faturamento de R$19 bilh\u00f5es e participa\u00e7\u00e3o de 21,47% no total, atr\u00e1s apenas dos segmentos de eletroeletr\u00f4nicos e de duas rodas.\r\nAdemais, o segmento de bens de inform\u00e1tica possui vincula\u00e7\u00e3o muito especial com o segmento eletroeletr\u00f4nico, tendo em vista que as empresas fabricantes desses produtos s\u00e3o as mesmas que manufaturam aqueles bens. O segmento de bens de inform\u00e1tica participa com mais da metade - 54%, aproximadamente - do segmento eletroeletr\u00f4nico. Assim, altera\u00e7\u00f5es na escala e na linha de produ\u00e7\u00e3o dos bens de inform\u00e1tica podem gerar externalidades sobre a produ\u00e7\u00e3o geral dos eletroeletr\u00f4nicos.\r\nAdicionalmente, cabe notar que \u00e9 igualmente relevante a sinaliza\u00e7\u00e3o adversa ao mercado decorrente do an\u00fancio realizado. Estudos devem ser apresentados de maneira tempestiva e respons\u00e1vel, para que n\u00e3o afetem desfavoravelmente as expectativas empresariais sobre produ\u00e7\u00e3o, investimento e emprego, com a perspectiva de redu\u00e7\u00e3o da competitividade relativa dos produtos fabricados localmente.\r\nEm um momento de taxa de desemprego elevada, de 19,4% em Manaus e de 12,7% em \u00e2mbito nacional, no primeiro trimestre de 2019, pelos dados do IBGE, a mera sugest\u00e3o de mudan\u00e7as relativas nos incentivos da ZFM pode influenciar, de maneira desvantajosa para a Zona Franca as decis\u00f5es de localiza\u00e7\u00e3o das atividades fabris e de contrata\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra por parte de empresas nacionais e multinacionais. O efeito da inseguran\u00e7a do mercado sobre a economia pode ser incontorn\u00e1vel para o principal instrumento de desenvolvimento regional do Estado do Amazonas.\r\nDevemos discutir modifica\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias com toda a cautela necess\u00e1ria, em conjunto com o setor produtivo e nos f\u00f3runs apropriados, como o Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da Superintend\u00eancia da ZFM, para que determinadas medidas sejam sopesadas adequadamente, diante de seus poss\u00edveis efeitos.\r\nPretendemos tamb\u00e9m discutir amplamente, junto com o Parlamento, a sociedade e o empresariado, os impactos dessa redu\u00e7\u00e3o do Imposto de Importa\u00e7\u00e3o nos investimentos associados ao Estado do Amazonas e \u00e0 Zona Franca de Manaus, buscando audi\u00eancias p\u00fablicas ou outros instrumentos pr\u00f3prios da atividade legislativa de fiscaliza\u00e7\u00e3o e acompanhamento dos atos do Poder Executivo.\r\nSeguros da relev\u00e2ncia do tema para o desenvolvimento produtivo da regi\u00e3o e da sensibilidade das autoridades brasileiras com respeito \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de empregos, \u00e0 agrega\u00e7\u00e3o de valor e ao desenvolvimento tecnol\u00f3gico, solicitamos a devida aten\u00e7\u00e3o aos incentivos que garantem a competitividade relativa, o desenvolvimento industrial e a viabilidade da Zona Franca de Manaus.\r\nSolicito a divulga\u00e7\u00e3o deste discurso nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=264&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-18T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "SENADO, DELIBERA\u00c7\u00c3O, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, SUSTA\u00c7\u00c3O, DECRETO FEDERAL, ARMAMENTO, POPULA\u00c7\u00c3O, ARMA DE FOGO, ESTATUTO DO DESARMAMENTO, ESQUERDA POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DECRETO FEDERAL, ARMAMENTO, POPULA\u00c7\u00c3O, DEFESA PESSOAL, REDU\u00c7\u00c3O, CRIMINALIDADE, APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 233, de 2019, para susta\u00e7\u00e3o do Decreto n\u00ba 9.785, de 2019, sobre a aquisi\u00e7\u00e3o, o cadastro, o registro, a posse, o porte e a comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e de muni\u00e7\u00e3o e sobre o Sistema Nacional de Armas e o Sistema de Gerenciamento Militar de Armas.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (PRB - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Coronel Tadeu, \u00e9 uma honra falar durante a sua Presid\u00eancia.\r\nGostaria de dizer que, hoje \u00e0 tarde, vai ser votado no Senado o decreto que ajusta o Estatuto do Desarmamento. H\u00e1 uma tend\u00eancia de sustarem o decreto do Presidente, e isso \u00e9 um absurdo! \u00c9 um absurdo para a nossa democracia, que votou no Presidente com esse objetivo. Est\u00e1 mais do que comprovado que o Estatuto do Desarmamento foi uma grande falha do Governo da Esquerda, que desarmou a popula\u00e7\u00e3o de bem e deixou livremente os bandidos armados.\r\nHoje, nenhum bandido tem medo de cometer qualquer assalto, porque ele tem a certeza de que n\u00e3o vai haver rea\u00e7\u00e3o. Com isso, v\u00e3o oprimindo a nossa popula\u00e7\u00e3o, a Na\u00e7\u00e3o brasileira, que est\u00e1 cada dia mais presa, est\u00e1 gradeada dentro da sua pr\u00f3pria casa, enquanto os bandidos est\u00e3o soltos, arrepiando a sociedade.\r\nMuito obrigado, Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Coronel Tadeu. PSL - SP) - Obrigado, Deputado Capit\u00e3o Alberto Neto.\r\nO SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (PRB - AM) - Presidente, eu posso dar como lido o discurso e pedir sua divulga\u00e7\u00e3o no programa A Voz do Brasil?\r\nO SR. PRESIDENTE (Coronel Tadeu. PSL - SP) - Defiro o seu pedido, Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a Ordem do Dia no Senado Federal ser\u00e1 aberta com a vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 233, de 2019, que susta o Decreto n\u00ba 9.785, de 2019, o decreto das armas.\r\nN\u00e3o podemos nos calar diante do descalabro que seria a susta\u00e7\u00e3o do decreto presidencial. A popula\u00e7\u00e3o brasileira, quando foi \u00e0s urnas, deixou claro que quer mudan\u00e7as. Mais especificamente, o povo deixou bastante n\u00edtido que uma das transforma\u00e7\u00f5es esperadas com urg\u00eancia \u00e9 a redu\u00e7\u00e3o dos \u00edndices criminais do Pa\u00eds.\r\nAtento \u00e0s demandas populares, o Presidente Jair Bolsonaro cumpriu sua promessa de campanha e editou um decreto devolvendo ao povo direitos de defesa que lhe foram suprimidos sem qualquer apego \u00e0 raz\u00e3o.\r\nO direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 propriedade e \u00e0 seguran\u00e7a s\u00e3o direitos constitucionais do brasileiro. Sabemos, naturalmente, que o cobertor \u00e9 curto, que limita\u00e7\u00f5es s\u00e3o inerentes ao Estado e que, exatamente por isso, \u00e9 necess\u00e1rio que cada cidad\u00e3o exer\u00e7a a defesa de tudo aquilo que lhe \u00e9 mais caro.\r\nMas como, senhoras e senhores, o brasileiro pode defender sua vida, garantir sua seguran\u00e7a, se, em contraposi\u00e7\u00e3o aos delinquentes armados que lhe cercam por todos os lados, ele deve obedecer a um estatuto de desarmamento que lhe solapa as chances reais de autoprote\u00e7\u00e3o?\r\nO Estatuto do Desarmamento nos trouxe a uma situa\u00e7\u00e3o paradoxal. Com o objetivo declarado de reduzir os \u00edndices criminais, o que o Estatuto do Desarmamento conseguiu foi acovardar os brasileiros bem-intencionados, que est\u00e3o acuados. O Estatuto do Desarmamento, ali\u00e1s, aportou valentia para os delinquentes, que perderam totalmente o medo de uma rea\u00e7\u00e3o. O Estatuto do Desarmamento deu aos criminosos brasileiros carta branca para assaltarem, matarem e estuprarem sem qualquer receio de tomarem um tiro de suas v\u00edtimas.\r\nNo limite, restringir a posse de armas equivale a cercear a liberdade. N\u00e3o existe liberdade se n\u00e3o podemos nos proteger de ataques f\u00edsicos. O indiv\u00edduo que n\u00e3o \u00e9 livre para se defender e para proteger as pessoas que ama \u00e9 um indiv\u00edduo preso a seus medos. Liberdade e autodefesa s\u00e3o conceitos que n\u00e3o podem nunca deixar de dar as m\u00e3os.\r\nHoje, vivemos uma triste invers\u00e3o de valores: a liberdade de ir e vir existe para os criminosos, para os chefes de tr\u00e1fico, para os milicianos, enquanto o trabalhador se encerra em suas casas gradeadas, ref\u00e9m da situa\u00e7\u00e3o de p\u00e2nico.\r\nComo se essas constata\u00e7\u00f5es j\u00e1 n\u00e3o fossem suficientes e bastante \u00f3bvias, trago mais verdades, em forma de dados estat\u00edsticos. Um estudo de Harvard, nos Estados Unidos, mostrou que, quanto mais armas os indiv\u00edduos de uma na\u00e7\u00e3o t\u00eam, menor \u00e9 a criminalidade do pa\u00eds. Se pegarmos os nove pa\u00edses europeus mais desarmados, encontraremos uma taxa de homic\u00eddio tr\u00eas vezes maior do que aquela dos outros nove pa\u00edses do continente que apresentam a maior taxa de posse de armas. \r\nE antes que algu\u00e9m levante a quest\u00e3o dos massacres em escolas, \u00e9 importante assinalar que quase todas as chacinas cometidas por indiv\u00edduos desajustados nos Estados Unidos desde a d\u00e9cada de 1950 ocorreram em Estados que possuem leis r\u00edgidas de controle de armas. Nosso Estatuto do Desarmamento, ali\u00e1s, de nada serviu para evitar epis\u00f3dios como esse no Brasil. Basta recordar que h\u00e1 3 meses Suzano virou manchete nacional pelos piores motivos.\r\nAs armas de fogo, senhoras e senhores, s\u00e3o utilizadas com uma frequ\u00eancia 80 vezes maior para impedir crimes do que para tirar vidas. A arma n\u00e3o tira a vida de ningu\u00e9m, s\u00e3o as pessoas que tiram. Restri\u00e7\u00f5es \u00e0 posse de objetos inanimados s\u00e3o hip\u00f3critas, contraprodutivas e n\u00e3o t\u00eam o cond\u00e3o de gerar civiliza\u00e7\u00e3o.\r\nDefender o desarmamento \u00e9 defender que a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o possa reagir a uma criminalidade b\u00e1rbara, \u00e9 defender que somente uma elite, fardada ou n\u00e3o, tenha acesso a armas, para proteger apenas os seus pr\u00f3prios interesses. Defender o desarmamento \u00e9 deixar a grande massa trabalhadora brasileira totalmente desamparada, entregue \u00e0s estat\u00edsticas criminais inaceit\u00e1veis e sangrentas. N\u00e3o \u00e9 isso, definitivamente, o que queremos para o Brasil.\r\nPor tudo isso, conclamo meus pares a apoiarem o decreto das armas, devolvendo \u00e0 popula\u00e7\u00e3o seu direito de autodefesa e sua t\u00e3o necess\u00e1ria e democr\u00e1tica liberdade.\r\nSolicito a divulga\u00e7\u00e3o deste discurso nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2019&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "IMPUNIDADE, POL\u00cdCIA, V\u00cdTIMA, HOMIC\u00cdDIO, CRITICA.\r\nAUDI\u00caNCIA DE CUST\u00d3DIA, CR\u00cdTICA.\r\nAUDI\u00caNCIA DE CUST\u00d3DIA, DEBATE, DIAS TOFFOLI, PRESIDENTE DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, CONSELHO NACIONAL DE JUSTI\u00c7A (CNJ), CONVITE, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SUGEST\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Impunidade de assassinos de policiais no Brasil. Rep\u00fadio \u00e0 forma de condu\u00e7\u00e3o de audi\u00eancias de cust\u00f3dia no Pa\u00eds. Pedido ao Presidente Rodrigo Maia de convite a representantes do Conselho Nacional de Justi\u00e7a e do Ministro do Supremo Tribunal Federal, Dias Toffoli, para debate da audi\u00eancia de cust\u00f3dia na C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (PRB - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria deixar aqui da tribuna o meu rep\u00fadio \u00e0 Justi\u00e7a brasileira.\r\nEscutem esta hist\u00f3ria: um Sargento da Pol\u00edcia Militar, da reserva, foi brutalmente assassinado por tr\u00eas bandidos cru\u00e9is, covardes. Toda a a\u00e7\u00e3o foi filmada. A Pol\u00edcia Militar conseguiu prender os bandidos, e, na audi\u00eancia de cust\u00f3dia, dos tr\u00eas, dois foram liberados. Todos os tr\u00eas tinham uma vasta ficha criminal e um ainda tinha mandado de pris\u00e3o em aberto, mas sa\u00edram pela porta da frente, sorrindo e fazendo um grande esc\u00e1rnio com a sociedade brasileira. Sa\u00edram rindo, enquanto a fam\u00edlia do policial que estava l\u00e1 aguardando o fim da audi\u00eancia de cust\u00f3dia ficou chorando.\r\nA audi\u00eancia de cust\u00f3dia tem acabado com a nossa Justi\u00e7a penal. Com a justificativa de que os pres\u00eddios est\u00e3o lotados, n\u00f3s estamos deixando bandidos de alta periculosidade soltos. O bandido est\u00e1 solto e a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 presa dentro de casa. N\u00f3s temos que regulamentar o mais r\u00e1pido poss\u00edvel a audi\u00eancia de cust\u00f3dia. N\u00e3o podemos mais aceitar esse esc\u00e1rnio com a nossa sociedade.\r\nEu queria deixar uma frase para terminar, Presidente, de Victor Hugo: \"A compaix\u00e3o nem sempre \u00e9 uma virtude. Quem poupa a vida do lobo, condena \u00e0 morte as ovelhas\".\r\nEu gostaria que o discurso fosse dado como lido e divulgado pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Alexandre Frota. PSL - SP) - Ser\u00e1 registrado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho falar-lhes com o cora\u00e7\u00e3o destro\u00e7ado e com sangue nas m\u00e3os de meus irm\u00e3os de farda assassinados por marginais - e, pasmem, marginais livres, devido a um sistema absolutamente falho, de absoluto retrocesso.\r\nNo dia 20 de junho, em Manaus, um policial se calou. Uma fam\u00edlia chorou enlutada pela morte de um pai de fam\u00edlia, irm\u00e3o, filho, marido, cidad\u00e3o de bem que deu sua vida no intuito de servir e proteger a sociedade. Bandidos que deveriam estar cumprindo sua pena ceifaram-lhe a vida covardemente.\r\nMais uma vez, no dia 23 de junho, em S\u00e3o Paulo, durante uma opera\u00e7\u00e3o policial, um soldado e um cabo n\u00e3o voltaram para casa. Ontem, dia 24 de junho mais um Soldado da Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo foi morto durante seu trabalho, servindo \u00e0 sociedade. \u00c9 estarrecedor! \u00c9 de se indignar e de se emocionar, pois eu bem sei o que \u00e9 viver ref\u00e9m da criminalidade e ter que lutar todos os dias com sua vida pelo bem geral da Na\u00e7\u00e3o.\r\nAssim, pergunto-lhes, senhoras e senhores: at\u00e9 quando manteremos os olhos fechados para esses policiais, para esses seres humanos, para essas fam\u00edlias enlutadas? Clamo aqui os direitos humanos do policial militar. Afinal, direitos humanos s\u00e3o algo seletivo ou universal, senhoras e senhores? Se acaso f\u00f4ssemos avaliar a seletividade dos direitos humanos, eles n\u00e3o deveriam ser para humanos direitos?\r\nH\u00e1 humanidade em matar por matar? H\u00e1 humanidade em furtar, roubar, estuprar mulheres e crian\u00e7as? N\u00e3o! H\u00e1 crueldade! H\u00e1 crime tipificado em nossa legisla\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, quem matou esses policiais? Foi a arma sozinha ou um ser ardiloso, desumano, inconsequente e destemido com a nossa legisla\u00e7\u00e3o? Quem matou senhoras e senhores, foi a impunidade, a aus\u00eancia da efetiva justi\u00e7a, a inefici\u00eancia, a inefic\u00e1cia e a superficialidade da audi\u00eancia de cust\u00f3dia.\r\nPara tanto, registro o meu rep\u00fadio \u00e0 forma como vem sendo conduzida as audi\u00eancias de cust\u00f3dia no Pa\u00eds. Como pode um criminoso contumaz, com mandado de pris\u00e3o expedido (aberto), sair pela porta da frente de um tribunal fazendo chacota com a sociedade, com a Justi\u00e7a, com as leis e com a Pol\u00edcia, enquanto muitos inescrupulosamente questionam a conduta de um policial que doa sua vida, o maior bem jur\u00eddico tutelado, para proteger fam\u00edlias e pessoas de bem? \u00c9 a absoluta invers\u00e3o de valores!\r\nConclamo aqui a Na\u00e7\u00e3o a refluir. E pe\u00e7o licen\u00e7a ao nosso Presidente Rodrigo Maia para convidar respeitosamente o Ministro Dias Toffoli, Presidente do Supremo Tribunal Federal e do Conselho Nacional de Justi\u00e7a, a fim de tratarmos com maior cautela e detalhamento a efic\u00e1cia e efici\u00eancia da audi\u00eancia de cust\u00f3dia, Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 213, de 2015, do CNJ, tendo em vista a verdadeira panaceia que tem se tornado tal quest\u00e3o para situa\u00e7\u00f5es que n\u00e3o podem ser tratadas com tamanha superficialidade e inexatid\u00e3o.\r\nN\u00e3o \u00e9 deixando criminosos nas ruas que resolveremos o problema de superlota\u00e7\u00e3o do sistema penitenci\u00e1rio. N\u00e3o \u00e9 relaxando pris\u00f5es de crimes hediondos que toda essa celeuma ir\u00e1 se resolver. Quem est\u00e1 recluso \u00e9 o cidad\u00e3o de bem, que, por medo, vive \"preso\" em suas casas.\r\nUm mundo ideal \u00e9 o que queremos, desejamos alcan\u00e7ar e avan\u00e7ar. Mas, para isso, precisamos nos atentar ao caos do mundo real e efetivamente cont\u00ea-lo.\r\nParafraseando Victor Hugo: \"A compaix\u00e3o nem sempre \u00e9 uma virtude. Quem poupa a vida do lobo condena \u00e0 morte as ovelhas\".\r\nSolicito a divulga\u00e7\u00e3o deste discurso pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados e pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=34&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "HOMIC\u00cdDIO, V\u00cdTIMA, POLICIAL MILITAR, MANAUS (AM), S\u00c3O PAULO (SP), CR\u00cdTICA, DIREITOS HUMANOS, CRIMINOSO, SOLICITA\u00c7\u00c3O, DIAS TOFFOLI, PRESIDENTE DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, CONSELHO NACIONAL DE JUSTI\u00c7A (CNJ), REVIS\u00c3O, AUDI\u00caNCIA DE CUST\u00d3DIA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Assassinato de policiais militares no Pa\u00eds. Rep\u00fadio \u00e0 forma de condu\u00e7\u00e3o de audi\u00eancias de cust\u00f3dia. Convite ao Presidente do Supremo Tribunal Federal, Ministro Dias Toffoli, para participa\u00e7\u00e3o em debate sobre o tema na C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho falar-lhes com o cora\u00e7\u00e3o destro\u00e7ado e com sangue nas m\u00e3o de meus irm\u00e3os de farda assassinados por marginais. E, pasmem, esses marginais estavam livres por um sistema absolutamente falho, de absoluto retrocesso.\r\nNo dia 20 de junho, em Manaus, um policial se calou, uma fam\u00edlia chorou enlutada pela morte de um pai de fam\u00edlia, irm\u00e3o, filho, marido, cidad\u00e3o de bem que deu sua vida com o intuito de servir e proteger a sociedade, e bandidos, que deveriam estar cumprindo sua pena, ceifaram-lhe a vida covardemente.\r\nMais uma vez, no dia 23 de junho, em S\u00e3o Paulo, durante uma opera\u00e7\u00e3o policial, um soldado e um cabo n\u00e3o voltaram para casa. Ontem, dia 24 de junho, mais um soldado da PMESP foi morto durante seu trabalho, servindo \u00e0 sociedade.\r\n\u00c9 estarrecedor! \u00c9 de se indignar e de se emocionar, pois eu bem sei o que \u00e9 viver ref\u00e9m da criminalidade e ter que lutar todos os dias com sua vida pelo bem geral desta Na\u00e7\u00e3o.\r\nAssim, pergunto-lhes, senhoras e senhores: at\u00e9 quando manteremos os olhos fechados para esses policiais, para esses seres humanos, para essas fam\u00edlias enlutadas? Clamo aqui pelos direitos humanos do policial militar. Afinal, os direitos humanos s\u00e3o algo seletivo ou universal, senhoras e senhores?\r\nSe acaso f\u00f4ssemos avaliar a seletividade dos direitos humanos, esses n\u00e3o deveriam ser para humanos direitos? H\u00e1 humanidade em matar por matar? H\u00e1 humanidade em furtar, roubar, estuprar mulheres e crian\u00e7as? N\u00e3o! H\u00e1 crueldade! H\u00e1 crime tipificado em nossa legisla\u00e7\u00e3o!\r\nEnt\u00e3o, quem matou esses policiais? Foi a arma sozinha ou um ser ardiloso, desumano, inconsequente e destemido com nossa legisla\u00e7\u00e3o? Quem matou, Sras. e Srs. Deputados, foi a impunidade, a aus\u00eancia da efetiva justi\u00e7a, a inefici\u00eancia, inefic\u00e1cia e superficialidade da audi\u00eancia de cust\u00f3dia.\r\nPara tanto, registro o meu rep\u00fadio pela forma como v\u00eam sendo conduzida as audi\u00eancias de cust\u00f3dia no Pa\u00eds. Como pode um criminoso contumaz, com mandado de pris\u00e3o expedido (aberto), sair pela porta da frente de um Tribunal fazendo chacota com a sociedade, com a Justi\u00e7a, com as leis e com a Pol\u00edcia, enquanto muitos, inescrupulosamente, questionam a conduta de um policial que doa sua vida, o maior bem jur\u00eddico tutelado, para proteger fam\u00edlias e pessoas de bem? \u00c9 a absoluta invers\u00e3o de valores!\r\nConclamo aqui a Na\u00e7\u00e3o a refluir e pe\u00e7o licen\u00e7a ao nosso Presidente Rodrigo Maia para convidar respeitosamente o Ministro Dias Toffoli, Presidente do Supremo Tribunal Federal e do Conselho Nacional de Justi\u00e7a, a fim de tratarmos com maior cautela e detalhamento a efic\u00e1cia e efici\u00eancia da audi\u00eancia de cust\u00f3dia - Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 213/2015 do CNJ -, tendo em vista a verdadeira panaceia que tem se tornado tal procedimento para situa\u00e7\u00f5es que n\u00e3o podem ser tratadas com tamanha superficialidade e inexatid\u00e3o.\r\nN\u00e3o \u00e9 deixando criminosos nas ruas que resolveremos o problema de superlota\u00e7\u00e3o do sistema penitenci\u00e1rio. N\u00e3o \u00e9 relaxando pris\u00f5es de crimes hediondos que toda essa celeuma ir\u00e1 se resolver. Quem est\u00e1 recluso \u00e9 o cidad\u00e3o de bem, que por medo, vive \"preso\" em sua casa.\r\nUm mundo ideal \u00e9 o que queremos e desejamos alcan\u00e7ar, mas, para isso, precisamos nos atentar ao caos do mundo real e efetivamente cont\u00ea-lo.\r\nParafraseando Victor Hugo: \"A compaix\u00e3o nem sempre \u00e9 uma virtude. Quem poupa a vida do lobo condena \u00e0 morte as ovelhas\".\r\nMuito obrigado. \r\nSolicito a divulga\u00e7\u00e3o deste discurso pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=199&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GEST\u00c3O COMPARTILHADA, ESCOLA, POLICIA MILITAR.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Encaminhamento, ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, de requerimento de indica\u00e7\u00e3o para ado\u00e7\u00e3o de programa de apoio aos sistemas de ensino de gest\u00e3o compartilhada de escolas com as corpora\u00e7\u00f5es militares estaduais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (PRB - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Grato.\r\nDou como lido, ent\u00e3o, o meu discurso.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, em v\u00e1rios Estados, entre os quais destacamos Amazonas e Goi\u00e1s e o Distrito Federal, a gest\u00e3o de escolas p\u00fablicas estaduais situadas em regi\u00f5es de alta vulnerabilidade social e com elevados \u00edndices de viol\u00eancia no ambiente escolar tem sido entregue, mediante parceria com a Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o estadual, \u00e0 Pol\u00edcia Militar.\r\nEssas experi\u00eancias t\u00eam apresentado indicadores absolutamente positivos, com n\u00edtidas melhorias na cultura de paz das escolas, diminui\u00e7\u00e3o do uso e do tr\u00e1fico de drogas e melhoria da aprendizagem dos estudantes. Evid\u00eancia marcante desse modelo de gest\u00e3o escolar \u00e9 a alta demanda, por parte dos pais e respons\u00e1veis, para matricular os alunos nessas institui\u00e7\u00f5es de ensino.\r\nIniciativas em pol\u00edticas p\u00fablicas com bons resultados devem merecer a aten\u00e7\u00e3o para que as boas pr\u00e1ticas educacionais sejam replicadas. Portanto, fiz uma indica\u00e7\u00e3o que objetiva sugerir \u00e0 equipe desse nobre Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o que, entre os seus programas de assist\u00eancia t\u00e9cnica e financeira aos entes federados subnacionais, haja vista a compet\u00eancia supletiva desse \u00f3rg\u00e3o em mat\u00e9ria educacional, desenvolva programa de apoio aos sistemas de ensino que estabelecem gest\u00e3o compartilhada de escolas com as Pol\u00edcias Militares, de modo a fomentar a articula\u00e7\u00e3o entre as redes de ensino e as corpora\u00e7\u00f5es de Pol\u00edcia Militar estadual, em benef\u00edcio da qualidade da educa\u00e7\u00e3o escolar, notadamente para os que frequentam institui\u00e7\u00f5es de ensino situadas em contextos de vulnerabilidade social.\r\nNosso pleito est\u00e1 embasado nas premissas da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996 (LDB). Entre outras disposi\u00e7\u00f5es, o art. 12 da referida legisla\u00e7\u00e3o preceitua que os estabelecimentos de ensino ter\u00e3o a incumb\u00eancia de estabelecer a\u00e7\u00f5es destinadas a promover a cultura de paz nas escolas (inciso X) e promover ambiente escolar seguro, adotando estrat\u00e9gias de preven\u00e7\u00e3o e enfrentamento ao uso ou depend\u00eancia de drogas (inciso XI).\r\nEduca\u00e7\u00e3o \u00e9 a ponte para um novo destino. Educa\u00e7\u00e3o \u00e9 o fundamento da esperan\u00e7a e do sonho. Educa\u00e7\u00e3o \u00e9 o caminho do meio. Cresci ouvindo de meus pais que bens materiais voc\u00ea tem hoje e amanh\u00e3 pode perder e que podem tirar tudo de voc\u00ea, menos o seu conhecimento. Vamos deixar um legado para os nossos filhos atrav\u00e9s da educa\u00e7\u00e3o.\r\nSolicito a divulga\u00e7\u00e3o deste discurso pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados e pelo programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=153&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T12:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6-D, de 2019, sobre reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (PRB - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PRB encaminha o voto \"n\u00e3o\".\r\nO Brasil n\u00e3o tem mais tempo a perder. Precisamos avan\u00e7ar.\r\nEnt\u00e3o, vamos juntos, Presidente, aprovar esta reforma da Previd\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 176/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 176, oferecida \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (PRB - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PRB entende que todos precisar\u00e3o contribuir com a nova Previd\u00eancia.\r\nN\u00f3s vivemos um momento dif\u00edcil, o Pa\u00eds vive um decl\u00ednio econ\u00f4mico. Esse decl\u00ednio foi causado pela esquerda, que vem trazendo um rato nas Constitui\u00e7\u00f5es e que saquearam o nosso Pa\u00eds.\r\nHoje n\u00f3s tivemos uma vit\u00f3ria democr\u00e1tica, numa batalha, mas n\u00e3o estamos comemorando, porque estamos fazendo um sacrif\u00edcio para recuperar a Na\u00e7\u00e3o. \r\nEu comecei minha carreira como professor e sei das dificuldades enfrentadas. Sei tamb\u00e9m que muitas escolas particulares est\u00e3o sendo fechadas. O desemprego bateu \u00e0 porta do professor. Ent\u00e3o, n\u00f3s precisamos fazer uma reforma justa para todos, para que todos contribuam, para que o Pa\u00eds volte a crescer, para que o professor seja valorizado.\r\nO PRB encaminha \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=296&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T22:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, COMBATE, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 588/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, LEI MARIA DA PENHA, MONITORA\u00c7\u00c3O ELETR\u00d4NICA, APROVA\u00c7AO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da ado\u00e7\u00e3o de medidas efetivas para a redu\u00e7\u00e3o dos \u00edndices de viol\u00eancia contra a mulher no Pa\u00eds. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 588, de 2019, sobre o aprimoramento da Lei Maria da Penha destinada ao combate \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica contra a mulher.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO.\r\n\r\n\tSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a viol\u00eancia contra as mulheres \u00e9 tema amplamente debatido na atualidade. E, nesse contexto, fa\u00e7o quest\u00e3o de afirmar que a concep\u00e7\u00e3o da mulher como inferior ao homem \u00e9 inadmiss\u00edvel e j\u00e1 deveria estar completamente superada.\r\nA Constitui\u00e7\u00e3o Federal estabelece que homens e mulheres s\u00e3o iguais em direitos e obriga\u00e7\u00f5es. Essa \u00e9, inclusive, a primeira especifica\u00e7\u00e3o que apresenta para o princ\u00edpio da isonomia. No entanto, essa equipara\u00e7\u00e3o foi meramente formal, e a import\u00e2ncia da Lei Maria da Penha \u00e9 o retrato claro de que, materialmente, homens e mulheres s\u00e3o desigualmente favorecidos.\r\n\u00c9 ineg\u00e1vel que as mulheres est\u00e3o sujeitas a muita viol\u00eancia f\u00edsica e psicol\u00f3gica, da qual a maioria dos homens nem sequer se percebe como v\u00edtima em potencial. O Mapa da Viol\u00eancia contra a Mulher de 2018 identificou 68 mil casos de viol\u00eancia naquele ano. Mais da metade desses caracterizaram estupros, sendo que 43% vitimaram menores de 14 anos. Al\u00e9m disso, mais de 86% dessas crian\u00e7as haviam sido molestadas por parentes, conhecidos da fam\u00edlia ou vizinhos.\r\nEm geral, os ped\u00f3filos apoiam-se nos pr\u00f3prios la\u00e7os familiares e afetivos, que deveriam faz\u00ea-los proteger as crian\u00e7as. No entanto, subvertem as rela\u00e7\u00f5es e sordidamente mant\u00eam a v\u00edtima sob seu jugo. A domina\u00e7\u00e3o pode se estender por v\u00e1rios anos e tende a levar a agredida \u00e0 ru\u00edna psicol\u00f3gica.\r\nPara evitar essas situa\u00e7\u00f5es dr\u00e1sticas, \u00e9 necess\u00e1rio adotar diversas medidas para fortalecer as mulheres. \u00c9 preciso que, desde muito cedo, saibam que qualquer intera\u00e7\u00e3o afetiva ou corporal deve ser acompanhada de consentimento. E, para realizar o combate \u00e0 cultura agressiva, \u00e9 fundamental que haja o ensino precoce sobre como reagir em caso de abuso consumado.\r\nTudo isso \u00e9 importante n\u00e3o apenas no caso dr\u00e1stico do estupro. At\u00e9 para que essas ocorr\u00eancias diminuam, \u00e9 necess\u00e1rio que haja fortalecimento feminino para evitar todas as outras agress\u00f5es contra mulheres.\r\nBoa parte dos abusos inicia-se com a viol\u00eancia dom\u00e9stica. A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica refere-se \u00e0 casa como asilo inviol\u00e1vel do indiv\u00edduo, direito que, na pr\u00e1tica, \u00e9 negado a muitas mulheres. Al\u00e9m disso, em 58% dos casos os agressores s\u00e3o os pr\u00f3prios companheiros da v\u00edtima, de quem mais deveria poder esperar suporte.\r\nAgredidas onde deveriam poder se refugiar, muitas mulheres n\u00e3o t\u00eam para onde fugir, pois o exterior est\u00e1 cada vez mais hostil. Com a expans\u00e3o das telecomunica\u00e7\u00f5es, a honra feminina ganhou novos meios para ser agredida.\r\nQuero ressaltar que mais de 52% dos casos desse tipo de abuso foram praticados por antigos companheiros ou namorados, sugerindo que a origem das agress\u00f5es \u00e9 a concep\u00e7\u00e3o masculina de que os parceiros s\u00e3o donos das mulheres com quem se relacionam.\r\nOra, Sr. Presidente, como falar em igualdade de direitos e obriga\u00e7\u00f5es nesse contexto? Se um lado \u00e9 tido como objeto do outro, existe clara assimetria de poderes. Jamais deveria ser natural a concep\u00e7\u00e3o de que o homem pode usar, dispor e fruir de outra pessoa. Afinal, eliminando os floreios, isso \u00e9 justamente o que caracteriza a escravid\u00e3o.\r\nAgora, eu pergunto: quantos homens deixam de sair de casa \u00e0 noite por medo de serem estuprados? Quantos se suicidaram porque tiveram imagens de sua intimidade exposta na Internet por vingan\u00e7a? Essas preocupa\u00e7\u00f5es corriqueiras para muitas mulheres nem sequer entram no imagin\u00e1rio masculino como problemas.\r\nPor isso tudo, acredito na import\u00e2ncia de medidas que promovam igualdade efetiva entre homens e mulheres, como a Lei Maria da Penha. Inclusive, sou autor do PL 588/19, que visa a aperfei\u00e7oar essa lei. O que proponho \u00e9 que seja conferido \u00e0 v\u00edtima dispositivo com GPS que possa emitir alerta \u00e0s unidades policiais, que poder\u00e3o dar resposta tempestiva \u00e0 agress\u00e3o.\r\nAs novas tecnologias t\u00eam de estar ao alcance de todos para ampliar a qualidade de vida. \u00c9 amplamente oportuno utiliz\u00e1-las para dar concretude aos nossos princ\u00edpios e valores b\u00e1sicos. Com isso, vamos progredir em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 sociedade de conviv\u00eancia harm\u00f4nica entre homens e mulheres, como preconizado pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nSr. Presidente, solicito a divulga\u00e7\u00e3o deste discurso nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=186&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T01:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, CATEGORIA PROFISSIONAL, FAVOR\u00c1VEL, VOTA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Apoio \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da idade para aposentadoria de policiais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (PRB - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Ningu\u00e9m quer um policial velho trabalhando e defendendo a nossa fam\u00edlia. Ent\u00e3o, votar a favor dos policias \u00e9 votar de forma coerente ao texto. A redu\u00e7\u00e3o da idade para a aposentadoria dos policiais se justifica, porque n\u00e3o queremos um velhinho trocando tiros na rua.\r\nParab\u00e9ns a todos os Deputados, que ajudaram a categoria dos agentes penitenci\u00e1rios, da Pol\u00edcia Federal, da Pol\u00edcia Legislativa. E queremos levar tamb\u00e9m essa conquista aos Estados, para ajudar a Pol\u00edcia Civil.\r\nParab\u00e9ns da todos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=324&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-17T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "TELEMARKETING.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Necessidade de regulamenta\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica de telemarketing promovida por empresas de telecomunica\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 ineg\u00e1vel a evolu\u00e7\u00e3o trazida pela massifica\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es, especialmente da telefonia celular. Com a disponibilidade de comunica\u00e7\u00e3o na palma da m\u00e3o, o cidad\u00e3o pode ter acesso a servi\u00e7os p\u00fablicos, fazer consultas a informa\u00e7\u00f5es em tempo real e, mais do que nunca, se comunicar com outras pessoas.\r\nEntretanto, sabe-se tamb\u00e9m que nem tudo \u00e9 positivo na rela\u00e7\u00e3o da sociedade com a tecnologia. Um desses aspectos negativos s\u00e3o as liga\u00e7\u00f5es abusivas e inc\u00f4modas por empresas e outros agentes que fazem uso do \"marketing ativo\".\r\nSegundo levantamento mundial recente, o Brasil foi o l\u00edder mundial de chamadas spam recebidas por usu\u00e1rio - 37,5 por m\u00eas - no ano de 2018, com um surpreendente aumento de 81% em rela\u00e7\u00e3o ao mesmo per\u00edodo de 2017.\r\nFrente a esse cen\u00e1rio, v\u00e1rias s\u00e3o as op\u00e7\u00f5es de poss\u00edvel atua\u00e7\u00e3o para mitiga\u00e7\u00e3o do problema. A primeira delas seria deixar que o pr\u00f3prio cidad\u00e3o arcasse com o custo de bloquear essas chamadas, instalando, por exemplo, aplicativos em seus celulares. Contudo, essa op\u00e7\u00e3o tem alguns inconvenientes, como impor o custo ao usu\u00e1rio de adquirir aplicativos, que muitas vezes s\u00e3o pagos, e de utilizar recursos, muitas vezes escassos, de seu terminal, como processamento. Nesse sentido, seria injusto que o cidad\u00e3o arcasse com o custo de se livrar de pr\u00e1ticas abusivas praticadas por terceiros. Se j\u00e1 n\u00e3o bastassem esses inconvenientes, as liga\u00e7\u00f5es para telefones fixos dificilmente poderiam ser bloqueadas, devido a maior simplicidade desses terminais.\r\nOutra alternativa seria a autorregulamenta\u00e7\u00e3o. Essa op\u00e7\u00e3o n\u00e3o nos parece fact\u00edvel, haja vista o hist\u00f3rico do setor privado no Brasil. Ademais, tendo em vista se tratar de um acordo volunt\u00e1rio, diversos agentes poderiam, simplesmente, se negar a participar de um determinado c\u00f3digo de conduta volunt\u00e1rio, e a conduta poderia se perpetuar por longo tempo.\r\nPor fim, surge como op\u00e7\u00e3o a interven\u00e7\u00e3o estatal. Nesse caso, pode-se regulamentar a quest\u00e3o tanto em n\u00edvel legal, como em n\u00edvel infralegal.\r\nA via legal j\u00e1 foi implementada por diversos Estados, os quais editaram leis do tipo \"n\u00e3o perturbe\". Todavia, a edi\u00e7\u00e3o de legisla\u00e7\u00e3o estadual sobre o tema acaba por gerar algumas dificuldades, como a falta de harmoniza\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios sobre as pr\u00e1ticas consideradas l\u00edcitas e a cria\u00e7\u00e3o de cadastros estaduais, uma solu\u00e7\u00e3o pouco eficiente, considerando um pa\u00eds com razo\u00e1vel n\u00edvel de autonomia entre as 27 Unidades da Federa\u00e7\u00e3o.\r\nNo Congresso Nacional, tamb\u00e9m s\u00e3o diversas as iniciativas que tentam regulamentar a quest\u00e3o. Apesar do m\u00e9rito desses projetos, eles correm o risco de se tornarem obsoletos rapidamente, n\u00e3o surtindo o efeito desejado num prazo de tempo mais alargado. Al\u00e9m disso, a exist\u00eancia de lei sobre a quest\u00e3o muito provavelmente n\u00e3o prescindiria de um regulamento para dispor sobre aspectos operacionais. Desta forma, o n\u00edvel infralegal nos parece o mais adequado para a regulamenta\u00e7\u00e3o, tendo em vista a dinamicidade das pr\u00e1ticas.\r\nAcreditamos que o Decreto n\u00ba 6.523, de 31 de julho de 2008, o Decreto SAC, seja um bom exemplo de regulamenta\u00e7\u00e3o que trouxe benef\u00edcios \u00e0 sociedade. N\u00e3o \u00e9 que hoje o atendimento via Servi\u00e7o de Atendimento ao Consumidor - SAC seja elogi\u00e1vel em todos os sentidos, mas a regulamenta\u00e7\u00e3o criou contornos m\u00ednimos que devem ser seguidos por todas as empresas que se disp\u00f5em a prestar esse tipo de atendimento. Entendemos que a inclus\u00e3o do chamado \"marketing ativo\" nessa regulamenta\u00e7\u00e3o, com o estabelecimento de crit\u00e9rios m\u00ednimos, como hor\u00e1rios, frequ\u00eancia de liga\u00e7\u00f5es, dentre outros aspectos seria um avan\u00e7o significativo para delimitar as pr\u00e1ticas toler\u00e1veis e n\u00e3o abusivas. Ademais, com uma regulamenta\u00e7\u00e3o infralegal, pode-se tamb\u00e9m tra\u00e7ar diretivas a alguns tipos de comunica\u00e7\u00f5es menos tradicionais, como o envio de mensagens por meio de aplicativos como o Whatsapp, que h\u00e1 n\u00e3o muito tempo lan\u00e7ou sua vers\u00e3o voltada para neg\u00f3cios.\r\nCom essas considera\u00e7\u00f5es, sugeri, no dia 7 de julho do corrente ano, ao Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a que regulamente, no \u00e2mbito de suas compet\u00eancias e dos limites legais, a pr\u00e1tica de telemarketing ativo.\r\nEsta semana, com imensa alegria, acompanhei que a Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es - ANATEL premiou os consumidores com a possibilidade de registro em um site para n\u00e3o receber liga\u00e7\u00f5es de telemarketing de empresas de telecomunica\u00e7\u00f5es. \"Segundo a ag\u00eancia, as empresas n\u00e3o poder\u00e3o mais fazer liga\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas com o objetivo de oferecer seus pacotes ou servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es para os consumidores que registrarem seus n\u00fameros na lista nacional\".\r\nA lista de \"n\u00e3o perturbe\" deve ser \u00fanica, e o meio de acesso a ela, ou seja, aos dados do consumidor que registrar seu n\u00famero, tamb\u00e9m dever\u00e1 ser \u00fanico, f\u00e1cil e amplamente divulgado pelas prestadoras.\r\nTrata-se de um grande passo e uma gloriosa conquista para todos n\u00f3s consumidores. Continuarei fazendo minha parte como Deputado Federal e permanecerei atendo aos anseios da sociedade.\r\nSolicito a divulga\u00e7\u00e3o deste discurso nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F7%2F2019&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T10:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SISTEMA CARCER\u00c1RIO, AGENTE PENITENCI\u00c1RIO, PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Profissionaliza\u00e7\u00e3o do sistema penitenci\u00e1rio brasileiro. Realiza\u00e7\u00e3o da Marcha dos Agentes Penitenci\u00e1rios em defesa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (PRB - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente, pelas palavras. \u00c9 rec\u00edproca a admira\u00e7\u00e3o por V.Exa. \r\nVenho \u00e0 tribuna falar sobre o descaso do sistema penitenci\u00e1rio brasileiro. Desde o in\u00edcio do meu mandato, vim para esta Casa com a miss\u00e3o de contribuir na evolu\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica do nosso Pa\u00eds.\r\nMas n\u00e3o h\u00e1 como evoluir na seguran\u00e7a p\u00fablica se n\u00e3o cuidarmos do sistema penitenci\u00e1rio, profissionalizar esse sistema. N\u00e3o se pode tratar bandido com carinho, como os direitos humanos estavam trazendo um vi\u00e9s totalmente equivocado, mas \u00e9 preciso profissionalizar, colocar o bandido na cadeia, com r\u00e9deas curtas, para pagar a sua pena e dar oportunidade para ressocializa\u00e7\u00e3o \u00e0queles que querem.\r\nHoje o sistema foi abandonado. H\u00e1 muitos e muitos anos h\u00e1 um descaso para com esse sistema. Eles utilizaram esse descaso do Estado para construir a universidade do crime, o escrit\u00f3rio do crime. Dentro do pres\u00eddio eles comandam o crime organizado do nosso Pa\u00eds.\r\nIsso nos causa uma vergonha mundial. O Brasil passa uma vergonha mundial com seu sistema penitenci\u00e1rio. Existe solu\u00e7\u00e3o para isso? \u00c9 l\u00f3gico que existe. O pontap\u00e9 para resolver o sistema carcer\u00e1rio brasileiro \u00e9 transformar os agentes penitenci\u00e1rios em\tpol\u00edcia penal, dando condi\u00e7\u00f5es para que os agentes possam fazer o seu trabalho com dignidade, com profissionalismo, com recursos para colocar o bandido no lugar dele. Bandido n\u00e3o pode ficar solto dentro do pres\u00eddio, criando um ciclo vicioso. A pol\u00edcia prende o bandido para que ele pare de praticar atividades criminosas, mas quando chega ao pres\u00eddio, para pagar sua pena, ele continua com sua vida criminosa.\r\n\u00c9 um massacre atr\u00e1s do outro. Foi o que ocorreu no Amazonas, em Roraima, no Rio Grande do Norte e agora no Par\u00e1. N\u00f3s n\u00e3o podemos passar mais tanta vergonha. O Brasil tem que ter condi\u00e7\u00f5es de cuidar da sua seguran\u00e7a p\u00fablica e tem que resolver o problema do sistema penitenci\u00e1rio.\r\nConvido todos para, amanh\u00e3, se reunirem no Audit\u00f3rio Freitas Nobre, para a Marcha dos Agentes Penitenci\u00e1rios, em prol da PEC 372, que j\u00e1 foi aprovada no Senado e que est\u00e1 madura para ser aprovado aqui nesta Casa.\r\nVamos dar o pontap\u00e9 e resolver essa vergonha mundial que o Brasil est\u00e1 passando, resolver o problema do sistema penitenci\u00e1rio para colocar o bandido no lugar dele, para pagar sua pena e dar condi\u00e7\u00f5es para a sua ressocializa\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente. gostaria que este discurso fosse divulgado no programa A Voz do Brasil e nos demais meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nObrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Luiz Lima. PSL - RJ) - Obrigado, Deputado Capit\u00e3o Alberto Neto, do PRB do Amazonas.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a quest\u00e3o penitenci\u00e1ria brasileira \u00e9 calamitosa e n\u00e3o pode mais esperar.\r\nAs recentes rebeli\u00f5es no Maranh\u00e3o, em Roraima, no Amazonas e agora no Par\u00e1 deixaram um saldo de aproximadamente 300 mortos. \u00c9 imposs\u00edvel que o Pa\u00eds assista impass\u00edvel a essa barb\u00e1rie contra pessoas que est\u00e3o sob a sua cust\u00f3dia. \u00c9 irrespons\u00e1vel normalizar esses fatos e acreditar que a carnificina n\u00e3o produza reflexo fora dos muros das pris\u00f5es.\r\nEssa anomia carcer\u00e1ria \u00e9 o fruto podre de um sistema de combate ao crime que peca por ser incompleto. O sistema penal \u00e9 uma engrenagem complexa, formada por diversos atores estatais, cujas atividades devem se complementar. Mas se descuidamos de uma s\u00f3 pe\u00e7a, o mecanismo inteiro deixa de funcionar. Se a uma das rodas da engrenagem lhes retiramos os dentes, n\u00e3o h\u00e1 como esperar que o motor funcione. E \u00e9 exatamente isso que tem ocorrido no Brasil, quando optamos por deixar sem dentes a engrenagem penitenci\u00e1ria; por negar aos agentes penitenci\u00e1rios o car\u00e1ter policial; por alocar esses profissionais fora do sistema de seguran\u00e7a p\u00fablica constitucionalmente estabelecido.\r\nAs pol\u00edcias, ostensivas e investigativas, s\u00e3o as primeiras pe\u00e7as da engrenagem. Elas t\u00eam seus problemas, \u00e9 verdade, mas s\u00e3o dotadas de dentes, de meios para cumprir suas atribui\u00e7\u00f5es de combate ao crime.\r\nEnt\u00e3o eu me pergunto: por que \u00e9 que depois dessas etapas, por que \u00e9 que quando est\u00e1 demonstrado efetivamente o envolvimento daquele r\u00e9u com o crime - que \u00e9 o pior tipo de ilegalidade que algu\u00e9m pode cometer - por que \u00e9 que nesse instante o Estado passa a acreditar que a pol\u00edcia n\u00e3o \u00e9 mais necess\u00e1ria?\r\nComo, senhoras e senhores, n\u00e3o temos uma pol\u00edcia dos pres\u00eddios, uma pol\u00edcia penal em nosso Pa\u00eds? Aos agentes penitenci\u00e1rios s\u00e3o entregues os presos, mas n\u00e3o as ferramentas necess\u00e1rias para manuten\u00e7\u00e3o da disciplina. Eles s\u00e3o o elemento final da persecu\u00e7\u00e3o penal, mas s\u00e3o tratados como se fossem de categoria inferior aos demais. Esses homens e mulheres recebem a miss\u00e3o fatigante e arriscada de lidar com as pessoas mais perigosas da sociedade, mas n\u00e3o recebem meios para fazer valer sua autoridade. Eles passam o dia em contato com pessoas que escolheram descumprir as regras mais s\u00e9rias de conv\u00edvio social, mas n\u00e3o s\u00e3o reconhecidos pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal como integrantes da estrutura de seguran\u00e7a p\u00fablica do Pa\u00eds.\r\nN\u00e3o me causa nenhum espanto que nossos pres\u00eddios tenham se convertido em palco de chacinas; em escolas do crime; em ber\u00e7o para o nascimento de fac\u00e7\u00f5es; em sede de organiza\u00e7\u00f5es criminosas, que nas celas recrutam m\u00e3o-de-obra farta e barata para seus quadros. Opor-se ao modelo de pol\u00edcia penal equivale a compactuar com a anarquia que se instalou do lado de l\u00e1 dos muros prisionais e que tantos efeitos nefastos produz do lado de c\u00e1.\r\nA pol\u00edcia penal \u00e9 uma necessidade t\u00e3o \u00f3bvia que tentar justificar a raz\u00e3o de sua inexist\u00eancia configura uma afronta \u00e0 intelig\u00eancia do brasileiro.\r\n\u00c9 do estabelecimento de uma pol\u00edcia penal que trata a PEC 372/17, que j\u00e1 foi aprovada no Senado Federal e est\u00e1 pronta para ir \u00e0 vota\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio desta Casa.\r\nA rebeli\u00e3o de Altamira na semana passada foi a segunda maior de nossa hist\u00f3ria, perdendo apenas para o Carandiru. Ela \u00e9 mais um exemplo m\u00f3rbido de como estamos errando na administra\u00e7\u00e3o penitenci\u00e1ria. A pol\u00edcia penal \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o. No dia seguinte \u00e0 chacina de Altamira, como Presidente da Frente Parlamentar Mista de Desenvolvimento Estrat\u00e9gico do Sistema Penitenci\u00e1rio, Combate ao Narcotr\u00e1fico e Crime Organizado no Brasil, enviei of\u00edcio ao Diretor-Geral do Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional, o DEPEN, solicitando refor\u00e7o na seguran\u00e7a dos pres\u00eddios do Par\u00e1 e sugerindo o envio de uma For\u00e7a-Tarefa de Interven\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria.\r\nSr. Presidente, mas n\u00e3o \u00e9 literalmente apagando inc\u00eandios que vamos resolver a quest\u00e3o carcer\u00e1ria. N\u00e3o \u00e9 definitivamente acondicionando corpos humanos em caminh\u00f5es frigor\u00edficos que vamos desmantelar as organiza\u00e7\u00f5es criminosas que, de dentro dos pres\u00eddios, desestabilizam a vida de todos aqui fora. Precisamos de solu\u00e7\u00f5es duradouras, profundas, que transformem o sistema por dentro. E essa solu\u00e7\u00e3o \u00e9 a pol\u00edcia penal. Faz tempo que estamos deixando para amanh\u00e3 o momento de destronar os l\u00edderes de fac\u00e7\u00f5es. Est\u00e1 ficando tarde demais para devolver ao Estado brasileiro o comando da vida prisional. Por isso, clamamos pela inclus\u00e3o urgente do tema na pauta de vota\u00e7\u00e3o desta Casa, com a certeza de que, com a aprova\u00e7\u00e3o da PEC 372/17, passaremos a contar com um sistema de persecu\u00e7\u00e3o penal completo e, ent\u00e3o, apto a fazer frente aos desafios criminais contempor\u00e2neos.\r\nPol\u00edcia penal j\u00e1! \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEPUTADO FEDERAL, PRESEN\u00c7A, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), CR\u00cdTICA",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Protesto contra a participa\u00e7\u00e3o de Deputados em reuni\u00e3o no Supremo Tribunal Federal, em detrimento dos trabalhos da Casa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (PRB - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, pe\u00e7o a palavra s\u00f3 para deixar claro o absurdo que est\u00e1 acontecendo: v\u00e1rios Deputados est\u00e3o agora l\u00e1 no Supremo em vez de estarem aqui nesta Casa trabalhando. Estamos com 13 milh\u00f5es de desempregados, e o Pa\u00eds est\u00e1 passando por uma crise financeira. N\u00f3s precisamos aprovar o mais r\u00e1pido poss\u00edvel esta nova Previd\u00eancia. Est\u00e3o l\u00e1 defendendo bandido, enquanto o povo est\u00e1 passando fome.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=156&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c1O, VOTA\u00c7\u00c3O,  PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).\r\nESQUERDA POL\u00cdTICA, ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Elogio \u00e0 Presid\u00eancia pela condu\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es da proposta de reforma previdenci\u00e1ria. Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria. Inconsist\u00eancia do discurso dos Parlamentares da Esquerda a respeito do tema.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (PRB - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, primeiro, quero parabenizar V.Exa. pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos. Este Congresso faz hist\u00f3ria com a aprova\u00e7\u00e3o da nova Previd\u00eancia. \r\nA Esquerda infelizmente quer confundir a popula\u00e7\u00e3o brasileira. E eu quero deixar aqui claro: \u00e9 como se uma fam\u00edlia estivesse endividada com o cart\u00e3o de cr\u00e9dito e, para resolver o problema, ela come\u00e7asse a vender o carro, a vender a casa, mas continuasse gastando com o cart\u00e3o de cr\u00e9dito. A Esquerda confunde fluxo com estoque, e iria quebrar o Pa\u00eds se continuasse nesse ritmo.\r\nN\u00f3s estamos fazendo hist\u00f3ria no Brasil aprovando a nova Previd\u00eancia. \u00c9 bom para o Pa\u00eds; \u00e9 bom para o brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=287&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-08T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ALEXANDRE NARDONI, PRESO, HOMIC\u00cdDIO, FILHA, SA\u00cdDA TEMPOR\u00c1RIA, PRIS\u00c3O.\r\nDIREITO PENAL, REVIS\u00c3O.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, REUNI\u00c3O, CONSELHO ADMINISTRATIVO. SUPERINTEND\u00caNCIA DA ZONA FRANCA DE MANAUS (SUFRAMA).\r\nZONA FRANCA DE MANAUS (ZFM), AMAZONAS. \r\nPEC 45/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITU\u00c7\u00c3O, ALTERA\u00c7\u00c3O, SISTEMA TRIBUT\u00c1RIO NACIONAL, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, ZONA FRANCA DE MANAUS (ZFM).\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a decis\u00e3o da Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo de concess\u00e3o ao assassino da pr\u00f3pria filha, Alexandre Nardoni, do direito de sa\u00edda do c\u00e1rcere por ocasi\u00e3o do Dia dos Pais. Revis\u00e3o do C\u00f3digo de Processo Penal. Participa\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro em reuni\u00e3o do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus - SUFRAMA. Efici\u00eancia da Zona Franca de Manaus. Preserva\u00e7\u00e3o da floresta amaz\u00f4nica. Import\u00e2ncia da realiza\u00e7\u00e3o de investimentos no Pa\u00eds para a gera\u00e7\u00e3o de novos empregos.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (PRB - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Meu Presidente Coronel Chris\u00f3stomo, eu, como sou capit\u00e3o, pe\u00e7o sua permiss\u00e3o, conforme os costumes da caserna.\r\nQuero fazer dois registros. Primeiro, mostro minha indigna\u00e7\u00e3o, minha revolta com a Justi\u00e7a penal brasileira. Senhores, pasmem, Alexandre Nardoni, um assassino que matou a pr\u00f3pria filha e, junto com sua companheira, jogou a crian\u00e7a de uma janela do d\u00e9cimo andar, um assassino que foi condenado, est\u00e1 hoje recebendo um benef\u00edcio penal, a conhecida \"saidinha\" para o Dia dos Pa\u00eds! Trata-se de um assassino que matou a pr\u00f3pria filha. O brasileiro n\u00e3o aguenta mais essa Justi\u00e7a complacente com esses bandidos, com esses criminosos.\r\nEste ano, criamos a Comiss\u00e3o Especial que vai mudar o C\u00f3digo de Processo Penal. Eu quero que haja a participa\u00e7\u00e3o de todos os brasileiros, a fim de construirmos uma legisla\u00e7\u00e3o eficiente, uma legisla\u00e7\u00e3o dura, para que n\u00e3o surjam mais criminosos como esse e para que n\u00e3o fique a sociedade brasileira \u00f3rf\u00e3 de justi\u00e7a.\r\nNo outro discurso que fa\u00e7o, quero parabenizar o Presidente Jair Messias Bolsonaro, que esteve no Amazonas, participando da reuni\u00e3o do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da SUFRAMA, cujo Superintendente \u00e9 o Coronel Alfredo Menezes. Nessa reuni\u00e3o, foram aprovados 88 projetos para investimentos de mais de 650 milh\u00f5es de d\u00f3lares e, mais do que isso, gera\u00e7\u00e3o de 4 mil empregos no nosso Estado. A Zona Franca de Manaus se mostra ainda atual, eficiente, gerando empregos, reduzindo as desigualdades regionais e sociais, protegendo a nossa floresta.\r\nO Brasil hoje n\u00e3o vai conseguir fazer nenhum acordo internacional se n\u00e3o mostrarmos que n\u00f3s estamos protegendo a Floresta Amaz\u00f4nica. Mas, mais do que proteger a floresta, n\u00f3s temos que proteger o homem que vive naquela floresta e que est\u00e1 abandonado, precisando de condi\u00e7\u00f5es e de uma contrapartida para sobreviver e ter dignidade. N\u00e3o adianta deixar a \u00e1rvore em p\u00e9 e o homem deitado. N\u00f3s queremos fazer essa harmonia. E a Zona Franca de Manaus cumpre esse papel.\r\nPrecisamos investir nela cada dia mais. N\u00e3o \u00e9 uma Zona Franca apenas de Manaus, mas do Pa\u00eds, do Brasil. Ela gera empregos tanto na Regi\u00e3o Norte quanto no Pa\u00eds como um todo. S\u00e3o 80 mil empregos diretos no meu Estado, mas no Brasil s\u00e3o em torno de 800 mil empregos. \u00c9 um modelo eficiente.\r\nN\u00f3s vamos passar agora por uma reforma tribut\u00e1ria. A PEC 45 quer acabar com a Zona Franca de Manaus, acabar com qualquer desenvolvimento regional, n\u00e3o s\u00f3 em Manaus, mas tamb\u00e9m no Nordeste e no Sul, como nas ind\u00fastrias do Paran\u00e1, enfim, quer mexer com todo mundo. N\u00f3s queremos mostrar que h\u00e1 uma reforma mais saud\u00e1vel, porque temos que proteger o desenvolvimento regional. Se n\u00f3s queremos ter um Pa\u00eds grande, um Pa\u00eds continental, n\u00f3s precisamos pagar um pre\u00e7o por isso. O pre\u00e7o precisa ser pago. Precisamos desenvolver o Pa\u00eds e ocup\u00e1-lo. Assim como os militares fizeram no passado e ocuparam aquela regi\u00e3o de maneira eficiente, com a Zona Franca de Manaus, n\u00f3s temos agora que achar novas solu\u00e7\u00f5es.\r\nPresidente, para concluir, quero dizer que o Amazonas \u00e9 muito rico. \u00c9 l\u00f3gico que ele tem muito mais riquezas do que a ind\u00fastria, do que a Zona Franca de Manaus. N\u00f3s temos a minera\u00e7\u00e3o, n\u00f3s temos o g\u00e1s, n\u00f3s temos a nossa biodiversidade, a maior biodiversidade do planeta. Queremos extrair riqueza da nossa floresta e beneficiar o nosso povo, investindo em infraestrutura, investindo no nosso turismo. O mundo quer conhecer o Amazonas, a nossa floresta, e precisamos de investimento do Governo Federal em infraestrutura para fomentar o turismo. Ent\u00e3o, muitas coisas vamos fazer nesse Governo. S\u00e3o novos tempos, e fazemos parte dessa hist\u00f3ria. Vamos trabalhar.\r\nAprovamos ontem a nova Previd\u00eancia, o pontap\u00e9 inicial para darmos um recado ao mundo de que o Pa\u00eds n\u00e3o vai quebrar. Ele vai ajustar suas contas, e o investidor pode trazer seu dinheiro para o nosso Pa\u00eds e gerar empregos para a nossa Na\u00e7\u00e3o, a fim de resgatarmos 13 milh\u00f5es de desempregados, pessoas que est\u00e3o sem dignidade nenhuma, porque n\u00e3o conseguem levar o p\u00e3o para a sua casa.\r\nSr. Presidente, solicito que este discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil e em todos os meios de comunica\u00e7\u00f5es da Casa.\r\nMuito obrigado e um bom fim de semana a todos!\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO.\r\n\r\nExmo. Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, senhoras e senhores, no \u00faltimo dia 25 de julho, foi realizada em Manaus a primeira reuni\u00e3o do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus, a nossa SUFRAMA. A reuni\u00e3o do CAS, como \u00e9 comumente identificado, \u00e9 o evento mais importante relacionado ao fomento \u00e0 economia da Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica, considerando que \u00e9 esse Conselho que aprova os projetos industriais e agroindustriais para os investimentos no meu Estado, o Amazonas, e nos Estados amigos do Acre, Rond\u00f4nia, Amap\u00e1 e Roraima.\r\nEssa edi\u00e7\u00e3o da reuni\u00e3o do CAS aprovou de mais de 85 projetos, com previs\u00e3o de gera\u00e7\u00e3o de 4 mil empregos e investimentos superiores a US$650 milh\u00f5es. Foram deliberadas ainda as novas regras administrativas para an\u00e1lise e aprova\u00e7\u00e3o de projetos, concess\u00e3o de terrenos para a implanta\u00e7\u00e3o dos projetos e demais medidas visando desburocratizar e dar mais celeridade aos procedimentos e processos no \u00e2mbito da SUFRAMA.\r\nTudo isso ocorreu com a presen\u00e7a ilustre do Presidente da Rep\u00fablica, Sr. Jair Bolsonaro, que esteve acompanhado do Ministro da Economia, Paulo Guedes, e do Secret\u00e1rio Especial de Produtividade, Emprego e Competitividade, Carlos da Costa. Essa \u00e9 a segunda vez que um Presidente da Rep\u00fablica participa de uma reuni\u00e3o do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus, mas desta vez o prestigio se torna ainda maior pelo momento por que aquela regi\u00e3o passa, com muitas incertezas sobre as consequ\u00eancias de uma iminente reforma tribut\u00e1ria e abertura comercial para a Zona Franca de Manaus e tamb\u00e9m por conta da preocupa\u00e7\u00e3o do mundo todo sobre a preserva\u00e7\u00e3o da Floresta Amaz\u00f4nica.\r\nO Presidente Bolsonaro destacou que a Amaz\u00f4nia \u00e9 brasileira, \u00e9 nossa! O Ministro Paulo Guedes em seu discurso destacou todas as riquezas da regi\u00e3o como min\u00e9rios, piscicultura, turismo, fruticultura e a biodiversidade que pode ser transformada em biotecnologia e bioind\u00fastrias. Essas riquezas devem se tornar realidade e sair do papel e do imagin\u00e1rio, mas para isso investimentos financeiros na regi\u00e3o devem ser realizados. Sem esse investimento tudo continuar\u00e1 no discurso.\r\nFa\u00e7o quest\u00e3o de destacar algo de extrema import\u00e2ncia: a diversifica\u00e7\u00e3o da economia da regi\u00e3o n\u00e3o pode preterir a Zona Franca de Manaus e, especialmente, o Polo Industrial de Manaus. O mais coerente e inteligente \u00e9 que a diversifica\u00e7\u00e3o ocorra em complemento ao que j\u00e1 temos. O Polo Industrial de Manaus hoje gera cerca de 90 mil empregos diretos e 400 mil indiretos, em mais de 500 ind\u00fastrias instaladas, que pagam bilh\u00f5es de reais em impostos. Ou seja, \u00e9 algo que vem dando bons resultados para a economia da regi\u00e3o e do Brasil. Tudo isso comprovado cientificamente com estudos da Funda\u00e7\u00e3o Getulio Vargas, da Universidade Federal do Amazonas e do pr\u00f3prio Governo Federal, atrav\u00e9s dos estudos elaborados pela SUFRAMA.\r\nMas por que trago esse alerta? Simplesmente porque iniciaremos neste segundo semestre as discuss\u00f5es envolvendo a reforma tribut\u00e1ria, e ela n\u00e3o pode vir a prejudicar a economia das regi\u00f5es que necessitam de incentivos fiscais para se desenvolver. \r\nConvido os demais Parlamentares da Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica para que juntos defendamos o fortalecimento da ZFM como ferramenta de prote\u00e7\u00e3o ambiental e desenvolvimento regional. E isso se inicia fazendo com que as vantagens comparativas da ZFM sejam mantidas na reforma tribut\u00e1ria. \r\nPoderia aqui me estender para mostrar n\u00fameros sobre como todos os Estados do Pa\u00eds se beneficiam com a ZFM, mas isso farei em outro momento. Neste momento, registro a passagem do Presidente da Rep\u00fablica e sua equipe econ\u00f4mica pelo meu Amazonas, levando a confirma\u00e7\u00e3o de que o Governo Federal n\u00e3o far\u00e1 nenhum movimento para prejudicar a ZFM. Espero que esses discursos ocorridos em Manaus se tornem realidade. Mesmo com a reforma tribut\u00e1ria e mais ainda com a abertura comercial, os investimentos e empregos gerados pelo Polo Industrial de Manaus devem ser mantidos, sob o risco de ferimento de morte da economia da Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica e severos danos \u00e0 quest\u00e3o ambiental. Sem o Polo Industrial de Manaus e seu papel de base econ\u00f4mica que preserva a floresta, h\u00e1 possibilidade de vermos a Floresta Amaz\u00f4nica ser diminu\u00edda.\r\nSou Deputado da base do Governo, tenho minhas convic\u00e7\u00f5es sobre as mudan\u00e7as para melhor de que este Pa\u00eds necessita e que o Governo dar\u00e1 novos e melhores rumos ao Pa\u00eds. Estarei aqui sempre apoiando essas mudan\u00e7as para melhor. Contudo, \u00e9 imperioso que essas mudan\u00e7as n\u00e3o prejudiquem ou descontinuem algo que vem dando certo para o Pa\u00eds, como a Zona Franca de Manaus. O Governo precisa estar atento a isso. Eu estarei aqui na C\u00e2mara como um soldado vigilante e sempre pronto para o bom combate.\r\nSolicito a divulga\u00e7\u00e3o deste discurso nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F8%2F2019&txPagina=34&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-08T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), TRANSFER\u00caNCIA DE PRESO, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRES\u00cdDIO, TREMEMB\u00c9 (SP). \r\nGILMAR MENDES, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, IMPEDIMENTO, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, GLENN GREENWALD, JORNALISTA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal contr\u00e1ria \u00e0 transfer\u00eancia do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva para pris\u00e3o comum. Protesto contra o impedimento pelo Ministro Gilmar Mendes, da Suprema Corte, da abertura de investiga\u00e7\u00e3o contra o jornalista Glenn Greenwald.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (PRB - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria tamb\u00e9m de deixar registrada minha indigna\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao Supremo Tribunal Federal do Pa\u00eds. \u00c9 uma vergonha nacional!\r\nOntem, o ex-Presidente Lula foi encaminhado para o pres\u00eddio. L\u00e1, \u00e9 o lugar dos condenados. Ali\u00e1s, o ex-Governador do Rio de Janeiro est\u00e1 no pres\u00eddio e n\u00e3o morreu!\r\nMais uma vez, o Supremo Tribunal Federal furou a fila e n\u00e3o deixou que o ex-Presidente Lula fosse encaminhado para o pres\u00eddio, porque l\u00e1 \u00e9 o lugar de condenados. Hoje, o Ministro Gilmar Mendes passa outra vergonha, impedindo que o jornalista Glenn seja investigado. Isso \u00e9 um absurdo! Ningu\u00e9m est\u00e1 acima da lei. Qualquer um pode ser investigado.\r\nQuero deixar registrada a minha revolta nos Anais da Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F8%2F2019&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "AEROPORTO, AMAZONAS, AVIA\u00c7\u00c3O REGIONAL, EIRUNEP\u00c9 (AM), INFRAESTRUTURA AEROPORTU\u00c1RIA, FUNDO NACIONAL DE AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL (FNAC).\r\nPAVIMENTA\u00c7\u00c3O ASF\u00c1LTICA, BR-319, RODOVIA FEDERAL.\r\nPESCA ESPORTIVA, TURISMO, MINERA\u00c7\u00c3O, AMAZONAS.\r\nMIN\u00c9RIO, AUTAZES (AM), NOVA OLINDA DO NORTE (AM), ITACOATIARA (AM), AER\u00d3DROMO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Necessidade de fortalecimento da infraestrutura aeroportu\u00e1ria amazonense. Empenho do orador no asfaltamento da BR-319. Urgente necessidade de libera\u00e7\u00e3o, ao Estado do Amazonas, do acesso aos recursos do Fundo Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil - FNAC.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, para falarmos sobre os aeroportos do interior do Amazonas faz-se necess\u00e1rio colocarmos alguns n\u00fameros sobre esse pujante ente federativo.\r\nO Estado do Amazonas possui dimens\u00f5es continentais. Sen\u00e3o, vejamos: possui 62 Munic\u00edpios e mais de 4 milh\u00f5es de habitantes; possui uma \u00e1rea de 1.570.745 quil\u00f4metros quadrados (um milh\u00e3o, quinhentos e setenta mil, setecentos e quarenta e cinco quil\u00f4metros quadrados). Somente a t\u00edtulo de compara\u00e7\u00e3o, o Estado do Amazonas \u00e9 maior que as \u00e1reas somadas da Fran\u00e7a, Espanha, Su\u00e9cia e Gr\u00e9cia. Se um pa\u00eds fosse, seria o 18\u00ba maior pa\u00eds do mundo.\r\nDiante do exposto, n\u00e3o precisamos fazer nenhum esfor\u00e7o mental para compreender a impon\u00eancia desse ente federativo, pois os n\u00fameros falam por si. Um Estado com essas caracter\u00edsticas jamais poder\u00e1 prescindir de uma estrutura aeroportu\u00e1ria m\u00ednima, que possa proporcionar maior seguran\u00e7a \u00e0 popula\u00e7\u00e3o e oportunidades de investimentos nos Munic\u00edpios por parte da iniciativa privada, principalmente nas atividades de turismo ecol\u00f3gico, pesca esportiva e explora\u00e7\u00e3o racional dos recursos minerais.\r\nComo exemplo da import\u00e2ncia social da avia\u00e7\u00e3o regional no Estado do Amazonas podemos citar a cidade de Eirunep\u00e9, que fica a 1.159 quil\u00f4metros de Manaus. O tempo de viagem de barco entre Eirunep\u00e9, no vale do Juru\u00e1, e Manaus \u00e9 de 21 dias na \u00e9poca em que os rios est\u00e3o cheios, e na \u00e9poca da vazante, que dura 6 meses, esse tempo de viagem poder\u00e1 facilmente ultrapassar 30 dias.\r\nA pergunta que fazemos \u00e9 a seguinte: como um cidad\u00e3o ou uma cidad\u00e3 de Eirunep\u00e9 que adoe\u00e7a ou sofra um acidente e necessite, com urg\u00eancia, ser transferido para um centro m\u00e9dico de alta complexidade faz para chegar a Manaus? Faria a viagem de barco, levando 21 dias, no m\u00ednimo, ou embarcaria em uma aeronave, e em pouco mais de 3 horas estaria em Manaus, tendo, assim, uma chance de sobreviver?\r\nA resposta nos parece muito l\u00f3gica e comprova o quanto a avia\u00e7\u00e3o regional se mostra imprescind\u00edvel \u00e0quela regi\u00e3o. A infraestrutura aeroportu\u00e1ria para esses brasileiros que habitam as long\u00ednquas cidades do nosso Estado do Amazonas, contribuindo assim para a soberania brasileira nessa regi\u00e3o do Pa\u00eds, \u00e9, muitas das vezes, quest\u00e3o de vida ou morte.\r\nA realidade log\u00edstica do Estado do Amazonas \u00e9 bem diferente da realidade observada nas outras unidades da Federa\u00e7\u00e3o. Nossa malha vi\u00e1ria \u00e9 ex\u00edgua. Estamos lutando arduamente pelo asfaltamento da BR-319, at\u00e9 agora sem sucesso, mas confiantes de que o Presidente Bolsonaro cumprir\u00e1 sua promessa, asfaltando essa importante rodovia federal. Nossas estradas s\u00e3o basicamente os nossos rios, e por isso o interior \u00e9 t\u00e3o dependente dos seus aeroportos.\r\nOutro importante fator se refere ao potencial econ\u00f4mico dessas regi\u00f5es. \r\nEstudos recentes apontam 28 Munic\u00edpios com enorme potencial para a pesca esportiva, gerando emprego e renda para o interior do Estado do Amazonas, diminuindo assim sua depend\u00eancia do modelo Zona Franca.\r\nSegundo o Governo do Estado do Amazonas, a atividade de pesca esportiva atraiu mais de 16 mil turistas ao Estado no ano passado, injetando na economia estadual cerca de 50 milh\u00f5es de reais.\r\n\u00c9 necess\u00e1rio salientar que, devido \u00e0s dimens\u00f5es gigantescas do Estado do Amazonas, esses turistas, oriundos de outros Estados da Federa\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m de outros pa\u00edses, principalmente os Estados Unidos, se utilizam da avia\u00e7\u00e3o de pequeno porte para se deslocar aos Munic\u00edpios, necessitando, assim, de uma infraestrutura aeroportu\u00e1ria m\u00ednima nesses Munic\u00edpios.\r\nA riqueza mineral do Estado do Amazonas \u00e9 incontest\u00e1vel e n\u00e3o \u00e9 explorada tamb\u00e9m por conta da falta de infraestrutura b\u00e1sica, como aeroportos, por exemplo.\r\nO Munic\u00edpio de Autazes, que nem sequer possui um aer\u00f3dromo com uma pista de pouso asfaltada - ali\u00e1s, seu aer\u00f3dromo nem sequer possui homologa\u00e7\u00e3o junto \u00e0 ANAC, a Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil -, tem uma reserva gigantesca de silvinita, uma das maiores do mundo. E a silvinita, mat\u00e9ria-prima para a fabrica\u00e7\u00e3o de adubos e fertilizantes, tem import\u00e2ncia estrat\u00e9gica para o Brasil, uma vez que o Pa\u00eds importa 70% do que consome.\r\nO Munic\u00edpio de Nova Olinda do Norte, igualmente rico em reserva de pot\u00e1ssio e g\u00e1s, nem sequer possui uma pista de pouso asfaltada, o que impacta negativamente no desenvolvimento econ\u00f4mico do Munic\u00edpio.\r\nOutro ponto fundamental \u00e9 a amplia\u00e7\u00e3o do aeroporto do Munic\u00edpio de Itacoatiara. Al\u00e9m de o Munic\u00edpio possuir um grande terminal graneleiro, imprescind\u00edvel para a sua economia, o aer\u00f3dromo \u00e9 uma importante alternativa para as aeronaves que chegam a Manaus.\r\nNo \u00faltimo m\u00eas de junho, por exemplo, uma aeronave com pane no trem de pouso, ap\u00f3s pousar em Manaus, ficou parada na pista por mais de 7 horas, interrompendo as opera\u00e7\u00f5es de todas outras aeronaves no Aeroporto Internacional Eduardo Gomes. As aeronaves que tinham como destino Manaus, Capital do Estado, tiveram que alternar entre cidades como Boa Vista, Santar\u00e9m, Bel\u00e9m, Porto Velho e at\u00e9 Bras\u00edlia, causando um enorme transtorno aos usu\u00e1rios. Se o aer\u00f3dromo de Itacoatiara j\u00e1 tivesse sido ampliado e tivesse capacidade de operar aeronaves de m\u00e9dio porte (aeronaves com peso m\u00e1ximo de decolagem de 136 mil quilos), esse transtorno teria sido minimizado, uma vez que o Munic\u00edpio de Itacoatiara possui liga\u00e7\u00e3o vi\u00e1ria com Manaus.\r\nIsso, sem falar no aumento significativo da seguran\u00e7a da avia\u00e7\u00e3o na regi\u00e3o, j\u00e1 que ter\u00edamos um aer\u00f3dromo como alternativa a menos de 30 minutos de voo de Manaus.\r\n\u00c9 por conta de todo o exposto que o Estado do Amazonas necessita urgentemente de ter acesso a recursos do Fundo Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil, que at\u00e9 a presente data liberou aos Estados apenas 282,3 milh\u00f5es, o que corresponde a 3,21% do Or\u00e7amento do Minist\u00e9rio da Infraestrutura do ano fiscal de 2019.\r\nO Fundo Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil (FNAC) \u00e9 um fundo setorial que tem como objetivo o fomento e o desenvolvimento do sistema nacional de avia\u00e7\u00e3o civil.\r\nSolicito a divulga\u00e7\u00e3o deste discurso pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=185&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DECLARA\u00c7\u00c3O DE DIREITOS DE LIBERDADE ECON\u00d4MICA, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre com\u00e9rcio e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (PRB - AM. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu n\u00e3o poderia me calar neste momento t\u00e3o importante.\r\nS\u00e3o novos tempos que estamos vivendo no nosso Pa\u00eds, sob o comando do Presidente Bolsonaro. Conseguimos votar a nova Previd\u00eancia, que foi o pontap\u00e9 inicial, dando ao mundo o recado de que o Pa\u00eds n\u00e3o vai quebrar.\r\nTemos outras medidas, s\u00f3 a reforma da Previd\u00eancia n\u00e3o vai bastar, e uma delas \u00e9 a MP 881. Este Congresso tem que se perguntar de que lado queremos estar. De um lado temos Hong Kong, Cingapura e Nova Zel\u00e2ndia; do outro lado temos Coreia do Norte, Venezuela e Cuba. A MP 881 direciona o Pa\u00eds para que rumo? Que dire\u00e7\u00e3o n\u00f3s vamos tomar?\r\n\u00c9 uma quest\u00e3o de liberdade individual para os pequenos empres\u00e1rios. Aqui, n\u00e3o estamos lutando pelas grandes corpora\u00e7\u00f5es, estamos brigando pelos pequenos empres\u00e1rios, pela microeconomia, que tanto gera emprego. N\u00f3s estamos brigando aqui pelos 13 milh\u00f5es de desempregados, que est\u00e3o sem rumo e sem dignidade neste Pa\u00eds.\r\nVotar a MP 881 \u00e9 imprescind\u00edvel para que continuemos crescendo. N\u00e3o podemos regredir. Come\u00e7amos dando o primeiro passo com a nova Previd\u00eancia. A MP 881 \u00e9 outro grande passo. Este Congresso tem a responsabilidade de aprovar essa MP.\r\nPara continuarmos avan\u00e7ando, precisamos de novas medidas que v\u00e3o gerar o crescimento do Pa\u00eds. O Presidente acerta em priorizar a pasta econ\u00f4mica. \u00c9 prioridade levar dignidade para o nosso povo. \u00c9 claro que o Pa\u00eds est\u00e1 no buraco, \u00e9 claro que estamos em recess\u00e3o. Se continu\u00e1ssemos com as medidas que a Esquerda tomou, de protecionismo, de inchar o Estado, de aumentar o gasto p\u00fablico, \u00edamos continuar indo para o outro lado, para o rumo da Venezuela e de Cuba.\r\nEm tempo de liberdade econ\u00f4mica, o Brasil est\u00e1 l\u00e1 atr\u00e1s, \u00e9 um dos \u00faltimos, como j\u00e1 foi falado aqui.\r\nN\u00f3s precisamos de novas medidas. Ent\u00e3o, o Congresso precisa aprovar a MP 881.\r\nSr. Presidente, eu gostaria que o meu discurso fosse divulgado no programa A Voz do Brasil e nos demais canais de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, numa ponta est\u00e3o Hong Kong, Singapura e Nova Zel\u00e2ndia; na outra ponta, Cuba, Venezuela e Coreia do Norte. De que lado o Brasil quer ficar? Essa \u00e9 talvez a forma mais simples de mostrar a escolha que a C\u00e2mara dos Deputados tem diante de si ao apreciar a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 30 de abril de 2019, conhecida como MP da Liberdade Econ\u00f4mica.\r\nAtualmente, Hong Kong, de um lado, e Coreia do Norte, do outro, s\u00e3o os dois extremos de uma lista de 180 pa\u00edses e territ\u00f3rios classificados segundo o grau de liberdade econ\u00f4mica, organizada pela Funda\u00e7\u00e3o Heritage, um centro de pensamento conservador norte-americano. Nem preciso dizer que os pa\u00edses mais admirados do mundo tendem a se concentrar no topo da lista. Nesses lugares, a criatividade dos indiv\u00edduos \u00e9 libertada das amarras estatais, gerando riqueza para todos.\r\nO Brasil, por\u00e9m, est\u00e1 na retaguarda, no grupo das economias \"majoritariamente reguladas\". Com a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, isso pode come\u00e7ar a mudar. O Minist\u00e9rio da Economia estima que as mudan\u00e7as propostas seriam suficientes para fazer o Pa\u00eds avan\u00e7ar mais de cem posi\u00e7\u00f5es na classifica\u00e7\u00e3o, entrando no pelot\u00e3o do meio, o das economias \"moderadamente livres\", onde se encontram Espanha, Fran\u00e7a e It\u00e1lia. O desej\u00e1vel, claro, \u00e9 avan\u00e7ar ainda mais, rumo ao primeiro escal\u00e3o.\r\nPor que a liberdade econ\u00f4mica \u00e9 importante? Qualquer um entende a relev\u00e2ncia de uma compara\u00e7\u00e3o internacional de qualidade da educa\u00e7\u00e3o, por exemplo. Mas e a liberdade econ\u00f4mica? Por que deveria o Brasil importar-se com isso?\r\nSem d\u00favida, educa\u00e7\u00e3o \u00e9 muito importante para o desenvolvimento, mas n\u00e3o resolve tudo. Basta pensar no exemplo de Cuba, onde engenheiros viram motoristas de t\u00e1xi. Sem livre mercado, as pessoas n\u00e3o encontram espa\u00e7o para desenvolver todo o seu potencial.\r\nExistem dois argumentos fundamentais para defender a liberdade econ\u00f4mica. O primeiro \u00e9 uma quest\u00e3o de princ\u00edpio. Ela \u00e9 um aspecto a mais da liberdade individual. A maioria das pessoas ficam indignadas, e com raz\u00e3o, diante de tentativas de cerceamento da liberdade de pensamento. Ora, \u00e9 igualmente reprov\u00e1vel que o poder p\u00fablico reprima, sem justa causa, nossa liberdade de trabalhar como quisermos e de celebrar contratos como bem entendermos.\r\nO segundo motivo para defender a liberdade econ\u00f4mica \u00e9 que ela funciona, traz prosperidade para todos. Mais uma vez, cabe a pergunta: de qual extremo o Brasil quer estar mais perto? Da opul\u00eancia de Hong Kong, ou da pen\u00faria da Coreia do Norte?\r\nO Minist\u00e9rio da Economia calcula que a aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881 dar\u00e1 origem, ao longo dos pr\u00f3ximos 15 anos, a um aumento de 7% no PIB per capita e a quase 4 milh\u00f5es de novos empregos.\r\n\u00c9 dif\u00edcil expor aqui, no pouco tempo que me \u00e9 dado, o conte\u00fado da norma. O que d\u00e1 para dizer \u00e9 que ela tem tr\u00eas objetivos principais. O primeiro \u00e9 estabelecer a Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, um rol de dez direitos do empreendedor perante o Estado. O segundo \u00e9 proibir \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica o abuso do poder regulat\u00f3rio. O terceiro \u00e9 simplificar e modernizar o direito empresarial brasileiro, facilitando aos empres\u00e1rios a entrada no mercado e a capta\u00e7\u00e3o de investimentos.\r\n\u00c9 importante perceber que cada uma dessas mudan\u00e7as beneficiam sobretudo as pequenas e m\u00e9dias empresas. Quem mais clama por liberdade \u00e9 o pequeno empres\u00e1rio, e n\u00e3o as grandes corpora\u00e7\u00f5es.\r\nPor isso, precisamos aprovar a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881. Temos pouco tempo para isso, j\u00e1 que o prazo para aprecia\u00e7\u00e3o pelo Poder Legislativo est\u00e1 perto de expirar.\r\nEnt\u00e3o, quero pedir o apoio de todos os colegas. N\u00e3o \u00e9 pelo Governo, \u00e9 pelo Brasil. Num pa\u00eds com 13 milh\u00f5es de desempregados, seria imperdo\u00e1vel que o Congresso Nacional desperdi\u00e7asse esta oportunidade de remover os obst\u00e1culos do caminho daqueles que querem produzir e gerar emprego.\r\nSr. Presidente, solicito a divulga\u00e7\u00e3o deste discurso nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=259&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEFINI\u00c7\u00c3O, CRIME, ABUSO DE AUTORIDADE, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Exist\u00eancia de dispositivos prejudiciais \u00e0 atividade policial militar no bojo do Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, a respeito dos crimes de abuso de autoridade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (PRB - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Em rela\u00e7\u00e3o ao projeto de abuso de autoridade, h\u00e1 dois itens que v\u00e3o atrapalhar a atividade policial militar.\r\nN\u00f3s sabemos que a corda sempre arrebenta para o lado mais fraco. N\u00f3s queremos atingir, de repente, um alto escal\u00e3o, o Minist\u00e9rio P\u00fablico ou algu\u00e9m que est\u00e1 fazendo um trabalho indevido, e vamos atrapalhar a atividade policial, principalmente a atividade policial militar.\r\nO relat\u00f3rio do Senado apresenta: \"proibi\u00e7\u00e3o de exercer fun\u00e7\u00e3o de natureza policial ou militar no munic\u00edpio em que tiver sido praticado o crime e naquele em que residir ou trabalhar a v\u00edtima, pelo prazo de 1 (um) a 3 (tr\u00eas) anos\". \r\nDepois, criminaliza o uso de algemas de maneira inadequada, e estabelece pena de 6 meses a 2 anos.\r\nN\u00e3o h\u00e1 acordo para isso dentro da bancada policial. Isso vem atrapalhar a nossa atividade...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=14&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "FUNDO AMAZ\u00d4NIA, SUSPENS\u00c3O, ALEMANHA, NORUEGA.\r\nPEC 45/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), ALTERA\u00c7\u00c3O, SISTEMA TRIBUT\u00c1RIO NACIONAL, CORRELA\u00c7\u00c3O, ZONA FRANCA DE MANAUS (ZFM), PREOCUPA\u00c7\u00c3O.\r\nAMAZONAS, POTENCIAL ECON\u00d4MICO.\r\nQUALIDADE AMBIENTAL, AR, UNI\u00c3O EUROPEIA (UE).\r\nLICENCIAMENTO AMBIENTAL, AN\u00c1LISE.\r\nTERRAS IND\u00cdGENAS, RECURSOS MINERAIS, EXPLORA\u00c7\u00c3O, LEGISLA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Suspens\u00e3o de repasse de verbas ao Fundo Amaz\u00f4nia pela Alemanha e pela Noruega. Apreens\u00e3o do orador com a possibilidade de extin\u00e7\u00e3o da Zona Franca de Manaus pela Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 45, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o do Sistema Tribut\u00e1rio Nacional. Potencialidades naturais do Estado do Amazonas. Malogro do Fundo Amaz\u00f4nia como instrumento de desenvolvimento social e de preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente. Rep\u00fadio as inger\u00eancias externas na regi\u00e3o amaz\u00f4nica. Conveni\u00eancia da viabiliza\u00e7\u00e3o da Lei Geral de Licenciamento Ambiental e da defini\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios para a explora\u00e7\u00e3o de recursos minerais em terras ind\u00edgenas.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ao fazer este discurso, quero chamar a aten\u00e7\u00e3o para o que est\u00e1 acontecendo no Estado do Amazonas, na Amaz\u00f4nia brasileira. \r\nO mundo todo cobi\u00e7a aquela floresta, aquela regi\u00e3o. Eu fico abismado com as not\u00edcias que est\u00e3o correndo nas nossas m\u00eddias: Alemanha retira 155 milh\u00f5es do Fundo Amaz\u00f4nia; Noruega retira 130 milh\u00f5es do Fundo Amaz\u00f4nia. Senhores, Milton Friedman tem uma teoria econ\u00f4mica segundo a qual n\u00e3o existe almo\u00e7o gr\u00e1tis. Por que estes pa\u00edses doam dinheiro para a Amaz\u00f4nia? Que interesse t\u00eam eles, se s\u00e3o os maiores poluidores do mundo? A Alemanha j\u00e1 recebeu v\u00e1rias multas da Uni\u00e3o Europeia por poluir - o maior poluidor do mundo \u00e9 a Alemanha - e est\u00e1 querendo criar restri\u00e7\u00f5es ao nosso Pa\u00eds.  \r\nNosso Presidente j\u00e1 disse que a Amaz\u00f4nia pertence aos brasileiros. Este recurso quem regulamenta s\u00e3o os pr\u00f3prios investidores estrangeiros, s\u00e3o estes que doam este dinheiro, que vai para ONGs que t\u00eam interesses obscuros. \r\nN\u00f3s estamos deitados na maior riqueza do planeta, mas nosso povo, Sr. Presidente, nobres Deputados, est\u00e1 passando necessidade. Temos os Munic\u00edpios mais pobres do Pa\u00eds. Mas temos solu\u00e7\u00f5es, sim! N\u00f3s temos uma riqueza que d\u00e1 para ser aplicada de maneira sustent\u00e1vel. Temos nossa minera\u00e7\u00e3o: 90% da bacia de pot\u00e1ssio do nosso Pa\u00eds est\u00e3o na Amaz\u00f4nia. Portanto, precisamos utilizar nossas riquezas. Quem sabe utilizar as riquezas da Amaz\u00f4nia s\u00e3o os amazonenses, os brasileiros. Al\u00e9m disso, queremos respeito. N\u00f3s queremos tomar conta da nossa terra. \r\nN\u00f3s estamos passando por uma reforma tribut\u00e1ria que acaba com a Zona Franca de Manaus, que \u00e9 a PEC 45. O que querem? N\u00f3s n\u00e3o podemos usar a minera\u00e7\u00e3o, n\u00e3o podemos usar as ind\u00fastrias! V.Exas. querem matar nosso povo de fome? N\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar isso. N\u00f3s queremos a Zona Franca de Manaus e queremos usar nossas riquezas, tornar rico e pr\u00f3spero nosso povo. \r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que meu discurso seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil e pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa. \r\nMuito obrigado. \r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO.\r\n\r\n   \r\nExmo. Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, tenho o orgulho de representar aqui o maior Estado brasileiro, o Amazonas. Tenho orgulho de ver que a Amaz\u00f4nia, que muitas vezes se confunde com nosso Estado e cobre grande parte do nosso territ\u00f3rio, est\u00e1 no centro dos debates internacionais sobre o Brasil. N\u00e3o me baseio nas not\u00edcias da \u00faltima semana ou dos \u00faltimos meses, j\u00e1 que muitas vezes o notici\u00e1rio parece indicar que o problema nasceu no atual Governo. Tenho como base uma preocupa\u00e7\u00e3o com a nossa floresta que eu ou\u00e7o desde sempre, aparecendo mais ou menos a depender do interesse pelo resultado das not\u00edcias. \r\nFico grato ao saber que h\u00e1 tanta preocupa\u00e7\u00e3o com a regi\u00e3o que minha fam\u00edlia e tantas pessoas queridas e de bem habitam. Dou raz\u00e3o \u00e0 preocupa\u00e7\u00e3o com meu querido Estado, maior que muitos pa\u00edses, Estado que tive o privil\u00e9gio de conhecer de ponta a ponta. Testemunho aqui cada milagre que Deus colocou em forma de floresta, animal, igarap\u00e9 e cultura de um povo que luta para progredir. Mas tamb\u00e9m sou testemunha da mis\u00e9ria, da falta de seguran\u00e7a, dos problemas na educa\u00e7\u00e3o, da falta de acesso aos cuidados m\u00ednimos de sa\u00fade, al\u00e9m de muita injusti\u00e7a. Infelizmente, ainda n\u00e3o vi a preocupa\u00e7\u00e3o do mundo ser revertida em a\u00e7\u00e3o efetiva em prol da preserva\u00e7\u00e3o da floresta que passa necessariamente pelo desenvolvimento do povo que a habita. O que vi at\u00e9 hoje \u00e9 muita fala e pouca a\u00e7\u00e3o, uma fala que impede avan\u00e7os e que reflete em a\u00e7\u00f5es que s\u00f3 pioram a vida do povo que represento nesta Casa. Por eles aqui estou e por eles eu dou cada passo nesta Casa.\r\nMilton Friedman reverberou como ningu\u00e9m que \"n\u00e3o h\u00e1 almo\u00e7o gr\u00e1tis\", descrevendo o conceito de custo de oportunidade na teoria econ\u00f4mica. A ideia \u00e9 basicamente saber quanto custa usar o dinheiro em algo que lhe d\u00e1 menos lucro, em vez de usar o mesmo dinheiro em algo mais lucrativo. \u00c9 o popular termo \"deixei de ganhar dinheiro com aquilo\". Uso aqui a teoria econ\u00f4mica, pois ela explica muita coisa, inclusive a l\u00f3gica de investimentos de alguns pa\u00edses na dita \"preserva\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia\". Sim, eu disse investimento, j\u00e1 que as \"doa\u00e7\u00f5es\" trazem um retorno gigantesco para alguns pa\u00edses que lucram em manter o Brasil no status de pa\u00eds do futuro, mas de um futuro que nunca chega. Se depender do Governo do nosso Presidente Bolsonaro, da vontade da maioria de membros desta Casa e do meu mandato, esse futuro vai chegar, muito mais r\u00e1pido do que a torcida contra pode pensar.\r\nNo tema ambiental, vivemos das fal\u00e1cias dos novos tempos. A Noruega, que anunciou a retirada de 130 milh\u00f5es de reais do Fundo Amaz\u00f4nia, est\u00e1 no Brasil, entre outras atividades, representada por estatais na minera\u00e7\u00e3o e no petr\u00f3leo. S\u00f3 para os senhores saberem, a previs\u00e3o \u00e9 que em 2030 cerca de 25% da produ\u00e7\u00e3o de todo o petr\u00f3leo da estatal norueguesa venha do Brasil. Nem falo da mineradora norueguesa, que tinha uma tubula\u00e7\u00e3o \"ladr\u00e3o\" clandestina em um reservat\u00f3rio ligada a uma nascente em Bacarena, no Par\u00e1, pois isso j\u00e1 \u00e9 not\u00edcia velha. Ademais, a Alemanha, que por sua vez anunciou que ir\u00e1 bloquear 155 milh\u00f5es de reais, \u00e9 o maior poluidor da Europa - 95% da polui\u00e7\u00e3o por \u00f3xidos de nitrog\u00eanio v\u00eam da cria\u00e7\u00e3o de animais e de atividades agr\u00edcolas. No ano passado, a Uni\u00e3o Europeia chegou a multar a Alemanha, a Fran\u00e7a, o Reino Unido, a It\u00e1lia, a Hungria e a Rom\u00eania por n\u00e3o se aterem a padr\u00f5es de qualidade do ar. \r\nCom base nestas incoer\u00eancias, sempre tive d\u00favidas fundamentais sobre o Fundo Amaz\u00f4nia: por que pa\u00edses desenvolvidos e com passados imperialistas \"doam\" dinheiro para a preserva\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia? Por que o dinheiro doado tem que ter aplica\u00e7\u00e3o controlada pelo doador em um territ\u00f3rio sobre o qual h\u00e1 um Estado estabelecido com suas regras? Por que os pa\u00edses que doam para a preserva\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia apoiam ou desenvolvem atividades potencialmente poluidoras ou causadoras de impacto ambiental em seu territ\u00f3rio, em outros pa\u00edses ou mesmo em outras regi\u00f5es do Brasil? Qual \u00e9 o interesse em manter a Amaz\u00f4nia numa in\u00e9rcia de desenvolvimento social e sob constante alarmismo de amea\u00e7a ao futuro da ra\u00e7a humana? O que h\u00e1 por tr\u00e1s da preserva\u00e7\u00e3o a todo custo? Qual \u00e9 o pre\u00e7o desse \"almo\u00e7o gr\u00e1tis\"? \r\nO conhecedor de hist\u00f3ria sabe que este conflito n\u00e3o \u00e9 recente e remonta incurs\u00f5es estrangeiras na regi\u00e3o no s\u00e9culo XIX e a tomada em 1904 pela Coroa Brit\u00e2nica da regi\u00e3o de Pirara, em Roraima, na dita \"defesa dos povos ind\u00edgenas\". Eis o neocolonialismo econ\u00f4mico em que na\u00e7\u00f5es subjugam as demais com o uso de recursos pilhados e a relativiza\u00e7\u00e3o da soberania dos pa\u00edses sobre determinadas regi\u00f5es ricas em recursos, utilizando-se de fal\u00e1cias e causas de apelo geral. Mas, olhando o exemplo destas na\u00e7\u00f5es, vemos facilmente que \u00e9 o popular \"fa\u00e7a o que eu digo, mas n\u00e3o fa\u00e7a o que eu fa\u00e7o\" (sen\u00e3o, eu n\u00e3o consigo competir). Como resultado, esse almo\u00e7o \u00e9 pago pelo povo brasileiro \u00e0 custa da falta de explora\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel dos seus recursos. \r\nSim, nossa maior riqueza \u00e9 a biodiversidade e a exuber\u00e2ncia da Amaz\u00f4nia, e esta riqueza \u00e9 ressaltada a todo custo por todos os \u00f3rg\u00e3os, pa\u00edses e pronunciamentos. Mas um tesouro gigante est\u00e1 um pouco al\u00e9m do que se v\u00ea e \u00e9 t\u00e3o pouco noticiado, que fica dilu\u00eddo no alarmismo da imprensa. J\u00e1 n\u00e3o \u00e9 segredo para ningu\u00e9m que a Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica brasileira \u00e9 a \u00faltima fronteira natural com alto potencial econ\u00f4mico a ser explorada no mundo. \u00c9 um patrim\u00f4nio do Brasil que hoje tem toda a tecnologia para que a produ\u00e7\u00e3o mineral possa ser feita de maneira coerente, gerando renda e medidas de compensa\u00e7\u00e3o que minimizam o impacto local, mas que resultam em um impacto positivo imensur\u00e1vel que pode financiar o desenvolvimento da nossa sociedade. \r\nDeus realmente foi bondoso com nosso Estado, pois temos tanta diversidade de riquezas minerais como temos de cultura e de esp\u00e9cies da nossa floresta. Entretanto, temos ainda incipiente a minera\u00e7\u00e3o em Pitinga, que produz estanho, ur\u00e2nio, ferro, ni\u00f3bio e t\u00e2ntalo e a bauxita em Presidente Figueiredo, Urucar\u00e1 e Nhamund\u00e1. Tenho o orgulho de dizer que a maior reserva de ni\u00f3bio do mundo est\u00e1 no Morro dos Seis Lagos, em S\u00e3o Gabriel da Cachoeira, que a maior reserva de g\u00e1s natural em \u00e1rea terrestre do Brasil est\u00e1 nas bacias do Solim\u00f5es e do Amazonas e que a segunda maior reserva de pot\u00e1ssio do mundo tamb\u00e9m est\u00e1 no Amazonas. Ainda temos reservas de cassiterita, caulim, ouro e diversos minerais de ocorr\u00eancia natural, com um potencial gigante de fazer muito mais em prol do Amazonas e do Brasil. Por outro lado, de forma incoerente, o Brasil importa g\u00e1s da Bol\u00edvia, tendo g\u00e1s na Amaz\u00f4nia. Importa cerca de 90% do pot\u00e1ssio usado para a produ\u00e7\u00e3o de fertilizantes, tendo uma reserva gigantesca no Amazonas, o que encarece nossa produ\u00e7\u00e3o rural. Como resultado, enriquecemos outros pa\u00edses, ao inv\u00e9s de desenvolvermos nosso sistema produtivo e, por consequ\u00eancia, nossa sociedade. Esta \u00e9, infelizmente, a realidade que n\u00e3o \u00e9 contada \u00e0 nossa popula\u00e7\u00e3o. \r\nDinheiro n\u00e3o cresce em \u00e1rvore e, para desenvolver nossa sociedade e preservar nossa floresta, precisamos de recursos e projetos claros, o que n\u00e3o foi alcan\u00e7ado pelo Fundo Amaz\u00f4nia. Com interesses opacos, o fundo financia ONGs que geraram iniciativas que resultaram no que temos hoje: a relativiza\u00e7\u00e3o da soberania brasileira no territ\u00f3rio amaz\u00f4nico. Na fala vazia da defesa ambiental, sem atos concretos, atendendo a interesses de outros pa\u00edses, criamos uma legisla\u00e7\u00e3o amarrada e t\u00e3o dif\u00edcil, que muitas vezes inviabiliza empreendimentos que trazem emprego, royalties, desenvolvimento e dignidade para nosso povo. O licenciamento ambiental \u00e9 custoso, n\u00e3o restando claro quais s\u00e3o os estudos necess\u00e1rios, o tempo previsto para o processo e a viabilidade de empreendimentos em determinadas regi\u00f5es. Em adi\u00e7\u00e3o, no Amazonas temos a dificuldade da falta de legisla\u00e7\u00e3o para a explora\u00e7\u00e3o mineral em terras ind\u00edgenas, que ainda aguarda regulamenta\u00e7\u00e3o desde a promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal h\u00e1 mais de 30 anos.\r\nCom o arcabou\u00e7o legal hoje instalado, \u00e9 quase imposs\u00edvel viabilizar os investimentos. Sem investimento, n\u00e3o h\u00e1 desenvolvimento, que n\u00e3o gera imposto, que n\u00e3o gera arrecada\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o financia a fiscaliza\u00e7\u00e3o. Assim, multiplicam-se empreendimentos irregulares que desmatam e poluem, como a extra\u00e7\u00e3o ilegal de madeira e o garimpo ilegal. Multiplicam-se tamb\u00e9m as falas e as imagens que se utilizam da l\u00f3gica hoje instalada que impede o desenvolvimento do Brasil, garante a degrada\u00e7\u00e3o da floresta e a not\u00edcia certa de que o Brasil n\u00e3o tem compet\u00eancia para gerir a Amaz\u00f4nia. \u00c9 o caos e a degrada\u00e7\u00e3o do Brasil que s\u00e3o obtidos como resultados, afastando qualquer amea\u00e7a que este Pa\u00eds do futuro possa representar para as na\u00e7\u00f5es desenvolvidas.\r\nPara concluir, Sr. Presidente, ressalto que represento aqui o Estado que tem a maior riqueza deste Pa\u00eds, mas que tem um povo sofrido que h\u00e1 muito tempo carece que esta Casa cumpra sua fun\u00e7\u00e3o de redigir leis em benef\u00edcio de seu povo. Chega de interfer\u00eancia externa nas riquezas da nossa Amaz\u00f4nia que emperram nosso desenvolvimento! Precisamos nesta Casa viabilizar a Lei Geral de Licenciamento Ambiental e definir os crit\u00e9rios para a explora\u00e7\u00e3o de recursos minerais em terras ind\u00edgenas, em respeito e em prol de todos os brasileiros. \r\nN\u00e3o aceitaremos que qualquer lei possa ferir o interesse p\u00fablico. Tamb\u00e9m n\u00e3o podemos aceitar que amarras legais ou discursos de apelo geral financiados por interesses externos n\u00e3o alinhados ao desenvolvimento do Brasil nos prendam deitados em um ber\u00e7o espl\u00eandido de riquezas, cercados por mis\u00e9ria e degrada\u00e7\u00e3o.\r\nHoje h\u00e1 tecnologia e conhecimento suficientes para reduzir ao m\u00ednimo o impacto ambiental de empreendimentos, que por outro lado gerar\u00e3o impactos positivos no Pa\u00eds, alavancando nossa popula\u00e7\u00e3o ao n\u00edvel que ela merece. Estamos de bra\u00e7os abertos para que os pa\u00edses que queiram investir no Brasil possam faz\u00ea-lo, com projetos claros, de forma a implementar empreendimentos que tragam o desenvolvimento sustent\u00e1vel. Temos condi\u00e7\u00f5es de estabelecer leis que protejam riquezas intang\u00edveis como nossa floresta e nossa cultura, que inclui a cultura dos nossos irm\u00e3os \u00edndios, brasileiros como todos n\u00f3s aqui. Temos em nossas m\u00e3os o poder de mudar o destino de nosso povo, garantindo que a Amaz\u00f4nia seja de uma vez por todas integrada e empossada ao Brasil. Vamos dar aos brasileiros o Pa\u00eds que eles merecem! \r\nSr. Presidente, solicito a divulga\u00e7\u00e3o deste discurso pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados e pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "SEQUESTRO, POL\u00cdCIA MILITAR, ATIRADOR, ATUA\u00c7\u00c3O, GOVERNO ESTADUAL, RIO DE JANEIRO (ESTADO), GEST\u00c3O, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nPL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEFINI\u00c7\u00c3O, CRIME, ABUSO DE AUTORIDADE, VETO PRESIDENCIAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Aplausos \u00e0 Pol\u00edcia Militar do Estado do Rio de Janeiro pelo exterm\u00ednio de sequestrador. Congratula\u00e7\u00f5es ao Governador Estadual pelo apoiamento \u00e0s a\u00e7\u00f5es policiais. Pedido ao Presidente Jair Bolsonaro de aposi\u00e7\u00e3o de vetos a dispositivos prejudiciais \u00e0 atividade policial, preconizados no bojo do Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, a respeito dos crimes de abuso de autoridade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu quero deixar registrada aqui a minha sauda\u00e7\u00e3o \u00e0 Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro, que acaba de efetuar um brilhante trabalho no caso do sequestro de 37 v\u00edtimas. Foi utilizado um sniper, um atirador de elite. A popula\u00e7\u00e3o tem que entender que n\u00e3o foi um bandido que foi morto, e sim que 37 vidas foram salvas. A pol\u00edcia agiu de maneira correta dentro da doutrina de gerenciamento de crise.\r\nQuero parabenizar tamb\u00e9m o Governador do Rio de Janeiro, que foi at\u00e9 o local e apoiou a sua pol\u00edcia. Que esse gesto do Governador do Rio de Janeiro espalhe-se pelo Brasil inteiro. As nossas pol\u00edcias precisam ser valorizadas.\r\nNa nossa lei de abuso de autoridade, h\u00e1 v\u00e1rios artigos que amarram o servi\u00e7o da atividade policial. Portanto, aproveito para pedir encarecidamente ao Presidente Jair Bolsonaro que vete v\u00e1rios artigos que a Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Combate ao Crime Organizado j\u00e1 encaminhou, sen\u00e3o vai atrapalhar o servi\u00e7o e a nossa pol\u00edcia n\u00e3o vai poder defender a nossa fam\u00edlia.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DEFESA, SOBERANIA NACIONAL, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, QUEIMADA, INC\u00caNDIO FLORESTAL, DESMATAMENTO ILEGAL, CR\u00cdTICA, EMMANUEL MACRON, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FRAN\u00c7A.\r\nELOGIO, GOVERNO FEDERAL, ACORDO INTERNACIONAL, MERCADO COMUM DO SUL (MERCOSUL), UNI\u00c3O EUROPEIA (UE).\r\nPEC 45/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, EXTIN\u00c7\u00c3O, ZONA FRANCA DE MANAUS (ZFM), CR\u00cdTICA.\r\nDESENVOLVIMENTO SUSTENT\u00c1VEL, REGI\u00c3O AMAZ\u00d4NICA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 interfer\u00eancia do Presidente da Fran\u00e7a, Emmanuel Macron, em assuntos internos do Brasil relativos \u00e0 Amaz\u00f4nia. Preju\u00edzos causados \u00e0 Zona Franca de Manaus, Estado do Amazonas, pela Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 45, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Sistema Tribut\u00e1rio Nacional. Defesa do desenvolvimento da regi\u00e3o amaz\u00f4nica.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, venho a esta tribuna alertar o povo brasileiro e mandar um recado para o mundo: a Amaz\u00f4nia pertence aos brasileiros. Aqui n\u00e3o \u00e9 terra de Macron, aqui \u00e9 a terra do nosso povo, que eu represento nesta Casa.\r\nH\u00e1 uma cortina de fuma\u00e7a que n\u00e3o \u00e9 das queimadas, n\u00e3o, porque as queimadas s\u00e3o um fen\u00f4meno natural - e \u00e9 l\u00f3gico que podem ser agravadas pelo desmatamento. Mas se considerarmos a amplitude do planeta, veremos que est\u00e1 havendo muito mais queimadas na \u00c1frica do que na Floresta Amaz\u00f4nica.\r\nEu quero questionar agora o Presidente da Fran\u00e7a, que n\u00e3o est\u00e1 cuidando nem da casa dele e quer dar pitaco aqui no nosso Pa\u00eds. Por que ele n\u00e3o questionou os Estados Unidos quando houve queimadas na Calif\u00f3rnia? Por que ele n\u00e3o questionou a Gr\u00e9cia quando houve uma queimada na ilha de Evia? E quanto ao inc\u00eandio florestal em Portugal? Por que ele n\u00e3o questionou nenhum desses pa\u00edses e agora, com interesses obscuros, vem questionar o Brasil?\r\nN\u00f3s merecemos respeito. A Amaz\u00f4nia pertence aos brasileiros. Aqui n\u00e3o \u00e9 terra de Macron!\r\nSra. Presidente, solicito a V.Exa. que autorize a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - O pedido de V.Exa. est\u00e1 deferido, Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO.\r\n\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\tExma. Sra. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, \"a mentira d\u00e1 a volta ao mundo antes que a verdade tenha tempo de se vestir\". Esta frase, de Winston Churchill, \u00e9 a que melhor se aplica ao que aconteceu na semana passada quanto \u00e0s queimadas na Amaz\u00f4nia. \r\nEu venho aqui hoje para dissipar a cortina de fuma\u00e7a causada pela mentira e n\u00e3o pelo fogo na Amaz\u00f4nia. Essa \u00e9 a mesma mentira que levou o Brasil para o fundo do po\u00e7o e \u00e0 situa\u00e7\u00e3o de caos na sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a p\u00fablica. \u00c9 a mentira que dizia que a crise \"era s\u00f3 uma marolinha\", mas criou o tsunami de falta de empregos que hoje assola milhares de fam\u00edlia. \u00c9 a mentira que sustentou o ver\u00e3o em Paris dos socialistas que nos governaram e hoje dominam as m\u00eddias sensacionalistas que propagam nada mais que lixo e ataques ao atual Governo, sem se importar com o Brasil.  A sintonia foi tanta com a capital francesa a ponto de o embuste ter chegado ao palacete do pior Presidente da hist\u00f3ria da Fran\u00e7a, que disse que a Amaz\u00f4nia era a casa dele. N\u00e3o \u00e9! \r\nAlgu\u00e9m me explica como o Fundo Amaz\u00f4nia perde recursos de origem de governos imperialistas em uma semana e na outra a floresta pega fogo de forma a alarmar o mundo \"como nunca antes na hist\u00f3ria deste Pa\u00eds\"? Quem falava essa frase falava as mentiras com tanta certeza, que fez uma escola, que agora continua a obra para o sucesso do fracasso do Brasil. O que estamos fazendo agora \u00e9 devolver o Brasil para o brasileiro. \r\nNingu\u00e9m quis tomar a ilha de Evia, que ardia em chamas na Gr\u00e9cia na semana passada. Ningu\u00e9m questionou a capacidade dos portugueses diante de grande inc\u00eandio florestal no final de julho \u00faltimo, na mesma regi\u00e3o do grande inc\u00eandio ocorrido no ano de 2017.  Ningu\u00e9m falou em tomar as riquezas dos museus e igrejas da Europa ap\u00f3s o inc\u00eandio de Notre-Dame. Ningu\u00e9m! \r\nPor que ningu\u00e9m ousa chamar a reuni\u00e3o do G7 para discutir a capacidade dos Estados Unidos da Am\u00e9rica em controlar os inc\u00eandios rotineiros na Calif\u00f3rnia?  Algu\u00e9m ousaria questionar a soberania americana sobre o seu maior Estado? Algu\u00e9m? Nesses lugares as queimadas s\u00e3o rotineiras e fen\u00f4menos naturais. Na Amaz\u00f4nia, \u00e9 o fim do mundo. Ningu\u00e9m se preocupa com as queimadas que acontecem na mesma latitude na \u00c1frica, que, na verdade, s\u00e3o mais intensas do que no Brasil. Ningu\u00e9m se preocupa com as queimadas que acontecem na It\u00e1lia neste momento. Por qu\u00ea? Simplesmente porque nenhum desses lugares t\u00eam as riquezas da Amaz\u00f4nia. E s\u00f3!  \r\nA Amaz\u00f4nia n\u00e3o \u00e9 a casa de Macron, mas do povo que eu represento aqui.\r\nPresidente Macron, o prato fino de suas refei\u00e7\u00f5es, que \u00e9 fruto dos roubos do passado do seu pa\u00eds, n\u00e3o alimenta o ribeirinho. O dinheiro do seu terno de alta costura n\u00e3o trata a doen\u00e7a do amazonense do interior, que se prolonga e se agrava por falta de acesso a um servi\u00e7o de sa\u00fade adequado. O seu quadro mais caro e mais valioso n\u00e3o se compara com qualquer \u00e2ngulo da Amaz\u00f4nia, que tem riquezas que nem todo o dinheiro do mundo pode comprar. Isso lhe causa medo.  \r\nInfelizmente, quem reverbera a fala mentirosa de Macron esquece que o seu pal\u00e1cio foi constru\u00eddo pelo esp\u00edrito colonialista e tem as paredes pintadas com o sangue dos nativos dos pa\u00edses explorados pelo imperialismo e afrescos decorados com o ouro dos povos origin\u00e1rios de diversos territ\u00f3rios, inclusive a Amaz\u00f4nia da Guiana Francesa. Esta Guiana \u00e9 francesa por conta da gana do colonialista que hoje tem medo do que o Brasil pode ser. Por que os franceses n\u00e3o t\u00eam interesse em devolver Guiana Francesa aos nativos que l\u00e1 se submetem \u00e0 Fran\u00e7a? Da mesma forma, a Guiana, nossa vizinha, \u00e9 liderada pela Rainha da Inglaterra. \r\nSrs. Deputados e Sras. Deputadas, n\u00e3o se enganem: est\u00e3o todos \u00e0 espreita para tomar a nossa Amaz\u00f4nia, mas a Amaz\u00f4nia dos Estados do Norte do Brasil nunca foi mais nossa do que agora. \r\nPara encerrar, Sra. Presidente, quero dizer que temos nessa legislatura a oportunidade de corrigir erros do passado e fazer do Brasil n\u00e3o o Pa\u00eds do futuro, mas o Pa\u00eds que causa medo a Macron. A discuss\u00e3o levantada ressalta que a Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica est\u00e1 no centro de qualquer pol\u00edtica que o Pa\u00eds adotar. \u00c9 a espada e o escudo do Brasil em qualquer batalha, seja no campo econ\u00f4mico, energ\u00e9tico, ambiental ou social. \r\nO Poder Executivo brasileiro hoje faz acordos comerciais com elevado potencial de retorno ao Brasil, como o do MERCOSUL com a Uni\u00e3o Europeia, o que atinge interesses comerciais, e como o dos produtores rurais da Fran\u00e7a, que reagem utilizando nossa in\u00e9rcia na Amaz\u00f4nia. Com os demais acordos, n\u00e3o ser\u00e1 diferente.\r\nHoje temos as maiores riquezas do mundo aos p\u00e9s dos amazonenses, que enfrentam a mis\u00e9ria herdada da fala de prote\u00e7\u00e3o ambiental inconsciente e da mentira alarmista. Nesta Casa temos a chance de melhorar a vida do brasileiro atrav\u00e9s de reformas, mas temos que ter a consci\u00eancia do que o Brasil precisa para se defender dessas guerras mercadol\u00f3gicas.\r\n A PEC 45 \u00e9 linda em teoria, mas acaba com o maior protetor da Floresta Amaz\u00f4nica, que \u00e9 a Zona Franca de Manaus. Ressalto e repito aqui: vou lutar com todas as minhas for\u00e7as para a prote\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia, o que depende incondicionalmente de fortalecer a Zona Franca de Manaus. Para tal, temos que desenvolver a infraestrutura para a Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica, temos que organizar o ordenamento jur\u00eddico para que possamos explorar nossas riquezas e desenvolver de forma sustent\u00e1vel a nossa Regi\u00e3o Norte.  Somente assim essa relativiza\u00e7\u00e3o de nossa soberania ser\u00e1 afastada de fato.\r\nTemos que proteger o desenvolvimento da Amaz\u00f4nia como protegemos o desenvolvimento do Brasil. N\u00e3o haver\u00e1 desenvolvimento do Brasil sem desenvolvimento do povo da Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica. Espero que o recado dado nestes \u00faltimos dias abra os olhos dos brasileiros que ainda n\u00e3o acordaram e ainda acreditam nas mentiras f\u00e1ceis que s\u00e3o a causa da vida dif\u00edcil dos brasileiros.\r\nSolicito a divulga\u00e7\u00e3o deste discurso pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados e no programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMMANUEL MACRON, PRESIDENTE, FRAN\u00c7A, ATUA\u00c7\u00c3O, DECLARA\u00c7\u00c3O, QUEIMADA, INC\u00caNDIO FLORESTAL, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA. \r\nPEC 45/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, PRESERVA\u00c7\u00c3O, ZONA FRANCA DE MANAUS (ZFM), DESENVOLVIMENTO REGIONAL, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 inger\u00eancia do Presidente da Fran\u00e7a, Emmanuel Macron, na quest\u00e3o ambiental brasileira. Defesa de preserva\u00e7\u00e3o da soberania nacional sobre a Amaz\u00f4nia. Apoio \u00e0 gest\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro. Defesa de preserva\u00e7\u00e3o da Zona Franca de Manaus no processo de aprecia\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 45, de 2019, relativa \u00e0 reforma do Sistema Tribut\u00e1rio Nacional.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, algo muito grave est\u00e1 acontecendo no mundo: est\u00e3o atacando a soberania nacional, o nosso Pa\u00eds.\r\nEu venho a esta tribuna dar um recado para o povo brasileiro e para o Presidente da Fran\u00e7a. Aqui n\u00e3o \u00e9 quintal da casa do Presidente Macron. O Presidente da Fran\u00e7a n\u00e3o cuida nem do pa\u00eds dele, que est\u00e1 com alto \u00edndice de desemprego. A sua popularidade est\u00e1 em baixa e quer utilizar as queimadas na Floresta Amaz\u00f4nica para discutir a quest\u00e3o ambiental. Eu fico pasmo com tanta ignor\u00e2ncia!\r\nSenhores, as queimadas s\u00e3o um fen\u00f4meno natural. Se n\u00f3s pegarmos a latitude onde est\u00e1 localizada a Floresta Amaz\u00f4nia e formos para o outro lado do planeta, vamos encontrar a \u00c1frica, onde est\u00e1 havendo muito mais queimadas nesse momento do que na Floresta Amaz\u00f4nica, 10 vezes mais. E ningu\u00e9m est\u00e1 falando nada.\r\nEm 2017, quando houve inc\u00eandio numa floresta em Portugal, o Presidente Macron n\u00e3o falou nada. Tampouco ele ousou comentar as queimadas nas florestas da Calif\u00f3rnia no seu Twitter ou em qualquer pronunciamento ambientalista que tenha feito.\r\nParece que esse Presidente tem interesses obscuros ou interesses populistas, aproveitando que h\u00e1 na Uni\u00e3o Europeia uma onda crescente do Partido Verde para se mostrar um grande defensor ambiental, mas, de maneira covarde, de maneira ignorante, criou essa cortina de fuma\u00e7a com tantas mentiras. E essa mentira que foi propagada est\u00e1 viajando o mundo e pode prejudicar o nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar essa interfer\u00eancia. O Brasil sabe cuidar da sua floresta. A Amaz\u00f4nia pertence aos brasileiros. Parece que h\u00e1 um medo das riquezas que n\u00f3s temos.\r\nO Presidente tem conduzido sim esta Na\u00e7\u00e3o, com grandes reformas, com acordos internacionais jamais vistos, e isso tem causado um temor, porque a riqueza que n\u00f3s temos \u00e9 imensur\u00e1vel, n\u00e3o tem pre\u00e7o a nossa floresta. \u00c9 l\u00f3gico que precisamos frear o desmatamento, isso \u00e9 \u00f3bvio, e n\u00f3s sabemos fazer isso.\r\nN\u00f3s temos, no Norte, o maior projeto de preserva\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds e do mundo, que \u00e9 a Zona Franca de Manaus. E ela precisa ser respeitada, Presidente Rodrigo Maia, nessa reforma, na Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 45, de 2019. Se n\u00e3o preservamos a Zona Franca de Manaus, n\u00f3s vamos criar de imediato uma crescente do desmatamento. E a\u00ed, sim, n\u00e3o s\u00f3 a Fran\u00e7a, mas tamb\u00e9m o mundo todo vai se voltar contra o Brasil, e ningu\u00e9m vai querer comprar nenhum produto brasileiro. Isso vai afetar a nossa economia.\r\nPreservar a Zona Franca de Manaus \u00e9 preservar a economia do nosso Pa\u00eds, e ela precisa ser preservada na PEC 45/19, porque hoje ela extermina qualquer tipo de desenvolvimento regional.\r\nMas eu quero deixar claro que n\u00e3o podemos aceitar nenhuma interfer\u00eancia. O Presidente Macron mancha a hist\u00f3ria da Fran\u00e7a e os ideais da Revolu\u00e7\u00e3o Francesa de liberdade, igualdade e fraternidade. Ele mancha a hist\u00f3ria francesa. N\u00e3o cuidou nem sequer do inc\u00eandio da Catedral de Notre Dame, e vai vir cuidar da Floresta Amaz\u00f4nica?\r\nVamos parar com essa hipocrisia! H\u00e1 interesses obscuros, e eles n\u00e3o s\u00e3o republicanos, n\u00e3o s\u00e3o ambientalistas, s\u00e3o interesses individuais.\r\nEnt\u00e3o, fica esse alerta, fica esse recado para o Macron. Aqui n\u00e3o \u00e9 a terra do Macron. A Amaz\u00f4nia pertence aos brasileiros.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=146&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T12:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, DEBATE, COMISS\u00c3O GERAL.\r\nSOBERANIA NACIONAL, BIODIVERSIDADE, BACIA HIDROGR\u00c1FICA, \u00c1GUA POT\u00c1VEL, SISTEMA DE VIGIL\u00c2NCIA DA AMAZ\u00d4NIA (SIVAM), SISTEMA INTEGRADO DE MONITORAMENTO DE FRONTEIRAS (SISFRON), SISTEMA DE GERENCIAMENTO DA AMAZ\u00d4NIA AZUL (SISGAAZ), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Debate acerca da preserva\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM) - Muito obrigado, Presidente. Vou tentar reduzir o discurso.\r\nRealmente, \u00e9 importante este assunto, que mexeu com o nosso planeta.\r\nA Amaz\u00f4nia brasileira \u00e9 uma regi\u00e3o estrat\u00e9gica para o Pa\u00eds e, como tal, deve ser incorporada a um projeto nacional de desenvolvimento. N\u00e3o pode ser vista como fonte de problemas ou um vazio demogr\u00e1fico. \u00c9 terra de oportunidades e investimentos, uma nova fronteira econ\u00f4mica para o Pa\u00eds.\r\nOcupar mais ainda a Amaz\u00f4nia e explorar de forma sustent\u00e1vel os recursos naturais, transformando-os em riquezas, seria completar o projeto de Na\u00e7\u00e3o e dar concretude \u00e0 integra\u00e7\u00e3o nacional, um novo projeto de Estado! A Amaz\u00f4nia \u00e9 uma bandeira pol\u00edtica de esperan\u00e7a, gera\u00e7\u00e3o de riqueza e bem-estar.\r\nEstudos revelam que a regi\u00e3o possui, em valor de recursos naturais, o montante de 25 trilh\u00f5es de d\u00f3lares a serem explorados, entre recursos como minerais met\u00e1licos e n\u00e3o met\u00e1licos, energ\u00e9ticos e a nossa biodiversidade. \u00c9 uma regi\u00e3o que, por excel\u00eancia, tem tudo para se desenvolver.\r\nN\u00f3s ligamos, atrav\u00e9s dos recursos da nossa bacia hidrogr\u00e1fica, o Atl\u00e2ntico, at\u00e9 chegarmos aos nossos pa\u00edses vizinhos. Podemos alcan\u00e7ar o Pac\u00edfico, gerando uma regi\u00e3o estrat\u00e9gica, para este lugar ser protagonista no mercado sul-americano.\r\nN\u00e3o se pode deixar de citar, ainda, a import\u00e2ncia da Amaz\u00f4nia para a humanidade, pois \u00e9 prov\u00e1vel que a regi\u00e3o tenha respostas de futuro sobre grandes quest\u00f5es como a escassez de \u00e1gua pot\u00e1vel, uma demanda por energia mais barata e limpa, uma crescente necessidade por alimentos.\r\nE \u00e9 exatamente por isso que essa regi\u00e3o est\u00e1 sempre presente nas agendas e nas discuss\u00f5es internacionais.\r\nImportante tamb\u00e9m observar que a defesa da Amaz\u00f4nia \u00e9 assunto priorit\u00e1rio, estrat\u00e9gico na defesa nacional. N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que l\u00e1 se instalou o Sistema de Vigil\u00e2ncia da Amaz\u00f4nia - SIVAM e que ainda estamos desenvolvendo o Sistema Integrado de Monitoramento de Fronteiras - SISFRON e o Sistema de Gerenciamento da Amaz\u00f4nia Azul - SISGAAZ.\r\nH\u00e1, inclusive, setores e personalidades pol\u00edticas, como podemos citar o Presidente da Fran\u00e7a, Macron, que vislumbram a regi\u00e3o como de interesse global. N\u00e3o \u00e9 segredo que h\u00e1 ONGs instaladas nas nossas florestas, ONGs que t\u00eam la\u00e7os com outros pa\u00edses. Quando vamos verificar, sem colocar todo mundo no mesmo saco, muitas delas gastam 90% do recurso com pessoas. E n\u00e3o chega. Eu sou de l\u00e1. Esses recursos n\u00e3o chegam ao homem da floresta, que tanto necessita de educa\u00e7\u00e3o, que necessita de sa\u00fade, que necessita de seguran\u00e7a.\r\nPor falar em seguran\u00e7a, a Amaz\u00f4nia faz fronteira com os maiores produtores de droga do mundo. Isso precisa ser visto. E as fac\u00e7\u00f5es criminosas, por exemplo o Primeiro Comando da Capital - PCC, j\u00e1 t\u00eam la\u00e7os com as For\u00e7as Armadas Revolucion\u00e1rias da Col\u00f4mbia - FARC e outras guerrilhas, que querem trazer at\u00e9 a produ\u00e7\u00e3o dessas drogas para o nosso Pa\u00eds. Precisamos estar atentos \u00e0 quest\u00e3o da seguran\u00e7a.\r\nO Brasil \u00e9 o segundo maior consumidor de coca\u00edna do mundo. Se n\u00e3o conseguirmos proteger as nossas fronteiras, n\u00e3o vamos conseguir reduzir a viol\u00eancia, o n\u00famero de homic\u00eddios s\u00f3 aumenta, e n\u00e3o conseguimos dar uma resposta, porque est\u00e1 tamb\u00e9m atrelado \u00e0 quest\u00e3o do narcotr\u00e1fico. A Amaz\u00f4nia faz essa fronteira que precisa ser, sim, defendida.\r\nQuero falar sobre essa histeria que tem acontecido no mundo sobre as queimadas. N\u00e3o d\u00e1 para entender como h\u00e1 discuss\u00f5es na Europa querendo dizer como o Brasil deve tratar o seu meio ambiente. Se formos olhar as florestas originais, o Brasil conserva 70%. O mundo todo conserva 24% e, pasmem, na Europa, as florestas originais s\u00e3o 0,3%. \r\nTemos que olhar a nossa Amaz\u00f4nia como fonte de riqueza para o nosso povo. N\u00e3o d\u00e1 para ficar com essa histeria ecol\u00f3gica sem fundamento, que deixa o homem morrendo de fome. N\u00f3s temos 11 Munic\u00edpios como os mais pobres do Pa\u00eds. De que adianta essa histeria se n\u00e3o conseguimos levar essa economia, essa riqueza para o nosso povo?\r\nPara proteger a Amaz\u00f4nia s\u00f3 h\u00e1 uma solu\u00e7\u00e3o: levar uma economia sustent\u00e1vel para o homem da floresta. Ele, sim, sabe fazer sua defesa.\r\nMuito obrigado, Presidente.(Palmas.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Alessandro Molon. PSB - RJ) - Muito obrigado, Deputado Capit\u00e3o Alberto Neto, Deputado Federal, indicado pelo Partido Republicanos.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO.\r\n\r\n               \r\nExmo. Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a Amaz\u00f4nia brasileira \u00e9 uma regi\u00e3o estrat\u00e9gica para o Pa\u00eds. E como tal deve ser incorporada a um projeto nacional de desenvolvimento. N\u00e3o pode ser vista como fonte de problemas ou vazio demogr\u00e1fico. \u00c9 terra de oportunidades e investimentos, uma nova fronteira econ\u00f4mica para o Brasil.\r\nOcupar mais ainda a Amaz\u00f4nia e explorar de forma sustent\u00e1vel os recursos naturais, transformando-os em riquezas, seria completar o projeto de na\u00e7\u00e3o e dar concretude \u00e0 integra\u00e7\u00e3o nacional. Um novo projeto de Estado! A Amaz\u00f4nia \u00e9 uma bandeira pol\u00edtica de esperan\u00e7a, gera\u00e7\u00e3o de riquezas e bem-estar.\r\nEstudos revelam que a regi\u00e3o possuiu em valores de recursos naturais o montante de cerca 25 trilh\u00f5es de d\u00f3lares a serem explorados, entre recursos minerais met\u00e1licos e n\u00e3o met\u00e1licos, energ\u00e9ticos e biodiversidade.\r\n\u00c9 a regi\u00e3o que, por excel\u00eancia, pode promover a futura integra\u00e7\u00e3o sul-americana, capaz de abrigar a infraestrutura necess\u00e1ria para fazer circular mercadorias e pessoas no continente. H\u00e1 sa\u00edda para o Pac\u00edfico e o Atl\u00e2ntico, e as bacias hidrogr\u00e1ficas s\u00e3o conectadas. A Amaz\u00f4nia \u00e9 \u00e1rea piv\u00f4 da Am\u00e9rica do Sul. O Brasil tem a possibilidade de liderar a coopera\u00e7\u00e3o entre os pa\u00edses sul-americanos, amenizar os conflitos com colabora\u00e7\u00e3o, e a Amaz\u00f4nia, assim, torna-se regi\u00e3o estrat\u00e9gica para a pol\u00edtica internacional do Pa\u00eds.\r\nN\u00e3o se pode deixar de citar que a Amaz\u00f4nia tamb\u00e9m \u00e9 importante para a humanidade, pois \u00e9 prov\u00e1vel que a regi\u00e3o tenha respostas de futuro sobre grandes quest\u00f5es, como: escassez de \u00e1gua pot\u00e1vel, demanda por energia mais barata e limpa e a crescente necessidade por alimentos. E \u00e9 exatamente por isso que a regi\u00e3o est\u00e1 sempre presente nas agendas de interesses internacionais.\r\nImportante tamb\u00e9m observar que a defesa da Amaz\u00f4nia \u00e9 assunto priorit\u00e1rio na Estrat\u00e9gia Nacional de Defesa. N\u00e3o \u00e0 toa que l\u00e1 se instalou o SIVAM e est\u00e3o em desenvolvimento, ainda, o SISFRON e o SISGAAZ.\r\nH\u00e1, inclusive, setores e personagens pol\u00edticos internacionais que vislumbram a regi\u00e3o como de interesse global. N\u00e3o \u00e9 segredo que a Amaz\u00f4nia \u00e9, hoje, objeto de a\u00e7\u00e3o de ONGs com fortes v\u00ednculos com o exterior. Geralmente, essas ONGs que trabalham as quest\u00f5es de meio ambiente, da posse da terra e dos direitos ind\u00edgenas causam problemas aos grandes investimentos de infraestrutura, aquecem conflitos e sustentam outros. Evidentemente h\u00e1 institui\u00e7\u00f5es leg\u00edtimas, mas, infelizmente, h\u00e1 outras em que os interesses s\u00e3o ocultos ou mesmo secretos. S\u00e3o interesses que n\u00e3o coadunam com os interesses nacionais leg\u00edtimos. \u00c9 preciso soberania plena do Brasil sobre a Amaz\u00f4nia, uma \u00e1rea de elevada import\u00e2ncia geoestrat\u00e9gica.\r\nAs dimens\u00f5es e os potenciais da Amaz\u00f4nia brasileira s\u00e3o gigantescos, mas os problemas s\u00e3o da mesma monta e clamam por solu\u00e7\u00f5es e urgentes.\r\nNa Amaz\u00f4nia h\u00e1 11 mil quil\u00f4metros de fronteira. Os principais Estados amaz\u00f4nicos fazem fronteira com pa\u00edses not\u00f3rios em produ\u00e7\u00e3o de drogas. Por isso, \u00e9 uma regi\u00e3o estrat\u00e9gica no combate ao narcotr\u00e1fico.\r\nO Brasil \u00e9 segundo maior consumidor de coca\u00edna e derivados do mundo, e o crescente aumento do n\u00famero de homic\u00eddios no Pa\u00eds \u00e9 sinal claro do avan\u00e7o do narcotr\u00e1fico e da entrada ilegal de armas. Isso exige que o Governo Federal invista, ainda mais, na vigil\u00e2ncia das fronteiras amaz\u00f4nicas. J\u00e1 n\u00e3o \u00e9 segredo para ningu\u00e9m que a perigosa fac\u00e7\u00e3o criminosa do PCC est\u00e1 presente nos pres\u00eddios dos Estados da Amaz\u00f4nia e mant\u00e9m conex\u00f5es com as FARC e outros grupos guerrilheiros e narcotraficantes na Am\u00e9rica do Sul. Hoje, as for\u00e7as de seguran\u00e7a lutam para que o Brasil n\u00e3o se torne um pa\u00eds produtor de drogas.\r\nA Amaz\u00f4nia, ao longo das \u00faltimas duas d\u00e9cadas, foi tamb\u00e9m presa f\u00e1cil dos discursos m\u00edticos e radicais dos ecologistas, um dos principais respons\u00e1veis pelo atraso social e econ\u00f4mico da regi\u00e3o nos dias de hoje.\r\nN\u00e3o s\u00e3o poucos os dados que demonstram o Brasil como exemplo internacional de preserva\u00e7\u00e3o da floresta. Dados mostram que 70% das florestas originais do Brasil est\u00e3o preservadas, enquanto no mundo s\u00e3o apenas 24% e na Europa, pasmem senhores, apenas 0,3%. Nenhum pa\u00eds ou respaldo para dizer como o Brasil deve cuidar de suas florestas. N\u00e3o h\u00e1 pertin\u00eancia no falso discurso ecol\u00f3gico fabricado por europeus ou quem quer que seja. A Amaz\u00f4nia \u00e9 nossa e sabemos cuidar muito bem dela.\r\n\u00c9 necess\u00e1rio, por\u00e9m, fincar as bandeiras do desenvolvimento na regi\u00e3o, superar os entraves hist\u00f3ricos e transformar as mentalidades para que no futuro pr\u00f3ximo possa-se usufruir dos recursos naturais em forma de riquezas.\r\nTr\u00eas grandes gargalos devem estar na mira de um projeto nacional para a Amaz\u00f4nia: o conservacionismo ambiental ideol\u00f3gico; a falta de infraestrutura log\u00edstica e de energia e a baixa qualifica\u00e7\u00e3o do capital humano.\r\nO conservacionismo ambiental ideol\u00f3gico precisa ser superado, \u00e9 preciso vencer for\u00e7as pol\u00edticas internas e externas que pregam de forma obtusa a conserva\u00e7\u00e3o e criam obst\u00e1culos para a gera\u00e7\u00e3o de riquezas. \u00c9 evidente que a t\u00e9cnica e a tecnologia ser\u00e3o os grandes aliados de quem verdadeiramente pensa em preserva\u00e7\u00e3o racional dos recursos da natureza. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel impor \u00e0 Amaz\u00f4nia o subdesenvolvimento em nome do fetiche da preserva\u00e7\u00e3o pela preserva\u00e7\u00e3o. Para o amaz\u00f4nico, os discursos dos ecologistas radicais significam marasmo econ\u00f4mico.\r\n\u00c9 preciso dotar a regi\u00e3o de infraestrutura log\u00edstica e de transporte para escoar riquezas que ser\u00e3o geradas a partir do subsolo. \u00c9 preciso tamb\u00e9m infraestrutura de energia e planejamento rigoroso para as pr\u00f3ximas d\u00e9cadas em toda a mobilidade da Amaz\u00f4nia. H\u00e1 de ter sa\u00eddas multimodais, conjuga\u00e7\u00e3o de ferrovias, hidrovias e rodovias, em fun\u00e7\u00e3o dos eixos produtivos da Amaz\u00f4nia e das sa\u00eddas poss\u00edveis de mercadorias e das riquezas. Sem os meios modernos para escoar a produ\u00e7\u00e3o n\u00e3o haver\u00e1 desenvolvimento econ\u00f4mico.\r\n\u00c9 preciso fortalecer o capital humano na regi\u00e3o, que \u00e9 o valor do capital incorporado \u00e0s pessoas por meio da experi\u00eancia, educa\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o. \u00c9 necess\u00e1rio qualificar nosso povo, elevar a escolaridade e fomentar o esp\u00edrito livre e produtor do povo amaz\u00f4nico. As pessoas quando preparadas podem usufruir das riquezas, ocupar os melhores postos de trabalho, fornecer os insumos necess\u00e1rios \u00e0 produ\u00e7\u00e3o, enfim aproveitar riquezas.\r\nA retomada da economia na Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica exigir\u00e1 superar a mentalidade ideol\u00f3gica da ecologia radical e obtusa, preparar o setor de transporte e construir parcerias produtivas entre a esfera p\u00fablica e privada, para dar mobilidade \u00e0 regi\u00e3o, encontrar as alternativas de produ\u00e7\u00e3o de energia e qualificar o povo, aumentar a escolaridade e ampliar as oportunidades para os jovens, com investimentos em educa\u00e7\u00e3o, ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o.\r\nPor tudo isso, a Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica \u00e9 fonte de esperan\u00e7a e de futuro. A imagem de uma regi\u00e3o selvagem e recheada de problemas deve ser substitu\u00edda por uma vis\u00e3o de um importante territ\u00f3rio nacional de abund\u00e2ncia de oportunidades. Um novo caminho a ser trilhado, uma nova hist\u00f3ria a ser contada.\r\nMuito obrigado.\r\nSolicito a divulga\u00e7\u00e3o deste discurso nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=248&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "SETEMBRO AMARELO, SUIC\u00cdDIO, POL\u00cdCIA, TRANSTORNO MENTAL, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, SA\u00daDE MENTAL, ASSIST\u00caNCIA PSICOL\u00d3GICA, TRATAMENTO PSICOL\u00d3GICO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Maior aten\u00e7\u00e3o dos governantes com a sa\u00fade mental dos profissionais da \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, estamos no Setembro Amarelo. Como representante da classe policial, eu gostaria de deixar registrada a situa\u00e7\u00e3o em que se encontra a nossa categoria. N\u00f3s temos n\u00fameros alarmantes em rela\u00e7\u00e3o ao suic\u00eddio. N\u00f3s sofremos de um mal, num combate que mata mais do que o fuzil da criminalidade organizada. No Rio de Janeiro, 3 policiais militares por dia s\u00e3o diagnosticados com transtornos mentais. Em S\u00e3o Paulo, j\u00e1 chegamos a um \u00edndice de que a cada 10 dias um policial se suicida.\r\nN\u00f3s precisamos entender o que est\u00e1 acontecendo com os agentes de seguran\u00e7a p\u00fablica no nosso Pa\u00eds, como o nosso policial \u00e9 tratado na nossa Na\u00e7\u00e3o. Temos que dar melhores condi\u00e7\u00f5es, tanto materiais quanto psicol\u00f3gicas, para os nossos policiais, para os nossos agentes penitenci\u00e1rios, para todo profissional de seguran\u00e7a p\u00fablica em nosso Pa\u00eds. O alerta j\u00e1 est\u00e1 no sinal vermelho. Precisamos cuidar dos nossos policiais, pois s\u00e3o eles que cuidam das nossas fam\u00edlias.\r\nSra. Presidente, solicito divulga\u00e7\u00e3o do meu discurso no programa A Voz do Brasil.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje quero falar sobre uma situa\u00e7\u00e3o que est\u00e1, de maneira crescente, tirando a vida dos profissionais de seguran\u00e7a p\u00fablica do nosso Pa\u00eds. Quando mencionamos os casos de morte e de afastamento de policiais e agentes penitenci\u00e1rios, logo pensamos nas fac\u00e7\u00f5es e em seu poder b\u00e9lico, que s\u00e3o vari\u00e1veis reais e poderosas dessa equa\u00e7\u00e3o de subtra\u00e7\u00e3o. Mas hoje quero me ater a um aspecto que, incrivelmente, consegue derrubar mais delegados, policiais e agentes do que os fuzis da criminalidade organizada. Estou falando do grave problema de sa\u00fade mental desses agentes de combate ao crime.\r\nNo Rio de Janeiro, 3 policiais militares s\u00e3o diagnosticados com transtornos mentais a cada dia. L\u00e1, os policiais t\u00eam 4 vezes mais chances de cometer suic\u00eddio do que a popula\u00e7\u00e3o em geral. S\u00e3o Paulo, que tem a maior pol\u00edcia militar do Pa\u00eds, j\u00e1 atingiu o \u00edndice absurdo de um policial militar se suicidando a cada 10 dias. S\u00e3o 3 suic\u00eddios todo m\u00eas. Se, na popula\u00e7\u00e3o brasileira como um todo, s\u00e3o aproximadamente 6 suic\u00eddios para cada grupo de 100 mil habitantes, na Pol\u00edcia Federal esse n\u00famero sobe para 37. Nossos policiais est\u00e3o profundamente enfermos. E o luto est\u00e1 indo viver nas fam\u00edlias erradas da nossa sociedade.\r\nA explica\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o complexa. Os profissionais de seguran\u00e7a p\u00fablica v\u00e3o, desde suas forma\u00e7\u00f5es iniciais, sendo desumanizados. A possibilidade de sentir medo, a oportunidade de expressar ang\u00fastias, a prerrogativa de lidar com fraquezas internas s\u00e3o todas arrancadas deles desde o primeiro dia de trabalho. O policial que expressa inseguran\u00e7a sente como se estivesse assinando um atestado de incompet\u00eancia para a fun\u00e7\u00e3o, o que \u00e9 um grande equ\u00edvoco, pois eles exercem uma atividade que consiste em lidar com dramas humanos o tempo todo.\r\nEssa cultura profissional do ser inabal\u00e1vel se d\u00e1 exatamente em uma das profiss\u00f5es mais complexas, duras e desafiadoras que existem. Segundo a Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas, o ambiente de trabalho dos policiais s\u00f3 n\u00e3o \u00e9 pior do que o dos mineiros. Esses trabalhadores oferecem suas vidas para evitar nossas mortes; eles oferecem seus corpos para retirar do nosso meio social as pessoas mais perigosas que j\u00e1 nasceram; eles vestem suas fardas e uniformes para dialogar com uma clientela que n\u00e3o aceita nenhum tipo de regra social. Eles s\u00e3o tecnicamente treinados e materialmente equipados para isso, mas o Brasil est\u00e1 se esquecendo de fornecer a eles as ferramentas que n\u00e3o est\u00e3o \u00e0 venda, mas que s\u00e3o constru\u00eddas com tempo e profissionalismo: as ferramentas ps\u00edquicas.\r\nComo se n\u00e3o bastasse o processo de despersonifica\u00e7\u00e3o desses profissionais e como se n\u00e3o bastasse a tens\u00e3o inerente \u00e0s miss\u00f5es que desempenham, ainda assistimos \u00e0 adi\u00e7\u00e3o de ingredientes extras de crueldade, como escassez de pessoal, baixos sal\u00e1rios, excesso de trabalho, sucateamento das institui\u00e7\u00f5es e falta de reconhecimento.\r\nOs profissionais de seguran\u00e7a p\u00fablica n\u00e3o s\u00e3o super-her\u00f3is, apesar dos uniformes e da valentia. Eles s\u00e3o mulheres e homens, m\u00e3es e pais, filhas e filhos, que amam e s\u00e3o amados, e que est\u00e3o cansados, extenuados, assustados, com medo. E com muita raz\u00e3o.\r\nSeria um contrassenso pretender que a atividade policial deixasse de ser arriscada. Seria uma utopia pretender que o trabalho de um agente penitenci\u00e1rio fosse extremamente prazeroso. N\u00e3o \u00e9 disso que se trata. Mas se trata sim de formar psicologicamente nossos profissionais, de acompanhar sua trajet\u00f3ria ps\u00edquica muito de perto ao longo de toda carreira.\r\nNossos profissionais de seguran\u00e7a p\u00fablica precisam de coletes, r\u00e1dios, armas, equipamentos e viaturas de qualidade. Mas uma viatura nova causa mais mal do que bem, se n\u00e3o h\u00e1 uma mente s\u00e3 para pilot\u00e1-la. Uma arma nova nas m\u00e3os de um policial depressivo pode ser o atalho para que ele encontre, apertando o gatilho contra si mesmo, o fim da dor causada pela profiss\u00e3o.\r\nConclamo os governantes deste Pa\u00eds para que estejam atentos a essa quest\u00e3o. Queremos que a hora de sono dos nossos profissionais de seguran\u00e7a seja um momento de descanso, e n\u00e3o uma fuga desesperada da realidade massacrante de trabalho. Queremos que eles tenham espa\u00e7o, em suas institui\u00e7\u00f5es, para mostrarem sem receio suas almas, para escancararem as partes mais machucadas de suas mentes, que podem e precisam ser curadas.\r\nEu sonho com o dia em que as cerim\u00f4nias de entrega de equipamento sejam t\u00e3o importantes para a carreira quanto as etapas de fortalecimento e acolhimento ps\u00edquico desses seres humanos.\r\nParab\u00e9ns, uma vez mais, a todos os profissionais envolvidos com o cumprimento da lei penal em nosso Pa\u00eds! Voc\u00eas merecem sanidade ps\u00edquica; mais do que isso, o Brasil precisa da boa sa\u00fade mental de todos voc\u00eas. Contem comigo e muito obrigado.\r\nSolicito a divulga\u00e7\u00e3o deste discurso nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-16T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, PL 6299/2002, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DOS AGROT\u00d3XICOS, AGROT\u00d3XICO, SEGURAN\u00c7A ALIMENTAR E NUTRICIONAL, AGRONEG\u00d3CIO, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, ALIMENTO, C\u00c2NCER, DEFESA DO CONSUMIDOR, AGRICULTURA FAMILIAR, PRODUTO INTERNO BRUTO (PIB), MINIST\u00c9RIO DA AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, PROGRAMA DE VENDAS EM BALC\u00c3O (PROVB), COMPANHIA NACIONAL DE ABASTECIMENTO (CONAB), ZONEAMENTO AGR\u00cdCOLA DE RISCO CLIM\u00c1TICO (ZARC), CR\u00c9DITO RURAL, AN\u00c1LISE, CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO, DISCURSO PARLAMENTAR.\r\nLEI DA AGRICULTURA FAMILIAR, SEMANA NACIONAL DA AGRICULTURA FAMILIAR, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Promo\u00e7\u00e3o da Semana Nacional da Agricultura Familiar. Inexist\u00eancia de pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas \u00e0 agricultura familiar no Estado do Amazonas. Conquistas representadas pela Lei n\u00ba 11.326, de 2006, sobre as diretrizes para a formula\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional da Agricultura Familiar e Empreendimentos Familiares Rurais e pela Lei n\u00ba 13.776, de 2018, sobre a Semana Nacional da Agricultura Familiar. Amplo impacto do setor prim\u00e1rio na economia no Estado. Apresenta\u00e7\u00e3o de pleitos ao Governo Federal a respeito do desenvolvimento e do financiamento da agricultura no Estado do Amazonas.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM) - Muito obrigado, Presidente, a quem parabenizo pela solenidade.\r\nN\u00f3s estamos na Semana Nacional da Agricultura Familiar, em comemora\u00e7\u00e3o da Lei da Agricultura Familiar.\r\nPe\u00e7o que seja registrado e dado como lido discurso sobre o que o Amazonas tem sofrido pela falta de pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas \u00e0 agricultura familiar, porque o agricultor familiar, que n\u00e3o utiliza, muitas vezes, o agrot\u00f3xico \u00e9 o respons\u00e1vel por desenvolver a economia do interior do Estado e proteger a nossa floresta.\r\nMuito obrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, de fato, foi uma grande conquista a Lei n\u00ba 11.326, de 2006, para os agricultores familiares do Brasil, assim como uma excelente ideia a Lei 13.776, de 2018, que instituiu a Semana Nacional da Agricultura Familiar, com o objetivo de debater as dificuldades enfrentadas por esse expressivo grupo de produtores rurais que garantem a soberania e a seguran\u00e7a alimentar e nutricional do nosso povo.\r\nNo Amazonas, o setor prim\u00e1rio \u00e9 formado basicamente por agricultores familiares - o percentual \u00e9 superior a 90%. Esse n\u00famero, por si s\u00f3, j\u00e1 mostra a import\u00e2ncia da Lei da Agricultura Familiar e da Semana Nacional da Agricultura Familiar.\r\nEsse setor j\u00e1 representa 8% do PIB do Estado, mas \u00e9 preciso maiores avan\u00e7os, pois, segundo dados do IBGE, temos em meu Estado 49,2% da popula\u00e7\u00e3o vivendo na pobreza, com dificuldades para se alimentar diariamente.\r\nPortanto, aproveito este momento para apresentar alguns pleitos ao Governo Federal. S\u00e3o eles:\r\n1) viabilizar a implanta\u00e7\u00e3o do Programa Garantia Safra, que atualmente atende prioritariamente a Regi\u00e3o Nordeste, para beneficiar nossos ribeirinhos regularmente atingidos pelas grandes enchentes;\r\n2) como n\u00e3o temos produ\u00e7\u00e3o de soja e milho em grande escala, e nem teremos, por quest\u00f5es ambientais, \u00e9 imprescind\u00edvel que o Minist\u00e9rio da Agricultura ofere\u00e7a com maior regularidade o milho do estoque p\u00fablico para atender os criadores rurais de aves, su\u00ednos, peixes, bovinos, caprinos e ovinos atrav\u00e9s dos leil\u00f5es e do Programa de Vendas em Balc\u00e3o, que \u00e9 operado pela CONAB;\r\n3) o Amazonas \u00e9 o \u00fanico Estado que n\u00e3o tem uma cultura agr\u00edcola amparada pelo Zoneamento Agr\u00edcola de Risco Clim\u00e1tico, o conhecido ZARC. Isso impede o acesso dos produtores ao seguro rural e tamb\u00e9m ao cr\u00e9dito rural;\r\n4) por falar em cr\u00e9dito rural, o PRONAF e o FNO t\u00eam aplica\u00e7\u00e3o baix\u00edssima no meu Estado - \u00e9 um dos menores acessos do Brasil. Sem cr\u00e9dito rural n\u00e3o h\u00e1 produ\u00e7\u00e3o; sem produ\u00e7\u00e3o n\u00e3o h\u00e1 emprego, n\u00e3o h\u00e1 alimento, e, com isso, aumentam evas\u00e3o escolar, viol\u00eancia e a indesej\u00e1vel inseguran\u00e7a alimentar e nutricional;\r\n5) o Amazonas tem dimens\u00f5es continentais - todo o Nordeste cabe no meu Estado. Toco neste assunto pra falar de um dos maiores desafios da agricultura familiar do meu Estado: a assist\u00eancia t\u00e9cnica e extens\u00e3o rural aos nossos produtores. O \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico que tem essa miss\u00e3o, o IDAM, n\u00e3o tem corpo t\u00e9cnico em tamanho compat\u00edvel para atender os 330 mil agricultores familiares espalhados nos 62 Munic\u00edpios. \u00c9 preciso fortalecer essa atividade, e, para isso, \u00e9 necess\u00e1rio que o Governo Federal disponibilize chamadas p\u00fablicas de ATER (Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o) para a contrata\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicos agr\u00edcolas, a fim de dar apoio \u00e0 produ\u00e7\u00e3o;\r\n6) Por fim, e ciente da for\u00e7a do extrativismo que tem o Amazonas, pe\u00e7o que o Governo Federal, por meio do MAPA e da CONAB, adote medidas para uma maior aplica\u00e7\u00e3o dos recursos financeiros da PGPMBio (Pol\u00edtica de Garantia de Pre\u00e7os M\u00ednimos da Sociobiodiversidade). A subven\u00e7\u00e3o federal n\u00e3o est\u00e1 chegando aos extrativistas de borracha, pia\u00e7ava, buriti, cacau, entre outras. O or\u00e7amento dessa pol\u00edtica para o corrente ano \u00e9 de R$ 14 milh\u00f5es; j\u00e1 foram pagos R$ 6 milh\u00f5es no Brasil; mas, no Amazonas, apenas R$ 3 mil reais, beneficiando somente 4 extrativistas de cacau. Isso n\u00e3o pode continuar. \u00c9 preciso remunerar bem os defensores da floresta, os que preservaram 97% da nossa floresta em p\u00e9.\r\nMuito obrigado.\r\nSolicito a divulga\u00e7\u00e3o deste discurso nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados e pelo programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F9%2F2019&txPagina=30&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "AEROPORTO INTERNACIONAL DE MANAUS EDUARDO GOMES, CANCELAMENTO, V\u00d4O, METEOROLOGIA, FUNDO NACIONAL DE AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL (FNAC), RECURSOS FINANCEIROS, AMAZONAS.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Urgente necessidade de acesso do Estado do Amazonas aos recursos do Fundo Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil - FNAC, necess\u00e1rios para a realiza\u00e7\u00e3o de investimentos em seus aeroportos.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO.\r\n\r\nExmo. Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, em Manaus, nesta ter\u00e7a-feira (17), uma forte neblina provocou o fechamento da pista do Aeroporto Internacional Eduardo Gomes. No total, dez voos foram cancelados no per\u00edodo. Um dos voos era da American Airlines, vindo de Miami, que precisou arremeter na Capital amazonense e seguir para Boa Vista, na madrugada. Houve uma nova tentativa de pouso em Manaus, mas sem sucesso, com a aeronave retornando para a Capital de Roraima.\r\nEm nota, a INFRAERO informou que as condi\u00e7\u00f5es meteorol\u00f3gicas variaram na cidade, deixando o aeroporto fechado para pousos e decolagens.\r\nUm acidente a\u00e9reo tamb\u00e9m foi registrado com um avi\u00e3o de pequeno porte da empresa TWOFLEX, com alguns servidores de Prefeituras do interior, que estava indo para Mau\u00e9s. Gra\u00e7as a Deus, n\u00e3o foi fatal, haja vista que n\u00e3o houve v\u00edtimas.\r\nO Estado do Amazonas tem dimens\u00f5es continentais, e a floresta que recobre grande parte do seu territ\u00f3rio traz desafios log\u00edsticos inigual\u00e1veis. Somente a t\u00edtulo de compara\u00e7\u00e3o, o Estado do Amazonas \u00e9 maior que as \u00e1reas somadas de Fran\u00e7a, Espanha, Su\u00e9cia e Gr\u00e9cia. Se um pa\u00eds fosse, seria o 18\u00ba - d\u00e9cimo oitavo - maior pa\u00eds do mundo. Preservar a cobi\u00e7ada floresta, a maior riqueza brasileira, \u00e9 uma prioridade. Entretanto, n\u00e3o podemos nos esquecer da popula\u00e7\u00e3o, de mais de 4 milh\u00f5es de habitantes, que se espalham pelo seu territ\u00f3rio gigante, cheio de desafios.\r\nO Amazonas necessita urgentemente ter acesso a recursos do Fundo Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil. At\u00e9 a presente data, foram liberados para os Estados apenas 282,3 milh\u00f5es, o que corresponde a 3,21% do or\u00e7amento do Minist\u00e9rio da Infraestrutura - ano fiscal de 2019. O Fundo Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil - FNAC \u00e9 um fundo setorial que tem como objetivo o fomento e o desenvolvimento do sistema nacional de avia\u00e7\u00e3o civil.\r\nEstou lutando para tornar os de Itacoatiara e Ponta Pelada aeroportos alternativos, assim como para reformar e regularizar pistas no interior do nosso Amazonas. \r\n\u00c9 por causa de todo o exposto que o Estado precisa investir em sua infraestrutura.\r\nSolicito a divulga\u00e7\u00e3o deste discurso nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados, em especial no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=212&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO, DEPUTADO FEDERAL, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, SEMIN\u00c1RIO, MAL\u00c1SIA, IND\u00daSTRIA, CIDADE INTELIGENTE.\r\nCR\u00cdTICA, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FRAN\u00c7A, INC\u00caNDIO FLORESTAL, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA.\r\nREPASSE, RECURSOS P\u00daBLICOS, REGISTRO, FISCALIZA\u00c7\u00c3O, ORGANIZA\u00c7\u00c3O N\u00c3O GOVERNAMENTAL (ONG), AMAZ\u00d4NIA LEGAL, DADOS, FUNDA\u00c7\u00c3O INSTITUTO DE PESQUISA ECON\u00d4MICA APLICADA (IPEA), FUNDA\u00c7\u00c3O INSTITUTO BRASILEIRO DE GEOGRAFIA E ESTAT\u00cdSTICA (IBGE).\r\nMINERA\u00c7\u00c3O, POT\u00c1SSIO, AGRONEG\u00d3CIO, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, LEGISLA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, DESENVOLVIMENTO SUSTENT\u00c1VEL, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Defesa do desenvolvimento sustent\u00e1vel da Amaz\u00f4nia. Proposta de cria\u00e7\u00e3o do Registro Nacional das ONGs Amaz\u00f4nicas - RONA.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, acabei de chegar da Mal\u00e1sia, onde estava representando o Congresso Nacional num grande semin\u00e1rio sobre ind\u00fastria 4.0 e cidades inteligentes.\r\nAo chegar na Mal\u00e1sia surpreendi-me com o que est\u00e1 acontecendo naquele pa\u00eds. A popula\u00e7\u00e3o toda estava andando com m\u00e1scara. Mais de 200 mil pessoas estavam hospitalizadas e col\u00e9gios e creches estavam fechados devido a queimadas na Mal\u00e1sia e na Indon\u00e9sia. Havia fuma\u00e7a por toda a cidade. N\u00e3o vi nenhuma repercuss\u00e3o internacional sobre isso. N\u00e3o vi o presidente da Fran\u00e7a falando sobre algu\u00e9m que tenha morrido na Mal\u00e1sia por causa da fuma\u00e7a - isso \u00e9 uma grande hipocrisia.\r\nO nosso Amazonas est\u00e1 passando necessidade. Temos nove Munic\u00edpios abaixo da linha da pobreza. N\u00e3o queremos andar com o pires na m\u00e3o pedindo a ONGs para resolver os nossos problemas. Ali\u00e1s, temos mais de 100 mil ONGs na Amaz\u00f4nia Legal. E o que eles est\u00e3o fazendo? Nada mudou.\r\nQueremos uma pol\u00edtica s\u00e9ria, que gere emprego e desenvolvimento ao nosso povo. Chega dessa palha\u00e7ada de uma falsa pol\u00edtica ambiental que tem interesses obscuros. Os interesses, na verdade, s\u00e3o de prender o nosso Pa\u00eds, de n\u00e3o deixar o nosso Brasil crescer. \r\nTemos grandes realiza\u00e7\u00f5es para fazer na nossa regi\u00e3o. Temos uma minera\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel no que se refere ao pot\u00e1ssio. Importamos 90% do pot\u00e1ssio. Podemos desenvolver muito mais o nosso agroneg\u00f3cio, e isso n\u00e3o vai prejudicar em nada...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Para finalizar, Deputado.\r\nO SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM) - Temos grandes coisas a fazer. Temos que parar de ficar com o pires na m\u00e3o pedindo a outros pa\u00edses solu\u00e7\u00f5es. Sabemos como resolver. Temos a melhor legisla\u00e7\u00e3o ambiental do mundo. Ningu\u00e9m pode falar do Brasil. Mas queremos desenvolvimento, queremos levar emprego ao nosso povo. \u00c9 com emprego e com pol\u00edtica ambiental sustent\u00e1vel que vamos proteger a nossa floresta e dar dignidade \u00e0 popula\u00e7\u00e3o amazonense.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deputado Capit\u00e3o Alberto Neto, o pedido de V.Exa. est\u00e1 deferido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, segundo dados do Mapa das Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil, elaborado pelo Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada - IPEA, existem 102.080 entidades da sociedade civil com sede em Munic\u00edpios da Amaz\u00f4nia Legal. Esse n\u00famero representa 12,4% das Organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o Governamentais - ONGs do Pa\u00eds, de um total de 820.186.\r\nO Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica - IBGE, por sua vez, estima a exist\u00eancia de 15.919 funda\u00e7\u00f5es privadas e associa\u00e7\u00f5es sem fins lucrativos em Estados que comp\u00f5em a Amaz\u00f4nia Legal, num universo de 236.950 em todo o Pa\u00eds, o que representa 6,7%.\r\nA discrep\u00e2ncia entre os dados do IPEA e os do IBGE \u00e9 explicada pela Nota T\u00e9cnica n\u00ba 25, elaborada pela Diretoria de Estudos e Pol\u00edticas do Estado, das Institui\u00e7\u00f5es e da Democracia - DIEST, que analisa as diferen\u00e7as metodol\u00f3gicas entre o Mapa das OSCs, do IPEA, e FASFIL, do IBGE, analisando pontos sobre as principais refer\u00eancias de estudos sobre as organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil no Pa\u00eds. \r\nOs dois institutos de pesquisa utilizam base de dados diferentes. O Mapa do IPEA faz um recorte mais amplo. Enquanto o IBGE utiliza o Cadastro Central de Empresas - CEMPRE, o IPEA parte do Cadastro Nacional da Pessoa Jur\u00eddica - CNPJ, da Secretaria da Receita Federal, como um todo, e de outras 14 fontes de dados auxiliares.\r\nN\u00e3o obstante a diverg\u00eancia de dados, a propor\u00e7\u00e3o de ONGs encontradas nas duas pesquisas em rela\u00e7\u00e3o ao universo total de empresas \u00e9 parecida: 4,69% no caso do IBGE e 4,09% no do IPEA. Al\u00e9m disso, ambas as pesquisas adotam crit\u00e9rios parecidos para classificar ONGs, baseados na Classification of the Purposes of Non-Profit Institutions - COPNI, da Organiza\u00e7\u00e3o para a Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico - OCDE, que se utiliza de cinco elementos para definir uma ONG:\r\na)\t S\u00e3o privadas e n\u00e3o est\u00e3o vinculadas jur\u00eddica e legalmente ao Estado.\r\nb)\t N\u00e3o possuem finalidades lucrativas.\r\nc)\t S\u00e3o legalmente constitu\u00eddas.\r\nd)\t S\u00e3o autoadministradas e gerenciam suas pr\u00f3prias atividades de modo aut\u00f4nomo.\r\ne)\t S\u00e3o constitu\u00eddas de forma volunt\u00e1ria por indiv\u00edduos.\r\nO IPEA levantou o perfil das organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil com sede em Munic\u00edpios que comp\u00f5em a Amaz\u00f4nia Legal, conforme quadro abaixo:\r\nONGs por \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3oAmaz\u00f4nia LegalBrasilSa\u00fade4626.841Cultura e arte7.51179.917Educa\u00e7\u00e3o e pesquisa5.03639.669Assist\u00eancia social1.99727.383Religi\u00e3o19.320208.325Associa\u00e7\u00f5es patronais e profissionais2.89022.261Defesa de direitos e interesses50.662339.104Associa\u00e7\u00e3o de ativ. n\u00e3o espec. anteriormente11.07377.550Outras organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil3.12919.136Total102.080820.186\r\nDentre as entidades sediadas na Amaz\u00f4nia Legal, 50.662 (49,6%) atuam na categoria \"defesa de direitos e interesses\", nomenclatura mais ampla que inclui associa\u00e7\u00f5es de moradores, centros comunit\u00e1rios e organiza\u00e7\u00f5es de defesa de direitos de grupos e minorias, meio ambiente e prote\u00e7\u00e3o animal, como se constata no quadro abaixo:\r\nONGs da \u00e1rea de defesa de direitos e interessesAmaz\u00f4nia LegalBrasilTotal50.662339.104Defesa de direitos e interesses - m\u00faltiplas \u00e1reas8.35941.611Associa\u00e7\u00f5es de pais, professores, alunos e afins7.05240.697Associa\u00e7\u00e3o de moradores4.82833.460Associa\u00e7\u00f5es patronais e profissionais7.24329.882Centros e associa\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias1.82420.630Cultura e recrea\u00e7\u00e3o1.72614.091Sa\u00fade, assist\u00eancia social e educa\u00e7\u00e3o1.05013.837Religi\u00e3o6705.448Meio ambiente e prote\u00e7\u00e3o animal4223.268Desenvolvimento rural4162.288Defesa de direitos de grupos e minorias1961.406Outras formas de desenvolvimento e defesa de direitos e interesses16.876132.486\r\nEntretanto, o mapeamento mostra apenas entidades registradas em Munic\u00edpios da Amaz\u00f4nia Legal. Ainda n\u00e3o existe um estudo detalhado sobre a atua\u00e7\u00e3o de organiza\u00e7\u00f5es internacionais em territ\u00f3rio brasileiro.\r\nAinda de acordo com o IPEA, de 2010 a 2018, foram repassados R$ 6,8 bilh\u00f5es em recursos federais a organiza\u00e7\u00f5es sediadas na Amaz\u00f4nia Legal, o que equivale a 5,74% do total empenhado do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o para Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil - OSCs, que foi de R$ 118,5 bilh\u00f5es no per\u00edodo. Essa verba atendeu a 22.214 organiza\u00e7\u00f5es nesses 8 anos, das quais 3.626 eram na Amaz\u00f4nia Legal. \r\nDiante do exposto e tendo em vista a import\u00e2ncia de se fazer um mapeamento mais completo dessas ONGs que atuam na Amaz\u00f4nia Legal, sugiro a cria\u00e7\u00e3o do Registro Nacional das ONGs Amaz\u00f4nicas - RONA, que ser\u00e1 respons\u00e1vel por cadastrar, fiscalizar, efetuar registro (que passar\u00e1 a ser obrigat\u00f3rio) e dar publicidade \u00e0 natureza de suas opera\u00e7\u00f5es, patrim\u00f4nio e identidade de todas as pessoas f\u00edsicas respons\u00e1veis pelas ONGs nacionais e estrangeiras que operam no territ\u00f3rio dos Estados que abrangem a Amaz\u00f4nia Legal. Al\u00e9m disso, o RONA dever\u00e1 manter um site oficial de acesso p\u00fablico e de f\u00e1cil visualiza\u00e7\u00e3o, leitura e entendimento, cuja finalidade ser\u00e1 tornar claros \u00e0 sociedade nacionalidade, miss\u00e3o, natureza, fonte de recursos, respons\u00e1veis, patrim\u00f4nio, quadro de funcion\u00e1rios, estatuto social, demonstra\u00e7\u00f5es financeiras e relat\u00f3rio de auditoria independente de todas as ONGs que operam nas regi\u00f5es supramencionadas, entre outros dados que lhe confiram transpar\u00eancia e assegurem sua idoneidade e que n\u00e3o trabalhar\u00e3o contra os interesses nacionais.\r\nSolicito a divulga\u00e7\u00e3o deste discurso pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=33&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Defesa da aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero deixar aqui a minha manifesta\u00e7\u00e3o sobre a PEC 372/17, que j\u00e1 est\u00e1 pautada e est\u00e1 madura para vota\u00e7\u00e3o, porque j\u00e1 h\u00e1 discuss\u00f5es sobre o assunto h\u00e1 mais de 10 anos aqui nesta Casa.\r\nO Brasil passa uma vergonha em rela\u00e7\u00e3o ao seu sistema penitenci\u00e1rio: s\u00e3o massacres, s\u00e3o viola\u00e7\u00f5es de direitos humanos. Agentes penitenci\u00e1rios t\u00eam sido amea\u00e7ados, mortos, perseguidos por esses marginais, por esses narcotraficantes. N\u00f3s temos que dar um jeito na seguran\u00e7a p\u00fablica do nosso Pa\u00eds. N\u00f3s s\u00f3 vamos avan\u00e7ar na seguran\u00e7a p\u00fablica se organizarmos o sistema penitenci\u00e1rio. E o pontap\u00e9 para organizarmos o sistema penitenci\u00e1rio \u00e9 transformar o agente penitenci\u00e1rio em policial penal. Temos que fechar o ciclo da seguran\u00e7a p\u00fablica. Temos que saber que, quando prendemos o bandido, o ciclo n\u00e3o acaba. H\u00e1 todo o tratamento para o infrator. E quem cuida do infrator \u00e9 o agente penitenci\u00e1rio, que merece agora entrar no rol do art. 144 para ser transformado em policial penal.\r\nVamos pelo menos abrir as discuss\u00f5es hoje da PEC 372 e vamos aprov\u00e1-la.\r\nPol\u00edcia penal j\u00e1!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=170&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-02T00:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Defesa de vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero deixar externado aqui a nossa preocupa\u00e7\u00e3o para n\u00e3o adiarmos mais a vota\u00e7\u00e3o da PEC 372. Pedimos complac\u00eancia. O Congresso j\u00e1 mostrou que a PEC 372 est\u00e1 madura e pronta para ser votada.\r\nIsso n\u00e3o \u00e9 um bem s\u00f3 para a categoria, mas para todo o Pa\u00eds, que \u00e9 avan\u00e7ar na seguran\u00e7a p\u00fablica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=325&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA DO PROFESSOR. \r\nPEC 169/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, ACUMULA\u00c7\u00c3O DE CARGOS, PROFESSOR.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es aos docentes brasileiros, especialmente \u00e0 genitora do orador, ao ensejo do transcurso do Dia do Professor. Apresenta\u00e7\u00e3o de proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o sobre a acumula\u00e7\u00e3o remunerada de 1 (um) cargo de professor com outro de qualquer natureza.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu gostaria de parabenizar, pelo Dia do Professor, a minha m\u00e3e, que \u00e9 pedagoga e professora. Atrav\u00e9s dela, eu quero parabenizar todos os professores do nosso Pa\u00eds.\r\nE quero dizer que, hoje, para homenagear os professores, eu estou entrando com uma PEC para mudar a Constitui\u00e7\u00e3o no quesito que disp\u00f5e que o professor concursado, al\u00e9m de ensinar, tamb\u00e9m pode exercer outro cargo t\u00e9cnico. Isso acontece em outras profiss\u00f5es, e o nosso professor n\u00e3o pode ser marginalizado, muito pelo contr\u00e1rio, tem que ser protegido e valorizado para a constru\u00e7\u00e3o de uma nova Na\u00e7\u00e3o. \u00c9 este o caminho para a valoriza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o. Para valorizar a educa\u00e7\u00e3o, tem-se que valorizar o professor.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=178&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "ACUMULA\u00c7\u00c3O DE CARGOS, PROFESSOR.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o acerca do ac\u00famulo remunerado do cargo de professor com outro de qualquer natureza.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO.\r\n\r\nExmo. Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, no Dia do Professor, quero registrar minha total admira\u00e7\u00e3o por todos os mestres e concentrar toda a minha gratid\u00e3o pelos ensinamentos que recebi e continuo recebendo ao longo de minha vida. Encaminho hoje uma PEC. Dentre as possibilidades de acumula\u00e7\u00e3o de cargos p\u00fablicos, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal permite o ac\u00famulo de um cargo de professor com outro t\u00e9cnico ou cient\u00edfico. Segundo Jos\u00e9 dos Santos Carvalho Filho, \"o conceito de cargo t\u00e9cnico ou cient\u00edfico, por falta de precis\u00e3o, tem provocado algumas d\u00favidas na Administra\u00e7\u00e3o\".\r\nTanto a doutrina quanto a jurisprud\u00eancia t\u00eam adotado, de forma majorit\u00e1ria, o entendimento de que os cargos de natureza cient\u00edfica est\u00e3o englobados nos de natureza t\u00e9cnica. Entendem, ainda, que os cargos de natureza t\u00e9cnica s\u00e3o aqueles que t\u00eam como requisito a exig\u00eancia de diploma de n\u00edvel superior para ingresso na carreira ou de curso t\u00e9cnico em n\u00edvel m\u00e9dio, usando-se como crit\u00e9rios os requisitos para o cargo e n\u00e3o situa\u00e7\u00f5es concretas em que conhecimento t\u00e9cnico esteja sendo utilizado.\r\nDestaca-se que a denomina\u00e7\u00e3o do cargo \u00e9 irrelevante para defini-lo como de natureza t\u00e9cnica. O que realmente importa \u00e9 que suas fun\u00e7\u00f5es, por serem espec\u00edficas, diferenciem-se das meramente burocr\u00e1ticas e rotineiras. Assim, a conceitua\u00e7\u00e3o de cargo de natureza t\u00e9cnica est\u00e1 ligada aos requisitos de acesso ao cargo ou \u00e0s suas atribui\u00e7\u00f5es e n\u00e3o propriamente \u00e0s atividades concretas desempenhadas pelo servidor.\r\nAssim, com vistas a evitar os constantes questionamentos judiciais para averiguar o que de fato \u00e9 t\u00e9cnico ou cient\u00edfico, propomos a altera\u00e7\u00e3o do dispositivo constitucional que exige o cargo t\u00e9cnico ou cient\u00edfico, de forma a se exigir apenas que um dos cargos seja de professor e o outro, de qualquer natureza.\r\nEm face do exposto, pe\u00e7o licen\u00e7a para deixar minha contin\u00eancia para todos os professores deste Brasil. Afinal, hoje, 15 de outubro, \u00e9 dia de prestar homenagem \u00e0queles que todos os dias, com sua dedica\u00e7\u00e3o, esfor\u00e7o e paix\u00e3o, cuidam das mentes do amanh\u00e3.\r\nEm suas m\u00e3os, todos os dias, s\u00e3o colocados os homens e as mulheres do futuro, e, com todo o profissionalismo, voc\u00eas cuidam deles e os orientam, educam, ensinam.\r\nO meu desejo \u00e9 de que voc\u00eas venham a ser muito valorizados em um futuro muito pr\u00f3ximo!\r\nSr. Presidente, solicito a divulga\u00e7\u00e3o deste discurso pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=305&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3443/2019, PROJETO DE  LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nPL 1645/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), MILITAR.\r\nPOLICIAL MILITAR, AMAZONAS, ATUA\u00c7\u00c3O, INC\u00caNDIO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.443, de 2019, sobre a presta\u00e7\u00e3o digital dos servi\u00e7os na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica - Governo Digital. Sucesso da a\u00e7\u00e3o de combate a inc\u00eandio realizada pela 30\u00aa Companhia Interativa Comunit\u00e1ria - CICOM, no Estado do Amazonas. Apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.645, de 2019, do Poder Executivo, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.880, de 1980, acerca do Estatuto dos Militares; 3.765, de 1960, relativa \u00e0s pens\u00f5es militares; 4.375, de 1964, referente ao servi\u00e7o militar; 5.821, de 1972, sobre as promo\u00e7\u00f5es dos Oficiais da ativa das For\u00e7as Armadas brasileiras, e 12.705, de 2012, concernente aos requisitos para ingresso nos cursos de forma\u00e7\u00e3o de militares de carreira do Ex\u00e9rcito brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Republicanos, Presidente, \u00e9 a favor da modernidade, e esse projeto \u00e9 extremamente eficiente, ao colocar a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica no mundo digital.\r\nEu gostaria de deixar tamb\u00e9m registrado, Presidente, que nesta semana policiais militares do Amazonas, da 30\u00aa CICOM, arriscaram sua vida. Numa ocorr\u00eancia de inc\u00eandio, eles n\u00e3o perderam tempo: arriscando sua vida, salvaram uma fam\u00edlia, mostrando que n\u00f3s precisamos valorizar os nossos policiais militares, por meio do PL 1.645/19.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=141&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEDRA FUNDAMENTAL, EXPLORA\u00c7\u00c3O, G\u00c1S, BACIA HIDROGR\u00c1FICA, RIO AMAZONAS, SILVES (AM). \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, BENTO ALBUQUERQUE, MINISTRO DE ESTADO DE MINAS E ENERGIA, WILSON LIMA, GOVERNADOR, AMAZONAS, EXPLORA\u00c7\u00c3O, G\u00c1S NATURAL. \r\nEXPLORA\u00c7\u00c3O SUSTENT\u00c1VEL, AMAZONAS.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador no lan\u00e7amento da pedra fundamental do projeto de explora\u00e7\u00e3o de g\u00e1s na Bacia do M\u00e9dio Amazonas, no Munic\u00edpio de Silves. Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Jair Bolsonaro, ao Ministro de Minas e Energia, Bento Albuquerque, e ao Governador Wilson Lima pelo apoiamento \u00e0 explora\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel de g\u00e1s natural no Amazonas. Expectativa quanto ao avan\u00e7o na venda de ativos da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS no Estado.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, acabei de chegar do Amazonas. Est\u00e1vamos na inaugura\u00e7\u00e3o da pedra fundamental que vai dar in\u00edcio \u00e0 explora\u00e7\u00e3o do g\u00e1s na Bacia do M\u00e9dio Amazonas, l\u00e1 no Munic\u00edpio de Silves, que tem divisa com o Munic\u00edpio de Itapiranga, para produzir g\u00e1s e gerar energia termel\u00e9trica em Roraima. Isso \u00e9 uma prova inconteste de que estamos vivendo um novo momento. \r\nQuero parabenizar o Presidente Bolsonaro, por meio do Ministro Bento Albuquerque, por estar dando nova roupagem ao Minist\u00e9rio de Minas e Energia, t\u00e3o importante para o Estado do Amazonas. Ele est\u00e1 mostrando que o Estado do Amazonas tem muito a ser explorado, para levar riqueza n\u00e3o s\u00f3 para o povo do Amazonas mas tamb\u00e9m para todo o Pa\u00eds. N\u00f3s temos as maiores bacias de g\u00e1s terrestre do Brasil e temos um mercado gigantesco a ser explorado.\r\nQuero parabenizar tamb\u00e9m o Governador Wilson Lima, do Estado do Amazonas, que criou um ambiente favor\u00e1vel, reduzindo o tributo do g\u00e1s e dando condi\u00e7\u00f5es para que a empresa Eneva pudesse se instalar l\u00e1 e gerar mais de mil empregos, com investimento na ordem de quase 2 bilh\u00f5es de reais.\r\nEsse mercado \u00e9 t\u00e3o grande, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, que h\u00e1 um outro projeto de minera\u00e7\u00e3o no Estado do Amazonas, da bacia de silvinita, de pot\u00e1ssio. O pot\u00e1ssio \u00e9 uma das mat\u00e9rias-primas do fertilizante. No sul do Estado do Amazonas tamb\u00e9m h\u00e1 uma bacia de fosfato, que \u00e9 outra subst\u00e2ncia utilizada para produzir fertilizante. Juntamente com o g\u00e1s, que vai produzir a ureia, n\u00f3s poderemos ter uma grande ind\u00fastria de fertilizante no nosso Pa\u00eds, para explorar muito mais ainda o nosso agroneg\u00f3cio. A Bacia de Sergipe praticamente j\u00e1 acabou. N\u00f3s vamos importar 100% dos fertilizantes. \r\nE pasmem: a quest\u00e3o ambiental \u00e9 totalmente preservada. Eu estive no local. H\u00e1 praticamente zero desmatamento, levando riqueza para o homem da floresta. \u00c9 para isto que eu queria chamar a aten\u00e7\u00e3o deste Parlamento: temos como explorar o Estado do Amazonas com uma minera\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel, moderna, que leva riqueza para o nosso povo. N\u00f3s j\u00e1 estamos cansados de um discurso vazio que est\u00e1 deixando o homem da floresta na mis\u00e9ria. N\u00f3s temos nove Munic\u00edpios abaixo da linha da pobreza. E n\u00e3o h\u00e1 desculpa, porque h\u00e1 muita riqueza no nosso Estado. \r\n\u00c9 l\u00f3gico que, gra\u00e7as \u00e0 tecnologia, hoje n\u00f3s podemos entrar em conson\u00e2ncia com uma explora\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel, protegendo, sim, o meio ambiente. Estive agora na OMC, em Genebra, e o que mais foi cobrado do Brasil foi a preserva\u00e7\u00e3o ambiental. Eles n\u00e3o entendem nada de preserva\u00e7\u00e3o. O discurso internacional tamb\u00e9m \u00e9 vazio e desconhecedor do nosso Pa\u00eds, desconhecedor da Floresta Amaz\u00f4nica.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s temos que viver um novo momento, com um pa\u00eds para frente, moderno, eficiente, que leva emprego para todos os rinc\u00f5es do Brasil, n\u00e3o s\u00f3 ao Sudeste. N\u00f3s queremos explorar o nosso Amazonas de maneira sustent\u00e1vel. Queremos tirar o nosso povo da pobreza e temos condi\u00e7\u00f5es de fazer isso com as nossas riquezas. Hoje isso foi comprovado, e eu estive presente.\r\nQuero parabenizar novamente o Governo Bolsonaro, o Ministro Bento e o Governador Wilson Lima, pela coragem. N\u00e3o foi f\u00e1cil, Sr. Presidente. Os licenciamentos s\u00e3o sempre muito complicados. Parece que querem barrar o crescimento do nosso Pa\u00eds. Isso n\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar. Queremos viver um novo momento, um momento de prosperidade em que podemos, sim, explorar o Amazonas, a nossa floresta, de maneira sustent\u00e1vel, e, principalmente, valorizar o homem que est\u00e1 l\u00e1 sofrendo, sem saneamento b\u00e1sico, sem sa\u00fade e sem seguran\u00e7a. \u00c9 isso que n\u00f3s queremos.\r\nPe\u00e7o que meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO.\r\n\r\nExmo. Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Amazonas est\u00e1 em uma situa\u00e7\u00e3o muito privilegiada em rela\u00e7\u00e3o ao g\u00e1s. Existem tr\u00eas regi\u00f5es de g\u00e1s no Estado: Urucu (PETROBRAS); Oeste de Urucu (Rosneft); e M\u00e9dio Amazonas (Eneva e outras).\r\nEsse g\u00e1s pode ser usado n\u00e3o s\u00f3 para a produ\u00e7\u00e3o de energia (termel\u00e9tricas a g\u00e1s), mas tamb\u00e9m na ind\u00fastria de fertilizantes, na gera\u00e7\u00e3o de am\u00f4nia e ureia, atrav\u00e9s do conte\u00fado em nitrog\u00eanio.\r\nO g\u00e1s do M\u00e9dio Amazonas representa 13 alvos que se distribuem desde Rio Preto da Eva at\u00e9 Urucar\u00e1 e Parintins, abrangendo Itacoatiara, Silves, Itapiranga e S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Uatum\u00e3. Novos alvos podem ser descobertos ainda mais a leste, entre Urucar\u00e1 e Nhamund\u00e1.\r\nOs alvos com mais informa\u00e7\u00f5es de furos da PETROBRAS s\u00e3o Azul\u00e3o e Japiim.\r\nA ANP - Ag\u00eancia Nacional de Petr\u00f3leo colocou as \u00e1reas em oferta permanente, e Azul\u00e3o foi adquirido pela Eneva, existindo um potencial para atra\u00e7\u00e3o de outros investidores para os outros 12 alvos.\r\nA ANP estima potencial de 95 bilh\u00f5es de metros c\u00fabicos de g\u00e1s no M\u00e9dio Amazonas, o que representa o dobro das reservas de Urucu (46 bilh\u00f5es de metros c\u00fabicos).\r\nAs grandes vantagens do g\u00e1s do M\u00e9dio Amazonas s\u00e3o sua proximidade de Manaus, da AM-010 e do Linh\u00e3o de Tucuru\u00ed. O maior problema com o g\u00e1s que chega a Manaus \u00e9 seu pre\u00e7o, que ainda \u00e9 mais alto que o pre\u00e7o internacional. \r\nCom tantas outras riquezas que eu n\u00e3o canso de falar, somos detentores da maior reserva de g\u00e1s natural terrestre do mundo. Hoje temos o in\u00edcio de um projeto que vai servir de exemplo para que outras empresas al\u00e9m da PETROBRAS possam pensar em alternativas que s\u00e3o vi\u00e1veis e que trar\u00e3o o desenvolvimento que o nosso povo espera. O campo de Azul\u00e3o \u00e9 o exemplo do que pode ser feito caso se tenha os meios para uma empresa operar.\r\nA PETROBRAS h\u00e1 muito tempo est\u00e1 focada no pr\u00e9-sal, o que nos anima, pois todo o Brasil vai se beneficiar das riquezas l\u00e1 descobertas. Mas temos aqui neste projeto a oportunidade de pensar \"localmente\" em como o Amazonas pode, em pouco tempo, se tornar um exportador de g\u00e1s natural ou atrair mais empresas para o P\u00f3lo Industrial de Manaus ofertando um g\u00e1s barato.\r\nHoje, retornando de Silves/AM, eu s\u00f3 tenho a agradecer ao Ministro de Minas e Energia e \u00e0 ANP pelo papel de lideran\u00e7a de prover meios para que outras empresas possam gerar empregos no Amazonas. \r\nEsperamos muito por este dia e, do fundo do cora\u00e7\u00e3o, espero que a venda de ativos da PETROBRAS avance, para que um novo f\u00f4lego possa ser dado ao nosso Estado. \r\nPrecisamos tamb\u00e9m que as empresas que venham para o Amazonas possam ter acesso \u00e0s instala\u00e7\u00f5es de tratamento e aos dutos de transporte. N\u00e3o me contento que tanto g\u00e1s ainda esteja no cora\u00e7\u00e3o da nossa mata apenas aguardando novas empresas de investimento - inclusive o Estado do Texas, nos Estados Unidos, precisa conhecer nosso potencial.\r\nEstamos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, na C\u00e2mara Federal, de todos os agentes do setor para que o mercado de g\u00e1s gere mais emprego e ofere\u00e7a uma energia mais barata para os nossos cidad\u00e3os e empreendedores.\r\nSolicito a divulga\u00e7\u00e3o deste discurso nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=148&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA DO PROFESSOR, PROFESSOR, HOMENAGEM.\r\nPEC 169/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, ACUMULA\u00c7\u00c3O DE CARGOS, PROFESSOR.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Professor. Apresenta\u00e7\u00e3o de proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o sobre a acumula\u00e7\u00e3o remunerada de 1 (um) cargo de professor com outro de qualquer natureza.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO.\r\n\r\nExmo. Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, no Dia do Professor, quero registrar minha total admira\u00e7\u00e3o por todos os mestres e concentrar toda a minha gratid\u00e3o pelos ensinamentos que recebi e continuo recebendo ao longo de minha vida. Encaminho hoje uma PEC. Dentre as possibilidades de acumula\u00e7\u00e3o de cargos p\u00fablicos, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal permite o ac\u00famulo de um cargo de professor com outro t\u00e9cnico ou cient\u00edfico. Segundo Jos\u00e9 dos Santos Carvalho Filho, \"o conceito de cargo t\u00e9cnico ou cient\u00edfico, por falta de precis\u00e3o, tem provocado algumas d\u00favidas na Administra\u00e7\u00e3o\".\r\nTanto a doutrina quanto a jurisprud\u00eancia t\u00eam adotado, de forma majorit\u00e1ria, o entendimento de que os cargos de natureza cient\u00edfica est\u00e3o englobados nos de natureza t\u00e9cnica. Entendem, ainda, que os cargos de natureza t\u00e9cnica s\u00e3o aqueles que t\u00eam como requisito a exig\u00eancia de diploma de n\u00edvel superior para ingresso na carreira ou de curso t\u00e9cnico em n\u00edvel m\u00e9dio, usando-se como crit\u00e9rios os requisitos para o cargo e n\u00e3o situa\u00e7\u00f5es concretas em que conhecimento t\u00e9cnico esteja sendo utilizado.\r\nDestaca-se que a denomina\u00e7\u00e3o do cargo \u00e9 irrelevante para defini-lo como de natureza t\u00e9cnica. O que realmente importa \u00e9 que suas fun\u00e7\u00f5es, por serem espec\u00edficas, diferenciem-se das meramente burocr\u00e1ticas e rotineiras. Assim, a conceitua\u00e7\u00e3o de cargo de natureza t\u00e9cnica est\u00e1 ligada aos requisitos de acesso ao cargo ou \u00e0s suas atribui\u00e7\u00f5es e n\u00e3o propriamente \u00e0s atividades concretas desempenhadas pelo servidor.\r\nAssim, com vistas a evitar os constantes questionamentos judiciais para averiguar o que de fato \u00e9 t\u00e9cnico ou cient\u00edfico, propomos a altera\u00e7\u00e3o do dispositivo constitucional que exige o cargo t\u00e9cnico ou cient\u00edfico, de forma a se exigir apenas que um dos cargos seja de professor e o outro, de qualquer natureza.\r\nEm face do exposto, pe\u00e7o licen\u00e7a para deixar minha contin\u00eancia para todos os professores deste Brasil. Afinal, hoje, 15 de outubro, \u00e9 dia de prestar homenagem \u00e0queles que todos os dias, com sua dedica\u00e7\u00e3o, esfor\u00e7o e paix\u00e3o, cuidam das mentes do amanh\u00e3.\r\nEm suas m\u00e3os, todos os dias, s\u00e3o colocados os homens e as mulheres do futuro, e, com todo o profissionalismo, voc\u00eas cuidam deles e os orientam, educam, ensinam.\r\nO meu desejo \u00e9 de que voc\u00eas venham a ser muito valorizados em um futuro muito pr\u00f3ximo!\r\nSr. Presidente, solicito a divulga\u00e7\u00e3o deste discurso pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=192&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "SANEAMENTO B\u00c1SICO, MAU\u00c9S (AM), ABASTECIMENTO DE \u00c1GUA, PREFEITURA, GOVERNO ESTADUAL, AMAZONAS, QUALIDADE DE VIDA, RECUPERA\u00c7\u00c3O, LAGOA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Implementa\u00e7\u00e3o do Programa de Saneamento Integrado de Mau\u00e9s (projeto PROSAI-Mau\u00e9s), no Estado do Amazonas.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, foi uma oportunidade muito especial ter participando da inaugura\u00e7\u00e3o do Programa de Saneamento Integrado de Mau\u00e9s, um programa que trar\u00e1 muitos benef\u00edcios para toda a popula\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o. Uma obra que sem d\u00favida vai transformar a cidade, aumentar as oportunidades de neg\u00f3cio, gerar emprego e principalmente contribuir para a qualidade de vida de um povo que merece ser valorizado.\r\nO projeto PROSAI-Mau\u00e9s foi criado para trazer qualidade de vida \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de Mau\u00e9s, reduzindo o n\u00famero de fam\u00edlias sob riscos de inunda\u00e7\u00f5es e garantindo o fornecimento de um servi\u00e7o cont\u00ednuo de \u00e1gua, inclusive para comunidades ind\u00edgenas, a melhoria no servi\u00e7o de esgotamento, a valoriza\u00e7\u00e3o dos im\u00f3veis e o turismo local. Atrav\u00e9s dessas a\u00e7\u00f5es ser\u00e1 poss\u00edvel recuperar tr\u00eas das cinco maiores lagoas do Munic\u00edpio, as Lagoas do Donga Michiles, Prata e Maresia, beneficiando diretamente cerca de 390 fam\u00edlias que residem nas proximidades. O programa tamb\u00e9m prev\u00ea a constru\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os com \u00e1rea de estar, recrea\u00e7\u00e3o infantil e atividade f\u00edsica, espelhos d\u00b4\u00e1gua, mirante, passarelas, quadras poliesportivas e anfiteatro, um ganho extraordin\u00e1rio para o povo de Mau\u00e9s, e seus benef\u00edcios v\u00e3o alcan\u00e7ar mais de 30 mil pessoas.\r\nProjetos como esse \u00e9 o resultado do trabalho de quem olha pelo povo. Parabenizo aqui a Prefeitura e o Governo do Estado, que v\u00eam somando esfor\u00e7os para que projetos como esse aconte\u00e7am. Estamos avan\u00e7ando enormemente no sentido da melhoria das condi\u00e7\u00f5es de saneamento na regi\u00e3o. N\u00f3s sabemos como a \u00e1gua e o saneamento s\u00e3o importantes para a nossa sa\u00fade e a dos nossos filhos. Muitas crian\u00e7as na inoc\u00eancia brincam dentro de \u00e1guas polu\u00eddas, sem imaginar os danos \u00e0 sa\u00fade que elas podem causar. Assim, essas obras v\u00e3o permitir que nossos filhos brinquem nos mesmos lugares que brincamos no passado, quando o rio e o lago eram limpos, sem que precisemos nos preocupar. Nossa fam\u00edlia vai ter \u00e1gua limpa e segura para beber, reduzindo a mortalidade infantil e doen\u00e7as.\r\nIsto \u00e9 o que eu quero para o nosso povo do Amazonas: que investimentos tragam emprego e qualidade de vida para as nossas fam\u00edlias. Tenho trabalhado sem parar todos os dias para honrar a confian\u00e7a do povo do Amazonas.\r\nEstamos conseguindo reerguer o nosso Pa\u00eds, o nosso Estado. Temos aqui a honra de perceber que as coisas j\u00e1 come\u00e7am a acontecer. Novamente parabenizo todos os envolvidos no projeto. Contem comigo na luta pelo povo do Amazonas e pelo povo de Mau\u00e9s.\r\nForte abra\u00e7o a todos.\r\nSolicito a divulga\u00e7\u00e3o deste discurso nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=149&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), JULGAMENTO, PRIS\u00c3O, CONDENA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, SEGUNDA INST\u00c2NCIA, CORRUP\u00c7\u00c3O, IMPUNIDADE, DESCRIMINALIZA\u00c7\u00c3O, ENTORPECENTE, CANABIDIOL, SISTEMA CARCER\u00c1RIO, SA\u00daDE P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Defesa de manuten\u00e7\u00e3o, pelo Supremo Tribunal Federal, da jurisprud\u00eancia sobre a execu\u00e7\u00e3o da pena ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia e de rejei\u00e7\u00e3o da proposta de descrimina\u00e7\u00e3o de drogas.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria de pedir a V.Exa. que considerasse como lido este discurso.\r\nFui cobrado pela popula\u00e7\u00e3o brasileira para fazer um discurso sobre duas quest\u00f5es. Uma delas \u00e9 o clamor da popula\u00e7\u00e3o, com toda a raz\u00e3o, por justi\u00e7a no nosso Pa\u00eds.\r\nCaso o Supremo Tribunal Federal decida pelo fim do cumprimento da pena de pris\u00e3o a partir do julgamento em segunda inst\u00e2ncia, o Brasil vai entrar em colapso na \u00e1rea criminal, pois v\u00e3o ser mais de 5 mil presos libertados. Temos que relembrar que at\u00e9 o ano passado o Brasil estava enlameado pela corrup\u00e7\u00e3o. Imaginem agora, se for confirmado o fim da pris\u00e3o ap\u00f3s julgamento em segunda inst\u00e2ncia. Os corruptos ser\u00e3o libertados e voltar\u00e3o a usurpar, a roubar o nosso povo. A sensa\u00e7\u00e3o de impunidade n\u00e3o tem tamanho, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado Capit\u00e3o Alberto Neto. O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho a esta tribuna para falar acerca das decis\u00f5es que est\u00e3o pautadas no Supremo Tribunal Federal - STF para a pr\u00f3xima semana.\r\n\u00c9 preciso repensar as formas de prevenir a perman\u00eancia do il\u00edcito e sua alta reincid\u00eancia no Pa\u00eds. N\u00e3o podemos ser um pa\u00eds que beneficia a vida de corruptos e de criminosos em geral.\r\nVale lembrar que o pa\u00eds esteve \u00e0 beira de um colapso por causa da corrup\u00e7\u00e3o, da lavagem de dinheiro, da m\u00e1 conduta no mais alto n\u00edvel do poder no Pa\u00eds: o de um Presidente da Rep\u00fablica!\r\nH\u00e1 um clima de inseguran\u00e7a jur\u00eddica. A sensa\u00e7\u00e3o de impunidade est\u00e1 latente, com a procrastina\u00e7\u00e3o de processos e de recursos meramente protelat\u00f3rios nos tribunais, que afogam o Judici\u00e1rio e nada definem para as fam\u00edlias que clamam por justi\u00e7a.\r\nO julgamento da pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia \u00e9 um marco para a sociedade. Estamos aguardando por sensatas e imparciais decis\u00f5es por parte dos guardi\u00f5es da nossa Constitui\u00e7\u00e3o, no julgamento das A\u00e7\u00f5es Declarat\u00f3rias de Constitucionalidade - ADC n\u00bas 43, 44 e 54.\r\nO Supremo vai definir o momento em que uma pessoa condenada poder\u00e1 ser presa, isto \u00e9, se ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia - com a execu\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria da senten\u00e7a - ou se somente ap\u00f3s o chamado tr\u00e2nsito em julgado, quando estiverem esgotadas todas as possibilidades de recurso.\r\nO entendimento defendido por alguns Ministros sobre a pris\u00e3o ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia \u00e9 o de que o r\u00e9u condenado s\u00f3 deve ser preso se n\u00e3o houver mais possibilidade de recurso - tr\u00e2nsito em julgado. Seria um total retrocesso essa altera\u00e7\u00e3o jurisprudencial.\r\nSegundo dados do Conselho Nacional de Justi\u00e7a - CNJ, mais de 5 mil presos poder\u00e3o beneficiar-se com o julgamento da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, o que vai causar inseguran\u00e7a jur\u00eddica nos processos existentes.\r\nImportante destacar que um processo que se encontra em inst\u00e2ncia superior possui elementos plaus\u00edveis acerca da autoria e do cometimento do fato il\u00edcito. In\u00fameros processos caminham pelo Judici\u00e1rio por mais de 20 anos, por causa da interposi\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios recursos protelat\u00f3rios, n\u00e3o acarretando qualquer altera\u00e7\u00e3o relevante, tornando-se uma verdadeira novela - poder-se-ia dizer tamb\u00e9m: uma verdadeira com\u00e9dia.\r\nOutro ponto de importante defini\u00e7\u00e3o ser\u00e1 o julgamento da possibilidade de descriminaliza\u00e7\u00e3o de drogas no Pa\u00eds, a exemplo da maconha, do crack etc.\r\n\u00c9 consabido que a ANVISA atualizou o Anexo I da Portaria SVS/MS n\u00ba 344/98, norma que traz a lista das plantas e subst\u00e2ncias sob controle especial no Brasil, incluindo as de uso proibido. A atualiza\u00e7\u00e3o incluiu, na lista A3, medicamentos registrados na ANVISA derivados da Cannabis Sativa, em concentra\u00e7\u00e3o de no m\u00e1ximo 30 miligramas de Tetraidrocannabinol (THC) por mililitro e de 30 miligramas de Canabidiol por mililitro. A utiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 absolutamente medicinal, em casos espec\u00edficos e devidamente registrados pela ANVISA.\r\nO Brasil tem a terceira maior popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria do mundo, e os crimes relacionados ao tr\u00e1fico de drogas s\u00e3o os que mais levam pessoas \u00e0s pris\u00f5es - 28% da popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria total. \r\nDescriminalizar \u00e9 um passo anterior \u00e0 legaliza\u00e7\u00e3o, que seria a livre circula\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 aceit\u00e1vel sequer imaginar o que seria das fam\u00edlias com a descriminaliza\u00e7\u00e3o das drogas e sua consequente legaliza\u00e7\u00e3o. O livre acesso deixaria o Pa\u00eds absolutamente doente e sem qualquer controle relacionado \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. Fam\u00edlias seriam dizimadas! Estamos num verdadeiro cen\u00e1rio de impunidade e de brechas processuais ofensivas ao ordenamento jur\u00eddico. A descriminaliza\u00e7\u00e3o das drogas \u00e9 o mesmo que dizer que o \"direito \u00e0 for\u00e7a est\u00e1 se sobrepondo \u00e0 for\u00e7a do Direito\" (Rui Barbosa).\r\nA respeito da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado, que ser\u00e1 analisada pelo STF na pr\u00f3xima semana, vale parafrasear, mais uma vez, Rui Barbosa: \"Justi\u00e7a tardia nada mais \u00e9 do que injusti\u00e7a institucionalizada\".\r\nMuito obrigado.\r\nSolicito a divulga\u00e7\u00e3o deste discurso nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados, em especial no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "JULGAMENTO, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), PRIS\u00c3O, CONDENA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, SEGUNDA INST\u00c2NCIA, PEC 410/2018, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), R\u00c9U, CONFIRMA\u00c7\u00c3O, SENTEN\u00c7A CONDENAT\u00d3RIA, IMPUNIDADE, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, CORRUP\u00c7\u00c3O.\r\nDESCRIMINALIZA\u00c7\u00c3O, ENTORPECENTE, AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA).",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 410, de 2018, sobre o n\u00e3o acatamento da culpa at\u00e9 a confirma\u00e7\u00e3o de senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria em grau de recurso, em tramita\u00e7\u00e3o na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania. Posicionamento contr\u00e1rio \u00e0 descrimina\u00e7\u00e3o das drogas no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria que este discurso fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nO povo est\u00e1 clamando por justi\u00e7a neste Pa\u00eds. Est\u00e1 sendo discutido o fim da pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. H\u00e1 uma PEC sobre o tema na CCJ, que precisa ser aprovada. O brasileiro n\u00e3o aguenta mais tanta impunidade. No ano passado, est\u00e1vamos vivendo num mar de corrup\u00e7\u00e3o que levou nosso Pa\u00eds para as ru\u00ednas, para o buraco, fazendo surgir milh\u00f5es de desempregados.\r\nO Brasil quer apenas um pa\u00eds mais justo. O fim da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, na verdade, vai causar uma grande injusti\u00e7a no nosso Pa\u00eds: vai liberar 5 mil presos estupradores, homicidas e, principalmente, corruptos que levaram nosso Pa\u00eds para o buraco. Com o fim da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, essas pessoas poder\u00e3o ser soltas, causando um grande preju\u00edzo para a sociedade - \u00e9 um preju\u00edzo de justi\u00e7a. O Brasil tem sede de justi\u00e7a.\r\nEsses dados s\u00e3o do CNJ, Deputado. Se V.Exa. quiser discutir com o CNJ, fa\u00e7a a solicita\u00e7\u00e3o. \r\nO Brasil est\u00e1 nas ruas para dizer que n\u00e3o quer o fim da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. Precisamos aprovar a PEC que est\u00e1 na CCJ. N\u00e3o adianta empurr\u00e1-la com a barriga. N\u00f3s queremos um pa\u00eds diferente: corruptos na cadeia; traficantes, homicidas, estupradores presos. N\u00e3o podemos liberar esse povo por causa de uma cortina de fuma\u00e7a, de um questionamento judicial sobre o qual j\u00e1 havia entendimento. Agora, com a esperan\u00e7a de liberar corruptos, essa mat\u00e9ria est\u00e1 sendo questionada novamente.\r\nSrs. Deputados, n\u00f3s fomos eleitos para fazer a vontade do povo brasileiro. N\u00f3s precisamos apoiar a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. N\u00e3o podemos deixar essa opera\u00e7\u00e3o morrer. Essa opera\u00e7\u00e3o recuperou quase 1 trilh\u00e3o de reais para os cofres do nosso Pa\u00eds. Esse dinheiro estava sendo utilizado para corrup\u00e7\u00e3o, para eleger pol\u00edticos corruptos, para beneficiar uma pequena parte da sociedade. N\u00e3o podemos mais aceitar isso. N\u00f3s vivemos um novo momento. Os Deputados que n\u00e3o entenderem isso v\u00e3o perecer. V.Exas. podem ter certeza disso, porque o povo est\u00e1 de olho em quem est\u00e1 a favor do fim da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. Quem \u00e9 a favor do fim da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia \u00e9 a favor da corrup\u00e7\u00e3o! Isso ficou claro para a sociedade. Isso est\u00e1 muito claro.\r\nSr. Presidente, quero tratar de outra quest\u00e3o: a descriminaliza\u00e7\u00e3o das drogas. Est\u00e3o querendo descriminalizar as drogas com a justificativa de utiliz\u00e1-las com fins medicinais. Mentira! Canalhas! Isso j\u00e1 est\u00e1 regulamentado pela ANVISA! A ANVISA libera, sim, uma determinada quantidade para usos medicinais. N\u00e3o h\u00e1 problema nenhum. O que n\u00e3o podemos \u00e9 abrir margem para que essas drogas cheguem aos nossos filhos e acabem, como j\u00e1 vinham acabando, com diversas fam\u00edlias. S\u00f3 quem tem um parente usu\u00e1rio sabe o drama que \u00e9 a vida dele - n\u00e3o s\u00f3 a dele, mas a de todos os que est\u00e3o ao seu redor.\r\nVenho aqui conclamar a popula\u00e7\u00e3o brasileira a cobrar dos nossos Deputados a aprecia\u00e7\u00e3o da PEC que trata da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. N\u00e3o aceitamos mais corruptos no nosso Pa\u00eds!\r\nSolicito que o meu discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), PRIS\u00c3O, SEGUNDA INST\u00c2NCIA.\r\nSUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), DESCRIMINALIZA\u00c7\u00c3O, ENTORPECENTE.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Expectativa quanto \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o, pelo Supremo Tribunal Federal, da jurisprud\u00eancia sobre a execu\u00e7\u00e3o da pena ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho a esta tribuna para falar acerca das decis\u00f5es que est\u00e3o pautadas no Supremo Tribunal Federal - STF para a pr\u00f3xima semana.\r\n\u00c9 preciso repensar nas formas de se prevenir a perman\u00eancia do il\u00edcito e sua alta reincid\u00eancia no Pa\u00eds. N\u00e3o podemos ser um Pa\u00eds que beneficia a vida de corruptos e de criminosos em geral.\r\nVale lembrar que o Pa\u00eds esteve \u00e0 beira de um colapso por conta da corrup\u00e7\u00e3o, da lavagem de dinheiro, da m\u00e1 conduta no mais alto n\u00edvel do poder no Pa\u00eds: o de um Presidente da Rep\u00fablica!\r\nH\u00e1 um clima de inseguran\u00e7a jur\u00eddica. A sensa\u00e7\u00e3o de impunidade est\u00e1 latente com a procrastina\u00e7\u00e3o de processos e de recursos meramente protelat\u00f3rios nos tribunais, que afogam o judici\u00e1rio e nada definem as fam\u00edlias que clamam por justi\u00e7a.\r\nO julgamento da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia \u00e9 um marco para a sociedade. Estamos aguardando por sensatas e imparciais decis\u00f5es dos guardi\u00f5es da nossa Constitui\u00e7\u00e3o no julgamento das A\u00e7\u00f5es Declarat\u00f3rias de Constitucionalidade (ADC) n\u00bas 43, 44 e 54.\r\nO Supremo vai definir o momento em que uma pessoa condenada poder\u00e1 ser presa. Isto \u00e9, se ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia - com a execu\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria da senten\u00e7a - ou se somente ap\u00f3s o chamado tr\u00e2nsito em julgado, quando estiverem esgotadas todas as possibilidades de recurso.\r\nO entendimento defendido por alguns Ministros sobre a pris\u00e3o ap\u00f3s segunda inst\u00e2ncia \u00e9 o de que o r\u00e9u condenado s\u00f3 seja preso se n\u00e3o houver mais possibilidade de recurso (tr\u00e2nsito em julgado). Seria um total retrocesso essa altera\u00e7\u00e3o jurisprudencial.\r\nSegundo dados do Conselho Nacional de Justi\u00e7a - CNJ, mais de 5 mil presos poder\u00e3o beneficiar-se com julgamento da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, causando inseguran\u00e7a jur\u00eddica nos processos existentes.\r\nImportante destacar que um processo que se encontra em inst\u00e2ncia superior possui elementos plaus\u00edveis acerca da autoria e do cometimento do ato il\u00edcito. In\u00fameros processos caminham pelo Judici\u00e1rio por mais de 20 anos, por interposi\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios recursos protelat\u00f3rios, n\u00e3o acarretando qualquer altera\u00e7\u00e3o relevante, tornando-se verdadeiras novelas, poder-se-ia dizer tamb\u00e9m, verdadeiras com\u00e9dias.\r\nOutro ponto de importante defini\u00e7\u00e3o ser\u00e1 o julgamento da possibilidade de descriminaliza\u00e7\u00e3o de drogas no Pa\u00eds, a exemplo, maconha, crack, etc.\r\n\u00c9 sabido que a ANVISA atualizou o Anexo I da Portaria SVS/MS n\u00ba 344/98, norma que traz a lista das plantas e subst\u00e2ncias sob controle especial no Brasil, incluindo as de uso proibido. A atualiza\u00e7\u00e3o incluiu, na lista A3, medicamentos registrados na ANVISA derivados da Cannabis sativa, em concentra\u00e7\u00e3o de no m\u00e1ximo 30mg de Tetrahidrocannabinol (THC) por mililitro e 30mg de Canabidiol por mililitro. A utiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 absolutamente medicinal, em casos espec\u00edficos e devidamente registrados pela ANVISA.\r\nO Brasil tem a 3\u00aa maior popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria do mundo, e os crimes relacionados ao tr\u00e1fico de drogas s\u00e3o os que mais levam pessoas \u00e0s pris\u00f5es, com 28% da popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria total. Descriminalizar \u00e9 um passo anterior \u00e0 legaliza\u00e7\u00e3o, que seria a livre circula\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00e3o \u00e9 aceit\u00e1vel sequer imaginar o que seria das fam\u00edlias com a descriminaliza\u00e7\u00e3o das drogas e sua consequente legaliza\u00e7\u00e3o. O livre acesso deixaria um Pa\u00eds absolutamente doente e sem qualquer controle relacionado \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. Fam\u00edlias seriam dizimadas!\r\nEstamos num verdadeiro cen\u00e1rio de impunidade e brechas processuais ofensivas ao ordenamento jur\u00eddico. A descriminaliza\u00e7\u00e3o das drogas \u00e9 o mesmo que dizer que \"o direito \u00e0 for\u00e7a est\u00e1 se sobrepondo \u00e0 for\u00e7a do Direito\" (Rui Barbosa).\r\nA respeito da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia (ap\u00f3s o transito em julgado) que ser\u00e1 analisada no STF, na pr\u00f3xima semana, vale parafrasear, mais uma vez, Rui Barbosa: \"Justi\u00e7a tardia nada mais \u00e9 do que injusti\u00e7a institucionalizada\".\r\nMuito obrigado.\r\nSolicito a divulga\u00e7\u00e3o deste discurso nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=189&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 8833/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, TIPICIDADE PENAL, INDUZIMENTO \u00c0 AUTOMUTILA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO \u00c0 AUTOMUTILA\u00c7\u00c3O, INSTIGA\u00c7\u00c3O \u00c0 AUTOMUTILA\u00c7\u00c3O, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, SUIC\u00cdDIO. \r\nPL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIT\u00c9RIO, PORTE DE ARMA, POSSE DE ARMA, ARMA DE FOGO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Apoio ao Projeto de Lei n\u00ba 8.833, de 2017, a respeito da tipifica\u00e7\u00e3o como crime a indu\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e adolescentes ao suic\u00eddio e \u00e0 automutila\u00e7\u00e3o. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.723, de 2019, sobre o registro, a posse e a comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o; o Sistema Nacional de Armas - SINARM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Republicanos gostaria de elogiar a iniciativa do projeto, principalmente do nosso amigo Deputado Marcelo Ramos, l\u00e1 do meu Estado, de parabenizar a relatoria da Deputada Caroline e de dizer que vamos trabalhar.\r\nPrecisamos aprovar o projeto das armas tamb\u00e9m. Deveria ser discutido hoje, mas, mais uma vez, isso foi protelado. O povo est\u00e1 de olho nessa quest\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=233&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "POL\u00cdCIA MILITAR, MANAUS (AM), ATUA\u00c7\u00c3O, TRAFICANTE, ELOGIO, REDE GLOBO DE TELEVIS\u00c3O, JORNAL, FOLHA DE S. PAULO, DIVULGA\u00c7\u00c3O DE INFORMA\u00c7\u00c3O FALSA. \r\nSUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), DESCRIMINALIZA\u00c7\u00c3O, CONSUMO, ENTORPECENTE, PRIS\u00c3O, SEGUNDA INST\u00c2NCIA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "\u00caxito da a\u00e7\u00e3o realizada pela For\u00e7a T\u00e1tica e pela Rondas Ostensivas C\u00e2ndido Mariano ROCAM contra fac\u00e7\u00f5es criminosas, em Manaus, Estado do Amazonas. Rep\u00fadio \u00e0s acusa\u00e7\u00f5es do jornal Folha de S.Paulo e da Rede Globo de Televis\u00e3o contra a ROCAN. Defesa de n\u00e3o acatamento, pelo Supremo Tribunal Federal, da a\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel \u00e0 descrimina\u00e7\u00e3o do consumo de drogas no Pa\u00eds, e de manuten\u00e7\u00e3o pela Corte da jurisprud\u00eancia sobre a execu\u00e7\u00e3o da pena ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, muito obrigado.\r\nRealmente, n\u00f3s temos que organizar a seguran\u00e7a p\u00fablica do nosso Pa\u00eds.\r\nEu quero contar um caso que ocorreu na cidade de Manaus, na madrugada. Policiais da For\u00e7a T\u00e1tica aparecem na Zona Sul de Manaus, no Bairro do Crespo, Beco JB Silva, Rua Magalh\u00e3es Barata. Policiais adentram o beco e d\u00e3o de cara com traficantes. H\u00e1 troca de tiros. Um traficante morre, j\u00e1 com a arma, uma espingarda calibre 12, apreendida. Logo em seguida, vem a informa\u00e7\u00e3o de que muito pr\u00f3ximo dali duas fac\u00e7\u00f5es criminosas estavam em confronto, a Fam\u00edlia do Norte e o Comando Vermelho, pelo dom\u00ednio do local. A ROCAM - Rondas Ostensivas C\u00e2ndido Mariano \u00e9 acionada. As viaturas s\u00e3o deixadas de fora, porque o local \u00e9 de dif\u00edcil acesso, \u00e9 um beco, uma viela, e h\u00e1 um igarap\u00e9. As viaturas n\u00e3o entram. Come\u00e7a uma incurs\u00e3o policial. Nessa incurs\u00e3o, diversos criminosos, algo em torno de 50, que estavam nesse confronto, come\u00e7am a trocar tiros com a Pol\u00edcia Militar, com os policiais da Rondas Ostensivas C\u00e2ndido Mariano. Nesse confronto, 17 traficantes v\u00e3o a \u00f3bito. Escutem o que estou falando: 17 traficantes v\u00e3o a \u00f3bito. Traficantes, maiores e menores, envolvidos no tr\u00e1fico. Nenhum policial ficou ferido.\r\nEssa informa\u00e7\u00e3o, por incr\u00edvel que pare\u00e7a, de que nenhum policial foi ferido, \u00e9 not\u00edcia na Rede Globo, essa Rede Globo que est\u00e1 atacando o nosso Presidente de maneira vil, de maneira sorrateira, que quer dar margem a interpreta\u00e7\u00f5es amb\u00edguas.\r\nEssa mesma Globo, na capa do jornal, divulga o seguinte:\r\nDezessete pessoas s\u00e3o mortas em opera\u00e7\u00e3o da PM em Manaus na madrugada. Pol\u00edcia diz que traficantes iam atacar rivais, foram interceptados e houve troca de tiros. Nenhum PM ficou ferido e as viaturas que atuaram na a\u00e7\u00e3o n\u00e3o t\u00eam marcas de bala.\r\nOu seja, deu a entender que foi uma execu\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar.\r\nA Globo n\u00e3o entende nada de pol\u00edcia. Ou n\u00e3o entende ou quer atacar, como sempre atacou, os nossos policiais. Parece que n\u00e3o basta morrer um policial por dia neste Pa\u00eds. Ela fica triste quando, numa a\u00e7\u00e3o, num confronto, n\u00e3o morre nenhum policial. Olhem que absurdo! N\u00e3o h\u00e1 marcas de tiro nas viaturas porque elas n\u00e3o foram usadas na opera\u00e7\u00e3o, estavam distantes. A opera\u00e7\u00e3o ocorreu num beco. Foi uma incurs\u00e3o. N\u00e3o havia viatura no local.\r\nEssas pequenas frases soltas na reportagem s\u00e3o para difamar o nosso policial. Nosso policial hoje se encontra desamparado, precisa ser valorizado. \u00c9 l\u00f3gico que este Governo vem valorizando o nosso policial, no sentido de dar respaldo.\r\nQuero parabenizar aqui neste momento o Comandante-Geral da Pol\u00edcia Militar do Amazonas, Coronel Norte, por estar junto dos seus policiais, por apoiar neste momento dif\u00edcil em que a imprensa sorrateiramente acusa os nossos policiais. Quero parabenizar o Coronel Bonates, Secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a P\u00fablica; parabenizar o Governador Wilson Lima, do PSC, nosso amigo Deputado Otoni.\r\nQuero solicitar na verdade ao nosso Governador Wilson Lima promo\u00e7\u00e3o por bravura para esses nobres guerreiros que sa\u00edram de casa, deixaram suas fam\u00edlias e foram para uma guerra. Foram 17 armas apreendidas, armas de guerra, fuzis, metralhadoras, espingardas de grosso calibre. Eles n\u00e3o estavam o passeio, n\u00e3o, estavam numa guerra para defender a nossa fam\u00edlia, para defender o meu filho que mora l\u00e1. N\u00e3o \u00e9 brincadeira a vida de um policial, e precisa, sim, ser valorizada.\r\nTamb\u00e9m falando sobre a reportagem, n\u00e3o bastasse isso, a Folha de S.Paulo, acusa a ROCAM - os policiais que fizeram a troca de tiro - de ser uma pol\u00edcia violenta. Eu quero perguntar \u00e0 Folha de S.Paulo se eles querem que n\u00f3s levemos flores durante o combate. Eu n\u00e3o vou levar mais arma, n\u00e3o. Eu vou levar uma flor, porque a pol\u00edcia est\u00e1 muito violenta. O policial chega no beco, \u00e9 recebido a tiros e vai ter que responder com tiros. O policial n\u00e3o \u00e9 respons\u00e1vel por cuidar da vida do traficante, n\u00e3o. Ele n\u00e3o \u00e9 respons\u00e1vel pela ressocializa\u00e7\u00e3o do traficante. Ent\u00e3o a Folha de S.Paulo acusa a ROCAM de viol\u00eancia. S\u00f3 quem passou por uma troca de tiros sabe. O policial n\u00e3o tem dom\u00ednio de todos os fatores. Eles utilizam a t\u00e9cnica. A ROCAM \u00e9 uma pol\u00edcia bem treinada, mas mesmo assim, os riscos s\u00e3o enormes.\r\nO policial sai de casa todos os dias e n\u00e3o sabe se vai voltar, e ainda tem que enfrentar, depois de uma grande ocorr\u00eancia como essa, em que quase ele perde a vida... tem que abrir o jornal e ainda ler essa patifaria dessa imprensa marrom que quer jogar seguran\u00e7a p\u00fablica na lama, que quer atacar os nossos policiais. N\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar isso!\r\nIsso n\u00e3o \u00e9 quest\u00e3o de Esquerda nem Direita, senhores. Isso \u00e9 quest\u00e3o de efici\u00eancia na seguran\u00e7a p\u00fablica. S\u00e3o as nossas fam\u00edlias que est\u00e3o l\u00e1. Amanh\u00e3 pode ser um de n\u00f3s a passar por isso. Eu vejo relatos aqui em que um dos mortos era um adolescente de 17 anos. A m\u00e3e relata: \"Realmente meu filho fazia parte da fac\u00e7\u00e3o criminosa, realmente meu filho pertencia ao mundo do crime. Muitas vezes pedi para ele abandonar, mas estava preso ao mundo das drogas\".\r\nAgora, no Supremo, est\u00e3o discutindo a descriminaliza\u00e7\u00e3o das drogas, com a justificativa de que \u00e9 para uso medicinal. Mentira! Canalhas! Querem mentir para a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nA ANVISA j\u00e1 tem uma portaria que permite utilizar uma quantidade de drogas para medicamentos. N\u00f3s n\u00e3o podemos deixar que essa droga chegue \u00e0 nossa casa, como j\u00e1 vem chegando. S\u00f3 quem tem um parente usu\u00e1rio sabe o transtorno que \u00e9, que n\u00e3o ataca somente o usu\u00e1rio, mas ataca toda a fam\u00edlia.\r\nN\u00f3s temos que avan\u00e7ar na seguran\u00e7a p\u00fablica. Estamos para votar, na CCJ, a PEC da Segunda Inst\u00e2ncia. O Supremo est\u00e1 discutindo agora, com a justificativa de soltar um Presidente corrupto que roubou esta Na\u00e7\u00e3o, com a justificativa que \u00e9 acabar com a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. S\u00f3 que com isso v\u00e3o ser liberados 5 mil presos, segundo o CNJ.\r\nSe for por isso, senhores, at\u00e9 eu vou pedir Lula livre, porque eu n\u00e3o quero ver traficante, eu n\u00e3o quero ver estuprador nas ruas da minha cidade e do meu Pa\u00eds. Se \u00e9 por causa de um Presidente ladr\u00e3o, que o soltem, mas n\u00e3o deixem a nossa popula\u00e7\u00e3o perecer.\r\nMuito obrigado, Presidente.\r\nPe\u00e7o que este discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho a esta tribuna para falar acerca do confronto de fac\u00e7\u00f5es criminosas ocorrido nesta madrugada em Manaus, onde a pol\u00edcia militar, por interm\u00e9dio da For\u00e7a T\u00e1tica e da ROCAM - Rondas Ostensivas C\u00e2ndido Mariano, agiu bravamente na neutraliza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es criminosas.\r\nA fac\u00e7\u00e3o criminosa FDN - Fam\u00edlia do Norte entrou em confronto com outra fac\u00e7\u00e3o criminosa, o CV - Comando Vermelho, na inten\u00e7\u00e3o de tomar uma boca de fumo, no Beco Jota B. Silva, na Rua Magalh\u00e3es Barata, entre os bairros Crespo e Bet\u00e2nia, na Zona Sul de Manaus. Os criminosos, fortemente armados, em n\u00famero aproximado de 50, chegaram num caminh\u00e3o ba\u00fa para o confronto com as fac\u00e7\u00f5es da localidade.\r\nA intelig\u00eancia da Pol\u00edcia interceptou a a\u00e7\u00e3o criminosa, e a For\u00e7a T\u00e1tica dirigiu-se at\u00e9 a localidade para conter os bandidos, com \u00eaxito na interven\u00e7\u00e3o contra um bandido. \r\nRecebidos por tiros de armas de grosso calibre, utilizadas em guerra, houve abordagem policial e foi solicitado o refor\u00e7o da ROCAM, com apoio de cinco equipes.\r\nDurante a abordagem, houve tr\u00eas confrontos, que totalizaram em 16 interven\u00e7\u00f5es policiais pela ROCAM e na apreens\u00e3o de 17 armas de fogo, entre rev\u00f3lveres e armas de grosso calibre. A maior parte dos suspeitos conseguiu fugir, e a localiza\u00e7\u00e3o do caminh\u00e3o utilizado na a\u00e7\u00e3o criminosa ainda \u00e9 desconhecida.\r\nMas, pasmem! Ainda que tenha havido \u00eaxito na a\u00e7\u00e3o policial, reportagens sensacionalistas e tendenciosas a enganar a sociedade de bem relatam o confronto no sentido de desqualificar a Pol\u00edcia Militar.\r\nO site G1, da Globo, noticiou falaciosamente que \"nenhum policial foi baleado e as viaturas que atuaram na a\u00e7\u00e3o n\u00e3o t\u00eam marcas de tiro\". A Folha de S.Paulo acusa a Pol\u00edcia Militar de matar pessoas.\r\nSenhoras e senhores, em Beco n\u00e3o entra viatura policial! Por isso n\u00e3o h\u00e1 marcas de tiros nas mesmas. N\u00e3o houve qualquer fatalidade aos policiais em a\u00e7\u00e3o, e isso tem que ser aclamado, e n\u00e3o uma not\u00edcia absolutamente desprez\u00edvel como a veiculada.\r\nPolicial tem que ser ferido e morrer para ser leg\u00edtima a sua atua\u00e7\u00e3o? Nenhuma a\u00e7\u00e3o policial pode ser bem-sucedida? De fato, o cen\u00e1rio do bem e do mal no Pa\u00eds est\u00e1 \u00e0s avessas!\r\nA Pol\u00edcia interveio no sentido de evitar uma verdadeira carnificina no confronto das fac\u00e7\u00f5es, o que poderia acarretar na perda de vidas inocentes, e ainda assim, \u00e9 duramente criticada e severamente julgada.\r\n\u00c9 inconceb\u00edvel ouvir e ler not\u00edcias que transmitam invers\u00e3o de valores. Os policiais militares que atuaram nesta ocorr\u00eancia colocaram sua vida em absoluto risco na inten\u00e7\u00e3o de dissipar o tr\u00e1fico de drogas e interromper a criminalidade. Fam\u00edlias s\u00e3o feitas ref\u00e9ns em suas casas diariamente e dizimadas com a a\u00e7\u00e3o dessas fac\u00e7\u00f5es.\r\nA Pol\u00edcia Militar \u00e9 ostensiva no combate ao crime, e a preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o. Garantir a seguran\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o, controlar confrontos, patrulhar \u00e1reas e efetuar pris\u00f5es em flagrante \u00e9 sua miss\u00e3o.\r\nN\u00e3o menos importante \u00e0 sociedade de bem e que n\u00e3o vemos em ve\u00edculos de informa\u00e7\u00e3o \u00e9 que, pela a\u00e7\u00e3o policial, 60 armas foram retiradas de circula\u00e7\u00e3o, s\u00f3 entre os dias 24 de outubro e 28 de outubro, em Manaus.\r\nOntem, dia 29 de outubro, no Porto de Manaus, foram apreendidos 148 quilos de maconha do tipo skunk que estavam numa embarca\u00e7\u00e3o vinda do Munic\u00edpio de Japur\u00e1.\r\nPor fim, quero deixar registrado o meu sentimento de gratid\u00e3o, admira\u00e7\u00e3o e respeito a todos os policiais envolvidos nessa ocorr\u00eancia exitosa, na madrugada de hoje em Manaus.\r\nS\u00e3o dignos de toda honra e toda gl\u00f3ria!\r\nMuito obrigado.\r\nSolicito a divulga\u00e7\u00e3o deste discurso nos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DO DESARMAMENTO, CERTIFICADO DE REGISTRO DE ARMA DE FOGO, POSSE DE ARMA.\r\nREGULA\u00c7\u00c3O, COLECIONADOR, ATIRADOR, CA\u00c7ADOR.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.723-A, de 2019, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.826, de 2003, sobre o registro, a posse e a comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds; o Sistema Nacional de Armas - SINARM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, queria chamar a aten\u00e7\u00e3o para o fato de que nunca vai haver acordo nessa quest\u00e3o, que \u00e9 sempre muito pol\u00eamica.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Eu sei, Deputado.\r\nO SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM) - Vamos para o voto e vamos decidir.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Deputado, o problema \u00e9 que h\u00e1 muita gente, em muitas \u00e1reas nesse tema, at\u00e9 porque eu tenho recebido muitas mensagens, trabalhando. Eu acho tamb\u00e9m que n\u00f3s ir\u00edamos para uma vota\u00e7\u00e3o hoje em que o texto principal seria derrotado, o que acho que n\u00e3o resolve o problema de ningu\u00e9m. H\u00e1 algumas \u00e1reas, como a dos CACs, cuja regula\u00e7\u00e3o, pelo que eu estou ouvindo, n\u00f3s vamos conseguir aprovar, o que eu acho que \u00e9 bom para o Congresso.\r\nOs CACs hoje podem ser regulamentados por decreto, e n\u00f3s os estamos regulamentando por lei, o que, inclusive, engessa a possibilidade de mudan\u00e7as futuras por parte de qualquer governo. Eu acho que \u00e9 bom para o Legislativo que n\u00f3s possamos votar a regula\u00e7\u00e3o para os CACs por lei, at\u00e9 porque, por decreto, eles j\u00e1 t\u00eam autoriza\u00e7\u00e3o, com base na lei do desarmamento.\r\nO SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM) - Perfeito, Presidente. Mas essa n\u00e3o \u00e9 vontade da popula\u00e7\u00e3o, que j\u00e1 votou, em um referendo passado, a quest\u00e3o das armas. Ela quer que o Congresso fa\u00e7a o seu trabalho, fa\u00e7a a vontade do povo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=209&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), PRIS\u00c3O, SEGUNDA INST\u00c2NCIA, MANUTEN\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Defesa de confirma\u00e7\u00e3o, pelo Supremo Tribunal Federal, da jurisprud\u00eancia sobre a execu\u00e7\u00e3o da pena ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje eu gostaria de falar de impunidade, algo muito comum em nosso Pa\u00eds, algo que revolta toda uma sociedade, uma quest\u00e3o que se torna o maior est\u00edmulo para se cometer a pr\u00e1tica da injusti\u00e7a, a esperan\u00e7a de sair impune com benef\u00edcio da pr\u00f3pria Constitui\u00e7\u00e3o. Talvez o Brasil n\u00e3o seja t\u00e3o diferente de outros pa\u00edses na criminalidade, e sim na impunidade que promove os crimes e, de algum modo, os justifica.\r\nN\u00e3o se trata apenas de fatores pol\u00edticos, mas daquilo que o povo pode esperar de seus representantes, o que acredita que \u00e9 o certo, se o crime compensa, ou se o trabalho honesto seria em v\u00e3o. Trata-se de uma diferen\u00e7a entre o rico e o pobre, aquele que encontra uma brecha na lei atrav\u00e9s de bons advogados, e o que n\u00e3o tem recursos para garantir os mesmos direitos. \u00c9 lutar contra o resultado da corrup\u00e7\u00e3o e se ver obrigado a aceit\u00e1-la por causa das amb\u00edguas interpreta\u00e7\u00f5es da Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nEm 2009, o Supremo Tribunal Federal (STF) definiu que, somente ap\u00f3s o recurso a todas as inst\u00e2ncias, o r\u00e9u poderia ser preso. Durante este tr\u00e2nsito em julgado, ele poderia, no m\u00e1ximo, ser condenado \u00e0 pris\u00e3o preventiva. Por\u00e9m, em 2016, o Supremo determinou que um r\u00e9u condenado em segunda inst\u00e2ncia j\u00e1 poderia dar in\u00edcio ao cumprimento da sua pena, mesmo enquanto transcorriam os recursos aos tribunais superiores. Naquele momento, a regra foi aplicada ao caso de um r\u00e9u espec\u00edfico. No mesmo ano, o STF reafirmou a decis\u00e3o, que passou a ter validade para todos os casos no Brasil. \r\nAgora, esta mesma constitucionalidade da condena\u00e7\u00e3o voltou ao Supremo Tribunal Federal para ser julgada novamente, uma quest\u00e3o que diz respeito a um dos pilares da importante Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, que j\u00e1 conta com cerca de cem condenados em segunda inst\u00e2ncia. Diante deste n\u00famero de condena\u00e7\u00f5es ocorridas com a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, a primeira sensa\u00e7\u00e3o que temos \u00e9 a de impunidade. Algu\u00e9m estaria se beneficiando com esta mudan\u00e7a no julgamento? Existe alguma situa\u00e7\u00e3o particular que fa\u00e7a este avan\u00e7o na Justi\u00e7a correr o risco de retroceder? O Ministro Dias Toffoli afirmou que n\u00e3o, mas ser\u00e1 que a sociedade pensa desta forma?\r\nO Supremo decidiu, no m\u00eas de outubro, analisar a\u00e7\u00f5es declarat\u00f3rias de constitucionalidade, que colocam \u00e0 prova a pr\u00f3pria lei, com o intuito de expor sobre o direito constitucional que liga a presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia ao tr\u00e2nsito em julgado, o principal argumento contra a condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. J\u00e1 vimos que o objetivo destes recursos aos tribunais superiores n\u00e3o \u00e9 o de julgar o m\u00e9rito individual de cada caso e que o tribunal trabalha para solucionar circunstanciais controv\u00e9rsias jur\u00eddicas que aparecem em processos na justi\u00e7a comum, de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Diante do exposto, conseguimos entender que o principal objetivo disso tudo \u00e9 proteger os princ\u00edpios constitucionais, mesmo que se venha beneficiar um ou mais r\u00e9us.\r\nO desejo do povo \u00e9 que se acabe essa corrup\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o de bandidos poderosos, que sempre conseguem gerar interpreta\u00e7\u00f5es a seu favor. Nosso Pa\u00eds vive este momento de inseguran\u00e7a jur\u00eddica e est\u00e1 ref\u00e9m das decis\u00f5es dos Ministros do STF, os guardi\u00f5es da nossa Constitui\u00e7\u00e3o. Que esta impunidade tenha limites e fa\u00e7amos valer a voz do povo, que pede mais transpar\u00eancia nas formas da lei! O direito da sociedade de ver aplicada a ordem penal est\u00e1 sendo esquecido.\r\nO recurso a inst\u00e2ncias superiores transformou-se num meio de postergar ao m\u00e1ximo a decis\u00e3o final. Portanto, a pris\u00e3o ap\u00f3s a segunda inst\u00e2ncia seria uma maneira mais justa para evitar esta circunst\u00e2ncia. Em diversas situa\u00e7\u00f5es, r\u00e9us condenados em segunda inst\u00e2ncia passaram muitos anos em liberdade, alguns nem mesmo chegaram a ser presos. Podemos citar o caso do jornalista Ant\u00f4nio Pimenta Neves, que levou quase 11 anos para ser preso por ter assassinado sua namorada, Sandra Gomide. Outro exemplo a citar \u00e9 o caso do ex-Senador Lu\u00eds Estev\u00e3o, que desviou 169 milh\u00f5es de reais de uma obra e foi condenado em 1992. O ex-Senador apresentou mais de 30 recursos aos tribunais superiores, e o processo contra ele se prolongou por 24 anos, quando, somente em 2016, saiu o tr\u00e2nsito em julgado e, enfim, o ex-Parlamentar foi preso.\r\nN\u00e3o podemos permitir que situa\u00e7\u00f5es il\u00edcitas como esta permane\u00e7am ou que voltem a acontecer no nosso Pa\u00eds. Precisamos evitar que todos esses casos continuem acontecendo. A condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia \u00e9 a \u00fanica maneira de evitar esta impunidade e posterga\u00e7\u00e3o do cumprimento das penas que afronta nossa Justi\u00e7a. Esta decis\u00e3o por pris\u00e3o somente ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado, segundo o Conselho Nacional de Justi\u00e7a (CNJ), poderia soltar 4,9 mil presos, dependendo dos casos. Outro impacto desta decis\u00e3o estaria nas condena\u00e7\u00f5es j\u00e1 realizadas pela Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato e no que diz respeito aos futuros julgamentos da opera\u00e7\u00e3o. \r\nAssim, podemos constatar que esta altera\u00e7\u00e3o na jurisprud\u00eancia pode alterar totalmente o cen\u00e1rio processual penal.\r\nAlegar que a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia \u00e9 uma viola\u00e7\u00e3o de direitos fundamentais dos indiv\u00edduos \u00e9 esquecer que toda a sociedade clama por uma medida de combate \u00e0 impunidade e aos abusos do sistema de recursos. Isso caminha contra nossos princ\u00edpios como brasileiros e acaba beneficiando os corruptos e a criminalidade no Pa\u00eds em que vivemos.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. a divulga\u00e7\u00e3o deste discurso pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados e pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=274&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIT\u00c9RIO, PORTE DE ARMA, POSSE DE ARMA, ARMA DE FOGO, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 3.723, de 2019, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.826, de 2003, sobre o registro, a posse e a comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o; o Sistema Nacional de Armas - SINARM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nNeste fim de semana, em Manaus, eu participei de alguns treinamentos de tiro com os nossos colecionadores conhecidos como CACs. Hoje venho a esta tribuna pedir para que seja colocado em pauta o Projeto de Lei n\u00ba 3.723, de 2019, que visa mudar o Estatuto do Desarmamento e dar \u00e0s nossas guardas municipais o poder de pol\u00edcia de que precisam. No interior do Amazonas, onde muitos Munic\u00edpios est\u00e3o tomados pelo narcotr\u00e1fico, um guarda municipal, que cuida da seguran\u00e7a, n\u00e3o pode utilizar uma arma de fogo. Que absurdo! Que incoer\u00eancia! O projeto visa dar a eles essa garantia.\r\n\u00c9 muito importante que outros profissionais que exercem atividades de risco possam adquirir arma de fogo, respaldados tanto pela posse quanto pelo porte de arma. Isso \u00e9 fundamental para a vida desses profissionais. O projeto tamb\u00e9m avan\u00e7a no sentido de aumentar a possibilidade de uso de armas pelos nossos colecionadores, um desejo de muito tempo. O tema est\u00e1 regulamentado numa portaria e agora pode ser tratado por meio de projeto de lei.\r\nEu quero dizer que \u00e9 uma grande mentira o que a Esquerda tem fomentado no nosso Pa\u00eds quando diz que esse projeto vai liberar o uso de armas, vai permitir a distribui\u00e7\u00e3o de armas no nosso Pa\u00eds a torto e adoidado. Isso \u00e9 uma grande fal\u00e1cia, uma grande mentira. Qualquer pessoa que queira adquirir uma arma, que queira ter a posse de uma arma de fogo ter\u00e1 que cumprir os seguintes requisitos: ter idade m\u00ednima de 21 anos; apresentar documento de identifica\u00e7\u00e3o, CPF, comprovante de endere\u00e7o; ter ocupa\u00e7\u00e3o l\u00edcita remunerada, capacidade t\u00e9cnica certificada, treinamento, laudo psicol\u00f3gico, inexist\u00eancia de antecedentes criminais; e n\u00e3o responder a inqu\u00e9rito policial ou processo criminal. Precisa ser praticamente um santo para poder ter a posse de arma de fogo. \u00c9 muito dif\u00edcil. N\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil adquirir uma arma de fogo no nosso Pa\u00eds. O projeto n\u00e3o visa deixar isso mais afrouxado, muito pelo contr\u00e1rio. Os requisitos do Estatuto do Desarmamento se mant\u00eam, n\u00e3o mudaram nada. O projeto apenas avan\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o a algumas categorias, como os guardas municipais e os vigilantes que trabalham com transporte. \r\nH\u00e1 ainda um gatilho no projeto.\r\nQuem utilizar o armamento para cometer crimes, como roubo (art. 157) e extors\u00e3o (art. 158), ter\u00e1 a pena dobrada. Ent\u00e3o, n\u00e3o ser\u00e1 brincadeira usar arma de fogo no nosso Pa\u00eds. \u00c9 algo muito s\u00e9rio. \u00c9 um desejo da popula\u00e7\u00e3o.\r\nO Presidente foi eleito, democraticamente, tamb\u00e9m com essa pauta. E n\u00f3s temos aqui que fazer a vontade do povo. O referendo de 2005 j\u00e1 demonstrou que o povo queria essa mudan\u00e7a no Estatuto.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos buscar s\u00f3 quest\u00f5es ideol\u00f3gicas, interesses pr\u00f3prios. N\u00f3s temos que defender os interesses da popula\u00e7\u00e3o brasileira, que elegeu o Presidente com essa pauta. E o Estatuto n\u00e3o vem liberar arma de fogo para todos, n\u00e3o. H\u00e1 um requisito muito r\u00edgido a ser conquistado.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que o meu pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado Capit\u00e3o Alberto Neto. O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no dia de hoje ser\u00e1 apreciado neste plen\u00e1rio o Projeto de Lei n\u00ba 3.723, de 2019, que altera a Lei n\u00ba 10.826, de 22 de dezembro de 2003, que disp\u00f5e sobre registro, posse e comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o, sobre o Sistema Nacional de Armas - Sinarm e define crimes.\r\nO projeto de lei que trata da aquisi\u00e7\u00e3o de armas de fogo e de muni\u00e7\u00f5es est\u00e1 estritamente condicionado a requisitos: idade m\u00ednima de 21 anos, apresentar documentos de identifica\u00e7\u00e3o, CPF, comprovante de endere\u00e7o e de ocupa\u00e7\u00e3o l\u00edcita remunerada, capacidade t\u00e9cnica certificada, laudo psicol\u00f3gico, inexist\u00eancia de antecedentes criminais e n\u00e3o responder a inqu\u00e9rito policial ou processo criminal. H\u00e1 necessidade de comprovar a origem l\u00edcita da arma, ficando dispensados do pagamento de taxas e outras exig\u00eancias legais previstas para a aquisi\u00e7\u00e3o de armas de fogo.\r\nIntegrantes das for\u00e7as policiais, For\u00e7as Armadas, agentes da ABIN, peritos e policiais legislativos poder\u00e3o adquirir at\u00e9 dez armas de fogo de uso permitido ou restrito, al\u00e9m das muni\u00e7\u00f5es, acess\u00f3rios e equipamentos de prote\u00e7\u00e3o bal\u00edstica.\r\nAlgumas categorias, antes n\u00e3o contempladas pela legisla\u00e7\u00e3o atual com requisito legal, foram inseridas por interm\u00e9dio do parecer do Relator, como Guardas Municipais, integrantes das entidades de ca\u00e7a e dos atiradores. Ter\u00e3o ainda direito ao porte pessoas que comprovem terem sofrido alguma amea\u00e7a contra si e dependentes ou em profiss\u00f5es de risco, como transporte de valores e de materiais controlados.\r\nA proposi\u00e7\u00e3o ainda prev\u00ea a regulariza\u00e7\u00e3o de armas de fogo n\u00e3o registradas, defini\u00e7\u00e3o legal de arma de fogo, calibre, muni\u00e7\u00e3o, de armas para Colecionadores, Atiradores e Ca\u00e7adores - CACs. H\u00e1 defini\u00e7\u00e3o legal tanto do registro e transporte dos Colecionadores, Atiradores e Ca\u00e7adores quanto das atividades de colecionamento de armas de fogo.\r\nO tiro desportivo, ca\u00e7a, abate controlado, aquisi\u00e7\u00e3o e transfer\u00eancia do acervo dos CACs, tamb\u00e9m integram tal defini\u00e7\u00e3o legal no Projeto de Lei n\u00ba 3.723, de 2019, segunda parecer apresentado pelo Relator, o Deputado Federal Alexandre Leite.\r\nOutra quest\u00e3o importante s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es na legisla\u00e7\u00e3o penal relacionadas ao projeto de lei, que s\u00e3o os arts. 157 (crime de roubo), 158 (crime de extors\u00e3o), 288 (associa\u00e7\u00e3o criminosa) 288-A (constitui\u00e7\u00e3o de mil\u00edcia privada) e 351 (fuga de pessoa presa ou submetida \u00e0 medida de seguran\u00e7a).\r\nO tema em repercuss\u00e3o \u00e9 pol\u00eamico, visto que insere altera\u00e7\u00f5es importantes em nosso ordenamento jur\u00eddico, por\u00e9m, necess\u00e1ria e imperiosa sua vota\u00e7\u00e3o em plen\u00e1rio no dia de hoje, a fim de ceifar interpreta\u00e7\u00f5es err\u00f4neas, incongruentes ou brechas na lei.\r\nDesidratar esse projeto \u00e9 ir de encontro ao que o Brasil referendou em 2005, quando n\u00e3o aprovou o art. 35 do Estatuto do Desarmamento. \r\n\u00c9 preciso manter e aperfei\u00e7oar os controles de armas de fogo e defender o acesso de todos os agentes que trabalham com seguran\u00e7a p\u00fablica \u00e0 posse e ao porte de armas. Afinal, s\u00e3o eles que lidam frente a frente com a criminalidade, com as mais diversas intemp\u00e9ries que o controle da seguran\u00e7a p\u00fablica no Pa\u00eds condiciona a seus servidores.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. a divulga\u00e7\u00e3o deste discurso nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, SEGUNDO TURNO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o, em segundo turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penal federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, j\u00e1 que vamos pautar hoje a quest\u00e3o do porte de armas e vamos entrar na pauta da seguran\u00e7a p\u00fablica, quero pedir a V.Exa. que tamb\u00e9m lembre da vota\u00e7\u00e3o em segundo turno da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, que vai ser o maior avan\u00e7o da seguran\u00e7a p\u00fablica dos \u00faltimos tempos.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.723-D, de 2019, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.826, de 2003, sobre o registro, a posse e a comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o; o Sistema Nacional de Armas - SINAM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em rela\u00e7\u00e3o aos CACs, j\u00e1 h\u00e1 um acordo nesta Casa.\r\nQuero dizer \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira que est\u00e1 nos ouvindo que os requisitos do Estatuto do Desarmamento n\u00e3o mudam. Para adquirir uma arma, n\u00e3o se pode estar respondendo a nenhum processo criminal; tem de fazer um curso; tem que ser treinado; tem que ter laudo psicol\u00f3gico. \u00c9 dif\u00edcil para caramba conseguir adquirir uma arma de fogo. Isso n\u00e3o muda em nada com o projeto. Mas ele \u00e9 um avan\u00e7o para categorias como guardas municipais e categorias que trabalham com a seguran\u00e7a da vida e patrimonial.\r\nO projeto \u00e9 muito bom e ainda coloca uma penalidade agravada para quem utilizar arma de fogo para cometer crime. O projeto \u00e9 muito bom e deve para ser discutido. \r\nComo n\u00e3o h\u00e1 acordo na bancada, o Republicanos libera o voto dos Parlamentares.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PORTE DE ARMA, POSSE DE ARMA, ARMA DE FOGO, ALTERA\u00c7\u00c3O, ACORDO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Esclarecimento \u00e0 Oposi\u00e7\u00e3o sobre o cumprimento de acordo para a retirada de dispositivos do Projeto de Lei n\u00ba 3.723-D, de 2019, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.826, de 2003, sobre o registro, a posse e a comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o; o Sistema Nacional de Armas - SINAM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero s\u00f3 informar \u00e0 Oposi\u00e7\u00e3o que o projeto foi totalmente desidratado, fruto de acordos aqui na Casa. Ouvi at\u00e9 o PSOL falar sobre as Guardas Municipais. Quer dizer que nem o guarda municipal, que est\u00e1 dentro do escopo da seguran\u00e7a p\u00fablica, pode andar armado? Daqui a pouco, v\u00e3o querer acabar com a Pol\u00edcia e deixar o bandido tomar conta. S\u00f3 pode ser isso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESQUEDA POL\u00cdTCA, DESCUMPRIMENTO, ACORDO, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIT\u00c9RIO, PORTE DE ARMA, POSSE DE ARMA, ARMA DE FOGO, CA\u00c7ADOR, COLECIONADOR, ATIRADOR, AGENTE P\u00daBLICO, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Descumprimento pela Esquerda de acordo para vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.723, de 2019, sobre o registro, posse e comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o; o Sistema Nacional de Armas - SINARM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, obrigado pela palavra. Falo agora pela Lideran\u00e7a do Republicanos. Quero dizer que a Casa n\u00e3o est\u00e1 fazendo a vontade da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Infelizmente, esse acordo \u00e9 uma derrota para o Governo, esse acordo n\u00e3o representa a vontade do nosso povo.\r\nO pr\u00f3prio Deputado Marcelo Freixo acaba de fazer a defesa do projeto e disse que aumentam em 800% os CACs do nosso Pa\u00eds. Todavia, conforme os \u00edndices, os crimes v\u00eam reduzindo. Nunca se reduziu tanto o homic\u00eddio no nosso Brasil. Ent\u00e3o, n\u00e3o tem nada a ver a aprova\u00e7\u00e3o dos CACs com a seguran\u00e7a p\u00fablica, mas o projeto tinha muito a ver com a quest\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica. Da\u00ed vem a minha decep\u00e7\u00e3o: eu n\u00e3o consigo entender como \u00e9 que a Esquerda quer deixar um agente da ABIN desarmado. Como \u00e9 que a Esquerda quer deixar um guarda municipal, l\u00e1 do meu Estado, que est\u00e1 lutando contra o narcotr\u00e1fico, desarmado? O que eu vou falar para os vigilantes que est\u00e3o trabalhando em uma profiss\u00e3o t\u00e3o perigosa e v\u00e3o para casa desarmados? Que loucura \u00e9 essa? Pelo amor de Deus!\r\nO projeto n\u00e3o est\u00e1 liberando arma para qualquer pessoa e n\u00e3o est\u00e1 mudando os pr\u00e9-requisitos do Estatuto do Desarmamento, que s\u00e3o: idade de 21 anos; identifica\u00e7\u00e3o; CPF; comprovante de endere\u00e7o; ocupa\u00e7\u00e3o l\u00edcita remunerada; capacidade t\u00e9cnica certificada - tem que ter curso -; laudo psicol\u00f3gico; inexist\u00eancia de antecedentes criminais. N\u00e3o se pode nem responder a processo criminal. Portanto, n\u00e3o muda nada em rela\u00e7\u00e3o ao Estatuto do Desarmamento.\r\nO projeto tinha duas tem\u00e1ticas: a dos agentes que lidam com profiss\u00f5es perigosas e os CACs. Querem V.Exas. deixar os nossos agentes e guardas municipais desarmados? Querem V.Exas. deixar os nossos vigilantes padecendo? Que loucura \u00e9 essa? Que acordo constru\u00eddo foi esse? Parece que o Governo est\u00e1 cedendo para a Esquerda.\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel entender, pois a Esquerda faz um acordo e vota \"n\u00e3o\". Como pode acontecer isso? O Governo j\u00e1 est\u00e1 cansado de ceder, porque ele foi eleito para fazer a vontade do povo. Trata-se de quest\u00e3o ideol\u00f3gica: ou \u00e9 a favor ou \u00e9 contra. N\u00e3o h\u00e1 o que discutir.\r\nNa semana passada, foi feito um acordo e houve a mesma discuss\u00e3o. Quando chegar o projeto do Governo, haver\u00e1 a mesma discuss\u00e3o aqui. \u00c9 quest\u00e3o ideol\u00f3gica, s\u00e3o princ\u00edpios. Quem \u00e9 a favor tem seus motivos; que \u00e9 contra tem seus motivos. Infelizmente, Sr. Presidente, V.Exa. n\u00e3o vai conseguir construir um acordo, porque se trata de quest\u00e3o de princ\u00edpios e de ideologia. Todo mundo tem sua posi\u00e7\u00e3o bem firmada. N\u00f3s fomos eleitos com essa pauta, uns contr\u00e1rios, outros a favor, e isso tem de ser respeitado. Agora, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel ficar cedendo, pois a Esquerda finge que cria um acordo e, quando chega no momento da vota\u00e7\u00e3o, o acordo n\u00e3o \u00e9 cumprido. Vimos perdendo e ser\u00e1 dif\u00edcil explicar, no pr\u00f3ximo fim de semana, quando irei ao Amazonas, para o meu guarda municipal que ele vai ficar desarmado; para o vigilante que ele, quando for para casa, n\u00e3o vai ter direito a usar arma.\r\nO agente da ABIN, pelo amor de Deus, n\u00e3o vai poder andar armado em casa? Que absurdo! N\u00e3o d\u00e1 para entender.\r\nPrecisamos parar de mentir para a popula\u00e7\u00e3o brasileira! \r\nEste projeto n\u00e3o est\u00e1 liberando, tampouco flexibilizando arma para a popula\u00e7\u00e3o. O projeto tinha duas tem\u00e1ticas: uma, os CACs; a outra, os agentes de algumas categorias que estavam sendo incrementadas agora com os destaques. Isso n\u00e3o tem nada a ver com flexibiliza\u00e7\u00e3o e libera\u00e7\u00e3o de armas! Vamos parar com essa patifaria! Vamos parar de mentir para a popula\u00e7\u00e3o brasileira!\r\nO projeto era claro: Guardas Municipais e CACs. Foi constru\u00eddo um acordo em rela\u00e7\u00e3o aos CACs, e mesmo assim votaram contra. Perfeito, era uma quest\u00e3o ideol\u00f3gica! Mas n\u00e3o d\u00e1 para ficar cedendo. \r\nEu fico sem saber explicar como o Presidente foi eleito com essa pauta, como n\u00f3s, Deputados, fomos eleitos com essa pauta, e n\u00e3o podemos nem votar aquilo que nos \u00e9 permitido. \u00c9 um absurdo! Saio hoje, infelizmente, derrotado, com a aprova\u00e7\u00e3o deste projeto.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=265&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA .",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Regozijo com a inclus\u00e3o na pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu quero usar este 1 minuto para convocar todos os agentes penitenci\u00e1rios do nosso Pa\u00eds. Foi pautada, na reuni\u00e3o de L\u00edderes, a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, que precisa ser aprovada agora no segundo turno.\r\nSrs. Deputados, sou Presidente da Frente Parlamentar que est\u00e1 discutindo uma nova gest\u00e3o para o sistema penitenci\u00e1rio do nosso Pa\u00eds. Se os agentes penitenci\u00e1rios forem transformados numa verdadeira pol\u00edcia penal, isso vai ser um marco para essa mudan\u00e7a, para que fac\u00e7\u00e3o criminosa n\u00e3o torne nosso pres\u00eddio num escrit\u00f3rio do crime. V.Exas. podem ter certeza de que votar na PEC 372 \u00e9 votar no avan\u00e7o da seguran\u00e7a p\u00fablica do nosso Pa\u00eds.\r\nConvoco, portanto, todos os agentes penitenci\u00e1rios. Hoje \u00e9 dia de festa! Hoje \u00e9 um dia hist\u00f3rico neste Parlamento!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, VOTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da vota\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, enquanto sobe \u00e0 tribuna o nosso Deputado, quero lembrar que hoje \u00e9 um dia hist\u00f3rico aqui no plen\u00e1rio. Hoje \u00e9 o dia da vota\u00e7\u00e3o da PEC 372, que transforma o agente penitenci\u00e1rio em pol\u00edcia penal. Isso vai fazer uma revolu\u00e7\u00e3o na seguran\u00e7a p\u00fablica do nosso Pa\u00eds, vai colocar ordem na casa. Bandido n\u00e3o vai transformar pres\u00eddio em escrit\u00f3rio do crime, n\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3444/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.444, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.846, de 2013, com vista \u00e0 permiss\u00e3o da aliena\u00e7\u00e3o do controle acion\u00e1rio no caso de fraude \u00e0 licita\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Republicanos \u00e9 contra a corrup\u00e7\u00e3o e a favor do combate. Este projeto \u00e9 urgente, sim, e vai ao encontro do anseio da nossa sociedade. Que loucura! A empresa faz uma falcatrua, rouba e n\u00e3o pode ser punida? Isso \u00e9 um absurdo! S\u00f3 quem gosta de corrup\u00e7\u00e3o \u00e9 contra este projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=147&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REJEI\u00c7\u00c3O, REC 55/2019, RECURSO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 1645/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), MILITAR.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Elogio \u00e0 Pol\u00edcia Militar do Estado do Amazonas por a\u00e7\u00e3o realizada contra sequestradores. Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Recurso n\u00ba 55, de 2019, contra a aprecia\u00e7\u00e3o em car\u00e1ter conclusivo, pela Comiss\u00e3o Especial, do Projeto de Lei n\u00ba 1.645, de 2019, do Poder Executivo, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.880, de 1980, acerca do Estatuto dos Militares; 3.765, de 1960, relativa \u00e0s pens\u00f5es militares; 4.375, de 1964, referente ao servi\u00e7o militar; 5.821, de 1972, sobre as promo\u00e7\u00f5es dos Oficiais da ativa das For\u00e7as Armadas brasileiras, e 12.705, de 2012, concernente aos requisitos para ingresso nos cursos de forma\u00e7\u00e3o de militares de carreira do Ex\u00e9rcito brasileiro (reforma do sistema previdenci\u00e1rio dos militares das For\u00e7as Armadas brasileiras).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, ontem, no Amazonas, uma fam\u00edlia foi sequestrada. Eu quero elogiar toda a Pol\u00edcia Militar do Amazonas nas pessoas do Capit\u00e3o Ramos, do Major Heber, de toda a tropa que estava com ele naquele momento.\r\nHoje n\u00f3s vamos colocar em pauta um requerimento sobre a reforma dos militares. V.Exa. foi respons\u00e1vel pela articula\u00e7\u00e3o de colocar a Pol\u00edcia Militar dentro do projeto, valorizando toda a Pol\u00edcia Militar no Brasil. Ela agradece.\r\nA corpora\u00e7\u00e3o militar, tanto a Pol\u00edcia quanto os Bombeiros, somos contr\u00e1rios a esse requerimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=155&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T23:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Apoio \u00e0 cria\u00e7\u00e3o da pol\u00edcia penal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - N\u00e3o, ainda n\u00e3o se manifestou, pois estava tudo preenchido, Presidente.\r\nPe\u00e7o 1 minuto, como Presidente da Frente Parlamentar, s\u00f3 para dizer aos senhores que este \u00e9 o dia mais importante do Congresso neste ano.\r\nNo Cear\u00e1, foi feito um excelente projeto para a seguran\u00e7a p\u00fablica, mas n\u00e3o se conseguia reduzir os \u00edndices. Quando um secret\u00e1rio deu autonomia aos agentes penitenci\u00e1rios e come\u00e7ou a construir uma pol\u00edcia penal no Cear\u00e1, o que tamb\u00e9m foi feito no Rio Grande do Norte, os \u00edndices de homic\u00eddios ca\u00edram em 40%.\r\nVoc\u00eas v\u00e3o dar o pontap\u00e9 inicial para transformar a seguran\u00e7a p\u00fablica no nosso Pa\u00eds. Ent\u00e3o, n\u00e3o se trata de privil\u00e9gio, e sim de efici\u00eancia.\r\nPortanto, n\u00e3o \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o e sim \u00e0 Pol\u00edcia Penal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=429&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-12T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL  (STF), CONTRA, PRIS\u00c3O, SEGUNDA INSTANCIA, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal, contr\u00e1ria \u00e0 pris\u00e3o de condenados em segunda inst\u00e2ncia.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, vou tentar ser breve, j\u00e1 que h\u00e1 muitos oradores para falar. \r\nSenhores, venho fazer um clamor a este Congresso: meu Pa\u00eds n\u00e3o pode ser o pa\u00eds da impunidade. N\u00f3s n\u00e3o podemos admitir isso! Vou ler um trecho da Constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 para os senhores, mas para todo o Brasil. O trecho trata da presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia. \r\nNossa Constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 clara feito \u00e1gua. Olhem como \u00e9 clara! Vou ler para todos - temos tempo. O inciso LVII do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal diz que ningu\u00e9m ser\u00e1 considerado culpado at\u00e9 o tr\u00e2nsito em julgado de senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria. Trata-se do princ\u00edpio da presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia. \r\nO que se est\u00e1 dizendo aqui? Que qualquer pessoa que est\u00e1 sendo julgada merece ter o tr\u00e2nsito de julgamento de uma senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria. Apenas isso. Trata-se de um princ\u00edpio, o princ\u00edpio de que ningu\u00e9m ser\u00e1 condenado sem ser julgado. \u00c9 apenas isso. E quem faz o julgamento? \u00c9 o juiz. Pode ser em primeira inst\u00e2ncia ou em segunda inst\u00e2ncia. \u00c9 ele que d\u00e1 a condena\u00e7\u00e3o. O ex-Presidente Lula foi condenado em primeira inst\u00e2ncia e depois foi condenado em segunda inst\u00e2ncia. Est\u00e1 aqui. Foi mantido o princ\u00edpio constitucional. O cumprimento da pena se baseia em legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, na Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal, no nosso C\u00f3digo Processo Penal. \r\nA Constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ter todos os detalhes da legisla\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds. \r\nN\u00f3s temos que resolver isso, porque a sociedade tem clamado.\r\nEu quero trazer uma tese para este Congresso. Na verdade, nesta situa\u00e7\u00e3o do STF, ficou muito claro que houve um ataque espec\u00edfico \u00e0 Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. A Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato levou \u00e0 condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia mais de 100 pessoas. Esta opera\u00e7\u00e3o mudou a cara do Pa\u00eds. Logo, por lobby, por injusti\u00e7a, os condenados, que t\u00eam muito poder, muita influ\u00eancia, muito dinheiro, utilizam da sua for\u00e7a para causar um arrepio \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o brasileira e \u00e0 nossa sociedade, jogando nosso Pa\u00eds na lama, fazendo-nos passar a vergonha internacional de vermos que condenados n\u00e3o v\u00e3o cumprir pena.\r\nPortanto, fica muito claro que, seguindo a determina\u00e7\u00e3o do STF, quem tem dinheiro vai ficar solto e o pobre ainda vai continuar preso. \u00c9 um grande absurdo, senhores! Se esperarmos para prender o infrator apenas ap\u00f3s o \u00faltimo recurso, no STF, a Justi\u00e7a n\u00e3o vai mais andar. Imaginem no caso de pris\u00e3o preventiva ou de pris\u00e3o tempor\u00e1ria! \r\nAqui n\u00e3o se diz que tem que se prender. Aqui se fala em condena\u00e7\u00e3o, que \u00e9 preciso um tr\u00e2nsito em julgado, uma senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria. Se formos levar ao p\u00e9 da letra, aqui cabe at\u00e9 primeira inst\u00e2ncia, mas precisamos de legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.\r\nQual \u00e9 a tese? N\u00f3s temos o pacote anticrimes do Ministro Sergio Moro, que muda a Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP, deixando-a taxativa. J\u00e1 que n\u00e3o h\u00e1 nada que regule, a\u00ed est\u00e1 certo: o STF pode fazer a interpreta\u00e7\u00e3o que quiser. Por outro lado, nossa obriga\u00e7\u00e3o aqui \u00e9 colocar claro, na nossa legisla\u00e7\u00e3o, taxativo, como est\u00e1 no pacote anticrimes: cumpre-se a pena ap\u00f3s ser condenado na segunda inst\u00e2ncia. Acabou! \r\n\u00c9 por isso que a sociedade clama. Lembrem-se de que ningu\u00e9m vai ficar feliz com os condenados da Lava-Jato soltos. N\u00e3o estou falando de quest\u00f5es pol\u00edticas, senhores. S\u00e3o quase 5 mil presos, segundo o CNJ. S\u00e3o estupradores, assassinos, ped\u00f3filos. Lembremos o caso da menina Isabella Nardoni. O Champinha poder\u00e1 ser solto amanh\u00e3. \u00c9 isso que n\u00f3s queremos para nosso Pa\u00eds? A sociedade vai cobrar caro a decis\u00e3o de cada um de n\u00f3s neste Congresso.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que meu discurso seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido, nobre Deputado Neto.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO.\r\n\r\nExcelent\u00edssimo Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje eu gostaria de falar de impunidade, algo muito comum em nosso Pa\u00eds, algo que revolta toda a sociedade, a mesma impunidade que se torna o maior est\u00edmulo para cometer crimes, com a esperan\u00e7a refor\u00e7ada de se sair impune e com o benef\u00edcio da pr\u00f3pria lei, em sentido amplo. Talvez o Brasil hoje se diferencie dos pa\u00edses desenvolvidos por conta da criminalidade, suportada e alimentada pela impunidade que est\u00e1 presente todos os dias no notici\u00e1rio, nas nossas ruas e na nossa vida cotidiana.\r\nCom base na impunidade, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 a inseguran\u00e7a que nos rodeia com o assalto nas ruas e o tr\u00e1fico de drogas. Requisitos b\u00e1sicos para a vida e o desenvolvimento do nosso povo s\u00e3o extirpados nas reparti\u00e7\u00f5es e nos gabinetes, tendo na corrup\u00e7\u00e3o a origem de todo o mal que joga o Brasil das riquezas na sarjeta, na mis\u00e9ria e no sofrimento. O povo, que, em sua grande maioria, ainda acredita no que \u00e9 certo, nos imp\u00f5e a responsabilidade de agir em seu interesse e mudar o cen\u00e1rio atual de caos que consome nossa sociedade. \r\nSe o crime compensa, o trabalho honesto seria em v\u00e3o. \u00c9 com esta fal\u00e1cia que perdemos jovens para o crime todos os dias. O ambiente da lei fraca que suporta a impunidade mata o jovem, mas n\u00e3o s\u00f3 na troca de tiros. Mata em todo assento de escola quebrado, na falta de professor e de merenda. Mata na crise causada pela corrup\u00e7\u00e3o. \r\nAqui n\u00e3o se trata de uma diferen\u00e7a entre o rico e o pobre, como por muito tempo quiseram nos convencer. Trata-se da luta do certo contra o errado, que encontra uma brecha ou torcem a lei, com infundados recursos e com a manipula\u00e7\u00e3o da m\u00e1quina p\u00fablica, para que tudo seja feito, sem que seja observado o clamor do cidad\u00e3o. O certo e o errado, nestes casos, fogem \u00e0 \u00e9tica e se at\u00eam \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o fria e enviesada. O entendimento muda ao sabor do acusado. Condenados est\u00e3o os brasileiros a viver a reboque da impunidade. \r\nEm 2009, o Supremo Tribunal Federal (STF) definiu que, somente ap\u00f3s o recurso a todas as inst\u00e2ncias, o r\u00e9u poderia ser preso. Durante este tr\u00e2nsito em julgado, ele poderia no m\u00e1ximo ser condenado \u00e0 pris\u00e3o preventiva. Por\u00e9m, em 2016, o Supremo determinou que um r\u00e9u condenado em segunda inst\u00e2ncia j\u00e1 poderia dar in\u00edcio ao cumprimento da pena, mesmo enquanto transcorriam os recursos aos Tribunais Superiores. Naquele momento, a regra foi aplicada no caso de um r\u00e9u espec\u00edfico. No mesmo ano, o STF reafirmou a decis\u00e3o, que passou a ter validade para todos os casos no Brasil. Na semana passada, o tema voltou ao Supremo Tribunal Federal para ser reavaliado, e colocaram um bode na sala de cada cidad\u00e3o de bem, que tinha sua \u00faltima esperan\u00e7a na Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, que j\u00e1 contava com cerca de 100 condenados em segunda inst\u00e2ncia. \r\nUma pessoa alheia ao Brasil que leia este contexto com certeza ter\u00e1 como primeira sensa\u00e7\u00e3o que a maior corte do Pa\u00eds suporta a impunidade. Hoje, temos solto o l\u00edder do maior esquema de corrup\u00e7\u00e3o da hist\u00f3ria, idolatrado por uma vara de seguidores. Lula est\u00e1 solto, mas jamais estar\u00e1 livre dos crimes que cometera.\r\nO desejo do povo \u00e9 que se acabe esta corrup\u00e7\u00e3o e esta prote\u00e7\u00e3o de bandidos poderosos, que sempre conseguem gerar interpreta\u00e7\u00f5es a seu favor. Nosso Pa\u00eds vive este momento de inseguran\u00e7a jur\u00eddica e est\u00e1 ref\u00e9m das decis\u00f5es dos Ministros do STF, que s\u00e3o os guardi\u00f5es da nossa Constitui\u00e7\u00e3o. \r\nQue esta impunidade tenha limites e que fa\u00e7amos valer a voz do povo, que pede mais transpar\u00eancia nas formas da lei!\r\nO direito da sociedade de ver aplicada a ordem penal est\u00e1 sendo esquecido. Aqui, como legisladores, temos o dever de restabelecer a ordem e de combater a impunidade, seja clarificando a Constitui\u00e7\u00e3o como todo o regramento, evitando interpreta\u00e7\u00f5es absurdas contra o Brasil.\r\nO recurso a inst\u00e2ncias superiores transformou-se num meio para postergar ao m\u00e1ximo a decis\u00e3o final. Portanto, a pris\u00e3o ap\u00f3s a segunda inst\u00e2ncia seria uma maneira mais justa para evitar esta circunst\u00e2ncia. Em diversas situa\u00e7\u00f5es, r\u00e9us condenados em segunda inst\u00e2ncia passaram muitos anos em liberdade, alguns nem mesmo chegaram a ser presos. Podemos citar o caso do jornalista Ant\u00f4nio Pimenta Neves, que levou quase 11 anos para ser preso por ter assassinado sua namorada, Sandra Gomide. Outro exemplo a citar \u00e9 o caso do ex-Senador Lu\u00eds Estev\u00e3o, que desviou 169 milh\u00f5es de reais de uma obra, tendo sido condenado em 1992. O ex-Senador apresentou mais de 30 recursos aos Tribunais Superiores, e o processo contra ele se prolongou por 24 anos, quando somente em 2016 saiu o tr\u00e2nsito em julgado e, enfim, o ex-Parlamentar foi preso.\r\nN\u00e3o podemos permitir que situa\u00e7\u00f5es il\u00edcitas como estas permane\u00e7am ou voltem a acontecer no nosso Pa\u00eds. Precisamos evitar que todos estes casos continuem acontecendo. A condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia \u00e9 a \u00fanica maneira de evitar este tipo de impunidade e a posterga\u00e7\u00e3o do cumprimento das penas, o que afronta nossa Justi\u00e7a. \r\nA decis\u00e3o por pris\u00e3o somente ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado, segundo o Conselho Nacional de Justi\u00e7a (CNJ), poderia soltar 4,9 mil presos, dependendo dos casos. Outro impacto desta decis\u00e3o estaria nas condena\u00e7\u00f5es j\u00e1 realizadas pela Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato e no que diz respeito aos futuros julgamentos da opera\u00e7\u00e3o. Assim, podemos constatar que esta altera\u00e7\u00e3o na jurisprud\u00eancia pode alterar totalmente o cen\u00e1rio processual penal.\r\nAlegar que a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia \u00e9 uma viola\u00e7\u00e3o de direitos fundamentais dos indiv\u00edduos \u00e9 o mesmo que esquecer que toda a sociedade clama por uma medida de combate \u00e0 impunidade e aos abusos do sistema de recursos. Isso caminha contra os princ\u00edpios de n\u00f3s brasileiros, beneficiando corruptos e a criminalidade no Pa\u00eds em que vivemos.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados e pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F11%2F2019&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONEL TADEU C, DEPUTADO FEDERAL, EXPOSI\u00c7\u00c3O DE ARTE, RACISMO, ESCLARECIMENTO.\r\nPEC 410/2018, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, R\u00c9U, CONDENA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, CONFIRMA\u00c7\u00c3O, SENTEN\u00c7A CONDENAT\u00d3RIA, SEGUNDA INST\u00c2NCIA, PRIS\u00c3O,",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Abomina\u00e7\u00e3o ao racismo. Solidariedade ao Deputado Coronel Tadeu pela rea\u00e7\u00e3o contra a exposi\u00e7\u00e3o, nas depend\u00eancias da Casa, de cartaz com a imagem do assassinato de negro por policial militar. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 410, de 2018, sobre a considera\u00e7\u00e3o da inculpabilidade at\u00e9 a confirma\u00e7\u00e3o de senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria em grau de recurso.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nPrimeiro, quero deixar o meu rep\u00fadio a qualquer tipo de racismo. Racista tem que pegar, na minha opini\u00e3o - e essa \u00e9 uma opini\u00e3o individual, \u00e9 l\u00f3gico que n\u00e3o est\u00e1 na nossa legisla\u00e7\u00e3o -, pris\u00e3o perp\u00e9tua. Tinha que ser pris\u00e3o perp\u00e9tua para racista e ser impedido de qualquer conv\u00edvio com o racismo. Mas o que vimos hoje, no caso do Deputado Coronel Tadeu, foi na verdade uma grande canalhice, uma grande covardia. Ligar uma imagem de genoc\u00eddio, numa placa de racismo, a um policial militar, isso \u00e9 uma grande covardia. Covardes! Os nossos policiais saem de casa todos os dias e n\u00e3o sabem se v\u00e3o voltar.\r\nNo Governo anterior, em 2016, n\u00f3s tivemos 64 mil homic\u00eddios, 453 policiais mortos. O Governo foi de voc\u00eas. \u00c9 esse Governo que est\u00e1 brigando agora contra o genoc\u00eddio. Que loucura \u00e9 essa? Estamos vendo a redu\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena. N\u00f3s estamos avan\u00e7ando na seguran\u00e7a p\u00fablica. Agora ligar uma imagem de genoc\u00eddio ao policial militar \u00e9 uma grande covardia. Isso, sim, precisa ser revisto. Foi um grande equ\u00edvoco esse quadro.\r\nEnt\u00e3o, eu quero deixar aqui a minha solidariedade ao Deputado Coronel Tadeu pela sua atitude. Eu faria o mesmo, se fosse no meu caso. O que eu vou falar para os meus policiais? Que agora eles s\u00e3o genocidas? Eles que est\u00e3o defendendo a sociedade, que est\u00e3o se arriscando. E s\u00e3o negros, s\u00e3o pobres, que est\u00e3o morrendo todos os dias para defender os nossos filhos. Que canalhice \u00e9 essa? N\u00e3o d\u00e1 para aceitar isso.\r\nOutro tema \u00e9 seguran\u00e7a p\u00fablica novamente, mas com vi\u00e9s da PEC 410, que trata do in\u00edcio do cumprimento da pris\u00e3o com a condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. O Brasil n\u00e3o est\u00e1 entendendo, senhores. Ap\u00f3s a Constitui\u00e7\u00e3o, havia a execu\u00e7\u00e3o da pena tanto na primeira como na segunda inst\u00e2ncia. Em 2009, o STF decidiu pela execu\u00e7\u00e3o da pena ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado, depois de esgotados todos os recursos. Em 2016 - e eu participei de um evento em Manaus, falei com um dos Ministros, no caso Gilmar Mendes, que tamb\u00e9m esteva l\u00e1 e deu uma grande palestra - foi relativizado o tr\u00e2nsito em julgado, e o cumprimento da pena se daria ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, porque sen\u00e3o ficaria invi\u00e1vel qualquer tramita\u00e7\u00e3o penal.\r\nNa verdade, a tramita\u00e7\u00e3o penal ficaria invi\u00e1vel apenas para quem tem dinheiro. Aquele que tem dinheiro n\u00e3o iria ser preso; pobre iria continuar cumprindo pena, pois transitaria em julgado a senten\u00e7a, n\u00e3o mais caberia qualquer tipo de recurso e, rapidamente, a execu\u00e7\u00e3o da pena se iniciaria.\r\nEnt\u00e3o, senhores, \u00e9 aplaudir a impunidade n\u00e3o aprovar a PEC 410. A Constitui\u00e7\u00e3o fala na teoria da culpa. S\u00e3o teorias e princ\u00edpios. E h\u00e1 a soberania dos princ\u00edpios.\r\nO que precisamos \u00e9 mudar a legisla\u00e7\u00e3o penal, para dizer quando o criminoso vai iniciar o cumprimento da pena. E temos o pacote anticrime, que traz uma mudan\u00e7a na Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal, fixando como in\u00edcio do cumprimento da pena a condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. Trata-se de legisla\u00e7\u00e3o penal espec\u00edfica. N\u00e3o \u00e9 fun\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o tratar de normas espec\u00edficas, e sim de princ\u00edpios.\r\nEnt\u00e3o, deixo aqui o meu rep\u00fadio a essa covardia contra qualquer policial e contra o fim da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=225&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-20T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PRIS\u00c3O, SEGUNDA INSTANCIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da pris\u00e3o de condenados em segunda inst\u00e2ncia, para n\u00e3o posterga\u00e7\u00e3o do cumprimento da pena e consequente combate \u00e0 impunidade.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO.\r\n\r\n\tSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje eu gostaria de falar de impunidade, algo muito comum em nosso Pa\u00eds, que revolta toda uma sociedade e se torna o maior est\u00edmulo para se cometer e praticar injusti\u00e7as, com a esperan\u00e7a de se sair impune, sob o benef\u00edcio da pr\u00f3pria Constitui\u00e7\u00e3o. Talvez o Brasil n\u00e3o seja t\u00e3o diferente de outros pa\u00edses na criminalidade, e sim na impunidade, que promove os crimes e de algum modo os justifica.\r\nN\u00e3o se trata apenas de fatores pol\u00edticos, mas do que o povo pode esperar de seus representantes, do que acredita que \u00e9 certo, se o crime compensa e se o trabalho honesto \u00e9 em v\u00e3o. Trata-se de uma diferen\u00e7a entre o rico e o pobre, aquele que encontra uma brecha na lei atrav\u00e9s de bons advogados, e aquele que n\u00e3o tem recursos para garantir os mesmos direitos. Trata-se de lutar contra o resultado da corrup\u00e7\u00e3o e se ver obrigado a aceit\u00e1-la, por causa das amb\u00edguas interpreta\u00e7\u00f5es da Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nEm 2009, o Supremo Tribunal Federal (STF) definiu que, somente ap\u00f3s recurso a todas as inst\u00e2ncias, o r\u00e9u poderia ser preso. Durante o tempo at\u00e9 o tr\u00e2nsito em julgado, ele poderia no m\u00e1ximo ser condenado a pris\u00e3o preventiva. Por\u00e9m, em 2016, o Supremo determinou que um r\u00e9u condenado em segunda inst\u00e2ncia j\u00e1 poderia dar in\u00edcio ao cumprimento da sua pena, mesmo enquanto transcorriam os recursos aos tribunais superiores. Naquele momento, a regra foi aplicada ao caso de um r\u00e9u espec\u00edfico. No mesmo ano, o STF reafirmou a decis\u00e3o, que passou a ter validade para todos os casos no Brasil. \r\nAgora, a discuss\u00e3o sobre a constitucionalidade da norma voltou ao Supremo Tribunal Federal para ser julgada novamente. Esta quest\u00e3o \u00e9 um dos pilares da importante Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, que j\u00e1 conta com cerca de cem condenados em segunda inst\u00e2ncia. Diante desse n\u00famero de condena\u00e7\u00f5es, ocorridas em decorr\u00eancia da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, a primeira sensa\u00e7\u00e3o que temos \u00e9 de impunidade. Algu\u00e9m estaria se beneficiando com essa mudan\u00e7a no julgamento? Existe alguma situa\u00e7\u00e3o particular que fa\u00e7a esse avan\u00e7o na Justi\u00e7a correr o risco de retroceder? O Ministro Dias Toffoli afirmou que n\u00e3o, mas ser\u00e1 que a sociedade pensa dessa forma?\r\nO Supremo decidiu, no m\u00eas de outubro, analisar a\u00e7\u00f5es declarat\u00f3rias de constitucionalidade que colocam \u00e0 prova a pr\u00f3pria lei, com o intuito de expor sobre o direito constitucional que liga a presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia ao tr\u00e2nsito em julgado, o principal argumento contra a condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. J\u00e1 vimos que o objetivo desses recursos aos tribunais superiores n\u00e3o \u00e9 julgar o m\u00e9rito individual de cada caso e que o Tribunal trabalha para solucionar circunstanciais controv\u00e9rsias jur\u00eddicas que aparecem em processos na Justi\u00e7a comum, de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Diante do exposto, conseguimos entender que o principal objetivo disso tudo \u00e9 proteger os princ\u00edpios constitucionais, mesmo que venham a beneficiar um ou mais r\u00e9us.\r\nO desejo do povo \u00e9 que se acabe essa corrup\u00e7\u00e3o e a prote\u00e7\u00e3o a bandidos poderosos, que sempre conseguem gerar interpreta\u00e7\u00f5es a seu favor. O nosso Pa\u00eds vive este momento de inseguran\u00e7a jur\u00eddica e est\u00e1 ref\u00e9m das decis\u00f5es dos Ministros do STF, que s\u00e3o os guardi\u00f5es da nossa Constitui\u00e7\u00e3o. Que essa impunidade tenha limites e fa\u00e7amos valer a voz do povo, que pede mais transpar\u00eancia nas formas da lei. O direito da sociedade de ver aplicada a ordem penal est\u00e1 sendo esquecido.\r\nO recurso a inst\u00e2ncias superiores transformou-se num meio de postergar ao m\u00e1ximo a decis\u00e3o final, portanto a pris\u00e3o ap\u00f3s segunda inst\u00e2ncia seria a maneira mais justa de evitar essa circunst\u00e2ncia. Em diversas situa\u00e7\u00f5es, r\u00e9us condenados em segunda inst\u00e2ncia passaram muitos anos em liberdade, alguns nem mesmo chegaram a ser presos. Podemos citar o caso do jornalista Ant\u00f4nio Pimenta Neves. Transcorreram quase 11 anos, at\u00e9 que fosse preso por ter assassinado sua namorada, Sandra Gomide. Outro exemplo a citar \u00e9 o caso do ex-Senador Luiz Estev\u00e3o, que desviou R$ 169 milh\u00f5es de uma obra e foi condenado em 1992. O ex-Senador apresentou mais de trinta recursos aos tribunais superiores, e esse processo contra ele se prolongou por 24 anos. Somente em 2016 saiu o tr\u00e2nsito em julgado e, enfim, o ex-Parlamentar foi preso.\r\nN\u00e3o podemos permitir que situa\u00e7\u00f5es il\u00edcitas como essa permane\u00e7am ou voltem a acontecer no nosso Pa\u00eds. Precisamos evitar que todos esses casos continuem acontecendo. A condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia \u00e9 a \u00fanica maneira de evitar essa impunidade e a posterga\u00e7\u00e3o no cumprimento das penas, o que afronta a nossa Justi\u00e7a. Essa decis\u00e3o por pris\u00e3o somente ap\u00f3s tr\u00e2nsito em julgado, segundo o Conselho Nacional de Justi\u00e7a (CNJ), poderia soltar 4,9 mil presos, dependendo dos casos. Outro impacto dessa decis\u00e3o estaria nas condena\u00e7\u00f5es j\u00e1 realizadas pela Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato e no que diz respeito aos futuros julgamentos da opera\u00e7\u00e3o. Assim, podemos constatar que essa altera\u00e7\u00e3o na jurisprud\u00eancia pode alterar totalmente o cen\u00e1rio processual penal\r\nAlegar que a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia \u00e9 uma viola\u00e7\u00e3o de direitos fundamentais dos indiv\u00edduos significa esquecer que toda a sociedade clama por uma medida de combate \u00e0 impunidade e aos abusos do sistema de recursos. Isso caminha contra os nossos princ\u00edpios, como brasileiros, al\u00e9m de beneficiar corruptos e a criminalidade no Pa\u00eds em que vivemos.\r\nMuito obrigado.\r\nSolicito a divulga\u00e7\u00e3o deste discurso nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F11%2F2019&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-02T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 7354/2017, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 7.354, de 2017, referente \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.664, de 2008, acerca da efetiva\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade destinadas a preven\u00e7\u00e3o, a detec\u00e7\u00e3o, ao tratamento e ao seguimento dos c\u00e2nceres do colo uterino e de mama, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, para garantia da realiza\u00e7\u00e3o de ultrassonografia mam\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Republicanos vota \"sim\", porque entende que a preven\u00e7\u00e3o \u00e9 o melhor caminho para a pol\u00edtica p\u00fablica da sa\u00fade em nosso Pa\u00eds. E esse projeto valoriza a mulher brasileira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2019&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-02T22:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 461/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CRIA\u00c7\u00c3O, PADR\u00c3O NACIONAL, OBRIGA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA ACESS\u00d3RIA, IMPOSTO SOBRE SERVI\u00c7O DE QUALQUER NATUREZA (ISS), SISTEMA ELETR\u00d4NICO DE PADR\u00c3O UNIFICADO, APURA\u00c7\u00c3O, IMPOSTO DEVIDO, PROCEDIMENTO, MUNIC\u00cdPIO, CONTRIBUINTE, COMIT\u00ca GESTOR DAS OBRIGA\u00c7\u00d5ES ACESS\u00d3RIAS DO ISSQN (CGOA), COMPET\u00caNCIA, COMPOSI\u00c7\u00c3O, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nSEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, ADOLESCENTE EM CONFLITO COM A LEI, JOVEM, CHACINA, CRIME, EVENTO, DAN\u00c7A, FAVELA DE PARAIS\u00d3POLIS, FAVELA, POL\u00cdCIA MILITAR, OPERA\u00c7\u00c3O POLICIAL, S\u00c3O PAULO (ESTADO), ESCLARECIMENTO.\r\nPOL\u00cdCIA CONTRA, TRATAMENTO, ESQUERDA POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA.\r\nLEI ANTICRIME, APROVA\u00c7\u00c3O, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Casa pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 461-A, de 2017, sobre o padr\u00e3o nacional de obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria do Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN, de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal, incidente sobre os servi\u00e7os descritos nos subitens 4.22, 4.23, 5.09, 10.04, 15.01 e 15.09 da lista de servi\u00e7os anexa \u00e0 Lei Complementar n\u00ba 116, de 31 de julho de 2003. Protesto contra o tratamento dispensado a policiais pela Esquerda. Imediata aprova\u00e7\u00e3o do conjunto de projetos de lei anticrime, encaminhado \u00e0 Casa pelo Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente.\r\nPrimeiro, quero parabenizar o Congresso. Tenho certeza de que este projeto vai ser aprovado. Trata-se de projeto que d\u00e1 novo tom \u00e0 reforma tribut\u00e1ria e mostra como o Brasil deve proceder. Isso leva recurso para os nossos Munic\u00edpios, leva qualidade, dignidade e evolu\u00e7\u00e3o para o nosso Pa\u00eds.\r\nEu queria deixar registrado - por isso pedi este tempo pela Lideran\u00e7a - como estou incomodado com a forma como a Esquerda ultraja os nossos policiais. A Esquerda esquece que colocou o nosso Pa\u00eds no patamar dos pa\u00edses mais violentos do mundo. Em 2016, houve mais de 64 mil homic\u00eddios. Foram mortos 453 policiais. S\u00e3o n\u00fameros de guerra.\r\nA Pol\u00edcia tem que fazer o seu trabalho. No Bairro de Parais\u00f3polis, estava acontecendo um baile funk, com mais de 5 mil pessoas. Isso n\u00e3o \u00e9 a vontade da popula\u00e7\u00e3o que vive naquele local. A popula\u00e7\u00e3o que mora l\u00e1 \u00e9 obrigada a perder noites de sono, com maconheiros na rua, gente armada, que leva drogas para as nossas fam\u00edlias, para os nossos filhos. E a Pol\u00edcia, querendo trabalhar para toda a popula\u00e7\u00e3o, para o cidad\u00e3o de bem, e n\u00e3o para os marginais, para os criminosos, entra em a\u00e7\u00e3o para fazer a vontade daquela comunidade, que est\u00e1 cheia daquela algazarra naquele local. Os marginais levam drogas para os nossos filhos! Ent\u00e3o, a Pol\u00edcia entra em a\u00e7\u00e3o, a pedido da comunidade, que est\u00e1 cansada do que acontece ali. A Pol\u00edcia utiliza muni\u00e7\u00f5es n\u00e3o letais, como g\u00e1s lacrimog\u00eaneo e balas de borracha, conhecidas como elast\u00f4mero. E, no meio da algazarra, traficantes correm e acontece aquela fatalidade.\r\nAgora, criminalizar os policiais que est\u00e3o em a\u00e7\u00e3o, que est\u00e3o defendendo o nosso Pa\u00eds, para que n\u00e3o seja entregue a essas fac\u00e7\u00f5es criminosas?! A Esquerda tem que parar de aplaudir essas fac\u00e7\u00f5es. Quando voc\u00ea ultraja os nossos policiais, voc\u00ea est\u00e1 aplaudindo essas fac\u00e7\u00f5es que est\u00e3o levando drogas para os nossos filhos, que est\u00e3o destruindo as fam\u00edlias brasileiras. N\u00e3o d\u00e1 para aceitar essa inf\u00e2mia.\r\nPortanto, deixo aqui o meu protesto e o meu registro, porque os nossos policiais s\u00e3o her\u00f3is. Contra tudo e contra todos, com poucos recursos, com pouco investimento em seguran\u00e7a p\u00fablica, eles n\u00e3o deixam o nosso Pa\u00eds ser entregue \u00e0s fac\u00e7\u00f5es criminosas, que v\u00eam crescendo dia ap\u00f3s dia.\r\nPor isso, n\u00f3s temos que aprovar, em car\u00e1ter de urg\u00eancia, o pacote anticrime, que traz medidas en\u00e9rgicas e eficientes, que v\u00e3o fazer com que o Estado se apodere e possa brigar contra essas fac\u00e7\u00f5es. L\u00edder de fac\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ter nenhum tipo de benef\u00edcio penal. Chega de passar a m\u00e3o na cabe\u00e7a de bandido! A Esquerda fez isso durante 16 anos. N\u00e3o deu certo. Entregou o Pa\u00eds como o mais violento do mundo para este novo Governo, que j\u00e1 mostra novos n\u00fameros, com queda no n\u00famero de homic\u00eddios e estupros.\r\nN\u00f3s vamos trabalhar para acabar com a farra da bandidagem, doa a quem doer.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2019&txPagina=151&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-03T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1645/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), MILITAR, REESTRUTURA\u00c7\u00c3O, CARREIRA DOS MILITARES, FOR\u00c7AS ARMADAS, TAPROVA\u00c7\u00c3O, SENADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Expectativa de aprova\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, do Projeto de Lei n\u00ba 1.645, de 2019, do Poder Executivo, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.880, de 1980, acerca do Estatuto dos Militares; 3.765, de 1960, relativa \u00e0s pens\u00f5es militares; 4.375, de 1964, referente ao servi\u00e7o militar; 5.821, de 1972, sobre as promo\u00e7\u00f5es dos Oficiais da ativa das For\u00e7as Armadas brasileiras, e 12.705, de 2012, concernente aos requisitos para ingresso nos cursos de forma\u00e7\u00e3o de militares de carreira do Ex\u00e9rcito brasileiro (reforma previdenci\u00e1ria dos militares das For\u00e7as Armadas brasileiras).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero aproveitar este momento, a presen\u00e7a dos Senadores e de V.Exa., para ser o porta-voz de todos os militares do Pa\u00eds que almejam a aprova\u00e7\u00e3o no Senado, o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, do PL 1.645/19, que j\u00e1 foi aprovado na Comiss\u00e3o e agora precisa ser pautado por V.Exa. \r\nToda fam\u00edlia militar aguarda ansiosamente por essa valoriza\u00e7\u00e3o que v\u00e3o ter com o PL 1.645. Chega de injusti\u00e7a e de anos e anos de abandono dos militares na hist\u00f3ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4348/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, PER\u00cdODO, CRIA\u00c7\u00c3O, ASSENTAMENTO RURAL, ASSENTAMENTO URBANO, INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA). FAVOR\u00c1VEL, PARECER DO RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 4.348-A, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 40-A da Lei \u00ba 11.952, de 2009, relativa \u00e0 regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria das ocupa\u00e7\u00f5es incidentes em terras situadas em \u00e1reas da Uni\u00e3o, no \u00e2mbito da Amaz\u00f4nia Legal, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.666, de 1993, e 6.015, de 1973.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Rodrigo Maia, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, o Projeto de Lei n\u00ba 4.348, de 2019, \u00e9 um projeto muito bom para o Amazonas, \u00e9 uma quest\u00e3o de dignidade para aquelas fam\u00edlias que j\u00e1 moram no local, que n\u00e3o t\u00eam o t\u00edtulo da sua terra, que moram de maneira irregular. \r\nLembro que estamos falando da Amaz\u00f4nia, mas \u00e9 fora da Amaz\u00f4nia Legal. S\u00e3o \u00e1reas urbanas e rurais em que o INCRA j\u00e1 atua.\r\nPortanto, Sr. Presidente, voto pela constitucionalidade, legalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.348, de 2019.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=140&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "FEIRA DE SUSTENTABILIDADE DO POLO INDUSTRIAL DE MANAUS FESPIM (2019), FESTA DO GUARAN\u00c1 (40; 2019, MAU\u00c9S (AM)), DESENVOLVIMENTO SUSTENT\u00c1VEL, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, ZONA FRANCA DE MANAUS (ZFM), AGROPECUARIA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador na Feira de Sustentabilidade do Polo Industrial de Manaus - FESPIM e na 40\u00aa Festa do Guaran\u00e1 de Mau\u00e9s, no Estado do Amazonas. Import\u00e2ncia da FESPIM como instrumento de promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento sustent\u00e1vel da floresta amaz\u00f4nica. Impactos positivos da implanta\u00e7\u00e3o da Zona Franca de Manaus. Atua\u00e7\u00e3o parlamentar do orador em prol das demandas do setor agropecu\u00e1rio amazonense.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO.\r\n\r\n       \r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, inicialmente quero destacar a import\u00e2ncia da agenda que acabei de cumprir no Amazonas ao participar da Feira de Sustentabilidade do Polo Industrial de Manaus - FESPIM e tamb\u00e9m da Festa do Guaran\u00e1 de Mau\u00e9s.\r\nA Feira de Sustentabilidade do Polo Industrial de Manaus contou com a presen\u00e7a do Presidente Jair Messias Bolsonaro em sua abertura, na quarta-feira dia 27.  Eu tive a honra de integrar a comitiva a convite do Presidente, assim como de acompanh\u00e1-lo nesse evento que \u00e9 de extrema import\u00e2ncia para o crescimento econ\u00f4mico e o desenvolvimento do Amazonas.\r\nNa sexta-feira dia 29, participei da 40\u00aa edi\u00e7\u00e3o da Festa do Guaran\u00e1 de Mau\u00e9s, Munic\u00edpio a 356 km de Manaus. O interior do Amazonas tem dois caminhos para \"incrementar\" sua Economia: turismo e setor prim\u00e1rio. A Festa do Guaran\u00e1 entrou no calend\u00e1rio tur\u00edstico do Amazonas. O guaran\u00e1 \u00e9 a principal fonte da economia do Munic\u00edpio de Mau\u00e9s. Essa mistura de sucesso precisa contar com planejamento e, principalmente, com investimento.\r\nSras. e Srs. Deputados, quero destacar a FESPIM como instrumento estrat\u00e9gico de catalisa\u00e7\u00e3o de tecnologia e sustentabilidade para a preserva\u00e7\u00e3o da Floresta Amaz\u00f4nica por meio do Polo Industrial de Manaus - PIM.\r\nA implementa\u00e7\u00e3o da vis\u00e3o estrat\u00e9gica sobre a regi\u00e3o foi criada h\u00e1 52 anos, quando o General Castelo Branco assinou o Decreto-Lei n\u00ba 288 em 1967, que se confirma com a import\u00e2ncia dada \u00e0 Amaz\u00f4nia pelo Presidente da Rep\u00fablica Jair Bolsonaro.\r\n\tA Floresta Amaz\u00f4nica possui mais de 5,5 milh\u00f5es de quil\u00f4metros quadrados e ocupa quase 61% do territ\u00f3rio brasileiro. Os outros 40% da Floresta est\u00e3o na Bol\u00edvia, Col\u00f4mbia, Equador, Guiana, Guiana Francesa, Peru, Suriname e Venezuela. \u00c9 uma regi\u00e3o que envolve nove pa\u00edses, com suas respectivas soberanias, acordos e ajustes bilaterais, e uma faixa de fronteira de 12 mil quil\u00f4metros. Destaco, para efeitos comparativos, que a fronteira entre o M\u00e9xico e os EUA \u00e9 de cerca de 2 mil quil\u00f4metros. Ou seja, temos uma fronteira seis vezes maior e ainda com as caracter\u00edsticas pr\u00f3prias da Amaz\u00f4nia brasileira.\r\nAs dimens\u00f5es geogr\u00e1ficas e log\u00edsticas da regi\u00e3o n\u00e3o deixam d\u00favida sobre a import\u00e2ncia da Zona Franca de Manaus como instrumento capaz de acelerar a atividade econ\u00f4mica na regi\u00e3o. \r\n\t\u00c9 na regi\u00e3o amaz\u00f4nica que est\u00e1 o maior aqu\u00edfero do mundo. Com pouco mais de 162 mil quil\u00f4metros c\u00fabicos de reserva de \u00e1gua subterr\u00e2nea, ele \u00e9 capaz de abastecer, sozinho, todo o planeta por 250 anos.\r\n\tTamb\u00e9m \u00e9 l\u00e1 que est\u00e3o 92% da reserva brasileira de cassiterita, mais precisamente nos Estados do Amazonas e de Rond\u00f4nia, isso sem falar nas reservas locais de pot\u00e1ssio, bauxita, caulim, ferro, petr\u00f3leo e g\u00e1s.\r\n\tA FESPIM tem o cond\u00e3o de unir tecnologia e sustentabilidade ao empregar no Polo Industrial de Manaus, nas dimens\u00f5es de sustentabilidade social, econ\u00f4mica, institucional e ambiental, a tecnologia que decorre do desenvolvimento f\u00edsico e intelectual.\r\n\tA ind\u00fastria de transforma\u00e7\u00e3o da Zona Franca de Manaus \u00e9 respons\u00e1vel por aproximadamente 28% do Produto Interno Bruto do Estado, o equivalente a 93 bilh\u00f5es de reais.\r\nSomente em Manaus, ela gera 500 mil empregos diretos e indiretos, mas a ZFM \u00e9 catalisadora de empregos em todo o Estado, cuja estimativa de popula\u00e7\u00e3o ocupada \u00e9 de 1.649.000 pessoas, com o aumento de 68 mil novos postos de trabalho em 2019.\r\nA arrecada\u00e7\u00e3o federal, estadual e municipal, em 2018, foi de pouco mais de 33 bilh\u00f5es de reais e h\u00e1 a previs\u00e3o de que chegue, em 2019, pr\u00f3xima de 40 bilh\u00f5es de reais. Isso significa que a ZFM contribui para a arrecada\u00e7\u00e3o m\u00e9dia no Amazonas com algo da ordem de 3 bilh\u00f5es de reais ao m\u00eas, ou 66 milh\u00f5es de reais ao dia.\r\n\tA Zona Franca de Manaus tem hoje um marco legal de tecnologia, comunica\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o atrativo para empresas que produzem bens de inform\u00e1tica no PIM com a sustentabilidade que se almeja para a regi\u00e3o. O segmento de bens de inform\u00e1tica \u00e9 respons\u00e1vel atualmente por 22% do faturamento total da ZFM, que chegar\u00e1 pr\u00f3ximo de 100 bilh\u00f5es ao ano, em 2019.\r\nA manuten\u00e7\u00e3o desse ambiente de sustentabilidade e tecnologia s\u00f3 se tornou poss\u00edvel ao longo da hist\u00f3ria com a implanta\u00e7\u00e3o da maior pol\u00edtica p\u00fablica de desenvolvimento regional, implementada em 1967 pelo Governo do General Castelo Branco: a Zona Franca de Manaus. Manaus ainda tinha uma das menores densidades demogr\u00e1ficas do Pa\u00eds, 2,23 habitantes por quil\u00f4metro quadrado, muito distante da do ent\u00e3o Distrito Federal, de 444 habitantes por quil\u00f4metro quadrado.\r\nSenhores, diante de tamanha express\u00e3o de crescimento, imperativamente afirmamos que n\u00e3o haveria outra pol\u00edtica p\u00fablica para a Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica capaz de proporcionar t\u00e3o expressivo desenvolvimento, com responsabilidade das empresas que se instalaram em Manaus.\r\nA sustentabilidade n\u00e3o deve ser apenas um termo que se repete \u00e0 exaust\u00e3o e que se perde no vazio das palavras, em vez de se transformar em a\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas e verdadeiramente sustent\u00e1veis, a exemplo do que foi feito no Amazonas. N\u00e3o podemos viver em solo t\u00e3o rico em estado de pobreza, com nosso povo passando fome.\r\nSras. e Srs. Deputados, em Bras\u00edlia, junto ao Governo Federal, defendo algumas bandeiras hist\u00f3ricas dos produtores rurais do Amazonas, com isso ajudando o Governo Wilson Lima no setor agropecu\u00e1rio local. Entre essas bandeiras, est\u00e1 a inclus\u00e3o do Amazonas no Programa Garantia Safra e o abastecimento regular de milho com pre\u00e7o diferenciado aos nossos criadores rurais. \u00c9 inaceit\u00e1vel o pre\u00e7o que est\u00e1 sendo praticado pela CONAB no Amazonas.\r\nA ado\u00e7\u00e3o de medidas que possam ampliar o acesso \u00e0s diversas linhas de cr\u00e9dito do PRONAF \u00e9 outra bandeira que venho defendendo.\r\nAl\u00e9m disso, em parceria com o Plano Safra do Governo Wilson Lima, por meio do Secret\u00e1rio de Produ\u00e7\u00e3o Rural Petrucio J\u00fanior, estou cobrando do Minist\u00e9rio da Agricultura maior abrang\u00eancia da Pol\u00edtica de Garantia de Pre\u00e7os M\u00ednimos para Produtos da Sociobiodiversidade - PGPMBIO, que contempla nossa castanha, nossa borracha e nosso cacau, entre outros. A subven\u00e7\u00e3o federal n\u00e3o est\u00e1 chegando ao Amazonas.\r\nA prop\u00f3sito de pre\u00e7o m\u00ednimo, quando em Mau\u00e9s fui informado por minha assessoria de que o GUARANA foi retirado da pauta de pre\u00e7o m\u00ednimo do Governo Federal, ou seja, deixou de ter pre\u00e7o m\u00ednimo. Entendo que isso n\u00e3o \u00e9 bom para nossos produtores de guaran\u00e1, pois o pre\u00e7o m\u00ednimo serve de par\u00e2metro para sua remunera\u00e7\u00e3o. Estou avaliando o assunto e devo entrar com pedido de retorno do pre\u00e7o m\u00ednimo do guaran\u00e1 em gr\u00e3o junto ao Minist\u00e9rio da Agricultura.\r\n\tEncerro meu discurso desejando a todos que possam realizar neg\u00f3cios com alta tecnologia e sustentabilidade, como os empres\u00e1rios da FESPIM e os produtores de guaran\u00e1 de Mau\u00e9s nesta nova fase da economia do Amazonas.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=213&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-18T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "SOBERANIA NACIONAL, DEFESA, FOR\u00c7AS ARMADAS, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nORDEM SOCIAL, DEFESA, POL\u00cdCIA MILITAR, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nSEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, FAVOR\u00c1VEL, CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Relev\u00e2ncia do papel desenvolvido pelas For\u00e7as Armadas brasileiras na prote\u00e7\u00e3o da soberania nacional. Import\u00e2ncia da atua\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar para a garantia da ordem social. Expectativa quanto \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, de proposi\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0 garantia de direitos e \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da vida de policiais e bombeiros militares.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados: Ordem e progresso. Esse lema \u00e9 a tradu\u00e7\u00e3o do que nos norteia como Pa\u00eds, mas n\u00e3o \u00e9 o que vivemos nas \u00faltimas d\u00e9cadas. Poucos foram os momentos da hist\u00f3ria em que o Brasil viveu em ordem e progresso simult\u00e2neos. Mas n\u00e3o pod\u00edamos, como Pa\u00eds, escolher uma frase melhor para o nosso Pavilh\u00e3o Nacional, n\u00e3o como diagn\u00f3stico atual, mas como objetivo a alcan\u00e7ar, como norte da nossa atua\u00e7\u00e3o aqui como representantes do povo.\r\nA ordem, caracter\u00edstica essencial de qualquer sociedade organizada, \u00e9 obtida com a defini\u00e7\u00e3o e o respeito ao ordenamento jur\u00eddico, \u00e0s institui\u00e7\u00f5es e \u00e0 hist\u00f3ria de um povo que decidiu, a duras penas, se organizar como um grande pa\u00eds deitado em ber\u00e7o espl\u00eandido. \r\nProtegendo a soberania desta Na\u00e7\u00e3o est\u00e3o as For\u00e7as Armadas com deveres constitucionais baseados em disciplina e hierarquia e formando anualmente milhares de jovens das mais diferentes origens, muitos deles das periferias e das menos abastadas fam\u00edlias, os quais juram respeito ao Brasil e a suas institui\u00e7\u00f5es, com o sacrif\u00edcio da pr\u00f3pria vida, juramento esse que tenho o orgulho de ter feito e de ter seguido durante toda minha jornada.\r\nN\u00e3o h\u00e1 soberania sem paz e n\u00e3o h\u00e1 paz sem for\u00e7a. Pode parecer ironia que Barack Obama tenha recebido o Nobel da Paz sendo o comandante da maior for\u00e7a armada do planeta e que estava em guerra. \u00c9 inocente a afirma\u00e7\u00e3o de que n\u00e3o h\u00e1 amea\u00e7as \u00e0 soberania dos pa\u00edses. \u00c9 inocente a afirma\u00e7\u00e3o de que n\u00e3o estamos em guerra. \u00c9 inocente n\u00e3o entender que a ordem \u00e9 propulsora do progresso. No respeito \u00e0 ordem, os militares em todas as esferas servem e protegem initerruptamente com bra\u00e7o forte e m\u00e3o amiga. Nunca vi uma manifesta\u00e7\u00e3o popular para garantir o direito aos militares jornadas di\u00e1rias e semanais limitadas; folgas semanais remuneradas; direito de recusa ou de manifesta\u00e7\u00e3o. Nunca vi. Nos mais distantes rinc\u00f5es deste Pa\u00eds continental, h\u00e1 homens e mulheres de farda no cumprimento de sua miss\u00e3o e de seu juramento. O Brasil est\u00e1 acima de tudo e abaixo de Deus por toda a sua vida, sem descansos e sem folgas.\r\nNas cidades, o servir e proteger \u00e9 mais vis\u00edvel, cobrindo as lacunas que o poder p\u00fablico insiste em criar. Onde h\u00e1 disc\u00f3rdia em um lar, onde h\u00e1 uma amea\u00e7a, um acidente de tr\u00e2nsito, uma pessoa tentando suic\u00eddio, uma como\u00e7\u00e3o social, traficantes armados, n\u00e3o importando o dia e a hora, n\u00e3o importando se \u00e9 em morro ou em mata, haver\u00e1 ao menos um policial militar para cumprir seu juramento. Quantos policiais voc\u00eas j\u00e1 viram serem mortos em sua folga? Quantos foram mortos apenas por terem sido identificados como policiais? Quantas das fam\u00edlias destes profissionais hoje choram a aus\u00eancia de seus entes queridos? Agora eu pergunto se voc\u00eas j\u00e1 viram um militar receber hora extra ou ter banco de horas? J\u00e1 viu um militar receber FGTS? O que eu vejo \u00e9 uma realidade cruel, que \u00e9 vencida pelo comprometimento de guerreiros de farda que eu tive a honra de ombrear em combate.\r\nN\u00e3o h\u00e1 como comparar as demais profiss\u00f5es com a profiss\u00e3o militar. A ordem social s\u00f3 \u00e9 estabelecida atrav\u00e9s da atua\u00e7\u00e3o dos militares, a quem se deve toda a rever\u00eancia poss\u00edvel. N\u00e3o \u00e9 por acaso que pa\u00edses desenvolvidos honram os seus militares com respeito m\u00e1ximo a sua fun\u00e7\u00e3o: a garantia da paz. N\u00e3o \u00e9 por acaso tamb\u00e9m que este ano foram reduzidos os \u00edndices de criminalidade. A simples lideran\u00e7a das for\u00e7as militares por um ordenamento claro de respeito \u00e0s institui\u00e7\u00f5es e \u00e0 lei apoia o trabalho dos militares espalhados pelo Pa\u00eds. Este ano estive com o Presidente Bolsonaro e os Comandantes das pol\u00edcias estaduais e dos bombeiros militares da nossa Federa\u00e7\u00e3o, que, em voz un\u00edssona, demonstraram o respeito e a esperan\u00e7a de que todos n\u00f3s, nesta Casa, possamos garantir os direitos referentes \u00e0s suas carreiras e aumentar a sua garantia de vida e prote\u00e7\u00e3o, tanto em servi\u00e7o como no sossego de seus lares.\r\nContinuarei aqui como um dos defensores da manuten\u00e7\u00e3o da coer\u00eancia e do entendimento das necessidades referentes aos militares. Tal qual a sociedade confia e conta com as institui\u00e7\u00f5es militares, meus amigos de farda podem contar com o fato de que continuaram sendo um defensor ferrenho de todos os direitos necess\u00e1rios \u00e0 dignidade da fam\u00edlia militar em todos os n\u00edveis.\r\nPrecisamos progredir como Pa\u00eds, e as reformas s\u00e3o necess\u00e1rias. Mas antes do progresso vem a ordem, inevitavelmente dependente dos militares e do seu compromisso de defender nossas institui\u00e7\u00f5es. Que possamos defender nossas For\u00e7as Armadas, as Pol\u00edcias Militares, os Corpos de Bombeiros estaduais e o seu compromisso com o nosso Pa\u00eds. S\u00f3 assim demonstraremos que \u00e9 a ordem e o progresso que temos como objetivo.\r\nSolicito a divulga\u00e7\u00e3o deste discurso nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2019&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DESEMPREGO, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, REFORMA ADMINISTRATIVA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nPEC 199/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PRIS\u00c3O, SEGUNDA INST\u00c2NCIA.\r\nPROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, ALTERA\u00c7\u00c3O, NOVO REGIME FISCAL.\r\nCAPIT\u00c3O ALBERTO NETO, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 56/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ATENDIMENTO PREFERENCIAL, PESSOA, DOEN\u00c7A NEUROMUSCULAR, DOEN\u00c7A NEURODEGENERATIVA, DOEN\u00c7A AUTOIMUNE, \u00d3RG\u00c3O P\u00daBLICO, CONCESSION\u00c1RIA DE SERVI\u00c7OS P\u00daBLICOS, INSTITUI\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, ATENDIMENTO INDIVIDUALIZADO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Expectativa do povo brasileiro quanto \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o das reformas necess\u00e1rias para a retomada do crescimento socioecon\u00f4mico brasileiro. Apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre a concess\u00e3o de prioridade no atendimento aos portadores de doen\u00e7as neuromusculares, neurodegenerativas e autoimunes.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero deixar registrado na nossa Casa, na Casa do Povo, que o povo ainda est\u00e1 cheio de esperan\u00e7a em um pa\u00eds melhor. Este Congresso precisa continuar com a coragem de fazer as reformas necess\u00e1rias para que o nosso Pa\u00eds volte a crescer.\r\nAinda h\u00e1 11 milh\u00f5es de desempregados. Houve uma redu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica. Desde 2016, n\u00e3o se reduzia tanto o desemprego. Por\u00e9m, n\u00f3s ainda precisamos continuar organizando nosso Pa\u00eds. Precisamos colocar como prioridade a reforma tribut\u00e1ria. Esse manic\u00f4mio tribut\u00e1rio tem sido uma \u00e2ncora que tem atrasado e travado a Na\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nTemos outras pautas importantes, como a reforma administrativa, a PEC do Teto de Gastos, que precisa ser ajustada, a PEC da Segunda Inst\u00e2ncia. Ningu\u00e9m aguenta mais ver corrupto rindo na cara da sociedade. N\u00f3s queremos um pa\u00eds mais justo. O povo anda cheio de esperan\u00e7a.\r\nNo recesso parlamentar, estive escutando a popula\u00e7\u00e3o amazonense. Numa dessas oitivas, saiu um projeto de lei que visa a dar prioridade \u00e0s pessoas que t\u00eam doen\u00e7as neuromusculares, neurodegenerativas e autoimunes. Essas doen\u00e7as, embora n\u00e3o aparente, fazem com que a pessoa sofra dores terr\u00edveis, necessitando ter prioridade em \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e em filas de hospitais. Ouvindo o povo, saiu esse projeto, que foi protocolado hoje.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "ZONA FRANCA DE MANAUS (ZFM), PEC 45/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, ALTERA\u00c7\u00c3O, SISTEMA TRIBUT\u00c1RIO NACIONAL, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Impactos, sobre a Zona Franca de Manaus, advindos das Propostas de Emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o de n\u00bas 45 e 110, de 2019, relativas \u00e0 reformula\u00e7\u00e3o do Sistema Tribut\u00e1rio Nacional.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, em 2020, um dos focos de acompanhamento legislativo estar\u00e1 voltado para o andamento da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 45, de 2019, e da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 110, de 2019, de iniciativa da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal, incluindo suas emendas, ambas tratando da reforma tribut\u00e1ria, com impactos diretos e indiretos sobre a Zona Franca de Manaus - ZFM e demais \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o da Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus - SUFRAMA.\r\nA PEC 45/2019, em seu texto original, trazia graves impactos \u00e0 ZFM, uma vez que n\u00e3o reconhecia os aspectos extrafiscais dos incentivos tribut\u00e1rios do Decreto-Lei n\u00ba 288, de 1967, e toda a ZFM est\u00e1 baseada em incentivos. Al\u00e9m disso, a proposta acabaria com o IPI - Imposto sobre Produtos Industrializados e o ICMS - Imposto sobre Mercadorias e Servi\u00e7os, sendo que grande parte das ind\u00fastrias do Amazonas \u00e9 incentivada tanto pelos impostos federais quanto pelos estaduais. Neste caso, a Zona Franca perderia integralmente os benef\u00edcios fiscais do IPI e do ICMS que hoje goza. \r\nEm geral, uma nova categoria de tributo unificado seria criada, o Imposto sobre Opera\u00e7\u00f5es com Bens e Servi\u00e7os - IBS, por\u00e9m sem garantir os incentivos fiscais que consolidaram o modelo da Zona Franca de Manaus. A extin\u00e7\u00e3o dos tributos e a aus\u00eancia de benef\u00edcio do novo imposto inviabilizam a Zona Franca, inviabilizando empregos, a gera\u00e7\u00e3o de renda direta e indireta e a receita do Estado.\r\nDe outro modo, a PEC 110/2019 possui texto mais receptivo, garantindo \u00e0 Zona Franca de Manaus, com suas caracter\u00edsticas de \u00e1rea livre de com\u00e9rcio, de exporta\u00e7\u00e3o e importa\u00e7\u00e3o e de incentivos fiscais, tratamento tribut\u00e1rio diferenciado, pelo prazo estabelecido nos arts. 40, 92 e 92-A do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias. Adicionalmente, a referida PEC tamb\u00e9m garante \u00e0s pessoas jur\u00eddicas que realizem opera\u00e7\u00f5es com bens e servi\u00e7os na Zona Franca de Manaus, inclusive os destinados a consumo interno, industrializa\u00e7\u00e3o em qualquer grau, beneficiamento, agropecu\u00e1ria, pesca, instala\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o de ind\u00fastrias e servi\u00e7os de qualquer natureza, bem como a estocagem para reexporta\u00e7\u00e3o. Gozar\u00e3o, nos termos da lei complementar de trata o caput do \u00a7 7\u00ba do art. 155 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, de cr\u00e9dito presumido do Imposto sobre Opera\u00e7\u00f5es com Bens e Servi\u00e7os fixado de forma a manter o diferencial de competitividade conferido na data da promulga\u00e7\u00e3o desta emenda constitucional, pela legisla\u00e7\u00e3o dos tributos por ela extintos \u00e0s opera\u00e7\u00f5es de que trata esse artigo.\r\nDiante do forte impacto que a PEC 45/2019 causaria na Zona Franca de Manaus, apresentei duas emendas na Comiss\u00e3o para garantir a preserva\u00e7\u00e3o do desenvolvimento econ\u00f4mico e da seguran\u00e7a jur\u00eddica dos investimentos, assim como da manuten\u00e7\u00e3o dos empregos e da renda dos trabalhadores da Zona Franca de Manaus e da Regi\u00e3o Norte do Brasil como um todo. \r\nA primeira emenda, a EMC 179/2019, tem o objetivo de manter o equil\u00edbrio do pacto federativo sobre a crit\u00e9rio espacial da matriz de incid\u00eancia tribut\u00e1ria, sendo no local de produ\u00e7\u00e3o e industrializa\u00e7\u00e3o da mercadoria no caso do IBS, pois eventual mudan\u00e7a para o destino ir\u00e1 desestimular a industrializa\u00e7\u00e3o em regi\u00f5es menos favorecidas com a atividade secund\u00e1ria. \r\nA segunda emenda \u00e9 a EMC 180/2019, que tem como objetivo salvaguardar a produ\u00e7\u00e3o e industrializa\u00e7\u00e3o com uso de mat\u00e9ria-prima regional agr\u00edcola e extrativa vegetal de produ\u00e7\u00e3o regional, excluindo-se as de origem pecu\u00e1ria, por estabelecimentos localizados nos Estados da Amaz\u00f4nia Ocidental.\r\nSendo assim, essas emendas fomentam a produ\u00e7\u00e3o com vantagem comparativa regional e estimulam a atividade econ\u00f4mica de produtos regionais, tais como guaran\u00e1, a\u00e7a\u00ed, borracha, dend\u00ea, entre outros.\r\nSolicito a divulga\u00e7\u00e3o deste discurso pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PRE\u00c7O, COMBUSTIVEL, PROTESTO, MOTORISTA, APLICATIVO UBER, MANAUS (AM).",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o em Manaus, Estado do Amazonas, de movimento dos motoristas de aplicativos do transporte privado de passageiros contra os elevados pre\u00e7os de combust\u00edveis. Implementa\u00e7\u00e3o de medidas necess\u00e1rias para a redu\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os de combust\u00edveis no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero deixar registrado que hoje n\u00f3s tivemos um grande movimento, em Manaus, dos motoristas de aplicativos, que n\u00e3o aguentam mais pagar pre\u00e7o t\u00e3o alto pelo combust\u00edvel.\r\nE qual \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o para isso? Primeiro, precisamos fazer a reforma tribut\u00e1ria, conseguir uma regressividade dos impostos. Quase a metade do pre\u00e7o do combust\u00edvel est\u00e1 nos impostos, principalmente no imposto estadual - o federal, conseguiu-se reduzir.\r\nA outra guerra, que o Presidente Bolsonaro j\u00e1 quer travar, \u00e9 para acabar com as distribuidoras, a fim de que os postos possam comprar direto da refinaria. Isso j\u00e1 vai conseguir reduzir o pre\u00e7o do combust\u00edvel.\r\nE, l\u00f3gico, \u00e9 preciso recuperar a PETROBRAS, vender algumas refinarias, para aumentar a concorr\u00eancia. O PT aparelhou tanto, roubou tanto a PETROBRAS, deixou-a t\u00e3o inchada que o pre\u00e7o do combust\u00edvel na refinaria ainda \u00e9 muito alto, por causa desse custo da estatal.\r\nEnt\u00e3o, s\u00e3o essas as medidas, e o Congresso pode ser protagonista, iniciando a reforma tribut\u00e1ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=174&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, REFINARIA, ATIVO FINANCEIRO. PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), VENDA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Apoio \u00e0 venda de refinarias e de outros ativos da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO.\r\n\r\n           \r\nExmo. Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o pre\u00e7o dos combust\u00edveis foi muito discutido nesses dias, mas a verdade geralmente n\u00e3o aparece nas discuss\u00f5es: sofremos hoje pelos erros do passado que preservaram o monop\u00f3lio da PETROBRAS \u00e0s custas do povo. Nos Governos do PT, a PETROBRAS manteve o pre\u00e7o dos combust\u00edveis artificialmente abaixo do pre\u00e7o de custo. Quando o valor baixou no mercado internacional e a crise na empresa chegou, a PETROBRAS adotou pre\u00e7os muito altos para tentar recompor preju\u00edzos do passado, a\u00ed inclu\u00eddos os causados pela corrup\u00e7\u00e3o. \r\nA falta de outras empresas para concorrer colocou o Brasil ref\u00e9m da empresa que sempre foi o seu orgulho, afinal todos compram das refinarias da PETROBRAS, que tamb\u00e9m tem o monop\u00f3lio das estruturas de importa\u00e7\u00e3o e da produ\u00e7\u00e3o do petr\u00f3leo. No final, os preju\u00edzos causados por ser um bra\u00e7o de um Governo corrupto acabaram por impedir investimentos da PETROBRAS em outras \u00e1reas, como no desenvolvimento adequado das grandes reservas de g\u00e1s do Amazonas. A Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato abriu uma fresta na janela de um quarto sombrio, mas h\u00e1 muito mais para ser visto. Onde estavam os \u00f3rg\u00e3os de fiscaliza\u00e7\u00e3o quando tudo ocorreu?\r\nSomente com a venda de refinarias e demais ativos para diversas empresas pulverizadas a PETROBRAS criar\u00e1 um ambiente de competi\u00e7\u00e3o em que possa baixar pre\u00e7os. A proposta de criar um fundo para subsidiar combust\u00edveis \u00e9 na verdade uma repeti\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es do passado, que tiram a competi\u00e7\u00e3o pela pr\u00e1tica de pre\u00e7os que desvalorizam os ativos que a PETROBRAS quer vender. Quem quer comprar uma refinaria em um mercado sem competi\u00e7\u00e3o? Talvez as mesmas empresas de abastecimento que n\u00e3o querem nos deixar ir ao posto de gasolina e pagar apenas 10 reais pelo botij\u00e3o de g\u00e1s, assim como fazem as pessoas no Paraguai, nos Estados Unidos, na Espanha, no Canad\u00e1... Por que s\u00f3 podemos comprar botij\u00e3o cheio? Com certeza porque algu\u00e9m lucra com o restante de g\u00e1s que sobra no botij\u00e3o, e porque h\u00e1 uma log\u00edstica t\u00e3o complexa que custa mais de 15 reais por botij\u00e3o.\r\nO fato \u00e9 que vivemos um momento \u00fanico, e o Presidente Bolsonaro deve ter cuidado para n\u00e3o ser enganado. A crise do petr\u00f3leo hoje \u00e9 passageira e o cidad\u00e3o sofre consequ\u00eancias de erros do passado que n\u00e3o podemos repetir. Estive no Campo de Azul\u00e3o, primeiro campo de g\u00e1s vendido pela PETROBRAS no Amazonas. Ele ficou 20 anos esperando da empresa investimentos que nunca vieram. Um ano depois da venda, estive na inaugura\u00e7\u00e3o do projeto que vai fornecer g\u00e1s para Boa Vista e faturar 1,4 bilh\u00f5es por ano. Esse \u00e9 um exemplo do que queremos para o Amazonas e para o Brasil: investimentos reais para gerar emprego e renda. Chega de promessas!\r\nDevemos acelerar a venda de ativos da PETROBRAS para trazer investimentos e criar competi\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de novas formas de fazer. Impediremos assim que a PETROBRAS possa ser usada como instrumento de manuten\u00e7\u00e3o de um partido no poder. Somente o Presidente Bolsonaro tem independ\u00eancia e comprometimento com o Brasil para abrir m\u00e3o do poder que uma grande estatal lhe daria. Somente assim poderemos ter combust\u00edveis a um pre\u00e7o adequado. Somente assim teremos o g\u00e1s do Amazonas gerando riquezas para nosso Estado.\r\nSr. Presidente, solicito a divulga\u00e7\u00e3o de meu discurso nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados e tamb\u00e9m no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-06T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, CHINA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), GOVERNO FEDERAL, GRUPO EXECUTIVO INTERMINISTERIAL DE EMERG\u00caNCIA EM SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA NACIONAL E INTERNACIONAL (GEI-ESPII), RESGATE, BRASILEIRO, REUNI\u00c3O, FRENTE PARLAMENTAR MISTA DA SA\u00daDE (FPMS), COMISS\u00c3O DE SEGURIDADE SOCIAL E FAM\u00cdLIA (CSSF), HENRIQUE MANDETTA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, TURISMO, MANAUS (AM), AMAZONAS.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Promo\u00e7\u00e3o pelo Governo Federal e pela C\u00e2mara dos Deputados de a\u00e7\u00f5es contra a propaga\u00e7\u00e3o do novo coronav\u00edrus. Apreens\u00e3o do orador ante eventuais preju\u00edzos ao setor tur\u00edstico do Estado do Amazonas em decorr\u00eancia da doen\u00e7a.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO.\r\n\r\nExmo. Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, em dezembro de 2019, um conjunto de casos de pneumonia de causa desconhecida foram detectados na cidade de Wuhan, Prov\u00edncia de Hubei, na China. As autoridades chinesas identificaram um novo coronav\u00edrus (2019-nCoV) como sendo o v\u00edrus causador. A OMS se pronunciou posteriormente, seguindo recomenda\u00e7\u00e3o do Comit\u00ea de Emerg\u00eancia, e declarou o novo coronav\u00edrus caso de Emerg\u00eancia de Sa\u00fade P\u00fablica de Import\u00e2ncia Internacional - ESPII, por\u00e9m n\u00e3o recomendou medidas de restri\u00e7\u00e3o a viajante ou ao com\u00e9rcio.\r\nO acompanhamento dos casos e o estudo sobre o comportamento das doen\u00e7as s\u00e3o de fundamental import\u00e2ncia para estabelecer orienta\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias quanto \u00e0s medidas para controlar e minimizar a propaga\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a no mundo. Portanto, o Governo Federal publicou, no dia 30 de janeiro de 2020, o Decreto n\u00ba 10.211, que reativa o Grupo Executivo Interministerial de Emerg\u00eancia em Sa\u00fade P\u00fablica de Import\u00e2ncia Nacional e Internacional - GEI-ESPII. O decreto estabelece que o grupo ser\u00e1 coordenado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, com reuni\u00f5es di\u00e1rias, e ser\u00e1 composto por representantes da Casa Civil, Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, Minist\u00e9rio da Defesa, Minist\u00e9rio da Agricultura Pecu\u00e1ria e Abastecimento, Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional e Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA.\r\nUma das medidas adotadas para preparar a rede p\u00fablica de sa\u00fade para o atendimento de poss\u00edveis casos no Brasil foi a instala\u00e7\u00e3o de um Centro de Opera\u00e7\u00f5es de Emerg\u00eancia (COE) - coronav\u00edrus, que auxilia, atrav\u00e9s da an\u00e1lise de dados e informa\u00e7\u00f5es, os gestores e t\u00e9cnicos na tomada de decis\u00e3o, na defini\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e a\u00e7\u00f5es adequadas e oportunas para o enfrentamento de emerg\u00eancias em sa\u00fade p\u00fablica.\r\nPor \u00faltimo, o Governo decidiu realizar uma opera\u00e7\u00e3o para buscar os brasileiros que est\u00e3o na regi\u00e3o de Wuhan, na China, epicentro da epidemia do novo coronav\u00edrus, visto que n\u00e3o houve medidas de restri\u00e7\u00e3o a viajante ou ao com\u00e9rcio pela OMS. An\u00e1polis, em Goi\u00e1s, foi escolhida como o lugar mais apropriado para a quarentena ser cumprida, e o indiv\u00edduo que apresentar qualquer sintoma da infec\u00e7\u00e3o ser\u00e1 levado ao Hospital das For\u00e7as Armadas, em Bras\u00edlia, para avalia\u00e7\u00e3o m\u00e9dica.\r\nUma reuni\u00e3o conjunta da Frente Parlamentar Mista da Sa\u00fade e de membros da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia da C\u00e2mara dos Deputados tratou sobre assuntos pertinentes ao coronav\u00edrus. O debate realizado na reuni\u00e3o foi de extrema import\u00e2ncia e contou com a presen\u00e7a do Ministro da Sa\u00fade, Henrique Mandetta. Al\u00e9m da epidemia do novo tipo de coronav\u00edrus ser uma crise de sa\u00fade p\u00fablica e poder afetar a vida de milh\u00f5es de pessoas, ela poder\u00e1 impactar diretamente o desenvolvimento do nosso Estado. Eu pretendo ressaltar a preocupa\u00e7\u00e3o sobre os poss\u00edveis impactos que o coronav\u00edrus pode causar a nossa popula\u00e7\u00e3o, ao turismo no Amazonas e ao Polo Industrial de Manaus, que importa 90% dos seus insumos dos pa\u00edses asi\u00e1ticos, para assim tra\u00e7ar medidas eficazes para a preven\u00e7\u00e3o de danos ao nosso povo e ao desenvolvimento do Estado do Amazonas.\r\nUma das preocupa\u00e7\u00f5es est\u00e1 relacionada aos turistas procedentes da China que visitaram o Amazonas durante o ano de 2019, que, apesar de geralmente serem um percentual baixo no Estado, n\u00e3o deixam de ser uma prov\u00e1vel fonte de transmiss\u00e3o. A princ\u00edpio ainda n\u00e3o existem ind\u00edcios de que o coronav\u00edrus prejudique o turismo no Estado, mas devemos buscar medidas para controlar a transmiss\u00e3o, pois no caso de um surto da doen\u00e7a no Estado do Amazonas, o turismo estar\u00e1 comprometido. Se a doen\u00e7a se espalhar, al\u00e9m do preju\u00edzo \u00e0 sa\u00fade do povo amazonense, estaremos impedidos de receber turistas em nossas terras, deixando de usufruir de uma importante fonte de renda e desenvolvimento para o Estado.\r\nSolicito a divulga\u00e7\u00e3o deste discurso nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F2%2F2020&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-11T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, AMAZONAS.\r\nMANAUS (AM), ORGANIZA\u00c7\u00c3O CRIMINOSA, ATUA\u00c7\u00c3O, HOMIC\u00cdDIO.\r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA. \r\nSEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, FRONTEIRA, AMAZONAS, INVESTIMENTO P\u00daBLICO.\r\nSISTEMA CARCER\u00c1RIO, SEGURAN\u00c7A ELETR\u00d4NICA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Equ\u00edvoco da pol\u00edtica de seguran\u00e7a p\u00fablica implantada no Estado do Amazonas. Ocorr\u00eancia de grande n\u00famero de assassinatos em Manaus. Excel\u00eancia da pol\u00edtica do Governo Jair Bolsonaro para o setor. Urgente necessidade de realiza\u00e7\u00e3o de investimentos na \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica do Amazonas, especialmente em suas regi\u00f5es fronteiri\u00e7as. Aprimoramento do sistema de vigil\u00e2ncia penitenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, at\u00e9 ontem, eu estava nas ruas da minha cidade de Manaus, combatendo o crime organizado, colocando traficante na cadeia.\r\nE, ao vir para a Casa do Povo, tenho a obriga\u00e7\u00e3o de esclarecer como funciona a seguran\u00e7a p\u00fablica do meu Pa\u00eds, quais s\u00e3o os problemas da seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nInfelizmente, Sras. e Srs. Deputados, sofri na pele - e muitos dos meus irm\u00e3os policiais tamb\u00e9m - porque constru\u00edram uma pol\u00edtica equivocada de seguran\u00e7a p\u00fablica durante muitos e muitos anos, passando a m\u00e3o na cabe\u00e7a de bandido, n\u00e3o fazendo um combate efetivo \u00e0 criminalidade. N\u00f3s deixamos as fac\u00e7\u00f5es criminosas ganharem for\u00e7a neste Pa\u00eds. Elas ficaram t\u00e3o fortes que est\u00e3o invadindo at\u00e9 outros pa\u00edses, como o Peru e o Paraguai. E ontem, em Manaus, houve um epis\u00f3dio: usaram fogos de artif\u00edcio para comemorar a assun\u00e7\u00e3o de uma nova fac\u00e7\u00e3o que toma conta do Amazonas, o Comando Vermelho, que veio direto do Rio de Janeiro. O interesse no Amazonas deve-se ao fato de que faz fronteira com os maiores produtores de droga do mundo - coca\u00edna, skank. L\u00e1 \u00e9 uma rota cobi\u00e7ada por essas fac\u00e7\u00f5es. S\u00f3 neste fim de semana houve 14 homic\u00eddios na cidade de Manaus.\r\nSras. e Srs. Deputados, o Governo Bolsonaro tem colocado uma excelente pol\u00edtica de seguran\u00e7a p\u00fablica. O Ministro Sergio Moro tem feito um trabalho eficiente. \u00c9 l\u00f3gico que n\u00f3s n\u00e3o vamos mudar o cen\u00e1rio do dia para a noite, mas eu quero que V.Exas. entendam que n\u00f3s precisamos tirar o poder dessas fac\u00e7\u00f5es criminosas. E como fazemos isso? \u00c9 simples, o poder est\u00e1 no dinheiro, e o dinheiro delas est\u00e1 na droga. O Brasil n\u00e3o \u00e9 produtor de droga, at\u00e9 tem produ\u00e7\u00e3o em pequena escala, mas a produ\u00e7\u00e3o em grande escala est\u00e1 nas fronteiras. Ent\u00e3o, precisamos de investimentos urgentes em seguran\u00e7a p\u00fablica, em especial nas nossas fronteiras. N\u00e3o chegando droga ao Pa\u00eds e n\u00e3o tendo a facilidade que h\u00e1 hoje, as fac\u00e7\u00f5es criminosas v\u00e3o perder for\u00e7a e n\u00e3o v\u00e3o entrar em combate com os policiais como se estivessem numa guerra. Hoje, o combate ao tr\u00e1fico de drogas se d\u00e1 como se fosse uma guerra. Morrem mais policiais no meu Pa\u00eds do que pessoas em guerra na S\u00edria, no Iraque. Isso \u00e9 um absurdo!\r\nApesar de o Governo Bolsonaro ter reduzido em 20% o n\u00famero de homic\u00eddios, o nosso Pa\u00eds ainda \u00e9 o mais violento do mundo. Se os Governos anteriores n\u00e3o conseguiram mudar o cen\u00e1rio, est\u00e1 na hora de fazer coisas novas. \r\nN\u00f3s precisamos de um choque no sistema penitenci\u00e1rio. Na conversa que tivemos hoje com o Ministro Sergio Moro, n\u00f3s verificamos que as principais lideran\u00e7as est\u00e3o presas. Como \u00e9 que, estando presas, comandam o crime organizado?\r\nFoi aprovada aqui no Congresso a cria\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Penal.\r\nEu quero solicitar a todos que estimulem a Pol\u00edcia Penal de cada Estado, para colocar ordem no sistema penitenci\u00e1rio, com uma vigil\u00e2ncia aproximada, para que preso n\u00e3o consiga ter celular para fazer liga\u00e7\u00f5es. Medidas importantes do Pacote Anticrime passaram aqui, mas precisam ser reavaliadas. \r\nA minha cidade, Sr. Presidente, colegas da C\u00e2mara dos Deputados, n\u00e3o vai ser palco de guerra. E para isso n\u00f3s precisamos dar um freio nas fronteiras e no sistema penitenci\u00e1rio. E l\u00f3gico \u00e9 o homem que faz a diferen\u00e7a. Vamos valorizar a Pol\u00edcia Militar e a Pol\u00edcia Civil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2020&txPagina=164&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-13T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), REDU\u00c7\u00c3O, LUCRO, PRE\u00c7O, COMBUSTIVEL.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Redu\u00e7\u00e3o dos lucros auferidos pela empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS como condi\u00e7\u00e3o para a queda nos pre\u00e7os de combust\u00edveis.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO.\r\n\r\nExmo. Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o elevad\u00edssimo pre\u00e7o dos combust\u00edveis no Brasil normalmente \u00e9 associado pela m\u00eddia ignorante a impostos elevados. Isso n\u00e3o \u00e9 verdade. Sim, os impostos t\u00eam um peso significativo nos pre\u00e7os finais ao consumidor, entre 45% e 50% em rela\u00e7\u00e3o aos pre\u00e7os de venda. O grande vil\u00e3o, na verdade, \u00e9 o lucro exorbitante. \r\nA ind\u00fastria de petr\u00f3leo \u00e9 a mais lucrativa do mundo, em termos de volume global de lucros. O lucro \u00e9 exorbitante, principalmente, nas \u00e1reas estabelecidas h\u00e1 muito tempo, como Maracaibo, na Venezuela (1922); Texas, no Estados Unidos; Ghawar, na Ar\u00e1bia Saudita (1951); Burghan, no Kuwait (1950); Sarir, na L\u00edbia (1961); Samotlor, na R\u00fassia (1969); Gaschsaran, no Ir\u00e3 (1930), e East Texas, nos Estados Unidos (1930). Nesses campos antigos, os investimentos em infraestrutura est\u00e3o amortizados e o custo para produzir 1 barril de \u00f3leo \u00e9 muito baixo, entre U$2,00 e U$5,00. Como atualmente o barril - 159 litros - \u00e9 vendido por aproximadamente U$60,00, percebe-se a gigantesca margem de lucro. \r\nNo Brasil, a PETROBRAS tem sido mais eficiente nos \u00faltimos anos, com redu\u00e7\u00e3o de desperd\u00edcios e corrup\u00e7\u00e3o, a qual era end\u00eamica na empresa, como todos sabem. Assim sendo, o custo para produzir 1 barril, que era de U$8,00, em 2014, passou para U$5,00, no final de 2019, representando uma redu\u00e7\u00e3o de 61%. \r\nTodavia, essa redu\u00e7\u00e3o n\u00e3o foi repassada para o consumidor. Pelo contr\u00e1rio, os pre\u00e7os internos de combust\u00edveis aumentaram consideravelmente no per\u00edodo 2014-2019. O pre\u00e7o em dezembro de 2013 era de R$2,88 o litro, segundo dados do Levantamento de Pre\u00e7os e de Margens de Comercializa\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis e do Sistema de Comercializa\u00e7\u00e3o de Produtos da ANP. Ou seja, o custo da PETROBRAS por barril produzido caiu 67% no per\u00edodo 21042019, mas os pre\u00e7os aumentaram 60%, configurando um verdadeiro paradoxo. \r\nOs maiores produtores de petr\u00f3leo na Am\u00e9rica Latina s\u00e3o, em ordem decrescente: M\u00e9xico, Brasil, Venezuela, Col\u00f4mbia e Argentina. Os pre\u00e7os da gasolina nesses pa\u00edses s\u00e3o: M\u00e9xico, R$4,33 (fonte: Trading Economics); Brasil, R$6,35 (92 octanas) ou R$4,70 (m\u00edseras 80 octanas); Venezuela, R$0,04 (fonte: Bloomberg); Col\u00f4mbia, R$3,13 (fonte: Bloomberg); Argentina, R$3,74 (fonte: Trading Economics).\r\n\tTodavia, a compara\u00e7\u00e3o acima deve ser corrigida. Deve-se notar que muitos \u00f3rg\u00e3os, incluindo ANP e PETROBRAS, n\u00e3o fazem essa corre\u00e7\u00e3o nas compara\u00e7\u00f5es de pre\u00e7os internacionais de combust\u00edveis. A p\u00e9ssima gasolina produzida pela PETROBRAS, que possivelmente \u00e9 a pior gasolina do planeta, tem apenas 80 octanas, enquanto os pre\u00e7os citados acima, dos outros pa\u00edses, correspondem a gasolinas com pelo menos 90 octanas. O pre\u00e7o da gasolina pura, a Podium, \u00e9 R$6,70, correspondendo a 97 octanas. Para efeitos de compara\u00e7\u00e3o com os outros pa\u00edses, uma gasolina com 92 octanas custaria no Brasil R$6,35 o litro. \r\n\tA proposta antiga, do princ\u00edpio da d\u00e9cada de 1950, de criar uma empresa estatal de petr\u00f3leo, tinha dois objetivos maiores: a) para que o Brasil atingisse a autossufici\u00eancia em petr\u00f3leo; e b) para que o brasileiro n\u00e3o ficasse submetido aos pre\u00e7os exorbitantes das multinacionais de petr\u00f3leo, na \u00e9poca chamadas de \"Sete Irm\u00e3s\". O primeiro objetivo foi alcan\u00e7ado, mas o segundo foi invertido: hoje o brasileiro paga muito mais pelo combust\u00edvel, se comparado com a \u00e9poca pr\u00e9-PETROBRAS, quando 100% do petr\u00f3leo era importado.\r\n\tCom o custo de R$21,00 cada barril (U$5,00), o custo da PETROBRAS por litro de petr\u00f3leo \u00e9 de R$0,132. Adicionando-se os superexagerados percentuais de 50% de custo de refino mais 50% de custo de distribui\u00e7\u00e3o e 50% de impostos, chegamos ao valor de R$0,445 por litro. Vendendo-se a gasolina a R$1,00 por litro, a PETROBRAS teria mais de 100% de lucro. Como ela vende a R$4,23 aos distribuidores, est\u00e1 tendo um lucro fabuloso de 950%!!! \r\n\tEnt\u00e3o, al\u00e9m da proposta lan\u00e7ada pelo Presidente Bolsonaro, para a redu\u00e7\u00e3o dos impostos sobre combust\u00edveis, \u00e9 mais importante ainda uma proposta para limitar o lucro da PETROBRAS. Inicialmente, seria limitado em 200%, com a gasolina a R$2,00 o litro, mas podendo baixar at\u00e9 a R$1,00 dentro de alguns anos, com lucro de 100%. \u00c9 evidente que as grandes petroleiras far\u00e3o de tudo para impedir que isso aconte\u00e7a. Outros pa\u00edses tamb\u00e9m poderiam adotar limita\u00e7\u00e3o de lucros.\r\nSr. Presidente, solicito a divulga\u00e7\u00e3o deste discurso nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2020&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 895/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, CARTEIRA DE IDENTIFICA\u00c7\u00c3O ESTUDANTIL (CIE), MEIA-ENTRADA, DOCUMENTO DIGITAL, PERDA DE EFIC\u00c1CIA NORMATIVA, CR\u00cdTICA, ESQUERDA POL\u00cdTICA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, CHINA, ZONA FRANCA DE MANAUS (ZFM), IMPORTA\u00c7\u00c3O, INSUMO, DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O, IND\u00daSTRIA NACIONAL, GRUPO DE TRABALHO, BANCADA ESTADUAL, AMAZONAS.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Inconformismo com a n\u00e3o aprecia\u00e7\u00e3o pela Casa da Medida Provis\u00f3ria N\u00ba 895, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da carteira de identifica\u00e7\u00e3o estudantil digital. Apresenta\u00e7\u00e3o de requerimentos de indica\u00e7\u00f5es a pastas ministeriais, para cria\u00e7\u00e3o de grupo de trabalho destinado ao debate dos reflexos do surto de coronav\u00edrus sobre as exporta\u00e7\u00f5es da Rep\u00fablica Popular da China.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, obrigado.\r\nPrimeiro, eu queria dar um recado vindo do Amazonas, um recado que envergonha o Congresso. Caducou a MP da carteira estudantil, a carteira que seria digital e de gra\u00e7a para o estudante, o que iria atingir principalmente os estudantes pobres. Houve um lobby da Esquerda aqui na Casa para que caducasse essa MP.\r\nIsso \u00e9 uma vergonha para o povo brasileiro. Hoje, ao deixar caducar essa MP que atinge os estudantes, o Congresso nos envergonha. O Presidente Bolsonaro fez a sua parte: mandou a MP para c\u00e1. Mas o Congresso, atrav\u00e9s de um lobby da Esquerda, fez com que ela caducasse. Isso \u00e9 uma grande vergonha!\r\nEu queria tamb\u00e9m fazer um alerta, tanto ao Governo como \u00e0 ind\u00fastria nacional, para a quest\u00e3o do coronav\u00edrus na China, que est\u00e1 interferindo na produ\u00e7\u00e3o chinesa. A Zona Franca de Manaus importou, em 2019, em torno de 10,7 bilh\u00f5es de d\u00f3lares - s\u00f3 da China foram quase 4 bilh\u00f5es de d\u00f3lares de insumos. Este ano, ano de Olimp\u00edadas, a tend\u00eancia \u00e9 que a ind\u00fastria de televisores, por exemplo, cres\u00e7a 6%. Se n\u00e3o nos organizarmos, se n\u00e3o desburocratizarmos, poderemos afetar a ind\u00fastria nacional.\r\nHoje fiz um requerimento de indica\u00e7\u00e3o a v\u00e1rios Minist\u00e9rios, para criar um grupo de trabalho com a bancada do Amazonas, com a Receita Federal, com as Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, a fim de mapearmos essa quest\u00e3o dos insumos que s\u00e3o trazidos do mercado chin\u00eas, de grande import\u00e2ncia para a ind\u00fastria nacional.\r\nQuero deixar esse alerta e falar da vergonha da MP da carteira estudantil, que caducou.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=177&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "A\u00e7\u00f5es do Governo Jair Bolsonaro em prol do desenvolvimento da Regi\u00e3o Norte. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 58 do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno; do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais; da C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural; da escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e da concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Antes de orientar, quero deixar registrado como o Governo Bolsonaro apoia a Regi\u00e3o Norte, a Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica. As estradas que antes, no Governo do PT, estavam paradas, sucateadas, est\u00e3o saindo. A BR-319 est\u00e1 em processo de licita\u00e7\u00e3o. O Vice-Presidente da Rep\u00fablica \u00e9 o Presidente do Conselho da Amaz\u00f4nia. A produ\u00e7\u00e3o da Zona Franca de Manaus, cujo superintendente \u00e9 indicado pelo Presidente, teve \u00edndice hist\u00f3rico; em rela\u00e7\u00e3o a 2015, ao Governo da Dilma, aumentou 13,6%. H\u00e1 um alinhamento muito grande do Presidente Bolsonaro com o Governador Wilson Lima para o crescimento do Amazonas, para o crescimento da Regi\u00e3o Norte.\r\nO Republicanos vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=188&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), GREVE, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o de movimento grevista pelos trabalhadores da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS. Redu\u00e7\u00e3o dos lucros da estatal como condi\u00e7\u00e3o sine qua non  para o barateamento dos pre\u00e7os de combust\u00edveis.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO.\r\n\r\nExmo. Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a paralisa\u00e7\u00e3o dos petroleiros come\u00e7ou em 1\u00ba de fevereiro. A categoria pede a suspens\u00e3o das demiss\u00f5es em uma subsidi\u00e1ria da PETROBRAS, a F\u00e1brica de Fertilizantes Nitrogenados do Paran\u00e1 (FAFEN-PR). Segundo a Federa\u00e7\u00e3o \u00danica dos Petroleiros (FUP), as demiss\u00f5es afetam mais de mil fam\u00edlias.\r\nO Tribunal Superior do Trabalho (TST) atendeu, no dia 17 de fevereiro de 2020, ao pedido da PETROBRAS, afirmando que o movimento tem motiva\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e desrespeita ostensivamente a Lei de Greve e as ordens judiciais de atendimento \u00e0s necessidades inadi\u00e1veis da popula\u00e7\u00e3o em seus percentuais m\u00ednimos de manuten\u00e7\u00e3o de trabalhadores em atividade. Em suma, o TST entendeu que a greve teve motiva\u00e7\u00e3o pol\u00edtica porque foi deflagrada em solidariedade a empregados dispensados de subsidi\u00e1ria.\r\nNa semana anterior, o Supremo Tribunal Federal (STF) havia determinado que 90% dos petroleiros mantivessem as atividades, entretanto a PETROBRAS alegou ao TST que 50% dos integrantes da categoria estavam parados.\r\nA Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis (ANP) emitiu of\u00edcio ao TST alertando sobre a possibilidade de comprometimento do abastecimento nacional de combust\u00edveis. Este efeito pode ser maior na \u00e1rea metropolitana de Manaus, devido ao seu relativo isolamento log\u00edstico e \u00e0 ades\u00e3o da Refinaria Isaac Sabb\u00e1 (REMAN) desde o in\u00edcio do movimento grevista. Nestas situa\u00e7\u00f5es, h\u00e1 potencial para aumento de desvios, como o aumento de pre\u00e7os e a atua\u00e7\u00e3o de agentes de mercado para suprir a demanda de combust\u00edveis.\r\nO fato \u00e9 que vivemos um momento \u00fanico, e o Presidente Bolsonaro deve ter cuidado para n\u00e3o ser enganado. Chega de promessas! O elevad\u00edssimo pre\u00e7o dos combust\u00edveis no Brasil normalmente \u00e9 associado com os impostos elevados. Isso n\u00e3o \u00e9 verdade. Sim, os impostos t\u00eam um peso significativo nos pre\u00e7os finais ao consumidor, entre 45% e 50% em rela\u00e7\u00e3o aos pre\u00e7os de venda. O grande vil\u00e3o, na verdade, \u00e9 o lucro exorbitante. A ind\u00fastria de petr\u00f3leo \u00e9 a mais lucrativa do mundo, em termos de volume global de lucros. \r\nNo Brasil, a PETROBRAS tem sido mais eficiente nos \u00faltimos anos, com redu\u00e7\u00e3o de desperd\u00edcios e da corrup\u00e7\u00e3o, a qual era end\u00eamica na empresa, como todos sabem. Assim sendo, o custo para produzir um barril, que era $8,00 em 2014, passou para $5,00 no final de 2019 (fonte: <https://exame.abril.com.br/negocios/custo-de-extracao-67-menor-do-pre-sal-aumenta-produtividade-da-petrobras/>; acesso em 4 de novembro de 2019), uma redu\u00e7\u00e3o de 61%. Todavia, essa redu\u00e7\u00e3o n\u00e3o foi repassada para o consumidor; pelo contr\u00e1rio, os pre\u00e7os internos de combust\u00edveis aumentaram consideravelmente no per\u00edodo entre 2014 e 2019. \r\nA proposta antiga, do princ\u00edpio da d\u00e9cada de 1950, de criar uma empresa estatal de petr\u00f3leo tinha dois objetivos maiores: a) para que o Brasil atingisse a autossufici\u00eancia em petr\u00f3leo; e b) para que o brasileiro n\u00e3o ficasse submetido aos pre\u00e7os exorbitantes das multinacionais de petr\u00f3leo, na \u00e9poca chamadas de \"sete irm\u00e3s\". O primeiro objetivo foi alcan\u00e7ado, mas o segundo foi invertido: hoje o brasileiro paga muito mais pelo combust\u00edvel, quando comparado com a \u00e9poca pr\u00e9-PETROBRAS, quando 100% do petr\u00f3leo era importado.\r\nCom o custo de R$21,00 cada barril (ou $5,00), o custo da PETROBRAS por litro de petr\u00f3leo \u00e9 R$0,132. Adicionando os superexagerados percentuais de 50% de custo de refino, mais 50% de custo de distribui\u00e7\u00e3o, mais 50% de impostos, chegamos ao valor de R$0,445 por litro. Vendendo a gasolina a R$1,00 por litro, a PETROBRAS teria mais de 100% de lucro. Como ela vende a R$4,23 aos distribuidores, est\u00e1 tendo um lucro fabuloso de 950%! \r\nPortanto, al\u00e9m da proposta lan\u00e7ada pelo Presidente Bolsonaro para a redu\u00e7\u00e3o dos impostos sobre combust\u00edveis, \u00e9 mais importante ainda uma proposta para limitar o lucro da PETROBRAS: inicialmente, limitando em 200% (gasolina a R$2,00 o litro), mas podendo baixar at\u00e9 R$1,00, dentro de alguns anos (lucro de 100%). \u00c9 evidente que as grandes petroleiras far\u00e3o de tudo para impedir que isso aconte\u00e7a. Outros pa\u00edses tamb\u00e9m poderiam adotar limita\u00e7\u00e3o de lucros. \r\nSomente o Presidente Bolsonaro tem a independ\u00eancia e o comprometimento com o Brasil para abrir m\u00e3o do poder que uma grande estatal lhe daria. Somente assim poderemos ter combust\u00edveis a um pre\u00e7o adequado. Somente assim teremos o g\u00e1s do Amazonas gerando riquezas para o nosso Estado.\r\nMuito obrigado.\r\nSolicito a divulga\u00e7\u00e3o deste discurso nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=211&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, SA\u00daDE P\u00daBLICA, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 334/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ORG\u00c2NICA DA SA\u00daDE, OBRIGATORIEDADE, REALIZA\u00c7\u00c3O, CIRURGIA PL\u00c1STICA REPARADORA, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), ESCALPELAMENTO, AMAZONAS, COMUNIDADE RIBEIRINHA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o, pelo orador, do Projeto de Lei n\u00ba 334, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.080, de 19 de 1990, para fixa\u00e7\u00e3o do direito de acesso \u00e0 cirurgia pl\u00e1stica de natureza reparadora no \u00e2mbito dos servi\u00e7os de sa\u00fade do SUS. Import\u00e2ncia da proposi\u00e7\u00e3o para seguran\u00e7a jur\u00eddica das pessoas necessitadas de interven\u00e7\u00e3o pl\u00e1stica de natureza reparat\u00f3ria.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, quero registrar que minha atua\u00e7\u00e3o nesta Casa \u00e9 combativa e de fino trato. Conto com a excepcional mobiliza\u00e7\u00e3o de meu gabinete e de minha equipe em prol de tratativas que tornem melhor meu Estado e meu Pa\u00eds.\r\nUma das principais pautas em que tenho trabalhado na C\u00e2mara \u00e9 a da prote\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, que \u00e9 direito de todos e uma garantia constitucional, insculpida no art. 196 da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988.\r\nNesse sentido, apresentei o Projeto de Lei n\u00ba 334, de 2020, que altera a Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, que trata sobre o Sistema \u00danico de Sa\u00fade, para fixar o direito de acesso \u00e0 cirurgia pl\u00e1stica de natureza reparadora no \u00e2mbito dos servi\u00e7os de sa\u00fade do SUS.\r\nSabemos que a sa\u00fade \u00e9 direito universal, garantia constitucional que deve ser assegurada pelo Estado, por interm\u00e9dio de a\u00e7\u00f5es e pol\u00edticas que garantam, na integralidade, a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o, tratamento e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. A\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade devem ser ofertados com qualidade e assist\u00eancia adequadas.\r\nNo meu Estado, o Amazonas, uma situa\u00e7\u00e3o especial acomete grande parte da popula\u00e7\u00e3o: o escalpelamento. No Amazonas n\u00e3o temos vias de acesso em rodovias. Temos, sim, hidrovias, que s\u00e3o diuturnamente utilizadas pela popula\u00e7\u00e3o ribeirinha, que tem o rio como meio de transporte e de sobreviv\u00eancia. A popula\u00e7\u00e3o utiliza a embarca\u00e7\u00e3o para ir ao trabalho, \u00e0 escola, \u00e0 igreja, para visitar familiares, etc. No trajeto, embarca\u00e7\u00f5es, por vezes clandestinas, deixam o motor desprotegido, o que acarreta a suc\u00e7\u00e3o abrupta dos fios de cabelo, arrancando o escalpo e parte do rosto.\r\nSegundo a Marinha do Brasil, 60% dos escalpelados na Amaz\u00f4nia s\u00e3o crian\u00e7as, que perdem n\u00e3o somente o cabelo, mas a sa\u00fade, o amor pr\u00f3prio, a conviv\u00eancia social, os sonhos e a esperan\u00e7a.\r\nAs mulheres sofrem dor f\u00edsica e emocional, pois perdem n\u00e3o s\u00f3 a moldura de seu rosto, mas a vontade de viver. N\u00e3o se achando merecedoras de afeto, isolam-se em plena solid\u00e3o, havendo casos de tentativa de suic\u00eddio.\r\nCirurgias reparadoras recomp\u00f5em, na medida do poss\u00edvel, o estado anterior da vida desses pacientes, que ficam com traumas que n\u00e3o s\u00e3o de cunho apenas est\u00e9tico, mas tamb\u00e9m emocional e social.\r\nA ideia da aludida proposta \u00e9 trazer seguran\u00e7a jur\u00eddica para todos aqueles que precisam da interven\u00e7\u00e3o pl\u00e1stica de natureza reparat\u00f3ria, impedindo, assim, a negativa da integralidade do atendimento \u00e0 sa\u00fade.\r\nA chance de uma vida nova, com sa\u00fade plena, sob o aspecto f\u00edsico e emocional, \u00e9 sim, dever do Estado. Por isso, conto com o apoio de meus nobres pares Deputados.\r\nCharles Chaplin <https://www.pensador.com/autor/charles_chaplin/> disse: \"A persist\u00eancia \u00e9 o caminho do \u00eaxito\". \u00c9 persistindo em benef\u00edcio do meu povo, do meu Pa\u00eds, que meus trabalhos s\u00e3o pautados nesta Casa.\r\nSolicito a divulga\u00e7\u00e3o deste discurso nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=332&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T12:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "IND\u00daSTRIA NACIONAL, CORONAV\u00cdRUS, COMISS\u00c3O GERAL, ECONOMIA, BRASIL.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Conveni\u00eancia de solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia, pelos L\u00edderes partid\u00e1rios, de transforma\u00e7\u00e3o de sess\u00e3o plen\u00e1ria da Casa em Comiss\u00e3o Geral para debate dos reflexos do surto de coronav\u00edrus sobre a ind\u00fastria nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quero alertar sobre o fato de que a ind\u00fastria nacional sofre um grande perigo, devido \u00e0 trag\u00e9dia do coronav\u00edrus. Segundo a revista The Economist, o preju\u00edzo neste primeiro trimestre \u00e9 de 1,2 trilh\u00f5es de reais. A ind\u00fastria nacional depende dos insumos do mercado chin\u00eas para continuar a sua produ\u00e7\u00e3o. Algumas ind\u00fastrias j\u00e1 est\u00e3o dando f\u00e9rias coletivas, e isso pode causar um preju\u00edzo enorme.\r\nEu solicito aos L\u00edderes que providenciem a realiza\u00e7\u00e3o de uma grande Comiss\u00e3o Geral aqui na Casa, para discutirmos esse assunto e salvarmos a economia brasileira de um poss\u00edvel desastre neste primeiro semestre.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS , CRISE ECONOMICA, CHINA, AGILIZA\u00c7\u00c3O, LIBERA\u00c7\u00c3O,INSUMO,  PORTO, AEROPORTO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Preocupa\u00e7\u00e3o com os impactos econ\u00f4micos decorrentes da epidemia de coronav\u00edrus na Rep\u00fablica Popular da China. Solicita\u00e7\u00e3o ao Governo Federal de ado\u00e7\u00e3o de medidas para agiliza\u00e7\u00e3o dos tr\u00e2mites para libera\u00e7\u00e3o da entrada de insumos industriais nos portos e aeroportos do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, amigos da galeria e todos que nos acompanham pelos canais de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados, hoje venho tratar de um tema de sa\u00fade p\u00fablica, mas que afeta tamb\u00e9m a economia mundial, por conseguinte impactando tamb\u00e9m a economia brasileira, principalmente o setor industrial. \r\nA China sofre com a epidemia do coronav\u00edrus, v\u00edrus que tem causado uma doen\u00e7a que afeta o sistema respirat\u00f3rio e que j\u00e1 levou milhares de pessoas em todo mundo a \u00f3bito. \r\nOcorre que o governo chin\u00eas, buscando evitar a propaga\u00e7\u00e3o ainda maior do v\u00edrus entre sua popula\u00e7\u00e3o, orientou que as pessoas n\u00e3o sa\u00edssem de suas casas, fazendo com que a economia no pa\u00eds praticamente parasse. Ind\u00fastria, com\u00e9rcio e servi\u00e7os tiveram suas atividades suspensas em alguns locais do pa\u00eds. Logo, esse surto do v\u00edrus inevitavelmente acarreta consequ\u00eancias econ\u00f4micas na China.\r\nSegundo a Capital Economics, a epidemia custar\u00e1 280 bilh\u00f5es de d\u00f3lares, cerca de 1,2  trilh\u00e3o de reais, \u00e0 economia mundial nos tr\u00eas primeiros meses de 2020. Isso vai interromper uma s\u00e9rie de 43 trimestres de expans\u00e3o global, desde 2009. F\u00e1bricas de carros coreanas paralisaram suas atividades logo na primeira semana do an\u00fancio das medidas chinesas por falta de insumos.\r\nNo caso do Brasil, algumas empresas e entidades de classe j\u00e1 anunciaram a possibilidade de um \"apag\u00e3o\" industrial decorrente da possibilidade iminente da falta de insumos oriundos da China. N\u00e3o por outro motivo, mas em um mundo globalizado onde a China \u00e9 o grande produtor de bens finais e de insumos para todo o mundo, o Brasil tamb\u00e9m sofrer\u00e1 com essa paralisa\u00e7\u00e3o fabril no continente asi\u00e1tico. \r\nE o que fazer? Como minimizar esses impactos na nossa economia? Esses questionamentos me vieram \u00e0 mente principalmente por conta a Zona Franca de Manaus, que \u00e9 respons\u00e1vel por 85% da base econ\u00f4mica do meu Estado, o Amazonas, e que est\u00e1 vulner\u00e1vel a essa falta de recep\u00e7\u00e3o de insumos chineses. \r\nDe forma pragm\u00e1tica, como tenho sempre atuado neste Parlamento, pe\u00e7o que o poder p\u00fablico brasileiro, neste momento delicado, quando da chegada dos insumos industriais tenha uma a\u00e7\u00e3o visando agilizar a libera\u00e7\u00e3o das mercadorias nos portos e aeroportos. \u00c9 sabido que se a empresa importadora n\u00e3o estiver em canal verde no sistema de entrada de mercadorias nas zonas prim\u00e1rias, os produtos podem ficar dias e at\u00e9 semanas nos portos e aeroportos. Logo, para minimizar a situa\u00e7\u00e3o complicada, pe\u00e7o esta a\u00e7\u00e3o de celeridade. \r\nIsso n\u00e3o quer dizer que n\u00e3o devemos ter nossas atividades de controle e fiscaliza\u00e7\u00e3o por parte da Receita Federal, do Minist\u00e9rio da Agricultura e dos demais \u00f3rg\u00e3os. Mas precisamos de alguma forma minimizar os poss\u00edveis impactos negativos, neste momento, causado por essa crise mundial. \r\nFa\u00e7o esse pedido em nome do setor produtivo brasileiro, em especial do meu Estado do Amazonas, da nossa Zona Franca de Manaus. \r\nObrigado, Presidente.\r\nSolicito a divulga\u00e7\u00e3o deste discurso pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=252&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-03T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VETO 52/2019, VETO PARCIAL, PLN 51/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENTARIAS (LDO), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Defesa de manuten\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 52, de 2019, aposto ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 51, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.898, de 2019, acerca das diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (Bloco/REPUBLICANOS - AM. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, s\u00f3 para trazer luz a essa quest\u00e3o do Veto n\u00ba 52, ressalto que n\u00e3o se trata de emendas individuais, de emendas de bancada, como muitos t\u00eam falado. Isso est\u00e1 na Constitui\u00e7\u00e3o. N\u00e3o se tem como mexer nisso.\r\nO que se est\u00e1 cobrando \u00e9 um absurdo. Sabe-se que 90,8% do or\u00e7amento brasileiro est\u00e1 comprometido, \u00e9 impositivo, deve ser gasto com seguridade social, com as emendas, com sa\u00fade, com educa\u00e7\u00e3o, com os servidores. Sobram apenas 9,2% para gastos com investimentos, projetos, gera\u00e7\u00e3o de emprego para o nosso povo, infraestrutura - estradas, portos, aeroportos. E o Congresso, com uma altera\u00e7\u00e3o na LDO, estabelece obriga\u00e7\u00e3o relativa a quase a metade desses 9,2%. Assim, o Relator da CMO teria como influenciar o gasto de 30 bilh\u00f5es.\r\nO povo votou e escolheu o Presidente Jair Messias Bolsonaro para governar este Pa\u00eds. E n\u00f3s n\u00e3o podemos interferir nisso de maneira t\u00e3o gritante, t\u00e3o absurda. O povo vai cobrar essa fatura.\r\nEnt\u00e3o, sim \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do Veto n\u00ba 52!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-05T11:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "IGOR KANN\u00c1RIO, DEPUTADO FEDERAL, DESRESPEITO, POL\u00cdCIA MILITAR, BAHIA, ABUSO DE PODER, INSTAURA\u00c7\u00c3O (PROCESSO ADMINISTRATIVO DISCIPLINAR), CONSELHO DE \u00c9TICA E DECORO PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Defesa da abertura de processo no Conselho de \u00c9tica e Decoro Parlamentar contra o Deputado Igor Kann\u00e1rio, por desrespeito \u00e0 Pol\u00edcia Militar do Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, qual \u00e9 o limite da imunidade parlamentar? H\u00e1 abuso de tal prerrogativa? Comumente se questionam os limites da imunidade parlamentar, mas ser\u00e1 que sabemos verdadeiramente qual \u00e9 a extens\u00e3o dessa prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o? At\u00e9 que ponto se torna incompat\u00edvel com o decoro?\r\nPrecisamos avaliar o que a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, em seu art. 53, estabelece acerca de imunidade e decoro parlamentar, no caso de opini\u00f5es, palavras e votos.\r\nO abuso das prerrogativas asseguradas aos membros do Congresso Nacional ou a percep\u00e7\u00e3o de vantagens indevidas constituem incompatibilidade com o decoro parlamentar. Afinal, a imunidade destinada a Parlamentares em manifesta\u00e7\u00f5es do pensamento (freedom of speech) no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o legislativa (pr\u00e1tica in officio) ou em raz\u00e3o dela (propter officium) n\u00e3o \u00e9 absoluta, uma vez que pode resvalar em crime de responsabilidade, infra\u00e7\u00e3o funcional ou falta de decoro.\r\nN\u00e3o se pode instigar a se fazer aquilo que \u00e9 vedado pela lei - desacato a funcion\u00e1rio p\u00fablico, por exemplo, conforme o art. 331 do C\u00f3digo Penal. Ato il\u00edcito praticado por agente pol\u00edtico constitui crime de responsabilidade, uma vez que ataca cabalmente a moral e a lei. \u00c9 fun\u00e7\u00e3o t\u00edpica desta Casa legislar e fiscalizar. Contrariar a lei criada e aprovada nesta Casa \u00e9 beneficiar-se da pr\u00f3pria torpeza.\r\nNeste carnaval, o Deputado Federal Igor Kann\u00e1rio \"cuspiu\" na \u00e9tica, nos valores morais e no respeito diante da popula\u00e7\u00e3o baiana e de todo o Pa\u00eds. N\u00e3o \u00e9 cr\u00edvel que um Parlamentar aja com tamanha atrocidade e esp\u00edrito marginal, conforme o que vimos e ouvimos neste carnaval. Desmerecer a educa\u00e7\u00e3o e os valores morais e \u00e9ticos n\u00e3o \u00e9 decoroso, n\u00e3o \u00e9 democr\u00e1tico! Desrespeitar publicamente a Pol\u00edcia Militar da Bahia \u00e9 uma verdadeira agress\u00e3o!\r\nEm nosso ordenamento jur\u00eddico, induzir significa dar a ideia, e alcan\u00e7a um fato t\u00edpico, antijur\u00eddico, imput\u00e1vel e pun\u00edvel. Fazer apologia do uso indevido de drogas tamb\u00e9m est\u00e1 expresso na lei penal.\r\nConfigura abuso de poder e abuso de autoridade, algo t\u00e3o mencionado pelo Parlamentar durante sua apresenta\u00e7\u00e3o no trio el\u00e9trico, convocar toda uma popula\u00e7\u00e3o miscigenada a atentar contra policiais militares - funcion\u00e1rios p\u00fablicos - que ali estavam, no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, servindo e protegendo as pessoas indistintamente. Estavam fazendo a prote\u00e7\u00e3o inclusive do pr\u00f3prio autor do ato repulsivo, o Sr. Deputado Federal Igor Kann\u00e1rio, que estava cantando em trio el\u00e9trico.\r\nUm Deputado Federal que tem uma tatuagem de folha de maconha e faz apologia da viol\u00eancia chama um policial militar, um funcion\u00e1rio p\u00fablico, de bunda-mole? Isso \u00e9 inaceit\u00e1vel, repulsivo, repugnante. Merece puni\u00e7\u00e3o!\r\nQuero pedir a aten\u00e7\u00e3o dos nobres pares para solicitarmos maiores informa\u00e7\u00f5es acerca dessa apresenta\u00e7\u00e3o do Deputado, pois se sabe que, de acordo com o art. 54 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, pode ser cassado o mandato do Parlamentar que patrocinar, firmar ou manter contrato com pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico, autarquia, empresa p\u00fablica, sociedade de economia mista ou empresa concession\u00e1ria de servi\u00e7o p\u00fablico, bem como aceitar ou exercer cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o remunerada.\r\nConclamo, portanto, os nobres pares, com fulcro no Regimento Interno, para instaurarmos no Conselho de \u00c9tica desta Casa representa\u00e7\u00e3o a respeito da conduta do Deputado Federal Igor Kann\u00e1rio, considerando-se o que se entende por \u00e9tica, moral e decoro parlamentar.\r\nRegistro o meu absoluto rep\u00fadio \u00e0s infelizes declara\u00e7\u00f5es, eivadas de viol\u00eancia, realizadas por esse Parlamentar, que n\u00e3o deve ser exemplo. Isso deve servir como uma oportunidade para se fazer uma reflex\u00e3o a respeito do Brasil que realmente queremos.\r\nAfinal, parafraseando Abraham Lincoln, pecar pelo sil\u00eancio, quando se deveria manifestar, transforma homens em covardes.\r\nSra. Presidente, solicito que este discurso seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F3%2F2020&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-17T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PDL 87/2000, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 460, de 2020, sobre a aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Decreto Legislativo  n\u00ba 87, de 2020, acerca da susta\u00e7\u00e3o dos efeitos do art. 2\u00ba da Resolu\u00e7\u00e3o da Diretoria Colegiada - RDC  n\u00ba 46, de 2002, da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, eu quero deixar registrado que este \u00e9 um momento especial e \u00fanico na nossa hist\u00f3ria.\r\nPrecisamos de uni\u00e3o. \u00c9 preciso realmente utilizar a ci\u00eancia. Tamb\u00e9m \u00e9 preciso que todos os brasileiros entendam o que est\u00e1 acontecendo, para que cada um d\u00ea a sua contribui\u00e7\u00e3o. Precisamos agora de um autocontrole social. Todos precisam saber que pessoas com doen\u00e7as cr\u00f4nicas, idosos e crian\u00e7as n\u00e3o podem sair de casa. Mas o Brasil n\u00e3o pode parar, o Brasil n\u00e3o pode quebrar com essa pandemia, sen\u00e3o n\u00e3o teremos recursos nem para nos recuperar e, no Brasil, v\u00e3o morrer mais de fome e de mis\u00e9ria do que da pr\u00f3pria pandemia em si. Temos que buscar o caminho do meio. Quem estiver saud\u00e1vel e em condi\u00e7\u00f5es tem que continuar contribuindo para o nosso Pa\u00eds.\r\nEu queria deixar registrado, pelo Republicanos, o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F3%2F2020&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-22T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1389/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nRETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O EM TRAMITA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PLP 34/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, EMPR\u00c9STIMO COMPULS\u00d3RIO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, CORONAV\u00cdRUS, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.389, de 2020, sobre a transposi\u00e7\u00e3o e a transfer\u00eancia de saldos financeiros constantes dos Fundos de Assist\u00eancia Social dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, provenientes de repasses federais, apurados at\u00e9 dezembro de 2019. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Presid\u00eancia pela retirada de pauta do requerimento de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 34, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimo compuls\u00f3rio para atendimento em car\u00e1ter de urg\u00eancia as despesas relacionadas \u00e0 Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, quero parabenizar a Deputada Fl\u00e1via Arruda pelo excelente projeto, principalmente agora em que o meu Estado, o Amazonas, pede socorro. Fomos praticamente o primeiro Estado a entrar nesse colapso do coronav\u00edrus, fazendo com que pessoas estejam perdendo suas vidas. N\u00f3s precisamos de recursos para ampliar o sistema de sa\u00fade, para salvar vidas.\r\nO Republicanos encaminha \"sim\".\r\nAproveito ainda a oportunidade para parabenizar V.Exa. pela retirada do PL 34, porque entendemos ser muito danoso para o setor produtivo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2020&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-22T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1282/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico ao Projeto de Lei n\u00ba 1.282, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.636, de 2018; 10.735, de 2003, e 9.790, de 1999, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Parabenizo a Deputada Joice Hasselmann pela brilhante relatoria. Parabenizo o Senador Jorginho Mello, que entende que \u00e9 o pequeno empres\u00e1rio que vai tirar o nosso Pa\u00eds dessa crise. S\u00e3o mais de 17 milh\u00f5es de pequenas empresas, 42% no setor de com\u00e9rcio e 36% no de servi\u00e7os, gerando praticamente a metade dos empregos no nosso Pa\u00eds.\r\nQuando olhamos o mercado global, percebemos que a taxa de juros anual \u00e9 muito baixa. Nos Estados Unidos e em pa\u00edses da Europa, o pequeno empres\u00e1rio consegue sobreviver, consegue crescer. No Brasil, o pequeno empres\u00e1rio \u00e9 massacrado.\r\nUm projeto como esse, que d\u00e1 condi\u00e7\u00f5es de se ter uma taxa de juros mais baixa, especialmente neste momento do coronav\u00edrus, \u00e9 essencial. Ent\u00e3o, o Republicanos vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2020&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-22T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1282/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nHOMENAGEM, V\u00cdTIMA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, POL\u00cdCIA, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Falecimento do Primeiro-Sargento Alexandre em decorr\u00eancia de coronav\u00edrus. Sauda\u00e7\u00f5es aos profissionais de sa\u00fade e aos militares envolvidos na luta contra a Covid-19. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 14, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.282, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.636, de 2018; 10.735, de 2003, e 9.790, de 1999.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, antes de fazer a orienta\u00e7\u00e3o do Republicanos, eu queria registrar as minhas condol\u00eancias \u00e0 fam\u00edlia do Primeiro-Sargento Alexandre, que hoje faleceu devido \u00e0 COVID-19. Quero homenagear todos os nossos profissionais da sa\u00fade e os nossos policiais que est\u00e3o nas ruas no combate contra o coronav\u00edrus.\r\nSobre o destaque, o Republicanos orienta que se vote \"n\u00e3o\", porque entende que, quanto mais aumentamos a regulamenta\u00e7\u00e3o trabalhista, mais dificultamos a cria\u00e7\u00e3o de empregos.\r\nN\u00f3s n\u00e3o somos contra, n\u00f3s n\u00e3o podemos atrapalhar os microempres\u00e1rios. O PT parece que quer, daqui a pouco, gerenciar at\u00e9 a empresa, mas n\u00e3o \u00e9 assim que funciona. O empres\u00e1rio, o pequeno empres\u00e1rio sabe onde est\u00e1 a oferta. Ele quer condi\u00e7\u00f5es para que ele cres\u00e7a e gere mais empregos.\r\nO Republicanos vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2020&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, AMAZONAS, PREOCUPA\u00c7\u00c3O.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, FAM\u00cdLIA, INDENIZA\u00c7\u00c3O, CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, IMPEACHMENT, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Colapso do sistema de sa\u00fade do Estado do Amazonas, em decorr\u00eancia da pandemia de coronav\u00edrus. Apelo ao Governo Federal e ao Congresso Nacional por ado\u00e7\u00e3o de medidas em prol do Amazonas. An\u00fancio da apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre a indeniza\u00e7\u00e3o de familiares dos profissionais de sa\u00fade v\u00edtimas da Covid-19. Rep\u00fadio aos pedidos de impeachment do Presidente Jair Bolsonaro. Import\u00e2ncia da uni\u00e3o dos Parlamentares e da sociedade em geral contra a pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente. Obrigado, Deputado Vinicius Carvalho.\r\n Minha primeira fala visa sensibilizar o Governo e o Congresso Nacional para darem prioridade ao Amazonas. O Amazonas pede socorro.\r\nO sistema de sa\u00fade do Amazonas entrou em colapso.\r\nHoje eu recebi uma liga\u00e7\u00e3o do Prefeito de Tabatinga, cidade que fica na tr\u00edplice fronteira com o Peru e a Col\u00f4mbia, que me disse que l\u00e1 existem sete leitos de UTI e j\u00e1 est\u00e3o todos ocupados. O paciente que chegar \u00e0 Tabatinga precisando de UTI n\u00e3o ter\u00e1 mais possibilidade de receber esse tipo de atendimento e morrer\u00e1.\r\nN\u00f3s estamos perdendo esta guerra. Lembrar que estamos em guerra \u00e9 lembrar estas palavras de Sun Tzu, no livro A arte da guerra: \"Se voc\u00ea conhece o inimigo e conhece a si mesmo, n\u00e3o precisa temer o resultado de cem batalhas\". Conhecer a n\u00f3s mesmos \u00e9 saber qual \u00e9 a nossa capacidade, o que precisamos fazer para vencer esta guerra. O inimigo \u00e9 o que todos n\u00f3s temos agora, \u00e9 a COVID-19, que precisa ser estudada. A ci\u00eancia precisa ser mais e mais fomentada, para vencermos esta guerra, com estrat\u00e9gia e t\u00e1tica, \u00e9 l\u00f3gico.\r\nOs nossos soldados s\u00e3o os profissionais da sa\u00fade. Ontem, na reportagem do Cabrini em rede nacional, o Brasil viu as dificuldades dos profissionais de sa\u00fade que se encontram hoje no Amazonas, eles est\u00e3o tendo problemas de conviv\u00eancia, enfrentando esse sistema colapsado, e ainda est\u00e3o com sal\u00e1rios atrasados.\r\nQuando o soldado vai para a guerra - o nosso Deputado e Capit\u00e3o Derrite sabe muito bem disso -, precisa estar motivado. A tropa tem que estar motivada para vencer a guerra. O sal\u00e1rio \u00e9 quest\u00e3o b\u00e1sica. Quando o soldado vai para a guerra, ele deixa em casa a sua fam\u00edlia. Ent\u00e3o, ele tem que saber que a sua fam\u00edlia est\u00e1 sendo bem cuidada.\r\nHoje vou apresentar um projeto que estabelece que os profissionais de sa\u00fade que morrerem durante o combate ao coronav\u00edrus receber\u00e3o uma indeniza\u00e7\u00e3o. Isso \u00e9 justo. \u00c9 assim que vencemos uma guerra: motivando a nossa tropa. Os sal\u00e1rios no Amazonas est\u00e3o atrasados desde o Governo passado. O Governador j\u00e1 colocou 60 milh\u00f5es para iniciar os pagamentos, mas quero pedir prioridade para o pagamento aos nossos profissionais de sa\u00fade, a fim de podermos vencer esta guerra.\r\nAumentar o nosso sistema de sa\u00fade \u00e9 essencial. Mas como fazer isso? O nosso Estado tem dimens\u00f5es continentais. Quero pedir apoio \u00e0s For\u00e7as Armadas, que conhecem bem o terreno, podem chegar a v\u00e1rios lugares do nosso Estado, montar hospitais de campanha, distribuir alimentos. Quero pedir a ajuda do Bra\u00e7o Forte, M\u00e3o Amiga, que \u00e9 das For\u00e7as Armadas.\r\nOutra quest\u00e3o: h\u00e1 30 pedidos de impeachment contra o Presidente Jair Messias Bolsonaro. No momento em que o nosso Pa\u00eds mais precisa de uni\u00e3o para vencer esta guerra, surgem aproveitadores, parasitas, que se aproveitam de um momento dif\u00edcil para crescer. N\u00e3o podemos aceitar isso. O povo est\u00e1 indignado com tanta politicagem.\r\nEu vi o pedido apresentado por Ciro Gomes, do PDT, em que ele cita as Catilin\u00e1rias, de C\u00edcero. Parece que ele se esquece da hist\u00f3ria do Senador Catilina, da Rep\u00fablica Romana, que perdeu a elei\u00e7\u00e3o para c\u00f4nsul e come\u00e7ou a tramar para derrubar a Rep\u00fablica. \u00c9 isto que muitos est\u00e3o fazendo no Congresso, est\u00e3o tramando para derrubar a Rep\u00fablica.\r\nO Presidente n\u00e3o cometeu nenhum crime comum nem crime de responsabilidade. \u00c9 s\u00f3 ler claramente o art. 85 da Constitui\u00e7\u00e3o que se v\u00ea que n\u00e3o existe nada, apenas conjecturas, apenas devaneios, apenas aproveitadores.\r\nO pedido de Ciro Gomes foi feito na semana passada. Tudo bem. Agora, depois da sa\u00edda do Ministro Sergio Moro, parece que eles sentiram cheiro de sangue, sentiram que havia oportunidade. Mesmo com o nosso Pa\u00eds sangrando, mesmo com o nosso Pa\u00eds padecendo, doente, surgem aproveitadores, parasitas querendo assassinar a democracia brasileira. N\u00f3s n\u00e3o vamos aceitar isso. Esses aproveitadores, podem ter certeza, v\u00e3o ser expostos \u00e0 sociedade.\r\nSr. Presidente, este \u00e9 um momento - V.Exa. tem falado muito isto - de calmaria, de uni\u00e3o. O nosso inimigo \u00e9 este: a COVID-19. A nossa arma \u00e9 o sistema de sa\u00fade. N\u00f3s precisamos aumentar a nossa arma, n\u00f3s precisamos fortalecer os nossos soldados, que est\u00e3o contaminando suas fam\u00edlias e est\u00e3o morrendo todos os dias. Os nossos policiais precisam estar equipados, precisam ser valorizados. S\u00f3 no Amazonas, j\u00e1 perdemos mais de dez policiais.\r\nRegistro aqui o meu apelo e o meu rep\u00fadio a esses pedidos de impeachment.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-08T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 9/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 915/2019, MEDIDA PROVISORIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVORAVEL.\r\nNELSON TEICH, MINISTRO DE ESTADO DA SAUDE, AMAZONAS, COMBATE, PANDEMIA, CORONA VIRUS, HOSPITAL, EX\u00c9RCITO BRASILEIRO, GRUPO INDIGENA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Agradecimento ao Ministro da Sa\u00fade, Nelson Teich, pelas a\u00e7\u00f5es realizadas em favor Estado do Amazonas diante da pandemia de coronav\u00edrus. Pedido de instala\u00e7\u00e3o de novos hospitais do Ex\u00e9rcito brasileiro no Amazonas, para atendimento \u00e0s popula\u00e7\u00f5es interioranas e comunidades ind\u00edgenas. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o e supress\u00e3o do art. 2\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915, de 2019, relativa ao aprimoramento dos procedimentos de gest\u00e3o e aliena\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis da Uni\u00e3o; \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.015, de 1973; 9.636, de 1998; 13.240, de 2015; 13.259, de 2016; 10.204, de 2001; bem como do Decreto-Lei n\u00ba 2.398, de 1987; e \u00e0 revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 9.702, de 1998; 11.481, de 2007; e 13.874, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, pe\u00e7o a devida v\u00eania para falar um pouco sobre o Amazonas, porque a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 muito cr\u00edtica, uma vez que 90% dos leitos j\u00e1 est\u00e3o ocupados.\r\nPrimeiro, eu quero agradecer a visita ao Estado da comitiva do Ministro da Sa\u00fade Nelson Teich, junto com o General Pazuello. E quero agradecer ao Deputado Vitor Hugo por ter articulado a minha ida nessa comitiva.\r\nQuero agradecer a prioridade dada ao nosso Estado, com o investimento de 60 milh\u00f5es de reais, o envio de 90 respiradores e a contrata\u00e7\u00e3o de mais de 300 profissionais da sa\u00fade, que j\u00e1 est\u00e3o trabalhando.\r\nDurante a visita, tomamos conhecimento de que a contamina\u00e7\u00e3o chegou a 40% do interior. Ent\u00e3o, quero solicitar ao Ministro da Sa\u00fade uma parceria com o Ex\u00e9rcito Brasileiro, com as For\u00e7as Armadas, para ampliar os hospitais do Ex\u00e9rcito, porque as For\u00e7as Armadas conhecem a log\u00edstica da Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica.\r\nA amplia\u00e7\u00e3o desses hospitais vai salvar as comunidades ind\u00edgenas naquela regi\u00e3o e o povo do interior do Estado do Amazonas.\r\nO Republicanos rejeita o destaque e vota \"sim\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2020&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-08T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 915/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 14, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915, de 2019, relativa ao aprimoramento dos procedimentos de gest\u00e3o e aliena\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis da Uni\u00e3o; \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.015, de 1973; 9.636, de 1998; 13.240, de 2015; 13.259, de 2016; 10.204, de 2001; bem como do Decreto-Lei n\u00ba 2.398, de 1987; e \u00e0 revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 9.702, de 1998; 11.481, de 2007; e 13.874, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Republicanos entende que a mat\u00e9ria \u00e9 importante. Ela faz sentido na quest\u00e3o de redu\u00e7\u00e3o do Estado, para aplica\u00e7\u00e3o de maior recurso na seguran\u00e7a, na sa\u00fade, na educa\u00e7\u00e3o. Por\u00e9m, a mat\u00e9ria \u00e9 estranha \u00e0 medida provis\u00f3ria. N\u00e3o faz sentido que im\u00f3veis do Legislativo sejam vendidos dessa maneira junto com im\u00f3veis do Executivo.\r\nPor isso, o Republicanos vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2020&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA,  REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Ent\u00e3o, vamos deixar isso para o pr\u00f3ximo encaminhamento.\r\nO Republicanos aplaude o nosso Deputado Enrico pelo relat\u00f3rio, que \u00e9 muito bom. O Congresso n\u00e3o se furta, neste momento de guerra, a oferecer direcionamentos \u00e0 nossa sociedade a respeito de como sobreviver durante esta pandemia e de como n\u00e3o acabar com a economia do nosso Pa\u00eds.\r\nO Republicanos, portanto, vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 52, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Republicanos entende a boa inten\u00e7\u00e3o do PSB no destaque e a agilidade quanto \u00e0 quest\u00e3o jur\u00eddica, mas v\u00ea que o destaque \u00e9 inconstitucional, na medida em que fere o princ\u00edpio do acesso \u00e0 Justi\u00e7a, de acordo com o inciso XXXV do art. 5\u00ba da nossa Constitui\u00e7\u00e3o. \r\nPor isso, o Republicanos orienta o voto \"n\u00e3o\" e solicita o tempo da Lideran\u00e7a para o Deputado Pr. Marco Feliciano.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 53, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Republicanos entende que o texto fere algumas quest\u00f5es de contrato. N\u00e3o v\u00ea com bons olhos esse texto porque, como j\u00e1 foi dito aqui anteriormente, muitas fam\u00edlias t\u00eam como fonte de renda um aluguel. \u00c9 como um len\u00e7ol muito curto: tenta-se cobrir um determinado p\u00fablico e acaba-se descobrindo outro.\r\nO texto est\u00e1 muito bem constru\u00eddo, muito bem dialogado. Portanto, o Republicanos encaminha \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.  \r\nPL 2017/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIO, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO CR\u00c9DITO CONSIGNADO, LEI DE BENEF\u00cdCIOS DA PREVID\u00caNCIA SOCIAL, REGIME JUR\u00cdDICO \u00daNICO DOS SERVIDORES P\u00daBLICOS CIVIS DA UNI\u00c3O, AMPLIA\u00c7\u00c3O, MARGEM CONSIGN\u00c1VEL, CONSIGNA\u00c7\u00c3O EM FOLHA DE PAGAMENTO, CR\u00c9DITO CONSIGNADO, REMUNERA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, APOSENTADO, PENSIONISTA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nPL 2655/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DOS CRIMES HEDIONDOS, TIPICIDADE PENAL, CRIME HEDIONDO, PR\u00c1TICA, CORRUP\u00c7\u00c3O PASSIVA, CORRUP\u00c7\u00c3O ATIVA, PER\u00cdODO, OCORR\u00caNCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA.\r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REPUBLICA, DECLARA\u00c7\u00c3O, GEST\u00c3O, GOVERNO MUNICIPAL, MANAUS (AM), PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o inclusive nas \u00e1reas de propriedade exclusiva dos cond\u00f4minos, constante do inciso II, art. 11, do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018. Garantia, pelo Presidente Rodrigo Maia, de prioridade na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.017, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 10.820, de 2003, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o de desconto de presta\u00e7\u00f5es em folha de pagamento; 8.213, de 1991, referente aos Planos de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social; e 8.112, de 1990, acerca do regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, das autarquias e das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais, com vista \u00e0 eleva\u00e7\u00e3o da margem consign\u00e1vel de desconto em folha de pagamento, remunera\u00e7\u00e3o ou benef\u00edcio ou pens\u00e3o referentes ao pagamento de empr\u00e9stimos, financiamentos, cart\u00f5es de cr\u00e9dito e opera\u00e7\u00f5es de arrendamento mercantil. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.655, de 2020, a respeito de altera\u00e7\u00e3o do art. 1\u00ba, da Lei n\u00ba 8.072,  de 1990, com vista \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o, em crime hediondo, da pr\u00e1tica de corrup\u00e7\u00e3o passiva e/ou ativa durante a ocorr\u00eancia de calamidade p\u00fablica. Indigna\u00e7\u00e3o e rep\u00fadio \u00e0 declara\u00e7\u00e3o do ex-presidi\u00e1rio Luiz In\u00e1cio Lula da Silva sobre a conveni\u00eancia de ado\u00e7\u00e3o pelo Governo Municipal de Manaus, Estado do Amazonas, de gest\u00e3o semelhante aomodis operandi  do governo petista.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nPrimeiro, vou fazer a orienta\u00e7\u00e3o do partido. O Republicanos vota \"sim\", com o Relator, mantendo o texto do Relator, porque entende que a coletividade tem que ser sempre protegida. Isso est\u00e1 acima do direito de propriedade.\r\nQuero aproveitar para falar sobre dois projetos. O primeiro \u00e9 o PL 2.017, que aumenta a margem consign\u00e1vel em 5%. O Brasil todo tem se mobilizado a favor desse projeto. Eu quero trazer uma novidade: hoje eu conversei com o Presidente Rodrigo Maia, e ele garantiu prioridade ao projeto. E n\u00f3s tamb\u00e9m estamos articulando com o L\u00edder Vitor Hugo para que essa mat\u00e9ria saia por medida provis\u00f3ria. Se sair por medida provis\u00f3ria, ter\u00e1 mais celeridade. Por\u00e9m, o Deputado Rodrigo Maia garantiu tamb\u00e9m a sua prioridade e a sua urg\u00eancia na vota\u00e7\u00e3o.\r\nEsse projeto aumenta em 5% a margem consign\u00e1vel dos servidores, dos aposentados, que, neste momento de pandemia, muitas vezes s\u00e3o o grande esteio da fam\u00edlia. Ent\u00e3o, vai ser bom para o com\u00e9rcio, porque vai haver mais dinheiro circulando, vai se gerar mais emprego, e vai ser bom principalmente para o aposentado, que vai conseguir ter um empr\u00e9stimo com juros justos, juros baixos. \u00c9 isso que o consign\u00e1vel consegue realizar.\r\nOutro coment\u00e1rio, Presidente, \u00e9 sobre o Projeto n\u00ba 2.655, que protocolei hoje, que torna crime hediondo o crime de corru\u00e7\u00e3o no momento de calamidade p\u00fablica, de pandemia. N\u00f3s temos que dar exemplo.\r\nHoje, o ex-presidi\u00e1rio e ex-Presidente da Rep\u00fablica Luiz In\u00e1cio Lula da Silva deu entrevista \u00e0 TV Tiradentes, do Amazonas, dizendo que Manaus precisava ter o jeito PT de governar. Olhe que absurdo: ele disse que Manaus precisava do jeito PT de governar. O jeito PT de governar que o Brasil conheceu \u00e9 o jeito do mensal\u00e3o, do petrol\u00e3o, das crises dos Correios, do aparelhamento da m\u00e1quina p\u00fablica, do desastre na redu\u00e7\u00e3o da desigualdade social, do desastre na educa\u00e7\u00e3o, com n\u00fameros p\u00edfios. Esse jeito PT de governar, que foi como se governou o nosso Pa\u00eds por muitos anos, por 13 anos, foi um grande desastre, e eu n\u00e3o quero isso para a minha cidade, Manaus.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=153&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO, ALTERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o inclusive nas \u00e1reas de propriedade exclusiva dos cond\u00f4minos, constante do inciso II, art. 11, do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Republicanos, conversando agora com os Deputados e com o Deputado do NOVO, gostaria de mudar a orienta\u00e7\u00e3o para \"n\u00e3o\", por entendermos que a emenda n\u00e3o mexe com a coletividade, tampouco vai atrapalhar as negocia\u00e7\u00f5es.\r\nPortanto, o Republicanos vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=158&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o inclusive nas \u00e1reas de propriedade exclusiva dos cond\u00f4minos, constante do inciso II, art. 11, do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, com o intuito de colaborar, o Republicanos, ap\u00f3s ouvir estes argumentos, mudou a orienta\u00e7\u00e3o para \"n\u00e3o\", por entender que dentro de um condom\u00ednio n\u00f3s precisamos ter regras para os procedimentos, como a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e1scaras, a quantidade de pessoas nos elevadores, a n\u00e3o permiss\u00e3o de aglomera\u00e7\u00f5es nos condom\u00ednios. \r\nPortanto, interferir na propriedade privada em nada ajuda a coletividade, pelo contr\u00e1rio. Haver\u00e1, sim, a retirada de direitos fundamentais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=160&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-27T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 9/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, OP\u00c7\u00c3O, REGIME ESPECIAL UNIFICADO DE ARRECADA\u00c7\u00c3O DE TRIBUTOS E CONTRIBUI\u00c7\u00d5ES DEVIDOS PELAS MICROEMPRESAS E EMPRESAS DE PEQUENO PORTE (SIMPLES NACIONAL), POSSIBILIDADE, ADES\u00c3O, TRANSA\u00c7\u00c3O RESOLUTIVA DE LIT\u00cdGIO, D\u00cdVIDA ATIVA, TRIBUTA\u00c7\u00c3O.\r\nMPV 936/2020, MEDIDA  PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA, ENFRENTAMENTO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE ECON\u00d4MICA, MERCADO DE TRABALHO. \r\nAGRADECIMENTO, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), PL 2017/2020, PROJTEO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO CR\u00c9DITO CONSIGNADO, LEI DE BENEF\u00cdCIOS DA PREVID\u00caNCIA SOCIAL, REGIME JUR\u00cdDICO \u00daNICO DOS SERVIDORES P\u00daBLICOS CIVIS DA UNI\u00c3O, AMPLIA\u00c7\u00c3O, MARGEM CONSIGN\u00c1VEL, CONSIGNA\u00c7\u00c3O EM FOLHA DE PAGAMENTO, CR\u00c9DITO CONSIGNADO, REMUNERA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, APOSENTADO, PENSIONISTA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Import\u00e2ncia do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 9, de 2020, a respeito da ades\u00e3o de empresas enquadradas no regime SIMPLES Nacional \u00e0 transa\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria tratada em Lei Federal. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020. Agradecimento \u00e0 Presid\u00eancia pela incorpora\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.017, de 2020, de autoria do orador, ao texto da proposi\u00e7\u00e3o principal.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, primeiro, quero parabenizar o projeto, que \u00e9 essencial principalmente neste momento de pandemia, em que as empresas est\u00e3o passando dificuldades. Essa renegocia\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental no processo de recupera\u00e7\u00e3o dos empregos, de recupera\u00e7\u00e3o das ind\u00fastrias e dos pequenos empres\u00e1rios.\r\nPresidente, quero aproveitar este momento para informar que hoje est\u00e1 pautada a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, que tem sido um freio na avalanche de desempregos que acometeu o mundo devido \u00e0 pandemia. Quem paga os sal\u00e1rios dos empregados faz isso no momento em que vende os seus produtos. Quando o empres\u00e1rio para de vender, fica sem o recurso para pagar os sal\u00e1rios e manter os empregados, e o Estado precisa se fazer presente e intervir.\r\nA Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936 \u00e9 uma medida assertiva. Ela conseguiu colocar um freio nessa avalanche de desemprego. Ao reduzir a carga hor\u00e1ria, a empresa pode pagar um sal\u00e1rio menor, e esse mesmo empregado pode acessar o seguro-desemprego. A empresa consegue manter os empregados com uma carga hor\u00e1ria menor. Ela paga um valor mais baixo de sal\u00e1rio, mas o empregado tem essa compensa\u00e7\u00e3o. E, quando voc\u00ea coloca isso na ponta do l\u00e1pis, v\u00ea que o pre\u00e7o ou o valor da hora trabalhada fica at\u00e9 maior do que era antes. E, nesse outro tempo, o empregado pode aproveitar para exercer outro tipo de fun\u00e7\u00e3o.\r\nQuero aqui agradecer ao Presidente por ter inclu\u00eddo meu projeto, o Projeto de Lei n\u00ba 2.017, de 2020, que aumenta a margem consign\u00e1vel para os trabalhadores da CLT que est\u00e3o agora com os seus sal\u00e1rios reduzidos e tamb\u00e9m para os aposentados, para os pensionistas, que neste momento viraram os esteios de muitas fam\u00edlias que est\u00e3o com seus parentes desempregados.\r\nIsso \u00e9 um socorro neste momento t\u00e3o grave, principalmente aos aposentados que fazem parte do grupo de risco. \r\nEnt\u00e3o, quero parabenizar aqui em plen\u00e1rio, para todo o Brasil, porque os aposentados t\u00eam me cobrado, a sua iniciativa, Presidente, de, entendendo que esse projeto \u00e9 importante, coloc\u00e1-lo dentro do relat\u00f3rio da medida provis\u00f3ria. Utilizar essa negocia\u00e7\u00e3o foi muito importante para acelerar o processo.\r\nQuero agradecer ao nosso L\u00edder Victor Hugo por estar fazendo essa interlocu\u00e7\u00e3o com o Governo.\r\nO Governo entendeu que esse aumento da margem consign\u00e1vel \u00e9 importante para os trabalhadores, que est\u00e3o sofrendo neste momento, e para o Pa\u00eds, porque vai ajudar na movimenta\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica da Na\u00e7\u00e3o e na continuidade da gera\u00e7\u00e3o de emprego. Isso \u00e9 um socorro neste momento de pandemia.\r\nSr. Presidente, muito obrigado. \r\nInclusive, eu me voluntario para fazer a defesa da medida provis\u00f3ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F5%2F2020&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-27T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AMAP\u00c1, CRISE SANIT\u00c1RIA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CORRUP\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nMPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA, ENFRENTAMENTO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE ECON\u00d4MICA, MERCADO DE TRABALHO.\r\nPL 2017/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AMPLIA\u00c7\u00c3O, MARGEM CONSIGN\u00c1VEL, CONSIGNA\u00c7\u00c3O EM FOLHA DE PAGAMENTO, CR\u00c9DITO CONSIGNADO, REMUNERA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, APOSENTADO, PENSIONISTA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Solidariedade \u00e0 Deputada Patricia Ferraz pelo discurso proferido a respeito da corrup\u00e7\u00e3o no Estado do Amap\u00e1. Defesa de vota\u00e7\u00e3o pela Casa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decretado em face da pandemia de coronav\u00edrus. Compromisso do Presidente Rodrigo Maia de incorpora\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei 2.017, de 2020, de autoria do orador, ao parecer oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o principal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito obrigado por me conceder a palavra. Se o Deputado Capit\u00e3o Wagner estiver nos ouvindo, depois podemos falar de capit\u00e3o para capit\u00e3o. \r\nPrimeiro, eu queria dizer \u00e0 Deputada Patricia Ferraz que me sensibilizei com seu discurso. N\u00f3s temos um PL na Casa que diz que, em per\u00edodos de calamidade p\u00fablica, os crimes de corrup\u00e7\u00e3o ativa e passiva tornam-se crimes hediondos, para dar um sinal ou um recado a quem quer cometer este tipo de crime e, assim, matar vidas. Quando se desvia dinheiro p\u00fablico, matam-se pessoas. \r\nEu queria deixar um recado. Hoje, infelizmente, n\u00e3o conseguimos votar a MP 936/20, essencial para reduzirmos o desemprego no nosso Pa\u00eds, para cessar esta avalancha de desemprego. N\u00f3s precisamos votar a MP 936. H\u00e1 pouco, eu tive a palavra do Presidente Rodrigo Maia de que vai incluir o PL 2.017/20, de minha autoria, no relat\u00f3rio. \r\nEu conversei com o Deputado Orlando Silva. Temos consenso. N\u00e3o se trata de uma mat\u00e9ria estranha, mas de uma mat\u00e9ria pertinente, que vai ajudar os servidores federais, os celetistas e, principalmente, os trabalhadores que tiveram reduzida a jornada de trabalho e, agora, podem ter um suspiro para conseguir um empr\u00e9stimo com um valor justo. Eles poder\u00e3o abrir um neg\u00f3cio ou ajudar um familiar. O aposentado que est\u00e1 no grupo de risco poder\u00e1 comprar medicamento, um equipamento ou at\u00e9 ter outra fonte de renda. A mat\u00e9ria ficar\u00e1 para amanh\u00e3. \r\nN\u00f3s vamos continuar a mobiliza\u00e7\u00e3o nacional para aprovar a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, com a inclus\u00e3o do PL 2.017/20.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F5%2F2020&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-28T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 15/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 2017/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO CR\u00c9DITO CONSIGNADO, LEI DE BENEF\u00cdCIOS DA PREVID\u00caNCIA SOCIAL, REGIME JUR\u00cdDICO \u00daNICO DOS SERVIDORES P\u00daBLICOS CIVIS DA UNI\u00c3O, AMPLIA\u00c7\u00c3O, MARGEM CONSIGN\u00c1VEL, CONSIGNA\u00c7\u00c3O EM FOLHA DE PAGAMENTO, CR\u00c9DITO CONSIGNADO, REMUNERA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, APOSENTADO, PENSIONISTA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, Regozijo com a incorpora\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.017, de 2020, ao texto da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, com muita alegria digo que hoje \u00e9 um dia de vit\u00f3ria da democracia brasileira.\r\nO Brasil est\u00e1 sendo arrasando pela pandemia do coronav\u00edrus, tanto na sa\u00fade, com a perda de vidas, quanto na economia. Hoje viemos tratar da quest\u00e3o econ\u00f4mica. \r\nA Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, tem freado essa avalanche de desempregos. S\u00f3 neste m\u00eas, foram mais de 1 milh\u00e3o de desempregados - mais de 600 mil microempresas fecharam -, e s\u00f3 n\u00e3o est\u00e1 sendo muito pior do que isso por causa da MP 936, que foi aperfei\u00e7oada aqui no Congresso, gra\u00e7as \u00e0 articula\u00e7\u00e3o do Deputado Orlando Silva, do Presidente Rodrigo Maia e do L\u00edder do Governo, Deputado Vitor Hugo, que atendeu \u00e0s modifica\u00e7\u00f5es que seriam boas para o Pa\u00eds, como, por exemplo, o PL 2.017/20, relativo \u00e0 margem consign\u00e1vel, que \u00e9 apenas um respiro, um socorro para trabalhadores que tiverem os sal\u00e1rios reduzidos, para aposentados que viraram esteio das fam\u00edlias.\r\nEsse socorro est\u00e1 sendo contemplado hoje. Estamos ajudando a reconstruir a economia do Pa\u00eds com essa medida provis\u00f3ria t\u00e3o importante.\r\nPresidente, quero agradecer, em nome de todos os aposentados, de todos os correspondentes banc\u00e1rios, pela mobiliza\u00e7\u00e3o nacional em solicitar a quest\u00e3o da margem consign\u00e1vel do PL 2.017/2020, que est\u00e1 sendo contemplado no relat\u00f3rio do Deputado Orlando Silva sobre Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020.\r\nGostaria que V.Exa. passasse a palavra, para encaminhar a vota\u00e7\u00e3o, ao Deputado Julio Cesar Ribeiro, do Republicanos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2020&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-16T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nPODERES DA UNI\u00c3O, PRINC\u00cdPIO DA HARMONIA ENTRE OS PODERES.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por 1 (uma) sess\u00e3o, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica, decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020). Invas\u00e3o de aparelhos celulares de Deputados a mando de Minist\u00e9rio. Necessidade de restabelecimento da harmonia entre os Poderes da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Republicanos vota \"n\u00e3o\".\r\nGostaria de me posicionar neste momento dif\u00edcil do nosso Pa\u00eds, em que Deputados est\u00e3o tendo os seus celulares invadidos a pedido do Minist\u00e9rio. Em um momento de pandemia, quando o Brasil precisa buscar uni\u00e3o para vencermos e reconstruirmos o Pa\u00eds, n\u00f3s vivemos um conflito democr\u00e1tico muito grande do Congresso com o Supremo, do Supremo com o Executivo. Eu vejo que est\u00e1 na hora de sentarmos e dialogarmos, est\u00e1 na hora de pararmos com essa guerra.\r\nH\u00e1 ataques da Esquerda e ataques da Direita. N\u00f3s temos um Presidente que sofreu uma tentativa de homic\u00eddio. H\u00e1 ataques de \u00f3dio, eu acredito, de ambas as partes, mas vejo que o inqu\u00e9rito est\u00e1 muito direcionado \u00e0 quest\u00e3o personalista, entrando em uma quest\u00e3o pol\u00edtica. N\u00f3s, como Poder Legislativo, n\u00e3o podemos permitir isso. Os Poderes s\u00e3o harm\u00f4nicos e independentes entre si. Ent\u00e3o temos que buscar essa harmonia que a cada dia perdemos mais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2020&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, PRORROGA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nPL 1485/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, AUMENTO DA PENA, CRIME PRATICADO POR FUNCION\u00c1RIO P\u00daBLICO CONTRA A ADMINISTRA\u00c7\u00c3O EM GERAL, CORRUP\u00c7\u00c3O ATIVA, IMPEDIMENTO, PERTURBA\u00c7\u00c3O OU FRAUDE EM CONCORR\u00caNCIA, PER\u00cdODO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, AN\u00c1LISE.\r\nPL 2017/2020, PROJETO DE LEI ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO CR\u00c9DITO CONSIGNADO, LEI DE BENEF\u00cdCIOS DA PREVID\u00caNCIA SOCIAL, REGIME JUR\u00cdDICO \u00daNICO DOS SERVIDORES P\u00daBLICOS CIVIS DA UNI\u00c3O, AMPLIA\u00c7\u00c3O, MARGEM CONSIGN\u00c1VEL, CONSIGNA\u00c7\u00c3O EM FOLHA DE PAGAMENTO, CR\u00c9DITO CONSIGNADO, REMUNERA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, APOSENTADO, PENSIONISTA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial de 600 reais concedido aos trabalhadores informais e fam\u00edlias diante da pandemia de coronav\u00edrus. Conclus\u00e3o, pelo Governo Jair Bolsonaro, das obras de transposi\u00e7\u00e3o de \u00e1guas do Rio S\u00e3o Francisco. Tramita\u00e7\u00e3o na Casa do Projeto de Lei n\u00ba 1.485, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, com vista \u00e0 duplica\u00e7\u00e3o das penas para os crimes praticados contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica durante estado de calamidade. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 2.017, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 10.820, de 2003; 8.213, de 1991, e 8.212, de 1990, com vista \u00e0 eleva\u00e7\u00e3o da margem consign\u00e1vel para desconto em folha de pagamento.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nPrimeiro, gostaria de dizer que estive presente na cerim\u00f4nia de an\u00fancio da amplia\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial, t\u00e3o importante neste momento de pandemia. Essa \u00e9 uma vit\u00f3ria do Governo e \u00e9 uma vit\u00f3ria do Congresso. O L\u00edder Deputado Vitor Hugo participou das negocia\u00e7\u00f5es de aux\u00edlio. Eu presenciei isso. A Casa e o Governo acordaram que esse aux\u00edlio fosse de 200 reais para 500 reais e, com a articula\u00e7\u00e3o do L\u00edder Vitor Hugo, ele foi para 600 reais. E, agora, conseguimos essa amplia\u00e7\u00e3o, por mais 2 meses, do pagamento desse aux\u00edlio t\u00e3o importante para a retomada do crescimento.\r\nOuvi aqui um Deputado da Oposi\u00e7\u00e3o que foi assertivo ao dizer que a Esquerda n\u00e3o pode ser contra o Pa\u00eds. \u00c9 muito importante ouvir isso. Vivemos um momento de pandemia, em que o nosso povo est\u00e1 sofrendo. Esse aux\u00edlio emergencial, senhores, foi essencial para a sobreviv\u00eancia de v\u00e1rias fam\u00edlias.\r\nA corrup\u00e7\u00e3o, outrora, causou um estrago no Pa\u00eds, com muito desemprego, fome, obras inacabadas. Apesar de a obra do Rio S\u00e3o Francisco n\u00e3o ser do Governo Bolsonaro, pela compet\u00eancia do Ministro Tarc\u00edsio, deste Governo, conseguimos termin\u00e1-la. N\u00e3o basta ter iniciativa, \u00e9 preciso ser terminativo.\r\nSr. Presidente Rodrigo Maia, h\u00e1 v\u00e1rias den\u00fancias de corrup\u00e7\u00e3o em todo o Pa\u00eds, neste momento de pandemia. E est\u00e1 tramitando nesta Casa um projeto da Deputada Adriana Ventura, ao qual est\u00e1 apensado um projeto de minha autoria, agravando o crime de corrup\u00e7\u00e3o.\r\nSeria uma resposta do Congresso ao nosso Pa\u00eds, que j\u00e1 sofreu com isso no Governo do PT - ex-Presidente, Deputados e empres\u00e1rios foram presos. O Congresso precisa mostrar para o Pa\u00eds que esse tempo de corrup\u00e7\u00e3o acabou.\r\nPresidente, quero falar tamb\u00e9m sobre o Projeto de Lei n\u00ba 2.017, de 2020, que disp\u00f5e sobre o aumento da margem consign\u00e1vel. A C\u00e2mara dos Deputados negociou, e, sob a lideran\u00e7a de V.Exa., aprovamos dispositivo com esse teor na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936. Trata-se de uma medida importante, que d\u00e1 acesso a cr\u00e9dito com juros justos. Muitos aposentados se tornaram o esteio da fam\u00edlia. Muita gente perdeu o emprego nesta pandemia. O celetista teve o seu sal\u00e1rio reduzido. Portanto, ter acesso a cr\u00e9dito f\u00e1cil \u00e9 essencial neste momento. \r\nInfelizmente, o Senado retirou esse dispositivo da MP, sob a justificativa de que se tratava de mat\u00e9ria estranha. Por\u00e9m a medida provis\u00f3ria deveria ter retornado para esta Casa e n\u00e3o retornou. Portanto, Presidente, solicito a V.Exa. que coloque em pauta o Projeto de Lei n\u00ba 2.017, de 2020, que deu muitas esperan\u00e7as a aposentados e a celetistas em todo o Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=141&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-04T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "WAGNER, SARGENTO DA POL\u00cdCIA MILITAR, CABO DA POL\u00cdCIA MILITAR, POL\u00cdCIA MILITAR, AMAZONAS, HOMIC\u00cdDIO.\r\nSEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, INVESTIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Assassinato do Sargento Wagner e do Cabo C. Souza, da Pol\u00edcia Militar do Estado do Amazonas. Realiza\u00e7\u00e3o de investimentos na \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica. Valoriza\u00e7\u00e3o dos policiais militares brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Republicanos vem externar um sentimento do Estado do Amazonas. A Pol\u00edcia Militar do Estado do Amazonas, a seguran\u00e7a p\u00fablica est\u00e1 de luto. Na noite de ontem, em miss\u00e3o, dois policiais amigos meus, um, o Sargento Wagner, foi meu instrutor na ROCAM, depois trabalhei com ele na viatura; o outro, o Cabo C. Souza, fez o curso da ROCAM comigo, era o enfermeiro do turno, cuidava do turno... Foi um dia muito triste, por\u00e9m eles estavam em miss\u00e3o na Companhia de Opera\u00e7\u00f5es Especiais, cujo s\u00edmbolo \u00e9 a caveira. A caveira significa, para os policiais, a vit\u00f3ria sobre a morte. E hoje ficou muito claro para mim isso, que a morte deles n\u00e3o foi em v\u00e3o. Como est\u00e1 na B\u00edblia, segundo Tim\u00f3teo: combateram o bom combate, terminou a corrida, e guardou a f\u00e9.\r\nQue a morte dos nossos policiais ecoe para todo o Pa\u00eds, na valoriza\u00e7\u00e3o do policial, no investimento em seguran\u00e7a p\u00fablica, em dar uma reposta a anos e anos de abandono. Que a morte dos nossos policiais n\u00e3o fique por aqui, que ela ecoe por toda a eternidade.\r\nFor\u00e7a e honra! Caveira!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2020&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-05T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORRUP\u00c7\u00c3O, INCLUS\u00c3O, CRIME HEDIONDO, DEBATE, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da discuss\u00e3o, pela Casa, da proposta de inclus\u00e3o da pr\u00e1tica de corrup\u00e7\u00e3o no rol dos crimes hediondos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nGostaria de dizer que, nesta linha do projeto de aumentar a pena para o crime de estelionato, n\u00f3s queremos dar uma contribui\u00e7\u00e3o durante esta pandemia.\r\nO Brasil sofre h\u00e1 muitos anos com a corrup\u00e7\u00e3o, e, neste momento de pandemia, muitos Governadores, muitos Prefeitos se utilizaram dos recursos da COVID para cometer grandes furtos, roubos. A corrup\u00e7\u00e3o, Presidente, pode matar mais do que o fuzil de um traficante. N\u00f3s temos que dar uma resposta. O Congresso, que est\u00e1 com uma p\u00e9ssima imagem perante a sociedade, precisa dar uma resposta.\r\nEu convoco todos os Deputados a pensarmos sobre o projeto que transforma em hediondo o crime de corrup\u00e7\u00e3o, tanto ativa quanto passiva, cometido durante a pandemia. Vai ser uma resposta do Congresso \u00e0 sociedade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2020&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-20T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MANUTEN\u00c7\u00c3O, VETO 17/2020,  VETO PARCIAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA FEDERATIVO DE ENFRENTAMENTO AO CORONAV\u00cdRUS SARS-COV-2 - COVID-19, SUSPENS\u00c3O, PAGAMENTO D\u00cdVIDA P\u00daBLICA, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, UNI\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Posicionamento do orador pela manuten\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 17, de 2020, aposto ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, relativo \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, e \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, (progress\u00e3o funcional e reajuste salarial de servidores p\u00fablicos).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero dizer que n\u00e3o est\u00e1 sendo f\u00e1cil esta noite. Tenho 18 anos de vida militar, e vivemos um momento diferente, um momento em que o Pa\u00eds tem uma retra\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica. Com essa instabilidade causada pelo Senado, o d\u00f3lar j\u00e1 foi para 5,55 reais. N\u00f3s temos que pensar em pagar o sal\u00e1rio dos servidores. N\u00e3o adianta pensarmos em aumento e progress\u00e3o da carreira, se n\u00e3o vai haver nem o dinheiro do p\u00e3o de amanh\u00e3. N\u00f3s n\u00e3o podemos quebrar o nosso Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, com muita tristeza, mas com responsabilidade, n\u00f3s vamos votar \"sim\", em prol do nosso Pa\u00eds.\r\nSabemos que amanh\u00e3 n\u00f3s vamos nos reconstruir e, com o ajuste fiscal, n\u00f3s vamos ter condi\u00e7\u00f5es de ampliar o aux\u00edlio emergencial e dar p\u00e3o a quem tem fome.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=21%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB).",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Apoio \u00e0 proposta apresentada pelo Presidente Rodrigo Maia para rejei\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 5, e aprova\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 10 apresentada pela Deputada Soraya Santos ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - S\u00f3 quero deixar claro que o Governo n\u00e3o \u00e9 contra o conte\u00fado da emenda. Ele acha positivo. O problema \u00e9 que o texto \u00e9 muito abrangente e pode prejudicar quem mais precisa.\r\nEnt\u00e3o, o Governo rejeita esta emenda e entra no acordo para a vota\u00e7\u00e3o do destaque da Emenda n\u00ba 10.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=222&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 40, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Governo orienta \"sim\" e parabeniza o destaque da Deputada Luisa, porque \u00e9 importante investir na educa\u00e7\u00e3o profissional. Acredito que, assim, n\u00f3s vamos avan\u00e7ar e melhorar a produtividade da nossa Na\u00e7\u00e3o.\r\nO Governo orienta \"sim\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=232&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POLITICO, GOVERNO, VOTO FAVORAVEL, RECURSOS, EDUCA\u00c7\u00c3O PRIVADA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 10, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB. Apoio \u00e0 destina\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos para o financiamento de institui\u00e7\u00f5es de ensino do terceiro setor.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero apenas deixar clara a posi\u00e7\u00e3o do Governo. O FUNDEB, sim, \u00e9 para as escolas p\u00fablicas; o FUNDEB, sim, \u00e9 para a educa\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds. O acordo que foi realizado visava haver uma alternativa, apenas com 10%, para complementar Munic\u00edpios e Estados que precisem do terceiro setor para ajudar na sua educa\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, a emenda \u00e9 coerente. Os 10% s\u00e3o para o bem comum da educa\u00e7\u00e3o dos milh\u00f5es de brasileiros. Aqui n\u00e3o estamos tirando dinheiro do menos favorecido para o mais favorecido, n\u00f3s estamos dando a oportunidade para o Estado e para o Munic\u00edpio que queira utilizar o terceiro setor para complementar a educa\u00e7\u00e3o.\r\nO Governo orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=250&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POLITICO, GOVERNO, VOTO FAVORAVEL, FELIPE RIGONI, RELATOR, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 7, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB. Elogio ao Deputado Felipe Rigoni, Relator da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Governo orienta \"sim\". \u00c9 importante o ensino em tempo integral. Na nossa cidade, Manaus, foi muito percept\u00edvel, ao mudarem para o tempo integral algumas escolas, o aumento da qualidade dos resultados - algo em torno de 17%.\r\nN\u00f3s temos que trabalhar com a qualidade do ensino. Por muito tempo o nosso Pa\u00eds trabalhou com a quantidade, e houve uma maquiagem na educa\u00e7\u00e3o, tanto que pa\u00edses asi\u00e1ticos que tiveram o mesmo crescimento de tempo de ensino do nosso Pa\u00eds desenvolveram-se muito mais, porque l\u00e1 n\u00e3o houve maquiagem. Eles investiram tamb\u00e9m na qualidade.\r\nQuero parabenizar o Deputado Rigoni pelo projeto, porque o projeto foca a qualidade. Esse projeto vai mudar a hist\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds.\r\nO Governo orienta \"sim\" e se compromete a ajustar o texto quando ele for para o Senado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=270&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T22:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 6, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Governo orienta \"sim\". \r\nEntendemos que a emenda \u00e9 importante, por\u00e9m, ela excede em alguns pontos, como, por exemplo, a quest\u00e3o de contabilizar os profissionais terceirizados de institui\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias, confessionais e filantr\u00f3picas. O Governo se compromete com a mudan\u00e7a do texto no Senado Federal.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Ent\u00e3o, V.Exa. orienta o voto \"sim\" pelo Governo e todos os partidos da base.\r\nO SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM) - Oriento o voto \"sim\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=340&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T22:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, DESTINA\u00c7\u00c3O, PERCENTUAL, PROFISSIONAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O, ESCOLA, CONV\u00caNIO, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, DEFESA",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Reafirma\u00e7\u00e3o do apoio \u00e0 Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 6, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, vou reafirmar, pois acho que alguns Deputados podem n\u00e3o ter ouvido, o seguinte: o Governo apoia a emenda e acha importante esse conceito que amplia para as \u00e1reas pedag\u00f3gicas e para t\u00e9cnicos administrativos, s\u00f3 que ela excede a alguns profissionais terceirizados e da \u00e1rea de filantropia, principalmente. Mas deixo aqui o compromisso do Governo em alterar esse excesso no Senado Federal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=342&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T23:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA,  REPUBLICANOS (PARTIDO POLITICO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio no 20, apresentada ao  Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB. Avan\u00e7o do projeto de regulamenta\u00e7\u00e3o do FUNDEB. Compromisso do Parlamento brasileiro com a educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, primeiro, o Governo rejeita o destaque, acha que ele n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio, j\u00e1 que a altera\u00e7\u00e3o vai constar da Lei do Piso.\r\nQueria deixar claro que esta \u00e9 uma noite muito importante para a educa\u00e7\u00e3o brasileira, \u00e9 uma noite importante para o nosso Pa\u00eds. Discuss\u00f5es pequenas n\u00e3o podem tirar o brilho desta noite. N\u00f3s votamos a nova lei que regulamenta o FUNDEB, fundo que aumentou recursos para a educa\u00e7\u00e3o, que priorizou a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, a educa\u00e7\u00e3o infantil, a primeira inf\u00e2ncia.\r\nNa minha cidade, Deputada Soraya Santos, n\u00e3o h\u00e1 creche para crian\u00e7as de zero a 3 anos. N\u00e3o h\u00e1 nenhuma creche! N\u00f3s praticamente n\u00e3o trabalhamos a primeira inf\u00e2ncia. E agora n\u00f3s podemos trabalhar isso, temos recursos para isso.\r\nN\u00f3s aprovamos uma lei que inclui novos profissionais, como psic\u00f3logos, assistentes sociais, t\u00e9cnicos, que fazem parte do mecanismo da educa\u00e7\u00e3o, que \u00e9 importante. N\u00f3s criamos o valor aluno-refer\u00eancia - VAR, que vai focar na qualidade ensino, principalmente para quem mais precisa, quem est\u00e1 numa situa\u00e7\u00e3o vulner\u00e1vel, quem precisa de ajuda.\r\nPor muitos anos, o Governo maquiou os resultados da educa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s evolu\u00edmos, n\u00f3s aumentamos o tempo de ensino no Brasil, de 2016 a 2018, em 9 anos. Mas n\u00f3s n\u00e3o tivemos resultado disso na economia, no melhoramento da produtividade, como citei anteriormente, diferentemente de pa\u00edses como os da \u00c1sia, que aumentaram at\u00e9 menos o tempo de ensino, mas alcan\u00e7aram aumento na qualidade de vida e na produtividade. Como Einstein dizia: \"Loucura \u00e9 querer fazer as mesmas coisas esperando novos resultados\".\r\nDiante disso, a nova lei que regulamenta o FUNDEB avan\u00e7a principalmente nestes pontos: aumento de recursos, cria\u00e7\u00e3o de metas, VAR, inclus\u00e3o de novos profissionais e prioriza\u00e7\u00e3o da qualidade do ensino, n\u00e3o mais da quantidade. Ganha o professor, ganha o aluno.\r\nO Governo Bolsonaro est\u00e1 de parab\u00e9ns. Este Congresso fez um grande trabalho. Parab\u00e9ns, Dorinha! Parab\u00e9ns, Deputado Rigoni, pelo excelente trabalho realizado, pelo excelente texto. As diferen\u00e7as desta noite ser\u00e3o resolvidas ainda no Senado ou quando o texto voltar, mas avan\u00e7amos. O Governo vem avan\u00e7ando, e o compromisso com este Parlamento \u00e9, sim, com a educa\u00e7\u00e3o do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=365&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T23:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA,  REGULAMENTA\u00c7\u00c3O , FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), EMENDA,  PISO SALARIAL, MAGIST\u00c9RIO P\u00daBLICO NACIONAL, DEFESA.\r\nPL 9382/2017, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, EXERC\u00cdCIO PROFISSIONAL, TRADUTOR, GUIA-INT\u00c9RPRETE, INT\u00c9RPRETE DE L\u00cdNGUA DE SINAIS, ATRIBUI\u00c7\u00c3O, JORNADA DE TRABALHO.\r\nPLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, ALTERA\u00c7\u00c3O LEI DAS SOCIEDADES AN\u00d4NIMAS, SOCIEDADE AN\u00d4NIMA, OP\u00c7\u00c3O, PUBLICA\u00c7\u00c3O, INFORMA\u00c7\u00c3O, INTERNET, ENDERE\u00c7O ELETR\u00d4NICO DE S\u00cdTIO (INTERNET), SOCIEDADE AN\u00d4NIMA SIMPLIFICADA (SAS), PESSOA F\u00cdSICA, PESSOA JUR\u00cdDICA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Posicionamento do Governo Federal favor\u00e1vel ao pagamento do piso salarial nacional dos profissionais do magist\u00e9rio p\u00fablico da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 20, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB. Exist\u00eancia de acordo para a vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 9.382, de 2017, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.319, de 2010, a respeito do exerc\u00edcio profissional e das condi\u00e7\u00f5es de trabalho do profissional tradutor, guia-int\u00e9rprete e int\u00e9rprete da L\u00edngua Brasileira de Sinais - LIBRAS. Defesa de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, acerca da cria\u00e7\u00e3o de empresas startups, bem como de incentivos aos investimentos por meio do aprimoramento do ambiente de neg\u00f3cios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero deixar claro que o Governo n\u00e3o \u00e9 contra o piso, \u00e9 somente porque a emenda \u00e9 equivocada. A lei do piso \u00e9 que se refere ao FUNDEB, e a pr\u00f3pria atualiza\u00e7\u00e3o do FUNDEB \u00e9 um recurso menor. Portanto, esta emenda n\u00e3o faz sentido algum. Eu gostaria de deixar claro que isso n\u00e3o vai mudar nada no texto. \u00c9 somente uma quest\u00e3o t\u00e9cnica mesmo.\r\nO Governo quer avan\u00e7ar nas pautas, tem um acordo com a Oposi\u00e7\u00e3o quanto ao novo projeto da lei de int\u00e9rpretes, em que temos que avan\u00e7ar. Deixo aqui nossa posi\u00e7\u00e3o sobre as startups. N\u00f3s vivemos um momento dif\u00edcil e precisamos retomar a economia do Pa\u00eds. Ser contra a moderniza\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica de novas empresas \u00e9 ser contra o Pa\u00eds! N\u00f3s avan\u00e7amos muito. Portanto, vamos baixar os \u00e2nimos! \r\nApesar de algumas diferen\u00e7as, eu citei o quanto n\u00f3s avan\u00e7amos na educa\u00e7\u00e3o neste ano com o novo FUNDEB.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=376&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELOGIO, VINICIUS POIT, RELATOR, PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, EMPRESA STARTUP, TRATAMENTO, MICROEMPRESA, PEQUENA EMPRESA. \r\nCONTESTA\u00c7\u00c3O, DECIS\u00c3O, EDSON FACHIN, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, SUSPENS\u00c3O, DECRETO PRESIDENCIAL, ISEN\u00c7\u00c3O, IMPOSTO DE IMPORTA\u00c7\u00c3O, ARMA DE FOTO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Aplausos ao Deputado Vinicius Poit pelo relat\u00f3rio apresentado ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do marco legal das startups e do empreendedorismo inovador; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005; e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006. Contrariedade \u00e0 decis\u00e3o do Ministro do Supremo Tribunal Federal, Edson Fachin, de suspens\u00e3o do decreto presidencial a respeito da isen\u00e7\u00e3o do imposto incidente nas importa\u00e7\u00f5es de armas de foto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, enquanto estamos em vota\u00e7\u00e3o, eu queria, primeiro, parabenizar o Deputado Vinicius Poit pelo excelente trabalho. Tenho certeza de que n\u00f3s vamos viver um novo momento de empreendedorismo no nosso Pa\u00eds. \u00c9 assim que temos que caminhar: precisamos pensar como pa\u00edses de Primeiro Mundo.\r\nE, segundo, eu queria deixar aqui uma posi\u00e7\u00e3o muito firme sobre mais uma decis\u00e3o do STF ao arrepio da nossa Constitui\u00e7\u00e3o. O guardi\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o, na verdade, est\u00e1 querendo ficar dono da Constitui\u00e7\u00e3o, ser dono do Pa\u00eds. Os que foram eleitos foram os Parlamentares, os Senadores, os Deputados e o Presidente da Rep\u00fablica. S\u00e3o estes que s\u00e3o respons\u00e1veis por conduzir o nosso Pa\u00eds.\r\nO STF quer mexer no Imposto de Importa\u00e7\u00e3o das armas, por vi\u00e9s ideol\u00f3gico! Bandido n\u00e3o compra arma legal, n\u00e3o! Ministro Fachin, bandido n\u00e3o compra arma legalizada! Ele s\u00f3 vai comprar arma ilegal, n\u00e3o vai se expor. Essa foi uma medida totalmente sem \u00e2mbito legal, uma tomada de decis\u00e3o ideol\u00f3gica, que atrapalhou diversos CACs do Pa\u00eds, cidad\u00e3os de bem, que, para conseguir um porte, para conseguir uma compra, enfrentam uma burocracia gigantesca. N\u00e3o existe perigo no Pa\u00eds. O Pa\u00eds n\u00e3o vai se armar por causa de um imposto de importa\u00e7\u00e3o. \u00c9 um absurdo isso!\r\nO STF tem que ficar no lugar dele, de guardi\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o querer governar o nosso Pa\u00eds. Temos o Executivo, temos o Congresso, para debater essas quest\u00f5es. \r\nEnt\u00e3o, STF, v\u00e1 fazer o seu papel de guardi\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o! Deixe o Presidente Bolsonaro governar este Pa\u00eds, deixe o Parlamento legislar! \u00c9 um absurdo isso!\r\nPortanto, aqui fica esta posi\u00e7\u00e3o. O Congresso tem a obriga\u00e7\u00e3o de derrubar aquela decis\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=168&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-15T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DAVID ALMEIDA, CANDIDATO ELEITO, PREFEITO, MANAUS (AM), CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Votos de prof\u00edcua gest\u00e3o ao Prefeito eleito David Almeida, do Munic\u00edpio de Manaus, Estado do Amazonas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu gostaria de cumprimentar o David Almeida, Prefeito eleito da cidade de Manaus. Quero desejar-lhe boa sorte.\r\nEspero que ele possa contar com o Congresso Nacional, em especial, com a C\u00e2mara dos Deputados para transformar a Capital da Amaz\u00f4nia em um lugar melhor, com mais qualidade de vida, com desenvolvimento. Manaus \u00e9 uma cidade conhecida no mundo todo e merece ser valorizada cada dia mais.\r\nPrefeito, boa sorte! Conte com o Congresso Nacional para o desenvolvimento do Amazonas e da cidade de Manaus.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F12%2F2020&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 27/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, POL\u00cdCIA MILITAR, VACINA\u00c7\u00c3O, VACINA,  MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 27, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o da hip\u00f3tese de dano qualificado para o caso de inutiliza\u00e7\u00e3o de vacina, insumo ou qualquer outro bem destinado ao enfrentamento de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica. Solicita\u00e7\u00e3o ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade de prioridade na vacina\u00e7\u00e3o de policiais militares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (Bloco/REPUBLICANOS - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Republicanos vota \"sim\".\r\nEu queria deixar uma mensagem do Amazonas sobre a vacina\u00e7\u00e3o.\r\nHouve o esc\u00e2ndalo dos fura-filas. Pessoas que n\u00e3o estavam na ordem de prioridade acabaram sendo vacinadas. E isso ocorre at\u00e9 hoje. Ontem, houve uma reclama\u00e7\u00e3o de que profissionais de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, que n\u00e3o est\u00e3o no enfrentamento \u00e0 COVID, est\u00e3o sendo vacinados. Isso \u00e9 um absurdo!\r\nEnquanto isso, os policiais militares, que est\u00e3o na linha de frente nessa guerra - estamos perdendo policiais todos os dias -, dando apoio ao profissionais da sa\u00fade, n\u00e3o est\u00e3o sendo vacinados.\r\nA bancada dos militares mandou um of\u00edcio ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para mudar a ordem de prioridade, a fim de dar prioridade a quem realmente est\u00e1 no enfrentamento. Esses merecem, sim, ser vacinados j\u00e1! \r\nMuito obrigado. \r\nVotamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELOGIO, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, AUTONOMIA, INDEPEND\u00caNCIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN).",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Acerto da vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (Bloco/REPUBLICANOS - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o 1 minuto de fala. Primeiro, quero parabeniz\u00e1-lo por pautar, na sua primeira semana, um projeto de tamanha import\u00e2ncia para o nosso Pa\u00eds. Quero parabenizar o Senador Pl\u00ednio Val\u00e9rio, do meu Estado do Amazonas, pela iniciativa. E parabenizo o Deputado Silvio Costa Filho pelo excelente relat\u00f3rio.\r\nEsta vota\u00e7\u00e3o \u00e9 simb\u00f3lica. Mostra que este Congresso, em que a popula\u00e7\u00e3o votou, veio para fazer hist\u00f3ria no nosso Pa\u00eds. \u00c9 um Congresso reformista. Mostra que o Governo Bolsonaro \u00e9 realmente um Governo de direita, que n\u00e3o est\u00e1 preocupado apenas em ter o poder nas m\u00e3os. Este projeto, que tem o apoio do Governo, \u00e9 um projeto de Estado. Est\u00e1 pensando na retomada do Pa\u00eds, no controle da infla\u00e7\u00e3o, nos juros baixos, na volta do investimento. \u00c9 o Brasil voltando a ser Brasil, a mostrar que n\u00f3s podemos, sim, voltar a ser um Pa\u00eds grande.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-11T12:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MARCELO RAMOS, DEPUTADO FEDERAL, PRIMEIRO VICE-PRESIDENTE, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, BANCADA PARLAMENTAR, AMAZONAS, ELOGIO.\r\nPANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, AMAZONAS, OXIG\u00caNIO, VACINA\u00c7\u00c3O, MANAUS (AM), BARREIRA SANIT\u00c1RIA, CRISE SANIT\u00c1RIA, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00e3o ao Deputado Marcelo Ramos pela elei\u00e7\u00e3o para o cargo de 1\u00ba Vice-Presidente da C\u00e2mara dos Deputados. Colapso do sistema p\u00fablico de sa\u00fade do Estado do Amazonas, em decorr\u00eancia do surgimento de nova cepa do coronav\u00edrus. Urgente necessidade de vacina\u00e7\u00e3o em massa do povo amazonense contra a doen\u00e7a.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (Bloco/REPUBLICANOS - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu quero fazer coro aqui com o meu amigo de bancada Deputado Marcelo Ramos, a quem cumprimento e parabenizo por este momento hist\u00f3rico para a bancada do Amazonas, que passa a ter um representante na Vice-Presid\u00eancia do segundo Poder do nosso Pa\u00eds, o Poder que representa o povo.\r\nDeputado Marcelo, aqui eu divulgo para todo o Pa\u00eds que o Amazonas ainda chora. Perdemos milhares de pessoas no nosso Estado. O surgimento dessa nova cepa, dessa nova variante do v\u00edrus nos atingiu em cheio. E aconteceram cenas que s\u00f3 vemos em \u00e9poca de guerra, como a falta de oxig\u00eanio no Estado. Ficou t\u00e3o grave a situa\u00e7\u00e3o que tentamos nos mobilizar com doa\u00e7\u00f5es de oxig\u00eanio, para salvar vidas, porque pessoas estavam morrendo em casa.\r\nEu me lembro de que conseguimos um cilindro e fomos levar para uma pessoa que estava precisando. Quando chegamos com o cilindro, essa pessoa tinha morrido. Fomos acionados para entregar o cilindro em outra casa. Quando chegamos \u00e0 outra casa, essa pessoa tamb\u00e9m chegou a falecer, n\u00e3o conseguimos salvar essa vida. O Amazonas chora.\r\nN\u00f3s precisamos entender essa nova variante e nos prevenir. E a \u00fanica solu\u00e7\u00e3o para o Brasil \u00e9 a vacina\u00e7\u00e3o em massa no Amazonas, principalmente na cidade de Manaus. Essa vacina\u00e7\u00e3o em massa vai fazer uma barreira sanit\u00e1ria, vai fazer com que o v\u00edrus tenha dificuldade de se proliferar no restante do Pa\u00eds.\r\nV.Exas. se recordam de que, quando viajantes vindos da Europa chegaram aqui, 3 meses depois o v\u00edrus estava em todo o Pa\u00eds. N\u00f3s n\u00e3o podemos ser presun\u00e7osos e achar que o problema est\u00e1 s\u00f3 em Manaus, est\u00e1 s\u00f3 no Amazonas. O problema que est\u00e1 no Amazonas vai se alastrar para o restante do Pa\u00eds, se n\u00e3o agirmos hoje.\r\nO cientista Dr. Lucas Ferrante, o bi\u00f3logo que, em agosto de 2020, previu esse colapso em Manaus deixou muito claro que n\u00f3s precisamos vacinar em torno de 80% da popula\u00e7\u00e3o do Amazonas, sen\u00e3o vamos causar uma trag\u00e9dia sanit\u00e1ria e uma trag\u00e9dia econ\u00f4mica na nossa Na\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, o Brasil precisa se mobilizar.\r\nE, aqui, eu quero pedir o apoio de todos os Deputados, de todos os Parlamentares, para solicitar ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade a vacina\u00e7\u00e3o em massa no Estado do Amazonas. Vacina\u00e7\u00e3o em massa no Estado do Amazonas significa proteger o nosso Pa\u00eds, proteger a nossa gente, proteger a nossa economia. N\u00f3s n\u00e3o podemos deixar para agir depois que a trag\u00e9dia ocorrer no Pa\u00eds. A trag\u00e9dia j\u00e1 aconteceu no Amazonas.\r\nPara V.Exas. terem ideia do que essa variante causa...\r\nO SR. PRESIDENTE (Fernando Rodolfo. Bloco/PL - PE) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado.\r\nO SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (Bloco/REPUBLICANOS - AM) - Vou concluir.\r\nEssa nova variante, essa nova cepa \u00e9 t\u00e3o contagiosa que n\u00f3s dobramos o n\u00famero de leitos, mas n\u00e3o foi suficiente. N\u00f3s chegamos a ter mais de 500 pessoas numa fila de espera em casa, e pessoas morreram em casa.\r\nO gasto com oxig\u00eanio saiu de 30 mil metros c\u00fabicos por dia, no pico da pandemia, no ano passado, para 80 mil metros c\u00fabicos por dia agora. E o isolamento geogr\u00e1fico do Estado, pela falta de estradas, de portos e de aeroportos, dificultou tudo, e perdemos brasileiros, perdemos amazonenses.\r\nO mundo todo se preocupa com a floresta. Est\u00e1 na hora de se preocupar com as pessoas.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2021&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1006/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AUMENTO, MARGEM CONSIGN\u00c1VEL, CR\u00c9DITO CONSIGNADO, APOSENTADO, PENSIONISTA, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), REGIME GERAL DE PREVID\u00caNCIA SOCIAL (RGPS), CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, VOTA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n 1.006, de 2020, sobre o aumento da margem de cr\u00e9dito consignado dos titulares de benef\u00edcios de aposentadoria e pens\u00e3o, mantidos pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social, durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu quero pedir o apoio de V.Exa., da C\u00e2mara dos Deputados, a Casa do Povo, para pautar hoje ainda a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, que aumenta a margem consign\u00e1vel em 5%. \r\nOs aposentados e os servidores est\u00e3o negativados neste momento de pandemia, momento de desemprego, momento em que o mercado precisa ser aquecido. Esta \u00e9 uma medida que vai contribuir com o nosso Pa\u00eds.\r\nLembramos que, com esse sal\u00e1rio do aposentado, n\u00f3s temos a responsabilidade de deix\u00e1-lo ter acesso a um cr\u00e9dito com juros baixos. N\u00e3o podemos entregar os nossos aposentados, pensionistas e servidores de todo o Pa\u00eds a um cr\u00e9dito com juros altos, de 20%, a agiotas, a algo criminoso.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o podemos deixar caducar a MP 1.006. Isso, sim, ser\u00e1 uma grande decep\u00e7\u00e3o para todo o Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1006/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AUMENTO, MARGEM CONSIGN\u00c1VEL, CR\u00c9DITO CONSIGNADO, APOSENTADO, PENSIONISTA, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), REGIME GERAL DE PREVID\u00caNCIA SOCIAL (RGPS), CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA).",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, sobre o aumento da  margem de cr\u00e9dito consignado dos titulares de benef\u00edcios de aposentadoria e pens\u00e3o, mantidos pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social, durante a epidemia de coronav\u00edrus; e \u00e0s Emendas de n\u00bas 1 a 50, apresentadas conforme o caput  do art. 3\u00ba do Ato Conjunto n\u00ba 1, de 2020, editado pelas Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal.",
        "tipoDiscurso": "APARTE",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nDeputado Marcelo, \u00e9 uma honra estar relatando, sob sua Presid\u00eancia, esta medida provis\u00f3ria, que \u00e9 t\u00e3o importante para o nosso Pa\u00eds.\r\nTalvez nem seja necess\u00e1rio relembrar, vivemos o momento mais dif\u00edcil da nossa hist\u00f3ria. H\u00e1 mais de 14 milh\u00f5es de desempregados, v\u00e1rias cidades est\u00e3o em lockdown. Eu sou do Amazonas e vi o terror dessa nova cepa. O Pa\u00eds vive o seu momento mais dif\u00edcil da hist\u00f3ria.\r\nN\u00f3s temos que equilibrar a quest\u00e3o da sa\u00fade, que \u00e9 prioridade. Por isso, votamos ontem a quest\u00e3o das vacinas. Mas tamb\u00e9m precisamos analisar a quest\u00e3o da economia. N\u00f3s n\u00e3o podemos matar a nossa popula\u00e7\u00e3o de fome.\r\nEsta medida provis\u00f3ria contribui para aquecer a economia do Brasil. Nos 4 meses em que esteve em vigor, ela gerou em torno de 20 milh\u00f5es de reais no mercado, ajudando na manuten\u00e7\u00e3o de empregos e salvando aposentados e pensionistas que estavam sendo socorridos com juros alt\u00edssimos.\r\nEu queria fazer este convencimento ao Plen\u00e1rio, que o acesso ao empr\u00e9stimo por meio da margem do consignado n\u00e3o faz parte do superendividamento.\r\nComo militar, j\u00e1 fiz empr\u00e9stimo consignado. Muitas vezes eu pegava o empr\u00e9stimo para pagar as minhas d\u00edvidas, para reduzir a minha d\u00edvida, para reduzir o meu endividamento. \u00c9 uma oportunidade para o servidor, o aposentado e o pensionista terem acesso a um cr\u00e9dito de juros baixos. O maior sonho do Brasil \u00e9 ter acesso a cr\u00e9dito de juros baixos. Isso gera emprego no nosso Pa\u00eds. Lembro que 90% dos aposentados ganham em torno de 1 sal\u00e1rio e meio. O aposentado n\u00e3o para de trabalhar. Muitas vezes ele utiliza esse cr\u00e9dito para abrir um neg\u00f3cio, para usar como capital de giro, para fazer uma compra, para o seu conforto, para comprar rem\u00e9dios, para se alimentar.\r\nO aumento de 5% dessa margem consign\u00e1vel - chamo de 5% emergencial, pois vivemos um momento emergencial, que \u00e9 a pandemia - \u00e9 uma medida importante, que j\u00e1 se mostrou necess\u00e1ria durante os seus 4 meses de vig\u00eancia. E no projeto de lei de convers\u00e3o estamos aumentando para mais 2 anos, porque entendemos que a pandemia n\u00e3o acabou. O Amazonas est\u00e1 em lockdown. Bras\u00edlia est\u00e1 em lockdown. O Cear\u00e1 est\u00e1 em lockdown. \r\nEstamos trabalhando aqui no projeto de eventos. Portanto, v\u00e1rias pessoas est\u00e3o com necessidade de ter acesso a cr\u00e9dito. Este \u00e9 um momento especial, \u00e9 um momento \u00edmpar. Hoje os aposentados e pensionistas est\u00e3o negativados, est\u00e3o \u00e0 merc\u00ea de empresas que cobram juros alt\u00edssimos. Vou dar o exemplo de uma institui\u00e7\u00e3o financeira, que n\u00e3o vou citar o nome, porque n\u00e3o h\u00e1 necessidade, cuja propaganda \u00e9 esta: \"Se voc\u00ea est\u00e1 negativado, se voc\u00ea est\u00e1 no SPC, se voc\u00ea est\u00e1 na Serasa, venha pegar empr\u00e9stimo conosco\". A pessoa sai do empr\u00e9stimo consignado, que gira em torno de 1,2% ao m\u00eas, para pegar um empr\u00e9stimo de 20% ao m\u00eas. \u00c9 criminoso! \u00c9 um absurdo! \r\nEssa \u00e9 uma medida provis\u00f3ria que vai dar alento aos aposentados. E amplio para os servidores em geral - militares da reserva, da ativa, servidores estaduais, federais e municipais, autarquias. Ampliamos, porque n\u00e3o h\u00e1 problema nenhum em a pessoa ter acesso a cr\u00e9ditos de juros baixo. Lembro que, sobre a margem do consign\u00e1vel - agora estamos ampliando para 35% -, nada impede que se utilize dos 65% do sal\u00e1rio para ir \u00e0s institui\u00e7\u00f5es financeiras se endividar. A\u00ed, sim, vai se endividar, porque vai pegar empr\u00e9stimo a juros alt\u00edssimos. \r\nEsta \u00e9 a realidade do nosso Pa\u00eds. Estamos aqui lutando para mudar esta realidade. \r\nO momento \u00e9 \u00edmpar. Os aposentados est\u00e3o sofrendo. Precisamos, sim, ter alternativa, responsabilidade com os aposentados, que batalharam por mais de 30 anos por esta Na\u00e7\u00e3o. \r\nEnt\u00e3o, \u00e9 justo, \u00e9 respons\u00e1vel aumentar essa margem em 5% durante a pandemia e os seus efeitos. E n\u00f3s entramos num acordo que seria por 2 anos.\r\nAinda recebi uma solicita\u00e7\u00e3o do INSS para acrescentar algumas medidas, medidas importantes, que v\u00e3o zerar as filas, medidas modernas, pelas quais n\u00f3s vamos ter acesso ao aux\u00edlio-doen\u00e7a, de maneira remota, com o atestado m\u00e9dico, comprovando alguns exames m\u00e9dicos, que v\u00e3o ser analisados por peritos. Ent\u00e3o, n\u00f3s vamos zerar as filas. \r\nN\u00f3s vamos colocar os processos que est\u00e3o em atraso dentro de um programa especial do INSS, em que o funcion\u00e1rio poder\u00e1 ganhar uma gratifica\u00e7\u00e3o para dobrar as suas metas. N\u00f3s vamos poder tirar um perito, um agente do INSS de S\u00e3o Paulo, e coloc\u00e1-lo l\u00e1 no interior do Amazonas, para zerar a fila de atendimento do Amazonas. \r\nEssa medida provis\u00f3ria vai al\u00e9m dos 5% do consignado: ela trabalha a quest\u00e3o do INSS, da aposentadoria, do aux\u00edlio-doen\u00e7a. N\u00f3s queremos tornar o nosso Pa\u00eds mais moderno, mais justo. E nada mais justo do que o Estado ser eficiente, melhorar o ambiente de neg\u00f3cios e dar cr\u00e9dito com juros baixos.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o licen\u00e7a para ir diretamente ao voto.\r\n\"II.3 - Conclus\u00e3o do voto\r\nAnte o exposto, pela Comiss\u00e3o Mista, votamos:\r\na) pelo atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020; \r\nb) pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, e das emendas apresentadas perante a Comiss\u00e3o Mista, com a ressalva das Emendas n\u00bas 17 e 48, que consideramos n\u00e3o guardarem pertin\u00eancia tem\u00e1tica com a mat\u00e9ria tratada na MPV;\r\nc) pela n\u00e3o implica\u00e7\u00e3o sobre as receitas ou despesas p\u00fablicas da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, 2020, e, quanto \u00e0 emendas apresentadas perante a Comiss\u00e3o Mista:\r\nc.1) pela n\u00e3o implica\u00e7\u00e3o sobre as despesas ou receitas p\u00fablicas das Emendas de n\u00bas 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 49 e 50;\r\nc.2) pela inadequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira das Emendas n\u00bas 17 e 48;\r\nd) no m\u00e9rito:\r\nd.1) pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, e das Emendas n\u00bas 8, 9, 13, 15, 19, 40, 42, 50, acolhidas parcial ou integralmente, na forma do projeto de lei de convers\u00e3o em anexo; e\r\nd.2) pela rejei\u00e7\u00e3o das demais emendas.\"",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1006/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AUMENTO, MARGEM CONSIGN\u00c1VEL, CR\u00c9DITO CONSIGNADO, APOSENTADO, PENSIONISTA, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), REGIME GERAL DE PREVID\u00caNCIA SOCIAL (RGPS), CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO, RELATOR, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "N\u00e3o inser\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria estranha no texto da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, sobre o aumento da margem de cr\u00e9dito consignado dos titulares de benef\u00edcios de aposentadoria e pens\u00e3o, mantidos pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social, durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (Bloco/REPUBLICANOS - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, caros Deputados, a medida provis\u00f3ria trata de margem consign\u00e1vel e de INSS. Diz respeito aos aposentados e pensionistas do INSS. Ent\u00e3o, n\u00f3s queremos utilizar esse instrumento para alterar essa situa\u00e7\u00e3o. \r\nAqui \u00e9 a Casa do Povo, aqui somos soberanos para decidir o que for melhor para a nossa Na\u00e7\u00e3o, e h\u00e1 uma pertin\u00eancia do assunto, sim, por se tratar do INSS. S\u00e3o aposentados, s\u00e3o pensionistas que recebem, que s\u00e3o geridos pelo INSS. E tornar esse \u00f3rg\u00e3o mais eficiente vai beneficiar todos os aposentados e quem precisar acessar o \u00f3rg\u00e3o. Ent\u00e3o, n\u00e3o consigo me convencer de que seja mat\u00e9ria estranha \u00e0 MP.\r\nSobre o coment\u00e1rio da Deputada, muito pertinente, digo que o \u00a7 2\u00b0 do art. 1\u00b0 trabalha justamente essa quest\u00e3o de zerar as filas. Ele coloca no \u00a7 2\u00b0, como um dos requisitos do Programa Especial, os processos que j\u00e1 foram expirados, processos cujo prazo superou os 45 dias. \r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o tem como n\u00f3s, que amamos o nosso Pa\u00eds, que queremos um Estado mais eficiente, sermos contra uma medida dessas. Casos est\u00e3o parados, h\u00e1 filas intermin\u00e1veis, vivemos numa pandemia, v\u00e1rias ag\u00eancias est\u00e3o fechadas, e n\u00f3s precisamos encontrar uma solu\u00e7\u00e3o para atender o nosso povo. Perder uma oportunidade de tornar o nosso INSS mais \u00e1gil, mais eficiente para atender a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o faz sentido para a Casa que quer representar o povo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-04T11:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 1006/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AUMENTO, MARGEM CONSIGN\u00c1VEL, CR\u00c9DITO CONSIGNADO, APOSENTADO, PENSIONISTA, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), REGIME GERAL DE PREVID\u00caNCIA SOCIAL (RGPS), CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, sobre o aumento da margem de cr\u00e9dito consignado dos titulares de benef\u00edcios de aposentadoria e pens\u00e3o, mantidos pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social, durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, obrigado pela compreens\u00e3o.\r\nN\u00f3s temos em pauta a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, que aumenta a margem consign\u00e1vel n\u00e3o s\u00f3 para os aposentados e pensionistas, que t\u00eam sofrido durante esta pandemia, mas tamb\u00e9m para todos os servidores.\r\nN\u00f3s colocamos no relat\u00f3rio medidas que v\u00e3o transformar o INSS, zerar as filas de aux\u00edlio-doen\u00e7a. N\u00f3s vamos atender Munic\u00edpios pobres das Regi\u00f5es Norte e Nordeste. Por atendimento remoto, ser\u00e3o concedidos atestados m\u00e9dicos, solicitados exames. N\u00f3s vamos revolucionar o atendimento do INSS com essa medida provis\u00f3ria. N\u00e3o d\u00e1 para aceitar que essa medida provis\u00f3ria caduque. O descaso com o nosso Pa\u00eds ficou na legisla\u00e7\u00e3o passada. Estou recebendo milhares de mensagens solicitando a aprova\u00e7\u00e3o dessa medida provis\u00f3ria. O aposentado est\u00e1 passando necessidade, est\u00e1 negativado, est\u00e1 nas m\u00e3os de institui\u00e7\u00f5es criminosas que lhe cobram juros altos. N\u00f3s n\u00e3o podemos admitir que esta MP caduque. Se isso ocorrer, vai ser uma vergonha para o Congresso Nacional.\r\nE h\u00e1 mais: n\u00f3s vamos, quando chegarmos \u00e0 base, prestar conta disso, com certeza.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-08T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL DA MULHER, HOMENAGEM.\r\nMULHER, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, AMAZONAS.\r\nMULHER, LEGISLA\u00c7\u00c3O, MELHORIA, NECESSIDADE.\r\nPARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1006/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AUMENTO, MARGEM CONSIGN\u00c1VEL, CR\u00c9DITO CONSIGNADO, APOSENTADO, PENSIONISTA, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), REGIME GERAL DE PREVID\u00caNCIA SOCIAL (RGPS), CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, REFORMULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es \u00e0s mulheres brasileiras, ao ensejo do transcurso do Dia Internacional da Mulher. Eleva\u00e7\u00e3o dos \u00edndices de viol\u00eancia contra a mulher no Estado do Amazonas. Necessidade de altera\u00e7\u00e3o, pela Casa, da legisla\u00e7\u00e3o de amparo \u00e0s mulheres. Reformula\u00e7\u00e3o do parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio apresentadas \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, sobre o aumento da margem de cr\u00e9dito consignado dos titulares de benef\u00edcios de aposentadoria e pens\u00e3o, mantidos pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social, durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, primeiro gostaria de dizer que \u00e9 uma honra proferir este parecer sob sua Presid\u00eancia, num dia t\u00e3o especial para o nosso Pa\u00eds, que \u00e9 o Dia Internacional da Mulher.\r\nAntes de come\u00e7ar o meu parecer, quero fazer minha homenagem a todas as mulheres do nosso Pa\u00eds, dizer do nosso compromisso de lutar pela defesa das mulheres, principalmente das que s\u00e3o vitimizadas pela viol\u00eancia dom\u00e9stica.\r\nNesta pandemia, no Amazonas, houve aumento de 34% dos casos de viol\u00eancia contra a mulher. N\u00e3o d\u00e1 para aceitar isso.\r\nEsta Casa tem a responsabilidade de modificar a legisla\u00e7\u00e3o, para que haja uma legisla\u00e7\u00e3o eficiente e dura contra esses criminosos, contra esses covardes. Quem bate em mulher \u00e9 covarde. N\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar esse comportamento. Tem que haver pena dura mesmo. Eles t\u00eam que ir para a cadeia. N\u00e3o d\u00e1 para aliviar.\r\nEnt\u00e3o, aqui fica a minha homenagem e o meu respeito a todas as mulheres do nosso Pa\u00eds.\r\nNobres Deputados, depois de v\u00e1rias discuss\u00f5es com os L\u00edderes e v\u00e1rios Deputados, n\u00f3s reformulamos o nosso parecer. Uma emenda global vai acolher emendas de Plen\u00e1rio j\u00e1 citadas. N\u00f3s j\u00e1 temos em torno de dez destaques. Alguns desses destaques est\u00e3o sendo aceitos de maneira parcial neste novo parecer.\r\nQuais s\u00e3o as mudan\u00e7as? A primeira delas \u00e9 que vamos ampliar a margem consign\u00e1vel de 5% at\u00e9 o dia 31 de dezembro de 2021. \u00c9 o tempo em que o mercado se ajusta. Vamos trabalhar com contrato separado. Esses 5% s\u00e3o emergenciais, para que o aposentado e o servidor n\u00e3o fiquem negativados neste momento de pandemia.\r\nN\u00f3s trabalhamos com a suspens\u00e3o dos consignados, que \u00e9 um pleito de diversos Deputados. Vou citar alguns Parlamentares, por justi\u00e7a, por terem ajudado a construir este novo parecer. Cito o Deputado Ricardo Silva, o Deputado Orlando Silva, que nos ajudou a incluir essa medida na MP 936. \u00c9 um Deputado importante nesse processo. Menciono ainda o Deputado Andr\u00e9 Figueiredo, do PDT; o Deputado J\u00falio Cesar, do Republicanos; os Senadores Esperidi\u00e3o Amin e Paulo Paim, os Deputados L\u00e9o Moraes e Milton Vieira e o Deputado Jesus S\u00e9rgio, que foi um grande guerreiro tamb\u00e9m nesse aumento dos 5% da margem do consign\u00e1vel.\r\nVamos ao resumo dessas mudan\u00e7as. A primeira mudan\u00e7a vai at\u00e9 31 de dezembro de 2021. Continua ainda a inclus\u00e3o de novos servidores, servidores estaduais, municipais, federais, ativos e inativos das For\u00e7as Armadas.\r\nAtendendo a um pedido da COBAP e de outras associa\u00e7\u00f5es, n\u00f3s prorrogamos por 2 anos o per\u00edodo do recadastramento, 1 ano j\u00e1 est\u00e1 expresso na lei e mais 1 ano fica a crit\u00e9rio do INSS, para realizar o acompanhamento e verificar se as associa\u00e7\u00f5es est\u00e3o fazendo a tarefa de casa.\r\nQuanto \u00e0 suspens\u00e3o dos consignados, n\u00f3s constru\u00edmos um texto poss\u00edvel. Sabemos que o momento \u00e9 muito dif\u00edcil. Muitos aposentados est\u00e3o passando necessidades, porque os seus custos aumentaram. Por\u00e9m, o Estado n\u00e3o pode interferir diretamente no mercado privado. Causaria uma inseguran\u00e7a jur\u00eddica muito grande. Logo, n\u00f3s nos reunimos com v\u00e1rias associa\u00e7\u00f5es de aposentados, com o INSS, com o Governo, com a FEBRABAN, com a ABBC e constru\u00edmos um texto aceit\u00e1vel e poss\u00edvel que faculta a concess\u00e3o de car\u00eancia de at\u00e9 120 dias para as novas opera\u00e7\u00f5es de consignado, bem como para as que j\u00e1 tenham sido firmadas antes da entrada em vigor dessa lei, mantida, em qualquer dos casos, a incid\u00eancia, durante o per\u00edodo de car\u00eancia, dos juros j\u00e1 firmados em contratos.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s conseguimos um texto poss\u00edvel na suspens\u00e3o dos consignados, uma car\u00eancia para novos contratos e uma suspens\u00e3o para contratos antigos, mantendo os juros j\u00e1 firmados em contratos.\r\nJ\u00e1 h\u00e1 uma nota da FEBRABAN e da ABBC em apoio a esse novo artigo. Os grandes bancos n\u00e3o v\u00e3o ter dificuldade de fazer essa suspens\u00e3o, de fazer essa car\u00eancia. Talvez os bancos menores, devido ao fluxo de caixa ser menor, como pens\u00f5es complementares que tamb\u00e9m podem fazer esse empr\u00e9stimo consignado, s\u00f3 que eles n\u00e3o t\u00eam grande fluxo de caixa. Se se suspender de maneira obrigat\u00f3ria, ele pode quebrar at\u00e9 a institui\u00e7\u00e3o. Isso seria ruim at\u00e9 para os servidores e para os aposentados. Esse texto, portanto, representa uma medida respons\u00e1vel.\r\nN\u00f3s avan\u00e7amos na quest\u00e3o do INSS. Mantivemos o art. 6\u00ba, que cont\u00e9m uma medida revolucion\u00e1ria. Temporariamente, na pandemia, os peritos v\u00e3o poder atender de maneira remota no que se refere ao aux\u00edlio-doen\u00e7a. Existem filas intermin\u00e1veis. No Amazonas, h\u00e1 6% apenas de cobertura do INSS. Com as medidas deste relat\u00f3rio, o perito poder\u00e1 atender de maneira remota, vai ser poss\u00edvel deslocar agentes de um Estado para outro a fim de que se atendam as demandas reprimidas. Isso representa efici\u00eancia do Estado. Trata-se de um programa especial do INSS para atender \u00e0 nossa popula\u00e7\u00e3o neste per\u00edodo de pandemia, num momento em que v\u00e1rias ag\u00eancias est\u00e3o fechadas.\r\n\"II - Voto do Relator\r\nAp\u00f3s amplo di\u00e1logo com os L\u00edderes partid\u00e1rios, decidi acolher parcialmente as Emendas n\u00bas 2, 4, 5, 7, 8 e 9, que tratam da suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es contratadas em opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito consignado.\r\nIsso levou \u00e0 inclus\u00e3o de um novo art. 4\u00ba na proposi\u00e7\u00e3o a ser votada. Esse novo dispositivo estabelece um prazo de car\u00eancia de 120 dias que poder\u00e1 ser concedido tanto para novas opera\u00e7\u00f5es quanto para as j\u00e1 firmadas, que tamb\u00e9m poder\u00e3o ser renegociadas. Buscamos construir uma solu\u00e7\u00e3o que beneficie diretamente muitos consumidores sem correr o risco de, em vez de aumentar o cr\u00e9dito consignado, desestimular a sua concess\u00e3o.\r\nAnte o exposto, pela Comiss\u00e3o Mista, votamos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa e adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria (...) de todas as emendas de Plen\u00e1rio com apoiamento regimental e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o parcial das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 2, 4, 5, 7, 8 e 9, na forma da subemenda substitutiva global ao PLV em anexo, e pela rejei\u00e7\u00e3o das demais emendas de Plen\u00e1rio com apoiamento regimental.\"\r\n\u00c9 o voto, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F3%2F2021&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-08T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE, SUBSTITUI\u00c7\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, MPV 1006/2020, MEDIDA PROVISORIA,  EMENDA DE COMISS\u00c3O, PLV 2/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Inconveni\u00eancia de aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para substitui\u00e7\u00e3o do \u00a7 1\u00ba, art. 1\u00ba, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, pela reda\u00e7\u00e3o proposta na Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 28, e sua inser\u00e7\u00e3o no Projeto de Lei de Convers\u00e3o 2, de 2021.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (Bloco/REPUBLICANOS - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, inicialmente, quero parabenizar a Deputada Rejane Dias pela proposta e pela iniciativa de proteger os aposentados e as pessoas com defici\u00eancia. E aqui eu convido a Deputada para que n\u00f3s possamos refletir e criar, na verdade, um c\u00f3digo dos consignados, para poder disciplinar toda essa quest\u00e3o, principalmente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 puni\u00e7\u00e3o.\r\nO problema \u00e9 que o texto parece ser positivo, mas a penalidade pode causar um preju\u00edzo aos consignados quando, no final da opera\u00e7\u00e3o, no caso da puni\u00e7\u00e3o, dever\u00e1 prover uma renegocia\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito de modo que a parcela mensal do pagamento n\u00e3o exceda o m\u00e1ximo de 3,5% da renda do contratante. Ent\u00e3o, ao impor uma medida dessas, voc\u00ea poder\u00e1 prejudicar os pr\u00f3prios consignados, trazendo uma inseguran\u00e7a sobre a utiliza\u00e7\u00e3o desse recurso que est\u00e1 destinado a eles.\r\nA iniciativa \u00e9 muito positiva no sentido de que n\u00f3s possamos discutir, nesta Casa, um c\u00f3digo para disciplinar e punir qualquer tipo de explora\u00e7\u00e3o. Mas a metodologia da puni\u00e7\u00e3o est\u00e1 equivocada e, ao inv\u00e9s de beneficiar, pode prejudicar muitos aposentados do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F3%2F2021&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-08T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, VILSON DA FETAEMG, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, DEFESA, ASSOCIA\u00c7\u00c3O,  APOSENTADO. \r\nASSOCIA\u00c7\u00c3O, APOSENTADO, ACORDO, MPV 1006/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AUMENTO, MARGEM CONSIGN\u00c1VEL, CR\u00c9DITO CONSIGNADO, APOSENTADO, PENSIONISTA, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), REGIME GERAL DE PREVID\u00caNCIA SOCIAL (RGPS), CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00e3o ao Deputado Vilson da Fetaemg pela atua\u00e7\u00e3o em defesa das associa\u00e7\u00f5es de aposentados. Inser\u00e7\u00e3o de proposta do Parlamentar no parecer oferecido pelo orador \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, sobre o aumento da margem de cr\u00e9dito consignado dos titulares de benef\u00edcios de aposentadoria e pens\u00e3o, mantidos pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social, durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (Bloco/REPUBLICANOS - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Primeiro, quero parabenizar o Deputado Vilson por representar t\u00e3o bem as associa\u00e7\u00f5es de aposentados do nosso Pa\u00eds.\r\nEsse texto foi constru\u00eddo junto com as associa\u00e7\u00f5es que fazem parte do Conselho do INSS. Chegou-se a um consenso, de que n\u00f3s vamos ampliar por 2 anos esse recadastramento: mais 1 ano j\u00e1 est\u00e1 expresso em lei; e outro ano ser\u00e1 a pedido do INSS, para verificar se aquela associa\u00e7\u00e3o est\u00e1 fazendo seu papel, se n\u00e3o est\u00e1. Entrou-se em consenso com todas as associa\u00e7\u00f5es do nosso Pa\u00eds, principalmente dos aposentados.\r\nEnt\u00e3o o texto constru\u00eddo atende, eu acredito, o pedido de V.Exa. em prorrogar por mais 2 anos o recadastramento dos nossos associados da COBAP, da CONTAG e de outras entidades.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F3%2F2021&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-08T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO, DISPOSITIVO LEGAL, PER\u00cdCIA M\u00c9DICA, AUX\u00cdLIO-DOEN\u00c7A,  MPV 1006/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Esclarecimento \u00e0 Deputada Rejane Dias sobre o teor do art. 6\u00ba do parecer oferecido pelo orador \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, acerca do aumento da margem de cr\u00e9dito consignado dos titulares de benef\u00edcios de aposentadoria e pens\u00e3o, mantidos pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social, durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (Bloco/REPUBLICANOS - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, mais uma vez, eu quero dizer que entendo a motiva\u00e7\u00e3o da Deputada Rejane em rela\u00e7\u00e3o ao m\u00e9rito.\r\nO art. 6\u00ba do relat\u00f3rio \u00e9 muito impactante para o nosso Pa\u00eds. Ele permite que um cidad\u00e3o que precise do antigo aux\u00edlio-doen\u00e7a - que hoje \u00e9 chamado de aux\u00edlio por incapacidade tempor\u00e1ria, de at\u00e9 90 dias, e n\u00e3o \u00e9 para qualquer tipo de doen\u00e7a - possa requerer o aux\u00edlio de maneira remota, por at\u00e9 90 dias, com atestado m\u00e9dico e outros exames para que a per\u00edcia possa atend\u00ea-lo de maneira r\u00e1pida. \u00c9 o Estado sendo eficiente, dando uma resposta ao cidad\u00e3o. Neste momento de pandemia, v\u00e1rias ag\u00eancias est\u00e3o fechadas, e o acesso a esses benef\u00edcios est\u00e1 muito dif\u00edcil, sobretudo para pessoas que t\u00eam comorbidades e querem ter acesso a esse aux\u00edlio importante. E o cidad\u00e3o n\u00e3o vai ter s\u00f3 o aux\u00edlio de um sal\u00e1rio m\u00ednimo, ele vai ter o aux\u00edlio integral, porque rapidamente a per\u00edcia vai dar uma resposta, com base no atestado e em exames m\u00e9dicos.\r\nIsso foi estudado junto com o Conselho de Medicina, e n\u00f3s conseguimos encontrar essa forma para uma autoriza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria, at\u00e9 31 de dezembro de 2021. N\u00f3s vamos zerar todas as filas no nosso Pa\u00eds. Muitos trabalhadores est\u00e3o querendo esse aux\u00edlio, mas, hoje, devido ao fechamento das ag\u00eancias e \u00e0s dificuldades no atendimento presencial, n\u00e3o est\u00e3o conseguindo ter acesso a ele.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F3%2F2021&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-08T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REJEI\u00c7AO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, SUSPENS\u00c3O, COBRAN\u00c7A, CR\u00c9DITO CONSIGNADO, APOSENTADO, MPV 1006/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Casa de rejei\u00e7\u00e3o da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 10, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, sobre o aumento da margem de cr\u00e9dito consignado dos titulares de benef\u00edcios de aposentadoria e pens\u00e3o, mantidos pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social, durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero deixar muito claro que n\u00f3s estamos aqui para defender os aposentados e os pensionistas que, neste momento de pandemia, se tornaram os esteios de suas fam\u00edlias. \r\nO cr\u00e9dito consignado tem juros mais baixos. Eles podem utilizar esse cr\u00e9dito para pagar at\u00e9 d\u00edvidas. Ent\u00e3o, eles n\u00e3o v\u00e3o se endividar; eles v\u00e3o at\u00e9 reduzir a sua d\u00edvida. A suspens\u00e3o de maneira obrigat\u00f3ria, uma morat\u00f3ria propriamente dita, como est\u00e1 no texto do nobre Deputado, causa preju\u00edzo aos pr\u00f3prios consignados, porque traz uma inseguran\u00e7a jur\u00eddica muito grande e uma eleva\u00e7\u00e3o da taxa de juros. O grande m\u00e9rito dos consignados \u00e9 o fato de terem os juros mais baixos do mercado. Quando se faz isso de maneira taxativa, provoca-se inseguran\u00e7a do mercado e aumento dos juros dos consignados. \r\nLembro ainda que em nosso Pa\u00eds n\u00e3o apenas os grandes bancos mas tamb\u00e9m as entidades financeiras de previd\u00eancia complementar oferecem empr\u00e9stimo consignado. Se obrigarmos essas empresas a n\u00e3o receber mais o seu valor, n\u00f3s as levaremos \u00e0 fal\u00eancia, prejudicando toda uma categoria. Ent\u00e3o, muitas vezes, apesar de querermos ajudar, ao criarmos determina\u00e7\u00f5es de maneira taxativa, obrigat\u00f3ria, acabamos por prejudicar.\r\nN\u00f3s conseguimos um grande acordo com a FEBRABAN e a ABBC, que representam os grandes bancos e os bancos menores. Criamos um acordo muito positivo, que \u00e9 para os novos contratos terem uma car\u00eancia de at\u00e9 120 dias. Ent\u00e3o n\u00f3s conseguimos, sim, uma suspens\u00e3o, uma car\u00eancia para os novos contratos e para os contratos j\u00e1 firmados, uma suspens\u00e3o de at\u00e9 120 dias, mantendo-se os juros do contrato, que s\u00e3o os juros mais baixos do mercado, de maneira facultativa. Existem aposentados que fizeram um empr\u00e9stimo de 12 meses e querem pagar logo o seu empr\u00e9stimo, deixando isso resolvido. Hoje n\u00f3s temos a tecnologia: pode-se fazer a solicita\u00e7\u00e3o de maneira on-line, pelo celular.\r\nQuero lembrar outra decis\u00e3o que foi importante: v\u00e1rias assembleias estaduais aprovaram essa suspens\u00e3o de maneira obrigat\u00f3ria, e o STF julgou isso inconstitucional, porque vai contra princ\u00edpios econ\u00f4micos, vai contra a seguran\u00e7a jur\u00eddica e econ\u00f4mica do nosso Pa\u00eds. Ent\u00e3o, ao inv\u00e9s de ajudar os aposentados, n\u00f3s poderemos prejudic\u00e1-los, deixando os juros consignados mais elevados.\r\nEu solicito a toda a Casa - a Casa do Povo - que rejeite esta emenda e mostre que as emendas de suspens\u00e3o foram contempladas, sim, de maneira parcial, porque n\u00e3o podem ser obrigat\u00f3rias. Isso est\u00e1 no nosso relat\u00f3rio. E os grandes bancos j\u00e1 lan\u00e7aram uma nota se comprometendo a fazer a suspens\u00e3o.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F3%2F2021&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-08T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, REJEI\u00c7\u00c3O, INCONSTITUCIONALIDADE, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1006/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AUMENTO, MARGEM CONSIGN\u00c1VEL, CR\u00c9DITO CONSIGNADO, APOSENTADO, PENSIONISTA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FEDERA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DE BANCOS (FEBRABAN), ACORDO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Conveni\u00eancia de rejei\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 7, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, sobre o aumento da margem de cr\u00e9dito consignado dos titulares de benef\u00edcios de aposentadoria e pens\u00e3o, mantidos pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social, durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (Bloco/REPUBLICANOS - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, permita-me reprisar: no nosso texto, a car\u00eancia dos novos contratos ou dos contratos j\u00e1 firmados n\u00e3o ser\u00e1 de s\u00f3 90 dias, mas de at\u00e9 120 dias. Contudo, n\u00f3s n\u00e3o podemos deixar isso determinado de maneira obrigat\u00f3ria, taxativa. J\u00e1 temos uma nota da FEBRABAN e uma nota da ABBC em que elas se comprometem com o texto, comprometem-se a ajudar os aposentados, e n\u00e3o s\u00f3 os aposentados, mas todos os servidores. \r\nSe deixarmos isso determinado de maneira obrigat\u00f3ria, estaremos, primeiro, rompendo com a Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nAlgumas Assembleias Estaduais j\u00e1 aprovaram isso, e o STF j\u00e1 mostrou que \u00e9 inconstitucional. N\u00f3s vamos atrapalhar o pr\u00f3prio cr\u00e9dito consignado. N\u00f3s podemos quebrar empresas pequenas, bancos pequenos de previd\u00eancia complementar, se eu estabelecer isso de maneira taxativa.\r\nMas \u00e9 compromisso nosso lutar pelo aposentado. Ent\u00e3o, n\u00f3s conseguimos construir este acordo com todas as associa\u00e7\u00f5es. Tanto a ABBC como a FEBRABAN se comprometeram n\u00e3o s\u00f3 com 90 dias, mas com at\u00e9 120 dias, mantendo os juros j\u00e1 contratados, tanto para os novos contratos como para os j\u00e1 firmados. E quero s\u00f3 deixar claro que o texto j\u00e1 contempla mais do que 90 dias, estabelece at\u00e9 120 dias.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F3%2F2021&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-08T22:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLV 2/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1006/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art.1\u00ba da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00b0 2, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, com vista \u00e0 sua inclus\u00e3o no texto do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 2, de 2021.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, eu quero parabenizar o Deputado Pompeo de Mattos pela emenda. Todos os Deputados que colocaram esta emenda sobre a suspens\u00e3o dos consignados me ajudaram a construir este relat\u00f3rio. Todas as emendas e todas as discuss\u00f5es foram positivas, o que, de certa maneira, pressionou os bancos a adotar esta car\u00eancia para os novos contratos e para a suspens\u00e3o no caso dos antigos.\r\nEnt\u00e3o, j\u00e1 est\u00e3o contempladas todas as emendas de suspens\u00e3o. S\u00f3 que eu n\u00e3o poderia colocar no texto de maneira taxativa e obrigat\u00f3ria, porque eu estaria contra a Constitui\u00e7\u00e3o Federal. O STF j\u00e1 se posicionou contrariamente.\r\nPortanto, n\u00f3s conseguimos construir um relat\u00f3rio que atendesse aos aposentados. Agora, por\u00e9m, n\u00e3o s\u00f3 os aposentados, mas todos os servidores tamb\u00e9m ser\u00e3o beneficiados.\r\nHoje \u00e9 uma noite de vit\u00f3ria para o aposentado do nosso Pa\u00eds. Conseguimos aumentar em 5% a margem dos consignados, que s\u00e3o os empr\u00e9stimos com juros mais baixos do mercado. Ampliamos, na relatoria, esse direito a todos os servidores municipais, estaduais e federais.\r\nConseguimos, tamb\u00e9m, inserir a suspens\u00e3o dos consignados, que foi um clamor da popula\u00e7\u00e3o, dos aposentados. Constru\u00edmos isso aqui - e tenho uma nota da FEBRABAN e uma nota da ABBC.\r\nA pedido da COBAP e da CONTAG, inserimos no texto o aumento do prazo. O Deputado Vilson solicitou que se aumentasse o prazo, por mais 2 anos, de recadastramento da associa\u00e7\u00e3o.\r\nConseguimos contemplar, no art. 6\u00ba, uma medida que vai impactar o nosso Pa\u00eds no pedido de aux\u00edlio-doen\u00e7a. Para doen\u00e7as que determinam o afastamento n\u00e3o superior a 90 dias, o segurado poder\u00e1 fazer a per\u00edcia de maneira remota, r\u00e1pida, evitando a fila de espera nas ag\u00eancias - e as ag\u00eancias est\u00e3o fechadas neste momento de pandemia.\r\nTrata-se de um relat\u00f3rio que vai beneficiar o nosso Pa\u00eds.\r\nPortanto, pe\u00e7o que rejeitemos a emenda, porque a mat\u00e9ria j\u00e1 foi contemplada em nosso relat\u00f3rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F3%2F2021&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-08T22:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, FAVOR\u00c1VEL, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, DIREITOS, MULHER, BANCADA FEMININA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), FEMINIC\u00cdDIO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Posicionamento do Governo favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o de projetos de lei da bancada feminina Casa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero s\u00f3 deixar a posi\u00e7\u00e3o do Governo em rela\u00e7\u00e3o ao projeto das mulheres. O Governo \u00e9 favor\u00e1vel. N\u00f3s vivemos num pa\u00eds que \u00e9 o quinto do mundo em n\u00famero de feminic\u00eddio.\r\nO Governo \u00e9 favor\u00e1vel, sim. Vamos fazer o poss\u00edvel para votar o projeto o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F3%2F2021&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, SETOR P\u00daBLICO, ACORDO, DANIEL FREITAS, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Relator Daniel Freitas pela constru\u00e7\u00e3o de acordo em benef\u00edcio dos servidores p\u00fablicos civis e militares, no \u00e2mbito da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (Bloco/REPUBLICANOS - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, primeiro, quero parabenizar o Relator da PEC. Sei que n\u00e3o est\u00e1 sendo f\u00e1cil essa batalha, mas o Brasil tem pressa, o Brasil tem fome. O aux\u00edlio emergencial precisa ser votado o mais rapidamente poss\u00edvel.\r\n\u00c9 l\u00f3gico que n\u00f3s precisamos sinalizar para os nossos soldados, para os nossos guerreiros que est\u00e3o no front de batalha.\r\nEu perdi v\u00e1rios amigos agora no Amazonas, policiais que estavam tirando servi\u00e7o, que estavam nos hospitais, que estavam carregando oxig\u00eanio. Perdemos v\u00e1rios amigos m\u00e9dicos, enfermeiros, t\u00e9cnicos de enfermagem.\r\nEsse acordo constru\u00eddo com o Relator, com o L\u00edder Vitor Hugo supre a nossa necessidade. N\u00e3o \u00e9 o que esper\u00e1vamos, mas vivemos o momento mais dif\u00edcil da nossa hist\u00f3ria. Se n\u00e3o fizermos um ajuste necess\u00e1rio, n\u00e3o haver\u00e1 nem sal\u00e1rio para pagar ao profissional da sa\u00fade! N\u00f3s temos que ser respons\u00e1veis! O acordo constru\u00eddo nesta Casa premia, no momento mais dif\u00edcil, os policiais, os profissionais da seguran\u00e7a, os profissionais da sa\u00fade, os professores, mantendo as progress\u00f5es nas carreiras, mantendo a progress\u00e3o salarial. \u00c9 um sinal para os nossos soldados que est\u00e3o lutando nesta guerra.\r\nO acordo \u00e9 o poss\u00edvel. Se n\u00e3o aceit\u00e1ssemos esse acordo, o texto voltaria para o Senado e perder\u00edamos tudo. Ent\u00e3o, o acordo foi constru\u00eddo aqui - em especial a bancada conhecida como a bancada da bala se posicionou firme em defesa dos policiais, construiu esse acordo -, para que o texto n\u00e3o voltasse para o Senado, porque, do contr\u00e1rio, os nossos policiais, os nossos professores, os nossos profissionais da sa\u00fade que est\u00e3o no front seriam derrotados antes de a guerra terminar.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 bancada da seguran\u00e7a p\u00fablica por defender os seus policiais! Parab\u00e9ns ao Relator por construir esse acordo! A C\u00e2mara dos Deputados est\u00e1 de parab\u00e9ns, e tem pressa, porque o Brasil tem fome.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER FAVOR\u00c1VEL, COMISS\u00c3O MISTA, ADMISSIBILIDADE CONSTITUCIONAL, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MPV 1010/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL, AC\u00c1CIO FAVACHO, RELATOR, ELOGIO. \r\nAGRADECIMENTO, EDUARDO PAZUELLO, EX-MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, PROVID\u00caNCIAS, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, AMAZONAS. \r\nMARCELO QUEIROGA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.010, de 2020, sobre a isen\u00e7\u00e3o do pagamento da fatura de energia el\u00e9trica referente aos \u00faltimos 30 dias, aos consumidores dos Munic\u00edpios do Estado do Amap\u00e1 abrangidos pelo estado de calamidade p\u00fablica; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.438, de 2002. Agradecimento ao ex-Ministro da Sa\u00fade, general Eduardo Pazuello, pelo apoio concedido ao Estado do Amazonas no combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Votos de sucesso ao novo Titular da Pasta, Marcelo Queiroga.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (Bloco/REPUBLICANOS - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Governo encaminha \"sim\" e parabeniza o Relator, o Deputado Ac\u00e1cio, pelo brilhante relat\u00f3rio. Ele traz uma quest\u00e3o social leg\u00edtima, at\u00e9 utilizando a sobra para debater as minorias, as pessoas que est\u00e3o em estado de miserabilidade, que precisam de apoio neste momento da pandemia no Estado.\r\nPresidente, quero aproveitar para deixar manifestada aqui a minha gratid\u00e3o ao Ministro Eduardo Pazuello, que deixou o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e foi um grande apoiador. No momento mais dif\u00edcil no Amazonas, ele mandou uma equipe de interven\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o faltou recurso. Fica manifestada aqui a minha gratid\u00e3o. Tamb\u00e9m quero desejar boa sorte ao novo Ministro, Marcelo Queiroga, e dizer que temos muito trabalho pela frente e que temos uma \u00fanica arma, que \u00e9 a vacina.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T23:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MARCO REGULAT\u00d3RIO,  G\u00c1S NATURAL, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, G\u00c1S.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre o estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (Bloco/REPUBLICANOS - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a hist\u00f3ria vai contar como o nosso Pa\u00eds vai prosperar depois da Lei do G\u00e1s.\r\nO Amazonas, que tem as maiores jazidas terrestres de g\u00e1s, os maiores campos, tem 13 Munic\u00edpios com o maior \u00edndice de pobreza do Pa\u00eds. Se fosse para a PETROBRAS investir em g\u00e1s, ela j\u00e1 teria investido muito. N\u00f3s temos 27 blocos em leil\u00e3o permanente, e eles n\u00e3o foram investidos.\r\nN\u00f3s temos que entender que precisamos avan\u00e7ar. N\u00e3o d\u00e1 mais para viver no passado. \u00c9 por isso que a Lei do G\u00e1s \u00e9 t\u00e3o importante. Ela vai melhorar o ambiente de neg\u00f3cios, vai atrair novos investidores. \u00c9 um g\u00e1s mais barato. \u00c9 a gera\u00e7\u00e3o de emprego. \u00c9 o Pa\u00eds dando certo.\r\nEnt\u00e3o, quem deseja que o Pa\u00eds d\u00ea certo vai ser favor\u00e1vel, sim, a essa Lei do G\u00e1s. O Amazonas vai prosperar, e o g\u00e1s vai ser uma grande fonte de riqueza.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=236&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA VACINA, PESSOA JUR\u00cdDICA DE DIREITO PRIVADO, AQUISI\u00c7\u00c3O, IMPORTA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, DEDU\u00c7\u00c3O, DESPESA, IMPOSTO DE RENDA DAS PESSOAS JUR\u00cdDICAS (IRPJ), TRIBUTA\u00c7\u00c3O, BENEF\u00cdCIO FISCAL, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Raz\u00f5es do posicionamento do orador favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, para estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (Bloco/REPUBLICANOS - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de fazer um esclarecimento muito simples sobre como este projeto melhora o ambiente de neg\u00f3cio, sobre como este projeto vai acelerar o processo de vacina\u00e7\u00e3o. \r\nO Governo Federal distribuir\u00e1 414 milh\u00f5es de doses de vacina contra a COVID-19 at\u00e9 o final de 2021. Ent\u00e3o, at\u00e9 o final do ano, o nosso Pa\u00eds ou o Governo Bolsonaro j\u00e1 comprou vacina para toda a popula\u00e7\u00e3o. O que a lei diz, em seu \u00a7 6\u00ba? \"As aquisi\u00e7\u00f5es feitas pelas pessoas jur\u00eddicas de direito privado com os laborat\u00f3rios que j\u00e1 venderam vacinas ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade s\u00f3 poder\u00e3o ser pactuadas ap\u00f3s o cumprimento integral dos contratos e entrega das vacinas ao Governo Federal.\" Portanto, a iniciativa privada s\u00f3 poder\u00e1 comprar depois que o Governo Federal receber todas as vacinas. Isso vai acelerar o processo...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SISTEMA NACIONAL DE SERVI\u00c7OS POSTAIS (SNSP), GOVERNO FEDERAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, LIBERALISMO ECON\u00d4MICO, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, CORRUP\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Reitera\u00e7\u00e3o do car\u00e1ter liberal da pauta pol\u00edtica do Governo Jair Bolsonaro. Defesa da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre a organiza\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (Bloco/REPUBLICANOS - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Governo Bolsonaro \u00e9 muito claro: a sua pauta \u00e9 liberal. O Congresso, na sua grande parte, foi eleito para p\u00f4r em pr\u00e1tica uma pauta liberal. E n\u00f3s temos que esclarecer, deixar muito claro aqui que os Correios est\u00e3o dando lucro agora, porque acabou a roubalheira. Nos anos de 2013, 2014, 2015, 2016, quando eles utilizavam a estatal para sucatear o nosso Pa\u00eds, os Correios davam preju\u00edzo. E, com o Governo Bolsonaro, voltou a dar lucro, porque acabou a roubalheira, apenas isso.\r\nAqueles aqui que defendem tanto a sa\u00fade sabem que \u00e9 essencial essa defesa. E a pauta liberal do Governo \u00e9 justamente para isso. O Governo tem que cuidar da sa\u00fade, da seguran\u00e7a, da educa\u00e7\u00e3o. Os outros setores t\u00eam que ser privatizados e t\u00eam que ser regulados pelo Governo, t\u00eam que ser fiscalizados. \r\nCom certeza, essa privatiza\u00e7\u00e3o ser\u00e1 ben\u00e9fica para o nosso povo. Vir\u00e3o novas empresas para o setor, haver\u00e1 gera\u00e7\u00e3o de empregos, enfim, ser\u00e1 a moderniza\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROIBI\u00c7\u00c3O, SUSPENS\u00c3O, AULA PRESENCIAL, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, SERVI\u00c7OS ESSENCIAIS, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, FAVOR\u00c1VEL, PAULA BELMONTE, JOICE HASSELMANN, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Apoio ao Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais, e o estabelecimento das diretrizes para o retorno seguro \u00e0s aulas presenciais. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0s Deputadas Paula Belmonte e Joice Hasselmann, respectivamente Autora e Relatora da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (Bloco/REPUBLICANOS - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Governo Bolsonaro considera a educa\u00e7\u00e3o essencial, ent\u00e3o parabeniza a Deputada Paula Belmonte pelo projeto e a Deputada Joice pela relatoria.\r\nN\u00f3s vamos defender, sim, a educa\u00e7\u00e3o sempre. Qualquer pa\u00eds que queira se desenvolver, queira se tornar um pa\u00eds de ponta, de primeiro mundo, com alta produtividade na economia, tem que investir em educa\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, n\u00e3o d\u00e1 para entender quem acha que a educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 essencial. Isso, sim, \u00e9 uma grande vergonha para todo o Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PRC 84/2019,PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nMARCELO RAMOS, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Mesa Diretora da C\u00e2mara dos Deputados ao Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 84, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o dos os arts. 41, 65, 66, 67, 70, 85, 89, 117, 122, 155, 157, 161, 162, 163, 175, 177, 178, 185, 186, 191, 192 e 193 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, aprovado pela Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 17, de 21 de setembro de 1989, para reordena\u00e7\u00e3o do uso da palavra em sess\u00e3o e para disposi\u00e7\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o das sess\u00f5es. Aplausos ao Deputado Marcelo Ramos, relator da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (Bloco/REPUBLICANOS - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, primeiro quero parabeniz\u00e1-lo pela coragem de enfrentar temas dif\u00edceis. Este se refere ao Regimento Interno, e o pr\u00f3ximo, ao licenciamento ambiental. Essas mat\u00e9rias s\u00e3o importantes, favorecem que o Pa\u00eds possa avance. Teremos um Regimento mais moderno.\r\nParabenizo tamb\u00e9m o Deputado Marcelo Ramos por sua coragem de discutir temas t\u00e3o complicados. Muitas vezes, s\u00e3o bastante confusos, mas h\u00e1 necessidade de que sejam enfrentados. O Parlamento, hoje, enfrenta um tema importante, para que o Regimento Interno nos permita trabalhar de maneira mais \u00e1gil e eficiente. Isso \u00e9 o que a popula\u00e7\u00e3o brasileira espera de todos n\u00f3s.\r\nO voto \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 1024/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.024, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.034, de  2020, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de vig\u00eancia de medidas emergenciais destinadas \u00e0 avia\u00e7\u00e3o civil brasileira, em face da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (Bloco/REPUBLICANOS - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Republicanos orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta.\r\nPrecisamos votar, sim, esta medida provis\u00f3ria. Ela \u00e9 importante para autorizar a constru\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento de portos e aeroportos em nosso Pa\u00eds neste momento dif\u00edcil pelo qual as empresas passam durante a pandemia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 1024/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO, DEFESA, PARCERIA P\u00daBLICO-PRIVADA, AEROPORTO, AMAZONAS, BR-319, RODOVIA FEDERAL, CR\u00cdTICA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.024, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.034, de  2020, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de vig\u00eancia de medidas emergenciais destinadas \u00e0 avia\u00e7\u00e3o civil brasileira, em face da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (Bloco/REPUBLICANOS - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Republicanos queria fazer um testemunho. O Republicanos \u00e9 contra o adiamento, n\u00f3s precisamos votar esta mat\u00e9ria. \r\nO Amazonas tem um isolamento geogr\u00e1fico muito grande. A BR-319 n\u00e3o foi asfaltada devido \u00e0 milit\u00e2ncia ambiental do PT, que impediu que ela fosse asfaltada, o que deixou nosso povo isolado geograficamente. N\u00f3s tempos poucos portos e poucos aeroportos naquele que \u00e9 um Estado de dimens\u00f5es continentais. \r\nParabenizo o Deputado Delegado Pablo pelo relat\u00f3rio desta medida provis\u00f3ria, que traz uma solu\u00e7\u00e3o alinhada com o Governo para facilitar a cria\u00e7\u00e3o de aeroportos no interior do nosso Amazonas, que est\u00e1 isolado. N\u00f3s vivemos uma das maiores cheias da hist\u00f3ria.\r\nO povo est\u00e1 precisando de socorro, e um bom caminho para isso seria a cria\u00e7\u00e3o dessas PPPs para os aeroportos no Estado do Amazonas.\r\nO Republicanos \u00e9 a favor do projeto e contra o adiamento da discuss\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T11:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, DEBATE, PL 399/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ANTIDROGAS (2006), CRIT\u00c9RIO, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, MEDICAMENTO, PRINC\u00cdPIO ATIVO, SUBST\u00c2NCIA, MACONHA, CANABIDIOL, SA\u00daDE P\u00daBLICA, TRATAMENTO M\u00c9DICO, AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA), SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), CR\u00cdTICA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), PLANTIO, ESTADOS UNIDOS.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Debate do Projeto de Lei n\u00ba 399, de 2015, sobre a comercializa\u00e7\u00e3o de medicamentos formulados com a planta Cannabis sativa.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (Bloco/REPUBLICANOS - AM) - Presidente, \u00e9 um momento hist\u00f3rico no nosso Pa\u00eds este em que discutimos o PL 399/15. Pode ser a diferen\u00e7a do futuro do nosso Brasil, das pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es, das nossas crian\u00e7as, dos nossos netos, que ir\u00e3o conviver, talvez, com um novo Brasil.\r\nEu vi amigos padecerem e, como policial, combati fac\u00e7\u00f5es criminosas para que o Brasil n\u00e3o fosse um produtor de drogas, n\u00e3o tivesse esse tipo de plantio - apesar de que n\u00f3s temos plantio sim, s\u00f3 que em alguns pontos. Se os nossos policiais n\u00e3o tivessem feito esse grande combate, o Brasil j\u00e1 seria um grande produtor de maconha. Os nossos vizinhos s\u00e3o os maiores produtores de maconha do mundo e sofrem com a exist\u00eancia de estados paralelos. N\u00f3s n\u00e3o queremos isso para o nosso Pa\u00eds.\r\nEu vou fazer uma linha do tempo de forma breve. \r\nEm 2006, foi criada a Lei de Drogas, que, no seu art. 2\u00ba, par\u00e1grafo \u00fanico, j\u00e1 permitia o uso da Cannabis para fins medicinais e de pesquisa. E o autor do PL 399/15, a quem aproveito para parabenizar, de maneira brilhante, elaborou essa proposi\u00e7\u00e3o para regulamentar o que estava previsto na Lei de Drogas. At\u00e9 a\u00ed, tudo bem. \r\nCom a demora da aprova\u00e7\u00e3o desse projeto, a ANVISA tomou algumas medidas. Agora mesmo, no Governo Bolsonaro, em 2019, baixou uma resolu\u00e7\u00e3o e, em 2020, outra para permitir a importa\u00e7\u00e3o e facilitar o uso desse medicamento por quem realmente precisa dele. Falo de medicamentos que t\u00eam comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, e n\u00e3o de outros a que se referem alguns com argumentos falaciosos, como os que eu ouvi de Deputados da Oposi\u00e7\u00e3o, segundo os quais a Cannabis praticamente \u00e9 boa para tudo. S\u00e3o contra o uso da cloroquina, por exemplo, que dizem n\u00e3o ter comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, mas a Cannabis parece que serve para todo tipo de doen\u00e7a.\r\nN\u00f3s somos favor\u00e1veis ao uso da Cannabis com comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica. N\u00f3s somos favor\u00e1veis a que o SUS compre esse medicamento. Vamos acabar, aqui no Congresso, com o imposto de importa\u00e7\u00e3o para medicamentos \u00e0 base da Cannabis cuja efic\u00e1cia tenha comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica. Vamos facilitar essa compra pelo SUS e fazer chegar esse rem\u00e9dio a quem realmente precisa dele. \r\nO que n\u00f3s n\u00e3o podemos \u00e9 criar no nosso Pa\u00eds uma ind\u00fastria da maconha, que \u00e9 o que este relat\u00f3rio est\u00e1 fazendo. Quando o relat\u00f3rio sai do seu projeto original, que era a regulamenta\u00e7\u00e3o do uso da Cannabis para fins medicinais, e entra em outro projeto com uso da maconha para fins industriais, isso se torna perigoso. \r\nEu conhe\u00e7o o nosso sistema de seguran\u00e7a. N\u00f3s n\u00e3o temos capacidade de fiscalizar em todo o territ\u00f3rio nacional o plantio da maconha. E isso abre portas, sim, para a generaliza\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o dessa droga, de modo que ela chegar\u00e1 com mais facilidade \u00e0s fam\u00edlias brasileiras, aos nossos filhos. Se j\u00e1 existe facilidade hoje, com todo o trabalho, com toda a luta, com todas as apreens\u00f5es que s\u00e3o feitas, imaginem com o plantio autorizado em todo o territ\u00f3rio nacional! N\u00f3s vamos perder o controle mais ainda. N\u00f3s vamos realmente perder os nossos filhos, os nossos netos, que v\u00e3o ter acesso a essa droga com mais facilidade, e o Brasil vai padecer. \r\nFalaram aqui que nos Estados Unidos n\u00e3o h\u00e1 problema. H\u00e1 sim muitos problemas, existe um mercado negro, sobre o qual a pr\u00f3pria Rede Globo j\u00e1 fez v\u00e1rias reportagens.\r\n\u00c9 isto que n\u00f3s queremos para o nosso Pa\u00eds: criar um narcoestado? \u00c9 isto que n\u00f3s queremos para as fam\u00edlias brasileiras: utilizar de maneira vergonhosa a dor das nossas crian\u00e7as, a dor de quem precisa desse rem\u00e9dio, a dor dessas pessoas para criar um mercado, uma ind\u00fastria dessa droga? V.Exas. acham isso justo?\r\nA nossa obriga\u00e7\u00e3o aqui \u00e9 facilitar a compra desse rem\u00e9dio. De maneira gratuita...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CRIME ORGANIZADO, ATUA\u00c7\u00c3O, MANAUS (AM), L\u00cdDER. CRME ORGANIZADO, TRANSFER\u00caNCIA, PRES\u00cdDIO, AMAZONAS, FOR\u00c7A NACIONAL DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA (FNSP), ATUA\u00c7\u00c3O. \r\nCONTR\u00c1RIO, PL 399/2015., PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, MEDICAMENTO, PRINC\u00cdPIO ATIVO, SUBST\u00c2NCIA, MACONHA, CANABIDIOL, APROVA\u00c7\u00c3O. \r\nC\u00d3DIGO DE PROCESSO PENAL, ALTERA\u00c7\u00c3O, DEFESA. \r\nAMAZONAS, FRONTEIRA, PA\u00cdS, PRODU\u00c7\u00c3O, ENTORPECENTE.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Clima de terror imposto pelo crime organizado, especialmente pelo Comando Vermelho, ao Munic\u00edpio de Manaus, Estado do Amazonas. Imediata transfer\u00eancia, para pres\u00eddios federais, de lideran\u00e7as do Comando Vermelho encarceradas no Amazonas. Defesa de fortalecimento do sistema de seguran\u00e7a p\u00fablica amazonense. Necessidade de aprova\u00e7\u00e3o do novo C\u00f3digo de Processo Penal. Raz\u00e3o do posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 399, de 2015, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 11.343, de 2006, para a comercializa\u00e7\u00e3o de medicamentos com extratos, substratos ou partes da planta cannabis sativa em sua formula\u00e7\u00e3o. Agradecimento ao Presidente Jair Bolsonaro pelo envio de tropas da For\u00e7a Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica ao Estado do Amazonas.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (Bloco/REPUBLICANOS - AM. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, o Amazonas sofre os efeitos de mais uma onda, que agora n\u00e3o \u00e9 da COVID, n\u00e3o \u00e9 de uma nova cepa, \u00e9 do crime organizado, do Comando Vermelho, que causou ataques n\u00e3o de vandalismo, mas sim de terrorismo. Mais de 15 \u00f4nibus na minha cidade foram incendiados, viaturas da Pol\u00edcia Militar, no interior, foram incendiadas, delegacias foram metralhadas. Eu estava l\u00e1 presente e vi de perto o terror da guerra que a nossa Pol\u00edcia Militar e a nossa Pol\u00edcia Civil enfrentaram no domingo.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos mais aceitar essa afronta ao Estado. O Estado tem que se mostrar forte neste momento! N\u00e3o podemos recuar 1 cent\u00edmetro. E como n\u00e3o recuar? Primeiro, apoiando os nossos guerreiros, que est\u00e3o se dedicando, que est\u00e3o doando as suas vidas. Tudo aconteceu por causa de um confronto com a tropa especializada da ROCAM, da Pol\u00edcia Militar, que, numa troca de tiros, matou o principal integrante do Comando Vermelho no Amazonas. Depois dessa morte, come\u00e7ou a vingan\u00e7a, uma vingan\u00e7a covarde. N\u00e3o partiram para o enfrentamento, agiram contra as pessoas mais fr\u00e1geis.\r\nAt\u00e9 unidade b\u00e1sica de sa\u00fade, Presidente Bismarck, foi incendiada, em plena pandemia! \u00c9 por isso que n\u00e3o d\u00e1 para aceitar que Parlamentar aqui ainda defenda bandido! N\u00e3o d\u00e1 mais para aceitar isso! N\u00f3s temos que defender a nossa tropa, os nossos policiais, que v\u00e3o defender as nossas fam\u00edlias, os nossos filhos, a nossa casa, a nossa propriedade. S\u00e3o os nossos guerreiros que precisam de prote\u00e7\u00e3o neste momento.\r\nComo especialista em seguran\u00e7a p\u00fablica, de imediato, fiz a ponte com o Ministro da Justi\u00e7a, Anderson Torres. E rapidamente, com solicita\u00e7\u00e3o do Governo do Estado, a For\u00e7a Nacional j\u00e1 est\u00e1 chegando ao Amazonas neste momento. Mas s\u00f3 a For\u00e7a Nacional n\u00e3o resolve. Aqui quero cobrar medidas mais en\u00e9rgicas. N\u00f3s temos que transferir lideran\u00e7as do Comando Vermelho do Amazonas para os pres\u00eddios federais. N\u00f3s temos que enfraquecer essas organiza\u00e7\u00f5es criminosas.\r\nO Amazonas, senhores, faz fronteira com os maiores produtores de drogas do mundo. Sofreu v\u00e1rios massacres em pres\u00eddios, porque dentro do pres\u00eddio \u00e9 que o crime organizado d\u00e1 as ordens. Esses massacres, essas lutas acontecem para comandar essa rota do tr\u00e1fico - essa rota bilion\u00e1ria. Toneladas e toneladas de drogas passam e s\u00e3o distribu\u00eddas para o Brasil e para o mundo. N\u00f3s precisamos fortalecer o nosso sistema de seguran\u00e7a. E venho cobrar hoje aqui a transfer\u00eancia dessas lideran\u00e7as do Comando Vermelho para pres\u00eddios federais, pedir concurso p\u00fablico para fortalecer a Pol\u00edcia Militar, a Pol\u00edcia Civil, o Corpo de Bombeiros. O nosso Amazonas n\u00e3o aguenta mais. Sofremos com a pandemia. Fomos o primeiro com a variante P1, que arrasou o nosso Estado. Minha gente morreu por falta de oxig\u00eanio. Agora estamos vivendo uma cheia - acho que a maior cheia da hist\u00f3ria -, em que Munic\u00edpios est\u00e3o submersos, e o povo est\u00e1 passando dificuldades. Agora v\u00eam criminosos fazer ataques porque a Pol\u00edcia Militar, numa troca de tiros, matou um bandido, um bandido que tinha uma ficha criminal extensa, que tinha homic\u00eddio nas costas, que j\u00e1 foi preso por tr\u00e1fico de drogas. Ele foi preso por tr\u00e1fico de drogas e ficou na pris\u00e3o por 6 meses! Essa legisla\u00e7\u00e3o est\u00e1 errada, est\u00e1 equivocada.\r\nPor isso, Deputados, estou fazendo esse discurso para mudarmos a nossa mentalidade. Essa doutrina do Direito Penal m\u00ednimo j\u00e1 deu o que tinha que dar. Criminoso n\u00e3o respeita o Estado, criminoso n\u00e3o teme a nossa legisla\u00e7\u00e3o, sabe que rapidamente vai conseguir sair, vai para o semiaberto e n\u00e3o volta mais. \u00c9 isso o que acontece. N\u00f3s temos que mudar a mentalidade, n\u00f3s temos que aprovar o novo C\u00f3digo de Processo Penal, uma legisla\u00e7\u00e3o rigorosa. Hoje foi instaurada, na CCJ, a Subcomiss\u00e3o para Tratar de Assuntos Penais. Esse foi um grande avan\u00e7o. Mas n\u00f3s precisamos nos unir, e n\u00e3o aliviar a vida de bandido. Essa hist\u00f3ria de bandido v\u00edtima da sociedade j\u00e1 deu o que tinha que dar. A sociedade j\u00e1 deu uma resposta para isso. Ningu\u00e9m aguenta mais. O meu povo foi hostilizado, ali\u00e1s, est\u00e1 sendo hostilizado esta semana. Parou o transporte p\u00fablico na segunda-feira. N\u00e3o teve transporte p\u00fablico. O pai de fam\u00edlia n\u00e3o p\u00f4de trabalhar porque traficantes de merda estavam incendiando paradas de \u00f4nibus, estavam incendiando ambul\u00e2ncias. N\u00e3o d\u00e1 mais para aceitar!\r\nPor isso \u00e9 que hoje, l\u00e1 na Comiss\u00e3o Especial do PL 399, eu fui contra o projeto. Nosso Estado n\u00e3o est\u00e1 preparado para fiscalizar plantio de maconha em todo o territ\u00f3rio nacional. Falei que somos favor\u00e1veis ao uso medicinal, que o SUS precisa comprar o medicamento. Vamos zerar o imposto de importa\u00e7\u00e3o, vamos levar o medicamento para quem precisa. Mas o Brasil n\u00e3o est\u00e1 preparado para o plantio em todo o territ\u00f3rio nacional.\r\nSenhores, no Amazonas, na Regi\u00e3o Norte, \u00e1rea isolada, Manaus sofreu ataques de terrorismo em toda a cidade - em toda a cidade! Nos anos anteriores, foi em S\u00e3o Paulo. No Rio de Janeiro, j\u00e1 faz parte da rotina. Daqui a pouco, s\u00e3o outros Estados. N\u00f3s n\u00e3o vamos entregar o nosso Brasil a esses criminosos! E este Parlamento tem a obriga\u00e7\u00e3o de transformar nossa legisla\u00e7\u00e3o com uma lei mais rigorosa, uma legisla\u00e7\u00e3o penal com rigor, para colocar o bandido para pagar a sua pena pelo menos, e n\u00e3o rapidamente ser liberado.\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado.\r\nO SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (Bloco/REPUBLICANOS - AM) - Vou concluir, Presidente.\r\nMomentos de terror o nosso Estado vivenciou. N\u00e3o quero isso para Estado nenhum. O Parlamento tem esta obriga\u00e7\u00e3o de dar uma resposta \u00e0 sociedade.\r\nVenho aqui cobrar a transfer\u00eancia desses criminosos das lideran\u00e7as do Comando Vermelho do Estado do Amazonas para pres\u00eddios federais.\r\nAgrade\u00e7o ao Governo Bolsonaro pelo envio da tropa da For\u00e7a Nacional para o Estado do Amazonas. Solicitei tamb\u00e9m a For\u00e7a de Coopera\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional - FTIP. Sabemos que \u00e9 de dentro do pres\u00eddio que saem as ordens. Ent\u00e3o, n\u00f3s temos que fortalecer a Pol\u00edcia Penal do nosso Pa\u00eds, que precisa de concurso p\u00fablico. No Amazonas, praticamente n\u00e3o h\u00e1 policial penal.\r\nS\u00e3o medidas que precisam ser tomadas. O nosso Brasil n\u00e3o pode ser entregue a essas organiza\u00e7\u00f5es criminosas!\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-10T12:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, PAVIMENTA\u00c7\u00c3O, TRECHO RODOVIARIA, BR-319, RODOVIA FEDERAL, REFORMA, AEROPORTO, AMAZONAS, INAUGURA\u00c7\u00c3O, ROTA AEREA, AZUL LINHAS A\u00c9REAS BRASILEIRAS, EMPRESA DE TRANSPORTE A\u00c9REO, ELOGIO\r\nDAVID ALMEIDA, PREFEITO, MANAUS (AM), ARMAMENTO, GUARDA MUNICIPAL, ELOGIO.\r\nPRESO, ORGANIZA\u00c7\u00c3O CRIMINOSA, TRANSFER\u00caNCIA, PRES\u00cdDIO, GOVERNO FEDERAL, HOMENAGEM P\u00d3STUMA, ALCINEIDE,  POLICIAL MILITAR, AMAZONAS.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Agradecimento ao Governo Jair Bolsonaro pela pavimenta\u00e7\u00e3o de trecho C da BR-319, e pela melhoria de aeroportos no Estado do Amazonas. Inaugura\u00e7\u00e3o de novas rotas no Estado pela empresa Azul - Linhas A\u00e9reas Brasileiras. Congratula\u00e7\u00f5es ao Prefeito David Almeida pelo armamento da Guarda Municipal de Manaus. Pedido ao Governador Wilson Lima de transfer\u00eancia de membros do Comando Vermelho para pres\u00eddios federais. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de determina\u00e7\u00e3o ao Plen\u00e1rio de observ\u00e2ncia de 1 minuto de sil\u00eancio, em homenagem p\u00f3stuma a sargento Alcineide, da Pol\u00edcia Militar do Amazonas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, V.Exa. estava presente num grande evento da empresa Azul, um evento muito importante, que coloca o Amazonas mais conectado com o nosso Pa\u00eds por meio da avia\u00e7\u00e3o.\r\nSabemos a dificuldade que o nosso Estado tem pela falta de infraestrutura, por uma milit\u00e2ncia ambiental totalmente equivocada, que isolou o nosso povo e levou mis\u00e9ria \u00e0 popula\u00e7\u00e3o do Norte. O Governo Bolsonaro vem rompendo isso. Agora, j\u00e1 chegam equipamentos \u00e0 BR-319 para se come\u00e7ar o lote C. J\u00e1 temos PPPs, para termos aeroportos com qualidade. E, agora, temos as novas linhas da Azul em Apu\u00ed, Borba, Novo Aripuan\u00e3, Humait\u00e1, Barcelos, Itacoatiara. \u00c9 a modernidade chegando ao Amazonas. Eu quero agradecer \u00e0 empresa Azul e ao Governo Bolsonaro pelo empenho e pelo prest\u00edgio dado \u00e0 Regi\u00e3o Norte.\r\nEu quero parabenizar o Prefeito David Almeida pela brilhante iniciativa de armar a Guarda Municipal de Manaus. Uma cidade com mais de 2 milh\u00f5es de habitantes n\u00e3o ter uma guarda municipal armada \u00e9 um absurdo. O bandido anda armado. Hoje, o Amazonas sofre ataques, ataques terroristas do Comando Vermelho. E o nosso guarda municipal, que precisa defender as instala\u00e7\u00f5es municipais e as pra\u00e7as anda desarmado. \u00c9 totalmente incompreens\u00edvel.\r\nCome\u00e7a agora o processo de armar a Guarda Municipal, e estou aqui para contribuir com esse processo. \r\nAproveito a oportunidade para cobrar do Governo do Estado, do Governador Wilson Lima, a sa\u00edda das lideran\u00e7as do Comando Vermelho dos pres\u00eddios do Amazonas e o seu encaminhamento direto para os pres\u00eddios federais. N\u00e3o podemos aceitar esses ataques terroristas no nosso Estado e deixar por isso mesmo. N\u00e3o adianta s\u00f3 prend\u00ea-los e deix\u00e1-los nas cadeias do Amazonas, n\u00e3o. Eles t\u00eam que entender que esses ataques n\u00e3o v\u00e3o ficar barato. Delegacias metralhadas, \u00f4nibus queimados, policiais amea\u00e7ados! Precisamos dar uma resposta r\u00edgida a essa fac\u00e7\u00e3o criminosa. E a resposta r\u00e1pida e eficiente \u00e9 transferir as lideran\u00e7as do Comando Vermelho para os pres\u00eddios federais, pres\u00eddios de seguran\u00e7a m\u00e1xima.\r\nSr. Presidente, gostaria de pedir 1 minuto de sil\u00eancio por conta de uma fatalidade que aconteceu no Estado do Amazonas. Dois policiais tiveram uma discuss\u00e3o, e a Sargento Alcineide, da Pol\u00edcia Militar do Amazonas, veio a \u00f3bito. Foi uma briga entre policiais, o que mostra que a nossa tropa est\u00e1 doente, que a sa\u00fade mental do policial anda prejudicada. \r\nPrecisamos fortalecer os nossos guerreiros, porque s\u00e3o eles que defendem a nossa P\u00e1tria, a nossa fam\u00edlia. E hoje perdemos uma grande policial, querida e amada por toda a tropa da Pol\u00edcia Militar do Amazonas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1033/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  MARCO REGULATORIO, ZONA DE PROCESSAMENTO DE EXPORTA\u00c7\u00c3O (ZPE), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Registro de voto do orador contr\u00e1rio \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o do partido com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.033, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.508, de 2007, para fins de moderniza\u00e7\u00e3o do marco legal das Zonas de Processamento de Exporta\u00e7\u00e3o - ZPEs. Distor\u00e7\u00e3o do parecer do Relator Lucas Vergilio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente. Quero s\u00f3 1 minuto, porque \u00e9 muito importante.\r\nO texto do Relator traz uma falha que afeta diretamente a ind\u00fastria nacional, que \u00e9 uma zona de processamento de exporta\u00e7\u00e3o permitir o mercado interno. Isso vai ser extremamente desproporcional \u00e0s ind\u00fastrias que j\u00e1 trabalham no mercado interno, n\u00e3o s\u00f3 \u00e0s da Zona Franca, mas tamb\u00e9m \u00e0s de todo o Pa\u00eds. Por isso, o meu voto \u00e9 \"sim\", apesar da orienta\u00e7\u00e3o do partido. Eu voto contrariamente n\u00e3o s\u00f3 pela Zona Franca, mas tamb\u00e9m pela ind\u00fastria nacional.\r\nEsse ponto do relat\u00f3rio do Deputado Lucas que permitiu o mercado interno \u00e9 uma grande falha que precisa ser corrigida. Ent\u00e3o, o ideal \u00e9 voltarmos ao texto original, para depois, numa lei complementar, n\u00f3s trabalharmos essa quest\u00e3o da zona de processamento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE, REPONSABILIDADE,  GOVERNO, DILMA ROUSSEFF, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), LEITO DE UNIDADE DE TRATAMENTO INTENSIVO - UTI, DESATIVA\u00c7\u00c3O.CURSOS P\u00daBLICOS, VENEZUELA, CUBA, ESQUERDA POL\u00cdTICA, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ELOGIO, GEST\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, CORRUP\u00c7\u00c3O, COMBATE, CRESCIMENTO ECON\u00d4MICO.\r\nPEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020), ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nREFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, PROGRAMA NACIONAL DE APOIO \u00c0S MICROEMPRESAS E EMPRESAS DE PEQUENO PORTE (PRONAMPE), AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nGOVERNO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao discurso da Esquerda de compara\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro com genocidas, no tocante ao enfrentamento \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Consterna\u00e7\u00e3o com o registro de 500 mil \u00f3bitos no Pa\u00eds provocados pela doen\u00e7a viral. Desativa\u00e7\u00e3o de 13 mil leitos de UTIs pelo Governo Dilma Rousseff. Sucateamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS pelo governo petista. Desvio, pelo PT, de recursos p\u00fablicos para regimes ditatoriais, a exemplo da Venezuela e Cuba. Aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19 pelo Presidente Jair Bolsonaro. Retomada do crescimento econ\u00f4mico brasileiro. Tentativa de impeachment do Presidente da Rep\u00fablica. Tentativa, por ex-militante do PSOL, de assassinato do ent\u00e3o presidenci\u00e1vel Jair Bolsonaro. Import\u00e2ncia do aux\u00edlio emergencial concedido pelo Governo Federal aos atingidos pela crise gerada pelo coronav\u00edrus. Cria\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e \u00e0s Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE. Import\u00e2ncia de realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria e da anunciada reforma administrativa. Investiga\u00e7\u00e3o de den\u00fancias de corrup\u00e7\u00e3o pelo Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente Eduardo Bismarck.\r\nA todo o momento hoje a Esquerda desafiou algu\u00e9m do Governo a vir defend\u00ea-lo da tribuna. Com muita alegria - e vou at\u00e9 tirar a m\u00e1scara -, com muita tranquilidade, fa\u00e7o essa defesa. N\u00e3o precisaria, porque tudo est\u00e1 muito claro. Gra\u00e7as \u00e0 Internet, a comunica\u00e7\u00e3o ficou mais f\u00e1cil. N\u00e3o d\u00e1 para enganar a popula\u00e7\u00e3o.\r\nChamam o Presidente de \"genocida\". As pessoas que chamam o Presidente de \"genocida\" s\u00e3o aquelas que idolatram um genocida como Stalin, que matou 1 milh\u00e3o de pessoas quando esteve \u00e0 frente da Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica - um milh\u00e3o de pessoas. Ele \u00e9 idolatrado, \u00e9 o grande \u00eddolo da Esquerda brasileira. E chamam o Presidente Bolsonaro de \"genocida\".\r\nN\u00f3s lamentamos as mais de 500 mil mortes no nosso Pa\u00eds - perdi v\u00e1rios amigos policiais, que estavam na linha de frente contra a COVID -, mas quem causou esse estrago foi o v\u00edrus. Se for para achar um culpado, ser\u00e1 preciso lembrar que, no Governo Dilma, foram fechados mais de 13 mil leitos no SUS. Foram 40 mil, se juntarmos com os fechados pelo PT, mas s\u00f3 no Governo Dilma foram 13 mil leitos fechados. L\u00e1 no Amazonas, no interior do meu Estado, n\u00e3o havia 1 leito de UTI. Quando chegou a pandemia, o nosso SUS n\u00e3o estava preparado.\r\nEnt\u00e3o, se formos procurar culpados, veremos que o maior culpado \u00e9 o v\u00edrus e tamb\u00e9m quem deixou o SUS sucateado, para levar recursos do nosso Pa\u00eds para a Venezuela, para Cuba, para ditadores. Falam tanto em genocida porque isso est\u00e1 na sua boca, porque gostam de genocidas, idolatram genocidas.\r\nO Presidente fez o seu papel. N\u00f3s somos o terceiro pa\u00eds do mundo que mais vacina - o terceiro pa\u00eds. O PIB, no primeiro trimestre, ficou em 1,2%. Foi uma das economias que mais cresceram no mundo. A tend\u00eancia, no fim do ano, \u00e9 de 5%. O Pa\u00eds est\u00e1 retomando o crescimento. A vacina est\u00e1 chegando ao bra\u00e7o do brasileiro. N\u00e3o vai haver terceira onda. Fizemos e ainda estamos fazendo, porque a guerra n\u00e3o acabou. Estamos trabalhando, enquanto a Esquerda grita \"genocida, genocida!\".\r\nHoje trouxeram o pedido de impeachment do Presidente Bolsonaro, um superpedido de impeachment. Tentaram, Presidente Eduardo Bismarck, tirar o nosso Presidente atrav\u00e9s de uma facada. Um ex-militante do PSOL tentou matar o nosso Presidente \u00e0 facada, para que ele n\u00e3o assumisse o comando do nosso Pa\u00eds, mas Deus quis que ele estivesse \u00e0 frente. Neste momento mais dif\u00edcil da nossa Na\u00e7\u00e3o, Deus quis que o Presidente estivesse \u00e0 frente. Tentaram tir\u00e1-lo atrav\u00e9s de uma facada e hoje tentam atrav\u00e9s de um impeachment que n\u00e3o tem legitimidade nenhuma, pois os n\u00fameros s\u00e3o claros. O Brasil \u00e9 o Pa\u00eds que mais vacina, \u00e9 o Pa\u00eds que cresce, \u00e9 o Pa\u00eds que n\u00e3o deixou os mais necessitados para tr\u00e1s, com o aux\u00edlio emergencial. Foram bilh\u00f5es injetados, para o aux\u00edlio chegar a quem mais precisa. N\u00f3s melhoramos as nossas empresas - e o Congresso Nacional tem um grande papel nisso -, n\u00f3s melhoramos o ambiente de neg\u00f3cios, n\u00f3s fizemos o PRONAMPE, n\u00f3s fizemos a reforma da Previd\u00eancia, n\u00f3s vamos fazer a reforma administrativa, n\u00f3s vamos organizar, sim, o nosso Pa\u00eds, para que o Pa\u00eds continue crescendo.\r\nFalaram aqui em Estado forte, em Estado pesado. Onde o PT governou deixou terra arrasada. Gostam tanto de servidores p\u00fablicos - e eu os admiro, e sempre fui servidor p\u00fablico -, mas, quando n\u00e3o fazem o equil\u00edbrio das contas... Servidores de Estados que o PT comandou tiveram o sal\u00e1rio parcelado. Eu dou exemplo: Rio Grande do Sul, Minas Gerais - terra arrasada.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos voltar atr\u00e1s. Lamentamos passar por este momento t\u00e3o dif\u00edcil, por esta pandemia, desse v\u00edrus que nos tirou pessoas que amamos, mas vamos fortalecer, sim, o SUS, coisa que o Governo do PT n\u00e3o fez. N\u00f3s vamos fortalec\u00ea-lo, sim.\r\nSobre a corrup\u00e7\u00e3o, o Presidente n\u00e3o teme. H\u00e1 um ditado militar que diz: \"Quem for podre que se arrebente\". Vamos investigar tudo. Diferentemente de Governos anteriores, que colocavam a sujeira debaixo do tapete, n\u00f3s vamos investigar. \"Quem for podre que se arrebente\". N\u00e3o vamos aceitar corrup\u00e7\u00e3o no Governo Bolsonaro.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-07T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ZONA FRANCA DE MANAUS (ZFM), REFORMA TRIBUT\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Aplausos \u00e0 Pol\u00edcia Militar do Munic\u00edpio de Angra dos Reis, Estado do Rio de Janeiro, pelo resgate de funcion\u00e1ria v\u00edtima de assalto. Maior aten\u00e7\u00e3o para com a Zona Franca de Manaus no processo de reforma tribut\u00e1ria. Apoio \u00e0 proposta governamental de substitui\u00e7\u00e3o do PIS e da COFINS pela Contribui\u00e7\u00e3o sobre Opera\u00e7\u00f5es com Bens e Servi\u00e7os - CBS.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente Eduardo Bismarck.\r\nAntes de come\u00e7ar a falar sobre a reforma tribut\u00e1ria, eu queria parabenizar os policiais militares de Angra dos Reis, no Rio de Janeiro, pelo excelente trabalho ao salvarem uma vida. A Pol\u00edcia Militar chegou no momento de um assalto, fez o cerco, de modo a que dois bandidos se rendessem, um, no entanto, usou uma funcion\u00e1ria como escudo humano - o bandido n\u00e3o quis negociar, e a Pol\u00edcia Militar salvou uma vida. O bandido foi para o inferno, gra\u00e7as a Deus!\r\nPresidente, eu sei que V.Exa. milita muito na reforma tribut\u00e1ria, mas n\u00f3s temos que ter o cuidado de n\u00e3o causar uma disfun\u00e7\u00e3o no nosso Pa\u00eds. N\u00f3s temos que trabalhar a reforma tribut\u00e1ria com bastante calma e de forma gradual. Nosso Pa\u00eds \u00e9 plural, tem dimens\u00f5es continentais. N\u00f3s n\u00e3o podemos tratar a Amaz\u00f4nia do mesmo jeito como tratamos S\u00e3o Paulo. A Zona Franca sempre \u00e9 atacada durante a reforma tribut\u00e1ria, mas ela presta grandes servi\u00e7os ao nosso Pa\u00eds. O Amazonas preserva 97% da sua floresta. Sabe por qu\u00ea, Deputado Bismarck? Porque, em vez do machado do agroneg\u00f3cio, n\u00f3s escolhemos a industrializa\u00e7\u00e3o.\r\nOs incentivos fiscais da Zona Franca de Manaus n\u00e3o atrapalham o restante do Pa\u00eds. S\u00e3o Paulo e os outros Estados t\u00eam que entender que as ind\u00fastrias que est\u00e3o na Zona Franca de Manaus s\u00e3o, na maioria, multinacionais. Se elas n\u00e3o receberem incentivos fiscais, n\u00e3o v\u00e3o para S\u00e3o Paulo, nem para outro Estado. Elas v\u00e3o para fora do Pa\u00eds. Assim, n\u00f3s deixaremos de arrecadar, de gerar empregos e de preservar a Floresta Amaz\u00f4nica.\r\nDiante disso, que caminho n\u00f3s devemos tomar? Minha sugest\u00e3o \u00e9 uma proposta do Governo que est\u00e1 nesta Casa, a CBS, que \u00e9 a mais consensual. Vamos trabalhar, por meio da CBS, a situa\u00e7\u00e3o do PIS/COFINS, para simplificar esse manic\u00f4mio tribut\u00e1rio que h\u00e1 no Brasil! Vamos caminhar neste sentido, e o Congresso vai discutindo.\r\nN\u00f3s vamos tratar de outros assuntos, como ICMS, IPI, mas n\u00e3o podemos afetar aqueles que prestam grandes servi\u00e7os ao nosso Pa\u00eds, como o de preservar a floresta.\r\nSe n\u00e3o preservar a Floresta Amaz\u00f4nica, o Brasil vai sofrer embargos econ\u00f4micos, vai sofrer embargos no agroneg\u00f3cio. Ningu\u00e9m vai comprar a soja do Brasil, ningu\u00e9m vai comprar a carne do Brasil, porque est\u00e3o desmatando a floresta. \r\nPortanto, n\u00e3o devemos mexer na Zona Franca de Manaus! N\u00e3o vamos mexer nos concentrados! Eles geram empregos n\u00e3o apenas na Capital, mas tamb\u00e9m no interior do Estado do Amazonas. \r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado, pois temos uma L\u00edder que espera para falar.\r\nO SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM) - N\u00e3o vamos mexer nos concentrados, pois eles prestam um grande servi\u00e7o ao levar empregos para o interior do Estado. Assim, os ribeirinho e o povo do interior n\u00e3o recorrem ao agroneg\u00f3cio nem desmatam, porque eles ficam empregados, gra\u00e7as \u00e0 ind\u00fastria de concentrados na Zona Franca de Manaus.\r\nPara isso, devemos trabalhar com parcim\u00f4nia e de maneira gradativa.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FUNDO ESPECIAL DE FINANCIAMENTO DE CAMPANHA (FEFC), RECURSOS, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, APROVA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nREQUERIMENTO DE DESTAQUE, MPV 1051/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DOCUMENTO ELETR\u00d4NICO DE TRANSPORTE (DT-E), RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O EM TRAMITA\u00c7\u00c3O.\r\nMPV 1051/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DOCUMENTO ELETR\u00d4NICO DE TRANSPORTE (DT-E), TRANSPORTE DE CARGA, DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O, MOTORISTA DE CAMINH\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), JER\u00d4NIMO GOERGEN, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, TARC\u00cdSIO GOMES DE FREITAS, MINISTRO DE ESTADO DA INFRAESTRUTURA, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Protesto contra a aprova\u00e7\u00e3o, no bojo do projeto da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO de 2022, de vultosos recursos para o Fundo Especial de Financiamento de Campanha, o chamado fundo eleitoral. Retirada do Requerimento de Destaque n\u00ba 5 apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.051, de 2021, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Documento Eletr\u00f4nico de Transporte, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.442, de 2007; 13.703, de 2018; 10.209, de 2001; e 5.474, de 1968. Congratula\u00e7\u00f5es ao Relator Jer\u00f4nimo Goergen e ao Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcelo Ramos, antes de entrar no m\u00e9rito, digo que pela manh\u00e3 eu tive um problema de sa\u00fade e n\u00e3o pude comparecer.\r\nQuero deixar registrado o grande esc\u00e1rnio que aconteceu no Congresso pela manh\u00e3: colocar na LDO 5,7 bilh\u00f5es de reais \u00e9 pisotear a popula\u00e7\u00e3o brasileira, que sofre o seu momento mais dif\u00edcil da hist\u00f3ria. Quando precisamos trabalhar mais, nos dedicarmos mais, gastar menos, a LDO coloca esse aumento do Fundo Eleitoral. Essa \u00e9 uma mensagem p\u00e9ssima da C\u00e2mara dos Deputados, do Congresso Nacional para a popula\u00e7\u00e3o.\r\nQuero deixar aqui o meu registro de voto contr\u00e1rio a esse item, a esse jabuti que foi colocado na LDO. Muitos Deputados, apesar de votarem \"sim\", s\u00e3o contr\u00e1rios ao aumento do Fundo Eleitoral. \u00c9 hora de mais sa\u00fade, \u00e9 hora de mais educa\u00e7\u00e3o, \u00e9 hora de fazer sacrif\u00edcios por esta Na\u00e7\u00e3o. \u00c9 terra arrasada! S\u00e3o mais de 500 mil mortos neste Pa\u00eds. Ent\u00e3o registro aqui o meu voto contr\u00e1rio a esse aumento do fund\u00e3o para 6 bilh\u00f5es de reais.\r\nSr. Presidente, entrando agora no m\u00e9rito, eu quero retirar o meu Destaque n\u00ba 5, porque a Emenda n\u00ba 39 foi acatada pelo Relator quase por completo. O que n\u00e3o foi acatado j\u00e1 est\u00e1 em leis vigentes, em resolu\u00e7\u00f5es da ANTT.\r\nQuero parabenizar o Relator. Essa medida importante do Governo Bolsonaro tem a finalidade de reduzir o pre\u00e7o do transporte no nosso Pa\u00eds e simplificar os tributos, os impostos, nesse manic\u00f4mio tribut\u00e1rio que n\u00f3s vivemos.\r\nO Documento Eletr\u00f4nico de Transporte - DT-e coloca o nosso Pa\u00eds na modernidade. \u00c9 l\u00f3gico que ainda precisa de muita regulamenta\u00e7\u00e3o, mas n\u00f3s vamos ficar vigilantes, para que, ap\u00f3s a lei chegar ao Congresso, a regulamenta\u00e7\u00e3o seja eficiente.\r\nCom a aprova\u00e7\u00e3o desse PLV, n\u00f3s estamos beneficiando o Pa\u00eds, mas, principalmente, n\u00f3s estamos beneficiando o caminhoneiro aut\u00f4nomo.\r\nParab\u00e9ns, Relator! Parab\u00e9ns, Ministro Tarc\u00edsio, que tem trabalhado de maneira incans\u00e1vel para recuperar...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Governo \u00e9 contra a retirada de pauta. Este \u00e9 um projeto de na\u00e7\u00e3o. Vai fazer prosperar principalmente o pequeno agricultor, que precisa de ter a sua terra regularizada para conseguir recurso e investimento na sua produ\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Governo \u00e9 contra o adiamento da discuss\u00e3o. Sou l\u00e1 do Amazonas, e o sonho do nosso agricultor familiar que n\u00e3o tem grandes oportunidades \u00e9 ter o t\u00edtulo, \u00e9 ter a sua terra regularizada. \r\nEnt\u00e3o, aqui temos a grande oportunidade de realizar um sonho, principalmente, l\u00e1 no Amazonas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, DITADURA, PODER JUDICI\u00c1RIO, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, LEGIBILIDADE, LUIZ ROBERTO BARROSO, PRESIDENTE, TRIBUNAL SUPERIOR ELEITORAL (TSE), DEFESA, APOIO POL\u00cdTICO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, TRANSPAR\u00caNCIA, ELEI\u00c7\u00d5ES, INELEGIBILIDADE, VOTO IMPRESSO, AUDITORIA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Incoer\u00eancia de decis\u00f5es do Poder Judici\u00e1rio demonstrada na soltura, pelo Supremo Tribunal Federal, de r\u00e9u condenado em segunda inst\u00e2ncia com vista \u00e0 sua participa\u00e7\u00e3o nas elei\u00e7\u00f5es de 2022, e no pedido do Presidente do Tribunal Superior Eleitoral, Ministro Lu\u00eds Roberto Barroso, de inelegibilidade do Presidente Jair Bolsonaro para maior transpar\u00eancia no processo eleitoral. Defesa de retomada do voto impresso nas elei\u00e7\u00f5es brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nGostaria de aproveitar este tempo para falar, mais uma vez, sobre a ditadura do Judici\u00e1rio, sobre o qual a fala de Rui Barbosa nunca foi t\u00e3o atual: \u00e9 o Poder que mais falta \u00e0 Na\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nA popula\u00e7\u00e3o brasileira n\u00e3o consegue entender como a Justi\u00e7a, o Supremo, libera um condenado em segunda inst\u00e2ncia para se tornar eleg\u00edvel e hoje v\u00ea o Ministro Barroso acusar o nosso Presidente, querendo tornar o Presidente da Rep\u00fablica ineleg\u00edvel, com a justificativa, Presidente Arthur Lira, de que o nosso Presidente da Rep\u00fablica quer mais transpar\u00eancia nas elei\u00e7\u00f5es.\r\nVejam que incoer\u00eancia: uma Justi\u00e7a que libera para disputar elei\u00e7\u00e3o um condenado em segunda inst\u00e2ncia por roubar a Na\u00e7\u00e3o brasileira quer tornar ineleg\u00edvel um Presidente que quer mais transpar\u00eancia no processo eleitoral!\r\nO brasileiro est\u00e1 ficando cansado, Sr. Presidente, de tanta injusti\u00e7a no nosso Pa\u00eds. A busca do voto audit\u00e1vel, do voto impresso, nada mais \u00e9 do que a busca por mais transpar\u00eancia. Estados Unidos, Jap\u00e3o e v\u00e1rios pa\u00edses que dominam a tecnologia utilizam o voto impresso. N\u00f3s queremos unir a tecnologia com a seguran\u00e7a de contagem p\u00fablica dos votos. A popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o vai aceitar que se torne o Presidente Bolsonaro ineleg\u00edvel. A supremacia do povo tem que ser observada.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, BASE DE APOIO POLITICO, GOVERNO, VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 6, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre o marco regulat\u00f3rio, a organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos correios).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria aproveitar a oportunidade para dizer da import\u00e2ncia desse projeto para o nosso Pa\u00eds.\r\nOs Correios precisam ser privatizados, sim, e este \u00e9 o momento ideal, porque a cada ano que passa a empresa estatal perde mercado e vai reduzindo o seu valor. N\u00e3o privatizar os Correios \u00e9 um preju\u00edzo para a Na\u00e7\u00e3o, e quem paga a conta \u00e9 o contribuinte.\r\nN\u00f3s deixamos de arrecadar 2 bilh\u00f5es de reais por ano que poderiam estar sendo investidos na sa\u00fade, na educa\u00e7\u00e3o e na seguran\u00e7a, que s\u00e3o a fun\u00e7\u00e3o do Estado.\r\nEu ouvi falas aqui e fiquei horrorizado, de pessoas com saudade da Telecom, uma \u00e9poca em que voc\u00ea entrava na fila. Quero dizer que a comunica\u00e7\u00e3o no passado era ruim. A privatiza\u00e7\u00e3o trouxe modernidade. N\u00f3s queremos levar o nosso Pa\u00eds para o mercado global econ\u00f4mico, e a privatiza\u00e7\u00e3o \u00e9 essencial para...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM) - Para finalizar, Presidente, quero dizer que a emenda desconfigura o projeto.\r\nO Governo e o bloco orientam \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), DEFESA, GIL CUTRIM, RELATOR, ESTABILIDADE DE EMPREGO, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Defesa de privatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT. Elogio ao Deputado Gil Cutrim, Relator do Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, pela concess\u00e3o de estabilidade aos funcion\u00e1rios dos Correios por 18 meses.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, primeiro, tenho que elogiar o Relator, o Deputado Gil Cutrim, que conseguiu 18 meses de estabilidade para os funcion\u00e1rios.\r\nTemos que lembrar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o que os Correios, como estatal, no Governo da Esquerda, foi palco de corrup\u00e7\u00e3o e deu preju\u00edzo por v\u00e1rios anos \u00e0 Na\u00e7\u00e3o brasileira. N\u00f3s n\u00e3o queremos, nunca mais, que isso aconte\u00e7a.\r\nA empresa est\u00e1 dando lucro - isto \u00e9 bom lembrar - agora, no Governo do Bolsonaro, em que n\u00e3o h\u00e1 roubalheira. Por isso voltou a dar lucro, mesmo n\u00e3o pagando nenhum imposto, mesmo com a imunidade tribut\u00e1ria. Agora que veio a dar lucro, porque no Governo anterior s\u00f3 dava preju\u00edzo.\r\nA privatiza\u00e7\u00e3o \u00e9 essencial para os consumidores brasileiros, que v\u00e3o, atrav\u00e9s da concorr\u00eancia, pagar um pre\u00e7o mais barato pelo envio das mercadorias e pelo servi\u00e7o postal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, VOTO IMPRESSO, AUDITORIA, VOTO, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Apoio \u00e0 ado\u00e7\u00e3o do voto impresso audit\u00e1vel nas elei\u00e7\u00f5es brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, \u00e9 s\u00f3 para deixar claro que esta \u00e9 uma pauta que polarizou a Casa, o que n\u00e3o era para acontecer. A popula\u00e7\u00e3o foi \u00e0s ruas, e, \u00e9 l\u00f3gico, o Presidente defendeu o voto impresso audit\u00e1vel. N\u00e3o tinha por que se polarizar o tema. Bastava ser a favor ou contra a mat\u00e9ria, defender se o sistema \u00e9 seguro ou n\u00e3o.\r\nAqui eu queria deixar a minha posi\u00e7\u00e3o. Imagine que a sua casa \u00e9 invadida, e o ladr\u00e3o consegue escapar, mas n\u00e3o rouba nada. Voc\u00ea fortalece ou n\u00e3o o sistema de seguran\u00e7a? \u00c9 apenas isso. Est\u00e3o criando um cavalo de batalha com fake news, dizendo que se leva o voto impresso para casa, que vai haver golpe militar.\r\nParem de difundir fake news! Parem de levar medo para a popula\u00e7\u00e3o! N\u00f3s queremos apenas o fortalecimento da democracia brasileira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, DISTRIT\u00c3O, SISTEMA ELEITORAL MAJORIT\u00c1RIO, PEC 125/2011, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA POL\u00cdTICA, REFORMA ELEITORAL, ELEI\u00c7\u00d5ES, CR\u00cdTICA, SISTEMA ELEITORAL PROPORCIONAL, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Alberto Neto",
        "sumario": "Simplifica\u00e7\u00e3o do sistema eleitoral brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s queremos levar transpar\u00eancia para a sociedade.\r\nA Oposi\u00e7\u00e3o quer confundir mais uma vez a popula\u00e7\u00e3o.\r\nO sistema atual \u00e9 muito confuso. A popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o consegue entender como um candidato puxador de votos consegue levar candidatos que obtiveram poucos votos, deixando para tr\u00e1s candidatos bem votados. A popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o entende e n\u00e3o aceita isso.\r\nN\u00f3s temos que fazer a vontade da popula\u00e7\u00e3o brasileira: um sistema simples, claro e mais barato. Dizer que o sistema proposto \u00e9 mais caro \u00e9 mentira, fake news. N\u00f3s fomos eleitos por coliga\u00e7\u00e3o. Hoje, no sistema atual, cada partido vira uma coliga\u00e7\u00e3o; h\u00e1 muito mais candidatos, este sistema \u00e9 muito mais caro. N\u00f3s queremos simplificar e baratear o sistema eleitoral.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]