[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-05T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "CAPIT\u00c3O WAGNER, DEPUTADO FEDERAL, AGRADECIMENTO, ELEITOR.\r\nFOR\u00c7A NACIONAL DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, CEAR\u00c1, MANUTEN\u00c7\u00c3O. \r\nREFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Agradecimento aos eleitores cearenses pela elei\u00e7\u00e3o do orador. Solicita\u00e7\u00e3o ao Governo Jair Bolsonaro de manuten\u00e7\u00e3o de efetivo da For\u00e7a Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica no Estado do Cear\u00e1. Posicionamento contr\u00e1rio \u00e0 proposta de reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (Bloco/PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sra. Presidenta! Boa tarde a todos os Deputados presentes!\r\nInicialmente, quero agradecer ao povo do Cear\u00e1 os mais de 303 mil votos que me permitiram estar neste momento nesta Casa, representando a popula\u00e7\u00e3o do Estado, que, como todo o Brasil tem acompanhado, passa por uma crise de seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nEu queria fazer um registro muito especial. Na campanha, apoiei o candidato Jair Bolsonaro. Fui uma das poucas lideran\u00e7as do Estado do Cear\u00e1 que apoiou Jair Bolsonaro. Neste momento, eu queria chamar a aten\u00e7\u00e3o do Governo Federal, porque o Estado do Cear\u00e1 passa por uma grande crise de viol\u00eancia. Neste momento, o Governo Jair Bolsonaro, que teve como uma das suas principais bandeiras a seguran\u00e7a p\u00fablica, tem oportunidade de mostrar a que veio.\r\nEstamos muitos preocupados com a not\u00edcia, veiculada hoje na imprensa, de que as tropas da For\u00e7a Nacional que foram destinadas ao Estado do Cear\u00e1 seriam retiradas gradativamente do Estado, num momento em que a crise ainda n\u00e3o foi debelada, os pres\u00eddios ainda n\u00e3o foram tomados completamente pelo Estado e, logicamente, os ataques continuam acontecendo todos os dias nas ruas n\u00e3o s\u00f3 da Capital, mas de todo o Estado do Cear\u00e1.\r\nMesmo sendo da base do Governo Bolsonaro, eu me sinto na obriga\u00e7\u00e3o de cobrar do Governo Federal que essas tropas permane\u00e7am no Estado do Cear\u00e1, para dar todo o apoio necess\u00e1rio \u00e0s for\u00e7as estaduais. O Governo do Estado, ao qual fa\u00e7o oposi\u00e7\u00e3o, fez a parte dele: convocou policias que estavam j\u00e1 aposentados, que estavam na reserva remunerada, para virem para a ativa; aumentou o n\u00famero de horas extras dos policiais; chamou tamb\u00e9m agentes penitenci\u00e1rios aprovados no \u00faltimo concurso p\u00fablico. Logicamente, o Governo Federal tem que dar a sua parcela de contribui\u00e7\u00e3o, assim como as Prefeituras. N\u00f3s cobramos a contribui\u00e7\u00e3o inclusive da Prefeitura de Fortaleza, que tem um concurso pendente da Guarda Municipal e at\u00e9 agora n\u00e3o chamou esses guardas municipais.\r\nAproveito para pedir a toda a popula\u00e7\u00e3o que tenham muito cuidado com as informa\u00e7\u00f5es que circulam, especialmente nas redes sociais. Vazou, nos meios pol\u00edticos, essa dita reforma da Previd\u00eancia, projeto que seria encaminhado para esta Casa. N\u00f3s acreditamos, logicamente, que n\u00e3o \u00e9 o projeto que vai ser discutido e votado na Casa, at\u00e9 porque \u00e9 um projeto que, na minha vis\u00e3o, n\u00e3o atende aos anseios da popula\u00e7\u00e3o. Ataca o trabalhador e acaba por ferir v\u00e1rios direitos dos trabalhadores. \r\nNessas condi\u00e7\u00f5es, se for esse o projeto, mesmo sendo da base do Governo Bolsonaro, n\u00f3s vamos votar contra a proposta. Temos que tratar os iguais de forma igual e os diferentes de forma diferente. \u00c9 inadmiss\u00edvel que n\u00f3s queiramos cobrar de um policiai militar ou de um bombeiro, que n\u00e3o t\u00eam carga hor\u00e1ria definida em lei e muitas vezes, como aconteceu agora no Estado do Cear\u00e1, s\u00e3o convocados quando j\u00e1 aposentados, que tenham que trabalhar a mesma quantidade de anos que outro trabalhador. Da mesma forma, outras categorias profissionais que tenham tamb\u00e9m caracter\u00edsticas especiais.\r\nEu queria registrar, com muita alegria, neste meu primeiro pronunciamento, o agradecimento a todo o povo do Cear\u00e1 e aos Parlamentares presentes.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2019&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 10431/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 10.431, de 2018, sobre o cumprimento de san\u00e7\u00f5es impostas por resolu\u00e7\u00f5es do Conselho de Seguran\u00e7a das Na\u00e7\u00f5es Unidas, inclu\u00edda a indisponibilidade de ativos de pessoas naturais e jur\u00eddicas e de entidades, e a designa\u00e7\u00e3o nacional de pessoas investigadas ou acusadas de terrorismo, de seu financiamento ou de atos a ele correlacionados; e revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.170, de 2015.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (Bloco/PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Capit\u00e3o Wagner, pela Lideran\u00e7a do PROS, orienta a bancada no sentido de que n\u00f3s possamos discutir sim a mat\u00e9ria. A mat\u00e9ria \u00e9 importante para o Pa\u00eds, \u00e9 importante para o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, \u00e9 importante para o combate ao terrorismo.\r\nPor conta disso, eu queria encaminhar pela Lideran\u00e7a do PROS no sentido de que a bancada vote a favor da mat\u00e9ria e da discuss\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, IZALCI LUCAS, EX-DEPUTADO FEDERAL, MPV 853/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ANISTIA, SERVIDOR P\u00daBLICO, DEMISS\u00c3O, CONTAGEM, TEMPO DE SERVI\u00c7O.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Conveni\u00eancia de cessa\u00e7\u00e3o de acusa\u00e7\u00f5es m\u00fatuas no plen\u00e1rio em prol da discuss\u00e3o de temas de relevante interesse da sociedade brasileira. An\u00fancio de apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado de emenda oferecida pelo ent\u00e3o Deputado Izalci Lucas \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 853, de 2018, relativa \u00e0 contagem do tempo de servi\u00e7o de servidores demitidos sem justa causa.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (Bloco/PROS - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Deputado Rodrigo, eu queria registrar que neste momento, de fato, a popula\u00e7\u00e3o brasileira que nos acompanha, Deputado Andr\u00e9 Figueiredo, Deputado AJ Albuquerque, deve estar decepcionada, porque o que n\u00f3s temos visto, desde a semana passada, aqui na Casa, s\u00e3o acusa\u00e7\u00f5es m\u00fatuas entre o lado A e o lado B, quando o que n\u00f3s realmente devemos discutir neste in\u00edcio de mandato, neste in\u00edcio de legislatura, s\u00e3o os temas importantes para o nosso Pa\u00eds. Eu acho que est\u00e1 ficando cansativo, Deputado Andr\u00e9, escutar tantas acusa\u00e7\u00f5es de um lado e de outro. N\u00f3s temos que discutir aqui, de fato, os temas que s\u00e3o importantes. \r\nQueria, inclusive, registrar que n\u00f3s destacamos uma emenda do ex-Deputado Izalci, do PSDB Distrito Federal, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 MP 853. Essa emenda trata, sim, de um assunto importante, a anistia de servidores que foram demitidos indevidamente. Eles j\u00e1 foram, inclusive, anistiados judicialmente, e j\u00e1 houve tamb\u00e9m a anistia da Casa, mas eles s\u00e3o prejudicados porque n\u00e3o t\u00eam a garantia da contagem do tempo em que eles n\u00e3o trabalharam, n\u00e3o por vontade pr\u00f3pria, mas sim por imposi\u00e7\u00e3o de uma decis\u00e3o j\u00e1 julgada e considerada arbitr\u00e1ria. Por conta disso \u00e9 importante que n\u00f3s venhamos a garantir que esses servidores que foram prejudicados tenham esse tempo de contribui\u00e7\u00e3o registrado, afinal de contas, se n\u00e3o trabalharam e n\u00e3o contribu\u00edram, isso n\u00e3o aconteceu em virtude de suas vontades.\r\nEm muitas ocasi\u00f5es temos visto isso acontecer no Brasil. Deputado Alexandre Frota, s\u00e3o muitos os gestores em todo o Pa\u00eds que acabam por demitir de forma indevida servidores p\u00fablicos. Quando a Justi\u00e7a se posiciona dizendo que a demiss\u00e3o foi indevida, \u00e9 justo que esses servidores sejam ressarcidos de todos os seus preju\u00edzos. Por conta disso que eu queria defender o posicionamento do ex-Deputado Izalci, do PSDB do Distrito Federal, que tem como objetivo, atrav\u00e9s da Emenda n\u00ba 4 - ela foi rejeitada nas Comiss\u00f5es, infelizmente, sob alega\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade -, garantir que os servidores possam de fato ter considerados para o tempo de contribui\u00e7\u00e3o os 2 anos em que foram afastados indevidamente.\r\nQue fique registrado o nosso posicionamento em favor desses servidores p\u00fablicos, que muitas vezes s\u00e3o prejudicados pelas gest\u00f5es e n\u00e3o t\u00eam por parte da gest\u00e3o reconhecimento em rela\u00e7\u00e3o ao seu tempo de contribui\u00e7\u00e3o ou em rela\u00e7\u00e3o ao sal\u00e1rio retroativo, que nem \u00e9 o caso ser discutido aqui. N\u00e3o se discute sal\u00e1rio retroativo, mas, sim, a garantia de que o tempo de afastamento em virtude da demiss\u00e3o indevida conte para a aposentadoria.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=334&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), ALTERA\u00c7\u00c3O, CRIT\u00c9RIO, POLICIA MILITAR, MULHER, SERVIDOR P\u00daBLICO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Necessidade de estabelecimento de regras diferenciadas para policiais militares e mulheres no \u00e2mbito da reforma da Previd\u00eancia Social. Defesa da aplica\u00e7\u00e3o de novas regras previdenci\u00e1rias t\u00e3o-somente para os novos servidores p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria utilizar o tempo da Lideran\u00e7a do Bloco do PDT - agrade\u00e7o ao L\u00edder, o Deputado Andr\u00e9 Figueiredo. Muitos Parlamentares aqui est\u00e3o defendendo que todos os servidores p\u00fablicos tenham um tratamento igualit\u00e1rio, mas eu queria lembrar que, especialmente no Nordeste do nosso Pa\u00eds, o policial militar trabalha em torno de 66 horas semanais, sem direito a receber hora extra, sem direito sequer \u00e0 defini\u00e7\u00e3o da sua carga hor\u00e1ria.\r\nExigir que esse profissional, o policial militar e o bombeiro militar, tenha na reforma da Previd\u00eancia o mesmo tratamento que os demais, com a mesma quantidade de anos de contribui\u00e7\u00e3o, com a mesma idade m\u00ednima definida, Deputado Capit\u00e3o Augusto, n\u00e3o \u00e9 justo. Queremos reivindicar, junto \u00e0 bancada da seguran\u00e7a p\u00fablica, que possamos externar para toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira que o policial militar tem essa condi\u00e7\u00e3o. O policial militar j\u00e1 contribui, em quase todos os Estados, com 14% para a Previd\u00eancia, inclusive, Sr. Presidente, com uma diferen\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o aos militares federais, que contribuem com 7,5%.\r\nEnt\u00e3o, eu queria deixar muito claro que o policial militar e o bombeiro militar t\u00eam essas condi\u00e7\u00f5es de trabalho, para que, na hora da discuss\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia, n\u00e3o joguem num bloco s\u00f3, numa discuss\u00e3o s\u00f3, a quest\u00e3o dos militares, que t\u00eam essa peculiaridade.\r\nLogicamente, nessa discuss\u00e3o temos que tratar do professor e das mulheres de forma diferenciada.\r\nElogiamos e parabenizamos pela determina\u00e7\u00e3o do projeto que chegou \u00e0 Casa. A idade da mulher \u00e9 diferenciada quando se fala do Regime Geral de Previd\u00eancia Social, mas, quando se fala dos regimes pr\u00f3prios, a idade da mulher e a do homem est\u00e3o iguais. Sabemos muito bem que a mulher tem jornada dupla e at\u00e9 tripla. Por conta disso, mesmo na discuss\u00e3o dos regimes pr\u00f3prios, ela merece idade diferenciada.\r\nEu tenho plena convic\u00e7\u00e3o de que, nos debates que ocorrer\u00e3o aqui na C\u00e2mara e no Senado da Rep\u00fablica, vamos mudar muitas dessas propostas, garantindo uma reforma justa para o Pa\u00eds. Temos que discutir a quest\u00e3o previdenci\u00e1ria, mas, \u00e9 l\u00f3gico, \u00e9 claro, n\u00e3o podemos tratar todos os trabalhadores da mesma forma, porque existem peculiaridades em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher, em rela\u00e7\u00e3o a cada categoria - em rela\u00e7\u00e3o ao professor, em rela\u00e7\u00e3o ao profissional de seguran\u00e7a, em rela\u00e7\u00e3o ao agricultor -, ou seja, em rela\u00e7\u00e3o a todos os que comp\u00f5em a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nQueria deixar registrado isso. \r\nQueria agradecer mais uma vez ao Deputado Andr\u00e9, por me ceder o tempo para falar pela Lideran\u00e7a do bloco. Enquanto defensores dos profissionais de seguran\u00e7a p\u00fablica, dos professores, do povo nordestino, vamos brigar, aqui na C\u00e2mara dos Deputados, para que essa proposta de reforma seja alterada e aprovada, sim, mas de forma justa, de modo que o cidad\u00e3o menos beneficiado n\u00e3o seja prejudicado. O que estamos vendo \u00e9 que os grandes beneficiados com a quest\u00e3o da Previd\u00eancia, os grandes privilegiados n\u00e3o foram atingidos ainda com o projeto. Nessa discuss\u00e3o, n\u00f3s queremos garantir, sim, que os privilegiados percam privil\u00e9gios e que o trabalhador n\u00e3o s\u00f3 garanta condi\u00e7\u00f5es, mas tamb\u00e9m possa ampli\u00e1-las - que tenha melhores condi\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 quest\u00e3o previdenci\u00e1ria. \r\nQue se apliquem essas novas regras aos novos servidores p\u00fablicos. Que eles possam entrar, fazendo concurso p\u00fablico, j\u00e1 sabendo a quantidade de anos de contribui\u00e7\u00e3o, a idade m\u00ednima, entre outras regras a serem definidas. Para quem j\u00e1 est\u00e1 no servi\u00e7o p\u00fablico, para quem entrou com as condi\u00e7\u00f5es exigidas no edital, foi aprovado no concurso, \u00e9 mais do que justo que sejam respeitadas as regras, \u00e9 mais do que justo que possam ser defendidas as regras, afinal de contas, quando ingressaram, o fizeram com regras definidas. \r\nQueria agradecer ao Presidente e ao Deputado Andr\u00e9 pela cess\u00e3o do tempo. \r\nMuito obrigado, Deputado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=341&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "SARGENTO REGINAURO, VEREADOR, C\u00c2MARA MUNICIPAL, FORTALEZA (CE), PRONUNCIAMENTO, DEN\u00daNCIA, DESVIO, RECURSOS P\u00daBLICOS, PREFEITO, POLITICA PUBLICA, COMBATE, EXPLORA\u00c7\u00c3O SEXUAL, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Aplausos ao Vereador Sargento Reginauro pelo discurso proferido na C\u00e2mara Municipal de Fortaleza sobre o desvio na aplica\u00e7\u00e3o, pelo Prefeito da Capital cearense, de recursos destinados \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas de combate \u00e0 explora\u00e7\u00e3o sexual de crian\u00e7as e adolescentes.",
        "tipoDiscurso": "COMUNICA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (Bloco/PROS - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nBoa tarde, Sr. Presidente! Boa tarde, Deputado Dr. Jaziel, nosso companheiro de bancada do Estado do Cear\u00e1!\r\nAssomo \u00e0 tribuna neste momento, utilizando o tempo do bloco, para fazer um registro e para parabenizar o Vereador Sargento Reginauro, de Fortaleza, que hoje subiu \u00e0 tribuna da C\u00e2mara Municipal de Fortaleza para fazer uma den\u00fancia grav\u00edssima contra a gest\u00e3o municipal. Segundo den\u00fancia do Minist\u00e9rio P\u00fablico, por conta da abertura de dois processos, o Prefeito responde por problemas com recursos que seriam destinados a pol\u00edticas p\u00fablicas de combate \u00e0 explora\u00e7\u00e3o sexual de jovens e adolescentes.\r\nDurante os \u00faltimos 5 anos, incrivelmente, foram destinados para essa \u00e1rea apenas 140 mil reais.\r\nE, n\u00f3s temos que lembrar que, cada vez mais, o montante de recursos utilizados em publicidade t\u00eam assustado a popula\u00e7\u00e3o de Fortaleza e os moradores do Estado do Cear\u00e1. Alega-se falta de recursos para tudo, mas para publicidade n\u00e3o h\u00e1 falta de recursos. Entre os anos de 2013 e 2018, o Munic\u00edpio de Fortaleza, gastou 225 milh\u00f5es de reais na rubrica relacionada a gastos com publicidade. E, durante esse mesmo per\u00edodo, quase 6 anos, na assist\u00eancia \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente foram empenhados apenas 59 milh\u00f5es de reais.\r\nO fato \u00e9 t\u00e3o grave, meu amigo Deputado Dr. Jaziel, que o Minist\u00e9rio P\u00fablico entrou com a\u00e7\u00e3o contra o Prefeito em duas ocasi\u00f5es. A clareza da den\u00fancia era t\u00e3o grande que o Prefeito utilizou-se de um argumento jur\u00eddico e pediu que o processo transcorra em segredo de Justi\u00e7a, porque ele sabe da verdade da den\u00fancia, ele sabe do rigor e da gravidade dessa den\u00fancia.\r\nO Munic\u00edpio de Fortaleza, infelizmente, \u00e9 uma das capitais em que mais os jovens s\u00e3o assassinados. \r\nNuma capital que tem tudo para impulsionar a economia com o turismo, infelizmente os recursos n\u00e3o s\u00e3o destinados para essa \u00e1rea, que \u00e9 vital economicamente. Ao mesmo tempo, vemos o Munic\u00edpio gastar mais com o pagamento de juros, em virtude do endividamento da cidade que cresce a cada ano. Sabemos, logicamente, que h\u00e1 toda uma legisla\u00e7\u00e3o que permite esse endividamento, mas, em 2013, quando o Prefeito iniciou a gest\u00e3o da capital, meu amigo Deputado Dr. Jaziel, foram pagos 15 milh\u00f5es de reais em juros, em virtude das d\u00edvidas do Munic\u00edpio de Fortaleza. E, em 2018, no ano passado, foram pagos mais de 46 milh\u00f5es de reais somente de juros. O endividamento da capital s\u00f3 cresce.\r\nInfelizmente, em virtude dessa falta de planejamento, em virtude dessa tentativa exacerbada de apresentar somente obras, o Munic\u00edpio investe somente no concreto, no tijolo, na areia e se esquece de investir nas pessoas. \r\nTemos que registrar especialmente que a nossa capital, que tem esse potencial tur\u00edstico, est\u00e1 sendo conhecida, nacional e internacionalmente, pela explora\u00e7\u00e3o sexual.\r\nSubimos \u00e0 tribuna para fazer essa den\u00fancia, assim como a fez o Vereador Sargento Reginauro na C\u00e2mara Municipal de Fortaleza. Eu parabenizo o Vereador que teve a coragem de subir \u00e0 tribuna daquela Casa e fazer essa den\u00fancia, que causou grande repercuss\u00e3o na cidade Fortaleza, e n\u00e3o s\u00f3 pelas den\u00fancias, mas tamb\u00e9m e principalmente pela not\u00edcia dos dois processos aos quais o Prefeito est\u00e1 respondendo. Em um deles, inclusive, ele j\u00e1 pediu segredo de Justi\u00e7a, justamente para tentar evitar que a popula\u00e7\u00e3o de Fortaleza tome conhecimento da gravidade dos fatos.\r\nEnt\u00e3o, registro aqui os meus parab\u00e9ns ao Vereador Sargento Reginauro - e parabenizo tamb\u00e9m a sua equipe -, que foi buscar essas informa\u00e7\u00f5es para exercer o papel real do Parlamentar, que \u00e9 o de fiscalizar o Executivo e denunciar toda e qualquer irregularidade que chegue ao seu conhecimento.\r\nEu me orgulho de dizer que o Vereador Sargento Reginauro faz parte do nosso grupo pol\u00edtico. S\u00f3 tenho a parabeniz\u00e1-lo e agradecer-lhe pelo bel\u00edssimo trabalho que tem feito na C\u00e2mara Municipal de Fortaleza, nesses poucos dias do mandato que ele assumiu.\r\nParab\u00e9ns, Vereador Sargento Reginauro!\r\nSr. Presidente, solicito que o nosso pronunciamento seja divulgado pela R\u00e1dio C\u00e2mara, pela TV C\u00e2mara e em todos os meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=146&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-13T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DESASTRE AMBIENTAL, ROMPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, MARIANA (MG), BRUMADINHO (MG).\r\nESCOLA ESTADUAL, SUZANO (SP), ATENTADO, TERRORISMO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, PL 627/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SISTEMA DE SEGURAN\u00c7A, DETECTOR DE METAL, INTERIOR, ESCOLA P\u00daBLICA, ESCOLA PRIVADA, INICIATIVA LEGISLATIVA, APOIO POL\u00cdTICO.\r\nPORTE DE ARMA, CRIT\u00c9RIO T\u00c9CNICO, CR\u00cdTICA, IDEOLOGIA POL\u00cdTICA, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.\r\nCAPIT\u00c3O WAGNER, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, NATAL (RN), ESCOLA, QUARTEL.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 627, de 2019, sobre a obrigatoriedade da ado\u00e7\u00e3o de sistema de seguran\u00e7a no interior de estabelecimentos escolares. Defesa do uso respons\u00e1vel de armas de fogo.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (Bloco/PROS - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, inicio meu pronunciamento pedindo que ele seja registrado no programa A Voz do Brasil.\r\nEu gostaria de registrar que n\u00f3s vivemos num pa\u00eds onde a trag\u00e9dia \u00e9 anunciada. Infelizmente, \u00e9 isso que temos visto cada dia mais se confirmar em nosso Pa\u00eds. Basta vermos o que aconteceu em Mariana, onde nenhuma provid\u00eancia foi adotada, e o que aconteceu em Brumadinho. Se n\u00f3s deixarmos o caso esquecido, com certeza esperaremos a pr\u00f3xima trag\u00e9dia para, de novo, discutirmos a solu\u00e7\u00e3o desse problema.\r\nO Deputado C\u00e9lio Studart e o Deputado Alexandre Frota t\u00eam chamado a minha aten\u00e7\u00e3o, e eu tenho usado a tribuna aqui da Casa e as redes sociais para observar que o extremismo est\u00e1 levando o Pa\u00eds, infelizmente, a mais trag\u00e9dias. Basta registrar o que aconteceu hoje em uma escola l\u00e1 em Suzano, no Estado de S\u00e3o Paulo, onde dez pessoas foram vitimadas de forma cruel e sem explica\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 qualquer explica\u00e7\u00e3o que possa justificar o que aconteceu naquela escola.\r\nN\u00f3s precisamos entender, meu amigo Deputado Pedro Augusto Bezerra, do Estado do Cear\u00e1, que todo e qualquer projeto que tramite nesta Casa e seja para o bem do povo n\u00e3o tem lado, n\u00e3o tem direita, n\u00e3o tem esquerda. S\u00e3o projetos que merecem a aten\u00e7\u00e3o de todos.\r\nE foi justamente nesse sentido que, muito antes de a trag\u00e9dia acontecer, j\u00e1 no in\u00edcio do nosso mandato, apresentamos um projeto de lei. Estamos preocupados com essa quest\u00e3o da seguran\u00e7a nas escolas, pois no nosso Estado do Cear\u00e1 - os Deputados C\u00e9lio, Pedro Augusto Bezerra e Mauro Benevides Filho s\u00e3o testemunhas disso - muitos atos de viol\u00eancia t\u00eam acontecido nas escolas. E uma trag\u00e9dia semelhante \u00e0 que aconteceu em S\u00e3o Paulo aconteceu no Rio de Janeiro, em Realengo. E j\u00e1 aconteceram trag\u00e9dias pelo mundo afora semelhantes \u00e0 que aconteceu em S\u00e3o Paulo. \r\nNesse sentido, apresentamos uma projeto aqui na Casa para garantir um sistema de seguran\u00e7a m\u00ednimo em qualquer escola. Seja escola privada, seja escola p\u00fablica, \u00e9 preciso existir um sistema m\u00ednimo de controle de acesso das pessoas que adentram os estabelecimentos de ensino, com a presen\u00e7a de vigilantes e porteiros nas escolas, ou com a utiliza\u00e7\u00e3o de equipamentos e tecnologia que possam identificar o porte de metal. \r\nHoje, em qualquer estabelecimento onde ocorrem eventos, detectores de metais s\u00e3o utilizados justamente para evitar que uma pessoa possa entrar armada num local com aglomera\u00e7\u00e3o de pessoas. E n\u00f3s apresentamos aqui na Casa o Projeto de Lei n\u00ba 627, de 2019, que tem \u00fanica e exclusivamente o objetivo de garantir a seguran\u00e7a n\u00e3o s\u00f3 das crian\u00e7as, mas tamb\u00e9m dos funcion\u00e1rios que trabalham nas escolas Brasil afora. Temos o registro da filha do Senador Eduardo Gir\u00e3o, do Estado do Cear\u00e1, que em determinada \u00e9poca morava nos Estados Unidos e s\u00f3 n\u00e3o perdeu a vida, porque, numa trag\u00e9dia semelhante a essa, o professor se colocou \u00e0 frente para defender os alunos que estavam em sala de aula. E esse tipo de trag\u00e9dia tem acontecido mundo afora. \r\nO debate sobre o armamento aqui em nosso Pa\u00eds pode fazer com que aflorem novamente essas quest\u00f5es. Logicamente, n\u00e3o \u00e9 a legaliza\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o do porte de arma que vai ocasionar isso, mas sim o extremismo de algumas pessoas que defendem, de forma equivocada, a utiliza\u00e7\u00e3o da arma de fogo.\r\nEu sou profissional de seguran\u00e7a e defendo a utiliza\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel da arma de fogo, n\u00e3o defendo qualquer projeto que entrega indiscriminadamente arma para todos, porque isso \u00e9 perigoso. N\u00f3s temos que ter sim pr\u00e9-requisitos estabelecidos, pr\u00e9-requisitos que sejam inclusive rigorosos para que as pessoas possam portar arma de fogo. N\u00e3o d\u00e1 para fazer populismo com um tema que \u00e9 t\u00e3o importante quanto este.\r\nN\u00f3s sabemos que grande parte da popula\u00e7\u00e3o brasileira quer ter uma arma na cintura, mas \u00e9 necess\u00e1rio uma responsabilidade muito grande para portar uma arma. \u00c9 preciso crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica e crit\u00e9rios t\u00e9cnicos para a utiliza\u00e7\u00e3o deste equipamento, a arma de fogo, a fim de que isso n\u00e3o se transforme em crimes da natureza do que aconteceu em S\u00e3o Paulo, na cidade de Suzano, como infelizmente vimos. \r\nEnt\u00e3o \u00e9 importante que fa\u00e7amos esse debate, \u00e9 importante que possamos garantir a seguran\u00e7a nas escolas, e da\u00ed v\u00eam outros debates e outros exemplos que podemos citar Brasil afora. \r\nSexta-feira n\u00f3s iremos a Natal, visitar uma escola que hoje se tornou refer\u00eancia de disciplina, de qualidade de ensino e tamb\u00e9m de seguran\u00e7a. Uma escola na cidade de Natal que est\u00e1 instalada no mesmo pr\u00e9dio de um quartel da pol\u00edcia, projeto do Senador Capit\u00e3o Styvenson Valentim, garantindo assim a seguran\u00e7a dos funcion\u00e1rios, dos professores e tamb\u00e9m dos alunos. N\u00e3o se v\u00ea na porta dessa escola o tr\u00e1fico de drogas, algo t\u00e3o comum nas escolas brasileiras, sejam escolas p\u00fablicas, sejam escolas particulares. \r\nQue n\u00f3s possamos discutir, sem qualquer quest\u00e3o partid\u00e1ria, a seguran\u00e7a das escolas, para que evitemos trag\u00e9dias como a que aconteceu em S\u00e3o Paulo.\r\nQuero parabenizar o Parlamentar que pediu 1 minuto de sil\u00eancio em homenagem \u00e0s v\u00edtimas dessa trag\u00e9dia. Espero que n\u00e3o seja s\u00f3 essa a resposta dada pela C\u00e2mara dos Deputados, e sim a aprova\u00e7\u00e3o de projetos que possam de fato garantir que isso n\u00e3o se repita em nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.\r\nBoa tarde a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F3%2F2019&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PL 7879/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DA CRIAN\u00c7A E DO ADOLESCENTE (ECA), CRIT\u00c9RIO, RECONDU\u00c7\u00c3O, MEMBRO, CONSELHO TUTELAR, CONSELHEIRO TUTELAR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nCRISE FISCAL, CRISE ECON\u00d4MICA, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, CEAR\u00c1, GEST\u00c3O P\u00daBLICA, DESPESA P\u00daBLICA, CRECHE, SECRETARIA, EDUCA\u00c7\u00c3O, D\u00cdVIDA P\u00daBLICA, AQU\u00c1RIO, OBRA P\u00daBLICA INACABADA, METR\u00d4 DE FORTALEZA (METROFOR), VIADUTO, PLANEJAMENTO, REFINARIA, CR\u00cdTICA, PREFEITO, FORTALEZA (CE), CRIA\u00c7\u00c3O, SECRETARIA DE MUNIC\u00cdPIO, AUMENTO, VALOR, ALVAR\u00c1 DE FUNCIONAMENTO, COM\u00c9RCIO, COBRAN\u00c7A, ESTACIONAMENTO, RUA, CARGA TRIBUT\u00c1RIA, ENCHENTE, ALAGAMENTO, INDENIZA\u00c7\u00c3O, FAM\u00cdLIA, DEFESA CIVIL, REDE SOCIAL DIGITAL, CIDADANIA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, REDU\u00c7\u00c3O, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, INDICA\u00c7\u00c3O, CARGO EM COMISS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es aos Deputados presentes em plen\u00e1rio, em especial ao Deputado Estadual do Cear\u00e1, Delegado Cavalcante. Aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, de proposta a respeito da elei\u00e7\u00e3o de Conselheiros Tutelares. Exist\u00eancia de obras p\u00fablicas inacabadas no Estado do Cear\u00e1. Descaso de governantes as com demandas da popula\u00e7\u00e3o. Maior responsabilidade governamental com gastos p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (Bloco/PROS - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Cumprimento cordialmente a Sra. Presidente, todos os Parlamentares e assessores aqui presentes, especialmente o Deputado Toninho Wandscheer, nosso L\u00edder do PROS, o Deputado Boca Aberta e o Deputado Estadual do Cear\u00e1 Delegado Cavalcante, que aqui se encontra tamb\u00e9m, a quem sa\u00fado e parabenizo pelo trabalho feito na Assembleia Legislativa daquele Estado. Sa\u00fado ainda o Deputado Federal Gast\u00e3o Vieira, que assume seu mandato hoje como Parlamentar do nosso partido, o PROS, se somando \u00e0s fileiras do PROS para a discuss\u00e3o dos temas importantes nesta Casa.\r\nQueria saudar tamb\u00e9m os Conselheiros Tutelares de todo o Brasil. Acabou de ser aprovado na CCJ - eu estava l\u00e1 como suplente que sou da Comiss\u00e3o - o texto que permite ao Conselheiro Tutelar disputar a elei\u00e7\u00e3o de forma indiscriminada, podendo concorrer quantas vezes achar conveniente para assumir essa fun\u00e7\u00e3o t\u00e3o \u00e1rdua. \r\nTrazendo meu discurso ao assunto que de fato me propus a debater, eu queria tratar nos meus 25 minutos de um tema que tem preocupado a Na\u00e7\u00e3o brasileira. \u00c9 por causa dele que todas essas reformas t\u00eam sido discutidas aqui em Bras\u00edlia, tanto na C\u00e2mara dos Deputados como no Senado Federal. Refiro-me \u00e0 quest\u00e3o da crise econ\u00f4mica, \u00e0 quest\u00e3o da crise fiscal, aos problemas que Munic\u00edpios e Estados est\u00e3o enfrentando justamente por conta de gest\u00f5es que n\u00e3o tiveram o devido zelo, o devido cuidado com o dinheiro p\u00fablico. Infelizmente, isso passou a ser regra no Pa\u00eds. Ficamos at\u00e9 admirados quando vemos um Prefeito com dinheiro em caixa, um Governador com tranquilidade para implementar as pol\u00edticas p\u00fablicas necess\u00e1rias para a sua comunidade, para o seu Estado ou Munic\u00edpio.\r\nAntes de discutir tudo isso, temos que deixar muito claro que nenhuma gest\u00e3o, nos \u00e2mbitos federal, estadual ou municipal, pode ser bem sucedida se as prioridades do gestor n\u00e3o forem as mesmas da popula\u00e7\u00e3o que ele representa. \u00c9 nesse tocante que queremos discutir em \u00e2mbito nacional, mas tamb\u00e9m no \u00e2mbito do Estado do Cear\u00e1, no \u00e2mbito de Fortaleza, nossa Capital, a maneira como os gestores est\u00e3o priorizando os gastos p\u00fablicos. O Deputado Delegado Cavalcante vai ter muito trabalho na Assembleia Legislativa, porque os gestores nordestinos em especial, em raz\u00e3o de um modelo que foi implementado h\u00e1 muito tempo no \u00e2mbito nacional, preferiram gerir seus Estados e Munic\u00edpios da forma mais populista poss\u00edvel, com prioridades que muitas vezes n\u00e3o s\u00e3o as da popula\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 por conta disso que hoje muitas Prefeituras e muitos governos estaduais passam por dificuldades. Podemos citar infinitos casos de recursos que foram destinados sem planejamento no Estado do Cear\u00e1. Em raz\u00e3o disso, meu amigo Deputado Rob\u00e9rio, hoje o Cear\u00e1 passa por dificuldades, como qualquer outro Estado. \"Ah, mas as contas est\u00e3o em dia!\" Logicamente est\u00e3o em dia, mas, se n\u00e3o tomarmos o cuidado necess\u00e1rio, essas contas muito em breve v\u00e3o estar em situa\u00e7\u00e3o semelhante \u00e0s do Rio de Janeiro, do Rio Grande do Sul e de diversos outros Estados.\r\nQueria citar um caso muito espec\u00edfico em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 nossa Capital, Fortaleza. Na semana passada, a Secret\u00e1ria de Educa\u00e7\u00e3o de Fortaleza veio a p\u00fablico dizer que apenas 7 mil crian\u00e7as s\u00e3o assistidas nas creches do Munic\u00edpio e que era necess\u00e1rio dobrar o contingente, dobrar os equipamentos, para poder atender \u00e0s 14 mil crian\u00e7as que precisam de creche. Ent\u00e3o, h\u00e1 em Fortaleza 7 mil crian\u00e7as sendo atendidas em creches e 7 mil crian\u00e7as sem creche.\r\nVejam s\u00f3, a Secret\u00e1ria afirmou que, para atender a essa demanda de cerca de 7 mil crian\u00e7as, eram necess\u00e1rios cerca de 30 milh\u00f5es de reais, e a Prefeitura disse que n\u00e3o tinha esses 30 milh\u00f5es \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o. Se n\u00f3s verificarmos, veremos que o atual Prefeito de Fortaleza recebeu a gest\u00e3o pagando 15 milh\u00f5es de reais de juros em fun\u00e7\u00e3o dos d\u00e9bitos que a Prefeitura j\u00e1 tinha. Hoje, a Prefeitura de Fortaleza paga anualmente exatamente 46 milh\u00f5es de reais. Ent\u00e3o, os 30 milh\u00f5es que eram necess\u00e1rios est\u00e3o sendo utilizados para o pagamento de juros de obras que muitas vezes n\u00e3o foram planejadas, n\u00e3o foram bem concebidas e, por conta disso, est\u00e3o gerando problemas para o Cear\u00e1. \r\nDeputado Delegado Cavalcante, podemos citar aqui uma quantidade infinita de obras no Estado que foram iniciadas e n\u00e3o foram conclu\u00eddas. Podemos citar, por exemplo, o famoso Acquario Cear\u00e1. O Governador \u00e0 \u00e9poca divulgou para toda a popula\u00e7\u00e3o e para a imprensa que esse aqu\u00e1rio seria uma ferramenta para impulsionar o turismo na Capital cearense, que j\u00e1 \u00e9 considerada uma cidade tur\u00edstica, e investiu 150 milh\u00f5es de reais, aguardando mais 300 milh\u00f5es de reais, para concluir essa obra, mas at\u00e9 hoje est\u00e1 l\u00e1 a estrutura do aqu\u00e1rio sem ser conclu\u00edda. Esses 150 milh\u00f5es de reais foram jogados simplesmente no ralo, porque n\u00e3o h\u00e1 qualquer previs\u00e3o de conclus\u00e3o dessa obra e n\u00e3o h\u00e1 qualquer perspectiva de um ente da iniciativa privada querer ser parceiro do Estado para concluir essa obra.\r\nO Deputado Heitor Freire, que est\u00e1 aqui presente, \u00e9 testemunha disso. Ele \u00e9 um Deputado atuante do PSL e sabe quanto o Estado do Cear\u00e1 tem sofrido por conta dessa gest\u00e3o irrespons\u00e1vel. O Cear\u00e1 ficou conhecido como o \u00fanico Governo de Estado brasileiro que resolveu comprar o tatuz\u00e3o. Para quem n\u00e3o sabe, o tatuz\u00e3o \u00e9 um equipamento que perfura o solo para obras relacionadas a metr\u00f4, a estradas, etc. O Governador \u00e0 \u00e9poca resolveu fazer algo jamais visto na hist\u00f3ria pol\u00edtica brasileira. Quando se contrata uma construtora para uma obra, Deputado Heitor, logicamente a construtora tem que vir com os equipamentos para realizar aquela obra, s\u00f3 que o Governo do Estado fez diferente: foi t\u00e3o bonzinho com a construtora que, al\u00e9m de contrat\u00e1-la, ainda comprou o equipamento que ela precisaria utilizar para perfurar o solo e concluir a obra do metr\u00f4 de Fortaleza, que at\u00e9 hoje n\u00e3o foi conclu\u00edda.\r\nS\u00f3 para o cidad\u00e3o que est\u00e1 em casa ter uma no\u00e7\u00e3o, foram despendidos mais de 150 milh\u00f5es de reais. Vou repetir esse n\u00famero: como no caso do aqu\u00e1rio, foram gastos 150 milh\u00f5es de reais com o tatuz\u00e3o para comprar dois equipamentos que agora est\u00e3o na orla de Fortaleza, simplesmente sendo degradados pela maresia, sendo desgastados e enferrujados por n\u00e3o estarem sendo utilizados.\r\nN\u00f3s podemos citar tamb\u00e9m o Centro de Forma\u00e7\u00e3o Ol\u00edmpica. \u00c0 \u00e9poca, o Governador, pelo fato de que as Olimp\u00edadas seriam realizadas no Brasil, disse: \"Vou construir um Centro de Forma\u00e7\u00e3o Ol\u00edmpica para formar os atletas do Estado do Cear\u00e1\". O engra\u00e7ado \u00e9 que o Centro de Forma\u00e7\u00e3o Ol\u00edmpica, Deputados, s\u00f3 foi conclu\u00eddo ap\u00f3s terminarem as Olimp\u00edadas e at\u00e9 hoje n\u00e3o formou nenhum atleta! Hoje ele \u00e9 utilizado como casa de shows. O que acontece l\u00e1 s\u00e3o shows, e infelizmente nenhum atleta foi formado nesse centro.\r\nS\u00f3 para se ter ideia, foi constru\u00eddo um centro de eventos - o Deputado Cavalcante tem estas informa\u00e7\u00f5es - que possui quatro sal\u00f5es, os quais, logicamente, uma vez por outra s\u00e3o alugados. Esse centro de eventos \u00e9 de responsabilidade do Estado. Quando se aluga um de seus sal\u00f5es, s\u00f3 se consegue ligar o equipamento de refrigera\u00e7\u00e3o de ar se todos os outros tamb\u00e9m forem ligados. Essa obra foi muito bem planejada!\r\nComo o Deputado Heitor conhece muito bem, foi constru\u00eddo na Santos Dumont um viaduto que d\u00e1 acesso a um shopping constru\u00eddo em Fortaleza. Agora, ap\u00f3s 4 anos da constru\u00e7\u00e3o do viaduto, em que muitos milh\u00f5es de reais foram investidos, o que aconteceu? A Prefeitura, a mesma que construiu o viaduto, inutilizou-o, porque resolveu fazer um bin\u00e1rio, com a via agora em sentido \u00fanico, destruindo a finalidade da utiliza\u00e7\u00e3o daquela obra, que custou milh\u00f5es e milh\u00f5es de reais.\r\nEssa falta de planejamento tem sido a principal respons\u00e1vel pela decad\u00eancia da gest\u00e3o p\u00fablica e pela defasagem da qualidade do servi\u00e7o prestado \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Investe-se muito em concreto e se esquece de que as pessoas \u00e9 que precisam de uma aten\u00e7\u00e3o especial por parte dos gestores. \r\nN\u00f3s sabemos que as demandas a cada dia crescem mais. A popula\u00e7\u00e3o tem crescido, e tamb\u00e9m t\u00eam sido crescentes as demandas relacionadas \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica e \u00e0 mobilidade urbana. Se o gestor n\u00e3o tiver responsabilidade nem prioridades, infelizmente quem vai perder \u00e9 o ente p\u00fablico.\r\nS\u00f3 para se ter uma no\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que falamos em gasto equivocado, um candidato a Presidente da Rep\u00fablica chegou ao Cear\u00e1 dizendo: \"Olha, vamos construir uma refinaria aqui no Estado do Cear\u00e1!\" O candidato mentiu - n\u00e3o construiu! Foi eleito e, depois, reeleito; indicou uma outra Presidente, que foi eleita tamb\u00e9m com essa promessa da constru\u00e7\u00e3o da refinaria. Deputado Heitor, o Estado do Cear\u00e1 gastou 600 milh\u00f5es de reais com infraestrutura para uma refinaria fantasma, que nunca saiu do papel! At\u00e9 ordem de servi\u00e7o, Deputado Heitor, foi assinada para uma refinaria que n\u00e3o saiu do papel, para uma refinaria fantasma!\r\nEsse \u00e9 o Estado do Cear\u00e1 que o Brasil precisa conhecer, at\u00e9 para servir de exemplo negativo, porque infelizmente \u00e9 dessa forma que se conduz essa gest\u00e3o, priorizando muitas vezes os parceiros pol\u00edticos em detrimento da popula\u00e7\u00e3o, em detrimento de quem de fato precisa.\r\nGostaria apenas de registrar que, enquanto o Governo Bolsonaro reduziu o n\u00famero de Minist\u00e9rios, o Governo do Estado do Cear\u00e1, que \u00e9 do PT, seguiu a mesma linha e reduziu o n\u00famero de Secretarias. Pois o Prefeito da cidade de Fortaleza anunciou que quer criar mais seis Secretarias, n\u00e3o bastassem as trinta que existem l\u00e1. Ora, est\u00e1 se aproximando a elei\u00e7\u00e3o, que ser\u00e1 no ano que vem, e o Prefeito de Fortaleza quer criar mais seis Secretarias para d\u00e1-las aos seus aliados pol\u00edticos. \u00c9 assim, infelizmente, que se faz pol\u00edtica no Estado do Cear\u00e1. \r\nMas a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 cansada e j\u00e1 est\u00e1 dando a resposta. O Deputado Heitor \u00e9 testemunha disso. \u00c9 uma pessoa que tem tamb\u00e9m feito essa oposi\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel, t\u00e9cnica, batendo no que tem que bater, elogiando o que tem que ser elogiado, de forma muito respeitosa. Deputado Heitor, n\u00f3s temos que trazer esse debate para esta Casa a fim de que o Nordeste brasileiro e todo o Brasil saibam que n\u00f3s estamos atentos \u00e0 maneira como se gastam os recursos p\u00fablicos.\r\nEsses recursos s\u00e3o tirados do suor do trabalhador brasileiro, que se esfor\u00e7a cada dia mais para pagar sempre mais impostos. \r\nNa cidade de Fortaleza, foi criada uma lei que aumenta o valor do alvar\u00e1 para se abrir um com\u00e9rcio. O Deputado Heitor \u00e9 empreendedor tamb\u00e9m e sabe disso. Muitos empreendedores de Fortaleza est\u00e3o fugindo da cidade porque se aumentou o valor do alvar\u00e1 em simplesmente 900% - s\u00f3 isso! E colocou-se zona azul na cidade inteira; ningu\u00e9m mais pode estacionar o carro em lugar nenhum. Isso tudo \u00e9 para qu\u00ea? Para arrecadar cada vez mais dinheiro e entreg\u00e1-lo aos parceiros pol\u00edticos, aos partidos e aos aliados, que dizem \"am\u00e9m\" para tudo que se faz nessa gest\u00e3o. \r\nEnt\u00e3o, est\u00e1 na hora de a popula\u00e7\u00e3o brasileira ficar atenta, est\u00e1 na hora de dar um basta. A popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o aguenta mais tanto imposto, a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o aguenta mais tanto apadrinhamento pol\u00edtico. Os partidos perdem cada vez mais credibilidade por conta disso. O gestor tem que priorizar de fato pessoas, e n\u00e3o partidos. Isso tem nos preocupado demais.\r\nConcedo um aparte ao Deputado Heitor Freire e, na sequ\u00eancia, volto ao meu pronunciamento.\r\nO Sr. Heitor Freire - Deputado Capit\u00e3o Wagner, gostaria de parabenizar V.Exa. pelo brilhante trabalho que vem desenvolvendo na C\u00e2mara dos Deputados. Seu hist\u00f3rico de luta no Cear\u00e1 j\u00e1 \u00e9 conhecido de todos n\u00f3s cearenses. E, nos \u00faltimos meses, V.Exa. vem percorrendo todos os bairros de Fortaleza para verificar as necessidades do fortalezense. V.Exa. tamb\u00e9m falou de forma cir\u00fargica sobre o que vem acontecendo no Cear\u00e1 - impostos altos, tributos. Com os empreendedores sofrendo tanto, o Prefeito aumentou o alvar\u00e1. Isso vem quebrando os nossos empres\u00e1rios municipais. Agora, nesta \u00e9poca de chuva, como vem acontecendo h\u00e1 10 anos, temos piscinas nas ruas da cidade. H\u00e1 pouco, no caminho para o aeroporto, vimos as ruas de Fortaleza alagadas. Isso \u00e9 um desrespeito ao fortalezenses! V.Exa. falou, tamb\u00e9m de forma muito cir\u00fargica, sobre o que vem acontecendo com os investimentos, como o aqu\u00e1rio de Fortaleza. Acho que o aqu\u00e1rio vai virar uma obra de museu. Foram gastos milh\u00f5es de forma irrespons\u00e1vel naquele Munic\u00edpio. \u00c9 isso mesmo, Deputado, n\u00f3s temos que apresentar a toda a popula\u00e7\u00e3o fortalezense o que vem acontecendo. Eles v\u00eam se utilizando da m\u00e1quina p\u00fablica, como a Prefeitura de Fortaleza. \u00c9 uma irresponsabilidade aumentar o n\u00famero de Secretarias, aumentar os tributos, aumentar o gasto p\u00fablico. V.Exa. est\u00e1 de parab\u00e9ns por expor tudo isso para o Brasil, principalmente para a popula\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1. Estamos juntos nessa luta. Vamos continuar apresentando den\u00fancias e trazendo solu\u00e7\u00f5es para o povo do Cear\u00e1.\r\nO SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (Bloco/PROS - CE) - Obrigado, Deputado Heitor Freire. Agrade\u00e7o o aparte de V.Exa., que enriquece nosso discurso. \r\nNo final do seu pronunciamento, V.Exa. tocou num ponto crucial. As enchentes e os alagamentos em Fortaleza s\u00e3o altamente previs\u00edveis. Todos sabem que a \u00e9poca de chuvas no Estado do Cear\u00e1, principalmente na Capital, come\u00e7a em fevereiro e vai at\u00e9 o m\u00eas de abril. As chuvas s\u00e3o intensas. E o que vemos a cada ano \u00e9 a irresponsabilidade da gest\u00e3o p\u00fablica, que, mostrando um descaso gigantesco, sequer limpa os bueiros da cidade. Deputado Delegado Cavalcante, este final de semana, estivemos, juntamente com o Senador Eduardo Gir\u00e3o, o Deputado Estadual Soldado No\u00e9lio e os Vereadores Julierme Sena, Sargento Reginauro e M\u00e1rcio Martins, visitando uma comunidade na periferia de Fortaleza que se encontra abandonada pelo Poder P\u00fablico. Os moradores disseram que, quando ligam para a Defesa Civil a fim de receber alguma assist\u00eancia, a informa\u00e7\u00e3o que recebem \u00e9: \"N\u00e3o temos equipes suficientes para atender essa demanda\".\r\nRepito: enchente em Fortaleza \u00e9 altamente previs\u00edvel, uma vez que as comunidades est\u00e3o localizadas \u00e0s margens de um rio. Por conta da falta de drenagem, sempre ocorrem alagamentos, e a comunidade sente-se completamente abandonada. O Prefeito aprovou na C\u00e2mara Municipal indeniza\u00e7\u00e3o de mil reais para cada fam\u00edlia que teve preju\u00edzo com os alagamentos. No entanto, at\u00e9 hoje essas fam\u00edlias n\u00e3o receberam sequer uma cesta b\u00e1sica. Foi isso o que escutamos na comunidade Jo\u00e3o Paulo II. \r\nHoje, nossos Vereadores est\u00e3o na capital percorrendo o Barroso, bairro da periferia de Fortaleza. Um Vereador ligou-me agora h\u00e1 pouco para perguntar: \"Capit\u00e3o, \u00e9 verdade que sua sogra mora aqui no Barroso?\" Eu disse a ele que mora, sim. Ela mora ali por op\u00e7\u00e3o. Ela quer morar l\u00e1 porque foi onde construiu a fam\u00edlia dela. Ela est\u00e1 sofrendo tamb\u00e9m, como qualquer outro morador de Fortaleza. \r\nA comunidade tem procurado, justamente pelo descaso da Prefeitura, os Deputados e Parlamentares de oposi\u00e7\u00e3o por conta de tudo o que acabei de citar: alagamentos, perda de eletrodom\u00e9sticos, perda de alimentos, de leite. As fam\u00edlias mobilizam-se em virtude desses alargamentos, por\u00e9m a gest\u00e3o p\u00fablica do Munic\u00edpio de Fortaleza tem simplesmente virado as costas para essas pessoas. A responsabilidade \u00e9 m\u00fatua: al\u00e9m da Prefeitura, o Governo do Estado tem a responsabilidade de drenar todos os rios - Rio Coc\u00f3, Rio Maranguapinho. Mas, infelizmente, a popula\u00e7\u00e3o tem visto a \u00e1gua avan\u00e7ar cada vez mais e a falta de atitude dos gestores, que s\u00f3 querem saber de construir, s\u00f3 querem saber de concreto, de obras, ao passo que o ser humano \u00e9 colocado sempre em segundo plano. \r\nUma fam\u00edlia que foi abordada por mim, no \u00faltimo s\u00e1bado, na comunidade Jo\u00e3o Paulo II, estava desesperada, porque uma crian\u00e7a de 10 anos, no momento do alagamento, sumiu, e ningu\u00e9m sabe se a crian\u00e7a est\u00e1 viva ou morta. Simplesmente, repito, Deputado Heitor Freire, a Defesa Civil diz que n\u00e3o tem o que fazer, porque n\u00e3o tem contingente. Pois contrate de forma emergencial pessoas que possam dar essa assist\u00eancia! Deputado Alexandre Frota, o Estado do Cear\u00e1, infelizmente, est\u00e1 clamando, por parte da composi\u00e7\u00e3o da Oposi\u00e7\u00e3o, por uma atitude, porque quem tem que realizar algo \u00e9 o Executivo. Muitas vezes, o cidad\u00e3o, que est\u00e1 na ponta, n\u00e3o sabe que o Vereador n\u00e3o pode resolver, assim como o Deputado Estadual, o Deputado Federal, o Senador, mas ele cobra de n\u00f3s, porque veem que quem est\u00e1 no Executivo, quem tem a caneta, o recurso para resolver a demanda, acaba n\u00e3o resolvendo.\r\nPor conta disso, estamos aqui para nos pronunciar e cobrar uma solu\u00e7\u00e3o, em \u00e2mbito nacional, de forma que todos os que est\u00e3o aqui, em especial os Deputados cearenses, possam tamb\u00e9m faz\u00ea-lo; da mesma forma os que s\u00e3o aliados, os que s\u00e3o de oposi\u00e7\u00e3o devem posicionar-se. No momento em que o Estado precisou, na crise de seguran\u00e7a, eu, que sou Deputado de oposi\u00e7\u00e3o ao Governo do Estado, estive junto com o Governo do Cear\u00e1; o Deputado Heitor colocou-se \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, eu me coloquei \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, o Senador Eduardo Gir\u00e3o, o Senador Tasso Jereissati, todo mundo deu as m\u00e3os. Gra\u00e7as a isso, vencemos a guerra contra o crime e hoje o Estado est\u00e1 muito mais tranquilo. \r\nEst\u00e1 na hora, de novo, de o Estado dar as m\u00e3os aos Deputados e Senadores de oposi\u00e7\u00e3o, para que possamos, juntos, construir uma solu\u00e7\u00e3o para essas comunidades, que t\u00eam sofrido por conta do descaso, que t\u00eam perdido seus bens, seu patrim\u00f4nio e sua dignidade. Cada vez menos, essas pessoas acreditam nos pol\u00edticos, a ponto de o pol\u00edtico ir \u00e0 comunidade e muitas vezes nem ser recebido. N\u00e3o foi o nosso caso. Gra\u00e7as a Deus, fomos muito bem recebidos em todas as comunidades. Mas, hoje, se o Prefeito for \u00e0 comunidade de Jo\u00e3o Paulo II ou do Barroso, ele vai ser mal recebido por conta do descaso, porque ele vai l\u00e1, tira a foto e some; vai, grava um v\u00eddeo e some; promete e n\u00e3o cumpre. Infelizmente, por conta disso, a popula\u00e7\u00e3o tem gritado nas redes sociais.\r\nQueria at\u00e9 saudar, de forma muito positiva, uma jovem, a Tati, que fez cobran\u00e7as \u00e0s autoridades por meio do Instagram. \u00c9 uma lideran\u00e7a do Barroso, tendo, inclusive, cobrado de mim, do Senador Eduardo Gir\u00e3o e dos demais Vereadores a presen\u00e7a tamb\u00e9m no bairro dela. O cidad\u00e3o hoje est\u00e1 cada vez mais consciente. N\u00e3o achem que o cidad\u00e3o vai ficar aguardando a not\u00edcia da m\u00eddia tradicional. Ele vai \u00e0s redes sociais e mostra o que est\u00e1 acontecendo. Ent\u00e3o, n\u00e3o adianta, com recurso e publicidade, querer comprar a m\u00eddia, querer calar a m\u00eddia, porque hoje a rede social \u00e9 a ferramenta a ser utilizada para que as pessoas tomem conhecimento de tudo o que est\u00e1 acontecendo.\r\nFinalizo minhas palavras, meu discurso falando da responsabilidade que cada gestor tem - o Chefe do Executivo Federal, o Chefe do Executivo Estadual, o Chefe do Executivo Municipal. Aqui vemos o Governo Bolsonaro cortando v\u00e1rios cargos, e muita gente reclama desse corte de cargos. Se os cortes estiverem sendo feitos com crit\u00e9rio e com responsabilidade, somos a favor. A m\u00e1quina nem tem que ser a m\u00ednima nem a m\u00e1xima; a m\u00e1quina tem que ser a necess\u00e1ria, aquela para que o servi\u00e7o p\u00fablico seja prestado com qualidade, para que se garanta que n\u00e3o tenhamos cargos p\u00fablicos como cabide de emprego.\r\nEu, por op\u00e7\u00e3o, j\u00e1 disse que n\u00e3o quero indicar cargos pol\u00edticos, n\u00e3o quero indicar ningu\u00e9m para cargos no Estado. Ser\u00e1 por qu\u00ea? Porque eu quero ter a liberdade de parabenizar o Governo quando ele acertar e de criticar tamb\u00e9m quando ele errar, porque foi assim que eu fiz durante toda a minha vida pol\u00edtica, como Vereador, como Deputado Estadual. Agora, como Deputado Federal, quero fazer a mesma coisa: ter a liberdade de criticar, de apontar as falhas e tamb\u00e9m apresentar a solu\u00e7\u00e3o, porque o opositor respons\u00e1vel \u00e9 aquele que mostra a falha, mas aponta tamb\u00e9m a solu\u00e7\u00e3o para a resolu\u00e7\u00e3o daquele problema. Subir na tribuna, discursar bonito e criticar \u00e9 f\u00e1cil, mas criticar e apresentar a solu\u00e7\u00e3o \u00e9 o que a popula\u00e7\u00e3o tem reivindicado, \u00e9 o que a popula\u00e7\u00e3o tem pedido dos novos pol\u00edticos e da nova pol\u00edtica brasileira.\r\n\u00c9 por conta disso que eu concluo minhas palavras dizendo: responsabilidade na gest\u00e3o, gastar com prioridade, conforme as necessidades da popula\u00e7\u00e3o, e trocar o gasto somente com o concreto para o gasto com pessoas. O concreto \u00e9 necess\u00e1rio, mas pensar nas pessoas sempre em primeiro lugar \u00e9 muito mais necess\u00e1rio.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-28T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CAPIT\u00c3O WAGNER, EX-DEPUTADO ESTADUAL, JOS\u00c9 MEDEIROS, EX-SENADOR,  REN\u00daNCIA, APOSENTADORIA PARLAMENTAR. \r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Necessidade da realiza\u00e7\u00e3o de debates coerentes e da aprecia\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria pela Casa. Expectativa de reconstru\u00e7\u00e3o da imagem do Congresso Nacional e dos Parlamentares perante a opini\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (Bloco/PROS - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nMeu cordial boa tarde a todos os Parlamentares aqui presentes, ao meu amigo Deputado Dr. Jaziel, do Estado do Cear\u00e1, eu queria utilizar o meu tempo no Pequeno Expediente, Deputado Alexandre Frota, para fazer o debate da forma mais simples, transparente e coerente poss\u00edvel. \u00c9 isso que temos tentado fazer aqui.\r\nTemos visto muitas vezes o extremismo acabar prejudicando o debate na Casa. Acho que as palavras de ordem do ano de 2019, depois que vimos o que aconteceu nas urnas, \u00e9 coer\u00eancia, \u00e9 exemplo, \u00e9 cota de sacrif\u00edcio. O que mais temos escutado aqui na Casa s\u00e3o essas palavras, principalmente \"cota de sacrif\u00edcio\".\r\nCada trabalhador, em virtude da discuss\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia, tem que dar a sua cota de sacrif\u00edcio. \u00c9 leg\u00edtimo, de fato, que essa cota de sacrif\u00edcio seja dada, mas, para que seja coerente, n\u00f3s precisamos entender que, logicamente, ela tem que ser dada em uma propor\u00e7\u00e3o muito maior por quem mais tem - por quem tem gordura.\r\nEu fui Vereador em Fortaleza, fui Deputado Estadual, estou Deputado Federal e tenho tentado manter os meus mandatos, o meu discurso e o meu trabalho na linha de coer\u00eancia, para evitar ser apontado nas ruas como algu\u00e9m que diz algo e faz completamente diferente do que diz na tribuna, do que defende nos seus discursos.\r\n\u00c9 por conta disso que, como representante do povo, resolvi escutar o que as urnas disseram em 2018, o que as redes sociais t\u00eam dito neste momento e abrir m\u00e3o da minha previd\u00eancia parlamentar como Deputado Estadual, e da minha previd\u00eancia parlamentar como Deputado Federal. Algu\u00e9m pode at\u00e9 dizer: \"o capit\u00e3o est\u00e1 querendo aparecer. O Capit\u00e3o Wagner est\u00e1 querendo ser o primeiro a tomar essa atitude e colocar os demais Parlamentares em situa\u00e7\u00e3o complicada\".\r\nNo entanto, olhando a minha frente, eu vejo o Deputado Jos\u00e9 Medeiros, que foi Senador da Rep\u00fablica, abrir m\u00e3o da sua previd\u00eancia parlamentar no Senado. \u00c9 Deputado Federal, abriu m\u00e3o tamb\u00e9m da sua previd\u00eancia parlamentar e vai se aposentar como qualquer outro trabalhador - Deputado Jos\u00e9 Medeiros, eu me orgulho em citar V.Exa. - no Regime Geral de Previd\u00eancia Social. A\u00ed fica muito mais f\u00e1cil escutar o discurso do Deputado Jos\u00e9 Medeiros e ver que \u00e9 coerente. \u00c9 algu\u00e9m que j\u00e1 deu a sua cota de sacrif\u00edcio.\r\n\u00c9 muito f\u00e1cil, meu amigo Deputado Jos\u00e9 Medeiros, subir \u00e0 tribuna e dizer que o trabalhador \u00e9 a maior v\u00edtima, que n\u00f3s temos que cortar os privil\u00e9gios, mas cortar os privil\u00e9gios dos outros. O meu n\u00e3o! Corte os privil\u00e9gios dos outros e deixe o meu intacto. Ent\u00e3o, para cobrar que os demais deem exemplo, n\u00f3s precisamos tomar essa iniciativa.\r\nAgora h\u00e1 pouco, em entrevista \u00e0 imprensa, a rep\u00f3rter me perguntou: \"Deputado Jos\u00e9 Medeiros, mas o senhor acha que com essa atitude o senhor vai influenciar algum outro Parlamentar a abrir m\u00e3o da sua previd\u00eancia?\" Eu disse: \"eu j\u00e1 estou sendo influenciado por outros, como o Deputado Jos\u00e9 Medeiros, como o Senador Reguffe, o Senador Eduardo Gir\u00e3o e outros Parlamentares que j\u00e1 abriram m\u00e3o da sua previd\u00eancia parlamentar e da sua aposentadoria especial para fazer o debate da forma mais isenta e impessoal poss\u00edvel\". S\u00f3 assim, n\u00f3s vamos ter legitimidade diante da popula\u00e7\u00e3o para fazer esse debate de forma coerente.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 esse o chamamento das ruas. Foi isso que aconteceu em 2018. O povo se cansou do discurso contradit\u00f3rio, da incoer\u00eancia daquele Parlamentar que jura defender os interesses do trabalhador, mas que, quando mexe em algum interesse dele, quando mexe em algum privil\u00e9gio dele: \"n\u00e3o, espera a\u00ed. O meu deixe quieto, porque eu n\u00e3o quero que mexam com ele\".\r\nEste \u00e9 o debate s\u00e9rio que precisa ser feito aqui na Casa: acabar com as superaposentadorias que existem no Brasil, nos tr\u00eas Poderes - Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que eu queira que o trabalhador que ganha um sal\u00e1rio m\u00ednimo d\u00ea uma quota de sacrif\u00edcio, se h\u00e1 trabalhadores que est\u00e3o se aposentando no teto constitucional, com mais de 30 mil reais. \u00c9 esse o debate que tem que ser feito nesta Casa com muita responsabilidade.\r\n\u00c9 muito f\u00e1cil ficar neste joguinho de Esquerda extrema e de Direita extrema: a Esquerda extrema diz que est\u00e1 defendendo os trabalhadores e, por conta disso, essa reforma \u00e9 p\u00e9ssima; a Direita extrema diz que a reforma \u00e9 maravilhosa e n\u00e3o precisa mudar nada. \u00c9 l\u00f3gico que alguma coisa tem que ser alterada nessa reforma da Previd\u00eancia para que n\u00f3s possamos preservar o direito dos menores e garantir a sustentabilidade necess\u00e1ria para a Previd\u00eancia brasileira. Sem d\u00favida nenhuma, algo precisa ser feito, mas, se n\u00e3o for feito da forma correta, o menos favorecido vai ser prejudicado e o beneficiado vai ser justamente aquele que j\u00e1 tem os privil\u00e9gios a sua disposi\u00e7\u00e3o.\r\nPara concluir, Sr. Presidente, eu pe\u00e7o mais um minuto para dizer a todos que nos acompanham que fa\u00e7o isso com muita tranquilidade, com muito orgulho, sem pressionar nenhum Parlamentar a fazer o mesmo, at\u00e9 porque cada um tem legitimidade para tomar a sua decis\u00e3o, cada um tem que prestar contas com o seu eleitor. E se o seu eleitor n\u00e3o est\u00e1 exigindo isso, n\u00e3o precisa fazer. Mas o meu eleitor exige, e, por conta dessa exig\u00eancia, por conta de escut\u00e1-lo, estou adotando essa provid\u00eancia.\r\nE que esta seja a palavra de ordem: coer\u00eancia, corre\u00e7\u00e3o de atitudes e principalmente exemplo, para que, a\u00ed sim, a popula\u00e7\u00e3o volte a acreditar nos pol\u00edticos brasileiros, volte a acreditar no Congresso, e acabe esse mi-mi-mi de rede social dizer que todo Parlamentar \u00e9 bandido, quando sabemos que existe gente s\u00e9ria aqui, querendo produzir e trabalhar pela nossa Na\u00e7\u00e3o.\r\nS\u00f3 dessa forma, com esse bom debate \u00e9 que n\u00f3s vamos reconstruir a imagem do Congresso e dos Parlamentares brasileiros.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que meu pronunciamento seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F3%2F2019&txPagina=128&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-28T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO, REN\u00daNCIA, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PREVIDENCI\u00c1RIA, APOSENTADORIA PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Esclarecimento da decis\u00e3o pessoal do orador de ren\u00fancia ao direito de aposentadoria especial.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (Bloco/PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu n\u00e3o entendo o motivo da revolta. Em nenhum momento aqui, eu obriguei, questionei ou coloquei na parede qualquer outro Parlamentar. Eu disse que eu estava abrindo m\u00e3o do meu direito de contribuir para a previd\u00eancia de Parlamentar e ter acesso \u00e0 aposentadoria especial. Em nenhum momento eu agredi qualquer companheiro. Eu parabenizei o Deputado Jos\u00e9 Medeiros e V.Exa. pela atitude tamb\u00e9m. Em nenhum momento, eu quis desgastar a imagem do Congresso. Eu estou querendo, logicamente, restabelec\u00ea-la. A verdade \u00e9 que eu abri m\u00e3o de contribuir para o Regime Especial.\r\nO SR. GIOVANI CHERINI (Bloco/PR - RS) - V.Exa. n\u00e3o abriu m\u00e3o! V.Exa. n\u00e3o tem!\r\nO SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (Bloco/PROS - CE) - Eu sou obrigado?\r\nO SR. GIOVANI CHERINI (Bloco/PR - RS) - V.Exa. n\u00e3o abriu m\u00e3o. V.Exa. n\u00e3o tem.\r\nO SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (Bloco/PROS - CE) - Eu tenho a op\u00e7\u00e3o, Deputado. Respeite a minha palavra.\r\nO SR. GIOVANI CHERINI (Bloco/PR - RS) - V.Exa. s\u00f3 abre m\u00e3o se V.Exa. tem. \u00c9 como V.Exa. abrir m\u00e3o da sua casa.\r\nO SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (Bloco/PROS - CE) - Respeite a minha palavra. Eu respeitei a sua.\r\nO SR. PRESIDENTE (Tito. Bloco/AVANTE - BA) - O Deputado Capit\u00e3o Wagner est\u00e1 com a palavra, Deputado.\r\nO SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (Bloco/PROS - CE) - Essa revolta s\u00f3 pode ser motivada por algu\u00e9m que, de fato, n\u00e3o quer que os privil\u00e9gios sejam cortados, Sr. Presidente.\r\nAgrade\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o e parabenizo V.Exa. pela atitude.\r\nS\u00f3 tenho a lamentar a postura do colega.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F3%2F2019&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "M\u00cdDIA, DEN\u00daNCIA, COMPROMETIMENTO, GOVERNO ESTADUAL, CEAR\u00c1, ORGANIZA\u00c7\u00c3O CRIMINOSA. \r\nGOVERNO ESTADUAL, CEAR\u00c1, ESCLARECIMENTO, RECUSA, RECURSOS FINANCEIROS, GOVERNO FEDERAL, COMBATE, VIOL\u00caNCIA, MARACANA\u00da (CE).",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Veicula\u00e7\u00e3o pela m\u00eddia de den\u00fancia de envolvimento de membros do Governo do Estado do Cear\u00e1 com fac\u00e7\u00f5es criminosas. Necessidade de esclarecimento, pelo Governador Estadual, das raz\u00f5es da recusa de recebimento de recursos federais para combate \u00e0 viol\u00eancia no Munic\u00edpio de Maracana\u00fa, na Regi\u00e3o Metropolitana de Fortaleza.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (Bloco/PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sra. Presidente.\r\nEu queria saudar todos os Parlamentares presentes, todos os ouvintes, todos os telespectadores e registrar uma preocupa\u00e7\u00e3o, Deputado C\u00e9lio Studart, com o nosso Estado.\r\nO Cear\u00e1 enfrentou uma grande crise de viol\u00eancia por conta de a\u00e7\u00f5es das fac\u00e7\u00f5es criminosas que l\u00e1 atuam.\r\nO jornal Di\u00e1rio do Nordeste, o Cear\u00e1 News 7 - CN7 e v\u00e1rios outros ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o divulgaram que a Pol\u00edcia Civil cearense descobriu, em setembro do ano passado, vincula\u00e7\u00e3o das fac\u00e7\u00f5es criminosas com pol\u00edticos cearenses, com pessoas que faziam parte da gest\u00e3o do Governo Estadual, bem como com empres\u00e1rios. Durante 4 anos, na Assembleia Legislativa, tentamos instalar a CPI do Narcotr\u00e1fico, justamente para mostrar, apontar e punir essas pessoas envolvidas com o crime organizado.\r\nO que nos assusta mais ainda \u00e9 saber que o Governo Estadual abriu m\u00e3o, recentemente, de 200 milh\u00f5es de reais do Governo Federal que seriam investidos na cidade de Maracana\u00fa justamente para combater a viol\u00eancia, para investir em repress\u00e3o, em investiga\u00e7\u00e3o, em saneamento, em educa\u00e7\u00e3o e dar ao Munic\u00edpio, Deputado Heitor Freire, a oportunidade de sair da crise de viol\u00eancia que l\u00e1 existe.\r\nPor isso, fazemos quest\u00e3o de subir \u00e0 tribuna para cobrar do Governo Estadual uma resposta, o motivo pelo qual abriu m\u00e3o desses recursos. Especula-se inclusive que a preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 que, se der certo, em Maracana\u00fa, Deputado Alexandre Frota, possam se identificar mais pessoas do Governo que tenham v\u00ednculo com as fac\u00e7\u00f5es criminosas. Em diversas oportunidades, l\u00e1 no Cear\u00e1, n\u00f3s apontamos isso. A preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 que o Estado perdeu 200 milh\u00f5es de reais por conta de um atrito.\r\nNo momento em que houve a crise, em janeiro e fevereiro, quando o Governo Federal foi acionado, o Deputado Heitor Freire esteve l\u00e1 nos ajudando, articulando junto ao Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a. Todos os esfor\u00e7os necess\u00e1rios foram feitos para que o Estado pudesse vencer a crise contra o crime. E venceu, porque est\u00e1vamos irmanados, Deputado Moses Rodrigues. Percebeu-se que os resultados da viol\u00eancia no Cear\u00e1, nos meses de janeiro e fevereiro, foram de redu\u00e7\u00e3o dr\u00e1stica. Foram mais de 50% de redu\u00e7\u00e3o nos homic\u00eddios por conta dessa irmandade.\r\nPor que ser\u00e1 que, neste momento, o Governo Federal quer ajudar, continuar ajudando o Cear\u00e1, mas, de repente, o Governo Estadual faz pouco caso de 200 milh\u00f5es de reais que seriam investidos em uma cidade que tem complexidade, que est\u00e1 na Regi\u00e3o Metropolitana de Fortaleza e que precisa com certeza de uma aten\u00e7\u00e3o especial do Governo Federal e do Governo Estadual?\r\nQue o Governador d\u00ea a resposta \u00e0 popula\u00e7\u00e3o cearense sobre o motivo pelo qual abriu m\u00e3o de 200 milh\u00f5es de reais para investir na seguran\u00e7a dessa cidade que \u00e9 t\u00e3o importante para a economia da Regi\u00e3o Metropolitana da nossa Capital e de todo o Estado do Cear\u00e1!\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1354/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRIORIDADE, TRAMITA\u00c7\u00c3O, PROCESSO JUDICIAL, PROCESSO ADMINISTRATIVO, INTERVENTOR, PARTE (PROCESSO CIVIL), PESSOA COM TRANSTORNO DO ESPECTRO AUTISTA, COMISS\u00c3O DE SEGURIDADE SOCIAL E FAM\u00cdLIA (CSSF), COMISS\u00c3O DE DEFESA DOS DIREITOS DAS PESSOAS COM DEFICI\u00caNCIA (CPD), COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC),  PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA).",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 1.354, de 2019, sobre a prioridade na tramita\u00e7\u00e3o de processos de interesse da pessoa autista, pelas Comiss\u00f5es de Seguridade Social e Fam\u00edlia; de Defesa dos Direitos da Pessoa com Defici\u00eancia e de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (Bloco/PROS - CE. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, estou aqui na tribuna.\r\nO SR. EDMILSON RODRIGUES (PSOL - PA) - Sr. Presidente, eu queria fazer uma reclama\u00e7\u00e3o, com base no art. 96.\r\nO SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (Bloco/PROS - CE) - Quero registrar ao solicitante que acordamos, j\u00e1 que existem outros projetos com tem\u00e1tica semelhante, incluir nos projetos que v\u00e3o ser discutidos durante o m\u00eas e que tratam do mesmo assunto. Porque o relat\u00f3rio j\u00e1 est\u00e1 pronto. Incluir no relat\u00f3rio, para ser discutida, pode atrapalhar a tramita\u00e7\u00e3o do acordo feito com o Presidente. \r\nO SR. EDMILSON RODRIGUES (PSOL - PA) - Pe\u00e7o a palavra para uma reclama\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente.\r\nO SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (Bloco/PROS - CE) - Sr. Presidente, posso seguir na leitura do relat\u00f3rio?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Pode.\r\nO SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (Bloco/PROS - CE) - Srs. Deputados e Sras. Deputadas aqui presentes, inicialmente, quero agradecer ao Presidente da Casa, o Deputado Rodrigo Maia, pelo compromisso que assumiu com a Frente Parlamentar que trata dos direitos das pessoas com Transtorno do Espectro Autista de pautar os projetos que interessam a essas pessoas. \r\nVou tentar ser objetivo na leitura do parecer, para que possamos passar \u00e0 vota\u00e7\u00e3o. \r\n\"I - Relat\u00f3rio\r\nO projeto de lei em an\u00e1lise, de autoria do Deputado C\u00e9lio Studart,\" - que quero parabenizar - \"tem por objetivo conceder prioridade na tramita\u00e7\u00e3o processual em que figure como parte ou interveniente a pessoa com Transtorno do Espectro Autista - TEA. \r\nEm sua justifica\u00e7\u00e3o, argumenta o autor que, embora a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 tenha estabelecido o princ\u00edpio da inafastabilidade da jurisdi\u00e7\u00e3o, em seu art. 5\u00ba, inciso XXXV, como tamb\u00e9m a compet\u00eancia comum da Uni\u00e3o, de Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios de: \"cuidar da sa\u00fade e assist\u00eancia p\u00fablica, da prote\u00e7\u00e3o e garantia das pessoas portadoras de defici\u00eancia\" (art. 23, inciso II), ainda subsiste a necessidade da atualiza\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o para assegurar condi\u00e7\u00f5es especiais para a devida presta\u00e7\u00e3o jurisdicional do portador de Transtorno do Espectro Autista, por meio da efetiva redu\u00e7\u00e3o ou elimina\u00e7\u00e3o das barreiras decorrentes da referida defici\u00eancia. \r\nPontua nesse sentido o autor que as pessoas com Transtorno do Espectro Autista e seus intervenientes necessitam de celeridade processual, de modo que suas demandas sejam avaliadas prioritariamente pelo Poder Judici\u00e1rio e que seus direitos constitucionalmente garantidos sejam respeitados, raz\u00e3o pela qual se prop\u00f5e, com a aprova\u00e7\u00e3o da presente proposi\u00e7\u00e3o, assegurar em qualquer inst\u00e2ncia a prioridade na tramita\u00e7\u00e3o dos processos e procedimentos e na execu\u00e7\u00e3o de atos e dilig\u00eancias judiciais em que figure como parte ou interveniente a pessoa com Transtorno do Espectro Autista - TEA, em qualquer inst\u00e2ncia. \r\nO projeto tramita nesta Casa em regime de urg\u00eancia (art. 155 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados), estando sujeito \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio, tendo sido distribu\u00eddo para as Comiss\u00f5es de Seguridade Social e Fam\u00edlia, de Defesa dos Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia e de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, sendo nesta \u00faltima quanto \u00e0 constitucionalidade, juridicidade e m\u00e9rito da proposta. \r\nII - Voto do Relator.\r\nO projeto de lei pretende conceder prioridade na tramita\u00e7\u00e3o processual em que figure como parte ou interveniente a pessoa com Transtorno do Espectro Autista - TEA, nos processos e procedimentos e na execu\u00e7\u00e3o dos atos e dilig\u00eancias judiciais ou administrativos, f\u00edsicos ou eletr\u00f4nicos, em qualquer inst\u00e2ncia, aplic\u00e1vel tanto perante a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, empresas prestadoras de servi\u00e7os p\u00fablicos e institui\u00e7\u00f5es financeiras e se estendendo igualmente ao atendimento preferencial junto \u00e0 Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o, dos Estados e do Distrito Federal em rela\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os de assist\u00eancia social.\r\nImp\u00f5e-se, assim, parabenizar a iniciativa do Deputado C\u00e9lio Studart, autor da proposi\u00e7\u00e3o, no sentido de garantir a efetividade do acesso \u00e0 Justi\u00e7a, bem como complementar e assegurar o cumprimento das determina\u00e7\u00f5es insertas na Lei n\u00ba 13.146, de 6 de julho de 2015 - Lei de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia ou Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia -, e tamb\u00e9m na Lei n\u00ba 12.764, de 27 de dezembro de 2012, que institui a Pol\u00edtica Nacional de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos da Pessoa com Transtorno do Espectro Autista, al\u00e9m de se coadunar com os mais modernos princ\u00edpios de celeridade processual, existentes no novo C\u00f3digo de Processo Civil e inteiramente aplic\u00e1veis ao regramento da Lei do Processo Administrativo.\r\nPela Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia\r\nComo se pode inferir da precisa reda\u00e7\u00e3o apresentada pelo autor, vem no momento mais oportuno a presente proposta, uma vez que a finalidade defendida, de assegurar a prioridade na tramita\u00e7\u00e3o processual em que figure como parte ou interveniente a pessoa com Transtorno do Espectro Autista - TEA, atende n\u00e3o somente a uma necessidade premente de assegurar os direitos previstos na Constitui\u00e7\u00e3o e na legisla\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m atende a um pleito antigo das fam\u00edlias e das entidades de defesa e prote\u00e7\u00e3o.\r\nAssim, nada mais justo do que as pessoas com Transtorno do Espectro Autista - TEA e seus intervenientes terem a necess\u00e1ria prioridade na tramita\u00e7\u00e3o dos processos em que figurem como parte.\r\nAnte o exposto, somos, no m\u00e9rito, nesta Comiss\u00e3o, totalmente favor\u00e1veis \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.354, de 2019, de autoria do nobre Deputado C\u00e9lio Studart.\r\nPela Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia\r\nComo apontado pela Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, \u00e9 em tudo oportuna e merit\u00f3ria a iniciativa do ilustre Deputado C\u00e9lio Studart no sentido de conceder prioridade na tramita\u00e7\u00e3o processual em que figure como parte ou interveniente a pessoa com Transtorno do Espectro Autista - TEA.\r\nSe, por um lado, a legisla\u00e7\u00e3o processual brasileira atual j\u00e1 prev\u00ea v\u00e1rios mecanismos voltados \u00e0 obten\u00e7\u00e3o da celeridade processual, \u00e9 fato que a enorme quantidade de processos e procedimentos previstos termina por impedir a efetiva consecu\u00e7\u00e3o da efetividade da presta\u00e7\u00e3o jurisdicional e da obten\u00e7\u00e3o e reconhecimento dos direitos dos cidad\u00e3os na esfera administrativa, o que se revela ainda mais penoso quando envolve como parte ou interveniente a pessoa com Transtorno do Espectro Autista - TEA, cujas demandas quase que predominantemente s\u00e3o de natureza urgente.\r\nAssim, \u00e9 realmente necess\u00e1rio aprimorar a defesa dos direitos da pessoa com Transtorno do Espectro Autista - TEA, por meio da garantia de prioridade nos processos em que figure como parte ou interveniente, nas esferas do Poder Judici\u00e1rio e perante a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, em qualquer inst\u00e2ncia, o que se busca atingir neste projeto de lei, em conson\u00e2ncia especialmente com os princ\u00edpios norteadores e disposi\u00e7\u00f5es legais insertas na Lei n\u00ba 13.146, de 6 de julho de 2015 - Lei de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia ou Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia -, e na Lei n\u00ba 12.764, de 27 de dezembro de 2012, que institui a Pol\u00edtica Nacional de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos da Pessoa com Transtorno do Espectro Autista.\r\nAnte o exposto, somos tamb\u00e9m, no m\u00e9rito, nesta Comiss\u00e3o, totalmente favor\u00e1veis \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.354, de 2019, de autoria do nobre Deputado C\u00e9lio Studart.\r\nPela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania\r\nO projeto vem a esta Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania para an\u00e1lise da constitucionalidade, da juridicidade e da t\u00e9cnica legislativa e tamb\u00e9m do m\u00e9rito da proposi\u00e7\u00e3o em comento.\r\nEm primeiro plano, compete \u00e0 Uni\u00e3o, privativamente, legislar sobre Direito Processual (art. 22, I, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988), mat\u00e9ria sobre a qual versa a presente proposi\u00e7\u00e3o, cabendo ao Congresso Nacional dispor sobre o assunto.\r\nAdemais, a iniciativa cabe a qualquer Parlamentar, uma vez que n\u00e3o se trata de mat\u00e9ria restrita \u00e0 iniciativa privada do Presidente da Rep\u00fablica, mas de iniciativa concorrente.\r\nForam observados, portanto, os arts. 22, 48, caput, e 61, caput, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. N\u00e3o h\u00e1, por seu turno, qualquer afronta aos direitos fundamentais inscritos no art. 5\u00ba da Carta Magna, sendo, assim, constitucional a presente iniciativa.\r\nA t\u00e9cnica legislativa do projeto principal n\u00e3o merece reparos.\r\nQuanto ao m\u00e9rito, n\u00e3o h\u00e1 d\u00favida da constitucionalidade da mat\u00e9ria versada na proposi\u00e7\u00e3o, tanto no que toca a se obter o objetivo tra\u00e7ado no art. 23, inciso II, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, no sentido de a Uni\u00e3o, os Estados e Munic\u00edpios cuidarem da sa\u00fade e assist\u00eancia p\u00fablica, da prote\u00e7\u00e3o e garantia das pessoas portadoras de defici\u00eancia, como tamb\u00e9m em face das considera\u00e7\u00f5es de m\u00e9rito e oportunidade destacadas pelas Comiss\u00f5es de Seguridade Social e Fam\u00edlia e de Defesa dos Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia, que ora se adota integralmente, pela aprova\u00e7\u00e3o do presente projeto de lei. \r\nDiante do exposto, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa e pela aprova\u00e7\u00e3o, no m\u00e9rito, do Projeto de Lei n\u00ba 1.354, de 2019, de autoria do nobre Deputado C\u00e9lio Studart.\"\r\nParabenizo a C\u00e2mara dos Deputados e o autor do projeto, o Deputado C\u00e9lio Studart, e agrade\u00e7o mais uma vez ao Presidente da Casa pela sensibilidade de, neste m\u00eas de abril, colocar em pauta os projetos que tratam da pessoa com Transtorno do Espectro Autista.\r\nMeus parab\u00e9ns!\r\nNosso parecer \u00e9 favor\u00e1vel ao projeto de lei nas tr\u00eas Comiss\u00f5es.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=220&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1354/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, REJEI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Emenda de Plen\u00e1rio, pelas Comiss\u00f5es de Seguridade Social e Fam\u00edlia; de Defesa dos Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia e de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (Bloco/PROS - CE. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, por acordo feito com o Deputado Gilberto Abramo, o autor da emenda, o nosso parecer \u00e9 pela rejei\u00e7\u00e3o da emenda. Entendo que isso pode ser encaixado perfeitamente em outros projetos. H\u00e1 inclusive um projeto de minha autoria que tamb\u00e9m trata desse assunto. V.Exa. pode passar a palavra ao Deputado Gilberto para ter essa confirma\u00e7\u00e3o. \r\nLogicamente, como muito bem falou o Deputado C\u00e9lio Studart, a inten\u00e7\u00e3o \u00e9 de que esta mat\u00e9ria tramite com agilidade. \u00c9 uma mat\u00e9ria consensual. H\u00e1 mais quatro mat\u00e9rias que tratam do assunto. E o pr\u00f3prio Deputado Gilberto \u00e9 a favor de que encaminhemos pela aprova\u00e7\u00e3o da sua emenda em outro projeto, que vai ser discutido posteriormente.\r\nPor conta disso, o nosso parecer \u00e9 pela rejei\u00e7\u00e3o da emenda. J\u00e1 confirmo publicamente o acordo, para que possa ser emendado outro projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=227&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-04T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CHUVA, FORTALEZA (CE).\r\nTR\u00c2NSITO, SEGURAN\u00c7A NO TR\u00c2NSITO, LIMITADOR DE VELOCIDADE, RADAR ELETR\u00d4NICO, MULTA, INSTALA\u00c7\u00c3O, RODOVIA FEDERAL, CANCELAMENTO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, DECIS\u00c3O, AN\u00c1LISE.\r\nCONTRIBUI\u00c7\u00c3O DE ILUMINA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA (CIP), ARRECADA\u00c7\u00c3O, EDUCA\u00c7\u00c3O PARA O TR\u00c2NSITO, MULTA, FORTALEZA (CE), GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Transtornos causados por chuvas ao Munic\u00edpio de Fortaleza, Estado do Cear\u00e1. Cancelamento da reinstala\u00e7\u00e3o de fotossensores em rodovias federais pelo Governo Jair Bolsonaro. Rep\u00fadio \u00e0s medidas tomadas pelo Prefeito Municipal de Fortaleza, com vista ao aumento da arrecada\u00e7\u00e3o de multas de tr\u00e2nsito.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (Bloco/PROS - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito obrigado.\r\nMeu cordial boa-tarde.\r\nEu queria parabenizar o orador que sai da tribuna pelo bel\u00edssimo discurso, pela responsabilidade da fala e trazer uma preocupa\u00e7\u00e3o que temos com o Cear\u00e1, com a Prefeitura de Fortaleza, que amanheceu inundada devido a muita chuva, gra\u00e7as a Deus para o Cear\u00e1, que \u00e9 seco. Mas, para uma cidade que n\u00e3o se prepara, isso acarreta uma s\u00e9rie de problemas e transtornos.\r\nNa mesma hora em que citamos os transtornos causados em Fortaleza devido \u00e0s chuvas, queremos lembrar que o Presidente Jair Bolsonaro cancelou a reinstala\u00e7\u00e3o de cerca de 8 mil fotossensores nas rodovias federais e que t\u00eam o \u00fanico objetivo de arrecadar, \u00e0 custa do cidad\u00e3o sofrido que guia seu ve\u00edculo nas estradas de todo o Pa\u00eds.\r\nSabemos que a maioria deles \u00e9 colocada n\u00e3o com o objetivo de evitar acidentes, de diminuir, de fato, a velocidade dos condutores, mas com o \u00fanico objetivo de aumentar a arrecada\u00e7\u00e3o, de explorar cada vez mais a popula\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s da ind\u00fastria da multa.\r\nEu queria citar a nossa cidade, Fortaleza, a partir do momento em que o atual Prefeito assumiu a gest\u00e3o. Ao assumir a gest\u00e3o, em 2013, ele arrecadou R$35.179.839,41 em multas. Repito: 35 milh\u00f5es de reais arrecadados em 2013. Se algu\u00e9m est\u00e1 achando que o valor foi alto, no ano passado, 2018, de 35 milh\u00f5es, a Prefeitura passou a arrecadar R$136.151.658,60. Vejam o aumento assustador: de 35 milh\u00f5es para 136 milh\u00f5es de reais.\r\nAlgu\u00e9m deve imaginar que, com esse aumento na arrecada\u00e7\u00e3o das multas, com certeza, o Prefeito est\u00e1 utilizando o recurso para fazer educa\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito, est\u00e1 cumprindo o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, que prev\u00ea que os Munic\u00edpios devem manter suas escolas municipais de educa\u00e7\u00e3o para o tr\u00e2nsito. O Prefeito assumiu a cidade com duas funcionando, uma no Bairro Jos\u00e9 Walter e outra no Bairro Coc\u00f3. Hoje, as duas escolas, mesmo com esse valor acima de 100 milh\u00f5es, foram fechadas. E n\u00e3o existe qualquer trabalho preventivo de educa\u00e7\u00e3o para o tr\u00e2nsito em Fortaleza, e sim \u00fanica e exclusivamente a tentativa de tirar do bolso do cidad\u00e3o cada vez mais dinheiro.\r\nExiste um \u00f3rg\u00e3o de tr\u00e2nsito na Capital, mas o Prefeito autorizou agora os agentes da Guarda Municipal, al\u00e9m dos agentes de tr\u00e2nsito, a notificar os condutores de ve\u00edculos na cidade. \u00c9 por conta disso que n\u00f3s tivemos esse aumento. Ao mesmo tempo em que ele explora a m\u00e3o de obra dos guardas municipais, nada em troca eles recebem por assumir essa fun\u00e7\u00e3o adicional. Para n\u00e3o achar que \u00e9 uma coisa direcionada ao tr\u00e2nsito, o Prefeito espalhou em toda a cidade a Zona Azul e hoje o cidad\u00e3o n\u00e3o consegue estacionar seu carro nas ruas sem pagar a taxa da Zona Azul.\r\nPara ter outra refer\u00eancia, ao assumir a Prefeitura, em 2013, o Prefeito arrecadou cerca de 112 milh\u00f5es de reais com a CIP - Contribui\u00e7\u00e3o de Ilumina\u00e7\u00e3o P\u00fablica. Em 2018, de 112 milh\u00f5es passamos para 220 milh\u00f5es de reais a arrecada\u00e7\u00e3o da Contribui\u00e7\u00e3o de Ilumina\u00e7\u00e3o P\u00fablica. O que vemos em Fortaleza em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica? Promessas e promessas de melhoria, de trocas de l\u00e2mpadas por l\u00e2mpadas de LED e etc. e aumento da arrecada\u00e7\u00e3o sem retorno para a sociedade.\r\nN\u00e3o somos contra a Prefeitura arrecadar de forma leg\u00edtima, mas sim de arrecadar dessa forma, explorando o contribuinte, o cidad\u00e3o, sem que venha um retorno positivo para a sociedade. Lembro que Fortaleza, em 2016, tinha 250 mil desempregados e hoje passa de 300 mil, por conta dessa pol\u00edtica de desespero do Governo de taxar cada vez mais os empreendedores, aqueles que geram oportunidades na cidade.\r\nEnt\u00e3o, venho aqui repudiar essa atitude do Prefeito. Que ele tome o exemplo do Presidente Jair Bolsonaro e tire esses fotossensores que est\u00e3o espalhados pela cidade com o \u00fanico e exclusivo objetivo de aumentar a arrecada\u00e7\u00e3o, sem qualquer preocupa\u00e7\u00e3o com a redu\u00e7\u00e3o dos acidentes. \u00c9 tanto que o maior hospital de trauma da nossa Capital s\u00f3 tem aumentado a quantidade de pessoas que sofrem acidentes de tr\u00e2nsito que s\u00e3o atendidas.\r\nEu queria deixar isso registrado e pedir que seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F4%2F2019&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE VOTA\u00c7\u00c3O, PL 888/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS),  VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 888, de 2019, a respeito da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 10.931, de 2004, e 2.024, de 2009, respectivamente, sobre o patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de incorpora\u00e7\u00f5es imobili\u00e1rias, e sobre o tratamento tribut\u00e1rio dado \u00e0s receitas mensais auferidas pelas empresas construtoras nos contratos de constru\u00e7\u00e3o de moradias firmados no \u00e2mbito do Programa Minha Casa, Minha Vida.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pela Lideran\u00e7a do PROS, n\u00f3s orientamos pela aprova\u00e7\u00e3o do projeto. Inclusive, parabenizo a Casa pela unidade dos Deputados de esquerda, de direita e do centro, pois todos est\u00e3o de m\u00e3os dadas e unidos para que possamos, de fato, demonstrar para a popula\u00e7\u00e3o brasileira que o Minha Casa, Minha Vida faz parte do patrim\u00f4nio nacional - n\u00e3o \u00e9 um projeto do partido A ou do partido B, mas de toda a Na\u00e7\u00e3o. Portanto, esta Casa est\u00e1 reconhecendo o projeto e dando aos pequenos construtores o mesmo tratamento que \u00e9 dado \u00e0s incorporadoras.\r\nQuero parabenizar a Casa e encaminhar a vota\u00e7\u00e3o pela aprova\u00e7\u00e3o.\r\nEu acho que todo o Brasil vai comemorar esta decis\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados e, se Deus quiser, coloc\u00e1-la em pr\u00e1tica.\r\nNosso encaminhamento \u00e9 favor\u00e1vel ao projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=150&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-11T10:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SOLIDARIEDADE, GLEISI HOFFMANN, DEPUTADA FEDERAL, V\u00cdTIMA, POLICIAMENTO, RELIGI\u00c3O.\r\nFORTALEZA (CE), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM, VIOL\u00caNCIA, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, INVESTIMENTO, POL\u00cdTICA SOCIAL, EDUCA\u00c7\u00c3O, MOBILIDADE URBANA, CULTURA (ARTES), MEDELL\u00cdN (COL\u00d4MBIA), REDU\u00c7\u00c3O, HOMIC\u00cdDIO, AGRADECIMENTO, ELEITOR.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Solidariedade \u00e0 Deputada Gleisi Hoffmann, diante de discurso de cunho religioso envolvendo a Parlamentar. Comemora\u00e7\u00e3o do 293\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o de Fortaleza, Capital do Estado do Cear\u00e1. Import\u00e2ncia da realiza\u00e7\u00e3o de investimentos na \u00e1rea social para combate \u00e0 viol\u00eancia e \u00e0 criminalidade.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nEu queria iniciar a minha fala pela Lideran\u00e7a do PROS me solidarizando com a Deputada Gleisi Hoffmann. Eu j\u00e1 vi, Deputada Gleisi, no Parlamento de Estados e de Municipais o policiamento do mandato. Policiamento da religi\u00e3o \u00e9 a primeira vez que vejo, e \u00e9 nesta Casa. Isso me preocupa, porque esse discurso radical n\u00e3o \u00e9 bom para o nosso Pa\u00eds. Eu queria me solidarizar com V.Exa.\r\nAproveito o meu tempo pela Lideran\u00e7a do PROS para registrar o anivers\u00e1rio de minha cidade, Fortaleza, que completa 293 anos, para parabenizar a popula\u00e7\u00e3o fortalezense, e, ao mesmo tempo, registrar, logicamente, as dificuldades que passa a cidade nas \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o, de infraestrutura. Tanto dinheiro \u00e9 utilizado em obras, mas elas n\u00e3o t\u00eam se transformado em qualidade de vida para aquela popula\u00e7\u00e3o t\u00e3o sofrida do Nordeste, da nossa Capital.\r\nEu queria registrar tamb\u00e9m que existe uma refer\u00eancia mundial em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia. Menciono isso porque Fortaleza foi citada recentemente como a nona cidade mais violenta do mundo.\r\nA refer\u00eancia, em n\u00edvel de Am\u00e9rica do Sul, \u00e9 a cidade de Medell\u00edn, que tive a alegria e a satisfa\u00e7\u00e3o de visitar e ver que a transforma\u00e7\u00e3o que l\u00e1 aconteceu foi justamente por conta de investimento em educa\u00e7\u00e3o, em cultura, em mobilidade urbana. O investimento social transformou a cidade, que tinha 380 homic\u00eddios para cada 100 mil habitantes. No ano passado, teve 19 homic\u00eddios para cada 100 mil habitantes. Essa \u00e9 a demonstra\u00e7\u00e3o de que o investimento no ser humano, em educa\u00e7\u00e3o, no social acaba tendo impacto muito grande luta contra a viol\u00eancia.\r\nSou profissional de seguran\u00e7a. Acredito que deve haver sim investimento em repress\u00e3o, em seguran\u00e7a p\u00fablica, no profissional de seguran\u00e7a, nos equipamentos, no armamento, na viatura, mas, para al\u00e9m disso, \u00e9 extremamente importante haver investimento no social. Afinal de contas, s\u00f3 assim vamos transformar a nossa Na\u00e7\u00e3o. O Brasil tem registrado, a cada ano, mais de 60 mil homic\u00eddios. No ano passado, foram 62 mil. O Cear\u00e1 apresentou quase 5 mil. \u00c9 um Estado pequeno com n\u00famero de mortes maior do que a Guerra Civil S\u00edria e v\u00e1rias outras guerras.\r\n\u00c9 importante registrar, neste anivers\u00e1rio de Fortaleza, o carinho que temos pela cidade, a torcida que temos para que os gestores possam, de fato, encontrar solu\u00e7\u00f5es em mobilidade urbana, em obras, mas principalmente cuidar das pessoas, que \u00e9 o mais importante. A maior obra que o gestor pode deixar para uma cidade \u00e9 o cuidado com as pessoas que residem nela.\r\nParabenizo cada cidad\u00e3o fortalezense e agrade\u00e7o a cidade pelo carinho que tem comigo. No ano passado, ela deu mais de 176 mil votos. Por conta disso, tenho a alegria de dizer que escolhi Fortaleza para viver. N\u00e3o nasci na Capital. Tenho o t\u00edtulo de Cidad\u00e3o Fortalezense.\r\nAproveito a presen\u00e7a do meu amigo, Dr. Jaziel, que tamb\u00e9m parabeniza Fortaleza pelo seu anivers\u00e1rio de 293 anos, no pr\u00f3ximo s\u00e1bado.\r\nMuito obrigado.\r\nBom dia a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F4%2F2019&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-11T12:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGENTE PENITENCI\u00c1RIO, CEAR\u00c1, ATUA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Excel\u00eancia dos trabalhos desenvolvidos pelos agentes penitenci\u00e1rios do Estado do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria registrar que o Estado do Cear\u00e1 tem conseguido algo que todo o Brasil tem procurado e n\u00e3o tem conseguido: disciplinar o sistema prisional. Por isso, eu queria homenagear quem est\u00e1 l\u00e1 na ponta. Muitas vezes, reconhecemos o trabalho do secret\u00e1rio da pasta, do gestor, e nos esquecemos de quem est\u00e1 l\u00e1 na ponta arriscando a vida, quem est\u00e1 de fato se comprometendo a resolver o problema.\r\nEu queria homenagear os agentes penitenci\u00e1rios do Estado do Cear\u00e1 por estarem conseguindo disciplinar o sistema, a ponto de os presos serem tratados com dignidade e, ao mesmo tempo, serem disciplinados com a retirada dos celulares dos pres\u00eddios, o que faz com que, de fato, o preso esteja l\u00e1 n\u00e3o para passar f\u00e9rias, mas para ser privado do contato com o mundo externo e cumprir sua puni\u00e7\u00e3o, como est\u00e1 previsto no C\u00f3digo de Processo Penal e no C\u00f3digo Penal. Al\u00e9m disso, est\u00e3o sendo ressocializados para voltar \u00e0 sociedade de uma maneira diferente.\r\nParabenizo os agentes penitenci\u00e1rios do Estado do Cear\u00e1 por sua atua\u00e7\u00e3o eficiente e pelos resultados alcan\u00e7ados.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F4%2F2019&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "INSTITUTO DE DESENVOLVIMENTO DO TRABALHO (IDT), CEAR\u00c1, REDU\u00c7\u00c3O, RECURSOS FINANCEIROS, PREJU\u00cdZO, EDUCA\u00c7\u00c3O E FORMA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL, SISTEMA NACIONAL DE EMPREGO (SINE), CR\u00cdTICA, GOVERNO ESTADUAL, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), AUS\u00caNCIA, PRESTA\u00c7\u00c3O DE CONTAS, DESEMPREGO, FORTALEZA (CE).",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Solidariedade \u00e0 luta dos servidores do Instituto de Desenvolvimento do Trabalho do Estado do Cear\u00e1 contra a desestrutura\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero utilizar o tempo da Lideran\u00e7a para fazer a leitura de uma carta dos trabalhadores do IDT - Instituto de Desenvolvimento do Trabalho do Estado do Cear\u00e1, que chamam a aten\u00e7\u00e3o dos Deputados Federais e dos Senadores do nosso Estado para um fato grave:\r\n\t\t\t\t\t\t\tPrezados Senadores e Deputados Federais, o Instituto de Desenvolvimento do Trabalho (IDT) foi a primeira Organiza\u00e7\u00e3o Social (OS) qualificada pelo estado do Cear\u00e1, em 3/7/1998, para executar pol\u00edticas p\u00fablicas na \u00e1rea do trabalho, especialmente as a\u00e7\u00f5es do Programa SINE, criado em 1975 e implantado no estado em 1977, raz\u00e3o pela qual \u00e9 tamb\u00e9m chamado de SINE/IDT. Nesses quase 21 anos de atua\u00e7\u00e3o, tem prestado relevantes servi\u00e7os \u00e0 popula\u00e7\u00e3o cearense, nas \u00e1reas de intermedia\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra, identifica\u00e7\u00e3o do trabalhador, habilita\u00e7\u00e3o ao seguro-desemprego, qualifica\u00e7\u00e3o profissional e pesquisa e produ\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre o mercado de trabalho.\r\n\t\t\t\t\t\t\tA despeito do seu reconhecimento como institui\u00e7\u00e3o fundamental ao desenvolvimento do estado, o SINE/IDT vem tendo sua atua\u00e7\u00e3o comprometida, nos \u00faltimos anos, por cortes sistem\u00e1ticos dos recursos destinados \u00e0 sua manuten\u00e7\u00e3o, traduzidos em redu\u00e7\u00e3o do volume de servi\u00e7os ofertados \u00e0 comunidade, fechamento de Postos de Atendimento e suspens\u00e3o de atividades estrat\u00e9gicas para o seu funcionamento, como ocorreu com a Pesquisa Mensal de Emprego e Desemprego na RMF, em 2017, com a produ\u00e7\u00e3o de estudos sobre o mercado de trabalho e com as a\u00e7\u00f5es de (re) qualifica\u00e7\u00e3o profissional, no presente exerc\u00edcio. Assim, o Cear\u00e1, que era uma das principais refer\u00eancias do pa\u00eds no \u00e2mbito do SINE, h\u00e1 mais de 30 anos, est\u00e1 se convertendo em exemplo t\u00edpico de retrocesso e desmonte feito por um governo do qual se esperaria o contr\u00e1rio. (...)\r\nEu n\u00e3o vou ler a carta toda para n\u00e3o gastar todo o tempo, mas eu quero aqui me somar aos trabalhadores do IDT e registrar que, no momento em que h\u00e1 uma expectativa de crescimento por conta da implementa\u00e7\u00e3o de novas pol\u00edticas econ\u00f4micas no Pa\u00eds, o Estado do Cear\u00e1, especialmente a nossa Capital, passa por s\u00e9rias dificuldades.\r\nNa Regi\u00e3o Metropolitana de Fortaleza, s\u00f3 para os senhores terem no\u00e7\u00e3o, hoje h\u00e1 quase 300 mil desempregados. E o que n\u00f3s vemos? O Governo do Estado, que \u00e9 do Partido dos Trabalhadores - e aqui n\u00f3s demonstramos que n\u00e3o \u00e9 uma pol\u00edtica s\u00f3 do Governo Federal, que \u00e9 do PSL, mas \u00e9 tamb\u00e9m do PT -, nessa readequa\u00e7\u00e3o da m\u00e1quina que est\u00e1 acontecendo no Estado do Cear\u00e1, est\u00e1 prejudicando uma \u00e1rea sens\u00edvel que vai impactar no social, vai impactar na economia e vai impactar, principalmente, na sobreviv\u00eancia dessas fam\u00edlias do Estado do Cear\u00e1.\r\nPor conta dos cortes feitos anualmente no or\u00e7amento do IDT, n\u00f3s temos cada vez mais fragilizada a pol\u00edtica que favorece o trabalhador na sua realoca\u00e7\u00e3o no mercado de trabalho e na quest\u00e3o do recebimento dos seus direitos. Eu denunciei isso enquanto era Deputado Estadual, o problema foi sanado, ent\u00e3o aqui estou novamente para denunciar.\r\nS\u00f3 para que as Sras. Deputadas e os Srs. Deputados tenham no\u00e7\u00e3o, existe uma dota\u00e7\u00e3o de mais de 2 milh\u00f5es de reais do Governo Federal \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para o SINE/IDT no Estado do Cear\u00e1 que n\u00e3o \u00e9 recebida justamente pela falta de presta\u00e7\u00e3o de contas do Governo do Estado. Por n\u00e3o prestar contas em rela\u00e7\u00e3o aos recursos anteriores, infelizmente, mais de 2 milh\u00f5es de reais est\u00e3o travados. Logicamente, esses 2 milh\u00f5es seriam utilizados para qu\u00ea? Para implementar novas pol\u00edticas, para fazer uma pesquisa e inserir o trabalhador de forma facilitada nesse mercado que hoje \u00e9 t\u00e3o competitivo.\r\nPor conta disso, eu me senti aqui na obriga\u00e7\u00e3o de apresentar esses trabalhadores e de reivindicar uma posi\u00e7\u00e3o diferente do Governador, que \u00e9 do Partido dos Trabalhadores. Que ele d\u00ea condi\u00e7\u00f5es de fato para que o Instituto volte a funcionar e dar condi\u00e7\u00f5es a esses trabalhadores de se inserirem no mercado de trabalho.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=231&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER DE COMISS\u00c3O, COMISS\u00c3O MISTA. PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 859/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria (Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 859, de 2018, sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS para financiamento de entidades hospitalares filantr\u00f3picas).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Pelo PROS, Sra. Presidente, encaminhamos favoravelmente, registrando inclusive nossa preocupa\u00e7\u00e3o em dar \u00e0s Santas Casas melhores condi\u00e7\u00f5es para que elas possam de fato continuar prestando o servi\u00e7o que prestam \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica brasileira.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=171&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO ,EMC 8/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 859/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 8, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 859, de 2018, sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS para financiamento de entidades hospitalares filantr\u00f3picas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PROS encaminha \"sim\".\r\nN\u00f3s acreditamos que toda e qualquer medida que facilitar a vida das Santas Casas \u00e9 ben\u00e9fica. Por conta disso, logicamente, entendendo a dificuldade em que j\u00e1 vivem as Santas Casas pelo Brasil afora, a proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, sem levantar qualquer quest\u00e3o partid\u00e1ria, \u00e9 ben\u00e9fica. Por conta disso, o encaminhamento \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=185&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 10119/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CARTEIRA DE IDENTIFICA\u00c7\u00c3O DA PESSOA COM TRANSTORNO DO ESPECTRO AUTISTA (CIPTEA), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 10.119, de 2018, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Carteira de Identifica\u00e7\u00e3o da Pessoa com Transtorno do Espectro Autista.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu queria inicialmente parabenizar a Casa, porque no in\u00edcio do m\u00eas de abril, na reuni\u00e3o do Col\u00e9gio de L\u00edderes, n\u00f3s solicitamos ao Presidente Rodrigo Maia prioridade para a tramita\u00e7\u00e3o de todos os projetos que tratassem de alguma forma das pessoas com Transtorno do Espectro Autista. Acatado o pedido, neste m\u00eas de abril, n\u00f3s nos debru\u00e7amos sobre v\u00e1rios projetos, e um deles \u00e9 este, que tem a Deputada Rejane Dias como autora.\r\nTive tamb\u00e9m a oportunidade de apresentar um projeto, que foi apensado. Esse projeto partiu, logicamente, do di\u00e1logo, da conversa\u00e7\u00e3o, Deputado C\u00e9lio Studart, com as institui\u00e7\u00f5es que tratam justamente dessa quest\u00e3o t\u00e3o importante de inclus\u00e3o no nosso Pa\u00eds.\r\nEu queria parabenizar a Deputada Rejane Dias e o Deputado F\u00e1bio Trad pela emenda que foi apresentada l\u00e1 atr\u00e1s, em outro projeto que relatei. Fizemos um acordo, um consenso, e agora o Deputado C\u00e9lio Studart teve a oportunidade de acatar esta emenda no seu relat\u00f3rio.\r\nQuero agradecer a todos os Deputados que de alguma forma colaboraram para que este projeto se transformasse em realidade. A C\u00e2mara d\u00e1 o exemplo. Esperamos que, no Senado, Deputado F\u00e1bio Trad, Deputado C\u00e9lio Studart, possamos usar a nossa influ\u00eancia junto aos Senadores que representam os nossos Estados para que este projeto tramite com a celeridade que merece e possamos de fato dizer para a sociedade que a inclus\u00e3o \u00e9 uma das pautas mais importantes do Congresso Nacional.\r\nN\u00f3s ficamos muito felizes quando percebemos que a opini\u00e3o p\u00fablica, Deputado F\u00e1bio Trad, j\u00e1 v\u00ea o Congresso Nacional de forma diferente. As pessoas passaram a acreditar nele.\r\nE n\u00f3s temos uma responsabilidade muito grande durante o mandato em que cada um est\u00e1 aqui para resgatar, de fato, a credibilidade da Casa e dos pol\u00edticos brasileiros.\r\n\u00c9 com projetos como estes que n\u00f3s demonstramos que estamos preocupados com aquela pessoa que tem mais dificuldade, com aquela fam\u00edlia em que, muitas vezes, o pai ou a m\u00e3e tem que abandonar o emprego para cuidar daquelas crian\u00e7as, daqueles adolescentes e at\u00e9 de adultos. N\u00f3s temos que lembrar que o autista tamb\u00e9m vai crescer. Estamos com uma campanha l\u00e1 no Cear\u00e1 justamente para conscientizar as pessoas nesse sentido.\r\nEu queria pedir o apoio \u00e0 Casa para votar a favor do projeto.\r\nQuero parabenizar, mais uma vez, a equipe do Deputado C\u00e9lio Studart, que foi minuciosa, que abra\u00e7ou a causa, de forma jur\u00eddica e cautelosa, como muito bem disse o Deputado F\u00e1bio Trad, na sua relatoria. O parecer foi aqui lido com muita cautela, com muita responsabilidade e vai fazer com que a Casa, com certeza, acate e apoie este projeto.\r\nEnt\u00e3o, parab\u00e9ns \u00e0 Casa, parab\u00e9ns \u00e0 Mesa Diretora, parab\u00e9ns aos autores, ao Relator e a todos os Deputados aqui presentes por estarem, de forma consensual, aprovando um projeto que \u00e9 de interesse de toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=248&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 861/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nGOVERNO FEDERAL, CORTE, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, UNIVERSIDADE FEDERAL, EDUCA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 861, de 2018, sobre a transfer\u00eancia, da Uni\u00e3o para o Distrito Federal, da Junta Comercial do Distrito Federal e das atividades de registro p\u00fablico de empresas mercantis e atividades afins no Distrito Federal, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.934, de 1994, acerca do Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, mesmo entendendo que a medida adotada pelo Governo no sentido de cortar 30% dos recursos das universidades federais \u00e9 equivocada, mesmo entendendo que isso gera um preju\u00edzo para a educa\u00e7\u00e3o brasileira, a nosso ver, a Casa tem que continuar o seu trabalho normalmente.\r\nPor isso, o PROS orienta \"n\u00e3o\" ao requerimento de adiamento da vota\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 861/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nEX\u00c9RCITO BRASILEIRO, GENERAL DE EX\u00c9RCITO, VIOL\u00caNCIA MORAL.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria (Medida Provis\u00f3ria n\u00ba  861, de 2018, sobre a transfer\u00eancia, da Uni\u00e3o para o Distrito Federal, da Junta Comercial do Distrito Federal e das atividades de registro p\u00fablico de empresas mercantis e atividades afins no Distrito Federal e sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.934, de 1994, relativa ao Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins). Solidariedade a Oficiais do Ex\u00e9rcito brasileiro diante de ataques promovidos por cidad\u00e3o no exterior.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PROS orienta o voto \"sim\". \r\nAproveito para registrar nosso respeito ao Ex\u00e9rcito Brasileiro e aos generais brasileiros. Registro nossa preocupa\u00e7\u00e3o diante da postura desse indiv\u00edduo que, de fora do Pa\u00eds, quer ditar as regras da gest\u00e3o deste Governo e, de forma desrespeitosa, vem atacando a Na\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nComo militar, estou do lado dos generais, estou do lado do Governo. De forma alguma, iremos admitir o exerc\u00edcio desse tipo de postura para atacar n\u00e3o s\u00f3 os militares, mas tamb\u00e9m a Na\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=176&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, ADMISSIBILIDADE, DESTAQUE, MPV 861/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nCONGRATULA\u00c7\u00c3O, POPULA\u00c7\u00c3O, S\u00c3O GON\u00c7ALO DO AMARANTE (CE), PARACURU (CE), SUSPENS\u00c3O, PERFURA\u00c7\u00c3O, PO\u00c7O ARTESIANO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos destaques simples (Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 861, de 2018, sobre a transfer\u00eancia, da Uni\u00e3o para o Distrito Federal, da Junta Comercial do Distrito Federal e das atividades de registro p\u00fablico de empresas mercantis e atividades afins no Distrito Federal e sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.934, de 1994, relativa ao Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins). Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0s popula\u00e7\u00f5es dos Munic\u00edpios de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante e Paracuru, Estado do Cear\u00e1, pela suspens\u00e3o judicial da perfura\u00e7\u00e3o de po\u00e7os.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PROS orienta voto \"sim\". \r\nAproveito para parabenizar as comunidades de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante e do Paracuru, que conseguiram na Justi\u00e7a Federal, gra\u00e7as a uma a\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, liminar para suspender a perfura\u00e7\u00e3o de po\u00e7os, o que prejudicaria as comunidades. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=198&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, POSI\u00c7\u00c3O, VIOL\u00caNCIA MORAL, OLAVO DE CARVALHO, ESCRITOR, MINISTRO DE ESTADO. \r\nSOLIDARIEDADE, VILLAS B\u00d4AS, GENERAL, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Exig\u00eancia de posicionamento do Presidente Jair Bolsonaro a respeito de ataques verbais proferidos pelo fil\u00f3sofo Olavo de Carvalho contra membros do seu governo. Omiss\u00e3o da base governista na Casa acerca do assunto. Solidariedade ao General Eduardo Villas B\u00f4as diante de ofensas proferidas pelo fil\u00f3sofo.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero registrar minha preocupa\u00e7\u00e3o com esse cidad\u00e3o, dito fil\u00f3sofo, que, de fora do Pa\u00eds, quer ditar as regras da gest\u00e3o do Governo brasileiro. \r\nFa\u00e7o isso com propriedade porque votei no Presidente da Rep\u00fablica, no primeiro e no segundo turnos. Eu imaginava que, no dia de hoje, a C\u00e2mara estaria ocupada pela base governista para defender os Ministros do Governo Bolsonaro. De forma surpreendente, o que temos visto no dia de hoje \u00e9 a Oposi\u00e7\u00e3o defender Ministros e generais, pessoas que, de alguma forma, colaboram para a gest\u00e3o do Governo Bolsonaro. Eu fico preocupado com a timidez com que a base do Governo tem tratado o assunto.\r\nQuem \u00e9 Olavo de Carvalho? Que for\u00e7a e que influ\u00eancia tem esse cara, que, de fora do Pa\u00eds, quer ditar as regras, quer dizer quem pode e quem n\u00e3o pode permanecer na gest\u00e3o do Governo? Destrata, de forma caluniosa, generais; desrespeita pessoas com not\u00f3rios servi\u00e7os prestados \u00e0 Na\u00e7\u00e3o brasileira. E o que vemos? Vemos a base do Governo silente ou muito t\u00edmida na defesa desses Ministros.\r\nPor que ser\u00e1 que isso est\u00e1 ocorrendo? Ser\u00e1 que \u00e9 porque o filho do Presidente de repente apoia as besteiras e baboseiras ditas por esse fil\u00f3sofo? Ser\u00e1 que ningu\u00e9m da base do Governo vai vir aqui dizer que \u00e9 absurdo o que esse cara est\u00e1 falando e que a m\u00eddia lhe est\u00e1 dando espa\u00e7o? Diante da aus\u00eancia de posicionamento mais firme da base governista, esta situa\u00e7\u00e3o est\u00e1 fazendo com que se crie no Pa\u00eds um clima de falta de estabilidade, coisa que est\u00e1 afetando o mercado financeiro. \r\nO mercado financeiro est\u00e1 sendo impactado pela crise que est\u00e1 sendo instalada por um indiv\u00edduo que at\u00e9 ontem era desconhecido da Na\u00e7\u00e3o. Tornou-se conhecido pelas baboseiras, pela forma desrespeitosa como trata as pessoas do nosso Pa\u00eds. \r\nPortanto, exigimos do Governo Bolsonaro um posicionamento. Eu votei no Presidente, no primeiro e no segundo turnos. \u00c9 inadmiss\u00edvel que o Governo n\u00e3o defenda sequer os seus. Aqueles Ministros que l\u00e1 est\u00e3o ocupando cargos foram escolhidos pelo Presidente da Rep\u00fablica. O Presidente, Deputado Uldurico, tem que adotar o posicionamento de defender a sua gest\u00e3o. Se foram escolhidos por ele, s\u00e3o da confian\u00e7a dele. Por que ser\u00e1 que \u00e9 t\u00e3o t\u00edmida a defesa que se faz dessas pessoas?\r\nQueria registrar isso e me solidarizar com o General Eduardo Villas B\u00f4as, n\u00e3o pela sua condi\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, mas sim pelos servi\u00e7os prestados \u00e0 Na\u00e7\u00e3o brasileira quando foi Comandante do Ex\u00e9rcito. Ele simplesmente fez uma sauda\u00e7\u00e3o a um ex-Ministro da Defesa do Pa\u00eds. Por ser ex-Ministro de um partido de esquerda, agora virou alvo de ataques por esse indiv\u00edduo de fora do Pa\u00eds. \r\nEst\u00e1 na hora de o Governo se posicionar de fato, porque, enquanto o Governo n\u00e3o faz isso, a Oposi\u00e7\u00e3o o faz, e faz bem feito, bem articulada. Que o Governo acorde para a necessidade de defender a sua base, de defender os seus Ministros e de defender o seu modelo de gest\u00e3o! Se isso n\u00e3o for feito, a Oposi\u00e7\u00e3o ocupar\u00e1 cada vez mais espa\u00e7o, como tem ocupado, com muita habilidade.\r\n\u00c9 por conta disso que cada vez mais ficamos preocupados com a situa\u00e7\u00e3o e com a gest\u00e3o do Pa\u00eds. Eu me sinto na obriga\u00e7\u00e3o de fazer este alerta, at\u00e9 para chamar a aten\u00e7\u00e3o da base governista de que algo tem que ser feito, de que algu\u00e9m tem que tomar uma posi\u00e7\u00e3o. Algu\u00e9m tem que dizer quem \u00e9 que manda neste Pa\u00eds. Quem manda neste Governo? \u00c9 esse dito fil\u00f3sofo, que, l\u00e1 dos Estados Unidos, est\u00e1 mandando em tudo? \u00c9 ele quem manda de fato? \r\nQue fique claro que \u00e9 ele quem est\u00e1 mandando e demitam logo os Ministros, que o deixem formar o \"Minist\u00e9rio do Olavo de Carvalho\", e n\u00e3o mais o Minist\u00e9rio do Presidente Jair Bolsonaro.\r\n\u00c9 clara esta situa\u00e7\u00e3o. Precisamos do posicionamento urgente do Presidente da Rep\u00fablica.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=201&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, CONTINGENCIAMENTO, CORTE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com o recuo e o desencontro de informa\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito do Governo Federal, com rela\u00e7\u00e3o ao corte de recursos do setor educacional.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria dizer aos Parlamentares que ainda est\u00e3o aqui presentes que me surpreendi tamb\u00e9m com o ocorrido - vou at\u00e9 me acostar \u00e0 fala do nobre Deputado. Eu estava na reuni\u00e3o do Col\u00e9gio de L\u00edderes. De l\u00e1, fui convidado pelo L\u00edder do Governo nesta Casa para ir ao Pal\u00e1cio do Planalto tratar tanto da MP 870 como dos cortes na educa\u00e7\u00e3o. Fomos acompanhados tamb\u00e9m pelo L\u00edder do PSL, o Deputado Delegado Waldir. Agora me surpreendo com esta not\u00edcia tuitada pela L\u00edder do Governo no Congresso: \"Aten\u00e7\u00e3o! O Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, com quem estou agora, garante que o contingenciamento nas universidades permanece. A informa\u00e7\u00e3o foi confirmada pela Casa Civil e pelo Ministro Paulo Guedes. O Governo Jair Bolsonaro sabe o que faz. O resto \u00e9 boato barato\".\r\nSe h\u00e1 boato barato, quem criou o boato foi o Governo! Como aliado do Governo, fui chamado ao Pal\u00e1cio do Planalto para tratar de uma quest\u00e3o s\u00e9ria como essa. Vi o Presidente da Rep\u00fablica pegar um celular, ligar para o Ministro na presen\u00e7a de v\u00e1rios L\u00edderes partid\u00e1rios - estavam l\u00e1 o L\u00edder do PROS, o L\u00edder do PV, o L\u00edder do Podemos, o L\u00edder do Governo, o L\u00edder do PSL - e, com todas as letras, dizer: \"A partir de agora, o corte est\u00e1 suspenso!\"\r\nSe o Governo n\u00e3o sustenta o que o Presidente falou na frente de cerca de 12 Parlamentares, n\u00e3o sou eu que vou passar por mentiroso aqui diante dos companheiros Parlamentares e perante a Na\u00e7\u00e3o, n\u00e3o. Se o Governo n\u00e3o teve peito para sustentar a determina\u00e7\u00e3o do Presidente, que foi feita na presen\u00e7a de 12 Parlamentares, n\u00e3o sou eu que vou estar como mentiroso perante a imprensa e a Na\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nL\u00e1 eu disse ao Presidente Bolsonaro que votei nele no primeiro e no segundo turno, que queria ajudar o Governo a acertar, mas, desse jeito, o Governo est\u00e1 demonstrando, mais uma vez, que est\u00e1 batendo cabe\u00e7a. Se estavam l\u00e1 presentes o L\u00edder do Governo na C\u00e2mara e o L\u00edder do partido do Presidente, como \u00e9 que a L\u00edder do Congresso diz que isso \u00e9 boato? De quem \u00e9 o boato? Quem foi que criou o boato? Quem criou o boato foi o Governo, que voltou atr\u00e1s e depois voltou atr\u00e1s de novo, recuou duas vezes.\r\nCom todo o respeito que tenho ao Presidente, em quem votei, com todo o respeito aos demais membros do Governo, registro que n\u00e3o admito ser chamado de mentiroso. Espero que os demais Parlamentares que estavam na reuni\u00e3o possam, amanh\u00e3, indagar ao Ministro da Educa\u00e7\u00e3o se ele recebeu uma liga\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica do Presidente. Ou o Ministro est\u00e1 mentindo ou o Presidente n\u00e3o ligou para ele. Ser\u00e1 que o Presidente forjou a liga\u00e7\u00e3o na nossa frente? Tenho certeza de que n\u00e3o.\r\nEspero que o Governo possa se pronunciar e ter peito para dizer \"estou cortando mesmo e pronto\", n\u00e3o fazer o que foi feito na reuni\u00e3o agora \u00e0 tarde, quando houve a liga\u00e7\u00e3o para o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o na presen\u00e7a de v\u00e1rios Parlamentares. Est\u00e1 aqui o L\u00edder do meu partido, o Deputado Toninho, que presenciou o ocorrido. Tenho certeza de que ele vai confirmar o ocorrido, Presidente, assim como os demais Parlamentares que l\u00e1 estavam presentes.\r\nOu o Governo se organiza...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. PRB - SP) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado.\r\nO SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE) - Eu disse isto ao Presidente da Rep\u00fablica: ou o Governo se organiza... Eu disse l\u00e1, na cara do Presidente e dos demais Deputados, que estavam batendo cabe\u00e7a. Estava batendo cabe\u00e7a o PSL, est\u00e1 batendo cabe\u00e7a a fam\u00edlia do Presidente, est\u00e1 batendo cabe\u00e7a esse guru l\u00e1 nos Estados Unidos, que fica atrapalhando. Ou o Presidente assume a lideran\u00e7a desta Na\u00e7\u00e3o ou, de fato, vamos ter um problema grave de falta de condu\u00e7\u00e3o deste Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, que fique registrado que, se boato ocorreu e \u00e9 barato, o boato \u00e9 do Governo, n\u00e3o \u00e9 meu!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=254&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-15T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, ABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O,  DEBATE, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENTARIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL).\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, SUSPEN\u00c7\u00c3O, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENTARIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Pedido ao Ministro da Educa\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre a suspens\u00e3o do corte de recursos do ensino superior pelo Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE) - Boa noite, Sr. Presidente. Boa noite, Sr. Ministro. Seja bem-vindo \u00e0 Casa!\r\nEu queria, primeiro, registrar que n\u00e3o vou fazer um pronunciamento de Deputado de oposi\u00e7\u00e3o nem de Deputado de esquerda. Quero dizer que votei no Presidente no primeiro e no segundo turnos. Mas, sempre que fui candidato, me comprometi com meu eleitor a fazer o papel de Parlamentar, que \u00e9 o de legislar e fiscalizar o Executivo. Em virtude disso, logicamente, estou trabalhando nesta dire\u00e7\u00e3o. \r\nFazendo uma pergunta muito objetiva ao Ministro, pe\u00e7o a S.Exa. que fique atento ao meu questionamento. Eu queria que o Ministro me respondesse apenas um questionamento. O Deputado Domingos Neto j\u00e1 fez alguns questionamentos aqui, outros Parlamentares tamb\u00e9m o fizeram. Meu questionamento ser\u00e1 extremamente objetivo. \r\nAntes de fazer o questionamento, tenho que relatar que ontem eu estava na reuni\u00e3o do Col\u00e9gio de L\u00edderes e fui convidado pelo L\u00edder do Governo, que estava aqui h\u00e1 pouco, o Deputado Major Vitor Hugo, e pelo Deputado Marcelo, L\u00edder do NOVO, para me dirigir ao Pal\u00e1cio do Planalto a fim de conversar com o Presidente a respeito da MP 870 e sobre os cortes na educa\u00e7\u00e3o. L\u00e1 estavam os L\u00edderes do PSL, do Governo, do PV, do PROS, do Patriota, do NOVO, do Cidadania, do Podemos, e mais quatro Parlamentares. \r\nEu presenciei o Presidente da Rep\u00fablica pegar o celular e ligar para o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o - eu presenciei, n\u00e3o escutei, n\u00e3o! O Deputado e L\u00edder do Governo Major Vitor Hugo est\u00e1 aqui na frente. \r\nEu n\u00e3o vou entrar na discuss\u00e3o se se trata de contingenciamento ou de corte. Eu n\u00e3o quero saber. O Presidente disse: \"Est\u00e1 suspenso o corte, o contingenciamento. N\u00e3o quero nem saber. Se no fim do ano n\u00e3o houver dinheiro, ou a educa\u00e7\u00e3o para, ou ent\u00e3o vou me socorrer do Parlamento e pedir ajuda aos Parlamentares. Mas suspende o corte, o contingenciamento, para acabar com esta confus\u00e3o\". Foi uma determina\u00e7\u00e3o do Presidente! Eu escutei a determina\u00e7\u00e3o da boca do Presidente. \r\nO L\u00edder do PSL saiu da reuni\u00e3o e concedeu uma entrevista \u00e0 imprensa. De repente, os Parlamentares todos que estavam l\u00e1 declarando apoio ao Presidente s\u00e3o desmentidos, diante de uma argumenta\u00e7\u00e3o feita pelo pr\u00f3prio Presidente.\r\nEnt\u00e3o, a pergunta \u00e9 simples: eu quero saber do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o se, de fato, ele recebeu essa liga\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica; se, de fato, o Presidente determinou a suspens\u00e3o do corte ou n\u00e3o, para acabar com esse disse n\u00e3o disse. Estou perguntando isso porque hoje tudo vira fake news, quando h\u00e1 alguma contradi\u00e7\u00e3o com o Governo. \r\n\u00c9 preciso ser claro: ou houve liga\u00e7\u00e3o, ou n\u00e3o houve liga\u00e7\u00e3o. Eu n\u00e3o acredito que o Presidente tenha pegado o celular e fingido que estava ligando. O Presidente n\u00e3o \u00e9 homem disso. Eu n\u00e3o acredito nisso. \r\nPortanto, eu queria que o Ministro dissesse para o Parlamento se recebeu ou n\u00e3o a determina\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F5%2F2019&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nDEFENSORIA P\u00daBLICA ESTADUAL, CEAR\u00c1, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro. Homenagem aos defensores p\u00fablicos brasileiros, especialmente aos do Estado do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PROS orienta \"n\u00e3o\".\r\nAproveito o minuto da orienta\u00e7\u00e3o para homenagear todos os defensores p\u00fablicos do Brasil, categoria profissional extremamente importante, que garante a todo e qualquer cidad\u00e3o brasileiro o seu direito de defesa em qualquer situa\u00e7\u00e3o. Homenageio todos os defensores p\u00fablicos do Brasil, em especial os do Estado do Cear\u00e1.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=303&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T23:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  ART 3\u00ba, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), PLV 6/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O , MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 3\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o, para inclus\u00e3o no texto da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PROS orienta o voto \"sim\" e aproveita para parabenizar a C\u00e2mara dos Deputados pela maneira independente como est\u00e1 atuando, colocando qualquer quest\u00e3o ideol\u00f3gica, de vi\u00e9s partid\u00e1rio, em segundo plano. Dessa forma, a C\u00e2mara demonstra independ\u00eancia e, por conta disso, merece aplausos.\r\nN\u00f3s reconhecemos como positiva a emenda. Portanto, a nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=371&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 10/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O , MPV 870/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 10, de 2019, adotado pela Comiss\u00e3o Mista, oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PROS orienta o voto \"sim\", entendendo que os Poderes devem ser independentes, e o Legislativo deve respeitar a decis\u00e3o do Executivo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s fun\u00e7\u00f5es e aos \u00f3rg\u00e3os que comp\u00f5em o Poder Executivo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMC 440/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 440, apresentada ao projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, sobre o estabelecimento da organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PROS encaminha \"n\u00e3o\", pois o PT, quando esteve no Governo, teve a liberdade de escolher seus Minist\u00e9rios, assim como o PSDB. \r\nPortanto, o Presidente Bolsonaro tem o direito de definir seus Minist\u00e9rios.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=156&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORRUP\u00c7\u00c3O, COMBATE, MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, CONSELHO DE CONTROLE DE ATIVIDADES FINANCEIRAS (COAF), PERMAN\u00caNCIA, FAVOR\u00c1VEL, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS).",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Defesa, pelo PROS, de perman\u00eancia do Conselho de Controle de Atividades Financeiras - COAF no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, para o fortalecimento do combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e \u00e0 lavagem de dinheiro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria registrar que n\u00f3s do PROS fechamos quest\u00e3o e fizemos um destaque no sentido da manuten\u00e7\u00e3o do COAF no Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a. Eu vou usar o mesmo argumento que usei agora h\u00e1 pouco na orienta\u00e7\u00e3o que fiz, tratando da independ\u00eancia dos Poderes. Vou usar, inclusive, exemplos de Governos estaduais. Aqui foram citados outros pa\u00edses, eu vou usar exemplos de Governos estaduais.\r\nL\u00e1 em S\u00e3o Paulo, amigo Deputado Coronel Tadeu, a Pol\u00edcia Militar e o Corpo de Bombeiros s\u00e3o uma institui\u00e7\u00e3o s\u00f3; nas demais Unidades da Federa\u00e7\u00e3o, s\u00e3o institui\u00e7\u00f5es separadas. \r\nDeputado Capit\u00e3o Guilherme Derrite, em muitas Unidades da Federa\u00e7\u00e3o, a Pol\u00edcia Cient\u00edfica faz parte da Pol\u00edcia Civil; em outras, a Pol\u00edcia Cient\u00edfica \u00e9 separada da Pol\u00edcia Civil.\r\nBaseado nesses argumentos, entendemos que quem est\u00e1 fazendo a gest\u00e3o \u00e9 o PSL, \u00e9 o Governo Bolsonaro. Quando o PT estava na gest\u00e3o, era o PT que definia como seus Minist\u00e9rios trabalhavam, quais institui\u00e7\u00f5es faziam parte de cada Minist\u00e9rio e quais as atribui\u00e7\u00f5es que cada Minist\u00e9rio tinha. Volto mais atr\u00e1s e lembro que, quando o PSDB estava no Governo, fazia a mesma coisa. Portanto, n\u00e3o faz sentido o Parlamento... \r\nDou um exemplo. Agora h\u00e1 pouco, demos um recado para as ruas, que deve ser elogiado, ao n\u00e3o aceitarmos a cria\u00e7\u00e3o de novos Minist\u00e9rios, porque isso gera a possibilidade de discuss\u00e3o do toma-l\u00e1-d\u00e1-c\u00e1, porque gera a possibilidade de discuss\u00e3o de que esses Minist\u00e9rios v\u00e3o gerar mais custos para o Governo, e aqui estamos atr\u00e1s de reduzir gastos.\r\n\u00c9 por conta disso que n\u00f3s do PROS encaminhamos pela manuten\u00e7\u00e3o do COAF no Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a.\r\nAcho que o Deputado Diego Garcia foi muito respons\u00e1vel quando mostrou aqui que esse argumento de manter o COAF no Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a \u00e9 para utilizar o \u00f3rg\u00e3o de forma pol\u00edtica n\u00e3o tem a menor fundamenta\u00e7\u00e3o porque, se estiver no Minist\u00e9rio da Economia, far\u00e1 parte do mesmo grupo pol\u00edtico. Ent\u00e3o n\u00e3o faz sentido dizer que manter o COAF no Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a tem como objetivo perseguir advers\u00e1rios pol\u00edticos, at\u00e9 porque n\u00e3o \u00e9 isso o que tem sido feito durante esses 5 meses de gest\u00e3o. Pelo contr\u00e1rio, o que tem ocorrido \u00e9 o COAF ser valorizado, ser equipado com pessoal, ser equipado em quest\u00f5es log\u00edsticas.\r\nOs dados apresentados pelo Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a mostram claramente que o COAF, na gest\u00e3o do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, tem sido muito mais eficiente, muito mais eficaz. \u00c9 para isso que estamos aqui, para tornar a gest\u00e3o p\u00fablica mais eficiente e mais eficaz.\r\nTudo isso sem falar, logicamente, que h\u00e1 um clamor das ruas para que se mantenha uma decis\u00e3o do Presidente Bolsonaro. Se for feita uma pesquisa popular, quem votou e quem n\u00e3o votou no Presidente Bolsonaro t\u00eam o entendimento de que o COAF mantido no Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a com certeza vai gerar muito mais produ\u00e7\u00e3o, vai gerar muito mais combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o do que em qualquer outro local.\r\nEu tenho a tranquilidade de subir aqui e fazer esta defesa porque entendo, de fato, que os n\u00fameros apresentados neste ano comprovam qualquer discuss\u00e3o no sentido de que l\u00e1, no Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, o COAF est\u00e1 sendo muito mais eficiente e muito mais eficaz. Se o deixarmos no Minist\u00e9rio da Economia, n\u00f3s n\u00e3o vamos ter a garantia de que a institui\u00e7\u00e3o vai ter a mesma proximidade, como foi citado aqui, com o Minist\u00e9rio P\u00fablico, com a Justi\u00e7a. A interliga\u00e7\u00e3o com essas institui\u00e7\u00f5es \u00e9 o que tem fortalecido o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o neste Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, que fique claro o posicionamento do PROS: fechamos quest\u00e3o no sentido de, sim, manter o COAF no Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a. Parabenizo o partido por essa decis\u00e3o tomada pela bancada. Em alguns momentos discordamos do Governo, de forma t\u00e9cnica, de forma respons\u00e1vel, mas ficamos muito felizes por, em um momento como este, estar aqui defendendo n\u00e3o o Governo Bolsonaro mas a institui\u00e7\u00e3o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, a institui\u00e7\u00e3o COAF e, logicamente, o fortalecimento de uma institui\u00e7\u00e3o que \u00e9 hoje s\u00edmbolo nacional.\r\nO COAF hoje \u00e9 um s\u00edmbolo nacional em virtude de tudo que j\u00e1 foi produzido no passado e de tudo que pode produzir daqui para frente, logicamente se permanecer no Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, com a mesma perspectiva de investimento, de mais pessoas, de mais equipamentos e materiais, continuando a ser esse s\u00edmbolo de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o.\r\nAs ruas est\u00e3o pedindo isso, est\u00e3o pedindo que n\u00f3s venhamos a fortalecer o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, o combate \u00e0 lavagem de dinheiro. Seja quem for o acusado - aqui n\u00e3o fazemos a defesa de ningu\u00e9m -, ele merece ser investigado com o rigor da lei. Por conta disso o PROS defende a manuten\u00e7\u00e3o do COAF no Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a.\r\nPara finalizar minhas palavras, lembro tamb\u00e9m que, quanto ao destaque a respeito dos auditores fiscais, n\u00f3s tamb\u00e9m n\u00e3o vamos admitir que eles sejam proibidos, Deputado Diego Garcia, de comunicar um crime. Vejam se n\u00e3o \u00e9 inconstitucional: como eu sou policial, se eu tomo conhecimento de um crime, eu tenho a obriga\u00e7\u00e3o de informar esse crime. N\u00f3s tamb\u00e9m vamos trabalhar nesse sentido.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=170&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE QUEBRA DE INTERST\u00cdCIO, VERIFICA\u00c7\u00c3O DE VOTA\u00c7\u00c3O, DESTAQUE PARA VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 10/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCOMPET\u00caNCIA, AUDITOR-FISCAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL, COMUNICA\u00c7\u00c3O, IND\u00cdCIO, CRIME, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de quebra de interst\u00edcio de 1 hora para verifica\u00e7\u00e3o da vota\u00e7\u00e3o do Destaque n\u00ba 3, apresentado ao projeto de lei de convers\u00e3o \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, sobre o estabelecimento da organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, mantendo a l\u00f3gica, a coer\u00eancia, eu queria entender como justificar uma medida como essa. Proibir o auditor-fiscal, que \u00e9 servidor p\u00fablico concursado, com bom sal\u00e1rio, com atribui\u00e7\u00f5es extremamente importantes, de exercer o seu mister, que \u00e9 justamente auditar, identificar, porventura, qualquer infra\u00e7\u00e3o administrativa ou criminal, \u00e9 tentativa de evitar que esse servidor p\u00fablico venha a denunciar o cometimento de crimes. Isso \u00e9 um absurdo! Isso \u00e9 rasgar a legisla\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nPor conta disso, logicamente, o nosso posicionamento \u00e9 \"sim\", pela quebra de interst\u00edcio; \u00e9 \"sim\", tamb\u00e9m pela manuten\u00e7\u00e3o das prerrogativas do trabalhador, do servidor p\u00fablico que tem uma fun\u00e7\u00e3o primordial para evitar que se desviem recursos p\u00fablicos e para dar a sustentabilidade de recursos de que o Governo Federal precisa para fazer a m\u00e1quina p\u00fablica funcionar.\r\nEnt\u00e3o, o PROS encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=201&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 10/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nCOMPET\u00caNCIA, AUDITOR-FISCAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL, COMUNICA\u00c7\u00c3O, IND\u00cdCIO, CRIME, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 64-A do projeto de lei de convers\u00e3o \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, sobre o estabelecimento da organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a maior prova de que esse tema \u00e9 amplo e que n\u00e3o h\u00e1 ideologia envolvida \u00e9 ver aqui o PSL encaminhar \"n\u00e3o\" e ver o PSOL tamb\u00e9m encaminhar \"n\u00e3o\". Essa \u00e9 uma demonstra\u00e7\u00e3o de que, de fato, h\u00e1 necessidade de preservar as prerrogativas, os direitos e as obriga\u00e7\u00f5es do auditor-fiscal, que, como falei h\u00e1 pouco, tem uma atribui\u00e7\u00e3o extremamente importante para o nosso Pa\u00eds, para a quest\u00e3o fiscal, para a quest\u00e3o de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. E n\u00e3o h\u00e1 como, desta vez, votar para tirar essas atribui\u00e7\u00f5es e proibir o auditor-fiscal de fazer uma den\u00fancia que, na verdade, todo e qualquer cidad\u00e3o pode fazer ao presenciar o cometimento de um crime.\r\nEnt\u00e3o, por obriga\u00e7\u00e3o de justi\u00e7a, acreditando que esse \u00e9 o melhor encaminhamento, o PROS vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=210&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "M\u00c1RCIO MARTINS, VEREADOR, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), A\u00c7\u00c3O DIRETA DE INCONSTITUCIONALIDADE, DEFESA, MOTORISTA PROFISSIONAL, SOFTWARE APLICATIVO, FORTALEZA (CE).",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Presen\u00e7a em Bras\u00edlia, Distrito Federal, do Vereador M\u00e1rcio Martins, da C\u00e2mara Municipal de Fortaleza, Estado do Cear\u00e1. An\u00fancio de ajuizamento pelo PROS de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade da regulamenta\u00e7\u00e3o do trabalho dos motoristas de aplicativo no Munic\u00edpio de Fortaleza.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu queria aproveitar a oportunidade para saudar o Vereador M\u00e1rcio Martins, do Munic\u00edpio de Fortaleza, que vem a Bras\u00edlia com uma demanda mais do que justa: proteger os motoristas de aplicativos. \r\nN\u00f3s sa\u00edmos de uma reuni\u00e3o na sede do PROS, nosso partido, com uma informa\u00e7\u00e3o importante para todos os motoristas de aplicativos de Fortaleza, de todo o Estado do Cear\u00e1, que s\u00e3o cerca de 30 mil, garantindo que o PROS Nacional vai entrar com uma a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade - ADI justamente por conta da regulamenta\u00e7\u00e3o feita, de maneira equivocada, no Munic\u00edpio de Fortaleza, colocando uma s\u00e9rie de restri\u00e7\u00f5es para o motorista de aplicativos, impedindo-o do exerc\u00edcio deste trabalho.\r\nNo momento em que estamos numa crise econ\u00f4mica gigantesca e precisamos criar oportunidades de trabalho e de emprego, o PROS d\u00e1 o exemplo.\r\nPor isso, quero saudar e parabenizar o Vereador M\u00e1rcio Martins por esta reivindica\u00e7\u00e3o, que \u00e9 mais do que justa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=153&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, DESTAQUE, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o em globo dos destaques simples, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental. Elogio \u00e0 condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos pela Presidenta em exerc\u00edcio, Geovania de S\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PROS encaminha \"sim\".\r\nQuero aproveitar para me solidarizar com V.Exa. e registrar o quanto a Presidente Geovania de S\u00e1 tem sido democr\u00e1tica na condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos desta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=145&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 13/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 875/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 13, de 2019, adotado pela Comiss\u00e3o Mista, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 875, de 2019, sobre o Aux\u00edlio Emergencial Pecuni\u00e1rio para fam\u00edlias de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, reconhecendo que a medida \u00e9 um paliativo, mas um paliativo importante, que ajuda, orientamos o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=168&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-11T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PLN 4/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONGRESSO NACIONAL, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nVAZAMENTO, MENSAGEM, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EX--JUIZ FEDERAL, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA A JATO, THE INTERCEPT BRASIL.,S\u00cdTIO (INTERNET), LIGA\u00c7\u00c3O, ESQUERDA POLITICA.\r\nCRIA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), CRIME ORGANIZADO, CEARA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o de acordo para a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso n\u00ba 4, de 2019, sobre a abertura de cr\u00e9dito suplementar aos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor dos Minist\u00e9rios da Economia e da Cidadania, de Encargos Financeiros da Uni\u00e3o e de Opera\u00e7\u00f5es Oficiais de Cr\u00e9dito, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente. Inexist\u00eancia de conduta criminosa em di\u00e1logos vazados entre o ent\u00e3o Juiz Federal Sergio Moro e Procuradores da Rep\u00fablica, no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. V\u00ednculo do  jornalista respons\u00e1vel pelo vazamento dos di\u00e1logos com a Esquerda. Mudan\u00e7a de posicionamento do orador acerca da den\u00fancia no caso de comprova\u00e7\u00e3o do cometimento de crime pelo magistrado e Procuradores da Rep\u00fablica na Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Pedido \u00e0 bancada do PDT de apoio \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de CPI destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o do narcotr\u00e1fico e do crime organizado no Estado do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, queria desejar boa tarde a todos, saudar os Parlamentares aqui presentes e primeiramente registrar a responsabilidade do Congresso Nacional em virtude do acordo constru\u00eddo e celebrado para que o PLN 4 seja aprovado no dia de hoje aqui nesta Casa. Por conta disso, temos que lembrar que o Congresso, o Parlamento brasileiro, muitas vezes \u00e9 criticado quando adota alguma medida contra os anseios da sociedade. Neste momento em que o Congresso vai ao encontro do desejo popular e das institui\u00e7\u00f5es que s\u00e3o respons\u00e1veis por este Pa\u00eds e celebra um acordo nesse sentido merece todo o nosso aplauso, todo o nosso apoio, por conta dessa atitude.\r\nLogicamente, tamb\u00e9m subo \u00e0 tribuna com a responsabilidade de discutir esse vazamento de conversas entre o Ministro Sergio Moro e os procuradores da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. O que me tem deixado intrigado em rela\u00e7\u00e3o a essa quest\u00e3o toda \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o que o jornalista e as pessoas respons\u00e1veis por esse vazamento t\u00eam com a Esquerda. \u00c9 a rela\u00e7\u00e3o pessoal do jornalista com o Parlamentar de um partido de esquerda que coloca em xeque a quest\u00e3o desse grampo, que \u00e9 ilegal. Todo mundo sabe que o grampo utilizado n\u00e3o tem qualquer precedente legal, n\u00e3o tem qualquer autoriza\u00e7\u00e3o judicial e foi feito de maneira escandalosamente criminosa.\r\nQuero registrar que, em v\u00e1rias oportunidades, n\u00f3s v\u00edamos algumas pessoas e alguns ve\u00edculos de imprensa falando em bomba at\u00f4mica a ser anunciada a partir do vazamento dessas conversas. At\u00e9 agora estou aguardando o grande esc\u00e2ndalo, a grande bomba at\u00f4mica que ser\u00e1 anunciada a partir do vazamento dessa conversa. At\u00e9 agora se tem demonstrado apenas conversas entre um procurador e um juiz, que \u00e9 a coisa mais natural do mundo. Eu sou policial militar e convivi durante 13 anos com ju\u00edzes e promotores. E a coisa mais natural \u00e9 a conversa entre um juiz e um promotor. Se hoje n\u00f3s temos tecnologia que permite que essa conversa seja feita atrav\u00e9s do Telegram, do WhatsApp ou de qualquer outro mecanismo, logicamente isso n\u00e3o pode ser encarado como algo ilegal.\r\nEstou aguardando at\u00e9 agora a tipifica\u00e7\u00e3o - at\u00e9 porque est\u00e3o falando em crime, em a\u00e7\u00e3o criminosa - do crime cometido pelo Juiz Sergio Moro ou pelos procuradores, o que n\u00e3o foi at\u00e9 agora apontado. Falam em esc\u00e2ndalo, falam em atitude criminosa, mas at\u00e9 agora, em nenhum momento, foi apontado o crime cometido pelo Ministro Sergio Moro ou pelos procuradores. Na verdade, o que n\u00f3s vimos anunciado at\u00e9 agora, pode at\u00e9 ser que apare\u00e7a algo que seja criminoso, foi um zelo e uma preocupa\u00e7\u00e3o muito grande com uma opera\u00e7\u00e3o que \u00e9 um s\u00edmbolo nacional. A Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, isto j\u00e1 est\u00e1 claro, faz parte do patrim\u00f4nio da Na\u00e7\u00e3o brasileira. Em nenhum momento, as conversas divulgadas at\u00e9 agora apresentam algo que desabone a conduta das pessoas que ali realizavam aquele di\u00e1logo.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 por conta disso que eu subo \u00e0 tribuna, com a responsabilidade de fazer esse registro, de dizer que sou contra toda e qualquer ilegalidade. A partir do momento em que ficar comprovado que houve algum crime por parte das pessoas, dos interlocutores, a\u00ed sim, mudo meu posicionamento.\r\nO engra\u00e7ado \u00e9 que eu vi h\u00e1 pouco not\u00edcia na imprensa falando que alguns partidos, em especial o PDT, estariam coletando assinaturas para a cria\u00e7\u00e3o de uma CPI, para se justificar o que houve nessas conversas entre o Ministro Sergio Moro e os procuradores. Eu queria pedir o apoio do PDT tamb\u00e9m para que n\u00f3s possamos investigar esc\u00e2ndalos que aconteceram l\u00e1 no Cear\u00e1. N\u00f3s tentamos implementar uma CPI para investigar o narcotr\u00e1fico, o crime organizado no Cear\u00e1, e o PDT n\u00e3o quis assinar a CPI. Estamos coletando neste momento, Deputados, assinaturas para essa CPI ser instalada. Esperamos que o PDT possa nos ajudar nessa coleta de assinaturas, porque eu acho muito mais importante que se investigue atrav\u00e9s de CPI o que est\u00e1 acontecendo entre as fac\u00e7\u00f5es e o crime organizado em todo o Brasil do que essas conversas at\u00e9 agora mostradas.\r\nSe houver algum delito, se for anunciado e for mostrado nessas conversas qualquer crime, a\u00ed sim, o meu posicionamento vai mudar. Mas at\u00e9 agora, eu s\u00f3 estou aqui para apoiar a posi\u00e7\u00e3o da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, do Ministro Sergio Moro e tamb\u00e9m dos procuradores dessa opera\u00e7\u00e3o que, repito, faz parte da hist\u00f3ria brasileira e \u00e9 um s\u00edmbolo do combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o em todo o Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-11T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PLN 4/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 4, de 2019, sobre a abertura dos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor dos Minist\u00e9rios da Economia e da Cidadania, de Encargos Financeiros da Uni\u00e3o e de Opera\u00e7\u00f5es Oficiais de Cr\u00e9dito, cr\u00e9dito suplementar para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PROS encaminha \"sim\", pela sa\u00fade, pela educa\u00e7\u00e3o, pelo dinheiro para pagar aos aposentados, pelo BPC.\r\nO nosso encaminhamento \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, GOVERNADORA, RIO GRANDE DO NORTE, CEAR\u00c1, AUS\u00caNCIA, NEGOCIA\u00c7\u00c3O, PARALISA\u00c7\u00c3O DO TRABALHO, POL\u00cdCIA MILITAR, CORPO DE BOMBEIROS MILITAR, ATRASO, PAGAMENTO, CORRE\u00c7\u00c3O SALARIAL, REMUNERA\u00c7\u00c3O, D\u00c9CIMO TERCEIRO SAL\u00c1RIO, JORNADA DE TRABALHO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Raz\u00f5es da paralisa\u00e7\u00e3o das atividades da Pol\u00edcia Militar e do Corpo de Bombeiros Militar no Estado do Rio Grande do Norte.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, boa tarde.\r\nUtilizo esta tribuna para fazer um alerta \u00e0 Na\u00e7\u00e3o. H\u00e1 cerca de 10 anos, v\u00e1rios Estados tiveram suas Pol\u00edcias Militares e seus Corpos de Bombeiros mobilizando-se em virtude das p\u00e9ssimas condi\u00e7\u00f5es de trabalho. Neste momento, vemos se repetir o que aconteceu h\u00e1 10 anos. Hoje mesmo, a Pol\u00edcia Militar e o Corpo de Bombeiros Militar do Rio Grande do Norte paralisaram suas atividades, com argumentos bem robustos.\r\nEstes s\u00e3o os motivos pelos quais eles est\u00e3o parando suas atividades: atraso de sal\u00e1rios - est\u00e3o h\u00e1 mais de 5 anos sem reajuste de sal\u00e1rio; o 13\u00ba de 2018 ainda n\u00e3o foi pago. A resposta que eles escutam da Governadora do Estado do Rio Grande do Norte \u00e9 que eles podem parar todo o Governo dela, pois, mesmo assim, ela n\u00e3o se sentar\u00e1 para dialogar e resolver nem ao menos parte da demanda desses profissionais. Isso \u00e9 preocupante. Este descaso, baseado no arcabou\u00e7o de que os militares estaduais n\u00e3o podem se manifestar e, por conta disso, n\u00e3o ir\u00e3o paralisar suas atividades, \u00e9 um argumento equivocado, que pode fazer com que pol\u00edcias de outros Estados possam fazer a mesma coisa.\r\nEu cito como exemplo o Estado do Cear\u00e1, que h\u00e1 cerca de 9 anos parou suas atividades. Isso, logicamente, fez com que a sociedade se preocupasse, e foram causados alguns preju\u00edzos, n\u00e3o pela paralisa\u00e7\u00e3o dos policiais, mas sim pela insensibilidade do gestor, que \u00e0 \u00e9poca dizia que n\u00e3o dialogaria com categoria que ficasse paralisada. Mas ele teve que negociar e se sentar com a categoria para sanar o problema.\r\nHoje, no Estado do Cear\u00e1, os policiais militares e os bombeiros militares est\u00e3o h\u00e1 praticamente 5 anos sem reajuste. Hoje podemos afirmar que os policiais militares do Cear\u00e1 - isso tamb\u00e9m acontece em outros Estados brasileiros - trabalham, em algumas ocasi\u00f5es, 66 horas semanais sem, infelizmente, ganharem 1 real a mais por conta do excesso da carga hor\u00e1ria. N\u00e3o h\u00e1 sequer a regulamenta\u00e7\u00e3o de lei aprovada na Assembleia Legislativa em 2006.\r\nVejam s\u00f3. A lei previa a regulamenta\u00e7\u00e3o da carga hor\u00e1ria de 40 horas semanais para esses policiais em 2006, mas at\u00e9 hoje esta lei n\u00e3o foi regulamentada. Al\u00e9m disso, alguns outros servidores, como os servidores na agricultura, na ADAGRI, recebem um adicional por risco de vida, e o policial militar e o bombeiro militar, que est\u00e3o nas ruas colocando a vida em risco diariamente, n\u00e3o recebem o mesmo adicional, nem periculosidade, nem adicional noturno, nem qualquer outro benef\u00edcio por esta carga hor\u00e1ria e por este hor\u00e1rio inadequado de trabalho.\r\nPortanto, \u00e9 urgente que os governantes brasileiros escutem estas categorias, como deve fazer em rela\u00e7\u00e3o a quaisquer outras, mas estas especialmente, em virtude de colocarem a vida em risco. \r\nNunca na hist\u00f3ria do Brasil se matou tanto policial. Esses policiais colocam a vida em risco, em troco de governos que infelizmente n\u00e3o t\u00eam dado a aten\u00e7\u00e3o nem o zelo adequados a essas corpora\u00e7\u00f5es.\r\nQuero me solidarizar com os policiais militares e com os bombeiros militares do Rio Grande do Norte e pedir \u00e0 Governadora que tenha o m\u00ednimo de sensibilidade em se sentar com a categoria para ouvir as demandas e tentar, ainda que parcialmente, atender \u00e0s demandas.\r\nSabemos que o Pa\u00eds n\u00e3o passa por uma situa\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel, mas sentar com a categoria e programar o atendimento de parte destas reivindica\u00e7\u00f5es \u00e9 o caminho para se sanar este problema no Rio Grande do Norte e evitar que se espalhe pelo Brasil. Do contr\u00e1rio, quem vai perder \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 10985/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nEMPRESA, PLANO DE SA\u00daDE, CEAR\u00c1, SUSPENS\u00c3O, TRATAMENTO M\u00c9DICO, CRIAN\u00c7A, AUTISMO, DEN\u00daNCIA, AG\u00caNCIA NACIONAL DE SA\u00daDE SUPLEMENTAR (ANS), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso I, do \u00a7 1\u00ba, do art. 3\u00ba-A da Lei n\u00ba 11.909, de 2009, constante do art. 3\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 10.985, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.427, de 1996; 13.203, de 2015; 11.909, de 2009; 12.351, de 2010 e 12.783, de 2013, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o. An\u00fancio da apresenta\u00e7\u00e3o de den\u00fancia \u00e0 Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar - ANS contra o plano de sa\u00fade Unimed, em face da suspens\u00e3o do tratamento de crian\u00e7as autistas no Estado do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PROS orienta o voto \"n\u00e3o\". \r\nEu quero aproveitar para registrar nossa preocupa\u00e7\u00e3o com o Estado do Cear\u00e1, em virtude do posicionamento da UNIMED, que suspendeu o tratamento de crian\u00e7as autistas pela operadora do plano de sa\u00fade. \r\nVamos denunciar \u00e0 Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar - ANS se esta informa\u00e7\u00e3o porventura se confirmar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=272&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMP 1/2019, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 10985/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 1, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 10.985, de 2018, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00ba 9.427, de 1996; 13.203 de 2015; 11.909, de 2009; 12.351, de 2010 e 12.783, de 2013.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PROS encaminha \"sim\", entendendo que a Emenda n\u00ba 1 contempla os recursos para a sa\u00fade e para a educa\u00e7\u00e3o e, al\u00e9m disso, garante tamb\u00e9m o investimento necess\u00e1rio.\r\nParabenizo a Casa. Na verdade, a C\u00e2mara tem que ser parabenizada, os Deputados de oposi\u00e7\u00e3o e os Deputados da base. O acordo, o consenso \u00e9 o melhor caminho.\r\nPor conta disso, nosso encaminhamento \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=306&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-03T12:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, PROMULGA\u00c7\u00c3O, EMENDA CONSTITUICIONAL, EXTENS\u00c3O, MILITAR, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), TERRIT\u00d3RIO, ACUMULA\u00c7\u00c3O DE CARGOS.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Promulga\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n\u00ba 101, de 2019, acerca de extens\u00e3o aos militares dos Estados, do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios do direito \u00e0 acumula\u00e7\u00e3o de cargos p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Senador Davi Alcolumbre, \u00e9 com muita honra que, pela primeira vez, utilizo a tribuna do Senado da Rep\u00fablica para saud\u00e1-lo, agradecer-lhe, em nome de todos os policiais militares e bombeiros militares do Estado do Cear\u00e1, e registrar meus agradecimentos a todos os Senadores desta Casa que aprovaram de forma un\u00e2nime esta emenda constitucional. Sa\u00fado, de forma especial, os tr\u00eas Senadores cearenses - o Senador Eduardo Gir\u00e3o, o Senador Tasso Jereissati e o Senador Carlos Gomes -, que votaram, como os demais Senadores, para tirar o policial militar e o bombeiro militar da condi\u00e7\u00e3o de subcidad\u00e3o.\r\nNa verdade, o que o Deputado Alberto Fraga prop\u00f4s foi que o policial militar e o bombeiro militar pudessem ser tratados como qualquer outro servidor neste Pa\u00eds.\r\nEu quero aproveitar a oportunidade para agradecer ao Presidente desta Casa, homem simples que teve a oportunidade de chegar \u00e0 Presid\u00eancia do Senado gra\u00e7as a sua articula\u00e7\u00e3o, a sua capacidade de dialogar com todos os setores, com a Esquerda, com a Direita, com o Centro, um Senador que tem uma habilidade inigual\u00e1vel. Por conta disso, quero agradecer-lhe o carinho e o respeito que tem com todos n\u00f3s Deputados Federais. Sempre somos muito ouvidos nos nossos pleitos e nas nossas reivindica\u00e7\u00f5es.\r\nAgora h\u00e1 pouco, antes de iniciar a sess\u00e3o, o Deputado Capit\u00e3o Augusto, que teve que se ausentar, nos procurou, juntamente com o Deputado Coronel Alberto Fraga, e reivindicou que o Presidente colocasse em pauta outra PEC que d\u00e1 tamb\u00e9m ao policial militar e ao bombeiro militar a condi\u00e7\u00e3o de cidad\u00e3os, permitindo-lhes os mesmos direitos pol\u00edticos, Senador Rog\u00e9rio, que tem qualquer outro servidor p\u00fablico.\r\nInfelizmente, hoje, o policial militar e o bombeiro militar, se optarem pela vida p\u00fablica, se se candidatarem a um cargo eletivo, ter\u00e3o preju\u00edzo na sua carreira. Basta ver que temos um Deputado Estadual no Cear\u00e1, o Deputado Soldado Noelio, que foi eleito Deputado Estadual e, por conta disso, teve que abrir m\u00e3o da sua carreira na institui\u00e7\u00e3o porque tinha menos de 10 anos de corpora\u00e7\u00e3o.\r\nAgrade\u00e7o ao Presidente pela sua sensibilidade em todas as pautas que trazemos ao Senado.\r\nSa\u00fado, com muito carinho, o Coronel Alberto Fraga, nosso eterno Coronel, por respeito, que muito fez pela categoria do policial militar e do bombeiro militar enquanto esteve no Parlamento Federal. Sa\u00fado as Deputadas Fl\u00e1via e Soraya, \u00e0s quais agrade\u00e7o pela maneira como t\u00eam abra\u00e7ado esta causa.\r\nQuero dizer a todos os que aqui est\u00e3o presentes e a quem nos acompanha pela TV Senado que, na verdade, o que Senado est\u00e1 fazendo neste momento \u00e9 dar condi\u00e7\u00f5es aos policiais para que tenham as ferramentas t\u00e9cnicas para concorrerem a um cargo p\u00fablico, seja na \u00e1rea do magist\u00e9rio, seja na \u00e1rea da sa\u00fade, como qualquer outro cidad\u00e3o.\r\nNo Estado do Cear\u00e1, n\u00f3s temos hoje cerca de mil policiais militares e bombeiros respondendo a processo, Senador Rog\u00e9rio, podendo ser demitidos da corpora\u00e7\u00e3o simplesmente porque no seu hor\u00e1rio de folga estavam lecionando. \r\nPortanto, faz-se justi\u00e7a neste momento.\r\n\u00c9 muito importante a promulga\u00e7\u00e3o desta PEC. H\u00e1 alguns Comandantes-Gerais aqui presentes. Isso lhes d\u00e1 tranquilidade para tratarem da forma devida esta quest\u00e3o no \u00e2mbito disciplinar, para evitar que sejam cometidas injusti\u00e7as neste sentido.\r\nParab\u00e9ns ao Senado da Rep\u00fablica e \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados!\r\nComo foi dito pelo Senador Davi, este \u00e9 um momento \u00edmpar da democracia brasileira, um momento em que o Senado e a C\u00e2mara dos Deputados t\u00eam a oportunidade de assumir o papel de protagonistas.\r\nDurante muito tempo, o Executivo foi o respons\u00e1vel pela pauta do Congresso. Neste momento especial, tanto o Senado da Rep\u00fablica, como a C\u00e2mara dos Deputados t\u00eam a oportunidade de ser protagonistas e de fazer muito por esta Na\u00e7\u00e3o.\r\nParab\u00e9ns ao Congresso Nacional!\r\nEra este o registro que eu queria fazer.\r\nMuito obrigado pela oportunidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=4%2F7%2F2019&txPagina=22&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-04T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "VEREADOR, OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA, FORTALEZA (CE), COMBATE, ROBERTO CL\u00c1UDIO, PREFEITO, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Aplausos aos Vereadores oposicionistas da C\u00e2mara Municipal de Fortaleza, Estado do Cear\u00e1, diante do recuo, pelo Prefeito Roberto Cl\u00e1udio, na implementa\u00e7\u00e3o da chamada Lei dos Alvar\u00e1s.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente. Queria saud\u00e1-lo e lhe agradecer o espa\u00e7o. Queria saudar os Deputados aqui presentes, saudar quem nos assiste neste momento pela TV C\u00e2mara.\r\nQuero registrar o quanto uma oposi\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, uma oposi\u00e7\u00e3o bem realizada \u00e9 importante para qualquer parlamento. Eu me refiro ao Munic\u00edpio de Fortaleza, onde h\u00e1 cerca de 2 anos o Prefeito Roberto Cl\u00e1udio resolveu instituir uma nova Lei do Alvar\u00e1, que aumentou o valor do alvar\u00e1 para com\u00e9rcios, para estabelecimentos que se instalaram na cidade de Fortaleza, em at\u00e9 900%. Al\u00e9m desse aumento absurdo, o alvar\u00e1, que era definitivo, passou a ser anual. Por conta disso, grandes corredores comerciais na cidade de Fortaleza praticamente se extinguiram. Podemos citar aqui a grande Monsenhor Tabosa, uma avenida que tinha diversos com\u00e9rcios e que agora, quase na totalidade, est\u00e1 com as portas fechadas, assim como a Bezerra de Menezes. V\u00e1rios estabelecimentos tradicionais da cidade de Fortaleza foram fechados por conta dessa Lei do Alvar\u00e1.\r\nQuero parabenizar os Vereadores do PROS pela atua\u00e7\u00e3o, parabenizar o Sargento Reginaldo, parabenizar o meu amigo M\u00e1rcio Martins, parabenizar o Vereador Julierme Sena e tamb\u00e9m o hoje Deputado Estadual Soldado Noelio, que \u00e0 \u00e9poca era Vereador do Munic\u00edpio de Fortaleza. Eles atuaram fortemente para evitar que a lei fosse aprovada. Infelizmente, a lei acabou sendo aprovada, mas isso gerou um constrangimento muito grande na C\u00e2mara de Vereadores.\r\nA articula\u00e7\u00e3o e a mobiliza\u00e7\u00e3o social, os empreendedores do Munic\u00edpio de Fortaleza se uniram e buscaram pressionar a gest\u00e3o do Munic\u00edpio ao ponto de, alguns dias atr\u00e1s, o Prefeito ter recuado em rela\u00e7\u00e3o a essa Lei dos Alvar\u00e1s. Ele alterou completamente a lei, garantindo isen\u00e7\u00e3o para os estabelecimentos que s\u00e3o considerados organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais, garantindo um alvar\u00e1 social no valor de 50 reais.\r\nTemos que, logicamente, parabenizar a iniciativa da Oposi\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara de Vereadores do Munic\u00edpio de Fortaleza, especialmente esses tr\u00eas Vereadores, que, somados a outros Vereadores, conseguiram fazer com que at\u00e9 os Vereadores que fazem parte da base do Prefeito Roberto Cl\u00e1udio recuassem, discursassem e apoiassem a mudan\u00e7a da lei.\r\nForam a mobiliza\u00e7\u00e3o social e o trabalho t\u00e9cnico das assessorias desses Vereadores os grandes respons\u00e1veis pelo recuo do Prefeito. Algumas pessoas dizem que o recuo acontece porque ano que vem teremos elei\u00e7\u00e3o. H\u00e1 uma dificuldade de defini\u00e7\u00e3o do nome que vai ser apoiado pelo Prefeito. Logicamente esse nome carregaria essa mancha que fez com que v\u00e1rios empreendimentos, v\u00e1rios com\u00e9rcios e v\u00e1rias vagas de emprego fossem fechadas na cidade de Fortaleza.\r\nEnt\u00e3o estou aqui para parabenizar esses Vereadores e para dizer que me sinto muito orgulhoso, enquanto Presidente Estadual do PROS no Cear\u00e1, por ser considerado por eles o l\u00edder pol\u00edtico que tem feito uma oposi\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, uma oposi\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel \u00e0 gest\u00e3o, tanto no Estado, como no Munic\u00edpio. Sempre que o Governador do Estado e o Prefeito t\u00eam procurado a nossa ajuda para o que \u00e9 bom para a cidade de Fortaleza e para o Governo do Estado, para os cidad\u00e3os cearenses, temos apoiado. Logicamente no que discordamos temos feito um contraponto, de forma t\u00e9cnica, de forma respons\u00e1vel.\r\nTemos a garantia de que a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 reconhecendo o trabalho desses Parlamentares e est\u00e1 reconhecendo tamb\u00e9m o trabalho desse grupo pol\u00edtico que se criou e cresceu no Estado do Cear\u00e1.\r\nEnt\u00e3o parab\u00e9ns a cada um dos Vereadores que integram o nosso partido na C\u00e2mara Municipal de Fortaleza. S\u00f3 tenho aqui que saud\u00e1-los e parabeniz\u00e1-los. Tenho tamb\u00e9m que reconhecer que foi a grande mobiliza\u00e7\u00e3o social de empregados e empres\u00e1rios que gerou essa mobiliza\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel pela mudan\u00e7a de atitude do Prefeito de Fortaleza.\r\nParab\u00e9ns a todos esses Vereadores pelo trabalho t\u00e9cnico!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F7%2F2019&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-08T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNO ESTADUAL, CEAR\u00c1, VENDA, IM\u00d3VEL ABANDONADO, FAVOR\u00c1VEL, IM\u00d3VEL, SECRETARIA ESTADUAL, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, MEIO AMBIENTE, CONTRARIEDADE.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Apoio \u00e0 decis\u00e3o do Governador do Estado do Cear\u00e1 de venda de im\u00f3veis n\u00e3o utilizados, com exce\u00e7\u00e3o dos ocupados pelas Secretarias de Seguran\u00e7a P\u00fablica e do Meio Ambiente.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite, Sr. Presidente. Quero lhe agradecer e saudar os Deputados presentes e aqueles que nos acompanham pela TV C\u00e2mara e pela R\u00e1dio C\u00e2mara.\r\nRegistro com muita satisfa\u00e7\u00e3o que, acompanhando o trabalho no meu Estado do Cear\u00e1, identificamos uma mensagem encaminhada pelo Governador \u00e0 Assembleia Legislativa, com o intuito de arrecadar 700 milh\u00f5es de reais para o Governo do Estado.\r\nLogicamente, esta medida tem um efeito positivo na economia do Cear\u00e1, Estado que tem crescido. Mas temos que ter cuidado porque esta mensagem pretende negociar alguns im\u00f3veis que n\u00e3o s\u00e3o utilizados pelo Estado. Cito o aut\u00f3dromo, que est\u00e1 sendo colocado \u00e0 venda, por n\u00e3o ser utilizado pelo Governo do Estado. A meu ver, ele realmente deve ser negociado. O Instituto Professor Paulo Oliveira, pres\u00eddio que funcionava em Fortaleza e est\u00e1 desativado, \u00e9 um pr\u00e9dio abandonado h\u00e1 algum tempo e merece ser comercializado. \r\nEntre os im\u00f3veis que o Governo do Estado quer comercializar, est\u00e1 a sede da Secretaria de Seguran\u00e7a do Estado do Cear\u00e1, onde funciona a Coordenadoria Integrada de Opera\u00e7\u00f5es de Seguran\u00e7a - CIOPS, que conduz as pol\u00edticas operacionais de todas as pol\u00edcias que comp\u00f5em o Estado. Isso nos preocupa. Ao mesmo tempo que o Governo quer vender o pr\u00e9dio da Secretaria de Seguran\u00e7a e o pr\u00e9dio da Secretaria do Meio Ambiente, quer vender um parque de exposi\u00e7\u00f5es poucas vezes utilizado por ano.\r\nO Governo quer comercializar, vender ou entregar \u00e0 iniciativa privada patrim\u00f4nios e im\u00f3veis que n\u00e3o s\u00e3o utilizados. Por isso, tem nosso apoio. Mas n\u00e3o conta com nosso apoio na venda ou comercializa\u00e7\u00e3o da sede da Secretaria de Seguran\u00e7a e da Secretaria do Meio Ambiente. O pr\u00e9dio da cavalaria da Pol\u00edcia Militar est\u00e1 entre os im\u00f3veis que o Governador quer entregar \u00e0 iniciativa privada. Isso nos preocupa sobremaneira, porque de fato uma mensagem como esta pode fazer com que o Estado venda im\u00f3veis e depois se arrependa, j\u00e1 que tais im\u00f3veis t\u00eam uso comprovado e qualificado, sendo, portanto, necess\u00e1rios para o bom andamento das pol\u00edticas p\u00fablicas em todas as \u00e1reas, na \u00e1rea ambiental, na Secretaria de Meio Ambiente, na Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica, em todos os im\u00f3veis que comp\u00f5em esta secretaria, que \u00e9 ativa, atuante. \r\n\u00c9 preciso avan\u00e7ar, mas n\u00e3o vender estes pr\u00e9dios. \u00c9 preciso comprar pr\u00e9dios para serem ocupados pelos \u00f3rg\u00e3os que fazem a seguran\u00e7a p\u00fablica do Estado do Cear\u00e1.\r\nEspero que os Deputados Estaduais estejam atentos a esta mensagem e retirem, mediante emenda, a negocia\u00e7\u00e3o de todos estes im\u00f3veis importantes para o funcionamento da seguran\u00e7a p\u00fablica do Estado, para o meio ambiente ou para qualquer \u00e1rea que tenha necessidade comprovada. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2019&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T00:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMA 8/2019, EMENDA AGLUTINATIVA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), POL\u00cdCIA, CATEGORIA PROFISSIONAL, FAVOR\u00c1VEL, VOTA\u00c7\u00c3O, PODEMOS (PODE) (2016), DIREITA POL\u00cdTICA, ESQUERDA POL\u00cdTICA, ATUA\u00c7\u00c3O, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PROFESSOR, CATEGORIA PROFISSIIONAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda Aglutinativa n\u00ba 8, oferecida \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, queria primeiramente parabenizar o Podemos pela iniciativa, na pessoa da Deputada Renata, do L\u00edder e dos demais Parlamentares, e registrar que a fala do Presidente da C\u00e2mara ontem traduz este momento. Ontem, o Presidente falou em consenso, em evitarmos radicalismos. E hoje vemos aqui a Esquerda votar juntamente com a Direita, porque \u00e9 uma causa decente, que todos n\u00f3s defendemos, e, logicamente, porque os policiais merecem. \r\nEu queria registrar que nenhum posicionamento radical colabora com este debate. Por conta disso, na hora de votarmos a emenda que trata dos professores, tamb\u00e9m estaremos juntos, apoiando-os de forma justa, at\u00e9 porque eles merecem tanto quanto n\u00f3s, que somos policiais.(Palmas.)\r\nParab\u00e9ns \u00e0 C\u00e2mara! Parab\u00e9ns ao Presidente Rodrigo Maia! Parab\u00e9ns ao Podemos!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=292&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T12:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "POL\u00cdCIA MILITAR, CEAR\u00c1, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Pol\u00edcia Militar do Estado do Cear\u00e1 pela pris\u00e3o do criminoso conhecido como Z\u00e9 do Val\u00e9rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria fazer um registro e parabenizar a Pol\u00edcia Militar do Estado do Cear\u00e1.\r\nDurante cerca de 4 meses, o interior do Estado viveu em polvorosa por conta da a\u00e7\u00e3o de um criminoso chamado Z\u00e9 do Val\u00e9rio, que matou duas mulheres, duas jovens, no Estado do Cear\u00e1, Deputado Roberto Pessoa. No dia de hoje, ele foi preso, a partir de um trabalho integrado entre as pol\u00edcias do Cear\u00e1 e do Piau\u00ed.\r\nA Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1 foi ao Munic\u00edpio do Piau\u00ed, vizinho ao Estado do Cear\u00e1, e efetuou a pris\u00e3o desse indiv\u00edduo, sem efetuar um disparo, de forma t\u00e9cnica, da forma devida. E n\u00f3s esperamos que ele possa agora cumprir uma pena compat\u00edvel com o terror que ele causou ao Estado do Cear\u00e1.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1! Parab\u00e9ns \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, que colaborou, que passou informa\u00e7\u00f5es! Gra\u00e7as a Deus, hoje esse indiv\u00edduo se encontra atr\u00e1s das grades.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FALTA, RECEBIMENTO, RECURSOS, REDU\u00c7\u00c3O, VIOLENCIA, MARACANA\u00da (CE).",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Descumprimento, pelo Governo do Estado do Cear\u00e1, de requisitos exigidos para recebimento de recursos federais destinados \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia no Munic\u00edpio de Maracana\u00fa.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite a todos.\r\nSr. Presidente, eu queria fazer um registro, pela Lideran\u00e7a do PROS, acerca de pesquisa veiculada no Estado do Cear\u00e1 que aponta Maracana\u00fa como a cidade mais violenta do Pa\u00eds. A pesquisa \u00e9 referente ao ano de 2017.\r\nSras. e Srs. Deputados aqui presentes, o que nos causa maior indigna\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 fato de Maracana\u00fa ter se tornado a cidade mais violenta do Pa\u00eds, mas outro fato, que passo a registrar. O Deputado Roberto Pessoa, do PSDB, que foi Prefeito do Munic\u00edpio de Maracana\u00fa, articulou junto ao Secret\u00e1rio Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica, General Theophilo, recursos da ordem de 250 milh\u00f5es de reais, que seriam destinados justamente para que Maracana\u00fa pudesse vencer essa guerra contra a viol\u00eancia. Esses recursos seriam vinculados a sete Minist\u00e9rios e destinados n\u00e3o s\u00f3 para a repress\u00e3o, mas tamb\u00e9m para o saneamento b\u00e1sico, a educa\u00e7\u00e3o, o trabalho, o lazer, a Guarda Municipal daquele Munic\u00edpio.\r\nEntretanto, infelizmente, esse Munic\u00edpio, que hoje \u00e9 noticiado como o mais violento do Pa\u00eds, deixou de receber 200 milh\u00f5es de reais, n\u00e3o por culpa da Prefeitura, n\u00e3o por culpa do Deputado Roberto Pessoa, mas sim por conta de uma birra pol\u00edtica: o Governo do Estado do Cear\u00e1 deixou de dar a aten\u00e7\u00e3o devida ao recurso, deixou de dar a assist\u00eancia necess\u00e1ria para que a cidade de Maracana\u00fa fosse considerada a cidade-piloto desse projeto por meio do qual cada regi\u00e3o do Brasil est\u00e1 recebendo esses recursos.\r\nLogicamente, quem ficou triste, quem perdeu nessa briga pol\u00edtica foi a popula\u00e7\u00e3o de Maracana\u00fa e quem ganhou foi o Estado de Pernambuco, onde a cidade de Paulista foi contemplada justamente porque Maracana\u00fa deixou de ser contemplada em virtude de o Governo do Estado n\u00e3o ter cumprido os requisitos necess\u00e1rios para que fosse viabilizado esse programa em nosso Estado.\r\nA popula\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1 logicamente lamenta. A nossa Capital, a cidade de Fortaleza, \u00e9 registrada como a cidade mais violenta do Pa\u00eds, e a cidade vizinha, Maracana\u00fa, como a cidade mais violenta entre todas as cidades que foram pesquisadas.\r\nAqui eu queria fazer um depoimento em defesa da articula\u00e7\u00e3o que foi feita pelo Deputado Roberto Pessoa, nosso companheiro de bancada, Deputado Federal que trabalhou muito para que esses recursos fossem viabilizados. \r\nE o que nos preocupa \u00e9 que justamente o Secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a do Estado do Cear\u00e1 \u00e0 \u00e9poca tenha alegado que n\u00e3o haveria motivos para que esses recursos fossem destinados para Maracana\u00fa, porque os dados que ele tinha n\u00e3o apontavam a cidade como a que mais precisava no Estado do Cear\u00e1. Est\u00e1 a\u00ed, entretanto, essa realidade comprovada, atrav\u00e9s da pesquisa que foi veiculada - pesquisa respons\u00e1vel, que n\u00e3o \u00e9 nem de oposi\u00e7\u00e3o nem de situa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 pesquisa de partidos pol\u00edticos, e sim de um instituto que tem credibilidade, inclusive internacional.\r\nEnt\u00e3o, que fique registrado o empenho do Deputado Roberto Pessoa, da bancada cearense, e do Deputado Heitor, que tamb\u00e9m participou da articula\u00e7\u00e3o. N\u00f3s trabalhamos tamb\u00e9m junto ao General Theophilo.\r\nInfelizmente, quem perde com a birra pol\u00edtica e com a forma - a da velha pol\u00edtica - como foi tratada essa quest\u00e3o \u00e9 o povo cearense, \u00e9 o povo de Maracana\u00fa.\r\nPor conta disso, queria deixar registrado - e inclusive solicito que seja veiculado no programa A Voz do Brasil - este nosso pronunciamento em defesa da popula\u00e7\u00e3o de Maracana\u00fa e em rep\u00fadio a essa velha forma de fazer pol\u00edtica no Estado do Cear\u00e1.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=242&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ROMILDO CARNEIRO ROLIM, PRESIDENTE, BANCO DO NORDESTE DO BRASIL (BNB), ELOGIO.\r\nSOLDADO NOELIO, TONY BRITO, DEPUTADO ESTADUAL, CEARA, SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Regozijo com o desempenho do Banco do Nordeste do Brasil S/A. Congratula\u00e7\u00e3o ao Presidente do BNB, Romildo Carneiro Rolim. Manifesta\u00e7\u00e3o de boas-vindas aos Deputados Estaduais Soldado Noelio e Tony Brito em visita \u00e0 Casa.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiramente gostaria de agradecer ao Deputado Toninho Wandscheer por ter me cedido o tempo da Lideran\u00e7a.\r\nMat\u00e9ria veiculada pelo jornal Di\u00e1rio do Nordeste - \u00e9 um jornal de grande circula\u00e7\u00e3o no Estado do Cear\u00e1 - nos d\u00e1 a certeza de que o Banco do Nordeste est\u00e1 no caminho correto. Hoje no Pa\u00eds se discute cada vez mais a quest\u00e3o da venda de patrim\u00f4nio p\u00fablico. Em alguns casos, em que o patrim\u00f4nio gere despesas e problemas para o Estado brasileiro, deve, de fato, ser privatizado. Mas o caso do Banco do Nordeste \u00e9 muito especial, porque, al\u00e9m do aspecto social que tem, al\u00e9m de ser uma institui\u00e7\u00e3o de microcr\u00e9dito extremamente importante para o Nordeste brasileiro, \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o que gera lucro para o Pa\u00eds.\r\nEste \u00e9 o t\u00edtulo da mat\u00e9ria: \"Lucro do Banco do Nordeste cresce 223% e atinge maior resultado hist\u00f3ria\". Temos que fazer esse registro e parabenizar o gestor do banco, o Presidente Romildo. Veio do Governo passado, e o Governo Bolsonaro teve a capacidade de deix\u00e1-lo no cargo, colocando a quest\u00e3o pol\u00edtica em segundo plano. Por conta disso, n\u00f3s temos que parabeniz\u00e1-lo.\r\nAproveito esta oportunidade para saudar os Deputados Estaduais Soldado Noelio e Tony Brito, dois profissionais da \u00e1rea de seguran\u00e7a, que aqui est\u00e3o presentes.\r\nO BNB avalia que, no caso do microcr\u00e9dito - um dos destaques do per\u00edodo -, foi concedido cerca de 1,6 bilh\u00e3o, destinado justamente a esse segmento no Estado. O Banco do Nordeste registrou um lucro l\u00edquido de 744,8 milh\u00f5es, o maior da hist\u00f3ria da institui\u00e7\u00e3o, para o primeiro semestre, de acordo com o pr\u00f3prio banco.\r\nO lucro gerado, como eu j\u00e1 disse, \u00e9 223% maior do que o de igual per\u00edodo do ano passado. Todas essas informa\u00e7\u00f5es foram divulgadas numa coletiva pelo pr\u00f3prio Presidente do Banco do Nordeste. N\u00f3s que somos do Nordeste, n\u00f3s que representamos aquela regi\u00e3o do Pa\u00eds, uma das regi\u00f5es mais desiguais da nossa Na\u00e7\u00e3o, logicamente ficamos felizes n\u00e3o s\u00f3 com o lucro do banco, que demonstra capacidade de gest\u00e3o, mas tamb\u00e9m com sua continuidade como refer\u00eancia na \u00e1rea de microcr\u00e9dito. Oferece recursos \u00e0s pessoas que deles precisam para empreender, estabelecer novos neg\u00f3cios na regi\u00e3o. Elas t\u00eam o banco como uma ferramenta.\r\nEnt\u00e3o, parabenizo a gest\u00e3o do banco. Parabenizo o Governo Bolsonaro, que soube avaliar a quest\u00e3o do lucro do banco e n\u00e3o tomou qualquer decis\u00e3o precipitada. Houve uma preocupa\u00e7\u00e3o muito grande entre os funcion\u00e1rios do banco, entre os terceirizados, entre as pr\u00f3prias pessoas que dependem do banco para alguma coisa, houve um temor de que de fato essa privatiza\u00e7\u00e3o ou essa jun\u00e7\u00e3o do BNB com o BNDES pudesse gerar um preju\u00edzo para a regi\u00e3o. Ficamos tranquilos ao defendermos essa bandeira, em defendermos algo que n\u00e3o \u00e9 corporativo.\r\nN\u00e3o estamos defendendo aqui a manuten\u00e7\u00e3o do banco somente pela quest\u00e3o de empregos gerados. N\u00f3s a defendemos principalmente porque o banco tem esse vi\u00e9s, essa caracter\u00edstica social. Al\u00e9m de tudo, repito, tem gerado lucro para o Pa\u00eds, tem fortalecido a economia do Nordeste. \u00c9 uma ferramenta excepcional que pode ser utilizada para dar oportunidade a empreendedores que queiram investir naquela regi\u00e3o.\r\nAo parabenizar o Presidente Romildo, parabenizo toda a equipe. Para mim, \u00e9 uma satisfa\u00e7\u00e3o saber que um cearense gerencia aquele banco, \u00e9 o Presidente do Banco do Nordeste, tem dado conta do recado, porque \u00e9 funcion\u00e1rio de carreira, tem capacidade, conhece Economia e tem a confian\u00e7a, com certeza, do Minist\u00e9rio da Economia.\r\nParab\u00e9ns ao Banco do Nordeste. Parab\u00e9ns ao Nordeste brasileiro. E parab\u00e9ns, logicamente, ao gestor.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=13&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T22:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, a respeito dos crimes de abuso de autoridade, e favor\u00e1vel ao requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 4\u00ba da proposi\u00e7\u00e3o, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, queremos s\u00f3 registrar o nosso posicionamento contr\u00e1rio ao projeto e a favor do destaque, afinal de contas n\u00e3o podemos colocar o policial numa situa\u00e7\u00e3o de inseguran\u00e7a jur\u00eddica, como o projeto coloca.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=257&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 879/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTRARIO.\r\nESTUDANTE, REGI\u00c3O NORDESTE, OLIMP\u00cdADAS, HIST\u00d3RIA DO BRASIL, UNIVERSIDADE ESTADUAL DE CAMPINAS (UNICAMP).",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 879, de 2019, a respeito do reembolso de despesas de distribuidoras de energia el\u00e9trica. Regozijo com o desempenho de estudantes da Regi\u00e3o Nordeste na Olimp\u00edada Nacional em Hist\u00f3ria do Brasil, realizada pela Universidade Estadual de Campinas - UNICAMP.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PROS encaminha \"n\u00e3o\", Sra. Presidente.\r\nQueria aproveitar para registrar que foi realizada na cidade de Campinas, nos dias 18 e 19 de agosto, a Olimp\u00edada Brasileira de Hist\u00f3ria, e a Regi\u00e3o Nordeste foi a grande vitoriosa. De 75 medalhas, 58 foram para escolas nordestinas: do Cear\u00e1, do Rio Grande do Norte, de Pernambuco. Isso demonstra que n\u00f3s temos capital intelectual na nossa juventude e que se investiu nos jovens. Com certeza, essa regi\u00e3o tem tudo para crescer.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=24&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, SUBSTITITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 2999/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nPL 1645/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), MILITAR, INCLUS\u00c3O, POLICIAL MILITAR, BOMBEIRO MILITAR.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 2.999, de 2019, sobre a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento dos honor\u00e1rios periciais em a\u00e7\u00f5es do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS. Defesa de inclus\u00e3o de policiais militares e bombeiros militares no texto do texto do Projeto de Lei n\u00ba 1.645, de 2019, do Poder Executivo, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6,880, de 1980, acerca do Estatuto dos Militares; 3.765, de 1960, relativa \u00e0s pens\u00f5es militares; 4.375, de 1964, referente ao servi\u00e7o militar; 5.821, de 1972, sore as promo\u00e7\u00f5es dos Oficiais da ativa das For\u00e7as Armadas brasileiras; e 12.705, de 2012, concernente aos requisitos para ingresso nos cursos de forma\u00e7\u00e3o de militares de carreira do Ex\u00e9rcito brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero encaminhar o voto contr\u00e1rio ao requerimento de retirada de pauta.\r\nAproveitando a fala do Deputado Capit\u00e3o Augusto, reafirmo que n\u00f3s militares estaduais n\u00e3o vamos admitir tratamento diferenciado.\r\nDigo inclusive ao Deputado Capit\u00e3o Augusto que, quando da vota\u00e7\u00e3o da PEC 6, os policiais civis, ou seja, os policiais federais tiveram tratamento diferenciado. N\u00e3o h\u00e1 como acreditar que os policiais militares e os bombeiros militares, que enfrentam as mesmas dificuldades dos policiais civis, possam ser tratados de forma diferenciada, negativamente, vindo a ter maior tempo de contribui\u00e7\u00e3o sem os direitos que t\u00eam os policiais civis: carga hor\u00e1ria definida em lei, e v\u00e1rios outros direitos, adicional noturno.\r\nReafirmo tamb\u00e9m que fui testemunha de que o Ministro da Defesa concordou em que a pol\u00edcia militar e o corpo de bombeiros devem ser inclu\u00eddos no PL 1.645/19.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=143&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 2999/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 2.999, de 2019,  sobre a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento dos honor\u00e1rios periciais em a\u00e7\u00f5es do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PROS orienta \"n\u00e3o\".\r\nQuero aproveitar para registrar a presen\u00e7a do Deputado Estadual Joaquim Noronha, do Cear\u00e1.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=271&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE DESTAQUE PARA VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITITO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL  312/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nGUARDA MUNICIPAL, DECIS\u00c3O, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), APOSENTADORIA ESPECIAL.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 19 do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 312, de 2015, sobre a Pol\u00edtica Nacional de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais, o Fundo Federal de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais e o Cadastro Nacional de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais, com vistas \u00e0 supress\u00e3o. Transcurso do Dia do Guarda Civil. Protesto contra decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal desfavor\u00e1vel \u00e0 concess\u00e3o do direito \u00e0 aposentadoria especial ao guarda civil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente,  o PROS orienta \"sim\".\r\nEu queria aproveitar a oportunidade para saudar os guardas civis de todo o Brasil e homenage\u00e1-los pelo seu dia. Quero falar da import\u00e2ncia dessa categoria para a seguran\u00e7a p\u00fablica de todo o Brasil e lamentar profundamente a decis\u00e3o do STF, baseada na argumenta\u00e7\u00e3o de que o guarda civil n\u00e3o coloca sua vida em risco, indeferindo o pedido de aposentadoria especial.\r\nTodo o dia os guardas civis doam sua vida literalmente em defesa do patrim\u00f4nio dos Munic\u00edpios, dos espa\u00e7os p\u00fablicos. Logicamente, essa decis\u00e3o \u00e9 lament\u00e1vel, n\u00f3s a repudiamos. Registramos todo o nosso apoio a essa categoria, que merece o nosso respeito e que est\u00e1 amparada pelo art. 144, \u00a7 8\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o. \r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=274&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nPROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ASSEMBLEIA LEGISLATIVA, RIO DE JANEIRO (ESTADO), PAGAMENTO, POLICIAL MILITAR, APREENS\u00c3O, ARMA DE FOGO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Apoio ao projeto de lei apresentado na Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro sobre o pagamento de recompensa financeira a policiais militares pela apreens\u00e3o de armas de fogo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PROS encaminha o voto \"n\u00e3o\".\r\nAproveito o meu minuto de encaminhamento para registrar que um projeto de autoria de um Deputado do MDB da ALERJ quer premiar os policiais militares do Rio de Janeiro com 15 mil reais pela apreens\u00e3o de cada fuzil ou metralhadora. Eu acho que a iniciativa incentiva o profissional. Os argumentos contr\u00e1rios s\u00e3o muito fr\u00e1geis. Esperamos que esse projeto seja aprovado. N\u00f3s vemos que o Governador do Rio, de fato, quer motivar os policiais militares a trabalharem cada vez mais e a retirarem de circula\u00e7\u00e3o essas armas que tanto mal fazem \u00e0 sociedade carioca e brasileira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=195&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-19T11:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "R\u00c1DIO, FURTO, COMBATE, POL\u00cdCIA MILITAR, POL\u00cdCIA CIVIL, ATUA\u00c7\u00c3O, IPU (CE), AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nINVESTIGA\u00c7\u00c3O, C\u00c2MARA MUNICIPAL, CAUCAIA (CE), COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI).",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Aplausos \u00e0 Pol\u00edcia Militar e \u00e0 Pol\u00edcia Civil pela apura\u00e7\u00e3o e indiciamento dos respons\u00e1veis pela invas\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es e furto de bens da R\u00e1dio Regional,  no Munic\u00edpio de Ipu, Estado do Cear\u00e1. Abertura, pela C\u00e2mara Municipal de Caucaia, de CPI para investiga\u00e7\u00e3o de den\u00fancias de crimes ocorridos na municipalidade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, gostaria de agradecer a V.Exa. a cortesia e saudar todos os presentes. \r\nIrei fazer dois registros rapidamente. Em primeiro lugar, quero registrar que, para fortalecer a democracia do nosso Pa\u00eds, n\u00f3s n\u00e3o podemos permitir que nossa imprensa seja atacada.\r\nNo Estado do Cear\u00e1, n\u00e3o \u00e9 a primeira vez que a imprensa \u00e9 atacada. Desta vez, o ataque \u00e9 f\u00edsico. N\u00e3o \u00e9 um ataque qualquer, n\u00e3o \u00e9 um ataque verbal, e, sim, um ataque f\u00edsico. A R\u00e1dio Regional de Ipu teve seu pr\u00e9dio invadido e v\u00e1rios equipamentos foram furtados. Estou aqui para parabenizar a Pol\u00edcia Militar e a Pol\u00edcia Civil do Munic\u00edpio de Ipu, que, de pronto, ap\u00f3s cem dias de investiga\u00e7\u00e3o, indiciaram dois indiv\u00edduos. Gra\u00e7as a Deus, elas est\u00e3o responsabilizando esses indiv\u00edduos que praticaram tal ato.\r\nQuero tamb\u00e9m registrar a participa\u00e7\u00e3o e o trabalho do radialista H\u00e9lio, pessoa de credibilidade muito grande do Munic\u00edpio, que tem o nosso apoio. N\u00f3s vamos cobrar, sim, celeridade da Justi\u00e7a cearense e tamb\u00e9m do Minist\u00e9rio P\u00fablico, para que esses fatos n\u00e3o venham a se repetir e que os reais culpados sejam punidos.\r\nEm segundo lugar, aproveito o minuto restante para registrar que, no Munic\u00edpio de Caucaia, vizinho \u00e0 nossa Capital, Fortaleza, foi aberta uma CPI para investiga\u00e7\u00e3o de algumas den\u00fancias de crimes que, porventura, vieram a acontecer no Munic\u00edpio.\r\nMas, de forma muito calma e tranquila, eu queria registrar que o motivo da CPI \u00e9 de fato realizar investiga\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o o que aconteceu h\u00e1 poucos dias l\u00e1 no Munic\u00edpio, quando a Presidente da C\u00e2mara foi afastada indevidamente. Inclusive, o afastamento dela foi muito curto. N\u00e3o durou sequer 24 horas. A Justi\u00e7a se restabeleceu, e a Presidente da C\u00e2mara voltou.\r\nN\u00e3o se trata de ato de vingan\u00e7a. De fato, essas den\u00fancias j\u00e1 estavam na C\u00e2mara h\u00e1 muito tempo. O que n\u00f3s esperamos \u00e9 que os Vereadores liderados pela Vereadora Emilia Pessoa, que vai presidir a CPI, possam fazer justi\u00e7a. Se houver alguma irregularidade, que os reais culpados sejam punidos. Se n\u00e3o houver, que seja esclarecida a situa\u00e7\u00e3o que vai ser investigada pela CPI.\r\nDesejo boa sorte aos Vereadores que t\u00eam a miss\u00e3o \u00e1rdua de encabe\u00e7ar esta CPI. Podem contar com o nosso apoio.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F9%2F2019&txPagina=17&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 885/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 885, de 2019, a respeito da venda de bens apreendidos de traficantes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pela Lideran\u00e7a do PROS, quero orientar a bancada a votar \"sim\" e quero aproveitar a oportunidade para pedir o tempo de Lideran\u00e7a do PROS tamb\u00e9m, para informar que fui Relator da mat\u00e9ria.\r\nQuero agradecer ao Deputado Jos\u00e9 Nelto, o L\u00edder do Podemos, que permitiu que eu estivesse na composi\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o respons\u00e1vel pela MP. Queria agradecer a V.Exa., Deputada Joice Hasselmann, que fez a articula\u00e7\u00e3o. Gra\u00e7as a essa articula\u00e7\u00e3o, conseguimos relatar a mat\u00e9ria e melhorar o projeto que veio do Governo. A MP veio muito rica, mas conseguimos, atrav\u00e9s de emendas de diversos Deputados - Deputados da Esquerda, da Direita e do Centro -, melhorar a MP e torn\u00e1-la, logicamente, muito exitosa para o Pa\u00eds.\r\nCom a aprova\u00e7\u00e3o desta MP, iremos garantir que os recursos apreendidos com traficantes, sejam recursos materiais, sejam recursos financeiros, sejam destinados n\u00e3o s\u00f3 ao combate \u00e0s fac\u00e7\u00f5es que praticam o crime de narcotr\u00e1fico, mas tamb\u00e9m para casas que cuidam e recuperam usu\u00e1rios de drogas. Vamos garantir recursos para as pol\u00edcias estaduais - para a Pol\u00edcia Militar e a Pol\u00edcia Civil -, para as pol\u00edcias federais - a Pol\u00edcia Federal e a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal -, al\u00e9m, logicamente, do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e da Secretaria Nacional, que cuida da quest\u00e3o da droga. Daremos a eles condi\u00e7\u00f5es de executar essa pol\u00edtica e garantir que, de fato, toda a apreens\u00e3o seja destinada para o bem da Na\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, eu queria agradecer aos Parlamentares e orientar o PROS a votar \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T23:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 4121/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVORAVEL.\r\nPEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, SISTEMA CARCER\u00c1RIO, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 2\u00ba-A do art. 23 da Lei n\u00ba 9.504, de 1997, constante do art. 1\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 4.121, de 2019, sobre o estabelecimento de limite de gastos de campanha nas elei\u00e7\u00f5es municipais, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o. Apoio \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, encaminhamos \"sim\" pelo PROS.\r\nQueria aproveitar tamb\u00e9m para registrar o nosso apoio \u00e0 PEC da pol\u00edcia penal. Acreditamos que, com o apoio de V.Exa., vamos conseguir aprovar essa PEC aqui sem dificuldades, at\u00e9 com unanimidade, com o apoio de todos os Parlamentares.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=307&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T22:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penal federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em alguns Estados, os agentes penitenci\u00e1rios s\u00e3o subordinados \u00e0 Secretaria de Seguran\u00e7a; em outros, \u00e0 Secretaria de Governo; em outros, \u00e0 Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria. O que se busca neste momento \u00e9 dar identidade a essa categoria. \r\nEntendemos o posicionamento do NOVO - quem sou eu para criticar o posicionamento de um partido? -, mas votamos \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta e \"sim\" \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da PEC 372/17.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=209&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-10T11:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, CADASTRO GERAL DE EMPREGADOS E DESEMPREGADOS (CAGED). PESQUISA, RESULTADO.\r\nSEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, FORTALEZA (CE), CRISE.\r\nTURISMO, FORTALEZA (CE), FAVOR\u00c1VEL.\r\nEMPREENDEDORISMO, EMPREENDEDOR, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Atribui\u00e7\u00e3o \u00e0 pol\u00edtica de persegui\u00e7\u00e3o aos empreendedores, adotada pelos Governos Estadual e Municipal, da responsabilidade pela perda de postos de trabalho e fechamento de estabelecimentos comerciais em Fortaleza, Estado do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Sr. Presidente. Bom dia, demais Parlamentares presentes. Sa\u00fado a todos. \r\nQuero utilizar o tempo de Lideran\u00e7a do meu partido, o PROS, para fazer uma r\u00e1pida discuss\u00e3o a respeito de dados que foram apresentados pelo CAGED em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de empregos em nosso Pa\u00eds at\u00e9 o m\u00eas at\u00e9 agosto.\r\nDe janeiro a agosto, n\u00f3s tivemos um saldo positivo entre demiss\u00f5es e admiss\u00f5es. Registro que a cidade de S\u00e3o Paulo, at\u00e9 por sua dimens\u00e3o, teve quase 59 mil empregos gerados no per\u00edodo. A cidade de Belo Horizonte, que \u00e9 parecida com Fortaleza quanto ao n\u00famero de habitantes, teve 17 mil empregos gerados. Curitiba teve 16.700 empregos gerados.\r\nMas, para n\u00e3o comparar Fortaleza com cidades como Belo Horizonte e Curitiba, que est\u00e3o em regi\u00f5es distintas do Pa\u00eds, eu a comparo \u00e0 cidade de S\u00e3o Lu\u00eds, que est\u00e1 no Nordeste brasileiro. S\u00e3o Lu\u00eds, no Maranh\u00e3o, gerou 4.822 novos postos de trabalho a partir desse saldo entre admiss\u00f5es e demiss\u00f5es. Comparar S\u00e3o Lu\u00eds a Fortaleza nos deixa preocupados, porque, infelizmente, Fortaleza est\u00e1 na pen\u00faltima coloca\u00e7\u00e3o. Em vez de saldo positivo, a cidade teve um saldo negativo de 4.139 postos de trabalho, ganhando apenas do Rio de Janeiro, que teve um saldo negativo de mais de 8 mil postos de trabalho.\r\nRegistro ainda que Fortaleza \u00e9 a segunda cidade mais procurada pelos turistas em todo o Pa\u00eds. A cidade conta com um polo a\u00e9reo onde se instalou o rugby, e seu aeroporto est\u00e1 sendo ampliado. Turistas est\u00e3o chegando a cada dia. Por que ser\u00e1 que Fortaleza tem perdido tantos postos de trabalho?\r\nOutra pesquisa, da Urban System, mostra que Fortaleza perdeu 40 posi\u00e7\u00f5es no ranking das cidades onde \u00e9 melhor investir e empreender. Ela estava na 51\u00aa posi\u00e7\u00e3o e hoje se encontra na 91\u00aa posi\u00e7\u00e3o. \r\nRegistro que tudo isso se deve a uma pol\u00edtica que persegue os empreendedores e empres\u00e1rios de Fortaleza.\r\nExiste na cidade uma rua, conhecida por seu potencial tur\u00edstico, que fica ao lado da Avenida Beira-Mar, a Rua Monsenhor Tabosa, que hoje est\u00e1 com 80% de suas lojas fechadas. \u00c9 importante frisar tamb\u00e9m que no Estado do Cear\u00e1 j\u00e1 foram fechados 313 estabelecimentos comerciais no ano de 2019. Tudo isso porque a pol\u00edtica de persegui\u00e7\u00e3o ao empreendedor tem aumentado.\r\nPara se ter no\u00e7\u00e3o, na cidade de Fortaleza houve um reajuste de 900% no valor dos alvar\u00e1s para abertura de estabelecimentos. \u00c9 isso mesmo: o alvar\u00e1 aumentou 9 vezes.\r\nAl\u00e9m disso, o alvar\u00e1, que era definitivo, passou a ser anual. Com isso, v\u00e1rios estabelecimentos fecharam suas portas.\r\nA cidade teve, em todas as suas ruas, a instala\u00e7\u00e3o da Zona Azul. Dessa forma, o com\u00e9rcio de rua hoje n\u00e3o consegue subsistir diante do com\u00e9rcio dos shoppings, onde se paga pelo estacionamento, mas se tem pelo menos a garantia e a seguran\u00e7a de que seu ve\u00edculo n\u00e3o vai ser furtado ou roubado.\r\nEnt\u00e3o, a grande respons\u00e1vel por essa perda de postos de trabalho, pelo fechamento desses estabelecimentos, \u00e9 a pol\u00edtica de persegui\u00e7\u00e3o aos empreendedores adotada pelo Governo Estadual e tamb\u00e9m pela Prefeitura. Todos os anos a Assembleia Legislativa aprova reajuste do ICMS e de v\u00e1rios outros tributos. Na C\u00e2mara Municipal n\u00e3o \u00e9 diferente: infelizmente, o Prefeito tem mandado mat\u00e9rias para aquela Casa que s\u00f3 dificultam empreender naquela cidade.\r\nPortanto, s\u00f3 nos resta lamentar, cobrar, fiscalizar e exigir que a Prefeitura respeite o empreendedor, at\u00e9 porque, Deputado J\u00falio, quando se persegue o empreendedor, persegue-se tamb\u00e9m o trabalhador, porque postos de trabalho s\u00e3o fechados.\r\nMuito obrigado.\r\nBom dia a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F10%2F2019&txPagina=14&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 5385/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS),   VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nEDIF\u00cdCIO, FORTALEZA (GO), DESABAMENTO, INSPE\u00c7\u00c3O. \r\nGOVERNO ESTADUAL, GOI\u00c1S, NOMEA\u00c7\u00c3O, CANDIDATO APROVADO, CORPO DE BOMBEIROS MILITAR,",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.385, de 2019, a respeito da adultera\u00e7\u00e3o de sinal identificador de ve\u00edculo.  Desmoronamento do Edif\u00edcio Andrea, em Fortaleza, Estado do Cear\u00e1. Solicita\u00e7\u00e3o ao Governo Estadual de nomea\u00e7\u00e3o de candidatos aprovados em concurso p\u00fablico para o Corpo de Bombeiros Militar. Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Prefeitura Municipal de Fortaleza de cumprimento da legisla\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o da inspe\u00e7\u00e3o predial.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PROS orienta \"sim\".\r\nEu queria aproveitar este momento para me solidarizar com as 14 fam\u00edlias de moradores do Edif\u00edcio Andrea, que desabou no Munic\u00edpio de Fortaleza, ontem.\r\nQueria registrar o trabalho intenso do Corpo de Bombeiros, da Cruz Vermelha, da Pol\u00edcia Militar, de todas as institui\u00e7\u00f5es que comp\u00f5em a seguran\u00e7a p\u00fablica do Estado do Cear\u00e1.\r\nAproveito para solicitar algo ao Governador do Estado: \u00e9 mais do que oportuno que ele possa nomear os 200 bombeiros que j\u00e1 foram aprovados em concurso, j\u00e1 fizeram o curso de forma\u00e7\u00e3o e est\u00e3o trabalhando voluntariamente, mesmo sem sal\u00e1rio, nessa trag\u00e9dia que aconteceu em Fortaleza.\r\nQuero chamar aten\u00e7\u00e3o do gestor municipal para uma lei que existe desde 2012 e que obriga a inspe\u00e7\u00e3o predial. Essa lei nunca foi colocada em pr\u00e1tica. A C\u00e2mara Municipal fez a parte dela, mas falta o Prefeito fazer a parte dele.\r\nHoje, uma v\u00edtima foi resgatada com vida, Sr. Presidente, mas n\u00e3o teve sequer acesso \u00e0 UTI do hospital l\u00e1 em Fortaleza, e ela est\u00e1 precisando.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=165&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-17T11:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DESABAMENTO, EDIF\u00cdCIO, FORTALEZA (CE), V\u00cdTIMA, FAM\u00cdLIA, SOLIDARIEDADE, LEI MUNICIPAL, PREVEN\u00c7\u00c3O, ACIDENTE, INSPE\u00c7\u00c3O PREDIAL, MANUTEN\u00c7\u00c3O, DESCUMPRIMENTO, PREFEITURA.\r\nCONTESTA\u00c7\u00c3O, RADIALISTA, FORTALEZA (CE), SOLIDARIEDADE, PREFEITO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas do desabamento do edif\u00edcio residencial Andrea, em Fortaleza, Estado do Cear\u00e1. Necessidade de implementa\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.913, de 2012, sobre a obrigatoriedade de vistoria t\u00e9cnica, manuten\u00e7\u00e3o preventiva e peri\u00f3dica das edifica\u00e7\u00f5es e equipamentos p\u00fablicos ou privados no \u00e2mbito do Munic\u00edpio de Fortaleza.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Sra. Presidente. Bom dia a todos os Parlamentares aqui presentes, assessores e ocupantes das galerias - sejam bem-vindos a esta Casa. Sa\u00fado tamb\u00e9m quem nos assiste pela TV e pela Internet e quem nos escuta pela r\u00e1dio. \r\nVenho \u00e0 tribuna neste dia, mais uma vez, para me solidarizar com as fam\u00edlias do Edif\u00edcio Andrea, em Fortaleza, que veio a desabar, infelizmente, na \u00faltima ter\u00e7a-feira. Treze fam\u00edlias que residiam naquele im\u00f3vel tiveram a vida devastada em virtude daquela trag\u00e9dia. Estivemos na ter\u00e7a-feira no local e tentamos dar toda a assist\u00eancia aos profissionais e aos familiares. Quero parabenizar o Corpo de Bombeiros do Estado do Cear\u00e1, a Cruz Vermelha internacional, a Defesa Civil do Estado e do Munic\u00edpio, e todos que, de forma volunt\u00e1ria, est\u00e3o at\u00e9 hoje tentando ainda resgatar pessoas com vida. Foram quatro v\u00edtimas fatais, infelizmente.\r\nQuero registrar neste momento o lamento de ter escutado ontem, Deputado Eduardo Bismarck, companheiro do Estado do Cear\u00e1, um radialista de Fortaleza pedindo solidariedade ao Prefeito da cidade. Eu fiquei preocupado, porque as v\u00edtimas n\u00e3o foram lembradas pelo radialista, mas ele fez quest\u00e3o de se solidarizar com o Prefeito e de reclamar que eu n\u00e3o estava me solidarizando com o Prefeito. \r\nEu queria dizer que quem merece solidariedade s\u00e3o as v\u00edtimas que est\u00e3o no IJF, em Fortaleza, buscando hoje uma vaga na UTI, Deputado Eduardo Bismarck, e n\u00e3o t\u00eam uma UTI para atend\u00ea-los. Imagine se fosse uma trag\u00e9dia maior. N\u00f3s estamos na quinta capital do Pa\u00eds, uma trag\u00e9dia como essa fez quatro v\u00edtimas fatais, oito pessoas foram socorridas com vida, mas elas n\u00e3o t\u00eam uma UTI \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o. \r\nVou aproveitar um ve\u00edculo da imprensa do Estado do Cear\u00e1 para relatar o que aconteceu de 2012 para c\u00e1 em Fortaleza.\r\nEm julho de 2012, ainda na gest\u00e3o anterior, lei de inspe\u00e7\u00e3o predial \u00e9 aprovada pela C\u00e2mara Municipal de Fortaleza. O objetivo era justamente evitar trag\u00e9dias como essa. S\u00f3 que assumiu o novo Prefeito em 2013, que levou at\u00e9 2015 para sancionar e regulamentar a lei. Em junho de 2015, ap\u00f3s 3 anos da aprova\u00e7\u00e3o, o atual Prefeito sancionou a Lei n\u00ba 9.913, de 2012, e a regulamentou atrav\u00e9s de um decreto - 3 anos depois!\r\nEm agosto de 2015, foram iniciadas as visitas t\u00e9cnicas com o intuito de orientar sobre a import\u00e2ncia da manuten\u00e7\u00e3o predial preventiva, n\u00e3o havendo a aplica\u00e7\u00e3o de qualquer san\u00e7\u00e3o. Em mar\u00e7o de 2016, as fiscaliza\u00e7\u00f5es s\u00e3o adiadas para abril de 2017 - mais 1 ano! Em abril de 2017, as fiscaliza\u00e7\u00f5es foram adiadas novamente pela Prefeitura e as inspe\u00e7\u00f5es deveriam come\u00e7ar em 60 dias, ou seja, em agosto de 2017. Vejam, em agosto de 2017, novamente as inspe\u00e7\u00f5es foram adiadas. Em novembro, iniciaram-se estudos para ver de que maneira essa lei seria colocada em pr\u00e1tica.\r\nSenhores e senhoras aqui presentes, este ano aconteceu uma trag\u00e9dia em Fortaleza. Um pr\u00e9dio residencial caiu, e, gra\u00e7as a Deus, n\u00e3o havia qualquer morador dentro dele, ent\u00e3o n\u00e3o houve nenhuma v\u00edtima fatal nem pessoas com les\u00e3o corporal. Acho que esse foi um aviso dado. Mas, infelizmente, mesmo ap\u00f3s essa trag\u00e9dia, nenhuma provid\u00eancia foi adotada pela Prefeitura de Fortaleza. N\u00e3o h\u00e1 que culpar os Vereadores que aprovaram a lei. Cabe ao Executivo executar o que foi aprovado.\r\nE me causa estranheza um jornalista ou um radialista, seja quem for, n\u00e3o se solidarizar com as v\u00edtimas e vir pedir piedade ao Prefeito, que n\u00e3o cumpriu o que est\u00e1 previsto na lei. N\u00e3o h\u00e1 que se pedir piedade ao Prefeito, e sim \u00e0s fam\u00edlias que est\u00e3o sofrendo at\u00e9 hoje, \u00e0s fam\u00edlias que est\u00e3o esperando seis desaparecidos que ainda est\u00e3o l\u00e1 sob os escombros. S\u00e3o essas pessoas que merecem a nossa solidariedade.\r\nAs autoridades merecem serem cobradas para finalmente colocarem em pr\u00e1tica uma lei de 2012. Afinal de contas, n\u00e3o d\u00e1 para viver na quinta Capital do Pa\u00eds com uma lei que h\u00e1 7 anos deveria estar em vigor, sem ser utilizada, colocando em risco cerca de 74 mil edifica\u00e7\u00f5es que existem em Fortaleza por falta dessa inspe\u00e7\u00e3o predial.\r\nEu gostaria de agradecer \u00e0 Presidente Erika Kokay.\r\nSolicito que o meu pronunciamento seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F10%2F2019&txPagina=33&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-17T11:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "INC\u00caNDIO, QUIXERAMOBIM (CE), GOVERNO ESTADUAL, CORPO DE BOMBEIROS MILITAR, NOMEA\u00c7\u00c3O, BOMBEIRO MILITAR.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Preocupa\u00e7\u00e3o com a ocorr\u00eancia de inc\u00eandio na regi\u00e3o de Serrinha de Santa Maria, localizada no Munic\u00edpio de Quixeramobim, Estado do Cear\u00e1. Pedido ao Governador Camilo Santana de nomea\u00e7\u00e3o de bombeiros militares aprovados em concurso p\u00fablico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Presidente.\r\nQuero s\u00f3 registrar uma informa\u00e7\u00e3o que acabei de receber do Vice-Prefeito da cidade de Quixeramobim, que fica no Sert\u00e3o Central do Estado do Cear\u00e1, a qual nos traz uma preocupa\u00e7\u00e3o grande.\r\nTrata-se de um inc\u00eandio que vem ocorrendo h\u00e1 5 dias em uma localidade chamada Serrinha de Santa Maria, que fica numa regi\u00e3o seca por natureza.\r\nSe n\u00e3o houver uma aten\u00e7\u00e3o especial por parte do Governo do Estado, um trabalho do Corpo de Bombeiros, das institui\u00e7\u00f5es que podem de alguma forma debelar esse inc\u00eandio, os moradores podem passar por situa\u00e7\u00e3o de risco. E \u00e9 por isso que usamos este microfone: para cobrar do Governo do Estado uma aten\u00e7\u00e3o especial a esta quest\u00e3o. \r\nAproveito para reafirmar um pedido que eu tenho feito ao Governador durante todo o ano e fazer uma cobran\u00e7a: que o Governador nomeie cerca de 200 bombeiros militares que j\u00e1 fizeram concurso, foram aprovados, j\u00e1 fizeram o curso de forma\u00e7\u00e3o e aguardam somente a nomea\u00e7\u00e3o para entrar em atividade.\r\nH\u00e1 uma trag\u00e9dia em Fortaleza, como j\u00e1 citei, e agora surge esse fato, que nos preocupa, no interior do Estado.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F10%2F2019&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-23T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VAZAMENTO, PETROLEO, PRAIA, LITORAL, REGI\u00c3O NORDESTE, CRIME AMBIENTAL, DESASTRE AMBIENTAL.\r\nAG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), TRIBUTA\u00c7\u00c3O, ENERGIA SOLAR FOTOVOLTAICA, FONTE ALTERNATIVA DE ENERGIA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Crime ambiental ocorrido na regi\u00e3o litor\u00e2nea nordestina em decorr\u00eancia do vazamento petr\u00f3leo. Pedido ao Presidente da Casa de cria\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o Externa para verifica\u00e7\u00e3o in loco dos danos causados pelo desastre ambiental. Deslocamento, pela Marinha do Brasil e pelo Ex\u00e9rcito brasileiro, de contingentes para aux\u00edlio nos trabalhos de limpeza das praias atingidas pelo vazamento de petr\u00f3leo na Regi\u00e3o Nordeste. Contraridade \u00e0 pretendida taxa\u00e7\u00e3o do setor de produ\u00e7\u00e3o de energia limpa pela Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, boa tarde. Boa tarde a todos os Senadores e a todos os Deputados aqui presentes.\r\nEu queria falar, assim como fizeram alguns Deputados que me antecederam, sobre o crime que acontece na costa brasileira desde o dia 30 de agosto. Os 9 Estados nordestinos t\u00eam sofrido em virtude das manchas de \u00f3leo que t\u00eam aparecido nas praias do Nordeste. O Cear\u00e1 j\u00e1 teve 15 praias atingidas. Por \u00faltimo, foi atingida a praia de Icapu\u00ed, citada aqui pelo Deputado Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo. Diante de tudo isso, o que n\u00f3s fizemos? N\u00f3s requeremos ao Presidente da Casa a cria\u00e7\u00e3o de uma Comiss\u00e3o Externa de Parlamentares para acompanhar os danos causados e, principalmente, as investiga\u00e7\u00f5es sobre a origem do \u00f3leo que chegou ao litoral do Nordeste brasileiro. Para qu\u00ea? Para que n\u00f3s possamos de fato confirmar os ind\u00edcios j\u00e1 apresentados pela PETROBRAS, que diz que esse \u00f3leo \u00e9 oriundo da Venezuela.\r\nQueria fazer um registro muito importante, Deputado Kim. O Nordeste brasileiro depende muito do mar, em virtude de duas caracter\u00edsticas principais de sua economia. A primeira caracter\u00edstica \u00e9 a pesca. Muitos cidad\u00e3os nordestinos - l\u00e1 no Cear\u00e1 n\u00e3o \u00e9 diferente - s\u00e3o pescadores e mant\u00eam suas fam\u00edlias a partir da pesca. Outra caracter\u00edstica da economia nordestina \u00e9 justamente o turismo. E j\u00e1 s\u00e3o in\u00fameros os cancelamentos de pacotes de viagens tur\u00edsticas para as cidades nordestinas. Tudo isso logicamente pela preocupa\u00e7\u00e3o que o turista tem com essas manchas de \u00f3leo e com o mal que pode advir do contato que podem ter com esse material por conta da \u00e1gua do mar. Queria registrar essa nossa preocupa\u00e7\u00e3o e cobrar da C\u00e2mara celeridade na forma\u00e7\u00e3o dessa Comiss\u00e3o, para que possamos auxiliar as autoridades competentes. \r\nLembro que a Marinha brasileira j\u00e1 destacou mais de 1.500 homens para o trabalho de limpeza dessas praias. O Ex\u00e9rcito Brasileiro tamb\u00e9m j\u00e1 est\u00e1 destacado homens para isso. O pr\u00f3prio Vice-Presidente da Rep\u00fablica j\u00e1 citou que h\u00e1 um esfor\u00e7o do Ex\u00e9rcito Brasileiro no sentido de fortalecer esse trabalho l\u00e1 na Regi\u00e3o Nordeste.\r\nAproveitando o tempo que me resta, quero fazer o registro de outra preocupa\u00e7\u00e3o que n\u00f3s temos, tamb\u00e9m relacionada \u00e0 economia nordestina. \r\nTomamos conhecimento de que a ANEEL, a ag\u00eancia que regula o setor de energia el\u00e9trica no nosso Pa\u00eds, pensa em taxar - j\u00e1 ouvi alguns Deputados se pronunciarem em rela\u00e7\u00e3o a essa quest\u00e3o - a produ\u00e7\u00e3o de energia limpa, de energia solar, de energia e\u00f3lica, que hoje cresce muito.\r\nEssa \u00e9 uma das \u00e1reas da economia nordestina que mais cresce, porque l\u00e1 h\u00e1 vento e sol abundantes. Uma medida como essa da ANEEL de tentar taxar as resid\u00eancias ou at\u00e9 os im\u00f3veis industriais ou comerciais que porventura queiram gerar sua pr\u00f3pria energia vai fazer com que esse setor que tanto tem crescido logicamente venha a deixar de crescer, gerando desemprego, gerando preju\u00edzo n\u00e3o s\u00f3 para as empresas, mas principalmente para quem fez o investimento com a expectativa de recuper\u00e1-lo em 3 ou 4 anos. Se isso vier a acontecer, o preju\u00edzo ser\u00e1 enorme para a economia do Nordeste.\r\nPor isso, conclamo o Parlamento, Deputados e Senadores, para debater essa quest\u00e3o. Afinal de contas, mundo afora se estimula a cria\u00e7\u00e3o da energia limpa, e aqui no Brasil estamos vendo justamente o contr\u00e1rio. A produ\u00e7\u00e3o de energia solar e de energia e\u00f3lica est\u00e1 encontrando obst\u00e1culos. Temos que lembrar que recentemente o Brasil passou por uma crise de energia. Essa \u00e9 uma maneira para evitar que n\u00f3s venhamos a passar por outra crise de energia no nosso Brasil.\r\n\u00c9 importante que o Parlamento esteja atento e participe dessa discuss\u00e3o. Afinal de contas, somos n\u00f3s que representamos o interesse da popula\u00e7\u00e3o. N\u00e3o podemos permitir que a ANEEL fa\u00e7a isso sem discutir com a C\u00e2mara, sem discutir com o Senado, porque isso pode gerar um preju\u00edzo muito grande para a sociedade e beneficiar somente as concession\u00e1rias.\r\nEu acho que as grandes beneficiadas por essa taxa\u00e7\u00e3o v\u00e3o ser as concession\u00e1rias de energia el\u00e9trica espalhadas pelo Brasil, que logicamente t\u00eam for\u00e7a e t\u00eam lobby para conseguir o que querem. Ent\u00e3o \u00e9 importante que n\u00f3s estejamos atentos para cobrar tamb\u00e9m um posicionamento aqui da C\u00e2mara e do Senado.\r\nSolicito ao Sr. Presidente que o meu pronunciamento seja registrado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=24%2F10%2F2019&txPagina=34&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 3.723, de 2019, sobre o registro, posse e comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o; o Sistema Nacional de Armas - SINARM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes, ressalvados os destaques",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero parabeniz\u00e1-lo pela condu\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria. A mat\u00e9ria \u00e9 pol\u00eamica de fato, muitos pontos foram retirados, mas V.Exa. a soube conduzir para que cheg\u00e1ssemos a um denominador comum e pud\u00e9ssemos avan\u00e7ar. \u00c9 l\u00f3gico que h\u00e1 muita coisa ainda a ser tratada em rela\u00e7\u00e3o ao porte e \u00e0 posse de arma com muita responsabilidade, com muito cuidado, mas houve um avan\u00e7o. Parabenizo V.Exa. e tamb\u00e9m \u00e0 C\u00e2mara.\r\nO PROS vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=261&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T23:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o al\u00e9m de outras atribui\u00e7\u00f5es definidas em lei espec\u00edfica de iniciativa do Poder Executivo, constante no \u00a7 5\u00ba-A, do art. 144, introduzido pelo art. 3\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital, \r\ncom vista \u00e0 sua supress\u00e3o. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 nova pol\u00edcia penal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PROS orienta \"n\u00e3o\".\r\nQueria parabenizar o Presidente da nossa Frente Parlamentar, o Deputado Capit\u00e3o Alberto Neto, do Amazonas; a categoria, em nome do meu amigo Bastos, da GPI Brasil; todos os sindicatos; todas as institui\u00e7\u00f5es que aqui militaram durante todo o ano de 2019, para que cheg\u00e1ssemos a essa vota\u00e7\u00e3o em segundo turno.\r\nParabenizo o Presidente da Casa, que cumpriu a promessa que fez \u00e0 categoria, e tamb\u00e9m os Parlamentares que cobravam diariamente a vota\u00e7\u00e3o dessa PEC.\r\nParabenizo V.Exa. pela paci\u00eancia que teve no dia de hoje. J\u00e1 s\u00e3o quase meia-noite, e V.Exa. ainda est\u00e1 aqui nos escutando.\r\nParabenizo ainda o Brasil por ganhar de fato uma Pol\u00edcia Penal, que vai cuidar das institui\u00e7\u00f5es prisionais de todo o Brasil.\r\nParab\u00e9ns, policiais penais do Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=426&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CAPIT\u00c3O WAGNER, DEPUTADO FEDERAL, DEBATE, EDUCA\u00c7\u00c3O, FORTALEZA (CE).\r\nSECRETARIA DE MUNIC\u00cdPIO, EDUCA\u00c7\u00c3O, FORTALEZA (CE), FECHAMENTO, LABROT\u00c1RIO, INFORMATICA.\r\nFACEBOOK, EDUCA\u00c7\u00c3O E FORMA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL, ALUNO, ESCOLA P\u00daBLICA, FORTALEZA (CE),  TECNOLOGIA DA INFORMA\u00c7\u00c3O,",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o em debate sobre a educa\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito do Pacto de Coopera\u00e7\u00e3o de Fortaleza. Fechamento de laborat\u00f3rios de inform\u00e1tica da rede municipal de ensino de Fortaleza. Capacita\u00e7\u00e3o de estudantes de escolas p\u00fablicas pelo Facebook , com vista ao preenchimento de vagas no mercado tecnol\u00f3gico. Defesa da valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais de educa\u00e7\u00e3o da Capital cearense.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Cordial boa tarde, Sr. Presidente e Deputados presentes.\r\nQueria fazer um registro. Na \u00faltima segunda-feira, na cidade de Fortaleza, n\u00f3s participamos de reuni\u00e3o do Pacto de Coopera\u00e7\u00e3o de Fortaleza, debatendo a educa\u00e7\u00e3o. Nessa discuss\u00e3o, tivemos a presen\u00e7a de alunos, professores e institui\u00e7\u00f5es que cuidam da inclus\u00e3o na \u00e1rea educacional. Logicamente, o debate foi muito importante, muito saud\u00e1vel e trouxe uma s\u00e9rie de frutos.\r\nN\u00f3s estamos na era da informa\u00e7\u00e3o, e, por conta disso, todo investimento na \u00e1rea de tecnologia nas escolas p\u00fablicas \u00e9 bem-vindo. Entretanto, na cidade de Fortaleza, os laborat\u00f3rios de inform\u00e1tica est\u00e3o fechando as portas, por determina\u00e7\u00e3o da Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o. H\u00e1 7 anos, para ser exato, muitos laborat\u00f3rios de inform\u00e1tica est\u00e3o fechando as portas, por determina\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o educacional do Munic\u00edpio de Fortaleza.\r\nNa contram\u00e3o disso, eu queria fazer o registro que o Facebook foi a Fortaleza, na semana passada, e deu uma oportunidade a 150 jovens da cidade, selecionados nas escolas p\u00fablicas e tamb\u00e9m atrav\u00e9s das redes sociais, para que tivessem uma capacita\u00e7\u00e3o. Eles aprenderam a criar um site. Atrav\u00e9s do treinamento dado, deu-se a esses jovens a oportunidade de terem, logicamente, um sustento, um trabalho.\r\nPor que o Facebook fez isso? Eu fiz quest\u00e3o de questionar, Deputado Pastor Ronaldo, o motivo pelo qual o Facebook estava indo \u00e0 cidade de Fortaleza para essa iniciativa. Foi-nos informado que no pr\u00f3ximo ano a expectativa \u00e9 que no Brasil criem-se 500 mil vagas de emprego na \u00e1rea tecnol\u00f3gica, na \u00e1rea de cria\u00e7\u00e3o de sites, na \u00e1rea de cria\u00e7\u00e3o de aplicativos, e n\u00e3o existe hoje no Pa\u00eds m\u00e3o de obra qualificada o suficiente para assumir esses postos. Qual \u00e9 o problema? Se n\u00f3s n\u00e3o conseguirmos qualificar esse pessoal at\u00e9 l\u00e1, com certeza o Facebook vai contratar pessoas de qualquer outro local do mundo, porque se pode trabalhar de qualquer ponto do mundo a partir desse treinamento que \u00e9 dado.\r\nEnt\u00e3o, enquanto o poder p\u00fablico tem fechado laborat\u00f3rios de inform\u00e1tica, o Facebook foi l\u00e1 e deu essa parcela de contribui\u00e7\u00e3o para o Munic\u00edpio de Fortaleza.\r\nFala-se muito no Estado do Cear\u00e1 em educa\u00e7\u00e3o em tempo integral, Deputado Bibo. O grande problema \u00e9 que n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 colocar o aluno na sala de aula em qualquer atividade, sem que haja uma preocupa\u00e7\u00e3o em formar o car\u00e1ter desses alunos, sem a preocupa\u00e7\u00e3o de formar de fato um cidad\u00e3o. Eu acho que temos que ter, sim, educa\u00e7\u00e3o integral, e n\u00e3o somente a educa\u00e7\u00e3o em tempo integral. Eu acho que \u00e9 isso o que est\u00e1 faltando. \r\nDeputado Pastor Ronaldo, o Prefeito de uma cidade disse o seguinte esta semana: \"Os advers\u00e1rios que se preparem, porque dinheiro tem muito no cofre\". Olhem o que o Prefeito disse: \"Dinheiro tem muito no cofre\". E o que estamos vendo, Deputado Bibo Nunes, na verdade, \u00e9 esse dinheiro ser investido somente em concreto, em ferro e em asfalto. N\u00f3s n\u00e3o estamos vendo investimento nos seres humanos, nas pessoas, tanto \u00e9 que a infraestrutura das escolas do Munic\u00edpio de Fortaleza tem nos preocupado. J\u00e1 h\u00e1 pr\u00e9dios caindo na cabe\u00e7a de alunos - num gin\u00e1sio o telhado caiu, gra\u00e7as a Deus n\u00e3o havia aluno l\u00e1 na hora -, e telhados de sala de aula caindo na cabe\u00e7a de alunos, vindo a machuc\u00e1-los. \r\nA nossa preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9: se h\u00e1 de fato dinheiro sobrando, ent\u00e3o vamos cuidar da educa\u00e7\u00e3o no Munic\u00edpio, vamos reabrir os laborat\u00f3rios de inform\u00e1tica, vamos valorizar o profissional de educa\u00e7\u00e3o, o professor, que est\u00e1 na sala de aula, Deputado Pastor Ronaldo Martins, esfor\u00e7ando-se para tentar formar o cidad\u00e3o, diante da dificuldade que \u00e9, na cidade de Fortaleza, formar o car\u00e1ter e a cidadania no cen\u00e1rio atual. \r\nFa\u00e7o esse registro, em especial, em homenagem aos profissionais de educa\u00e7\u00e3o. Pe\u00e7o, por parte dos gestores, valoriza\u00e7\u00e3o, de fato, n\u00e3o s\u00f3 da estrutura f\u00edsica, mas tamb\u00e9m salarial desses profissionais.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-02T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ROMEU ZEMA, GOVERNADOR, MINAS GERAIS, GEST\u00c3O, REAJUSTE SALARIAL, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA. \r\nCAMILO SANTANA, GOVERNADOR, CEAR\u00c1, REAJUSTE SALARIAL, CONDI\u00c7\u00d5ES DE TRABALHO, MELHORIA, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Necessidade de concess\u00e3o de reajuste salarial e de melhores condi\u00e7\u00f5es de trabalho aos profissionais da \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica, no Estado do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Presidente. Meu cordial boa-noite a todos os Parlamentares.\r\nEu queria fazer aqui um registro muito especial. Aproveito as presen\u00e7as dos Deputados Vinicius Poit, do NOVO, e Coronel Tadeu para lembrar que tr\u00eas Estados brasileiros, tr\u00eas Unidades da Federa\u00e7\u00e3o, no final do ano passado, passavam por uma grande dificuldade fiscal: Rio de Janeiro, Rio Grande do Sul e Minas Gerais.\r\nFicamos muito felizes ao ver que o novo Governador de Minas Gerais, com uma atitude de muita responsabilidade, enxugou a m\u00e1quina, conseguiu diminuir o tamanho do Estado, est\u00e1 fazendo uma gest\u00e3o respeitada nacionalmente. \r\nCom 10 meses de gest\u00e3o, ele reuniu todos os profissionais da seguran\u00e7a, Deputado Coronel Tadeu, meu amigo, e ofereceu \u00e0s categorias da seguran\u00e7a p\u00fablica - agentes penitenci\u00e1rios, policiais militares, bombeiros militares, policiais civis - um reajuste parcelado - e por isso eu digo que foi respons\u00e1vel, porque n\u00e3o foi de uma vez s\u00f3 -, at\u00e9 o final da sua gest\u00e3o, de 36%, com um percentual para 2020, outro percentual para 2021, finalizando esse reajuste em 2022, atendendo assim a uma demanda da categoria que vinha desde 2016, em raz\u00e3o da defasagem salarial que havia.\r\nNa contram\u00e3o disso, n\u00f3s temos outro Estado brasileiro, l\u00e1 no Nordeste, o Estado do Cear\u00e1, cujo gestor, h\u00e1 5 anos, tem dito que est\u00e1 em uma situa\u00e7\u00e3o fiscal invej\u00e1vel no contexto nacional. O que nos chama a aten\u00e7\u00e3o \u00e9 que, mesmo diante dessa situa\u00e7\u00e3o fiscal invej\u00e1vel, o Governador, nos \u00faltimos 5 anos, n\u00e3o deu sequer 2% de reajuste aos soldados da Pol\u00edcia Militar e do Corpo de Bombeiros, e o sal\u00e1rio, que h\u00e1 5 anos era de 3.200 reais, hoje \u00e9 de 3.250 reais. Em 5 anos, essa categoria teve uma m\u00e9dia de 10 reais de reajuste por ano.\r\nEnt\u00e3o, estou aqui para cobrar do Governador, diante do discurso do pr\u00f3prio Governo, do seu Secret\u00e1rio de Planejamento, do seu Secret\u00e1rio de Fazenda, de que a situa\u00e7\u00e3o fiscal do Cear\u00e1 \u00e9 diferenciada, que ele fa\u00e7a algo no sentido de valorizar a categoria profissional que foi respons\u00e1vel, Deputado Coronel Tadeu, por reduzir em 57% o n\u00famero de homic\u00eddios no Estado do Cear\u00e1.\r\nTodo mundo est\u00e1 comemorando no Pa\u00eds, Deputado Glauber, a redu\u00e7\u00e3o nos n\u00fameros da viol\u00eancia. O Rio de Janeiro teve redu\u00e7\u00e3o m\u00e9dia de 20% a 25%, o Estado de S\u00e3o Paulo tamb\u00e9m. Minas Gerais teve 18% de redu\u00e7\u00e3o, mesmo assim o Governador reconhece o valor da categoria, ainda que a redu\u00e7\u00e3o nos n\u00fameros da viol\u00eancia n\u00e3o tenha sido t\u00e3o grande. E no Cear\u00e1, que teve a maior redu\u00e7\u00e3o nos \u00edndices de homic\u00eddios e de viol\u00eancia do Brasil, uma redu\u00e7\u00e3o de 57%, e por isso est\u00e1 sendo respeitado em \u00e2mbito nacional, n\u00e3o houve por parte da gest\u00e3o ainda o carinho e o respeito a esses profissionais que est\u00e3o doando a vida, trabalhando, muitas vezes, no seu hor\u00e1rio de folga, arriscando a vida nos pres\u00eddios e nas ruas para defender a sociedade cearense. Eles t\u00eam o carinho e o respeito da sociedade cearense, mas n\u00e3o viram ainda por parte do Governo a responsabilidade de pelo menos sentar com a categoria para dialogar. \r\nNesses 5 anos, j\u00e1 foram nomeadas v\u00e1rias comiss\u00f5es. Os pr\u00f3prios profissionais da seguran\u00e7a hoje est\u00e3o brincando nas redes sociais, porque se faz reuni\u00e3o para marcar outra reuni\u00e3o. J\u00e1 h\u00e1 at\u00e9 meme e musiquinha na Internet sobre isso, porque essas reuni\u00f5es em 5 anos ainda n\u00e3o fizeram com que houvesse um reajuste nem sequer de 10% durante o per\u00edodo.\r\nEnt\u00e3o, est\u00e1 na hora de realmente se valorizar o trabalhador. Tenho que repetir que o Governador do Cear\u00e1 \u00e9 do Partido dos Trabalhadores. J\u00e1 que tanto se reivindica a defesa do trabalhador nesta Casa, que o Governador possa se lembrar disso.\r\nSou da Oposi\u00e7\u00e3o, mas estive do lado do Governo na hora do combate \u00e0s fac\u00e7\u00f5es. Pedimos aqui apoio ao Governo Federal. Estivemos com o Ministro Sergio Moro para pedir homens da For\u00e7a Nacional, viaturas, equipamentos e armamentos. O Governo Federal ajudou nesse combate \u00e0 criminalidade. Por conta disso, depois de ter ajudado o Governo, mesmo sendo da Oposi\u00e7\u00e3o, eu hoje me sinto na responsabilidade de cobrar tamb\u00e9m.\r\nN\u00e3o d\u00e1 para dizermos am\u00e9m ao Governo, afirmar que ele est\u00e1 fazendo uma boa gest\u00e3o, e ele n\u00e3o reconhecer o trabalho, repito, de quem est\u00e1 l\u00e1 na ponta, arriscando a vida, de quem est\u00e1 de fato fazendo com que o Governo do Estado possa ser reconhecido nacionalmente por conta de uma redu\u00e7\u00e3o de 57% no n\u00famero de homic\u00eddios.\r\nEnt\u00e3o, Governador Camilo, com todo o respeito, est\u00e1 na hora de o senhor lembrar de quem est\u00e1 l\u00e1 na ponta, suando, arriscando a vida. Muitas fam\u00edlias perderam policiais nesse per\u00edodo. Ent\u00e3o, est\u00e1 na hora da valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais de seguran\u00e7a como um todo.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2019&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 10372/2018,  PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 10.372, de 2018, sobre altera\u00e7\u00e3o das legisla\u00e7\u00f5es penal e processual penal para aperfei\u00e7oamento do combate ao crime organizado, aos delitos de tr\u00e1fico de drogas, ao tr\u00e1fico de armas e \u00e0 mil\u00edcia privada, aos crimes cometidos com viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a e aos crimes hediondos, bem como para agilidade e moderniza\u00e7\u00e3o da investiga\u00e7\u00e3o criminal e da persecu\u00e7\u00e3o penal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, quero parabenizar V.Exa. e a Casa pelo protagonismo, n\u00e3o s\u00f3 neste tema, mas tamb\u00e9m nos diversos outros que foram votados aqui.\r\nQuero parabenizar a Comiss\u00e3o Especial que discutiu o Pacote Anticrime. Quero parabenizar V.Exa. por ter mantido a palavra e colocado este requerimento de regime de urg\u00eancia em vota\u00e7\u00e3o.\r\nEu tenho plena convic\u00e7\u00e3o de que votaremos a aprovaremos aqui o melhor pacote anticrime, o que de fato d\u00ea ao cidad\u00e3o que se encontra nas ruas a sensa\u00e7\u00e3o de que o Parlamento quer acabar com a impunidade que impera no Pa\u00eds.\r\nParab\u00e9ns, Presidente Rodrigo Maia! Parab\u00e9ns, Comiss\u00e3o! Parab\u00e9ns, Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, que soube tamb\u00e9m negociar diversos pontos do pacote.\r\nRepito: quem ganha com tudo isso \u00e9 a Na\u00e7\u00e3o brasileira, a democracia e, principalmente, a C\u00e2mara dos Deputados, o Congresso Nacional, pelo protagonismo.\r\nVotamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=284&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 10372/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 10.372, de 2018, sobre altera\u00e7\u00e3o das legisla\u00e7\u00f5es penal e processual penal para aperfei\u00e7oamento do combate ao crime organizado, aos delitos de tr\u00e1fico de drogas, ao tr\u00e1fico de armas e \u00e0 mil\u00edcia privada, aos crimes cometidos com viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a e aos crimes hediondos, bem como para agilidade e moderniza\u00e7\u00e3o da investiga\u00e7\u00e3o criminal e da persecu\u00e7\u00e3o penal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria mais uma vez ressaltar que, neste momento em que os discursos extremos t\u00eam ocupado cada vez mais os espa\u00e7os, o Congresso Nacional demonstra, atrav\u00e9s da aprova\u00e7\u00e3o deste projeto...\r\nParabenizo tamb\u00e9m o Capit\u00e3o Augusto, Deputado atuante na Comiss\u00e3o, que coloca em segundo plano qualquer discurso extremo. \u00c9 um Deputado que dialoga, que teve um papel primordial. Agora h\u00e1 pouco comemor\u00e1vamos ali o avan\u00e7o. Eu acho que aqui n\u00e3o cabe ressaltar nem vit\u00f3ria, nem derrota do Ministro Sergio Moro. A vit\u00f3ria \u00e9 da popula\u00e7\u00e3o, \u00e9 da seguran\u00e7a p\u00fablica. O sentimento de impunidade est\u00e1 acabando neste Pa\u00eds.\r\nParab\u00e9ns, Deputado Capit\u00e3o Augusto, parab\u00e9ns \u00e0 Comiss\u00e3o, parab\u00e9ns \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados!\r\nO PROS encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=318&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVORAVEL.\r\nPL 6381/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ADVOGADO P\u00daBLICO, HONOR\u00c1RIOS DE SUCUMB\u00caNCIA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei 3.261, de 2019 , sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico. Import\u00e2ncia do debate do Projeto de Lei n\u00ba 6.381, de 2019, relativo \u00e0 revoga\u00e7\u00e3o do \u00a719 do art. 85 da Lei 13.105, de 2015, C\u00f3digo de Processo Civil, a respeito do pagamento de honor\u00e1rios de sucumb\u00eancia a advogados p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PROS orienta o voto \"sim\".\r\nAproveito o tempo da Lideran\u00e7a para, de forma muito breve, tratar resumidamente de outro assunto de extrema import\u00e2ncia, saudando aqui o Dr. Vicente Braga, Procurador do Estado do Cear\u00e1, que estava na minha companhia ontem \u00e0 noite, quando n\u00f3s recebemos a not\u00edcia, pelas redes sociais, que fervilhavam naquele momento, a respeito do PL 6.381/19, protocolado ontem, 10 de dezembro de 2019. Cogitava-se nas redes sociais a possibilidade de ele ser colocado em vota\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia, aprovando-se o m\u00e9rito em prazo recorde. Gra\u00e7as a Deus, hoje n\u00f3s confirmamos que isso n\u00e3o vai acontecer, at\u00e9 porque \u00e9 um projeto importante, que trata de um tema que merece debate amplo. Afinal de contas, ele trata da possibilidade de aumento ou n\u00e3o da arrecada\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos.\r\nTenho em m\u00e3os um documento do Minist\u00e9rio da Economia. Ou\u00e7am o que diz o documento diz: O modelo de remunera\u00e7\u00e3o por performance em que se baseia a sistem\u00e1tica dos honor\u00e1rios advocat\u00edcios \u00e9 reconhecido como uma boa pr\u00e1tica pela Organiza\u00e7\u00e3o para a Coopera\u00e7\u00e3o e o Desenvolvimento Econ\u00f4mico - OCDE, o qual \u00e9 levado a efeito intensamente por seus pa\u00edses-membros. E cita uma s\u00e9rie de pa\u00edses: Rep\u00fablica Tcheca, Nova Zel\u00e2ndia, Reino Unido, Su\u00e9cia, Eslov\u00eania, Dinamarca, Est\u00f4nia, Jap\u00e3o, Finl\u00e2ndia, Canad\u00e1, Estados Unidos, Austr\u00e1lia, entre outros.\r\n\u00c9 importante frisar que h\u00e1 uma d\u00favida, muito embora a legisla\u00e7\u00e3o j\u00e1 tenha sido firmada, em respeito a isso, com rela\u00e7\u00e3o aos honor\u00e1rios pagos pela outra parte, se s\u00e3o ou n\u00e3o honor\u00e1rios advindos de recursos p\u00fablicos. Uma discuss\u00e3o de 3 anos feita justamente aqui no Congresso estabeleceu que n\u00e3o s\u00e3o recursos p\u00fablicos. Mas existem 27 a\u00e7\u00f5es diretas de inconstitucionalidade tratando do tema, diante da complexidade que envolve tudo isso. Eu vejo que a inten\u00e7\u00e3o do legislador foi justamente aumentar a arrecada\u00e7\u00e3o e evitar que o Estado venha a ter gastos equivocados.\r\nVamos fazer uma compara\u00e7\u00e3o de 4 anos - 2015, 2016, 2017 e 2018. Nos anos de 2015 e 2016, quando os honor\u00e1rios advocat\u00edcios n\u00e3o eram repassados aos advogados p\u00fablicos, a Uni\u00e3o arrecadou em m\u00e9dia 60 milh\u00f5es de reais ao m\u00eas com esses honor\u00e1rios. Nos anos seguintes, a partir do momento em que os advogados p\u00fablicos passaram a receber esses honor\u00e1rios, a arrecada\u00e7\u00e3o caiu em 10 milh\u00f5es de reais, caiu para 50 milh\u00f5es de reais ao m\u00eas. O que \u00e9 mais importante frisar \u00e9 o aumento da arrecada\u00e7\u00e3o a partir da recupera\u00e7\u00e3o desses cr\u00e9ditos. Vejam s\u00f3, a perda de receita de 10 milh\u00f5es de reais foi compensada amplamente, em virtude do ganho na efici\u00eancia da recupera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito, que passou de 1,2 bilh\u00e3o de reais ao m\u00eas para 2 bilh\u00f5es de reais ao m\u00eas, ou seja, um aumento de 800 milh\u00f5es de reais. Para cada real pago de honor\u00e1rio advocat\u00edcio, foram ganhos 80 reais, ou seja, um ganho de 80 vezes.\r\nIsso demonstra que o pagamento de honor\u00e1rios advocat\u00edcios \u00e0 advocacia p\u00fablica federal - estou falando somente de advogados p\u00fablicos da esfera federal - n\u00e3o implicou ren\u00fancia de receita ou perda de arrecada\u00e7\u00e3o. Pelo contr\u00e1rio, houve um grande aumento na arrecada\u00e7\u00e3o, visto se caracterizar medida de efici\u00eancia que trouxe expressivo retorno \u00e0 Uni\u00e3o.\r\nEu quero deixar registrado que o PL, de fato, trata de um tema extremamente importante, mas n\u00e3o pode ser discutido e votado em tempo recorde, como se planeja e se pretende.\r\nQuero at\u00e9 parabenizar o Presidente da Casa, o Deputado Rodrigo Maia, pela cautela de colocar em vota\u00e7\u00e3o outros temas que j\u00e1 estavam na pauta h\u00e1 bastante tempo e deixar esse debate para momento oportuno, que eu acredito, inclusive, ser\u00e1 somente no retorno do trabalho legislativo no ano de 2020.\r\nParabenizo a Mesa Diretora pela decis\u00e3o e chamo logicamente o Congresso para este debate importante. Merece ser colocado na balan\u00e7a o peso do aumento da arrecada\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a essa quest\u00e3o dos honor\u00e1rios que foi levantada na apresenta\u00e7\u00e3o do projeto de lei.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=165&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei n\u00ba 3.261-A, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico. Presen\u00e7a no plen\u00e1rio do Vereador M\u00e1rcio Martins, do Munic\u00edpio de Fortaleza, Estado do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PROS orienta o voto \"n\u00e3o\".\r\nEu quero aproveitar para registrar a presen\u00e7a do Vereador M\u00e1rcio Martins, do Munic\u00edpio de Fortaleza, que traz uma s\u00e9rie de pautas do Munic\u00edpio e garante um agendamento para a pr\u00f3xima semana com o Presidente do DENATRAN, para discutirmos a quest\u00e3o que envolve o turismo da cidade de Fortaleza, a regulamenta\u00e7\u00e3o dos trenzinhos que percorrem n\u00e3o s\u00f3 a orla de Fortaleza, mas tamb\u00e9m diversos bairros, oferecendo lazer e op\u00e7\u00f5es aos turistas, \u00e0s crian\u00e7as e \u00e0s fam\u00edlias da cidade de Fortaleza.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=267&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 4805/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.805-B, de 2019, sobre a pol\u00edtica industrial para os setores de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o e de semicondutores, com parecer favor\u00e1vel, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o da parte de supress\u00e3o do art. 11-a acrescido \u00e0 Lei n\u00ba 11.484, de 2007, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 11, e do art. 16-b acrescido \u00e0 Lei n\u00ba 8.248, de 1991, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 12; e da parte de altera\u00e7\u00e3o do inciso II do \u00a7 9\u00ba do art. 11 da Lei n\u00ba 8.248, de 1991, alterado pelo art. 12 do Substitutivo e o inciso I do art. 15.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PROS orienta o voto \"sim\".\r\nEu queria aproveitar para parabenizar o Deputado Marcos Pereira pela autoria do projeto, que vai ao encontro do que deseja a sociedade. Acho que todo e qualquer investimento na \u00e1rea de tecnologia e na \u00e1rea de comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 importante para que possamos facilitar a gera\u00e7\u00e3o de empregos, que \u00e9 a maior demanda da Na\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nQuero parabenizar tamb\u00e9m, al\u00e9m do autor do projeto, o Deputado Andr\u00e9 Figueiredo pela condu\u00e7\u00e3o do substitutivo.\r\nOriento o nosso partido a votar \"sim\", cumprindo o acordo com todos os partidos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, CEARA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Incoer\u00eancia do discurso  do PDT, demonstrado no posicionamento contr\u00e1rio \u00e0 proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria e a apresenta\u00e7\u00e3o de projeto similar na Assembleia Legislativa do Estado do Cear\u00e1 pelo grupo pol\u00edtico aliado ao ex-candidato \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, Ciro Gomes.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria pedir ajuda dos Deputados e das Deputadas aqui presentes para que possamos encontrar o Sr. Ciro Ferreira Gomes. Eu queria saber onde se encontra Ciro Gomes neste momento. Pe\u00e7o ajuda \u00e0 Deputada Tabata, ao Deputado Gonzaga, ao Deputado T\u00falio e aos outros cinco Deputados dos oito Parlamentares que foram punidos com 90 dias de suspens\u00e3o porque votaram a favor da reforma da Previd\u00eancia. No Cear\u00e1, nesta semana, o grupo de Ciro enviou \u00e0 Assembleia uma proposta de reforma da Previd\u00eancia id\u00eantica \u00e0 de Bolsonaro. Eu queria saber onde est\u00e1 Ciro Gomes neste momento.\r\nEu queria pedir aos jornalistas do Brasil que t\u00eam entrevistado Ciro, que tem feito caravana Brasil afora, que perguntem a ele o que acha da reforma da Previd\u00eancia que foi encaminhada para a Assembleia Legislativa. No Cear\u00e1, Deputado Capit\u00e3o Augusto, acho que o PDT vai homenagear a Deputada Tabata, o Deputado Gonzaga e os demais Deputados que votaram a favor da reforma, porque o texto \u00e9 o mesmo que eles votaram aqui.\r\nFui enganado por Ciro Gomes. Eu pensei, Deputado Derrite, que Ciro fosse, de fato, contra a reforma da Previd\u00eancia, mas l\u00e1 no Cear\u00e1 est\u00e1 tudo em casa.\r\nReclamaram aqui: \"A reforma da Previd\u00eancia \u00e9 muito complexa. N\u00e3o d\u00e1 para discuti-la em 2 ou 3 meses\". N\u00f3s atendemos a reclama\u00e7\u00e3o, e a discuss\u00e3o no Congresso durou 9 meses. L\u00e1 no Cear\u00e1, Deputados do PT e do PDT assinaram um documento pedindo regime de urg\u00eancia, Deputado General Peternelli, para votar a reforma da Previd\u00eancia em 2 semanas. At\u00e9 o dia 27 de dezembro, eles querem ver aprovada a reforma da Previd\u00eancia no Cear\u00e1.\r\nO Prefeito do Ciro encaminhou uma reforma administrativa agora. Acho que o pessoal do NOVO vai gostar da ideia. Depois de 7 anos administrando a cidade de Fortaleza, com a m\u00e1quina inchada, Deputada Professora Dayane, o Prefeito mandou para a C\u00e2mara nessa semana um projeto, que foi aprovado na segunda-feira - n\u00e3o existe sess\u00e3o na segunda-feira na C\u00e2mara -, para aprovar uma reforma administrativa que aumenta o n\u00famero de Secretarias. Seis Secretarias se somar\u00e3o \u00e0s 40 j\u00e1 existentes. Imaginem o tamanho da m\u00e1quina na Prefeitura de Fortaleza.\r\nUm Governo como o de Goi\u00e1s, meu amigo Deputado General Peternelli, tem dez Secretarias. Pois na cidade de Fortaleza j\u00e1 havia quase 40. Com as seis que foram criadas, todos os aliados pol\u00edticos v\u00e3o poder agora ser contemplados para votar no candidato \u00e0 sucess\u00e3o no Munic\u00edpio de Fortaleza.\r\n\u00c9 assim que Ciro Gomes faz a nova pol\u00edtica: diz uma coisa no Congresso Nacional, punindo os Parlamentares do PDT, e l\u00e1 faz justamente o contr\u00e1rio. Por que ser\u00e1 que l\u00e1 os Deputados do PDT e do PT assinaram esse documento?\r\nUm Vereador de Fortaleza, um Vereador do PDT, anunciou isto semana passada: \"Aqui em Fortaleza n\u00e3o existe essa hist\u00f3ria de briga entre PT e PDT, n\u00e3o. O Ciro est\u00e1 batendo no Lula e vice-versa, mas, aqui, PT e PDT s\u00e3o uma coisa s\u00f3. O PT e o PDT, aqui no Cear\u00e1, s\u00e3o farinha do mesmo saco\". Quem disse isso foi um Vereador do PDT. \u00c9 importante registrar isso, para que os alunos das faculdades que est\u00e3o recebendo as palestras de Ciro perguntem a ele: \"Ciro, o discurso que bate em Bolsonaro \u00e9 muito bonito, mas, na Assembleia Legislativa, o seu grupo encaminhou uma proposta de reforma da Previd\u00eancia id\u00eantica \u00e0 criticada por voc\u00ea. Voc\u00ea critica o incha\u00e7o da m\u00e1quina, mas, no Cear\u00e1, o seu grupo cria todo dia mais cargos para contemplar os aliados pol\u00edticos\".\r\nEu queria ent\u00e3o pedir ajuda aos Parlamentares e \u00e0 imprensa brasileira: algu\u00e9m, pelo amor de Deus, ache Ciro Gomes e pergunte a ele o que acha da reforma da Previd\u00eancia no Cear\u00e1.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=199&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CRIME ELEITORAL, COMPRA DE VOTO, PREFEITURA, SALITRE (CE), DEN\u00daNCIA, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Pedido ao Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, para investiga\u00e7\u00e3o de den\u00fancia de compra de votos por pr\u00e9-candidato \u00e0 Prefeitura Municipal de Salitre, no Estado do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de aproveitar este tempo de 1 minuto para fazer um chamamento ao Ministro Sergio Moro, Ministro da Justi\u00e7a, para que S.Exa. atente ao que est\u00e1 acontecendo em nosso Estado, o Cear\u00e1, em uma cidade muito pequena do interior, situada na divisa com o Piau\u00ed, Salitre. Temos informa\u00e7\u00f5es de que o ex-Prefeito - pol\u00edtico denunciado pelo pr\u00f3prio Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, que tem condena\u00e7\u00e3o no Tribunal de Contas da Uni\u00e3o e no Tribunal de Contas do Estado do Cear\u00e1 -, infelizmente, tem anunciado a todos que \u00e9 pr\u00e9-candidato a Prefeito do Munic\u00edpio. E ele j\u00e1 est\u00e1 comprando votos a 200 reais por cabe\u00e7a. De que forma ele est\u00e1 fazendo isso? Atrav\u00e9s de empregos na pr\u00f3pria Prefeitura, hoje comandada por um aliado dele.\r\nEnt\u00e3o, quero chamar a aten\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal, do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal e do pr\u00f3prio Ministro Sergio Moro, solicitando que seja investigada essa quest\u00e3o, at\u00e9 porque envolve recursos federais. Foram desviados recursos da ordem de 2 milh\u00f5es de reais destinados a uma escola e outros da ordem de 800 mil reais destinados a uma obra.\r\nPortanto, \u00e9 importante fazer esse chamamento ao Ministro Sergio Moro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=158&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REAJUSTE, POLICIA MILITAR, CEARA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o, nas depend\u00eancias da Casa, de exposi\u00e7\u00e3o sobre a Pol\u00edcia Militar e o Corpo de Bombeiros Militar. Protesto contra o baixo reajuste dos soldos dos policiais militares do Estado do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, queria registrar, j\u00e1 agradecendo a V.Exa. pela aquiesc\u00eancia, a exposi\u00e7\u00e3o dos policiais militares feita na Casa do dia de hoje.\r\nQuero aproveitar, ao mesmo tempo, para registrar e lamentar uma decis\u00e3o do Governo do Cear\u00e1, Estado que foi, no ano de 2019, refer\u00eancia nacional em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia, com 56% de redu\u00e7\u00e3o dos crimes contra a vida. Foram muitas as vidas salvas gra\u00e7as ao trabalho dos policiais militares, bombeiros militares, policiais civis, policias penais, peritos forenses. \r\nFoi anunciado, esta semana, aquele que segundo o Governador \u00e9 o maior pacote de reestrutura\u00e7\u00e3o salarial dos profissionais de seguran\u00e7a da hist\u00f3ria do Estado do Cear\u00e1. Vejam s\u00f3: depois de 5 anos sem reajuste, o Governador anuncia um reajuste de 2,5%. Depois de 5 anos sem dar qualquer reajuste, \u00e9 de 2,5% - cerca de 100 reais - o reajuste que ele vai dar aos policiais como pr\u00eamio por toda a dedica\u00e7\u00e3o. \r\nLamento o posicionamento do Governo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=180&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-11T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "ORGANIZA\u00c7\u00c3O CRIMINOSA, CEARA, LIGA\u00c7\u00c3O, POLITICO, DENUNCIA,  DONIZETE ARRUDA, JORNALISTA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Necessidade de investiga\u00e7\u00e3o da den\u00fancia de envolvimento de pol\u00edticos do Estado do Cear\u00e1 com a criminalidade, divulgada pelo jornalista Donizete Arruda.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero fazer um registro relativo ao nosso Estado.\r\nDonizete Arruda, um jornalista do Estado do Cear\u00e1, replicou uma mat\u00e9ria do Estad\u00e3o que trata do envolvimento de fac\u00e7\u00f5es com o financiamento de pol\u00edticos no Estado do Cear\u00e1. Donizete acrescentou a essa den\u00fancia que pessoas no Estado do Cear\u00e1 est\u00e3o envolvidas com contraven\u00e7\u00f5es, como o jogo do bicho, e crimes e citou, inclusive, fac\u00e7\u00f5es e o envolvimento de grandes pol\u00edticos.\r\nN\u00f3s vivemos um momento, no Estado do Cear\u00e1, de invers\u00e3o de pap\u00e9is. O que acontece? O jornalista faz a den\u00fancia, faz o apontamento do que est\u00e1 acontecendo e de quem s\u00e3o as figuras e, de repente, \u00e9 notificado para que fa\u00e7a o papel, que \u00e9 do Minist\u00e9rio P\u00fablico e da Pol\u00edcia, de investiga\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00e3o cabe ao jornalista investigar, n\u00e3o cabe ao jornalista elucidar o crime, e, sim, apontar os fatos para quem, de fato, tem compet\u00eancia para realizar a investiga\u00e7\u00e3o.\r\nEu quero me solidarizar com o jornalista e pedir \u00e0s autoridades que...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2020&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-03T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, GREVE, POL\u00cdCIA MILITAR, CEAR\u00c1. \r\nAGINALDO DE OLIVEIRA, COMANDANTE DA FOR\u00c7A NACIONAL DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, GREVE, POL\u00cdCIA MILITAR, CEAR\u00c1.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Aplausos ao Comandante da For\u00e7a Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica, coronel Aginaldo de Oliveira, pela pacifica\u00e7\u00e3o de movimento de policiais militares no Estado do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (Bloco/PROS - CE. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria usar a refer\u00eancia do Estado do Cear\u00e1. Em 2011, no Estado do Cear\u00e1, houve uma greve de policiais militares. A ent\u00e3o Presidente Dilma enviou cem policiais da For\u00e7a Nacional ao Cear\u00e1 para ajudar o Estado. Agora, em 2020, o Governo Bolsonaro n\u00e3o s\u00f3 decretou a GLO como tamb\u00e9m mandou 2.500 homens para ajudar na manuten\u00e7\u00e3o da ordem e da disciplina no Estado do Cear\u00e1. Ele mandou o seu Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, mandou o Ministro da Defesa, o Advogado-Geral da Uni\u00e3o.\r\n\u00c9 um absurdo a imprensa marrom querer desacreditar o comandante da For\u00e7a Nacional, o Coronel Aginaldo, que foi l\u00e1 em miss\u00e3o de paz e conseguiu fazer o que o Governo do Estado n\u00e3o conseguiu durante 13 dias. Em 3 dias de dedica\u00e7\u00e3o exclusiva, o Coronel Aginaldo conseguiu pacificar o movimento, um movimento que tinha tudo para n\u00e3o ser solucionado, e foi solucionado gra\u00e7as \u00e0 habilidade, \u00e0 compet\u00eancia e o compromisso do Coronel Aginaldo.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 For\u00e7a Nacional e ao seu comandante!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-25T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SISTEMA DE DELIBERA\u00c7\u00c3O REMOTA (SDR), VOTA\u00c7\u00c3O REMOTA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 786/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS),  VOTO FAVORAVEL.\r\n LUIZ HENRIQUE MANDETTA,, MINISTRO DE ESTADO DA SAUDE, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados pela realiza\u00e7\u00e3o de sess\u00e3o remota, diante da pandemia de coronav\u00edrus no Pa\u00eds. Congratula\u00e7\u00f5es ao Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, e aos demais servidores envolvidos nas a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 Covid-19. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 786, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, com vista \u00e0 autoriza\u00e7\u00e3o, em car\u00e1ter excepcional, da distribui\u00e7\u00e3o de g\u00eaneros aliment\u00edcios adquiridos com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE aos pais ou respons\u00e1veis de estudantes das escolas p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (Bloco/PROS - CE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, parabenizo a C\u00e2mara dos Deputados por esta sess\u00e3o hist\u00f3rica. A Casa est\u00e1 demonstrando grande preocupa\u00e7\u00e3o com o Pa\u00eds, em virtude da crise do coronav\u00edrus. Parabenizo tamb\u00e9m a equipe t\u00e9cnica que se mobilizou para garantir que esta sess\u00e3o acontecesse.\r\nParabenizo, ainda, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - o Ministro e todos os servidores envolvidos no combate ao coronav\u00edrus - pelo esfor\u00e7o feito. E parabenizo o Ministro pelo debate t\u00e9cnico e pela maneira respeitosa como est\u00e1 tratando a quest\u00e3o.\r\nQuero dizer, assim como meus antecessores, que o caminho para sair desta crise \u00e9 a uni\u00e3o. Qualquer outra f\u00f3rmula n\u00e3o tem como viabilizar solu\u00e7\u00e3o para este problema, que \u00e9 grave e urgente. \r\nCom rela\u00e7\u00e3o ao projeto, eu queria me posicionar, como Vice-L\u00edder do PROS, de forma positiva, parabenizando a Deputada Professora Dorinha e o Deputado Hildo Rocha pelo projeto que garante seguran\u00e7a alimentar para as nossas crian\u00e7as.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F3%2F2020&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-26T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 9236/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), TRABALHO INFORMAL, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Rodrigo Maia pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos legislativos de combate ao coronav\u00edrus. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 9.236, de 2017, sobre a altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 11 e a inser\u00e7\u00e3o dos \u00a7\u00a7 12, 13, 14 e 15 no art. 20 da Lei n\u00ba 8.742, de 1993, com vista ao estabelecimento dos par\u00e2metros adicionais de caracteriza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social, para fins de elegibilidade ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, pela pessoa com defici\u00eancia ou idosa.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (Bloco/PROS - CE. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nPrimeiro, eu queria parabenizar a C\u00e2mara dos Deputados. Acabei de ver um debate envolvendo os L\u00edderes do Governo e da Oposi\u00e7\u00e3o. Presidente Rodrigo Maia, n\u00e3o poderia haver outro Deputado mais articulado que V.Exa. para estar neste momento conduzindo os trabalhos da C\u00e2mara. Ent\u00e3o, V.Exa. merece nosso apoio, nossos aplausos e nossos parab\u00e9ns.\r\nEu queria registrar tamb\u00e9m que agora a fala do L\u00edder do Governo me d\u00e1 mais tranquilidade ainda para orientar a bancada do PROS a votar de forma positiva a mat\u00e9ria. Algo que come\u00e7ou em torno de 200 reais, chegou a partir de uma articula\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara ao valor de 500 reais, um novo debate, uma nova articula\u00e7\u00e3o do Deputado Marcelo Aro, com o L\u00edder do Governo, levou a um valor de 600 reais, com a possibilidade de dobrar para 1.200 reais, d\u00e1 \u00e0 popula\u00e7\u00e3o mais carente, aos mais necessitados, condi\u00e7\u00e3o m\u00ednima para que possam ter dignidade. Ent\u00e3o, logicamente, isso faz com que a C\u00e2mara dos Deputados possa ser reconhecida pela popula\u00e7\u00e3o brasileira por essa iniciativa que era necess\u00e1ria e que aconteceu no momento adequado.\r\nQuero ainda nesta oportunidade registrar meu agradecimento ao L\u00edder do partido, Deputado Ac\u00e1cio, que est\u00e1 l\u00e1 no Macap\u00e1 e n\u00e3o p\u00f4de orientar o partido neste momento, n\u00e3o p\u00f4de orientar a bancada, mas me permitiu fazer isso. Ent\u00e3o, para mim, \u00e9 uma alegria poder orientar uma mat\u00e9ria t\u00e3o importante como essa, a quest\u00e3o do BPC, na qual, desde o in\u00edcio do meu mandato como Deputado Federal, nossa equipe tem tido uma aten\u00e7\u00e3o toda especial.\r\nParabenizo tamb\u00e9m os Deputados Eduardo Barbosa e Marcelo Aro pela articula\u00e7\u00e3o feita relativa \u00e0 mudan\u00e7a da elegibilidade para quem vai ter o BPC de forma definitiva, bem como toda a Casa pela maneira como foi debatida essa mat\u00e9ria que ser\u00e1 votada daqui a pouco.\r\nEu s\u00f3 quero pedir que todos n\u00f3s, Parlamentares, de fato, fa\u00e7amos um exame de consci\u00eancia, um debate sem muita demagogia, porque alguns agora est\u00e3o sugerindo uma s\u00e9rie de medidas, como benef\u00edcios fiscais revistos que, em outros momentos, se posicionaram diferentemente. Ent\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 hora para brigarmos, n\u00e3o \u00e9 hora para fazermos um debate mais cr\u00edtico. Mas eu fa\u00e7o quest\u00e3o de levantar isso, porque estou no Cear\u00e1 e sei que aqui o tratamento dessa quest\u00e3o fiscal n\u00e3o \u00e9 diferente do tratamento que o Governo Federal ou os outros Estados d\u00e3o.\r\nMas no momento adequado vamos fazer esse debate, de forma muito t\u00e9cnica, de forma muito respeitosa. Parabenizo o Governo Federal e a C\u00e2mara dos Deputados.\r\nComo acabou de dizer o Deputado Rodrigo Maia, o importante seria colocarmos um valor que depois n\u00e3o fosse vetado pelo Presidente. \r\nEnt\u00e3o, o debate e o di\u00e1logo feitos a partir da lideran\u00e7a do Presidente Rodrigo Maia, com todos os Parlamentares que acabamos de citar, foram de vital import\u00e2ncia. Isso s\u00f3 demonstra que \u00e9 por meio do di\u00e1logo que vamos encontrar solu\u00e7\u00f5es para os principais problemas do Pa\u00eds. \r\nVimos que este problema \u00e9 grave, urgente e necessita, logicamente, que todos n\u00f3s venhamos a contribuir de alguma forma. S\u00f3 com contribui\u00e7\u00e3o m\u00fatua, s\u00f3 com capacidade de ouvir quem pensa divergente \u00e9 que vamos vencer essa guerra e trazer o nosso Pa\u00eds \u00e0 normalidade.\r\nPor isso, a bancada do PROS orienta o voto \"sim\". \r\nSr. Presidente, quero n\u00e3o s\u00f3 agradecer a V.Exa. pelo espa\u00e7o, pela paci\u00eancia, como tamb\u00e9m parabeniz\u00e1-lo. Parab\u00e9ns, Deputado Rodrigo Maia! Parab\u00e9ns, Deputado Vitor Hugo! Parab\u00e9ns a todos os Parlamentares que se envolveram nessa discuss\u00e3o! Agrade\u00e7o, mais uma vez, ao Deputado Ac\u00e1cio Favacho, L\u00edder do PROS, a gentileza de permitir que eu orientasse pelo nosso partido.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2020&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 985/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, PERP\u00c9RTUA ALMEIDA, DEPUTADA FEDERAL, LUIS MIRANDA, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, apresentada pelo Relator da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 985, de 2020, sobre as medidas excepcionais adotadas em situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia p\u00fablica nos termos da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (Bloco/PROS - CE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiramente, eu gostaria de parabenizar a Deputada Perp\u00e9tua e o Deputado Luis Miranda por esta iniciativa.\r\nO Relat\u00f3rio do Deputado Luis Miranda complementou o projeto, porque contemplou as pequenas e microempresas. O projeto preserva o emprego, a renda e a classe produtiva do Pa\u00eds.\r\nN\u00e3o h\u00e1 como votar diferente, sen\u00e3o de forma positiva, favoravelmente ao projeto. Sabemos que, por meio do relat\u00f3rio bem produtivo do Deputado Luis Miranda, o projeto garante que n\u00e3o haja qualquer tipo de calote. N\u00e3o queremos incentiv\u00e1-lo, mas garantir que essas contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias n\u00e3o prejudiquem o trabalhador que est\u00e1 na ponta. As empresas v\u00e3o ter a oportunidade de recolher mais \u00e0 frente, se n\u00e3o recolher no per\u00edodo. Logicamente, as que puderem dever\u00e3o recolher no per\u00edodo. \r\nParabenizamos a C\u00e2mara pelo projeto.\r\nEncaminhamos a favor do projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=143&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T22:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA AGLUTINATIVA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nNOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, APROVA\u00c7\u00c3O, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PLANO DE PROMO\u00c7\u00c3O DO EQUIL\u00cdBRIO FISCAL, AJUSTE FISCAL, UNI\u00c3O, RECURSOS FINANCEIROS, COMPENSA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, REDU\u00c7\u00c3O, ARRECADA\u00c7\u00c3O,TRIBUTO, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, SUSPENS\u00c3O, PAGAMENTO, REFINANCIAMENTO,  OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO, BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES), CAIXA ECON\u00d4MICA FEDERAL (CEF), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda Aglutinativa Substitutiva Global n\u00ba 1, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (Bloco/PROS - CE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, boa noite. Eu queria saudar todos os Parlamentares e todo o Brasil e registrar o nosso posicionamento em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mat\u00e9ria.\r\nEste \u00e9 um momento grave, um momento que carece de medida extrema e urgente. As pessoas est\u00e3o nas redes sociais, est\u00e3o nas cidades pedindo cestas b\u00e1sicas, passando fome, suplicando por trabalho e emprego. Ent\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 como ter posicionamento diferente deste que visa ajudar na gera\u00e7\u00e3o de novos postos de trabalho e tamb\u00e9m na sobreviv\u00eancia de empresas para a manuten\u00e7\u00e3o do emprego.\r\nEu queria encerrar esta fala indicando que a nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\" e fazendo um registro, porque, infelizmente, as pessoas est\u00e3o se aproveitando da desinforma\u00e7\u00e3o para espalhar mentiras nas redes sociais.\r\nOntem, a C\u00e2mara dos Deputados aprovou uma mat\u00e9ria que garante a recomposi\u00e7\u00e3o dos impostos estaduais e municipais - no caso, o ISS e o ICMS - justamente para garantir a manuten\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos, evitar a demiss\u00e3o de servidores e garantir que os servi\u00e7os p\u00fablicos continuem funcionando. Mas, infelizmente, pessoas t\u00eam espalhado mentiras em rela\u00e7\u00e3o a essa mat\u00e9ria. Eu s\u00f3 tenho a lamentar e a suplicar \u00e0s pessoas que tomem conhecimento e se informem melhor antes de espalharem fake news em rede social.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do nosso partido \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=208&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, BENEF\u00cdCIO PREVIDENCI\u00c1RIO, BOLSA FAMILIA, IDOSO, PESCADOR ARTESANAL, AGRICULTOR FAMILIAR, T\u00c9CNICO AGR\u00cdCOLA, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, CORONAV\u00cdRUS, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), AMPLIA\u00c7\u00c3O, BENEFICI\u00c1RIO, APOIO POL\u00cdTICO.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 1117/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DOS PLANOS DE SA\u00daDE, PROIBI\u00c7\u00c3O, REAJUSTE, SUSPENS\u00c3O, RESCIS\u00c3O UNILATERAL, PLANO DE SA\u00daDE, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL.\r\nDEFESA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, APROVA\u00c7\u00c3O, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PLANO DE PROMO\u00c7\u00c3O DO EQUIL\u00cdBRIO FISCAL, AJUSTE FISCAL, UNI\u00c3O, RECURSOS FINANCEIROS, COMPENSA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, REDU\u00c7\u00c3O, ARRECADA\u00c7\u00c3O,TRIBUTO, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, SUSPENS\u00c3O, PAGAMENTO, REFINANCIAMENTO, OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO, BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES), CAIXA ECON\u00d4MICA FEDERAL (CEF), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSTO SOBRE OPERA\u00c7\u00d5ES RELATIVAS \u00c0 CIRCULA\u00c7\u00c3O DE MERCADORIAS E SOBRE PRESTA\u00c7\u00d5ES DE SERVI\u00c7OS DE TRANSPORTE INTERESTADUAL E INTERMUNICIPAL E DE COMUNICA\u00c7\u00c3O (ICMS), IMPOSTO SOBRE SERVI\u00c7OS DE QUALQUER NATUREZA (ISS), CEAR\u00c1.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Regozijo com a vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19. Reclama\u00e7\u00e3o de trabalhadores informais e fam\u00edlias carentes contra as dificuldades encontradas para acesso ao aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.117, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da  Lei n\u00ba 9.656, de 1998, acerca dos planos e seguros privados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, com vista \u00e0 veda\u00e7\u00e3o do reajuste das mensalidades durante o estado de calamidade p\u00fablica decretado em decorr\u00eancia da pandemia de coronav\u00edrus, e \u00e0 suspens\u00e3o tempor\u00e1ria ou rescis\u00e3o unilateral de contratos pelo prazo de 90 dias. Contesta\u00e7\u00e3o \u00e0s cr\u00edticas \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, (Plano Mansueto), sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (Bloco/PROS - CE. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado. \r\nSr. Presidente, eu queria primeiro registrar o nosso sentimento de felicidade diante desta mat\u00e9ria. Eu acredito que o Senado foi muito feliz ao incluir a s\u00e9rie de categorias de pessoas que t\u00eam direito, sim, a esse aux\u00edlio emergencial. Afinal de contas, inicialmente, por conta da urg\u00eancia e da necessidade de o Governo Federal dar uma resposta, de o Congresso Nacional dar uma resposta, \u00e9 l\u00f3gico que algumas falhas poderiam ocorrer, tanto na quest\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o como tamb\u00e9m na quest\u00e3o da operacionaliza\u00e7\u00e3o. N\u00f3s temos tido algumas reclama\u00e7\u00f5es, ainda, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o da operacionaliza\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial.\r\nE h\u00e1 esta medida que amplia tamb\u00e9m para os homens o benef\u00edcio da cota dupla, para aquele que \u00e9 chefe de fam\u00edlia, que n\u00e3o tem a mulher ao seu lado. Assim como a mulher, tamb\u00e9m ele tem direito \u00e0 cota dupla. \u00c9 mais do que justo que tamb\u00e9m o homem tenha direito aos 1.200 reais, em vez dos 600 reais.\r\nEu queria aproveitar, Sr. Presidente, para fazer o registro de mat\u00e9ria de nossa autoria, minha e do L\u00edder do nosso partido, o Deputado Ac\u00e1cio Favacho. N\u00f3s pensamos quase simultaneamente em garantir a todas aquelas pessoas que pagam um plano de sa\u00fade a condi\u00e7\u00e3o de nele permanecerem, at\u00e9 porque, por conta da crise, muitas pessoas n\u00e3o v\u00e3o ter condi\u00e7\u00f5es de manter essas mensalidades. A possibilidade de suspens\u00e3o desse servi\u00e7o vai gerar superlota\u00e7\u00e3o nos hospitais, que j\u00e1 se encontram, em v\u00e1rias cidades, inclusive aqui em Fortaleza, com dificuldade de atendimento.\r\nQuero pedir a V.Exa. e a todos os Parlamentares apoio para que possamos colocar em pauta o PL n\u00ba 1.117, de 2020, de nossa autoria, que garante \u00e0s pessoas que pagam um plano de sa\u00fade o n\u00e3o reajuste no ano de 2020, justamente por conta desta quest\u00e3o da pandemia.\r\nAl\u00e9m disso, garante \u00e0s pessoas que porventura deixarem de pagar as mensalidades a oportunidade de, mais \u00e0 frente, atualizar esses pagamentos e n\u00e3o terem a suspens\u00e3o unilateral desse servi\u00e7o extremamente importante e vital, neste momento de crise na sa\u00fade.\r\nEra o registro que quer\u00edamos fazer, parabenizando a Casa por todas essas medidas que est\u00e3o sendo adotadas.\r\nAproveito o meu tempo final como L\u00edder para registar que \u00e9 muito importante que as pessoas, antes de espalharem fake news e criticarem as mat\u00e9rias que est\u00e3o sendo aprovadas no Congresso Nacional - que tem trabalhado mais do que nunca com estas sess\u00f5es virtuais -, tomem conhecimento do que de fato est\u00e1 sendo votado. Quando falamos do PLP 149/19, por exemplo, lembramos que essa mat\u00e9ria d\u00e1 garantias aos Estados. De forma nenhuma eu poderia votar contra os recursos para o Estado do Cear\u00e1 e para os Munic\u00edpios cearenses. Garantimos a recomposi\u00e7\u00e3o da arrecada\u00e7\u00e3o do ICMS e do ISS dos Estados e Munic\u00edpios, respectivamente.\r\nPara que aqueles que est\u00e3o nos assistindo tenham uma no\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o, o Estado do Cear\u00e1, que arrecadaria 1 bilh\u00e3o de reais com ICMS no ano de 2020, poder\u00e1 arrecadar apenas 800 milh\u00f5es de reais. A mat\u00e9ria que n\u00f3s aprovamos garante a recomposi\u00e7\u00e3o de 1 bilh\u00e3o de reais, para que o Governador continue pagando o sal\u00e1rio dos servidores em dia, para que haja a garantia que n\u00e3o vai faltar gasolina nas viaturas, merenda escolar ou qualquer servi\u00e7o p\u00fablico.\r\n\u00c9 importante que as pessoas que est\u00e3o criticando essa vota\u00e7\u00e3o tomem conhecimento do que de fato foi votado. Em nenhum momento queremos boicotar o Governo Federal. Ao contr\u00e1rio, torcemos, votamos, ajudamos, fazemos tudo para que o Governo Federal possa acertar em todas as medidas. Como Parlamentares, temos a obriga\u00e7\u00e3o de esclarecer a popula\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a este assunto.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente. Agrade\u00e7o tamb\u00e9m ao Deputado Ac\u00e1cio Favacho, L\u00edder que permitiu que pud\u00e9ssemos falar pela Lideran\u00e7a do PROS.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ECONOMIA, DIA DA EDUCA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.\r\nGAST\u00c3O VIEIRA, DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), HOMENAGEM.\r\nFAVOR\u00c1VEL, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), AMPLIA\u00c7\u00c3O, PRAZO, PAGAMENTO, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO FINANCIAMENTO ESTUDANTIL, SUSPENS\u00c3O, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, PAGAMENTO, BENEFICI\u00c1RIO, FUNDO DE FINANCIAMENTO ESTUDANTIL (FIES), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL.\r\nDI\u00c1LOGO POL\u00cdTICO, LIBERDADE DE EXPRESS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Queda da economia brasileira e mundial em decorr\u00eancia da pandemia de coronav\u00edrus. Transcurso do Dia Mundial da Educa\u00e7\u00e3o. Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Gast\u00e3o Vieira e aos profissionais do setor educacional. Import\u00e2ncia da educa\u00e7\u00e3o como instrumento de gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda. Elogio ao PSB pela apresenta\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 13 ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (Bloco/PROS - CE. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito obrigado. Boa tarde a V.Exa., a todos os Parlamentares que nos ouvem neste momento e \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira que nos acompanha.\r\nA data de hoje exige de n\u00f3s, Parlamentares, uma homenagem a todos os educadores brasileiros. Afinal de contas, a melhor e mais sustent\u00e1vel ferramenta que podemos ter para sair desta crise ou de qualquer outra \u00e9 a educa\u00e7\u00e3o. Foi por isso que eu me posicionei favoravelmente \u00e0 emenda do PSB.\r\nE \u00e9 tamb\u00e9m por isso que chamo a popula\u00e7\u00e3o brasileira para entender que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 a ferramenta que vai apresentar, de forma t\u00e9cnica e cientifica, a melhor vacina para prevenir o mal causado por esse v\u00edrus e o melhor tratamento para as pessoas que foram infectadas. Al\u00e9m disso, a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 a ferramenta tamb\u00e9m respons\u00e1vel por qualificar a m\u00e3o de obra necess\u00e1ria para reativarmos a nossa economia.\r\nA economia brasileira, assim como a mundial, passa por um grande baque. Vamos precisar nos reinventar ap\u00f3s a pandemia para gerar emprego e renda. E, de novo, a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 a ferramenta que deve ser utilizada.\r\nNeste dia 28 de abril, Dia da Educa\u00e7\u00e3o, eu, que sou educador, venho aqui homenagear todos os educadores brasileiros, todos os estudiosos que neste momento est\u00e3o procurando solu\u00e7\u00f5es para os problemas da Na\u00e7\u00e3o.\r\nComo eu disse agora h\u00e1 pouco, \u00e9 muito importante essa valoriza\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 desses profissionais de educa\u00e7\u00e3o, mas de todo e qualquer estudioso. No dia em que se comemora o Dia da Educa\u00e7\u00e3o, \u00e9 importante ser registrado na C\u00e2mara dos Deputados este posicionamento.\r\nQuero tamb\u00e9m homenagear aqui o nosso decano Deputado Gast\u00e3o Vieira, que nos orienta, no dia de hoje, pelo PROS. Foi Secret\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o do seu Estado, foi Ministro do Turismo, \u00e9 fato, e \u00e9 um Parlamentar extremamente qualificado, que nos educa diariamente. N\u00f3s Parlamentares do PROS aprendemos muito com o Deputado Gast\u00e3o Vieira.\r\nQuero parabenizar todos os profissionais de educa\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds, sejam eles professores, sejam eles auxiliares. Quero parabenizar tamb\u00e9m os cientistas e estudiosos, afinal de contas, como eu disse agora h\u00e1 pouco, a expectativa cada dia aumenta para que se apresente uma solu\u00e7\u00e3o para essa pandemia. O mundo todo tem se debru\u00e7ado para buscar solu\u00e7\u00f5es para essa pandemia.\r\nEu repito que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 a ferramenta mais importante. O Brasil d\u00e1 um exemplo em rela\u00e7\u00e3o a essa quest\u00e3o do FIES. A emenda do PSB era uma tentativa de condicionar, em toda situa\u00e7\u00e3o de calamidade, a que n\u00f3s tiv\u00e9ssemos as mesmas condi\u00e7\u00f5es oferecidas \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s entendemos - eu ouvi um Parlamentar agora h\u00e1 pouco dizer - que nem toda calamidade vai ser semelhante ou id\u00eantica \u00e0 situa\u00e7\u00e3o que n\u00f3s estamos vivendo agora, mas \u00e9 uma oportunidade, sim, de n\u00f3s deixarmos j\u00e1 uma legisla\u00e7\u00e3o pronta para qualquer outra situa\u00e7\u00e3o semelhante. Logicamente, n\u00f3s n\u00e3o torcemos para que aconte\u00e7a, mas pode, sim, vir a acontecer.\r\nParab\u00e9ns ao PSB! Parab\u00e9ns ao Deputado Denis Bezerra, do Estado do Cear\u00e1, um dos autores dessa emenda.\r\nQuero dizer com muita alegria que o nosso posicionamento foi favor\u00e1vel. At\u00e9 seguindo a orienta\u00e7\u00e3o do partido, do nosso L\u00edder Gast\u00e3o Vieira, que orientou os Parlamentares, n\u00f3s votamos de forma favor\u00e1vel \u00e0 emenda.\r\nParab\u00e9ns a todos os educadores!\r\nJ\u00e1 finalizando o meu tempo de L\u00edder, que n\u00f3s tenhamos a capacidade de entender, neste momento em que as pessoas t\u00eam muita dificuldade de ouvir o contradit\u00f3rio, que a educa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m pode ser a ferramenta pacificadora do nosso Pa\u00eds.\r\nEu acho que mais crises n\u00e3o s\u00e3o bem-vindas. N\u00f3s j\u00e1 estamos em uma crise de sa\u00fade p\u00fablica gigante, em uma crise econ\u00f4mica enorme. Ent\u00e3o, que a educa\u00e7\u00e3o seja a ferramenta que nos permita entender que ouvir a opini\u00e3o contr\u00e1ria \u00e9, na verdade, um ato de civismo, um ato de democracia.\r\nPor mais que n\u00f3s n\u00e3o concordemos com a opini\u00e3o contr\u00e1ria, exigir que as pessoas tenham o direito de se pronunciar, exigir a liberdade de express\u00e3o \u00e9, na minha vis\u00e3o, o caminho para que n\u00f3s possamos pacificar o Pa\u00eds e dar condi\u00e7\u00e3o de seguir crescendo n\u00e3o s\u00f3 em termos de economia, mas tamb\u00e9m em termos de educa\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado, Presidente, pela oportunidade. Quero agradecer ao L\u00edder Ac\u00e1cio tamb\u00e9m por ter permitido que n\u00f3s fal\u00e1ssemos aqui pela Lideran\u00e7a do partido.\r\nMuito obrigado. Boa tarde a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, AJUSTE FISCAL, REMUNERA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PROGRAMA FEDERATIVO DE ENFRENTAMENTO AO CORONAV\u00cdRUS SARS-COV-2 COVID-19, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, PANDEMIA, SUSPENS\u00c3O, PAGAMENTO, D\u00cdVIDA P\u00daBLICA, UNI\u00c3O, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PREVIDENCI\u00c1RIA, DESPESA PESSOAL, DESPESA P\u00daBLICA, OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO.\r\nVIOL\u00caNCIA, CEAR\u00c1, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, CONCURSO P\u00daBLICO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Defesa de retirada do art. 8\u00ba acerca do congelamento salarial do funcionalismo e do impedimento da realiza\u00e7\u00e3o de concursos p\u00fablicos, constante no bojo do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus. Escalada da viol\u00eancia no Estado do Cear\u00e1, notadamente na Capital Fortaleza.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (Bloco/PROS - CE. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, boa tarde. Boa tarde a todos os Parlamentares que participam desta sess\u00e3o on-line. \r\nEu queria, primeiro, registrar que acho acertado o limite estabelecido pelo Senado de 60 bilh\u00f5es para Munic\u00edpios e Estados. Acho acertada a decis\u00e3o do Senado de limitar a ajuda a Estados e Munic\u00edpios em 60 bilh\u00f5es, at\u00e9 porque a queda na arrecada\u00e7\u00e3o ocorre n\u00e3o apenas nos tributos estaduais e municipais, mas tamb\u00e9m nos tributos federais.\r\nAcho que n\u00f3s temos que encontrar um denominador comum. A mat\u00e9ria \u00e9 necess\u00e1ria, \u00e9 importante, \u00e9 urgente, mas alguns pontos da mat\u00e9ria nos preocupam, principalmente o art. 8\u00ba.\r\nJ\u00e1 se falou muito na quest\u00e3o do reajuste dos servidores, e eu n\u00e3o acredito que Prefeitos e Governadores v\u00e3o dar reajuste sem ter condi\u00e7\u00f5es de reajustar o sal\u00e1rio dos servidores.\r\nH\u00e1 outro ponto me preocupa mais ainda. N\u00f3s j\u00e1 estamos vendo aqui no Estado do Cear\u00e1 - e eu acredito que o fen\u00f4meno esteja acontecendo tamb\u00e9m em \u00e2mbito nacional - o aumento no \u00edndice da viol\u00eancia, que se alavanca de forma assustadora.\r\nPara se ter uma ideia, aqui no Estado do Cear\u00e1, os n\u00fameros de 2020 s\u00e3o superiores aos n\u00fameros de 2017, que foi o ano em que tivemos o recorde de viol\u00eancia no Estado, especialmente na nossa Capital, Fortaleza. O n\u00famero de homic\u00eddios que ocorreu no Estado do Cear\u00e1 no ano de 2020 j\u00e1 bate o recorde em rela\u00e7\u00e3o ao ano em que houve o maior n\u00famero na hist\u00f3ria do nosso Estado. Com isso, logicamente, n\u00f3s vamos precisar refor\u00e7ar o servi\u00e7o de seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nTemos que lembrar que, quando falamos em educa\u00e7\u00e3o, existem ferramentas na legisla\u00e7\u00e3o que permitem que, em vez de realizar concurso, seja feita uma sele\u00e7\u00e3o ou outro tipo de contrata\u00e7\u00e3o para o cargo de professor. Na \u00e1rea da sa\u00fade n\u00e3o \u00e9 diferente; contratam-se terceirizados, contrata-se a organiza\u00e7\u00e3o social para substituir o Estado na quest\u00e3o do servi\u00e7o de sa\u00fade.\r\nMas quando se fala em seguran\u00e7a p\u00fablica, n\u00e3o h\u00e1 alternativa. N\u00e3o h\u00e1 a alternativa de contratar uma empresa terceirizada para fazer seguran\u00e7a p\u00fablica, n\u00e3o h\u00e1 alternativa de contratar uma organiza\u00e7\u00e3o social para fazer seguran\u00e7a p\u00fablica. S\u00f3 quem pode fazer a seguran\u00e7a p\u00fablica \u00e9 o Estado, no sentido amplo da palavra: o Governo do Munic\u00edpio, o Governo do Estado e o Governo Federal.\r\nO que est\u00e1 nos preocupando neste momento \u00e9 a veda\u00e7\u00e3o. Eu ouvi o Deputado Mauro Benevides Filho falar que n\u00e3o h\u00e1 veda\u00e7\u00e3o, porque, se houver vac\u00e2ncia, poderemos ter concursos p\u00fablicos. Mas h\u00e1 uma veda\u00e7\u00e3o da amplia\u00e7\u00e3o de efetivos por conta justamente do que ele citou.\r\nEnt\u00e3o, impedir a realiza\u00e7\u00e3o de concursos p\u00fablicos e de nomea\u00e7\u00f5es na \u00e1rea da seguran\u00e7a \u00e9 temer\u00e1rio, Presidente. N\u00f3s poderemos ter n\u00e3o s\u00f3 no ano de 2020, mas tamb\u00e9m no ano de 2021, por conta da convuls\u00e3o social e da crise econ\u00f4mica, um aumento muito grande nos n\u00fameros da viol\u00eancia em todo o Pa\u00eds.\r\nPor conta disso, \u00e9 importante que n\u00f3s venhamos a observar pelo menos a exce\u00e7\u00e3o para a seguran\u00e7a p\u00fablica. Se n\u00e3o para a sa\u00fade e para a educa\u00e7\u00e3o, que se estabele\u00e7a exce\u00e7\u00e3o pelo menos para a seguran\u00e7a p\u00fablica, a fim de que, logicamente, o Governo Municipal, o Governo do Estado e a Uni\u00e3o s\u00f3 contratem em caso de necessidade. Eu acho que essa necessidade j\u00e1 est\u00e1 configurada agora em 2020. E em 2021 vai estar mais clara ainda a necessidade de contratar profissionais da \u00e1rea da seguran\u00e7a.\r\nEnt\u00e3o, eu queria registrar a nossa preocupa\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a essa regra que est\u00e1 estabelecida no art. 8\u00ba. Portanto, se n\u00e3o conseguirem retirar o art. 8\u00ba completamente...\r\nO NOVO sempre usou um discurso com o qual eu concordo: n\u00e3o podemos amarrar a situa\u00e7\u00e3o relacionada ao gestor. O gestor tem que ter discricionariedade e liberdade para tomar essa decis\u00e3o. Se ele tiver condi\u00e7\u00f5es de contratar mais profissionais numa \u00e1rea espec\u00edfica para a qual haja necessidade, que contrate. Se houver necessidade de conceder reajuste a servidores que n\u00e3o t\u00eam reajuste h\u00e1 muito tempo, que essa decis\u00e3o fique a crit\u00e9rio do poder discricion\u00e1rio do gestor, mostrando com transpar\u00eancia os n\u00fameros do Munic\u00edpio, do Estado e da Uni\u00e3o.\r\n\u00c9 por isso que eu queria pedir o apoiamento de todos e a observa\u00e7\u00e3o deste ponto espec\u00edfico em rela\u00e7\u00e3o ao concurso p\u00fablico e \u00e0 nomea\u00e7\u00e3o, que est\u00e1 no art. 8\u00ba.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PROGRAMA FEDERATIVO DE ENFRENTAMENTO AO CORONAV\u00cdRUS SARS-COV-2 COVID-19, DISPOSITIVO LEGAL, PROIBI\u00c7\u00c3O, REAJUSTE SALARIAL, CONCURSO P\u00daBLICO, NOMEA\u00c7\u00c3O,  SERVIDOR P\u00daBLICO,  CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do art. 8\u00ba do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (Bloco/PROS - CE. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu quero utilizar o tempo da Lideran\u00e7a do PROS para fazer um registro em rela\u00e7\u00e3o ao art. 8\u00ba, o que eu j\u00e1 tinha feito anteriormente.\r\nAl\u00e9m de toda essa pol\u00eamica que o Congresso puxou para si - para ser mais exato, o Senado puxou para si -, \u00e9 preciso lembrar que a atribui\u00e7\u00e3o constitucional de definir reajuste salarial dos membros do Executivo \u00e9 do Chefe do Executivo: o Prefeito, o Governador, o Presidente da Rep\u00fablica. Mas o Senado resolveu puxar essa responsabilidade para si. Por conta disso, o meu posicionamento, n\u00e3o o do partido, \u00e9 de que devemos deixar o Senado adotar essa provid\u00eancia.\r\nNo art. 8\u00ba, al\u00e9m dessa quest\u00e3o do reajuste salarial, que cada Governador, cada Prefeito e o Presidente da Rep\u00fablica t\u00eam que definir, h\u00e1 um inciso que nos preocupa muito, que trata da proibi\u00e7\u00e3o dos concursos p\u00fablicos e das nomea\u00e7\u00f5es. N\u00e3o falo isso de forma corporativa. Eu falo como um cidad\u00e3o preocupado com a onda de viol\u00eancia que vai vir por conta da crise econ\u00f4mica. J\u00e1 estamos vivenciando com muita intensidade aqui no Estado do Cear\u00e1 tanto a quest\u00e3o da pandemia e do problema da sa\u00fade quanto a quest\u00e3o da viol\u00eancia.\r\nEu vou repetir o que falei mais cedo. Na educa\u00e7\u00e3o, o gestor encontra alternativas que n\u00e3o s\u00e3o vinculadas a concurso p\u00fablico, para sanar uma defici\u00eancia de servidores da \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o, seja atrav\u00e9s de terceiriza\u00e7\u00e3o, seja atrav\u00e9s de contrato tempor\u00e1rio, seja atrav\u00e9s de sele\u00e7\u00e3o. Na sa\u00fade, isso n\u00e3o \u00e9 diferente, existem contratos tempor\u00e1rios, existem cooperativas, existem organiza\u00e7\u00f5es sociais, que tamb\u00e9m podem ser utilizadas como ferramentas para tapar essa brecha referente ao servidor.\r\nAgora, eu queria dizer a todos os Deputados que est\u00e3o nos escutando neste momento que n\u00e3o existe cooperativa de delegado, nem de inspetor, nem de escriv\u00e3o. N\u00e3o existe terceirizado na qualidade de soldado, cabo ou coronel. N\u00e3o existe guarda municipal que possa ser contratado temporariamente. A \u00e1rea da seguran\u00e7a \u00e9 a \u00fanica em que a contrata\u00e7\u00e3o s\u00f3 pode ser feita ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o de concurso p\u00fablico. \u00c9 por conta disso a minha preocupa\u00e7\u00e3o. Vou repetir: o Estado do Cear\u00e1, em 2020, tem os piores n\u00fameros em rela\u00e7\u00e3o a homic\u00eddios. Os piores da hist\u00f3ria foram registrados em 2017, mas os dados de 2020 j\u00e1 est\u00e1 batendo os de 2017.\r\n\u00c9 preocupante, portanto, essa regra que pro\u00edbe n\u00e3o s\u00f3 o pagamento de adicional, de gratifica\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m, e principalmente, a quest\u00e3o dos concursos. H\u00e1 concursos em andamento na \u00e1rea federal, da PF, da PRF, bem como nas \u00e1reas estaduais e nas \u00e1reas municipais. A suspens\u00e3o desses concursos vai ser muito prejudicial. N\u00e3o duvido que o Congresso tenha que se reunir novamente para debater, para discutir esse assunto e, no final do ano, criar uma nova regra, permitindo que os concursos sejam realizados nessas \u00e1reas. A \u00fanica forma de se contratar na \u00e1rea da seguran\u00e7a p\u00fablica \u00e9 atrav\u00e9s de concurso p\u00fablico. Ent\u00e3o, essa \u00e9 a nossa preocupa\u00e7\u00e3o.\r\nA C\u00e2mara dos Deputados n\u00e3o deve puxar para si essa responsabilidade. O art. 8\u00ba, de fato, n\u00e3o deve ser absorvido, assim como n\u00e3o foi no PLP 149. A C\u00e2mara foi muito feliz quando deixou a crit\u00e9rio de cada Prefeito, de cada Governador e do Presidente da Rep\u00fablica a responsabilidade de dizer se vai haver reajuste ou n\u00e3o.\r\n\u00c9 engra\u00e7ado, quem defende o texto diz que estamos votando um reajuste, mas ningu\u00e9m est\u00e1 votando reajuste para os servidores. H\u00e1 uma dificuldade muito grande relativamente a essa quest\u00e3o dos reajustes. Al\u00e9m dos reajustes, h\u00e1 uma gratifica\u00e7\u00e3o que pode ser criada para motivar a apreens\u00e3o de armas de fogo, uma gratifica\u00e7\u00e3o que pode ser paga ao policial no caso de hora extra.\r\nEu repito, Sr. Presidente: \u00e9 preocupante essa regra do art. 8\u00ba. Esperamos que o Senado possa acordar e que essa regra, quando a mat\u00e9ria voltar \u00e0quela Casa - acho que vai voltar -, seja retirada.\r\nMuito obrigado, Presidente.\r\nBoa noite.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=282&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T22:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3odesde que diretamente envolvidos no combate \u00e0 pandemia da COVID-19,  constante do \u00a7 6\u00ba, art. 8\u00ba, do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (Bloco/PROS - CE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, os que me antecederam ao microfone j\u00e1 foram muitos claros sobre a necessidade de retirada da express\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 como dar reajuste a parte dos servidores da seguran\u00e7a p\u00fablica, segundo estejam atuando diretamente ou n\u00e3o no combate ao coronav\u00edrus. Isso \u00e9 dar reajuste para um soldado e n\u00e3o dar para outro, \u00e9 dar reajuste para um delegado e n\u00e3o dar para outro.\r\nQuero parabenizar a bancada dos profissionais da seguran\u00e7a p\u00fablica, que conseguiu convencer os L\u00edderes da necessidade de tirar essa express\u00e3o.\r\nAgrade\u00e7o ao L\u00edder Ac\u00e1cio e ao PROS, que me permitiram fazer a orienta\u00e7\u00e3o da bancada.\r\nEspero que possamos vencer esta batalha.\r\nN\u00f3s votamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=318&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-12T13:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, MPV 909/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDIA DO ENFERMEIRO, ENFERMEIRO, HOMENAGEM. \r\nPRONUNCIAMENTO, BALEIA ROSSI, DEPUTADO FEDERAL, DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O, FABRICA\u00c7\u00c3O, VENTILADOR PULMONAR. \r\nGOVERNO, CEAR\u00c1, AQUISI\u00c7\u00c3O, VENTILADOR PULMONAR, AQUISI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Apoio ao pronunciamento do Deputado Baleia Rossi sobre a necessidade de desburocratiza\u00e7\u00e3o do processo de produ\u00e7\u00e3o de respiradores pulmonares. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 909, de 2019, sobre a extin\u00e7\u00e3o do fundo formado pelas reservas monet\u00e1rias constante no art. 12 da  Lei n\u00ba 5.143, de 1966, bem como a destina\u00e7\u00e3o dos recursos remanescentes e a revoga\u00e7\u00e3o do dispositivo mencionado. Sauda\u00e7\u00f5es aos  profissionais da enfermagem.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (Bloco/PROS - CE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria inicialmente apoiar a fala do Deputado Baleia Rossi sobre a necessidade de se desburocratizar a fabrica\u00e7\u00e3o de respiradores nacionais. Fa\u00e7o quest\u00e3o de registrar que em Fortaleza, uma cidade pobre, que fica no Cear\u00e1, um Estado tamb\u00e9m pobre, foram adquiridos respiradores ao pre\u00e7o de 234.500 reais, s\u00f3 para se ter no\u00e7\u00e3o do absurdo. Empresas de fundo de quintal inventam de importar esse tipo de equipamento, que muitas vezes nem sequer funcionam quando chegam aqui. Ent\u00e3o, a fala do Deputado Baleia Rossi \u00e9 extremante importante.\r\nRegistro ainda, Presidente, j\u00e1 orientando de forma favor\u00e1vel \u00e0 mat\u00e9ria, que a articula\u00e7\u00e3o que foi feita na C\u00e2mara entre representantes da Oposi\u00e7\u00e3o e do Governo, com a sua interlocu\u00e7\u00e3o, \u00e9 sin\u00f4nimo de sucesso. Por conta disso n\u00f3s votamos de forma favor\u00e1vel \u00e0 mat\u00e9ria. Sempre que a C\u00e2mara teve esse tipo de inciativa em que se uniram todas as for\u00e7as, o resultado foi positivo para a popula\u00e7\u00e3o.\r\nRecomendamos o voto \"sim\" e homenageamos tamb\u00e9m os enfermeiros de todo o Brasil pelo seu dia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2020&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-12T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 910/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 910, de 2019, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.952, de 2009, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de ocupa\u00e7\u00f5es em terras da Uni\u00e3o; 8.666, de 1993, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; e 6.015, de 1973, referente a registros p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (Bloco/PROS - CE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, (falha na transmiss\u00e3o) n\u00e3o votar a mat\u00e9ria \u00e9 uma forma de posicionamento da C\u00e2mara, porque, logicamente, a medida provis\u00f3ria viria a caducar.\r\nEnt\u00e3o, por conta disso, n\u00f3s acreditamos que o debate deve prosseguir e encaminhamos pela n\u00e3o retirada de pauta da mat\u00e9ria, para que, assim como falou muito bem o Deputado Efraim, n\u00f3s possamos discuti-la e possamos tentar melhor\u00e1-la. O Relator j\u00e1 fez um trabalho que \u00e9 reconhecido por todos os Parlamentares.\r\nDessa forma, o PROS encaminha pela n\u00e3o retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2020&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 917/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPL 1075/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, ATIVIDADE CULTURAL, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, CULTURA NACIONAL, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nVENTILADOR PULMONAR, SUPERFATURAMENTO, FORTALEZA (CE), INVESTIGA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 6, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 917, de 2019, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.146, de 2015, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia (Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia). Regozijo com a realiza\u00e7\u00e3o de debates consensuais para a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.075, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor cultural, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020. Investiga\u00e7\u00e3o de den\u00fancia de superfaturamento na compra de respiradores pulmonares pela Prefeitura Municipal de Fortaleza, Estado do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (Bloco/PROS - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria inicialmente orientar tamb\u00e9m pelo texto original, o voto \"n\u00e3o\", e aproveitar o tempo de Lideran\u00e7a, por isso pe\u00e7o que V.Exa. acrescente o tempo de Lideran\u00e7a.\r\nEu queria primeiro registrar o amadurecimento demonstrado hoje na C\u00e2mara dos Deputados, principalmente na discuss\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o do projeto do aux\u00edlio emergencial. N\u00f3s vimos - isto \u00e9 raro de acontecer, e esperamos que aconte\u00e7a com mais frequ\u00eancia - o L\u00edder do Governo elogiar a Deputada Jandira pela condu\u00e7\u00e3o que fez do relat\u00f3rio. Da mesma forma, a Deputada Jandira reconheceu a import\u00e2ncia do di\u00e1logo com o L\u00edder do Governo para sancionar a mat\u00e9ria, que \u00e9 extremamente importante para a cultura brasileira. \r\nQue n\u00f3s tenhamos menos debates extremos e mais debates consensuais, como tivemos com a condu\u00e7\u00e3o de V.Exa. nessa \u00e1rea t\u00e3o importante e vital do nosso Pa\u00eds, especialmente a da cultura, que \u00e9 uma grande fomentadora da gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda.\r\nQuero aproveitar a oportunidade tamb\u00e9m, neste tempo de Lideran\u00e7a, para citar a opera\u00e7\u00e3o realizada aqui na cidade de Fortaleza no dia de ontem, com a presen\u00e7a da Pol\u00edcia Federal, do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, da Controladoria-Geral da Uni\u00e3o, todas essas institui\u00e7\u00f5es autorizadas pela Justi\u00e7a Federal - \u00e9 importante frisar isso.\r\nEssa opera\u00e7\u00e3o identificou uma den\u00fancia que j\u00e1 hav\u00edamos feito, h\u00e1 cerca de 3 semanas, de que em Fortaleza foram comprados os respiradores pulmonares mais caros do Brasil, sen\u00e3o do mundo. Foram adquiridos pela Prefeitura de Fortaleza equipamentos respiradores pelo valor de 234 mil e 570 reais. Esse o valor pago aqui pela Prefeitura de Fortaleza.\r\nA nossa den\u00fancia gerou o cancelamento de parte do contrato, a devolu\u00e7\u00e3o de parte dos recursos. N\u00f3s temos muito orgulho em poder ajudar a proteger o er\u00e1rio e proteger os recursos suados do cidad\u00e3o cearense, em especial do cidad\u00e3o fortalezense.\r\nNas desculpas dadas pelas pessoas que est\u00e3o sendo investigadas, principalmente pela gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Fortaleza, ouvimos uma s\u00e9rie de asneiras. Primeiro se tentou colocar na conta da persegui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. Vejam s\u00f3: o que est\u00e1 se dizendo \u00e9 que as quatro institui\u00e7\u00f5es respons\u00e1veis pela Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato - Justi\u00e7a Federal, Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, Controladoria-Geral da Uni\u00e3o e Pol\u00edcia Federal - de repente viraram institui\u00e7\u00f5es de persegui\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-partid\u00e1ria da Prefeitura de Fortaleza. \u00c9 um grande erro, porque n\u00e3o se argumentou e n\u00e3o se defendeu o valor absurdo da aquisi\u00e7\u00e3o de cada respirador.\r\nO mais interessante, Presidente, \u00e9 que a empresa que forneceria os equipamentos - gra\u00e7as a Deus, n\u00e3o foram fornecidos esses equipamentos a esse pre\u00e7o absurdo - possui um capital social de 174 mil reais. Essa empresa n\u00e3o teria capacidade para comprar sequer um respirador.\r\nMais interessante ainda foi o Prefeito da nossa cidade dizer que o respirador, na verdade, \u00e9 o mais caro do mundo porque ele quer comprar coisa boa para o cidad\u00e3o fortalezense, ele quer comprar o fil\u00e9. S\u00f3 que ele esqueceu de dizer que foi comprar o fil\u00e9 num matadouro clandestino, porque a empresa \u00e9 de fundo de quintal. Ela est\u00e1 sediada em Barueri, S\u00e3o Paulo, e est\u00e1 sendo investigada por uma s\u00e9rie de vendas feita em diversos Munic\u00edpios e Estados da Uni\u00e3o. .\r\nE mais, aqui em Fortaleza foi inaugurada uma nova modalidade do Direito Administrativo, no qual a Prefeitura paga primeiro - e pagou muito mais caro - e recebe os equipamentos depois. Tanto \u00e9 que est\u00e1 tendo que ressarcir esses recursos. Os professores de Direito Administrativo est\u00e3o explanando essa nova modalidade de aquisi\u00e7\u00e3o do sistema p\u00fablico aqui em Fortaleza.\r\nFaltam argumentos para defender a aquisi\u00e7\u00e3o equivocada, faltam argumentos para defender o superfaturamento, e, mesmo assim, algumas pessoas tentaram colocar na conta da pol\u00edtica partid\u00e1ria ou da persegui\u00e7\u00e3o.\r\nImaginem se de fato h\u00e1 persegui\u00e7\u00e3o aqui Estado do Cear\u00e1. Isso porque aqui no Estado do Cear\u00e1 j\u00e1 se jogou dinheiro na lama em virtude da constru\u00e7\u00e3o de um aqu\u00e1rio, que at\u00e9 hoje n\u00e3o foi conclu\u00eddo, da constru\u00e7\u00e3o de um centro de forma\u00e7\u00e3o ol\u00edmpica, da aquisi\u00e7\u00e3o de tatuz\u00f5es, que s\u00e3o equipamentos que seriam usados para feitura do metr\u00f4 da cidade de Fortaleza. Ent\u00e3o, se houvesse de fato atua\u00e7\u00e3o mais incisiva desses \u00f3rg\u00e3os aqui, com certeza, muito mais recursos p\u00fablicos teriam sido poupados desses descalabros. Ent\u00e3o, eu queria deixar isso registrado.\r\nParabenizo as institui\u00e7\u00f5es respons\u00e1veis pela Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato pelo bel\u00edssimo trabalho feito na cidade de Fortaleza, e tenho certeza de que v\u00e3o continuar fazendo, porque h\u00e1 mais muita coisa errada para ser investigada. E s\u00f3 quem comemora isso \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o fortalezense.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VENTILADOR PULMONAR, SUPERFATURAMENTO, AQUISI\u00c7\u00c3O, ROBERTO CL\u00c1UDIO, PREFEITO, FORTALEZA (CE), DEBATE.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Corrobora\u00e7\u00e3o do discurso proferido pelo orador a respeito do superfaturamento na compra de ventiladores pulmonares, testes de Covid-19 e cestas b\u00e1sicas pela Prefeitura Municipal de Fortaleza, Estado do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (Bloco/PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, queria dizer ao Deputado que me antecedeu que o que me diferencia dele \u00e9 que eu n\u00e3o fa\u00e7o neg\u00f3cio nem com o Governo do Estado nem com a Prefeitura. Eu n\u00e3o vendo nada. N\u00e3o vendo nada para a Prefeitura, n\u00e3o vendo nada para o Governo do Estado. Eu n\u00e3o vendo medicamento para a Prefeitura, n\u00e3o vendo qualquer bem para o Governo do Estado.\r\nO Deputado fala em aproveitamento de algo neste per\u00edodo. Quem se aproveitou de algo no momento n\u00e3o fui eu. Foi a Prefeitura que comprou o respirador mais caro do Brasil, de uma empresa, sim, de fundo de quintal. N\u00e3o foi porque essa empresa fez um contrato com o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a que ela vai deixar de ser empresa de fundo de quintal, n\u00e3o. \u00c9 a mesma hist\u00f3ria de comprar um fil\u00e9 num matadouro clandestino.\r\nEu queria dizer ao Deputado que me antecedeu que n\u00e3o tenho qualquer problema em reconhecer que o Governador que ele apoia comprou um teste r\u00e1pido de 45 reais, mas o Prefeito que \u00e9 aliado comprou um teste r\u00e1pido de 250 reais. O pre\u00e7o \u00e9 quase cinco vezes maior.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Obrigado, Deputado.\r\nO SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (Bloco/PROS - CE) - Eu n\u00e3o tenho vergonha de dizer ao Deputado que a cesta b\u00e1sica que o Prefeito est\u00e1 entregando aqui em Fortaleza \u00e9 superfaturada. Isso j\u00e1 est\u00e1 comprovado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Obrigado, Deputado. Disp\u00f5e s\u00f3 de 1 minuto.\r\nO SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (Bloco/PROS - CE) - Toda essa den\u00fancia est\u00e1 sendo encaminhada \u00e0s autoridades competentes.\r\nDeputado, quando quiser vir argumentar, traga argumentos s\u00f3lidos, que estamos aqui \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para fazer o bom debate.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-04T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1985/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.985, de 2019, a respeito da perman\u00eancia de fisioterapeuta em Centros de Terapia Intensiva - CTIs adultos, pedi\u00e1tricos e neonatais, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (Bloco/PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, gostaria de agradecer a oportunidade de poder orientar pelo PROS nesta mat\u00e9ria vital e importante para a agilidade dos atendimentos.\r\nEu acho que a Deputada Margarete Coelho foi muito feliz na sua orienta\u00e7\u00e3o pelo PP, ao demonstrar \u00e0queles que s\u00f3 pensam na gest\u00e3o atrav\u00e9s de n\u00fameros matem\u00e1ticos que a presen\u00e7a do profissional fisioterapeuta nas UTIs traz uma grande agilidade para a desocupa\u00e7\u00e3o dos leitos, em virtude de o tratamento ser muito mais eficaz, muito mais eficiente, permitindo assim que outros pacientes possam ocupar os leitos. Ent\u00e3o, esta mat\u00e9ria, al\u00e9m de tratar de aspectos econ\u00f4micos e de agilidade, retrata o que j\u00e1 acontece em alguns hospitais da iniciativa privada.\r\nJ\u00e1 foi comprovado por v\u00e1rios estudos realizados que o uso da fisioterapia em algu\u00e9m que est\u00e1 ocupando um leito de UTI agiliza a libera\u00e7\u00e3o desse leito.\r\nPor isso, n\u00f3s orientamos tamb\u00e9m pelo PROS o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2020&txPagina=146&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPEDRO JORGE MEDEIROS, L\u00cdDER, LIONS INTERNACIONAL, CEAR\u00c1, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 8, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos. Sauda\u00e7\u00e3o ao Dr. Pedro Jorge Medeiros, novo Governador do Distrito LA-4 do Lions Clube Internacional, no Estado do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (Bloco/PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PROS orienta \"n\u00e3o\".\r\nQuero aproveitar para, al\u00e9m de registrar o voto \"n\u00e3o\", saudar e parabenizar o Dr. Pedro Jorge Medeiros, Governador do Distrito LA-4 do Lions Clube Internacional, institui\u00e7\u00e3o que tem reconhecimento pelo trabalho humanit\u00e1rio e pelos servi\u00e7os prestados em todo o planeta, e aqui, no Estado do Cear\u00e1, sem d\u00favida nenhuma, sob a condu\u00e7\u00e3o do Dr. Pedro Jorge, far\u00e1 um grande trabalho.\r\nEnt\u00e3o, registro que a nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\", mas tamb\u00e9m sa\u00fado o amigo Pedro Jorge pela fun\u00e7\u00e3o importante que assumir\u00e1 a partir de amanh\u00e3.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T22:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, APROVA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (Bloco/PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, vou orientar o PROS, com a autoriza\u00e7\u00e3o do L\u00edder Ac\u00e1cio Favacho.\r\nPrimeiro, quero parabenizar V.Exa., Presidente, por presidir a sess\u00e3o neste momento hist\u00f3rico da aprova\u00e7\u00e3o da PEC que define o novo FUNDEB. Ao mesmo tempo, quero lamentar que alguns Parlamentares desta Casa tentem, de forma caluniosa, colocar a popula\u00e7\u00e3o contra os pr\u00f3prios Parlamentares que ajudaram na aprova\u00e7\u00e3o do novo FUNDEB.\r\nAgradecendo ao L\u00edder por essa permiss\u00e3o, eu quero orientar o nosso partido de forma favor\u00e1vel ao relat\u00f3rio da Deputada Professora Dorinha, a quem parabenizo pela iniciativa e por toda a articula\u00e7\u00e3o que fez.\r\nQuero lamentar que o mesmo grupo que tentou expulsar a Deputada Tabata Amaral do PDT por uma diverg\u00eancia tente aqui no Estado do Cear\u00e1 colocar a popula\u00e7\u00e3o contra os Parlamentares, inclusive aliados seus aqui no Estado.\r\nParab\u00e9ns, Deputada Tabata Amaral! Parab\u00e9ns, Congresso Nacional, pela aprova\u00e7\u00e3o da PEC do novo FUNDEB!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=171&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T11:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nINSTITUTO DE PESQUISA,  IBOPE INTELIG\u00caNCIA ATUA\u00c7\u00c3O, MANIPULA\u00c7\u00c3O, RESULTADO, PESQUISA ELEITORAL, CEAR\u00c1. \r\nCONGRESSO NACIONAL, PROVID\u00caNCIA, INSTITUTO DE PESQUISA, ATUA\u00c7\u00c3O. \r\nAGRADECIMENTO, ELEITOR, VOTO, CAPIT\u00c3O WAGNER, CANDIDATO N\u00c3O ELEITO, PREFEITO, FORTALEZA (CE).",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana. Agradecimento ao eleitorado pelos votos concedidos ao orador na elei\u00e7\u00e3o \u00e0 Prefeitura Municipal de Fortaleza, Estado do Cear\u00e1. Natureza tendenciosa de pesquisas eleitorais realizadas pelo Instituto Brasileiro de Opini\u00e3o P\u00fablica e Estat\u00edstica - IBOPE no Estado do Cear\u00e1. Urgente necessidade de ado\u00e7\u00e3o, pelo Congresso Nacional, de provid\u00eancias a respeito da atua\u00e7\u00e3o de institutos de pesquisas.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (Bloco/PROS - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sim, Sr. Presidente. Queria pedir que V.Exa. acrescentasse o tempo de L\u00edder, pois estou inscrito desde cedo.\r\nVou orientar \"n\u00e3o\". Queremos que a mat\u00e9ria seja votada.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcel Van Hattem. NOVO - RS) - Est\u00e1 acrescido o tempo de Lideran\u00e7a \u00e0 V.Exa.\r\nO SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (Bloco/PROS - CE) - Aproveito que o Deputado Alceu Moreira citou o Munic\u00edpio de Fortaleza, o Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es citou tamb\u00e9m, para fazer o registro de que participamos de elei\u00e7\u00f5es municipais aqui no Cear\u00e1. Incrivelmente, Deputado Marcel van Hattem, nos cinco maiores Munic\u00edpios do Estado do Cear\u00e1, o IBOPE n\u00e3o s\u00f3 errou, como tamb\u00e9m cometeu crimes eleitorais de forma muito acintosa.\r\nQuero dizer para a popula\u00e7\u00e3o brasileira que o representante do IBOPE aqui no Cear\u00e1 tem um contrato milion\u00e1rio com o Governo do Estado. Ele presta servi\u00e7o para o Governo do Estado. Coincidentemente, nas cinco maiores cidades, o IBOPE n\u00e3o s\u00f3 errou, como tamb\u00e9m cometeu crimes eleitorais.\r\nVou citar Caucaia, a segunda maior cidade do Estado do Cear\u00e1. O IBOPE dizia que o candidato, que \u00e9 o Prefeito que est\u00e1 no poder hoje, iria vencer a elei\u00e7\u00e3o por 24 pontos de diferen\u00e7a. Ele n\u00e3o s\u00f3 perdeu, como tamb\u00e9m perdeu por 2 pontos. Ou seja, houve erro de 26 pontos percentuais na pesquisa de v\u00e9spera do IBOPE.\r\nNo s\u00e1bado passado, v\u00e9spera da elei\u00e7\u00e3o, o IBOPE disse que eu teria 39% dos votos aqui em Fortaleza, enquanto o nosso advers\u00e1rio teria 61%, uma diferen\u00e7a de 22 pontos percentuais. Mas, quando as urnas foram apuradas, vimos uma diferen\u00e7a de 3 pontos percentuais.\r\nO Congresso Nacional deve adotar uma postura urgente! J\u00e1 existem v\u00e1rios Deputados falando em projetos que pro\u00edbam a divulga\u00e7\u00e3o de pesquisas durante o per\u00edodo eleitoral. Eles sugerem que as pesquisas sejam somente para consumo interno. Isso deve acontecer urgentemente, at\u00e9 porque isso n\u00e3o \u00e9 coisa de hoje.\r\nNas elei\u00e7\u00f5es de 2018, tivemos problemas graves aqui. Muitos participantes da elei\u00e7\u00e3o de 2020 desmotivaram-se. Na reta final, na v\u00e9spera da elei\u00e7\u00e3o, quando o IBOPE me apontou com 39% dos votos, eu praticamente fui trabalhar at\u00e9 o \u00faltimo minuto para que a vergonha fosse menor, mas, na verdade, t\u00ednhamos capacidade de ter vencido a elei\u00e7\u00e3o. Muitos eleitores deixaram de votar, como muito bem disse o Deputado Alceu Moreira.\r\nOntem, vimos o Deputado Guimar\u00e3es, que apoiou a candidatura oposta \u00e0 minha, reconhecer o crime cometido pelo IBOPE. Sa\u00edmos com quase 49% dos votos aqui na Capital, com 625 mil votos. Deputado Marcel van Hattem, poder\u00edamos ter vencido a elei\u00e7\u00e3o e estar nos preparando para governar esta cidade. Infelizmente, n\u00e3o foi s\u00f3 isso que o IBOPE fez, foi feita tamb\u00e9m toda articula\u00e7\u00e3o aqui na cidade de Fortaleza para nos derrotar.\r\nA nossa campanha foi t\u00e3o vitoriosa que, para nos vencer, juntaram PSOL e PSL, s\u00f3 para os senhores terem no\u00e7\u00e3o. Uniram-se todas as for\u00e7as pol\u00edticas. Todos os caciques pol\u00edticos do Cear\u00e1 estavam do lado de l\u00e1. Do lado de c\u00e1, t\u00ednhamos o povo. \u00c9 por conta disso que eu estou aqui para agradecer aos 625 mil fortalezenses que me deram essa vota\u00e7\u00e3o expressiva, que nos deixam, mais uma vez, de maneira muito consolidada, com os eleitores que acreditam em nosso trabalho.\r\nEu n\u00e3o s\u00f3 agrade\u00e7o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o fortalezense, como tamb\u00e9m deixo registrado aqui o quanto \u00e9 perigoso permitirmos que esses institutos de pesquisa continuem a fazer o que est\u00e3o fazendo. S\u00f3 para o cidad\u00e3o que est\u00e1 nos assistindo neste momento ter no\u00e7\u00e3o, no s\u00e1bado \u00e0 noite, a imprensa j\u00e1 dizia: \"O Sarto \u00e9 o Prefeito de Fortaleza\". A imprensa, s\u00e1bado \u00e0 noite, j\u00e1 dizia que o vencedor seria o nosso advers\u00e1rio, mesmo tendo aqui, em Fortaleza, a elei\u00e7\u00e3o mais apertada da hist\u00f3ria. Ele teve dificuldade de nos vencer, pois tivemos a elei\u00e7\u00e3o mais apertada da hist\u00f3ria.\r\nEnt\u00e3o, foi vergonhoso o que os institutos de pesquisa fizeram aqui. A refer\u00eancia logicamente \u00e9 o IBOPE, mas o Datafolha tamb\u00e9m cometeu uma gafe grande: dava 14 pontos de diferen\u00e7a, quando a diferen\u00e7a, na verdade, foi de 3 pontos percentuais.\r\nVimos o Deputado Alceu Moreira reclamar de Porto Alegre, onde aconteceu algo semelhante. Vimos outras cidades pelo Brasil afora reclamarem tamb\u00e9m dessas falhas. Aqui, no Cear\u00e1, foi muito acintoso. Por qu\u00ea? Porque o representante do IBOPE presta servi\u00e7o para o Governo do Estado -- o Governador apoiava o nosso advers\u00e1rio -- e errou de forma gritante nos cinco maiores Munic\u00edpios.\r\nS\u00f3 para se ter no\u00e7\u00e3o, das cinco maiores cidades aqui do Cear\u00e1 n\u00f3s vencemos a elei\u00e7\u00e3o em quatro, a Oposi\u00e7\u00e3o venceu em quatro. E s\u00f3 n\u00e3o ganhou na Capital por conta desse crime grave cometido pelo IBOPE. Isso \u00e9 sinal de que a popula\u00e7\u00e3o cearense quer renova\u00e7\u00e3o. A popula\u00e7\u00e3o cearense j\u00e1 est\u00e1 cansada dessa forma de fazer governo de uma fam\u00edlia olig\u00e1rquica, que comanda o Estado do Cear\u00e1 h\u00e1 mais de 30 anos, que \u00e9 a fam\u00edlia Ferreira Gomes.\r\nAqui eu estou para agradecer a oportunidade e dizer que, no Congresso, vamos lutar para impedir que esses estudos continuem cometendo esse tipo de delito.\r\nO encaminhamento do PROS \u00e9 \"n\u00e3o\".\r\nMuito obrigado, Presidente, pela paci\u00eancia.\r\nMuito obrigado a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-09T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  PDC 861/2017, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PRIMEIRO TURNO, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nIBOPE INTELIG\u00caNCIA, PESQUISA ELEITORAL, MANIPULA\u00c7\u00c3O, ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, CEAR\u00c1. \r\nAGRADECIMENTO, ELEITOR, VOTA\u00c7\u00c3O, CAPIT\u00c3O WAGNER, CANDIDATO, PREFEITO, FORTALEZA (CE), CANDIDATO ELEITO, VEREADOR, CAUCAIA (CE), JUAZEIRO DO NORTE (CE), S\u00c3O GON\u00c7ALO DO AMARANTE (CE), MARACANA\u00da (CE). \r\nGOVERNO ESTADUAL, CEAR\u00c1, ATUA\u00c7\u00c3O, COMBATE, CRIME, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em primeiro turno, nos termos do \u00a7 3\u00ba do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 861, de 2017, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto da Conven\u00e7\u00e3o Interamericana contra o Racismo, a Discrimina\u00e7\u00e3o Racial e Formas Correlatas de Intoler\u00e2ncia, adotada na Guatemala, por ocasi\u00e3o da 43\u00aa Sess\u00e3o Ordin\u00e1ria da Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o dos Estados Americanos, em 05 de junho de 2013, ressalvados os destaques. Manipula\u00e7\u00e3o de pesquisas eleitorais no Estado do Cear\u00e1 pelo Instituto Brasileiro de Opini\u00e3o P\u00fablica e Estat\u00edstica - IBOPE. Agradecimento ao eleitorado pelos votos concedidos ao orador no pleito \u00e0 Prefeitura Municipal de Fortaleza, e pela elei\u00e7\u00e3o de correligion\u00e1rios do orador nos Munic\u00edpios de Caucaia, Juazeiro do Norte, S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante e Maracana\u00fa. Omiss\u00e3o do Governo do Estado do Cear\u00e1 diante da atua\u00e7\u00e3o de fac\u00e7\u00f5es criminosas.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (Bloco/PROS - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 no sentido de apoiar o projeto, que \u00e9 importante.\r\nEu queria aproveitar o meu tempo de Lideran\u00e7a, para fazer um resumo do que foi o ano de 2020 em termos eleitorais no Estado do Cear\u00e1. O IBOPE, instituto de pesquisas conhecido em todo o Brasil n\u00e3o pelas refer\u00eancias assertivas, mas pelo tempo que vem fazendo pesquisas eleitorais em todo o Pa\u00eds, foi o respons\u00e1vel no Cear\u00e1 pelo maior crime eleitoral da hist\u00f3ria do nosso Estado.\r\nAs cinco maiores cidades do Estado do Cear\u00e1 tiveram pesquisas completamente distorcidas pelo IBOPE. L\u00e1 em Caucaia, cujo Vice-Prefeito eleito acabou de passar por mim aqui, o meu amigo Deuzinho, diziam que a chapa do dele perdia por 24 pontos de diferen\u00e7a. Resultado: a chapa de Deuzinho e de nosso irm\u00e3o Vitor Valim foi eleita com dois pontos \u00e0 frente do segundo colocado. L\u00e1 em Fortaleza, diziam que eu perderia a elei\u00e7\u00e3o por 22 pontos de diferen\u00e7a. Em Fortaleza, juntou-se contra mim do PSOL ao PSL, do PCdoB ao DEM, do PT ao PSDB. Todos estavam contra o Capit\u00e3o Wagner. Mas o maior refor\u00e7o n\u00e3o foi de nenhum partido, e sim do IBOPE, que deu de forma criminosa essa diferen\u00e7a de 22 pontos percentuais na pesquisa de inten\u00e7\u00e3o de voto antes da elei\u00e7\u00e3o. E eu vou dizer por que o IBOPE foi t\u00e3o importante na vit\u00f3ria do nosso advers\u00e1rio l\u00e1 em Fortaleza. \r\nO Cear\u00e1 vive hoje um sentimento de renova\u00e7\u00e3o, meu amigo Deputado Capit\u00e3o Alberto Neto, tanto que a oposi\u00e7\u00e3o ganhou em quatro das cinco maiores cidades -- e s\u00f3 n\u00e3o ganhou em Fortaleza por conta desse grande refor\u00e7o do IBOPE. O crime tomou conta do Estado, a ponto de as fac\u00e7\u00f5es declararem apoio aberto a v\u00e1rios candidatos nesta elei\u00e7\u00e3o. \r\nDeputado Genecias, na \u00faltima segunda-feira, as fac\u00e7\u00f5es perderam completamente o limite do aceit\u00e1vel. Pegaram um casal que estava saindo de um shopping - uma mulher gr\u00e1vida e o esposo dela. Abordaram o casal, filmaram a abordagem e levaram essas duas pessoas para um local ermo. Isso aqui n\u00e3o foi o Estado Isl\u00e2mico, n\u00e3o; foi uma fac\u00e7\u00e3o l\u00e1 no Estado do Cear\u00e1! E o que a fac\u00e7\u00e3o fez? Matou o homem na frente da esposa gr\u00e1vida, fez com que ela presenciasse tudo e, ao final, obrigou a mulher a fazer um v\u00eddeo agradecendo \u00e0 fac\u00e7\u00e3o por ter poupado a vida dela. Houve alguma declara\u00e7\u00e3o do Governador do Estado? N\u00e3o houve uma s\u00f3 declara\u00e7\u00e3o, meu amigo Deuzinho, n\u00e3o houve!\r\nL\u00e1 na campanha de Caucaia, tivemos um comit\u00ea incendiado por uma fac\u00e7\u00e3o. Um militante que apoiou as candidaturas do Deuzinho e do Valim foi morto. E a pr\u00f3pria pol\u00edcia disse que ele foi morto porque estava apoiando a candidatura de Vitor Valim e de Deuzinho. O que o Estado fez de l\u00e1 para c\u00e1? Nada! O Estado tem acordos claros com criminosos, infelizmente. Se n\u00e3o somos n\u00f3s da oposi\u00e7\u00e3o para falar, ningu\u00e9m l\u00e1 no Estado do Cear\u00e1 fala. O pr\u00f3prio Minist\u00e9rio P\u00fablico j\u00e1 identificou, a Pol\u00edcia Federal j\u00e1 identificou que muitos pol\u00edticos do Cear\u00e1 s\u00e3o financiados por fac\u00e7\u00f5es criminosas. Meu irm\u00e3o Deputado Capit\u00e3o Alberto, o Estado do Cear\u00e1 virou o para\u00edso do crime no Brasil. \r\nO meu irm\u00e3o Deputado Ronaldo Martins, que esteve na luta pesada l\u00e1 conosco, que nos apoiou muito nesta \u00faltima elei\u00e7\u00e3o, sabe do que estamos falando. O Deputado Ronaldo foi impedido de entrar em algumas comunidades porque estava do lado do correto, porque n\u00e3o aceitava as fac\u00e7\u00f5es impondo as regras em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 elei\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, estou aqui para falar, de peito aberto, da minha satisfa\u00e7\u00e3o de ter tido 625 mil fortalezenses dizendo \"sim\" para o nosso projeto. O projeto da oposi\u00e7\u00e3o no Estado est\u00e1 mais do que vivo neste momento! Das cinco maiores cidades, ganhamos em quatro e dividimos a capital, mesmo lutando contra todo esse aparato que eu acabei de citar de partidos pol\u00edticos. Dos dez candidatos a Prefeito, nenhum veio me apoiar no segundo turno, todos foram para o lado de l\u00e1. Todos os caciques da hist\u00f3ria da pol\u00edtica do Cear\u00e1 estavam do lado de l\u00e1. Eles pensavam que iam nos humilhar, mas, enquanto os caciques, os partidos e a fac\u00e7\u00e3o estavam do lado de l\u00e1, o povo ficou do nosso lado.\r\n\u00c9 com muito orgulho que eu venho aqui agradecer \u00e0 popula\u00e7\u00e3o cearense pela vit\u00f3ria em Caucaia, pela vit\u00f3ria em Juazeiro do Norte pela vit\u00f3ria em S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante, uma cidade extremamente importante, pela vit\u00f3ria expressiva do nosso irm\u00e3o, Roberto Pessoa, l\u00e1 em Maracana\u00fa e pelos 48,3% dos votos na Capital do Estado do Cear\u00e1.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 com muita alegria que eu fa\u00e7o este registro e, ao mesmo tempo, com grande preocupa\u00e7\u00e3o, inclusive com a integridade f\u00edsica do Deuzinho, nosso candidato a Vice-Prefeito na chapa de Vitor Valim l\u00e1 em Caucaia, porque as fac\u00e7\u00f5es j\u00e1 disseram que n\u00e3o v\u00e3o dar tr\u00e9gua, que n\u00e3o v\u00e3o dar paz, meu amigo Deputado Ronaldo, ao Prefeito e ao Vice-Prefeito que foram eleitos naquela cidade. \r\nE n\u00f3s n\u00e3o vimos ainda um posicionamento s\u00e9rio do Governador do Estado do Cear\u00e1 em rela\u00e7\u00e3o ao que as fac\u00e7\u00f5es est\u00e3o fazendo no Estado. Em nenhum momento, n\u00f3s vimos - para encerrar, Presidente, e eu agrade\u00e7o a toler\u00e2ncia - o Governador do Estado dizer alguma coisa em rela\u00e7\u00e3o a qualquer fac\u00e7\u00e3o. \r\n\u00c9 muito claro o acordo que foi feito com as fac\u00e7\u00f5es na elei\u00e7\u00e3o. No dia do resultado, todas as fac\u00e7\u00f5es fizeram carreatas l\u00e1 em Fortaleza, comemorando a vit\u00f3ria do nosso advers\u00e1rio. E eu n\u00e3o estou aqui imputando ao advers\u00e1rio qualquer acordo, mas que existe acordo de fac\u00e7\u00e3o criminosa com o grupo que est\u00e1 no poder, isso \u00e9 muito claro.\r\nAgrade\u00e7o a paci\u00eancia e a toler\u00e2ncia, Presidente.\r\nMuito obrigado.\r\nBoa tarde.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2020&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nPARLAMENTO, ATUA\u00c7\u00c3O, PROCESSO LEGISLATIVO, COMPET\u00caNCIA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, ressalvados os destaques. Atua\u00e7\u00e3o do Parlamento brasileiro em meio \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Realiza\u00e7\u00e3o das reformas tribut\u00e1ria e administrativa. Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Felipe Rigoni, Relator do Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (Bloco/PROS - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PROS encaminha de forma favor\u00e1vel ao relat\u00f3rio do Deputado Felipe Rigoni, a quem eu queria parabenizar.\r\nEu queria aproveitar e pedir a V.Exa. que acrescente ao meu tempo o de Lideran\u00e7a.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - \u00c9 claro, L\u00edder. Pode falar.\r\nO SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (Bloco/PROS - CE) - Presidente, eu nem vou usar o tempo todo, mas acho importante registrar o quanto esta mat\u00e9ria que est\u00e1 sendo votada agora no final do ano de 2020 \u00e9 importante para a educa\u00e7\u00e3o brasileira. Assim como n\u00f3s votamos a favor da emenda constitucional do FUNDEB, tamb\u00e9m votamos a favor da regulamenta\u00e7\u00e3o. Parabenizamos o Relator pela sua capacidade de conversar, de dialogar e de alcan\u00e7ar a educa\u00e7\u00e3o de uma forma integral.\r\nEu queria aproveitar este tempo tamb\u00e9m para dizer a quem est\u00e1 nos assistindo o quanto o Parlamento tem sido atuante neste per\u00edodo de pandemia. E mais: quando o Parlamento quer, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de interven\u00e7\u00e3o do Executivo ou de qualquer outro Poder para que as mat\u00e9rias possam tramitar no tempo correto, com a celeridade necess\u00e1ria. Basta ver o que j\u00e1 foi aprovado nestes 2 anos de forma muito independente pela C\u00e2mara e tamb\u00e9m pelo Senado Federal.\r\nEnt\u00e3o, eu queria chamar a aten\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o para que ela cobre ainda mais do Parlamento. Sabemos o quanto est\u00e1 desgastada a classe pol\u00edtica, mas, quando o Parlamento demonstra boa vontade, como tem demonstrado neste final de 2020, votando mat\u00e9rias n\u00e3o s\u00f3 pol\u00eamicas, mas tamb\u00e9m extremamente importantes, mostramos o quanto o Plen\u00e1rio, o quanto a C\u00e2mara independente \u00e9 importante para a Na\u00e7\u00e3o. Eu acho que n\u00f3s n\u00e3o precisamos ter interfer\u00eancia de Executivo nem de Judici\u00e1rio para que as pautas que s\u00e3o importantes para o Pa\u00eds possam ser discutidas, debatidas e aprovadas, na medida do poss\u00edvel.\r\nEu falo isso porque vez ou outra vemos na imprensa reclama\u00e7\u00e3o de Parlamentares no sentido de que h\u00e1 necessidade de atua\u00e7\u00e3o do Executivo para que algumas pautas andem no Congresso. Eu acho que isso \u00e9 desmerecer inclusive o papel da C\u00e2mara dos Deputados, \u00e9 desmerecer o papel do Senado da Rep\u00fablica, que n\u00e3o precisariam, de forma nenhuma, de interfer\u00eancia do Governo Federal, do Executivo, para que coisas importantes, que est\u00e3o muitas vezes paradas h\u00e1 muito tempo no Congresso, possam ser discutidas e debatidas. Quando queremos, n\u00f3s aprovamos em regime de urg\u00eancia, n\u00f3s votamos at\u00e9 de madrugada, n\u00f3s votamos no final de semana, n\u00f3s votamos na segunda-feira.\r\nEnt\u00e3o, isso \u00e9 para mostrar para a popula\u00e7\u00e3o o quanto o Parlamento tem sido produtivo e tamb\u00e9m para fazer uma cobran\u00e7a, ao mesmo tempo, ao nosso Parlamento para que n\u00e3o venhamos a nos diminuir. N\u00f3s n\u00e3o precisamos nos diminuir, dizendo que \u00e9 necess\u00e1ria uma articula\u00e7\u00e3o do Executivo para que pautas, que s\u00e3o cobradas pela popula\u00e7\u00e3o e que s\u00e3o cobradas pela imprensa, sejam votadas na Casa.\r\nTemos mat\u00e9rias importantes relacionadas \u00e0 reforma tribut\u00e1ria, \u00e0 reforma administrativa e a v\u00e1rios outros pontos. Repito: n\u00e3o h\u00e1 necessidade de interfer\u00eancia do Executivo para que essas mat\u00e9rias possam ser discutidas, debatidas e aprovadas, se tiverem que ser aprovadas, ou rejeitadas, se tiverem que ser rejeitadas. Ent\u00e3o, \u00e9 esse meu pensamento.\r\nParabenizo novamente o Deputado Felipe Rigoni pelo seu relat\u00f3rio!\r\nParabenizo tamb\u00e9m todos os Parlamentares que participaram dessa constru\u00e7\u00e3o!\r\nH\u00e1 pouco vi o Deputado Idilvan, que foi um Secret\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o muito atuante aqui no Estado do Cear\u00e1, elogiando a mat\u00e9ria, falando da import\u00e2ncia do retorno \u00e0s aulas. E, ao mesmo tempo, eu fa\u00e7o aqui n\u00e3o uma cr\u00edtica a ele, que foi um grande secret\u00e1rio, mas uma cr\u00edtica ao atual gestor do Munic\u00edpio de Fortaleza, que at\u00e9 hoje n\u00e3o preparou as nossas escolas para o retorno \u00e0s aulas.\r\nMuito obrigado, Presidente. Boa tarde.\r\nEncaminhamos favoravelmente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=202&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 485/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA ACESSIBILIDADE, OBRIGATORIEDADE, SUPERMERCADO, DISPONIBILIZA\u00c7\u00c3O, CARRINHO DE COMPRAS, ADAPTA\u00c7\u00c3O, UTILIZA\u00c7\u00c3O, CRIAN\u00c7A, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, PESSOA COM MOBILIDADE REDUZIDA, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA, TEREZA NELMA, DEPUTADA FEDERAL, RELATORA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 485, de 2019, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.098, de 2000, com vista \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de aux\u00edlio \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e \u00e0 oferta de carrinhos de compra adaptados em hipermercados, supermercados e estabelecimentos cong\u00eaneres. Pedido aos Parlamentares de aprova\u00e7\u00e3o da propositura. Elogio \u00e0 Relatora da mat\u00e9ria, Deputada Tereza Nelma.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (Bloco/PROS - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, quero agradecer V.Exa. e a Casa por colocarem o nosso projeto na pauta, um projeto importante, como j\u00e1 foi discutido por diversos Parlamentares. \r\nOuvi aqui alguns argumentos a que eu queria me contrapor, e n\u00e3o aos Deputados. Por exemplo, foi citado que o projeto obrigaria os supermercados a, al\u00e9m de adquirir carrinhos, contratarem profissionais para auxiliarem as pessoas a realizarem suas compras. O Deputado que fez essa afirma\u00e7\u00e3o n\u00e3o deve ter lido com cuidado o relat\u00f3rio da Deputada Tereza Nelma, que foi auxiliada pelo Deputado Danilo Forte, do Cear\u00e1.\r\nO relat\u00f3rio d\u00e1 ao supermercado ou hipermercado a op\u00e7\u00e3o de ter o carrinho ou um profissional que preste esse servi\u00e7o. Logicamente esse profissional tem que estar qualificado para prest\u00e1-lo. Ent\u00e3o, o projeto n\u00e3o \u00e9 imperativo, ele n\u00e3o obriga a aquisi\u00e7\u00e3o do carrinho e a contrata\u00e7\u00e3o de profissional, apenas uma das duas op\u00e7\u00f5es, sendo que o profissional, conforme foi dito aqui por diversos Parlamentares que defendem o projeto, pode ser uma pessoa que j\u00e1 exerce outra atividade no hipermercado e que, num momento de necessidade, pode auxiliar alguma fam\u00edlia durante a realiza\u00e7\u00e3o da compra. \r\nEnt\u00e3o, em minha vis\u00e3o, o projeto n\u00e3o traz grandes custos aos supermercados e hipermercados, mas, sem sombra de d\u00favida, como foi falado aqui pelas Deputadas Rejane Dias, Erika Kokay e por diversos Parlamentares, traz a quest\u00e3o da inser\u00e7\u00e3o social de verdade. Eu acho que discutir esse tema com responsabilidade \u00e9 o que esta Casa deve fazer. N\u00e3o devemos ser populistas e querer aprovar o projeto simplesmente para enaltecer os Parlamentares, mas, sem sombra de d\u00favida, para mostrar que a C\u00e2mara dos Deputados, o Congresso Nacional est\u00e1 preocupado com as pessoas com defici\u00eancia.\r\nHoje, todo estudo e todo cadastro que \u00e9 realizado no Brasil mostra que cerca de 30% das pessoas do Pa\u00eds t\u00eam algum tipo de defici\u00eancia. \u00c9 importante que possamos adaptar as institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas para acolher essas pessoas da melhor forma poss\u00edvel.\r\nSabemos que houve press\u00e3o de todo lado para que este projeto n\u00e3o fosse aprovado. Algumas pessoas est\u00e3o imaginando o impacto, que n\u00e3o \u00e9 o real, que haver\u00e1 em rela\u00e7\u00e3o a custos para os supermercados. A Deputada Erika Kokay foi muito feliz quando falou da durabilidade desse equipamento que deve ser comprado: ele n\u00e3o vai quebrar da noite para o dia. O equipamento vai durar anos e anos. Ent\u00e3o, o custo para o supermercado n\u00e3o ser\u00e1 t\u00e3o elevado.\r\nE como foi citado aqui tamb\u00e9m, n\u00f3s colocamos no projeto - e eu queria parabenizar a relatoria da Deputada Tereza -, com muita responsabilidade, a op\u00e7\u00e3o do equipamento, do carrinho, ou de uma pessoa, de um profissional do supermercado que possa auxiliar essa fam\u00edlia na realiza\u00e7\u00e3o dessas compras, garantindo de fato a inser\u00e7\u00e3o que \u00e9 t\u00e3o debatida em \u00e9poca de elei\u00e7\u00e3o, mas na hora de tomarmos uma decis\u00e3o importante como essa, algumas pessoas imaginam que os argumentos s\u00e3o falhos.\r\nEu queria parabenizar a Casa por colocar o projeto em pauta. A Deputada Tereza relatou o compromisso da Casa com as pessoas com defici\u00eancia de aprovar tr\u00eas projetos. Esse \u00e9 o segundo. E, para mim, \u00e9 um orgulho muito grande ter mais um projeto nosso aprovado na Casa com apenas 2 anos de mandato.\r\nPe\u00e7o o apoio dos demais Parlamentares. Pensem nas pessoas com defici\u00eancia e votem com o cora\u00e7\u00e3o. E, sem sombra de d\u00favida, o nosso projeto vai ser aprovado e vamos ficar muito felizes em poder contribuir com essa pauta que \u00e9 t\u00e3o importante para todo o Brasil.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=194&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 485/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nOBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PARTIDO LIBERAL (PL), RETIRADA, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia ao Projeto de Lei n\u00ba 485, de 2019, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.098, de 2000, com vista \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de aux\u00edlio \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e \u00e0 oferta de carrinhos de compra adaptados em hipermercados, supermercados e estabelecimentos cong\u00eaneres, ressalvados os destaques.Congratula\u00e7\u00f5es ao PL pela desist\u00eancia de obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (Bloco/PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sim, Sr. Presidente. Agrade\u00e7o a prioridade. \r\nEu queria parabenizar o PL por retirar o kit obstru\u00e7\u00e3o e agradecer ao Republicanos tamb\u00e9m. \r\nA emenda do Deputado Tiago Dimas, sem sombra de d\u00favida, complementa o projeto, agrega muito mais ao projeto e protege os menores empreendedores, que eram a preocupa\u00e7\u00e3o do Deputado Tiago e tamb\u00e9m do NOVO, como relatado pelo L\u00edder em seu discurso. \r\nAcredito que, com este novo substitutivo apresentado pela Deputada Tereza, sem sombra de d\u00favida, se n\u00e3o forem 100% dos Deputados, a grande maioria vai votar a favor.\r\nEu queria parabenizar o debate e a discuss\u00e3o conduzida pelo Deputado Kim Kataguiri, que traz um projeto que vai atender, sem sombra de d\u00favida, a todas essas fam\u00edlias. Para mim, \u00e9 um orgulho muito grande ter dado in\u00edcio a este projeto e ter recebido tantas contribui\u00e7\u00f5es de tantos Parlamentares preocupados com essa causa.\r\nO PROS, logicamente, encaminha favoravelmente ao projeto e ao substitutivo apresentado pela Deputada Tereza, com a contribui\u00e7\u00e3o do Deputado Danilo Forte, do Estado do Cear\u00e1.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=203&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, SUBSTITUI\u00c7\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, SUBSTITUTIVO, PL 485/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para substitui\u00e7\u00e3o, pela reda\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, da reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 485, de 2019, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.098, de 2000, com vista \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de aux\u00edlio \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e a oferta de carrinhos de compra adaptados em hipermercados, supermercados e estabelecimentos cong\u00eaneres.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (Bloco/PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria, de forma muito respons\u00e1vel, dizer que eu tamb\u00e9m entendo a iniciativa da Deputada Rejane, mas o texto, como est\u00e1 posto, coloca exclusividade e gera, sem sombra de d\u00favidas, como foi falado aqui pelo Deputado Marcel van Hattem e por outros Deputados - e o Deputado Tiago foi muito feliz tamb\u00e9m na sua explana\u00e7\u00e3o -, algo inexequ\u00edvel, por conta da maneira como foi escrito.\r\nN\u00f3s entendemos a boa vontade. Eu acho que, no caso dos shoppings, de fato, h\u00e1 necessidade dessas cadeiras de rodas. Concordo com o Deputado Tiago e acho que essa emenda da Deputada Rejane poderia ser, sem sombra de d\u00favida, discutida em outro momento.\r\nPor conta disso, recomendamos o voto \"n\u00e3o\", para evitar que se prejudique o projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=222&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T22:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, LEI, SUBSTITUTIVO, PL 485/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 1\u00ba, art. 12-B, da Lei n\u00ba 10.098, de 2000, inclu\u00eddo pelo art. 2\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 485, de 2019, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.098, de 2000, com vista \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de aux\u00edlio \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e a oferta de carrinhos de compra adaptados em hipermercados, supermercados e estabelecimentos cong\u00eaneres.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (Bloco/PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PROS vota \"sim\". \r\nA relatoria da Deputada Tereza Nelma foi respons\u00e1vel por fazer com que os partidos que estavam em obstru\u00e7\u00e3o pudessem tirar a obstru\u00e7\u00e3o para participar deste debate. \r\nQueria parabenizar V.Exa., Deputado Kim, pela paci\u00eancia que teve na discuss\u00e3o do destaque anterior. Todo mundo queria que o destaque da Deputada Rejane fosse aprovado, desde que ele n\u00e3o gerasse preju\u00edzo para os pequenos estabelecimentos. Ent\u00e3o, ficou provada a boa vontade de todos os Parlamentares. \r\nEncaminhamos, ent\u00e3o, de forma favor\u00e1vel ao relat\u00f3rio da Deputada Tereza Nelma. \r\nQueria agradecer ao Deputado Tiago e a todos os Parlamentares que t\u00eam contribu\u00eddo para a discuss\u00e3o deste projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=234&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T22:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, OLIMP\u00cdADAS CIENT\u00cdFICAS, ASTRONOMIA, ASTRON\u00c1UTICA, COL\u00c9GIO MILITAR, CORPO DE BOMBEIROS MILITAR, CEAR\u00c1, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Conquista de medalhas na Olimp\u00edada Brasileira de Astronomia e Astron\u00e1utica, pelos alunos do Col\u00e9gio Militar do Corpo de Bombeiros do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (Bloco/PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu queria parabenizar os alunos do Col\u00e9gio Militar do Corpo de Bombeiros do Estado do Cear\u00e1 que participaram da Olimp\u00edada Brasileira de Astronomia e Astron\u00e1utica. Tivemos 84 alunos premiados com medalhas nessa olimp\u00edada, o que demonstra que o Col\u00e9gio Militar do Corpo de Bombeiros, assim como s\u00e3o o Col\u00e9gio Militar da Pol\u00edcia Militar e o Col\u00e9gio Militar do Ex\u00e9rcito, \u00e9 refer\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade.\r\nParab\u00e9ns a todos os alunos, ao corpo de professores e \u00e0 administra\u00e7\u00e3o da escola pelo \u00eaxito.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=237&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T22:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 485/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA ACESSIBILIDADE, OBRIGATORIEDADE, SUPERMERCADO, DISPONIBILIZA\u00c7\u00c3O, CARRINHO DE COMPRAS, ADAPTA\u00c7\u00c3O, UTILIZA\u00c7\u00c3O, CRIAN\u00c7A, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, PESSOA COM MOBILIDADE REDUZIDA, APROVA\u00c7\u00c3O, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Casa pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 485, de 2019, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.098, de 2000, com vista \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de aux\u00edlio \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e a oferta de carrinhos de compra adaptados em hipermercados, supermercados e estabelecimentos cong\u00eaneres.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (Bloco/PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu lhe agrade\u00e7o. Prometo ser bem sucinto.\r\nPrimeiro, quero agradecer \u00e0 Casa, ao Deputado Kim, que conduziu como Presidente os trabalhos, e ao Deputado Tiago, que contribuiu sobremaneira para o debate. Quero parabenizar a nossa Relatora, a Deputada Tereza Nelma, que teve uma habilidade muito grande para conduzir esse relat\u00f3rio. Sabemos da dificuldade de se relatar uma mat\u00e9ria com a complexidade que esta tem. Sabemos que dar acessibilidade, atender \u00e0s pessoas com defici\u00eancia neste Pa\u00eds ainda \u00e9 uma coisa muito rara. Ent\u00e3o, o Congresso Nacional, atrav\u00e9s da C\u00e2mara dos Deputados, est\u00e1 de parab\u00e9ns por esta iniciativa. \r\nEu queria pedir \u00e0 Deputada Rejane Dias que se sinta parte deste projeto. Ela contribuiu bastante, bem como a Deputada Erika Kokay. Agrade\u00e7o a todos os Parlamentares que, de alguma forma, n\u00e3o s\u00f3 com o voto, mas tamb\u00e9m com o debate, a discuss\u00e3o, contribu\u00edram para que esta mat\u00e9ria fosse aprovada com grande celeridade. Pedimos, inclusive, a mobiliza\u00e7\u00e3o da Casa para que a mat\u00e9ria, chegando ao Senado, possa ser aprovada tamb\u00e9m com celeridade, para que se torne de fato lei e n\u00f3s, como fiscais da lei, possamos tamb\u00e9m cobrar junto aos nossos Estados a execu\u00e7\u00e3o dessa lei.\r\nParab\u00e9ns a todos! Muito obrigado. Eu me senti privilegiado hoje vendo a uni\u00e3o da C\u00e2mara. Os Deputados de esquerda, de direita, de centro, todos estavam querendo contribuir para a aprova\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria extremamente importante.\r\nParab\u00e9ns, Deputado Kim, pela condu\u00e7\u00e3o. Muito obrigado. Que possamos aprovar muitas mat\u00e9rias semelhantes a esta!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=238&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T23:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 5387/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPARTIDO NOVO (NOVO), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Protesto contra a desqualifica\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00f5es constantes na pauta por Deputado do partido Novo. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.387, de 2019,  acerca do mercado de c\u00e2mbio brasileiro, do capital brasileiro no exterior, do capital estrangeiro no Pa\u00eds e da presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es ao Banco Central do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (Bloco/PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, antes de orientar pelo PROS, eu queria s\u00f3 registrar aqui que o Deputado do NOVO foi extremamente infeliz quando disse que este \u00e9 o primeiro projeto importante que estamos discutindo hoje. Acho que ele desmerece a Casa, desmerece a C\u00e2mara dos Deputados, e falta com o respeito aos Parlamentares. Mas S.Exa. ainda tem a oportunidade de retirar o que falou h\u00e1 pouco.\r\nO PROS orienta \"n\u00e3o\", para que o projeto seja, de fato, discutido.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=259&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCOMIT\u00ca DE IMPRENSA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ALTERA\u00c7\u00c3O, LOCAL DE TRABALHO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o. Apoio \u00e0 decis\u00e3o da Presid\u00eancia de mudan\u00e7a do local do Comit\u00ea de Imprensa da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (Bloco/PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PROS encaminha favoravelmente ao requerimento de urg\u00eancia.\r\nE eu queria aproveitar para registrar aqui a maneira educada como o Deputado Kim reivindica a perman\u00eancia do Comit\u00ea de Imprensa no local em que se encontra. Mas eu queria dizer que apoio a decis\u00e3o do Presidente e acho que n\u00e3o vai dificultar em nada a liberdade de imprensa se V.Exa. colocar o Comit\u00ea de Imprensa em qualquer outro lugar da Casa.\r\nParab\u00e9ns pela iniciativa, pela autonomia e pela independ\u00eancia!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOVERNADOR, CEAR\u00c1, DESTINA\u00c7\u00c3O,  RECURSOS FINANCEIROS, EDI\u00c7\u00c3O, LIVRO, PANDEMIA, COBRAN\u00c7A, GOVERNO FEDERAL, VACINA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Libera\u00e7\u00e3o, pelo Governador do Estado do Cear\u00e1, de 550 mil reais para edi\u00e7\u00e3o de livro sobre a epidemia de coronav\u00edrus, em detrimento da \u00e1rea de sa\u00fade, especialmente da vacina\u00e7\u00e3o contra a doen\u00e7a.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (Bloco/PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Primeiro, quero agradecer-lhe a oportunidade.\r\nTemos visto muitos discursos contradit\u00f3rios aqui na Casa, e eu gostaria de fazer um relato.\r\nL\u00e1 no meu Estado, o Estado do Cear\u00e1, o mesmo Governador que cobra do Presidente da Rep\u00fablica e do Congresso o aux\u00edlio emergencial acaba de liberar 550 mil reais para patrocinar um livro que vai tratar da pandemia. Est\u00e1 faltando dinheiro para a vacina, est\u00e1 faltando dinheiro para tratar das pessoas, mas est\u00e1 sobrando para esbanjar recurso p\u00fablico.\r\nA grande e importante observa\u00e7\u00e3o \u00e9 que o escritor respons\u00e1vel pelo livro nem no Brasil se encontra. J\u00e1 recebeu parte do recurso, 200 mil reais pagos adiantados, e esse escritor se encontra fora do Pa\u00eds, em Portugal, tendo que escrever esse livro at\u00e9 abril deste ano.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel o que o Governo do Estado do Estado do Cear\u00e1 tem feito. A repercuss\u00e3o foi nacional. N\u00f3s denunciamos e esperamos que esse tipo de exemplo n\u00e3o seja seguido pelos demais Governadores, nem por qualquer Prefeito que tenha cuidado e responsabilidade com o seu povo.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nOPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA, GOVERNADOR, CEAR\u00c1, GOVERNO ESTADUAL, RECURSOS P\u00daBLICOS, LIVRO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FORTALEZA (CE).",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 16, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Oposi\u00e7\u00e3o diante da desist\u00eancia do Governo do Estado do Cear\u00e1 de publica\u00e7\u00e3o de livro sobre a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (Bloco/PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PROS orienta \"n\u00e3o\".\r\nEu aproveito este 1 minuto destinado \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o para registrar o quanto \u00e9 importante o trabalho da Oposi\u00e7\u00e3o. Na \u00faltima segunda-feira, n\u00f3s denunciamos que o Governo do Estado do Cear\u00e1 - e falei sobre isso hoje nesta Casa - tinha, de forma irrespons\u00e1vel, disponibilizado 550 mil reais para patrocinar um livro sobre a pandemia no Estado, que \u00e9 o Estado do Nordeste que mais perdeu vidas - em nossa capital, Fortaleza, houve o maior n\u00famero de \u00f3bitos de todo o Nordeste. \r\nE hoje, agora \u00e0 noite, n\u00f3s recebemos com muita alegria - e \u00e9 com satisfa\u00e7\u00e3o que anuncio isso \u00e0 popula\u00e7\u00e3o cearense - a not\u00edcia de que esse preju\u00edzo foi evitado. O pr\u00f3prio escritor se constrangeu com o absurdo e abdicou de fazer a pe\u00e7a liter\u00e1ria, e o Governo do Estado, ao final da tarde, declarou rescindido o contrato. \r\nQuero parabenizar a Oposi\u00e7\u00e3o cearense pela atua\u00e7\u00e3o que evitou um preju\u00edzo de mais de meio milh\u00e3o aos cofres p\u00fablicos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=210&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-19T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), APROVA\u00c7\u00c3O, CMC 1/2021, COMUNICA\u00c7\u00c3O DE MEDIDA CAUTELAR DEFERIDA EM DESFAVOR DE DEPUTADO (CMC), SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), PRIS\u00c3O EM FLAGRANTE, DANIEL SILVEIRA, DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.\r\nCAPIT\u00c3O WAGNER, DEPUTADO FEDERAL, DEFESA, SOLTURA, DANIEL SILVEIRA, PRESO, MANDATO PARLAMENTAR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CR\u00cdTICA, ABUSO DE AUTORIDADE, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), ILEGALIDADE, PRIS\u00c3O EM FLAGRANTE.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Cautelar n\u00ba 1, de 2021, do Supremo Tribunal Federal, a respeito da pris\u00e3o em flagrante do Deputado Daniel Silveira por pr\u00e1tica de crime inafian\u00e7\u00e1vel. Apoio do orador \u00e0 soltura do Parlamentar. Pr\u00e1tica de abuso de autoridade pelo Supremo Tribunal Federal.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (Bloco/PROS - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite, Sr. Presidente. Muito obrigado. \r\nQueria registrar que o PROS liberou sua bancada, porque h\u00e1 diverg\u00eancias, mas eu tenho um posicionamento claro, e a maioria do PROS votou pela soltura do Deputado.\r\nEu vi aqui alguns discursos, Deputado General Gir\u00e3o, que seriam lindos e coerentes com o julgamento do Conselho de \u00c9tica, Deputado Capit\u00e3o Alberto Neto. No Conselho de \u00c9tica esses discursos caberiam perfeitamente, s\u00f3 que alguns Parlamentares esqueceram que o julgamento neste momento, Deputada Carla Zambelli, \u00e9 o julgamento do ato praticado pelo STF. \r\nN\u00f3s vimos aqui, Deputado Major Vitor Hugo, um consenso nos bastidores. Venho escutando L\u00edderes e Deputados da base, da Oposi\u00e7\u00e3o, da Esquerda e da Direita dizendo que o ato praticado pelo STF n\u00e3o encontra amparo jur\u00eddico em lugar nenhum - em lugar nenhum. Eu n\u00e3o vi um jurista renomado no Cear\u00e1, em S\u00e3o Paulo ou em qualquer local do Brasil dizer que o ato praticado pelo STF foi correto. \"Ah, mas o Deputado abusou da autoridade dele\". Que ele responda no Conselho de \u00c9tica, responda no processo ao qual vai ser submetido no pr\u00f3prio STF. Aqui ningu\u00e9m est\u00e1 julgando os abusos cometidos, ou supostamente cometidos, pelo Deputado Daniel. O pr\u00f3prio os reconheceu na sua fala, pedindo desculpas \u00e0 Casa, pedindo desculpas \u00e0 Na\u00e7\u00e3o, pedindo desculpas inclusive ao STF, pelos supostos excessos que ele cometeu.\r\nN\u00f3s estamos abrindo m\u00e3o do nosso direito de poder revisor. Olhem o que a Constitui\u00e7\u00e3o nos deu no art. 53: o poder de revisar um ato do STF! A C\u00e2mara dos Deputados, Deputado Capit\u00e3o Alberto Neto, tem essa prerrogativa constitucional, dada pelo art. 53. Espere a\u00ed, STF! N\u00f3s n\u00e3o vamos permitir que voc\u00eas cometam tal irregularidade, fazendo de um Deputado Federal boi de piranha para todo o Brasil. Boi de piranha para todo o Brasil \u00e9 o que o Deputado Daniel Silveira est\u00e1 se tornando neste momento. Se querem acabar com os excessos - e concordo que eles acontecem -, que o fa\u00e7am conforme determina a lei, e n\u00e3o abusando da autoridade, concordando com o abuso de autoridade praticado pelo STF. \r\nO STF, de fato, nos deu uma aula de corporativismo. E aqui eu n\u00e3o estou sendo corporativista, n\u00e3o, porque, se o caso for para o Conselho de \u00c9tica, eu vou concordar que o Deputado deve ser punido. Mas usar o passado do Parlamentar ou qualquer outro momento querendo colocar isso como condi\u00e7\u00e3o para mant\u00ea-lo preso de forma ilegal, os mesmos que v\u00eam falar em ditadura, os mesmos que v\u00eam falar em abuso de autoridade... O abuso de autoridade praticado pelo STF poderia ser corrigido, e n\u00f3s ter\u00edamos essa oportunidade.\r\nEspero que daqui a pouco, na apura\u00e7\u00e3o dos votos, o que est\u00e1 ali no painel n\u00e3o seja a realidade. Que n\u00f3s tenhamos consci\u00eancia, n\u00e3o para proteger o Deputado, porque n\u00e3o \u00e9 isso que est\u00e1 sendo julgado aqui, n\u00e3o; o que est\u00e1 sendo julgado \u00e9 o ato ilegal.\r\nEu j\u00e1 passei pelos bancos escolares, j\u00e1 tive professor de Direito Penal, de Direito Processual Penal, e nunca ouvi falar em mandado de pris\u00e3o em flagrante, Deputado Vitor Hugo. Esta \u00e9 a primeira vez, em minha hist\u00f3ria de 42 anos. Quem criou essa ferramenta jur\u00eddica acho que foi o Ministro Alexandre de Moraes. Ningu\u00e9m a conhecia, Deputada Carla Zambelli, \u00e9 importante frisar. E n\u00f3s estamos, infelizmente, Deputado General Gir\u00e3o, passando a m\u00e3o num ato irregular praticado por quem deveria proteger a Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2021&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-23T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, SA\u00daDE P\u00daBLICA, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, CR\u00cdTICA, CAMILO SANTANA, GOVERNADOR, CEAR\u00c1, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), GOVERNO ESTADUAL.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Incapacidade do Governador Camilo Santana de vacina\u00e7\u00e3o do povo cearense contra o coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, boa tarde. Boa tarde a todos os Deputados presentes e a quem nos assiste pela TV C\u00e2mara. \r\nEu quero aproveitar a fala do meu antecessor para dizer que, de fato, estamos muito preocupados com a quest\u00e3o da vacina\u00e7\u00e3o de todos os brasileiros. Mas eu queria citar dados do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade que mostram e comprovam que alguns gestores, os quais sabem muito bem cobrar do Governo Federal, reivindicar, na hora da execu\u00e7\u00e3o est\u00e3o muito mal. Cito aqui o caso do Estado do Cear\u00e1, que \u00e9 governado pelo Partido dos Trabalhadores, partido do Deputado que me antecedeu. E eu queria dizer a S.Exa. que, de cada dez vacinas entregues pelo Governo Federal, o Governo do Estado s\u00f3 teve capacidade de aplicar tr\u00eas. Vejam que absurdo! \r\nO Cear\u00e1, hoje, est\u00e1 com os leitos de UTI com mais de 90% de ocupa\u00e7\u00e3o. Na imprensa, o Governador faz uma zoada amuada, como diz o povo do Cear\u00e1, Deputada Bia Kicis, e diz que est\u00e1 precisando de recursos, que est\u00e1 precisando disso e daquilo. Por\u00e9m, de cada dez vacinas que o Governo Federal entregou ao Governador Camilo Santana, ele s\u00f3 teve a capacidade de aplicar tr\u00eas. O que est\u00e1 faltando ao Estado do Cear\u00e1? Aqui, eu vou citar dois advers\u00e1rios do Governo Federal, para ser justo. Eu vou citar S\u00e3o Paulo, que, das vacinas entregues pelo Governo Federal, j\u00e1 aplicou mais de 90%, Deputada Bia Kicis, para fazer a compara\u00e7\u00e3o com dois Estados que s\u00e3o advers\u00e1rios do Governo Federal. Isso para ningu\u00e9m dizer: \"N\u00e3o, aqui, \u00e9 porque o Estado do Cear\u00e1 tem um Governador que \u00e9 advers\u00e1rio do Governo Federal; por conta disso, o Deputado est\u00e1 batendo\". Eu estou citando dois Estados. Algu\u00e9m pode at\u00e9 dizer: \"N\u00e3o, mas o Butantan \u00e9 l\u00e1 em S\u00e3o Paulo\". Nada a ver, porque a quest\u00e3o \u00e9 da distribui\u00e7\u00e3o. Do jeito como o Governador de S\u00e3o Paulo recebeu as vacinas e j\u00e1 aplicou mais de 90% delas, o Governador do Estado do Cear\u00e1, Camilo Santana, que a toda a hora est\u00e1 na imprensa, criticando o Governo Federal, pedindo dinheiro, pedindo recursos, tamb\u00e9m as recebeu, mas n\u00e3o teve a capacidade de aplicar sequer a metade das vacinas que foram entregues.\r\nEnt\u00e3o, de que adianta celeridade, de que adianta a disponibiliza\u00e7\u00e3o das vacinas, se o Governo do Estado n\u00e3o tem capacidade de aplic\u00e1-las? \u00c9 bom registrar que o Cear\u00e1 \u00e9 um dos Estados em que mais existe fura-fila; \u00e9 onde parentes de pol\u00edticos, parentes de autoridades, parentes de pessoas importantes t\u00eam passado na frente na vacina\u00e7\u00e3o, inclusive de profissionais de sa\u00fade, que est\u00e3o colocando a vida em risco diariamente.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 por conta disso que \u00e9 importante vir aqui cobrar a efici\u00eancia e a efic\u00e1cia desses Governos que sabem cobrar muito bem, e eu mesmo tenho cobrado.\r\nFiz um of\u00edcio ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para pedir celeridade no envio de vacinas para o Estado do Cear\u00e1, mas me preocupa eu cobrar do Governo Federal que envie mais vacinas para l\u00e1 se o Estado n\u00e3o teve a capacidade de sequer aplicar as vacinas que foram entregues at\u00e9 hoje.\r\nPor isso, \u00e9 muito importante que a imprensa do Cear\u00e1, muito combativa em rela\u00e7\u00e3o ao Governo Federal, tenha o m\u00ednimo de senso cr\u00edtico para perguntar ao Governo do Estado por que tanta inefici\u00eancia na aplica\u00e7\u00e3o desse recurso que hoje vale ouro. A vacina hoje vale ouro, mas, infelizmente, no Cear\u00e1, o que vemos \u00e9 uma formata\u00e7\u00e3o que n\u00e3o permite dar sequer aos profissionais de sa\u00fade a garantia de que eles ser\u00e3o imunizados e v\u00e3o poder enfrentar esse v\u00edrus que tem assustado a todos.\r\nEnt\u00e3o, Governador Camilo Santana, cobre menos e fa\u00e7a mais! N\u00e3o adianta a imprensa aplaudir se a efic\u00e1cia do seu Governo \u00e9 a pior do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F2%2F2021&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTRARIO.\r\nCEARA, APLICA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAVIRUS, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo de prerrogativas parlamentares. Inefici\u00eancia do Governo do Estado do Cear\u00e1 na aplica\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Presidente.\r\nO PROS orienta \"n\u00e3o\".\r\nEu aproveito este 1 minuto para fazer um registro. N\u00f3s denunciamos aqui neste plen\u00e1rio que o Estado do Cear\u00e1, segundo dados do pr\u00f3prio Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, \u00e9 um dos Estados mais ineficientes na aplica\u00e7\u00e3o das vacinas que est\u00e3o sendo distribu\u00eddas pelo Governo Federal. N\u00f3s vimos parte da m\u00eddia cearense hoje tentar explicar esse problema a mando do Governo do Estado do Cear\u00e1. Eu queria que a m\u00eddia perguntasse ao Governador do Estado e ao Sr. Secret\u00e1rio de Sa\u00fade se eles foram incompetentes para registrar no site do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade a quantidade de vacinas aplicadas ou se eles foram incompetentes para aplicar essas vacinas, porque a atribui\u00e7\u00e3o de alimentar as informa\u00e7\u00f5es do site \u00e9 de cada Estado, \u00e9 de cada Secretaria de Sa\u00fade. E, infelizmente, o que nos prova que o Governo do Estado n\u00e3o tem sido correto e n\u00e3o tem sido eficiente s\u00e3o os dados que l\u00e1 est\u00e3o sendo colocados, que mostram que, de cada dez vacinas que chegaram ao Estado do Cear\u00e1, apenas tr\u00eas foram aplicadas.\r\nN\u00e3o \u00e0 incompet\u00eancia, n\u00e3o \u00e0 falta da informa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e0 mentira!\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER FAVOR\u00c1VEL, ADMISSIBILIDADE CONSTITUCIONAL, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR, CAPIT\u00c3O WAGNER, DEPUTADO FEDERAL, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Relatora da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, pela admissibilidade da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo de prerrogativas parlamentares. Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, na discuss\u00e3o da semana passada em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pris\u00e3o do Deputado Daniel, eu aguardei muito para me pronunciar sem que me precipitasse. Ap\u00f3s a discuss\u00e3o, inclusive assinei a PEC, para que ela pudesse tramitar.\r\nDiscutindo com os Parlamentares, decidimos liberar a bancada do PROS. Eu anuncio o meu posicionamento contr\u00e1rio. Concordo que existem pontos positivos na PEC, especialmente aqueles que limitam a atua\u00e7\u00e3o do Judici\u00e1rio, que tem abusado constantemente das suas compet\u00eancias, mas temos pontos divergentes em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o do foro.\r\nPor conta disso, liberamos a bancada. O meu posicionamento \u00e9 contr\u00e1rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONTESTA\u00c7\u00c3O,  CR\u00cdTICA, DEPUTADO FEDERAL, FAVOR\u00c1VEL, PL 534/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIT\u00c9RIO, RESPONSABILIDADE CIVIL, UNI\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA, COMBATE, CORONAV\u00cdRUS, VACINA\u00c7\u00c3O, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, USO EMERGENCIAL.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0s acusa\u00e7\u00f5es de Deputado contra os Parlamentares favor\u00e1veis \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 534, de 2021, sobre a permiss\u00e3o aos Estados e Munic\u00edpios, bem como \u00e0 iniciativa privada, de aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19 com registro ou autoriza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de uso no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (Bloco/PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero me somar \u00e0 fala do meu antecessor que, de forma muito coerente, cobra responsabilidade de quem usa o microfone desta Casa para fazer acusa\u00e7\u00f5es sem fundamento aos demais Parlamentares. Pelo contr\u00e1rio, o projeto do jeito que est\u00e1 garante celeridade no processo de vacina\u00e7\u00e3o, garante que a atividade econ\u00f4mica do Pa\u00eds possa voltar mais rapidamente, Deputada Bia Kicis. \r\nTemos n\u00e3o s\u00f3 que repudiar esse tipo de fala, mas tamb\u00e9m fazer coro sobre a verdade. Quero pedir aos Parlamentares que fa\u00e7am coro em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 verdade do que esse projeto tem de importante para a popula\u00e7\u00e3o brasileira, quando permite que a iniciativa privada possa comprar, inclusive doar ao SUS parte dessas vacinas que s\u00e3o adquiridas.\r\nLamento a fala do nosso antecessor que, de forma irrespons\u00e1vel, sim, quer colocar a culpa no colo de quem quer resolver o problema.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, FELIPE CARRERAS, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, L\u00cdDER DO PARTIDO, RENATA ABREU, RELATOR, ENTRETENIMENTO TUR\u00cdSTICO, CEAR\u00c1, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE RETOMADA DO SETOR DE EVENTOS (PERSE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente Arthur Lira, aos L\u00edderes partid\u00e1rios, ao Deputado Felipe Carreras e \u00e0 Relatora Renata Abreu pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, sobre as a\u00e7\u00f5es emergenciais e tempor\u00e1rias destinadas ao setor de eventos, para compensa\u00e7\u00e3o dos efeitos da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, inicialmente, eu queria parabenizar o autor do projeto, Deputado Felipe Carreras; saudar todos os L\u00edderes partid\u00e1rios que de forma un\u00e2nime cobraram do nosso Presidente Arthur Lira a coloca\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria na pauta.\r\nO Deputado Arthur Lira demonstrou o que ele prometeu na campanha, quando candidato a Presidente da Casa. Ele estava honrando a palavra quando escutou os L\u00edderes e colocou em pauta a mat\u00e9ria.\r\nQuero parabenizar a Deputada Renata Abreu pela habilidade com que conduziu o relat\u00f3rio. Quero parabenizar a Casa pela maneira como esse projeto est\u00e1 sendo constru\u00eddo e aprovado.\r\nQuero saudar o setor de entretenimento do Cear\u00e1, que tem sofrido muito, por conta da necessidade de um aux\u00edlio do poder p\u00fablico, e, em especial, o nosso amigo Pedro Neto, que neste momento deve estar comemorando l\u00e1 no Cear\u00e1 essa vit\u00f3ria.\r\nEsperamos que de fato a aprova\u00e7\u00e3o aqui seja c\u00e9lere tamb\u00e9m no Senado e que o nosso Presidente possa colocar em san\u00e7\u00e3o esse projeto.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, RESID\u00caNCIA OFICIAL, CAMILO SANTANA, GOVERNADOR, CEAR\u00c1, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Elogio ao Presidente da C\u00e2mara dos Deputados pelo tratamento cordial e respeitoso dispensado ao Governador do Estado do Cear\u00e1, Camilo Santana, durante a sua visita \u00e0 resid\u00eancia oficial da Presid\u00eancia, n\u00e3o obstante \u00e0 recusa, pelo Governador cearense, de recebimento do Deputado Arthur Lira em sua campanha \u00e0 Presid\u00eancia da Casa. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 7, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, sobre as a\u00e7\u00f5es emergenciais e tempor\u00e1rias destinadas ao setor de eventos, para compensa\u00e7\u00e3o dos efeitos decorrentes das medidas de combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quando falamos de princ\u00edpios que v\u00eam de ber\u00e7o, vemos que V.Exa. realmente est\u00e1 de parab\u00e9ns.\r\nEu queria relatar aqui que, na campanha para a Presid\u00eancia da Casa, V.Exa. se deslocou at\u00e9 o Estado do Cear\u00e1, onde o Governador infelizmente n\u00e3o o recebeu - n\u00e3o s\u00f3 n\u00e3o o recebeu, como os patr\u00f5es do Governador n\u00e3o permitiram que o Prefeito da capital, com agenda marcada com V.Exa., tamb\u00e9m n\u00e3o o recebesse. \r\nNo primeiro momento em que o Governador precisa da C\u00e2mara dos Deputados, a resid\u00eancia oficial do Presidente da C\u00e2mara o recebe de bra\u00e7os abertos, da melhor forma poss\u00edvel. \r\nEnt\u00e3o, eu quero parabenizar V.Exa., Deputado Arthur Lira, porque agiu com coer\u00eancia e respeitou o Estado do Cear\u00e1. V.Exa. n\u00e3o recebeu o mesmo respeito por parte do Chefe do Executivo, mas respeitou o povo cearense. Por isso, eu me orgulho de ter votado em V.Exa.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do PROS \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORRUP\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE, CEAR\u00c1, SANTA CASA DE MISERIC\u00d3RDIA, IVO GOMES, PREFEITO, SOBRAL (CE), CONTRA, DEN\u00daNCIA, AN\u00c1LISE.\r\nCIRO GOMES, EX-DEPUTADO FEDERAL, EMENDA AO OR\u00c7AMENTO, VENDA, DEN\u00daNCIA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Envolvimento dos irm\u00e3os Ferreira Gomes com corrup\u00e7\u00e3o, no Estado do Cear\u00e1. Den\u00fancia de desvio pelo Prefeito Municipal de Sobral, Ivo Gomes, de 70 milh\u00f5es de reais destinados \u00e0 Santa Casa de Miseric\u00f3rdia. Inconsist\u00eancia da den\u00fancia do ex-Deputado Ciro Gomes sobre a exig\u00eancia, por Parlamentares, de recebimento de propina na destina\u00e7\u00e3o de recursos de emendas de bancada. Car\u00e1ter ditatorial de Ciro Gomes.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente. \r\nBoa tarde a todos.\r\nQuero registrar, Deputado Danilo Forte, que, h\u00e1 alguns anos, os irm\u00e3os Joesley e Wesley Batista apontaram que destinaram para o Estado do Cear\u00e1, como forma de propina, 20 milh\u00f5es de reais para a elei\u00e7\u00e3o de 2014, para eleger o atual Governador do Estado. Quem teria negociado a propina de 20 milh\u00f5es de reais? Cid Ferreira Gomes, irm\u00e3o do eterno candidato a Presidente, Ciro Gomes.\r\nO Deputado Estadual Elmano Freitas, Deputado Danilo Forte, quando eu era Deputado Estadual, na Assembleia do Cear\u00e1, subiu \u00e0 tribuna para dizer que, de toda negociata, de todo produto que a Prefeitura de Fortaleza fosse adquirir, o irm\u00e3o do Prefeito, Prisco Bezerra, exigia 30%. Da merenda escolar, de todos os neg\u00f3cios da Prefeitura, o irm\u00e3o do Prefeito exigia 30% para colocar no bolso do grupo dos Ferreira Gomes.\r\nO Prefeito de Sobral, irm\u00e3o do Ciro, meus amigos Deputados, acabou de se apropriar indevidamente de 70 milh\u00f5es de reais da Santa Casa de Miseric\u00f3rdia. Vejam de quem s\u00e3o os 70 milh\u00f5es de reais de que eles se apropriaram indevidamente: da Santa Casa de Miseric\u00f3rdia!\r\nE vem Ciro Gomes, na rede social, Deputado Danilo, acusar de exigirem propina os Deputados que n\u00e3o obedeceram as ordens dele acerca da destina\u00e7\u00e3o das suas emendas de bancada.\r\nEu acho que o Ciro n\u00e3o est\u00e1 olhando nem para dentro de casa. O Ciro tem que olhar primeiro para dentro de casa. A Esquerda n\u00e3o suporta o Ciro. A Direita n\u00e3o suporta o Ciro. Quem conhece o Ciro n\u00e3o vota no Ciro. Alguns cidad\u00e3os brasileiros que escutam aquele discurso em que ele arrota dados sem comprova\u00e7\u00e3o acabam se iludindo e votando no Ciro, mas quem conhece Ciro Ferreira Gomes sabe que \u00e9 o maior ditador que o Brasil pode ter. O Ciro quer mandar no Minist\u00e9rio P\u00fablico, o Ciro quer mandar na Justi\u00e7a, o Ciro quer mandar na Assembleia Legislativa.\r\nEu recebi agora, Deputado Danilo, informes no sentido de que ele acabou de mandar abrir uma CPI na Assembleia Legislativa do Cear\u00e1 para tirar o foco do Estado, que, entre os nordestinos, foi que mais perdeu vidas, em virtude da falta de responsabilidade e da falta de planejamento no combate \u00e0 COVID-19.\r\nCiro, dinheiro de emenda parlamentar minha para voc\u00eas usarem para extorquir empreiteira, n\u00e3o! Comigo, n\u00e3o! Eu estou destinando as minhas emendas parlamentares para comprar rem\u00e9dios, eu estou destinando minhas emendas parlamentares para comprar equipamentos, para comprar vacinas e para cuidar da sa\u00fade das pessoas.\r\nO Estado do Cear\u00e1 tem mais de 10 hospitais, Deputado Danilo, que foram iniciados e nunca foram conclu\u00eddos. A\u00ed me vem a fam\u00edlia Ferreira Gomes querer colocar a faca no pesco\u00e7o do Deputado Federal de oposi\u00e7\u00e3o a ela e dizer: \"Tem que botar o dinheiro aqui\". Comigo, n\u00e3o! \r\nE podem usar a imprensa. Podem usar a imprensa! Voc\u00eas j\u00e1 pagaram mais de 600 milh\u00f5es de reais para a imprensa cearense para bater em mim. Podem us\u00e1-la, porque eu tenho este microfone e tenho as redes sociais para dizer a verdade.\r\nQuem conhece Ciro Ferreira Gomes n\u00e3o vota em Ciro, porque \u00e9 ditador e quer impor as suas vontades. Quem contraria Ciro Ferreira Gomes vira inimigo n\u00e3o s\u00f3 dele, mas de todo um sistema, porque eles querem mandar no Estado do Cear\u00e1.\r\nMas eu n\u00e3o vou me calar. Enquanto eu tiver voz, enquanto eu puder subir a esta tribuna para dizer a verdade e esclarecer \u00e0 popula\u00e7\u00e3o cearense e \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira quem \u00e9 Ciro Ferreira Gomes, eu farei isso.\r\nVou repetir: a Esquerda n\u00e3o suporta Ciro, porque j\u00e1 conhece Ciro. Quando a Direita estava no poder, ele estava apoiando a Direita. Quando a Esquerda foi para o poder, Ciro foi apoiar a Esquerda. \r\nSe h\u00e1 um m\u00e9rito do Governo Bolsonaro, foi haver colocado o Ciro na Oposi\u00e7\u00e3o. \r\nParab\u00e9ns, Bolsonaro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-08T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL DA MULHER, MULHER, HOMENAGEM.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 1006/2020, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nOPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CONDENA\u00c7\u00c3O, ANULA\u00c7\u00c3O, EDSON FACHIN, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, DECIS\u00c3O, CIRO GOMES, EX-DEPUTADO FEDERAL, DECLARA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es \u00e0s mulheres brasileiras, ao ensejo do transcurso do Dia Internacional da Mulher. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, sobre o aumento da margem de cr\u00e9dito consignado dos titulares de benef\u00edcios de aposentadoria e pens\u00e3o, mantidos pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social, durante a epidemia de coronav\u00edrus. Declara\u00e7\u00e3o do ex-Deputado Ciro Gomes, a respeito da decis\u00e3o do Ministro do Supremo Tribunal Federal, Edson Fachin, de anula\u00e7\u00e3o de condena\u00e7\u00f5es impostas ao ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Deputada Fl\u00e1via, eu queria saudar V.Exa. e todas as mulheres brasileiras pelo Dia Internacional da Mulher. \r\nO PROS orienta \"sim\". \r\nEu queria aproveitar este 1 minuto para fazer um registro. Esses dias, algumas pessoas estavam me perguntando por que o Ciro Gomes estava nas redes sociais fazendo cuscuz com ovo, trocando pneu de carro, e eu dizia: calma, porque j\u00e1, j\u00e1 o Ciro Gomes volta a ser quem ele \u00e9.\r\nMeu amigo Aluisio, hoje, depois da decis\u00e3o do Ministro Fachin, o Ciro disse a c\u00e9lebre frase: \"Nunca mais essa quadrilha conta comigo\". Eu queria saber se \u00e9 uma dela\u00e7\u00e3o ou uma confiss\u00e3o do Ciro. Ele est\u00e1 dizendo que o grupo ligado ao ex-Presidente Lula \u00e9 uma quadrilha e que ele, durante muito tempo, fez parte dessa quadrilha, mas que agora a quadrilha n\u00e3o deveria mais contar com ele. Ent\u00e3o, seria c\u00f4mica, se n\u00e3o fosse tr\u00e1gica, a declara\u00e7\u00e3o de algu\u00e9m que se desespera, querendo se viabilizar como candidato a Presidente da Rep\u00fablica a qualquer custo. \r\n\"Sim\" \u00e9 a orienta\u00e7\u00e3o do PROS.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F3%2F2021&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0  CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nCIRO GOMES, EX-DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por 10 sess\u00f5es, da discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Corrobora\u00e7\u00e3o pelo orador de discurso proferido a respeito do ex-Deputado Ciro Gomes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PROS orienta \"n\u00e3o\".\r\nEu queria aproveitar este 1 minuto da orienta\u00e7\u00e3o para responder ao Deputado que foi usado como garganta de aluguel pelo Ciro Gomes. N\u00e3o encontrando nenhuma garganta de aluguel no Cear\u00e1, Ciro Gomes pediu a um Deputado l\u00e1 do Rio Grande do Sul que me respondesse em rela\u00e7\u00e3o a uma fala que fiz ontem. Vou repetir: quem conhece Ciro Gomes n\u00e3o vota em Ciro Gomes. Basta ver que, na campanha para Prefeito de Fortaleza, ele teve que se esconder. Se a popula\u00e7\u00e3o fizesse a associa\u00e7\u00e3o do candidato dele com ele, o candidato teria perdido a elei\u00e7\u00e3o. \r\nPerguntem quem \u00e9 Ciro Gomes aos m\u00e9dicos do Estado do Cear\u00e1, aos policiais, aos estudantes, aos professores universit\u00e1rios. Perguntem isso \u00e0s pessoas que convivem com ele e v\u00e3o ver quem de fato \u00e9 esse ditador chamado Ciro Ferreira Gomes.\r\nN\u00e3o tenho medo de Ciro nem de ningu\u00e9m da fam\u00edlia. Se quiserem disputar elei\u00e7\u00e3o comigo, estou aqui \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=225&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, ACORDO, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, SERVIDOR P\u00daBLICO, APROVA\u00c7\u00c3O, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL.\r\nINTERCEPTA\u00c7\u00c3O IL\u00cdCITA, TELEFONE, CAPIT\u00c3O WAGNER, DEPUTADO FEDERAL, CEAR\u00c1, FRAUDE, IVO FERREIRA GOMES, PREFEITO, PREFEITURA, SOBRAL (CE), RECURSOS P\u00daBLICOS, LEITO DE INTERNA\u00c7\u00c3O, HOSPITAL, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, SANTA CASA DE MISERIC\u00d3RDIA, CIRO GOMES, POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00e3o \u00e0 bancada da \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica por vit\u00f3ria alcan\u00e7ada na vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a institui\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Despotismo exercido pela fam\u00edlia Ferreira Gomes no Estado do Cear\u00e1. Rep\u00fadio \u00e0s amea\u00e7as do Prefeito Ivo Ferreira Gomes, do Munic\u00edpio de Sobral, diante de den\u00fancias do orador sobre o desvio de recursos da \u00e1rea de sa\u00fade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria primeiramente parabenizar a bancada dos profissionais de seguran\u00e7a p\u00fablica, que conquistou a vit\u00f3ria n\u00e3o s\u00f3 para os profissionais de seguran\u00e7a p\u00fablica, mas tamb\u00e9m para todos os servidores do Brasil, a partir da articula\u00e7\u00e3o que aqui foi feita.\r\nQuero parabenizar o Deputado Gonzaga, o Deputado Derrite, o Deputado Capit\u00e3o Alberto Neto, o Deputado Major Vitor Hugo, a nossa irm\u00e3 Major Fabiana, os generais, os coron\u00e9is do Ex\u00e9rcito e todos os que participaram dessa articula\u00e7\u00e3o que o nosso Relator acatou com muita boa vontade - e j\u00e1 havia a inten\u00e7\u00e3o de viabilizar essa solu\u00e7\u00e3o.\r\nQuero tamb\u00e9m usar meu tempo de L\u00edder para externar uma preocupa\u00e7\u00e3o, afinal de contas este Parlamento tem sido atingido, Deputado General Peternelli, de forma muito dura e de forma muito fr\u00e1gil, em todas as inst\u00e2ncias. \r\nEu me deparei, meu amigo Deputado Subtenente Gonzaga, com algo que s\u00f3 acontece no Estado do Cear\u00e1.\r\nVou relatar aqui que, em um determinado momento, quando eu era Deputado Estadual, fui grampeado pelo grupo que \u00e9 dono do Estado do Cear\u00e1. A fam\u00edlia Ferreira Gomes \u00e9 dona do Estado do Cear\u00e1 e quer mandar no Minist\u00e9rio P\u00fablico, na Justi\u00e7a, no Tribunal de Contas, etc. Eles me grampearam de forma ilegal. \"Como V.Exa. pode fazer uma afirma\u00e7\u00e3o dessas, Capit\u00e3o Wagner?\" Eu escutei a minha voz, em uma conversa com a minha esposa, no computador de um policial que me trouxe a informa\u00e7\u00e3o. \r\nEu quero alertar a fam\u00edlia Ferreira Gomes, que est\u00e1 me amea\u00e7ando novamente, que pode me grampear - n\u00e3o v\u00e3o achar nada de errado -, mas n\u00e3o vou me calar diante dos desmandos no Estado do Cear\u00e1.\r\nO irm\u00e3o do Ciro est\u00e1 dando entrevista desde ontem me amea\u00e7ando simplesmente porque eu descobri uma fraude na Prefeitura de Sobral. Criaram, meu irm\u00e3o Deputado Gonzaga, leitos fantasmas num hospital para receber dinheiro do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. O problema \u00e9 que a informa\u00e7\u00e3o chegou para mim. Denunciei para o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, para o Tribunal de Contas, para todos os \u00f3rg\u00e3os fiscalizadores, do Cear\u00e1 e da Uni\u00e3o, porque se tratava de verba federal, e, diante da minha den\u00fancia, ontem eu recebi a informa\u00e7\u00e3o de que a Secret\u00e1ria de Sa\u00fade - do irm\u00e3o do Ciro - veio ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e confessou o crime, dizendo que de fato os leitos eram fantasmas e que iria devolver 4 milh\u00f5es, 333 mil reais. \r\nVeja, Deputado General Peternelli, mais de 4 milh\u00f5es de reais v\u00e3o ser devolvidos ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.\r\nMuitos eleitores est\u00e3o me agradecendo, porque esse dinheiro foi repassado de forma ilegal para a Prefeitura de Sobral. De ontem para hoje, o irm\u00e3o do Ciro est\u00e1 dando entrevista em todo canto me chamando de marginal. Marginal, Deputado Derrite, no nosso conceito policial, \u00e9 quem fala a verdade, quem denuncia o crime ou \u00e9 quem roubou 4 milh\u00f5es e 333 mil reais do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade? Quem \u00e9 marginal? Eu sou o marginal, que descobriu o crime, que fez a den\u00fancia, e o dinheiro est\u00e1 sendo ressarcido ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade?\r\nE espere a\u00ed, Deputado Boca Aberta, porque mais de 70 milh\u00f5es foram desviados de Sobral. Eram para ser destinados para a Santa Casa de Miseric\u00f3rdia, e a Prefeitura comeu! Eu n\u00e3o vou me calar enquanto a Prefeitura de Sobral n\u00e3o repassar o dinheiro para o hospital que presta servi\u00e7os. O pr\u00f3prio Minist\u00e9rio da Sa\u00fade disse que o dinheiro \u00e9 da Santa Casa, e a Prefeitura de Sobral se apropriou indevidamente.\r\nSe eu fosse o Ciro, eu diria para os irm\u00e3os que tomassem cuidado com as marmotas. Ele quer ser Presidente da Rep\u00fablica, mas com os irm\u00e3os fazendo esse tipo de coisa... Um foi delatado no esquema da JBS. Os irm\u00e3os Joesley e Wesley Batista disseram que ele pediu 20 milh\u00f5es de propina. O outro pega 70 milh\u00f5es de reais da Santa Casa de Miseric\u00f3rdia. \r\nEu quero dizer o seguinte: Ivo Ferreira Gomes, Prefeito de Sobral, pode usar o aparato de seguran\u00e7a p\u00fablica do Estado, que \u00e9 de voc\u00eas, para me grampear, e voc\u00eas n\u00e3o v\u00e3o achar nada, mas se eu descobrir que estou sendo grampeado, como descobri da outra vez, n\u00e3o vai ficar por isso mesmo, porque o grampo \u00e9 ilegal. \r\nPodem ter certeza de que vou tomar as provid\u00eancias cab\u00edveis em rela\u00e7\u00e3o a essas amea\u00e7as que ele est\u00e1 mandando para mim, porque n\u00e3o sou de arredar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=207&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PANDEMIA, CORONAVIRUS, CEARA,  REDU\u00c7\u00c3O, LEITO HOSPITALAR, UNIDADE DE TERAPIA INTENSIVA (UTI), VACINA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Agravamento da epidemia de coronav\u00edrus no Estado do Cear\u00e1. Redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de leitos de UTIs na rede hospitalar cearense. Congratula\u00e7\u00f5es ao m\u00e9dico Alo\u00edsio Brasil, do Hospital Regional do Cariri, pelo repasse de informa\u00e7\u00f5es corretas \u00e0 popula\u00e7\u00e3o sobre o quadro da Covid-19. Celeridade no  processo de vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a doen\u00e7a. Prioridade dada pelo Governador cearense no atendimento \u00e0 regi\u00e3o norte contra o coronav\u00edrus, em detrimento das demais regi\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (PROS - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria registrar que n\u00f3s estamos realmente muito preocupados com essa situa\u00e7\u00e3o provocada pelo coronav\u00edrus - e o Cear\u00e1 \u00e9 um dos Estados mais afetados do Pa\u00eds -, mas precisamos passar todas as informa\u00e7\u00f5es para a popula\u00e7\u00e3o. A plataforma do IntegraSUS apresenta dados para que possamos avaliar se, de fato, os gestores de cada Munic\u00edpio, de cada Estado, est\u00e3o adotando as medidas adequadas. \r\nEu quero fazer uma reflex\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao Estado do Cear\u00e1, Deputada Major Fabiana. No pico da COVID-19, na primeira onda, o Estado tinha uma determinada quantidade de leitos, e eu vou citar o que acontece hoje. No Hospital Regional do Cariri, da cidade de Juazeiro do Norte, da terra do Padre C\u00edcero, havia 135 leitos de UTI no pico da primeira onda. Hoje, h\u00e1 apenas 35. A\u00ed, noticia-se para a imprensa que a lota\u00e7\u00e3o \u00e9 de 100%. \u00c9 l\u00f3gico! Se antes havia 135 leitos e, hoje, s\u00f3 h\u00e1 35 - 26% dos leitos que havia no pico da primeira onda -, \u00e9 l\u00f3gico que a lota\u00e7\u00e3o ser\u00e1 de 100%!\r\nO Governador tem que ser mais fiel \u00e0 popula\u00e7\u00e3o e passar as informa\u00e7\u00f5es de forma mais adequada. Por que na primeira onda, que n\u00e3o foi t\u00e3o grave como a atual, havia 135 leitos e, agora, h\u00e1 somente 35, 26% da quantidade inicial de leitos? Em todo o Estado, h\u00e1 apenas 70% dos leitos que havia na primeira onda. \r\nMeu amigo, Deputado Derrite, \u00e9 l\u00f3gico e evidente que muito mais gente vai sofrer e morrer por causa da falta de leitos. \u00c9 importante e urgente que a popula\u00e7\u00e3o deixe de ir para o debate ideol\u00f3gico e v\u00e1 atr\u00e1s de informa\u00e7\u00f5es para saber por que mais pessoas est\u00e3o sofrendo e morrendo, especialmente no nosso Estado.\r\nQuero fazer uma homenagem ao Dr. Alo\u00edsio Brasil, m\u00e9dico do Hospital Regional do Cariri, que est\u00e1 esclarecendo \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Ele est\u00e1 falando da gravidade do fato. Ele reconhece que o v\u00edrus est\u00e1 matando, que o v\u00edrus \u00e9 perigoso, mas est\u00e1 passando as informa\u00e7\u00f5es adequadas, para que a popula\u00e7\u00e3o possa fazer seu ju\u00edzo de valor. \r\n\u00c9 muito f\u00e1cil culpar o Governo Federal, por exemplo, pela quantidade pequena de vacinas. \u00c9 muito f\u00e1cil, at\u00e9 por causa dessa ret\u00f3rica da impressa que faz parte do nosso cotidiano: tudo \u00e9 culpa do Governo Federal. Mas ningu\u00e9m v\u00ea algu\u00e9m chamar \u00e0 responsabilidade tamb\u00e9m os Governos Estaduais e Municipais. N\u00e3o estou isentando ningu\u00e9m de culpa. Eu acho que a parcela de culpa tem que ser dividida. Temos que acelerar esse processo de vacina\u00e7\u00e3o, adotar provid\u00eancias para que, de fato, toda a popula\u00e7\u00e3o possa estar imune para voltar ao trabalho, para retornar \u00e0 atividade econ\u00f4mica. Mas \u00e9 importante que a popula\u00e7\u00e3o tome conhecimento das informa\u00e7\u00f5es. \r\nO Governador do nosso Estado \u00e9 do Cariri, meu irm\u00e3o Deputado Derrite, \u00e9 da cidade de Barbalha, vizinha de Juazeiro, mas ele n\u00e3o atende \u00e0 regi\u00e3o onde nasceu da mesma forma que atende \u00e0 regi\u00e3o norte, onde domina a fam\u00edlia Ferreira Gomes. Na regi\u00e3o norte do Estado, em Sobral, h\u00e1 o dobro do n\u00famero de leitos que existem na regi\u00e3o do Cariri. \r\nTodos esses dados precisam ser passados para a popula\u00e7\u00e3o, para que ela fa\u00e7a o seu ju\u00edzo de valor. Por que determinada regi\u00e3o \u00e9 prestigiada em detrimento de outra regi\u00e3o? Por que, neste momento, em que mais se precisa de hospitais, de leitos de UTI, est\u00e1 acontecendo o que estamos vendo? Na primeira onda, houve muita farra com dinheiro p\u00fablico: houve, por exemplo, respirador superfaturado, que n\u00e3o foi entregue, comprado, no Estado do Cear\u00e1, tanto pela Prefeitura de Fortaleza como pelo Governo do Estado.\r\nTudo isso precisa chegar ao conhecimento da popula\u00e7\u00e3o, para que ela fa\u00e7a um ju\u00edzo de valor adequado e veja de quem \u00e9 a responsabilidade, que \u00e9 compartilhada. Ningu\u00e9m pode apontar somente um respons\u00e1vel para esse caos que se instalou no Brasil a partir da m\u00e1 gest\u00e3o da sa\u00fade nessa pandemia que tem assustado a popula\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 1010/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, M\u00c9DICO, MANIFESTO, CEAR\u00c1, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 6\u00ba da Subemenda Substitutiva Global, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.010, de 2020, sobre a isen\u00e7\u00e3o do pagamento da fatura de energia el\u00e9trica referente aos \u00faltimos 30 dias, aos consumidores dos Munic\u00edpios do Estado do Amap\u00e1 abrangidos pelo estado de calamidade p\u00fablica; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.438, de 2002. Apoio ao manifesto de m\u00e9dicos cearenses em prol do combate \u00e0 Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (Bloco/PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PROS orienta \"sim\". \r\nEu queria aproveitar o meu minuto para orientar e fazer o mesmo registro que fez o Deputado Danilo Forte, l\u00e1 do Estado do Cear\u00e1, quando fez refer\u00eancia a um manifesto. Mais de 320 profissionais de sa\u00fade, especialmente m\u00e9dicos, da cidade de Fortaleza, assinaram um manifesto e um pedido de sa\u00fade para a popula\u00e7\u00e3o, de menos politiza\u00e7\u00e3o das solu\u00e7\u00f5es para a COVID-19 e mais engajamento das autoridades, em nome da correta aplica\u00e7\u00e3o desses recursos n\u00e3o s\u00f3 em Fortaleza, no Estado do Cear\u00e1, mas no Brasil todo. A popula\u00e7\u00e3o clama por uma solu\u00e7\u00e3o urgente para esse problema. Ent\u00e3o, \u00e9 fato que esse manifesto tem o nosso apoio, o nosso respeito e, sem d\u00favida nenhuma, chamou a aten\u00e7\u00e3o da sociedade fortalezense.\r\nParab\u00e9ns a todos os m\u00e9dicos pelo manifesto! Contem com o nosso mandato e saibam que n\u00f3s vamos estar aqui muito vigilantes em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o dos recursos que s\u00e3o encaminhados para o Estado do Cear\u00e1, especialmente para Fortaleza.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "F\u00c1BRICA, OXIG\u00caNIO MEDICINAL, RECUSA, VENDA, PREFEITURA, CAUCAIA (CE), VITOR VALIM, PREFEITO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do Prefeito Vitor Valim, do Munic\u00edpio de Caucaia, Estado do Cear\u00e1, com o descarte de oxig\u00eanio l\u00edquido pela empresa White Martins.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (Bloco/PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, enquanto os Deputados est\u00e3o votando, quero aproveitar para fazer um registro.\r\nAcabamos de sair de uma reuni\u00e3o de L\u00edderes, na qual j\u00e1 levamos ao Presidente da Casa e aos diversos L\u00edderes da C\u00e2mara dos Deputados a preocupa\u00e7\u00e3o que n\u00f3s temos em rela\u00e7\u00e3o ao Estado do Cear\u00e1.\r\nO Prefeito Vitor Valim, da cidade de Caucaia, adotou uma medida extremamente importante de interven\u00e7\u00e3o administrativa em uma f\u00e1brica que estava fechada e produzia oxig\u00eanio medicinal. Mas veja o tamanho do problema. O Prefeito tem condi\u00e7\u00e3o de manter a cidade. Por\u00e9m, a White Martins, que tem uma f\u00e1brica na cidade vizinha, est\u00e1 desperdi\u00e7ando oxig\u00eanio, Deputado General Peternelli. Ela est\u00e1 jogando oxig\u00eanio l\u00edquido fora, no lixo, e n\u00e3o tem disposi\u00e7\u00e3o de vender esse insumo t\u00e3o importante para essa f\u00e1brica, que teria a capacidade de abastecer todo o Estado do Cear\u00e1. O Prefeito Vitor Valim est\u00e1 tendo que comprar oxig\u00eanio l\u00edquido no Rio de Janeiro, a mais de 3 mil quil\u00f4metros de dist\u00e2ncia, sendo que a White Martins poderia muito bem disponibilizar esse insumo. E \u00e9 para vender! O Prefeito n\u00e3o est\u00e1 pedindo de gra\u00e7a, est\u00e1 pedindo para comprar. Mas a f\u00e1brica n\u00e3o est\u00e1 ajudando.\r\nPor conta disso, eu pe\u00e7o aqui a ajuda do Governo Federal, especialmente do...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Conclua rapidamente, por favor, que eu quero encerrar a vota\u00e7\u00e3o. \r\nO SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (Bloco/PROS - CE) - Vou concluir, Presidente.\r\nN\u00f3s estamos aqui pedindo socorro ao Governo Federal, ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, para que n\u00f3s possamos adotar uma medida junto a essa multinacional, que est\u00e1 lucrando - e muito - com essa trag\u00e9dia que acontece em todo o mundo.\r\nSe a White Martins n\u00e3o tem a sensibilidade necess\u00e1ria para vender esse insumo, que haja, ent\u00e3o, interven\u00e7\u00e3o administrativa por parte do Governo Federal para garantir o fornecimento desse insumo \u00e0 f\u00e1brica em Caucaia. O suprimento de oxig\u00eanio \u00e9, hoje, no Estado do Cear\u00e1, uma grande preocupa\u00e7\u00e3o de todos os Prefeitos e Secret\u00e1rios de Sa\u00fade. Essa solu\u00e7\u00e3o poderia ser disponibilizada.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-25T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PLN 28/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DA LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 28, de 2020, sobre o Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2021, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (Bloco/PROS - CE. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PROS orienta \"sim\".\r\nQueria, assim como fez o Deputado Lucas Vergilio, parabenizar a CMO na pessoa da Presidente, Deputada Fl\u00e1via Arruda; parabenizar tamb\u00e9m o nosso Relator, Senador Marcio Bittar, os Relatores Setoriais; parabenizar o Congresso Nacional por finalmente votar este or\u00e7amento, que \u00e9 t\u00e3o importante para a Na\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 que se discutir a pressa e a necessidade deste or\u00e7amento.\r\nPor conta disso, o PROS vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nMINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO ESTADUAL, CEAR\u00c1, IRREGULARIDADE, INSTALA\u00c7\u00c3O, HOSPITAL DE CAMPANHA, FORTALEZA (CE).",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais. Constata\u00e7\u00e3o, pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Cear\u00e1, de preju\u00edzos causados aos cofres p\u00fablicos na instala\u00e7\u00e3o do hospital de campanha no Est\u00e1dio Presidente Vargas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (Bloco/PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PROS orienta \"sim\". \r\nE quero aproveitar este tempo de orienta\u00e7\u00e3o para ressaltar a opera\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Cear\u00e1 hoje, em Fortaleza, que mais uma vez aponta esc\u00e2ndalos no hospital de campanha constru\u00eddo no Est\u00e1dio Presidente Vargas, esc\u00e2ndalo esse que gerou preju\u00edzo de 7 milh\u00f5es de reais aos cofres do contribuinte fortalezense. \r\nO mais engra\u00e7ado \u00e9 que, no ano passado, na \u00e9poca da elei\u00e7\u00e3o, todo mundo dizia que n\u00e3o havia nada de errado com esse hospital de campanha, que estava tudo correto, que as opera\u00e7\u00f5es que l\u00e1 ocorreram, da Pol\u00edcia Federal e do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, eram marmota do Governo Bolsonaro. Quem fez a opera\u00e7\u00e3o agora foi o Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Cear\u00e1. Eu quero saber o que v\u00e3o dizer em rela\u00e7\u00e3o a isso.\r\nMais uma vez, comprova-se que, no ano passado, n\u00f3s falamos a verdade, no sentido de que o povo de Fortaleza, do Estado do Cear\u00e1, est\u00e1 sendo lesado em virtude do mau uso do recurso p\u00fablico, especialmente no combate \u00e0 COVID.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-27T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  PL 5114/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,  PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento para o encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.114, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Dia Nacional da Crian\u00e7a Traqueostomizada.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (Bloco/PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PROS, Sr. Presidente, orienta o voto \"sim\".\r\nEu queria aproveitar para dizer que a mat\u00e9ria \u00e9 mais do que consensual. O painel demonstra isso, com todos os partidos encaminhando o voto \"sim\". Por isso, esperamos aprovar o mais breve poss\u00edvel esta mat\u00e9ria, para reconhecer n\u00e3o s\u00f3 essas crian\u00e7as como tamb\u00e9m as fam\u00edlias, que precisam de todo o apoio do poder p\u00fablico.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2021&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-27T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROPOSI\u00c7AO LEGISLATIVA), EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 5114/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DIA NACIONAL DA CRIAN\u00c7A TRAQUEOSTOMIZADA, COMEMORA\u00c7\u00c3O, FEVEREIRO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s emendas de plen\u00e1rio apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 5.114, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Dia Nacional da Crian\u00e7a Traqueostomizada.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (Bloco/PROS - CE. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria saudar todos e ir direito ao relat\u00f3rio.\r\n\"I - Relat\u00f3rio\r\nDurante a discuss\u00e3o da mat\u00e9ria, foi apresentada uma Emenda de Plen\u00e1rio (EMP).\r\nA EMP n\u00ba 1, de autoria do nobre Deputado Enio Verri (PT/PR), e coautoria dos Deputados Paulo Teixeira (PT/SP), Danilo Cabral (PSB/PE) e Wolney Queiroz (PDT/PE)\", tem como objetivo \"alterar o art. 1\u00ba, esclarecendo que o objetivo de instituir um dia para debater quest\u00f5es das crian\u00e7as traqueostomizadas \u00e9 'conscientizar os profissionais da sa\u00fade, familiares, respons\u00e1veis e popula\u00e7\u00e3o em geral sobre os cuidados e atendimentos necess\u00e1rios' a elas.\r\nII - Voto do Relator\r\nConsideramos que a Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1 traz importante contextualiza\u00e7\u00e3o para o projeto de lei e, ao contr\u00e1rio de limit\u00e1-lo, fortalece-o.\r\nDiante disso, pela Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia somos pela aprova\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, na forma da Subemenda Substitutiva Global apresentada em anexo.\r\nPela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, votamos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1 e da Subemenda Substitutiva Global da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia.\r\n(...)\r\nSubemenda Substitutiva Global ao Projeto de Lei n\u00ba 5.114, de 2019\r\nInstitui o Dia Nacional da Crian\u00e7a Traqueostomizada.\r\nO Congresso Nacional decreta:\r\nArt. 1\u00ba Fica institu\u00eddo o dia 18 de fevereiro como o \"Dia Nacional da Crian\u00e7a Traqueostomizada\".\r\nArt. 2\u00ba No Dia Nacional da Crian\u00e7a Traqueostomizada ser\u00e3o desenvolvidas atividades intersetoriais para a promo\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de conscientiza\u00e7\u00e3o e esclarecimento sobre especificidades e cuidados necess\u00e1rios \u00e0s crian\u00e7as traqueostomizadas, direcionadas aos profissionais de sa\u00fade, comunidade acad\u00eamica, familiares e popula\u00e7\u00e3o em geral.\r\nArt. 3\u00ba Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.\r\n(...)\"",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2021&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1561/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, LOTERIA DA SA\u00daDE, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, PRODUTO DE ARRECADA\u00c7\u00c3O, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), PREVEN\u00c7\u00c3O, CONTEN\u00c7\u00c3O, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Defesa do  Projeto de Lei n\u00ba 1.561, de 2020, sobre autoriza\u00e7\u00e3o ao Poder Executivo da institui\u00e7\u00e3o da Loteria da Sa\u00fade e da Loteria do Turismo, como modalidades de loterias de progn\u00f3sticos num\u00e9ricos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (Bloco/PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, eu queria agradecer a boa vontade \u00e0 Deputada Erika e \u00e0 Deputada Tal\u00edria. Tamb\u00e9m queria agradecer ao Relator, Deputado Cherini, que tem tentado melhorar ainda mais essa proposta, a qual tem um \u00fanico objetivo: garantir recursos na \u00e1rea da sa\u00fade para o tratamento das pessoas, em especial, neste momento, para o tratamento da COVID-19.\r\nEu acabei de receber uma pergunta de um jornalista. E essa pergunta deve ter ido para outros Parlamentares. O questionamento era: \"O que o Congresso pode fazer a mais para ajudar no combate \u00e0 pandemia, para conseguir mais recursos, para garantir mais vacinas, para garantir mais leitos para tratar as pessoas?\"\r\nEu acho que a pergunta foi extremamente oportuna, porque o objetivo do nosso projeto, com a cria\u00e7\u00e3o da Loteria da Sa\u00fade, era justamente este: sem criar novos impostos, fornecer uma forma de arrecada\u00e7\u00e3o para o SUS, tanto para Governo Federal como para Estados e Munic\u00edpios, em rela\u00e7\u00e3o a essa \u00e1rea, que \u00e9 cr\u00edtica. Essa \u00e1rea sempre demanda por mais recursos.\r\nN\u00f3s tivemos esse cuidado. A nossa equipe teve o cuidado de dar entrada a esse projeto, que estava na Casa desde 2020. E o Deputado Cherini tem conduzido com muita habilidade o relat\u00f3rio. Esperamos aprovar o projeto.\r\nN\u00f3s entendemos que o PDT entrou com alguns destaques para criar outras loterias, que s\u00e3o importantes tamb\u00e9m. Mas, se n\u00f3s n\u00e3o avan\u00e7armos com a Loteria da Sa\u00fade, se n\u00e3o tivermos a capacidade de entender que o maior foco \u00e9 o recurso para a sa\u00fade, n\u00f3s vamos acabar por perder uma oportunidade \u00fanica, e no momento em que a popula\u00e7\u00e3o espera muito mais do Congresso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=192&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 1561/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nAGRADECIMENTO, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO).\r\nSOLICITA\u00c7\u00c3O, RETIRADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 1561/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, LOTERIA DA SA\u00daDE, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, PRODUTO DE ARRECADA\u00c7\u00c3O, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CONGRESSO NACIONAL, LEITO DE UNIDADE DE TRATAMENTO INTENSIVO - UTI.\r\nCEAR\u00c1, MINIST\u00c9RIO DA CIDADANIA, CESTA B\u00c1SICA, VE\u00cdCULO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.561, de 2020, sobre autoriza\u00e7\u00e3o ao Poder Executivo para institui\u00e7\u00e3o da Loteria da Sa\u00fade e da Loteria do Turismo, como modalidades de loterias de progn\u00f3sticos num\u00e9ricos, com a destina\u00e7\u00e3o do produto da arrecada\u00e7\u00e3o especificada.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (Bloco/PROS - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, como fiz inicialmente, quero agradecer aos partidos da Oposi\u00e7\u00e3o, em especial ao PT, por meio da Deputada Erika Kokay, e tamb\u00e9m ao PSOL, por interm\u00e9dio da Deputada Tal\u00edria Petrone, por terem evitado o kit obstru\u00e7\u00e3o. \r\nParabenizo o nosso L\u00edder Giovani Cherini, que elaborou o relat\u00f3rio com muita paci\u00eancia, conversando, dialogando com diversos Parlamentares que tinham interesse em contribuir ainda mais com a elabora\u00e7\u00e3o dessa mat\u00e9ria. \r\nFa\u00e7o um pedido especial ao PDT para que retire dois destaques que, na minha vis\u00e3o, s\u00e3o importantes, mas acreditamos que podem inviabilizar o projeto neste momento, pois t\u00eam como objetivo criar duas outras loterias: a loteria da educa\u00e7\u00e3o e a loteria do aux\u00edlio emergencial. \r\nSolicito isso ao PDT, em especial ao Deputado Eduardo Bismarck, com quem viajei hoje aqui para o Estado do Cear\u00e1, tamb\u00e9m acompanhado do Ministro Jo\u00e3o Roma, para prestigiar a entrega de cestas b\u00e1sicas e ve\u00edculos pelo Minist\u00e9rio da Cidadania. Houve uma recep\u00e7\u00e3o muito boa aqui, no Estado do Cear\u00e1. O Deputado, mostrando muita responsabilidade, nos acompanhou.\r\nSabemos que, neste momento, precisamos de recursos para assistir \u00e0s pessoas que est\u00e3o passando necessidades e para atender \u00e0 \u00e1rea da sa\u00fade. A educa\u00e7\u00e3o, permanentemente, necessita de investimentos. Sem sombra de d\u00favidas, os setores de turismo e de eventos foram os mais afetados durante a pandemia. Mas n\u00f3s esperamos que haja foco nesta vota\u00e7\u00e3o. Existe algo consensual em toda esta discuss\u00e3o com o que concordam a Oposi\u00e7\u00e3o, a base do Governo, partidos mais \u00e0 direita, partidos mais \u00e0 esquerda, partidos mais liberais, partidos mais conservadores: que precisamos dar \u00e0 sociedade uma sinaliza\u00e7\u00e3o de que o Congresso, neste momento, est\u00e1 fazendo algo. \r\nN\u00f3s j\u00e1 demos algumas sinaliza\u00e7\u00f5es desde o ano passado, com a cria\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial; com a nova edi\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial, que foi aprovada no come\u00e7o deste ano; com o PRONAMP; com v\u00e1rios outros programas que garantiram emprego e renda; com ajuda aos Estados e Munic\u00edpios, mas, neste momento, em especial, em que a sociedade nos cobra mais efetividade em rela\u00e7\u00e3o a leitos - acredito que todos os Parlamentares devem receber diariamente pedidos de pessoas para socorrer parentes, entes queridos que est\u00e3o precisando de um leito de UTI -, eu acho que uma resposta coletiva que o Congresso pode dar \u00e9 a aprova\u00e7\u00e3o da Loteria da Sa\u00fade. \r\nQuero agradecer tamb\u00e9m ao Deputado Guilherme Mussi, que foi muito sol\u00edcito na hora da elabora\u00e7\u00e3o do projeto em conjunto. \r\nEu estou muito feliz por estar, finalmente, votando esta mat\u00e9ria e queria contar com o apoio de todos para que possamos vencer esta etapa e aprovar o projeto aqui na C\u00e2mara dos Deputados para, logo em seguida, fazermos uma articula\u00e7\u00e3o junto ao Senado. J\u00e1 estou conversando com alguns Senadores e acredito que, se n\u00f3s tomarmos uma decis\u00e3o un\u00e2nime, dificilmente teremos dificuldade no Senado. Ent\u00e3o, pe\u00e7o o apoio de todos para a aprova\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria. Temos o destaque preferencial para deixar somente a Loteria da Sa\u00fade, por conta de toda essa circunst\u00e2ncia da dificuldade com o Governo. \r\nEu acredito que, no dia de hoje, n\u00f3s vamos sair com a vit\u00f3ria para a sa\u00fade do Pa\u00eds. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=196&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEPOIMENTO, MAYRA PINHEIRO, SECRETARIA, MINISTERIO DA SA\u00daDE, TRATAMENTO, SENADOR, CRITICA.\r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, OMAR AZIZ, PRESIDENTE, ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA, CONTESTA\u00c7\u00c3O, ACUSA\u00c7\u00c3O, EDUARDO GIR\u00c3O, SENADOR. \r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, DESVIO, RECURSOS FINANCEIROS, GOVERNO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Presidente da CPI da Covid, Senador Omar Aziz. Contesta\u00e7\u00e3o \u00e0s acusa\u00e7\u00f5es do Parlamentar ao  Senador Eduardo Gir\u00e3o. N\u00e3o investiga\u00e7\u00e3o, pelo \u00f3rg\u00e3o, de den\u00fancias de desvio de recursos federais destinados ao enfrentamento da epidemia de coronav\u00edrus. Atua\u00e7\u00e3o insatisfat\u00f3ria do CPI da Covid, instaurada pelo Senado Federal.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (Bloco/PROS - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Presidente. Meu cordial boa noite ao Deputado Eduardo Bismarck e a todos os Parlamentares aqui presentes.\r\nO Deputado Eduardo Bismarck \u00e9 do Cear\u00e1, assim como o Deputado Odorico, que est\u00e1 presente, e ambos sabem que o cearense, bem-humorado como \u00e9, quando v\u00ea que est\u00e1 tudo errado, diz que \"o poste est\u00e1 mijando no cachorro\". Pois o \"poste est\u00e1 mijando no cachorro\" na CPI da COVID no Senado Federal.\r\nOntem vimos uma m\u00e9dica renomada do Estado do Cear\u00e1, com um curr\u00edculo invej\u00e1vel, ser colocada na parede diante de Parlamentares que n\u00e3o tinham argumentos para questionar a atua\u00e7\u00e3o da Secret\u00e1ria Mayra \u00e0 frente da Secretaria de Gest\u00e3o do Trabalho e da Educa\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.\r\nEssa CPI tem se transformado na CPI da vergonha, Deputado Eduardo Bismarck, desde a sua composi\u00e7\u00e3o. Incrivelmente a grande imprensa, desta vez, n\u00e3o tem questionado os membros de uma Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito t\u00e3o importante como essa. Nas redes sociais, as pessoas questionam o porqu\u00ea de termos um Presidente A, um Relator B e um Senador C que fazem parte dessa Comiss\u00e3o.\r\nAcho que hoje a Comiss\u00e3o passou de qualquer limite com palavras do Presidente da Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito, o Senador Omar Aziz, do Amazonas. O Senador \u00e9 pouco conhecido em \u00e2mbito nacional, mas o povo do Amazonas o conhece muito bem, e n\u00e3o por grandes feitos a favor do povo do Amazonas, n\u00e3o. Infelizmente o que conhecem do Senador n\u00e3o \u00e9 nada agrad\u00e1vel sequer de se citar. E o Senador, na condi\u00e7\u00e3o de Presidente, hoje, abusando da sua autoridade, chama um Senador respeitado, ficha limpa, que representa o Estado do Cear\u00e1 com muito orgulho, de \"oportunista e sorrateiro\". Foi o Senador Eduardo Gir\u00e3o, que tem a ficha limpa, que \u00e9 respeitado no Estado do Cear\u00e1 pelo trabalho que tem feito, lutando para que essa CPI de fato venha investigar esc\u00e2ndalos de corrup\u00e7\u00e3o que aconteceram em todo o Brasil.\r\nMas eu queria dizer ao Senador Omar Aziz que n\u00f3s conhecemos a hist\u00f3ria dele e que n\u00e3o \u00e9 o Senador Eduardo Gir\u00e3o, de forma nenhuma, que \u00e9 acusado e apontado em CPI de pedofilia. N\u00e3o foi em nenhum momento o Senador Eduardo Gir\u00e3o acusado ou apontado, Deputado General Peternelli, de ter participado de orgia com menor. Em momento algum o Senador Eduardo Gir\u00e3o foi apontado, acusado ou teve irm\u00e3o, mulher e assessor presos por conta de desvios de recursos na sa\u00fade.\r\nEnt\u00e3o queria deixar isso muito claro para o Pa\u00eds. A grande imprensa infelizmente n\u00e3o tem questionado nada em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 atua\u00e7\u00e3o ou aos membros dessa Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito. Sabemos quem s\u00e3o as pessoas que est\u00e3o l\u00e1. E \u00e9 por conta disso que essa CPI est\u00e1 se transformando na CPI da vergonha. Essa \u00e9 a \u00fanica CPI da hist\u00f3ria que n\u00e3o quer investigar esc\u00e2ndalos de corrup\u00e7\u00e3o. Esc\u00e2ndalos de corrup\u00e7\u00e3o envolvendo recursos que foram destinados para o combate \u00e0 COVID-19 existem muitos. Existem muitos, Deputado Moses Rodrigues. V.Exa. sabe. Tivemos, inclusive, no Estado do Cear\u00e1 opera\u00e7\u00f5es da Pol\u00edcia Federal. Mas ningu\u00e9m l\u00e1 quer investigar esc\u00e2ndalos de corrup\u00e7\u00e3o ou desvios de recursos p\u00fablicos, n\u00e3o. \u00c9 o que est\u00e1 ficando muito claro para a popula\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00e3o que o Senador Eduardo Gir\u00e3o precise, mas, como cearense, queria aqui dizer que me orgulho muito de t\u00ea-lo como nosso representante no Senado e nessa Comiss\u00e3o, lutando - quase solit\u00e1rio, infelizmente - para tentar esclarecer a verdade, sem poupar ningu\u00e9m. O que o Senador Eduardo Gir\u00e3o tem cobrado \u00e9 que todos sejam investigados. O que o Senador Eduardo Gir\u00e3o tem feito naquela Comiss\u00e3o, e tem sido repetitivo, \u00e9 tentado lutar para que seja esclarecida toda a verdade e n\u00e3o somente parte dessa verdade.\r\nSe o Governo Federal foi omisso, se errou em alguma coisa, que sejam apontados os respons\u00e1veis e que sejam punidos; se Governos Estaduais cometeram desvio de recurso p\u00fablico, se por acaso h\u00e1 esc\u00e2ndalo de corrup\u00e7\u00e3o, que sejam apontados os respons\u00e1veis e que sejam punidos; se em alguma cidade ocorreu o mesmo, que sejam apontados os respons\u00e1veis e que sejam punidos.\r\nN\u00e3o existe na Comiss\u00e3o a inten\u00e7\u00e3o de investigar a todos. A inten\u00e7\u00e3o \u00e9 seletiva, infelizmente. Isso est\u00e1 muito claro. Por conta disso, repito, essa CPI vai ficar registrada como a CPI da vergonha.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 823/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nPL 5829/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GERA\u00c7\u00c3O DISTRIBU\u00cdDA, ENERGIA EL\u00c9TRICA, FONTE ALTERNATIVA DE ENERGIA, MICROGERADOR DE ENERGIA, MINIGERADOR DE ENERGIA, REDU\u00c7\u00c3O, TARIFA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo apresentado pelo Relator da Comiss\u00e3o de Agricultura, Pecu\u00e1ria, Abastecimento e Desenvolvimento Rural ao Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021, (Projeto de Lei Assis Carvalho II), sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares, para mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos decorrentes da Covid-19; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.340, de 2016, e 13.606, de 2018. Imediata vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.829, de 2019, acerca da produ\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de energia renov\u00e1vel, especialmente da energia solar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (Bloco/PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PROS orienta \"sim\".\r\nEu queria aproveitar este minuto para fazer um registro. Hoje um movimento de \u00e2mbito nacional ocorreu em Bras\u00edlia para cobrar da C\u00e2mara dos Deputados a vota\u00e7\u00e3o do PL 5.829/19, que trata de energia solar. \u00c9 urgente que a Mesa Diretora - solicito ao Deputado Eduardo Bismarck que leve esta reivindica\u00e7\u00e3o ao Presidente Arthur Lira - coloque em pauta esse projeto, at\u00e9 porque, se for aprovado, a previs\u00e3o \u00e9 de que haja a gera\u00e7\u00e3o de cerca de 1 milh\u00e3o de empregos nos pr\u00f3ximos 10 anos.\r\nSem d\u00favida, trata-se de uma ferramenta com que podemos impulsionar a economia do nosso Pa\u00eds, gerar emprego e renda e dispor de energia sustent\u00e1vel, energia que vai oferecer ao Brasil tranquilidade em rela\u00e7\u00e3o ao setor.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, MPV 1034/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), BLOCO PARLAMENTAR, VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nAQUARIO, SUPERFATURAMENTO, CID FERREIRA GOMES, EX-GOVERNADOR, CEAR\u00c1, DEN\u00daNCIA.\r\nGREVE, POL\u00cdCIA MILITAR, CONTRA, RETROESCAVADEIRA, CID FERREIRA GOMES, SENADOR, UTILIZA\u00c7\u00c3O.\r\nMINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO, CONSTRU\u00c7\u00c3O, GOVERNO ESTADUAL, CEAR\u00c1, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nELEI\u00c7OES, PESQUISA ELEITORAL, PRESIDENCIA DA REP\u00daBLICA, CIRO GOMES, CANDIDATO A CARGO ELETIVO, QUEDA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda do Senado Federal n\u00ba 2, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, a respeito da majora\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL do setor financeiro; da altera\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na compra de autom\u00f3veis por pessoa com defici\u00eancia; da revoga\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o de produtos destinados a centrais petroqu\u00edmicas at\u00e9 31/12/2021; e da dedu\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito presumido relativo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP de pessoa jur\u00eddica fabricante de produtos utilizados em hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios m\u00e9dicos e campanhas de vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 31/12/2025. N\u00e3o investiga\u00e7\u00e3o, pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, de den\u00fancia de superfaturamento nas obras do Acqu\u00e1rio Cear\u00e1, realizada sob a \u00e9gide do ent\u00e3o Governador Cid Ferreira Gomes. Ataque do Senador Cid Ferreira Gomes, com a utiliza\u00e7\u00e3o de retroescavadeira, contra policiais militares em greve. Inoportunidade da constru\u00e7\u00e3o, pelo Governo do Estado do Cear\u00e1, da nova sede do  Minist\u00e9rio P\u00fablico. Queda do candidato Ciro Gomes em pesquisas de inten\u00e7\u00e3o de voto \u00e0 sucess\u00e3o presidencial. Rep\u00fadio \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do cl\u00e3 Ferreira Gomes no Estado do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (Bloco/PROS - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Bloco PROS/PSC/PTB orienta \"n\u00e3o\". N\u00f3s ficamos com o texto da C\u00e2mara, o texto do nosso Relator.\r\nEu aproveito aqui o meu tempo de L\u00edder do bloco - queria que acrescentasse os 7 minutos, o tempo da Lideran\u00e7a do bloco - para fazer um registro.\r\nDeputado Marcelo Freixo, l\u00e1 no Estado do Cear\u00e1, h\u00e1 um Parlamentar que se aposentou e faz falta no Parlamento, o ex-Vereador, ex-Deputado Estadual e ex-Deputado Federal Jo\u00e3o Alfredo, que V.Exa. conhece muito bem. Jo\u00e3o Alfredo, em 2012, quando Vereador, fez uma den\u00fancia grav\u00edssima ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Cear\u00e1 de uma obra superfaturada, superdimensionada, fora de prop\u00f3sito, a obra do aqu\u00e1rio do Cear\u00e1.\r\nPor que eu subo \u00e0 tribuna a falar dessa den\u00fancia feita pelo ent\u00e3o Vereador Jo\u00e3o Alfredo? Porque nesses 9 anos, de 2012 para c\u00e1, o Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Cear\u00e1 n\u00e3o conseguiu encontrar um promotor para ficar respons\u00e1vel por essa den\u00fancia. J\u00e1 s\u00e3o quatro promotores diferentes, trocados um a um. Todo promotor que \u00e9 nomeado se sente suspeito para investigar aquela den\u00fancia.\r\nEu j\u00e1 explico qual \u00e9 o problema dessa den\u00fancia: a obra foi or\u00e7ada em 450 milh\u00f5es de reais. Eu n\u00e3o estou falando do Estado de S\u00e3o Paulo, do Estado do Rio de Janeiro, do Estado de Minas Gerais, que s\u00e3o Estados com or\u00e7amentos vultosos. Eu estou falando do Cear\u00e1, que \u00e9 um Estado pobre quando se trata de dar reajuste ao servidor; que \u00e9 um Estado pobre na hora de inaugurar o hospital necess\u00e1rio nesse per\u00edodo de pandemia; que \u00e9 um Estado pobre para dar uma assist\u00eancia ao menos favorecido, cobrando somente do Governo Federal essa assist\u00eancia. Mas \u00e9 um Estado rico, o Estado das conhecidas obras megaloman\u00edacas. Uma dessas obras \u00e9 o aqu\u00e1rio de Fortaleza, que j\u00e1 enterrou 150 milh\u00f5es de reais do dinheiro do contribuinte do Estado do Cear\u00e1. E h\u00e1 uma preocupa\u00e7\u00e3o muito grande justamente por conta da demora nessa investiga\u00e7\u00e3o.\r\nMas quem seria o Governador que teve a ideia do aqu\u00e1rio e que tentou viabilizar essa obra megaloman\u00edaca no Estado do Cear\u00e1? Cid Ferreira Gomes, aquele mesmo, Deputado Moses, do famoso caso da retroescavadeira. O Senador saiu daqui de Bras\u00edlia, ligou para Sobral e disse: \"Junta os funcion\u00e1rios da Prefeitura, porque eu vou fazer um movimento agora para devolver a cidade de Sobral aos sobralenses\". Esse era o discurso do Senador. O Senador manda tomar de assalto duas retroescavadeiras de uma obra da Prefeitura de Sobral - por acaso o Prefeito \u00e9 irm\u00e3o do Senador. Ele toma duas retroescavadeiras de uma obra realizada, Deputado Aroldo, por uma empresa particular, mas, como eles se sentem donos do Estado Cear\u00e1, eles chegam l\u00e1 e dizem: \"N\u00e3o, d\u00ea-me, porque eu vou dirigir a retroescavadeira\".\r\nEu n\u00e3o posso dizer que ele n\u00e3o tem experi\u00eancia, porque \u00e9 engenheiro e, com certeza, deve saber conduzir tal equipamento. E j\u00e1, j\u00e1 eu explico por que ele sabia conduzir esse equipamento. Ele sabia conduzi-lo porque levou o equipamento \u00e0 frente do quartel da Pol\u00edcia Militar em Sobral, onde se encontravam reunidos manifestantes, policiais militares, esposas e crian\u00e7as, que estavam l\u00e1 se manifestando por melhores condi\u00e7\u00f5es para trabalhar. O Senador, muito h\u00e1bil no seu di\u00e1logo, resolveu encerrar o movimento da Pol\u00edcia Militar conduzindo a retroescavadeira para cima dos manifestantes. Olha s\u00f3 qual foi a ideia brilhante do Senador: \"Agora eu resolvo o problema da greve da Pol\u00edcia Militar. Eu vou jogar a retroescavadeira para cima dos manifestantes\". E ele jogou! Ele n\u00e3o brincou n\u00e3o, ele jogou! A sorte \u00e9 que existia um port\u00e3o que conteve o primeiro movimento da retroescavadeira, e um dos manifestantes - que eu queria conhecer -, usando de um direito leg\u00edtimo previsto na legisla\u00e7\u00e3o penal, Deputado Otoni, da leg\u00edtima defesa, saca sua arma e desfere dois disparos na dire\u00e7\u00e3o do agressor, na dire\u00e7\u00e3o do criminoso, na dire\u00e7\u00e3o do homicida, porque o objetivo dele era matar aqueles manifestantes.\r\nEsse policial, num pa\u00eds s\u00e9rio, num Estado s\u00e9rio, receberia uma honraria. Era para ele ser homenageado e receber uma honraria, porque ele salvou a vida de cerca de 50 pessoas que poderiam ter sido esmagadas por uma retroescavadeira.\r\nO que me chama aten\u00e7\u00e3o nesse momento \u00e9 que o Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1, n\u00e3o conseguindo identificar os policiais que ali estavam, resolvem denunciar os policiais que estavam de servi\u00e7o no dia do ocorrido, que nada tinham a ver com a manifesta\u00e7\u00e3o. Eles n\u00e3o estavam na manifesta\u00e7\u00e3o. Eles estavam escalados na guarda do quartel, no policiamento do dia.\r\nE o pr\u00f3prio Comandante do batalh\u00e3o foi denunciado pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico.\r\nAlguns assessores meus, Deputado Aroldo, recomendam-me tomar cuidado com as palavras para n\u00e3o agredir o Minist\u00e9rio P\u00fablico. Eu tenho muito respeito pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, mas aprendi no quartel, Deputado Otoni, que, na posi\u00e7\u00e3o de sentido e falando a verdade, n\u00e3o temos que ter medo de falar nada. \r\nE por que eu fa\u00e7o a refer\u00eancia novamente? Porque, por acaso, estes dias o Governador do Estado deu um presente ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Cear\u00e1, entregou ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Cear\u00e1 uma obra de 67 milh\u00f5es e 500 mil reais, uma nova sede para o Minist\u00e9rio P\u00fablico. Em plena pandemia, em plena car\u00eancia de recursos para a sa\u00fade, o Governador tem a brilhante ideia de atender essa reivindica\u00e7\u00e3o justa do Minist\u00e9rio P\u00fablico. Agora, o momento \u00e9 inconveniente, o momento \u00e9 inoportuno, j\u00e1 que precisamos, por exemplo, que ele entregue o hospital que prometeu em 2015, quando eu era Deputado Estadual, e at\u00e9 hoje n\u00e3o entregou. \r\nEu queria saber por que as institui\u00e7\u00f5es do Estado do Cear\u00e1 t\u00eam tanto medo da fam\u00edlia Ferreira Gomes. Quatro promotores, trocando um a um, Deputado Aroldo e Deputado Bohn Gass, dizem-se suspeitos: \"Eu sou suspeito. N\u00e3o quero entrar nessa investiga\u00e7\u00e3o, n\u00e3o, porque sou suspeito\". Qual \u00e9 o medo que esses promotores t\u00eam? Amanh\u00e3 vai sair uma nota bonita da PGJ dizendo que n\u00e3o \u00e9 medo, que n\u00e3o \u00e9 receio, que \u00e9 independ\u00eancia dos promotores. J\u00e1 estou acostumado. Amanh\u00e3 vai sair uma nota bonita dizendo isso. Mas qual \u00e9 o receio que os promotores t\u00eam de investigar essa den\u00fancia leg\u00edtima do ent\u00e3o Vereador Jo\u00e3o Alfredo, do PSOL, a quem parabenizo porque fui Vereador com ele e, em muitas ocasi\u00f5es, divergimos, mas em outras, convergimos.\r\nEu queria chamar a aten\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds para o que essa fam\u00edlia faz no Estado do Cear\u00e1. Gra\u00e7as a Deus, a cada dia que passa, as pesquisas mostram que as chances de o irm\u00e3o do Cid, o Ciro, ser Presidente do Brasil quase se eliminam - cada pesquisa que sai. Estava com 12, caiu para 10, caiu para 8, hoje est\u00e1 com 6, daqui a pouco aparece com 3. Talvez ele n\u00e3o resista at\u00e9 o dia da elei\u00e7\u00e3o; talvez ele tire a candidatura dele para barganhar um Minist\u00e9rio ou coisa parecida, porque eles s\u00e3o acostumados a fazer isso.\r\nEnt\u00e3o, o meu chamamento neste momento \u00e9 dirigido \u00e0s institui\u00e7\u00f5es do Estado. Eu denunciei \u00e0 Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1 e \u00e0 Pol\u00edcia Federal a atitude do Senador, que quase mata 50 pessoas, mas nenhuma outra institui\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1 adotou provid\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o a isso.\r\nFica registrado aqui o meu sentimento de que o Estado do Cear\u00e1 n\u00e3o \u00e9 da fam\u00edlia Ferreira Gomes.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1605/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL, ESTATUTO DA PESSOA COM C\u00c2NCER, IGOR TIMO, DEPUTADO FEDERAL, EDUARDO BRAIDE, EX-DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nAUDITOR FISCAL FEDERAL AGROPECU\u00c1RIO, HOMENAGEM, CONCURSO P\u00daBLICO, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.605, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Estatuto da Pessoa com C\u00e2ncer. Congratula\u00e7\u00f5es ao Relator Igor Timo e ao autor da proposi\u00e7\u00e3o, ex-Deputado Eduardo Braide, e atual Prefeito Municipal de S\u00e3o Lu\u00eds, Estado do Maranh\u00e3o. Homenagem aos Auditores Fiscais Agropecu\u00e1rios. Pedido ao Governo Federal de realiza\u00e7\u00e3o de concurso p\u00fablico para preenchimento de vagas no quadro funcional da categoria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (Bloco/PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, quero parabenizar o Prefeito Eduardo Braide, do Munic\u00edpio de S\u00e3o Lu\u00eds, e tamb\u00e9m o Deputado Igor Timo, pelo relat\u00f3rio.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do nosso partido \u00e9 \"sim\", pela import\u00e2ncia da mat\u00e9ria.\r\nEu queria pedir a V.Exa. um minuto a mais para que eu possa abrir m\u00e3o inclusive do meu tempo de Lideran\u00e7a, porque estou inscrito pelo bloco, para homenagear uma categoria profissional extremamente importante: os auditores fiscais agropecu\u00e1rios. Essa \u00e9 a categoria que evita perdas bilion\u00e1rias em todo o Pa\u00eds.\r\nPor conta da atua\u00e7\u00e3o desses profissionais, evita-se que doen\u00e7as como a febre aftosa, a influenza avi\u00e1ria e muitas outras cheguem ao Pa\u00eds justamente pela falta de fiscaliza\u00e7\u00e3o dos produtos animais que chegam e saem do Brasil.\r\nA categoria tem uma reivindica\u00e7\u00e3o muito justa, e pe\u00e7o ao Governo Bolsonaro que atente para essa reivindica\u00e7\u00e3o. Existem 2.500 auditores fiscais agropecu\u00e1rios em todo o Brasil e 50% deles hoje t\u00eam tempo para pedir a aposentadoria. S\u00f3 para citar, eu conhe\u00e7o um auditor do Estado do Cear\u00e1 que tem 46 anos de servi\u00e7os prestados \u00e0 Na\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, a reivindica\u00e7\u00e3o neste momento \u00e9 de concurso p\u00fablico para a categoria. Est\u00e1 na hora, at\u00e9 porque o setor do agro tem sido o grande impulsionador da nossa economia.\r\nParab\u00e9ns aos auditores de todo o Brasil!\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-13T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 4909/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), BLOCO PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCRIME ORGANIZADO, COMBATE, FOR\u00c7AS ARMADAS, GOVERNO ESTADUAL, CEAR\u00c1, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.909, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.394, de 1996, (Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional), com vista \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o da modalidade de educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue de surdos. Intensifica\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de fac\u00e7\u00f5es criminosas no Estado do Cear\u00e1. Conveni\u00eancia da requisi\u00e7\u00e3o, pelo Governo Estadual, de tropas federais para combate ao crime organizado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (Bloco/PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Bloco PROS/PSC/PTB orienta \"sim\".\r\nGostaria de aproveitar meu minuto de orienta\u00e7\u00e3o para fazer um registro muito breve em rela\u00e7\u00e3o ao Estado do Cear\u00e1. N\u00f3s acabamos de receber informa\u00e7\u00f5es de que na cidade de Caucaia uma rua completa do Munic\u00edpio est\u00e1 sendo desocupada neste momento, porque as fac\u00e7\u00f5es est\u00e3o determinando que as fam\u00edlias desocupem suas casas.\r\nEm Fortaleza, na semana passada, uma comunidade com 38 fam\u00edlias teve as casas desocupadas por ordem das fac\u00e7\u00f5es.\r\nN\u00f3s vemos o crime organizado trabalhar e se intensificar no Estado do Cear\u00e1. Infelizmente, o poder p\u00fablico tem feito ouvido de mercador e tem tapado os olhos diante dessa realidade. Est\u00e1 na hora de o Governo do Estado pedir aux\u00edlio ao Governo Federal, j\u00e1 que at\u00e9 agora n\u00e3o conseguiu resolver o problema sozinho, e dar um basta nessa situa\u00e7\u00e3o, que tem criado um estado paralelo no Estado do Cear\u00e1, em que as fac\u00e7\u00f5es ditam as regras, principalmente nas comunidades mais carentes do nosso Estado.\r\nPresidente, eu pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja registrado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PRC 5/2020, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 5, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Pr\u00eamio Medalha Amigo da Primeira Inf\u00e2ncia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (Bloco/PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Bloco PROS/PSC/PTB orienta \"sim\".\r\nEu queria aproveitar a palavra dos meus antecessores para registrar a import\u00e2ncia, de fato, da primeira inf\u00e2ncia no desenvolvimento do car\u00e1ter do ser humano. Temos no Cear\u00e1 s\u00e9rias institui\u00e7\u00f5es que trabalham essa quest\u00e3o da primeira inf\u00e2ncia. Todo e qualquer pr\u00eamio, toda e qualquer homenagem, todo e qualquer recurso e direcionamento para as pol\u00edticas p\u00fablicas dessa \u00e1rea t\u00eam o nosso apoio.\r\nPor isso, votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CAPIT\u00c3O WAGNER, LIDER, BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980).\r\nDEMOCRACIA, AUTORITARISMO, VOTO IMPRESSO, AUDITORIA,  ELEI\u00c7\u00d5ES.\r\nCIRO GOMES, EX-GOVERNADOR, CEARA, OFENSA, LUIZ INACIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REPUBLICA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Assun\u00e7\u00e3o pelo orador da Lideran\u00e7a do Bloco Parlamentar PROS/PSC/PTB. Incoer\u00eancia de pronunciamentos em defesa da democracia e a favor de regimes autorit\u00e1rios. Tensionamento reinante no Pa\u00eds pela disputa do poder. Transforma\u00e7\u00e3o do voto audit\u00e1vel em disputa partid\u00e1rio-ideol\u00f3gica. Natureza elei\u00e7oeira das acusa\u00e7\u00f5es do ex-Governador Ciro Gomes ao ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (Bloco/PROS - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, estou usando o tempo de Lideran\u00e7a do bloco partid\u00e1rio - o tempo \u00e9 um pouco maior.\r\nEu inicio minha fala agradecendo a oportunidade aqui me concedida pelo PROS, pelo PSC e pelo PTB de assumir este bloco partid\u00e1rio a partir desta semana. Quero parabenizar o Deputado Aluisio Mendes, que conduziu este bloco at\u00e9 a \u00faltima semana com muita seriedade, com muita responsabilidade e com muito di\u00e1logo entre os Parlamentares dos tr\u00eas partidos. Os 32 Deputados tiveram na pessoa do Deputado Aluisio Mendes algu\u00e9m que sempre favoreceu o debate dentro do bloco partid\u00e1rio. \r\nEu assumo essa miss\u00e3o agora, neste momento de crise institucional por que o Pa\u00eds passa, neste momento em que se discute, inclusive, a quest\u00e3o das ditaduras e democracias. Vimos o fato ocorrido l\u00e1 em Cuba. Algumas pessoas que se dizem favor\u00e1veis \u00e0 democracia aqui se posicionam, muitas vezes, em defesa de ditaduras como a que existe naquele pa\u00eds.\r\nOs \u00e2nimos est\u00e3o acirrados. De fato, este \u00e9 um momento muito importante para o nosso Pa\u00eds, especialmente considerando que, aqui nesta Casa, no Congresso Nacional, n\u00f3s iremos votar e discutir diversas mat\u00e9rias que ter\u00e3o um impacto muito grande na vida do cidad\u00e3o brasileiro, como a reforma tribut\u00e1ria, a reforma administrativa e v\u00e1rias outras que est\u00e3o em discuss\u00e3o nesta Casa neste momento.\r\nQueria agradecer especialmente ao Deputado Nivaldo Albuquerque, L\u00edder do PTB, por me permitir liderar aqui seus companheiros de partido, e, mais uma vez, ao Deputado Aluisio, por me permitir fazer essa condu\u00e7\u00e3o.\r\nQuero fazer um registro muito importante em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o democr\u00e1tica. Neste momento, discutir democracia \u00e9 vital, n\u00e3o s\u00f3 aqui no Brasil, mas no mundo todo, especialmente neste Congresso, que sempre defendeu a democracia. A democracia nada mais \u00e9 do que o povo no poder. Preocupa-me muito ver algumas pessoas do povo defenderem coisa diferente da democracia. A defesa de ditaduras, seja em que lugar do mundo elas existam, merece uma reflex\u00e3o muito grande da nossa parte.\r\nO tensionamento hoje no Pa\u00eds \u00e9 muito grande. A disputa pelo poder, que deveria ter se encerrado na elei\u00e7\u00e3o de 2018 e s\u00f3 voltado \u00e0 discuss\u00e3o em 2022, nunca deixou de acontecer. \u00c9 por conta disso que precisamos trazer seriedade ao debate e acabar com esse tensionamento, at\u00e9 porque o tensionamento tem feito muito mal ao nosso Pa\u00eds.\r\nEu queria registrar que alguns partidos e alguns pol\u00edticos t\u00eam, inclusive, incrivelmente, mudado de opini\u00e3o, Deputado General Peternelli, a partir do momento em que os seus advers\u00e1rios defendem determinada coisa. Eu posso citar aqui o voto audit\u00e1vel. O voto audit\u00e1vel virou uma disputa partid\u00e1ria e ideol\u00f3gica que n\u00e3o deveria existir. \r\nEu aproveito para registrar que aqueles que dizem que o Presidente quer usar a desculpa do voto audit\u00e1vel porque, se perder, vai colocar a culpa nas urnas poderiam muito bem acabar com essa desculpa. Bastaria dizer: \"Vamos aprovar o voto audit\u00e1vel, porque, se ocorrer algum problema, quem perder vai ter a oportunidade de solicitar essa auditoria\". Foi o que aconteceu nos Estados Unidos. Quando o Presidente Trump perdeu a elei\u00e7\u00e3o, solicitou a auditoria, alegando que existiam fraudes nas urnas. N\u00e3o comprovadas essas fraudes, o resultado da elei\u00e7\u00e3o foi confirmado a partir dessas auditorias e a partir do trabalho do tribunal eleitoral daquele pa\u00eds. \r\nN\u00f3s temos, hoje, no Pa\u00eds, algumas figuras que est\u00e3o virando meme, est\u00e3o virando, na verdade, camale\u00f5es da pol\u00edtica. S\u00e3o aqueles que at\u00e9 ontem defendiam uma posi\u00e7\u00e3o e que hoje mudaram de posicionamento por um interesse eleitoral, at\u00e9 porque a elei\u00e7\u00e3o de 2022 se avizinha. E uma dessas figuras, conhecida inclusive nacionalmente, tem se transformado num grande camale\u00e3o. De quem eu estou falando? Estou falando do Ciro Ferreira Gomes. \r\nCiro Gomes, que at\u00e9 ontem fazia parte dos Governos do PT -- ele foi Ministro do Governo Lula, o irm\u00e3o dele foi Ministro do Governo Dilma, e o pr\u00f3prio Ciro fez parte das gest\u00f5es da Esquerda e do PT no nosso Pa\u00eds -, de repente, em virtude de interesse eleitoral, em virtude do desejo de ser Presidente da Rep\u00fablica, passa a tratar o at\u00e9 ent\u00e3o aliado PT como o partido da quadrilha.\r\nVejam as express\u00f5es que Ciro Ferreira Gomes utiliza em rela\u00e7\u00e3o ao PT. Ele chama o partido de \"amontoado de criminosos\". Ele diz que o ex-Presidente Lula, hoje seu advers\u00e1rio e seu concorrente no processo eleitoral, \u00e9 o maior corruptor da hist\u00f3ria do Pa\u00eds. Vejam s\u00f3: at\u00e9 ontem Ciro era Ministro do Governo do PT, at\u00e9 ontem Ciro era aliado do Governo do PT. L\u00e1 no Cear\u00e1, Ciro apoia o PT, e o PT apoia Ciro. Mas, agora, em virtude de interesse eleitoral e eleitoreiro, Ciro quer transformar, pelo menos na boca dele, o ex-Presidente Lula no maior corrupto da hist\u00f3ria do Pa\u00eds. Por que l\u00e1 tr\u00e1s, Deputada Erika Kokay, o Ciro n\u00e3o fez essa afirma\u00e7\u00e3o? \r\nO discurso contradit\u00f3rio do Ciro est\u00e1 inclusive colocando o Partido dos Trabalhadores numa situa\u00e7\u00e3o completamente constrangedora no Cear\u00e1, porque l\u00e1 os membros do PT escutam o Ciro chamar o ex-Presidente Lula de ladr\u00e3o, de corrupto, de maior corruptor da hist\u00f3ria do Pa\u00eds e se calam diante da afirma\u00e7\u00e3o. Ora, aqui no Brasil, h\u00e1 um ditado que diz: \"Quem cala consente\". Ser\u00e1 que os petistas do Cear\u00e1 concordam com o Ciro ou simplesmente n\u00e3o t\u00eam coragem de rebater a fala dele porque quem manda, de fato, no Estado do Cear\u00e1 \u00e9 a fam\u00edlia Ferreira Gomes? Est\u00e1 na hora de o PT chamar o Governador dele l\u00e1 do Cear\u00e1 num cantinho e perguntar se, de fato, ele \u00e9 do PT ou \u00e9 dos Ferreira Gomes, porque o Governador se cala diante de todas essas acusa\u00e7\u00f5es feitas diariamente pelo Ciro contra o ex-Presidente Lula.\r\nVendo que bater no Bolsonaro n\u00e3o estava surtindo muito efeito, ele agora escolheu dois advers\u00e1rios. De manh\u00e3, ele bate no Bolsonaro. De tarde, ele bate no Lula. E, \u00e0 noite, qualquer outro candidato que se colocar na disputa eleitoral leva pancada do Ciro Gomes.\r\n\u00c9 importante que possamos ter responsabilidade nesse debate.\r\nEncerro o meu tempo de Lideran\u00e7a agradecendo, mais uma vez, pela oportunidade de liderar esse bloco partid\u00e1rio. Espero conduzir o debate da melhor forma poss\u00edvel durante o per\u00edodo em que estiver \u00e0 frente do bloco.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, VIOLENCIA, TR\u00c1FICO DE DROGA, CRIMINALIDADE, FEMINIC\u00cdDIO, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, COMBATE, CAMILO SANTANA, GOVERNADOR, CEAR\u00c1, GEST\u00c3O, AN\u00c1LISE.\r\nPROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), CRIA\u00c7\u00c3O, ASSEMBLEIA LEGISLATIVA, CEAR\u00c1, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Escalada da viol\u00eancia no Estado do Cear\u00e1. Inclus\u00e3o do Estado na rota internacional do tr\u00e1fico de drogas. Incompet\u00eancia da gest\u00e3o do Governador Camilo Santana no combate \u00e0 criminalidade. Protesto contra a cria\u00e7\u00e3o, pela Assembleia Legislativa do Estado do Cear\u00e1, de CPI destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de associa\u00e7\u00f5es dos profissionais da seguran\u00e7a p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (Bloco/PROS - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Jhonatan, Srs. e Sras. Parlamentares, utilizo aqui o tempo da Lideran\u00e7a para discutir e falar a respeito da situa\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1.\r\nO Estado do Cear\u00e1, no campeonato brasileiro da viol\u00eancia, foi apontado como o campe\u00e3o nacional. Mat\u00e9ria do jornal O Globo, veiculada no \u00faltimo domingo, mostra o dom\u00ednio das fac\u00e7\u00f5es criminosas no Estado do Cear\u00e1. Fac\u00e7\u00f5es essas que expulsam os moradores das suas resid\u00eancias, fac\u00e7\u00f5es essas que ditam as regras sociais de conviv\u00eancia no Estado do Cear\u00e1. Criou-se um Estado paralelo em virtude de uma s\u00e9rie de problemas ocasionados principalmente pelo abandono das pol\u00edticas p\u00fablicas. O Governo do Estado tenta, neste momento, encontrar um algoz, algu\u00e9m que ele possa apontar como respons\u00e1vel pelo aumento da viol\u00eancia no Estado do Cear\u00e1.\r\nVejam s\u00f3: o Cear\u00e1 \u00e9 o campe\u00e3o brasileiro em mortes de crian\u00e7as. Olhem que absurdo! O Estado em que mais se matam crian\u00e7as \u00e9 o Estado do Cear\u00e1. \u00c9 o segundo Estado da Na\u00e7\u00e3o em que mais se matam mulheres. O Cear\u00e1 \u00e9 o vice-campe\u00e3o em feminic\u00eddios.\r\nOntem, o jornal local nos mostrou um dos principais problemas que tem ocasionado o aumento dessa viol\u00eancia, que \u00e9 justamente o n\u00e3o \u00eaxito das pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas para a juventude. A mat\u00e9ria do jornal O Globo, inclusive, aponta o cen\u00e1rio da viol\u00eancia l\u00e1 no Estado do Cear\u00e1. Os jovens e adolescentes s\u00e3o apontados como principal ferramenta utilizada pelo crime organizado para agir nas diversas comunidades, n\u00e3o s\u00f3 em Fortaleza e regi\u00e3o metropolitana, mas tamb\u00e9m em todo o Estado do Cear\u00e1.\r\nE o que o jornal O Povo noticiou ontem? Que o Estado do Cear\u00e1 tamb\u00e9m \u00e9 campe\u00e3o no aumento dos \"nem-nem\", ou seja, a quantidade de jovens de 15 a 29 anos que nem estudam, nem trabalham est\u00e1 muito acima da m\u00e9dia nacional. Enquanto na m\u00e9dia nacional n\u00f3s tivemos o aumento em 29%, o Estado do Cear\u00e1 est\u00e1 com 38% de aumento dos \"nem-nem\". Os jovens que nem trabalham, nem estudam s\u00e3o alvo f\u00e1cil para o crime organizado. As fac\u00e7\u00f5es oferecem a esses jovens uma remunera\u00e7\u00e3o para que semanalmente possam ser utilizados como avi\u00f5es, como laranjas das fac\u00e7\u00f5es que atuam no nosso Estado.\r\nAl\u00e9m do crime local, o Cear\u00e1 e a cidade de Fortaleza viraram rota do tr\u00e1fico internacional de drogas. Na \u00faltima semana, houve a apreens\u00e3o de 1,3 tonelada de coca\u00edna em um avi\u00e3o que pousou em Fortaleza e iria ter como destino a Europa.\r\nInfelizmente, essa \u00e9 a realidade que vivemos no Estado do Cear\u00e1.\r\nDeputado Diego, lamentamos o fato de o Governo do Estado n\u00e3o encontrar, primeiramente, uma forma para combater essa viol\u00eancia que acontece no nosso Estado. O que o Governo do Estado tem feito \u00e9 utilizar a verba de publicidade do Governo. Vejam que absurdo: 1 bilh\u00e3o e 200 milh\u00f5es de reais, s\u00f3 nesse Governo, foram entregues \u00e0 imprensa para que ela se cale e crie um cen\u00e1rio de para\u00edso que n\u00e3o existe na realidade.\r\nPara piorar ainda mais a situa\u00e7\u00e3o, o Governo do Estado, vendo que a Oposi\u00e7\u00e3o no Cear\u00e1 se organiza, fortalece-se e constr\u00f3i um projeto para 2022, de maneira desesperada, articula nos bastidores da Assembleia Legislativa do Estado do Cear\u00e1 algo semelhante ao que est\u00e1 acontecendo no Senado.\r\nParece que o formato, que a f\u00f3rmula de criar CPI para desgastar o advers\u00e1rio deu certo l\u00e1 no Senado, e est\u00e3o tentando articular nos bastidores da Assembleia Legislativa uma CPI para investigar - vejam s\u00f3 o absurdo - as associa\u00e7\u00f5es de profissionais de seguran\u00e7a p\u00fablica. \u00c9 isso mesmo. O Governo, n\u00e3o tendo a coragem de abrir uma CPI para investigar, por exemplo, as fac\u00e7\u00f5es, n\u00e3o tendo a coragem de abrir uma CPI para investigar o crime organizado, como pano de fundo, como cortina de fuma\u00e7a, tenta utilizar a sua for\u00e7a na imprensa para fazer com que a popula\u00e7\u00e3o acredite que o culpado pelo aumento da viol\u00eancia n\u00e3o \u00e9 o Governo do Estado. Mas quem \u00e9 o chefe maior das pol\u00edcias estaduais, da Pol\u00edcia Militar e da Pol\u00edcia Civil? \u00c9 o Governador do Estado. Agora, se o Governador do Estado n\u00e3o tem um projeto, n\u00e3o tem pulso e deve aos seus patr\u00f5es o comando do Estado do Cear\u00e1, n\u00f3s n\u00e3o podemos fazer nada.\r\nEssa \u00e9 a realidade que n\u00f3s vivemos no Estado do Cear\u00e1, de forma lament\u00e1vel. Temos n\u00fameros que apontam que a quantidade de mortes no Cear\u00e1, Deputado Diego, \u00e9 cinco vezes maior do que em S\u00e3o Paulo. Ou\u00e7a o que eu estou falando: a maior metr\u00f3pole da Am\u00e9rica Latina, S\u00e3o Paulo, tem um quinto do n\u00famero de homic\u00eddios que acontecem no Estado do Cear\u00e1.\r\nNo Estado do Cear\u00e1 n\u00f3s vivemos duas pandemias: a pandemia da COVID, at\u00e9 porque \u00e9 o Estado do Nordeste em que mais se perderam vidas para esse v\u00edrus maldito, para a COVID-19, e a pandemia da viol\u00eancia, a pandemia das fac\u00e7\u00f5es e a pandemia da in\u00e9rcia do Governo do Estado, que diz que est\u00e1 tudo sob controle. Apesar de o Estado ser campe\u00e3o em n\u00famero de feminic\u00eddios, o Governador diz que est\u00e1 tudo sob controle, apesar de ser o campe\u00e3o em morte de crian\u00e7as, o Governador diz que est\u00e1 tudo sob controle. Para registrar o quanto o que acontece no Cear\u00e1 \u00e9 um absurdo, quero dizer que h\u00e1 alguns dias uma Vereadora que foi acusada, com dados e ind\u00edcios fortes - e que est\u00e1 presa, est\u00e1 no pres\u00eddio neste momento -, de ter participado de uma chacina, em que mataram 7 pessoas, inclusive uma crian\u00e7a de 6 anos de idade, assumiu o cargo de Vereadora direto do pres\u00eddio feminino. \u00c9 isso o que acontece no Estado do Cear\u00e1.\r\nO Minist\u00e9rio P\u00fablico j\u00e1 noticiou e est\u00e1 investigando o envolvimento de pol\u00edticos cearenses com as fac\u00e7\u00f5es que dominam o nosso Estado. Est\u00e1 a\u00ed o grande motivo, a grande raz\u00e3o de o Estado do Cear\u00e1 ser o campe\u00e3o da viol\u00eancia no Brasil. H\u00e1 Prefeito eleito com dinheiro de fac\u00e7\u00e3o, h\u00e1 Vereador eleito com dinheiro de fac\u00e7\u00e3o, h\u00e1 Deputado eleito com dinheiro de assaltante de banco e de carro-forte, e o Governo do Estado n\u00e3o tem a coragem de instalar uma CPI para investigar o que \u00e9 importante, mas, sim, repito, tenta criar uma cortina de fuma\u00e7a, com o \u00fanico objetivo de tentar desgastar os seus advers\u00e1rios.\r\nA vacina est\u00e1 dada. Neste momento, n\u00f3s estamos vacinando a popula\u00e7\u00e3o cearense sobre a tentativa do Governo do Estado de tirar o foco da viol\u00eancia, de tirar o foco em rela\u00e7\u00e3o ao n\u00famero de mortes por COVID, para tentar colocar sobre outras pessoas a responsabilidade pela sua incompet\u00eancia e pela sua inger\u00eancia, infelizmente, neste momento.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PREJUIZO, REGISTRO, VOTO, SISTEMA ELETR\u00d4NICO DE VOTA\u00c7\u00c3O, CAMARA DOS DEPUTADOS, PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, VOTO IMPRESSO.",
        "nomeDeputado": "Capit\u00e3o Wagner",
        "sumario": "Alerta ao setor de inform\u00e1tica da Casa sobre a ocorr\u00eancia de falha no sistema de registro de voto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAPIT\u00c3O WAGNER (Bloco/PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - \u00c9 s\u00f3 para fazer um registro.\r\nNa \u00faltima vota\u00e7\u00e3o, v\u00e1rios Parlamentares do PROS n\u00e3o conseguiram emitir seu voto, porque n\u00e3o apareceu a op\u00e7\u00e3o de voto. Essa vota\u00e7\u00e3o \u00e9 pol\u00eamica, e n\u00e3o podemos ter a mesma falha nas vota\u00e7\u00f5es seguintes. \r\nEu queria alertar o setor de tecnologia da Casa, para que isso n\u00e3o se repita nas vota\u00e7\u00f5es seguintes. N\u00e3o apareceu a op\u00e7\u00e3o de voto para os Parlamentares do PROS. Eu, o Deputado Eros Biondini e a Deputada Carla Dickson n\u00e3o tivemos a op\u00e7\u00e3o de votar na \u00faltima vota\u00e7\u00e3o. Eu queria fazer esse alerta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]