[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 10431/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o Requerimento de Destaque n\u00ba 17 para vota\u00e7\u00e3o em separado do Cap\u00edtulo II do Projeto de Lei n\u00ba 10.431, de 2018, sobre o cumprimento de san\u00e7\u00f5es impostas por resolu\u00e7\u00f5es do Conselho de Seguran\u00e7a das Na\u00e7\u00f5es Unidas, inclu\u00edda a indisponibilidade de ativos de pessoas naturais e jur\u00eddicas e de entidades, e a designa\u00e7\u00e3o nacional de pessoas investigadas ou acusadas de terrorismo, de seu financiamento ou de atos a ele correlacionados; e revoga a Lei n\u00ba 13.170, de 2015.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT quer aproveitar este momento aqui exatamente para destacar a nossa posi\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a esse projeto.\r\nEsse projeto tem o objetivo claro de jogar ainda mais for\u00e7a do Estado contra os movimentos sociais.\r\nN\u00f3s conseguimos avan\u00e7ar aqui e retirar o inciso III do art. 23, que dava ainda mais poderes ao Executivo e que, inclusive, tomava poderes do Judici\u00e1rio, porque caberia ao Ministro da Justi\u00e7a fazer a designa\u00e7\u00e3o de uma entidade ou de uma pessoa como terrorista, ou seja, sem nenhum processo legal, absolutamente inconstitucional.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar esse tipo de jurisprud\u00eancia, que vai contra aquilo que est\u00e1 escrito na Carta Magna, na Constitui\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nPor isso que o PT \u00e9 contra.\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - O voto \u00e9 \"sim\" ou \"n\u00e3o\", Deputado? Eu n\u00e3o estou dando mais tempo para ningu\u00e9m. \u00c9 \"sim\" ou \"n\u00e3o\".\r\nO SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP) - N\u00f3s aceitamos, em fun\u00e7\u00e3o desse acordo, retirar esse destaque. Mas, como n\u00e3o pode ser retirado, n\u00f3s votamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=179&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), MPV 852/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 22, inserido no art. 6\u00ba da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 852, de 2018, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu estou ouvindo falarem em reforma da Previd\u00eancia, mas de projeto, que \u00e9 bom, n\u00e3o chegou nada; s\u00f3 chegou mat\u00e9ria de jornal, de que n\u00e3o sabemos o fundamento. Mas pergunto: com uma reforma da Previd\u00eancia que aumenta o tempo de trabalho, que reduz o piso da Previd\u00eancia a menos de um sal\u00e1rio m\u00ednimo, que reduz o teto da Previd\u00eancia pela metade, que reduz as pens\u00f5es das vi\u00favas e dos vi\u00favos, quem \u00e9 que vai perder? A maioria do povo brasileiro. \u00c9 a maioria do povo brasileiro que vai receber menos do que o sal\u00e1rio m\u00ednimo. Isso \u00e9 inadmiss\u00edvel!\r\nVamos esperar chegar. Por enquanto, n\u00f3s vamos votar \"n\u00e3o\" a esse destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=247&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CADASTRO POSITIVO, DE CR\u00c9DITO, PESSOA JUR\u00cdDICA, PESSOA F\u00cdSICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441, de 2017, sobre os cadastros positivos de cr\u00e9dito e a responsabilidade civil do operadores.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, 60 milh\u00f5es de brasileiros e brasileiras est\u00e3o inadimplentes, 60 milh\u00f5es!\r\nEsse cadastro positivo deveria ter outro nome: cadastro impositivo. Eles querem estabelecer uma obriga\u00e7\u00e3o para as pessoas que t\u00eam suas contas atrasadas muitas vezes pelo desemprego, de que este Governo que est\u00e1 a\u00ed nem fala. Nem fala em desemprego! Eles querem impedir que as pessoas tenham cr\u00e9dito, querem impedir que as pessoas possam comprar, possam ir a uma loja e fazer um credi\u00e1rio, possam resolver seus problemas. Esta proposta \u00e9 cruel com o povo brasileiro! Ela promove exclus\u00e3o.\r\nAl\u00e9m de tudo, ela atrasa a retomada do crescimento econ\u00f4mico. Se as pessoas n\u00e3o consomem, n\u00e3o h\u00e1 produ\u00e7\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 gera\u00e7\u00e3o de empregos, e o Pa\u00eds fica parado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=166&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR,PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 1\u00ba do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441, de 2017, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 importante que este Plen\u00e1rio saiba o que est\u00e1 votando. N\u00f3s estamos modificando a Lei do Sigilo Banc\u00e1rio e permitindo que \"o fornecimento de dados financeiros e de pagamentos relativos a opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito e obriga\u00e7\u00f5es de pagamento\" seja distribu\u00eddo a outras institui\u00e7\u00f5es financeiras. N\u00f3s estamos permitindo que o sigilo banc\u00e1rio individual de todo cidad\u00e3o e toda cidad\u00e3 brasileiros seja rompido. Isso \u00e9 grav\u00edssimo! O que se est\u00e1 votando aqui n\u00e3o \u00e9 a diminui\u00e7\u00e3o dos juros, mas sim a quebra do sigilo banc\u00e1rio do povo brasileiro.\r\nPor isso, o PT vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=204&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, DESTAQUE PARA VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, FAVOR\u00c1VEL, SUPRESS\u00c3O, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO).",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 4\u00ba da Lei 12.414, de 2011, constante do art. 2\u00ba do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o do cadastro positivo de cr\u00e9dito e a regulamenta\u00e7\u00e3o da responsabilidade civil dos operadores.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Srs. Deputados, Sras. Deputadas, precisamos discutir bem este projeto.\r\nO cadastro positivo j\u00e1 existe no Brasil. O que este projeto pretende \u00e9 tornar esse cadastro impositivo. Ao transformar esse cadastro em impositivo, v\u00e3o se integrar informa\u00e7\u00f5es dos mais diversos bancos e ag\u00eancias de cr\u00e9dito. Isso, na situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica que n\u00f3s vivemos, com 13 milh\u00f5es de desempregados, vai exatamente piorar a situa\u00e7\u00e3o da maioria do povo brasileiro. Por qu\u00ea? N\u00f3s temos mais de 60 milh\u00f5es de pessoas inadimplentes.\r\nO Ciro Gomes, na campanha eleitoral, dizia que iria renegociar a d\u00edvida dos cidad\u00e3os. Esta \u00e9 a medida que n\u00f3s dever\u00edamos estar votando aqui: renegocia\u00e7\u00e3o da d\u00edvida de pessoas f\u00edsicas inadimplentes, para que elas possam voltar a obter cr\u00e9dito, possam voltar a consumir.\r\nEu discordo do projeto, mas discordo dele mais ainda na situa\u00e7\u00e3o que estamos vivendo no Pa\u00eds. N\u00f3s vamos impedir essas pessoas de consumirem. N\u00f3s vamos impedir essas pessoas de irem a uma loja comprar uma televis\u00e3o, comprar um m\u00f3vel, comprar um carro, porque elas estar\u00e3o impedidas pelo chamado cadastro positivo. A pontua\u00e7\u00e3o delas, nesse cadastro positivo, vai ser baixa ou negativa.\r\nH\u00e1 aqueles que olham a mat\u00e9ria e a defendem dizendo: \"Vamos valorizar. Vai baixar a taxa de juros\". At\u00e9 acho que h\u00e1 argumentos v\u00e1lidos, mas n\u00f3s temos que olhar a situa\u00e7\u00e3o existente neste momento. Essa aprova\u00e7\u00e3o de hoje vai jogar na exclus\u00e3o do cr\u00e9dito milh\u00f5es de brasileiros. Milh\u00f5es de brasileiros que poderiam estar consumindo v\u00e3o ser impedidos de consumir.\r\nN\u00f3s temos que aprovar este destaque, para esse cadastro deixar de ser impositivo, a fim de que as pessoas tenham a possibilidade de optar por estar no cadastro - quase 8 milh\u00f5es de pessoas j\u00e1 est\u00e3o nesse cadastro.\r\nA afirma\u00e7\u00e3o de que, com esse cadastro, a taxa de juros vai cair n\u00e3o \u00e9 verdadeira. A taxa SELIC est\u00e1 reduzida, mas o lucro dos bancos n\u00e3o deixou de aumentar. O lucro dos quatro maiores bancos \u00e9 de 68 bilh\u00f5es de reais. Isso n\u00e3o vai baixar a taxa de juros, vai \u00e9 excluir milh\u00f5es de brasileiros e brasileiras do mercado de cr\u00e9dito.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, DESTAQUE PARA VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nOPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), DEBATE, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 4\u00ba da Lei 12.414, de 2011, constante do art. 2\u00ba do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o do cadastro positivo de cr\u00e9dito e a regulamenta\u00e7\u00e3o da responsabilidade civil dos operadores.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu acho que ningu\u00e9m \u00e9 obrigado a chegar ao Congresso entendendo como as coisas funcionam aqui.\r\nAqui se d\u00e1 o debate de ideias. Aqui se d\u00e1 o debate de projetos. Aqui n\u00e3o \u00e9 a casa do \"sim, senhor\". Aqui n\u00e3o \u00e9 a casa daqueles que concordam com tudo o que o Executivo prop\u00f5e. Aqui se d\u00e1 o debate pol\u00edtico.\r\nN\u00e3o viemos aqui para bater contin\u00eancia para ningu\u00e9m. Estamos aqui para debater a pol\u00edtica que interessa ao povo brasileiro. O PT n\u00e3o vai se abster, em nenhum momento, de apresentar, debater e discutir as suas propostas at\u00e9 o \u00faltimo ponto.\r\nTenham calma! Fiquem tranquilos! N\u00f3s vamos discutir destaque por destaque e vamos avan\u00e7ar no debate. Esperamos que aqueles que t\u00eam sensibilidade votem conosco.\r\nO PT vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o sobre a reforma previdenci\u00e1ria encaminhada \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados pelo Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o ent\u00e3o Deputado Jair Bolsonaro fez 67 discursos neste plen\u00e1rio contra a reforma da Previd\u00eancia, e agora apresenta um projeto que \u00e9 um verdadeiro massacre dos trabalhadores; que impede que o trabalhador, na pr\u00e1tica, se aposente; que faz com que o trabalhador e a trabalhadora tenham que contribuir 40 anos para poderem ter o direito a receber um sal\u00e1rio m\u00ednimo. Isso \u00e9 um verdadeiro absurdo!\r\nEle teve a desfa\u00e7atez de apresentar esse projeto, que n\u00e3o mexe com os militares, que mant\u00e9m o ac\u00famulo de pens\u00f5es e aposentadorias por militares, por ju\u00edzes, por promotores, pela c\u00fapula, pelo estrato mais alto, dos mais ricos.\r\nN\u00f3s vamos aqui combater esse projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=174&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, LEI, SUBSTITUTIVO, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR,\r\nREFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Posicionamento do orador acerca do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso V, constante do art. 5\u00ba da Lei n\u00ba 12.414, de 2011, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441-D, de 2017, sobre os cadastros positivos de cr\u00e9dito e a regulamenta\u00e7\u00e3o da responsabilidade civil dos operadores.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Srs. Deputados, Sras. Deputadas, o objetivo deste destaque \u00e9 o de retirar o texto apresentado para que se volte ao texto que est\u00e1 vigendo na lei atual do cadastro positivo, na qual se garante ao cidad\u00e3o e \u00e0 cidad\u00e3 o direito de autorizar ou n\u00e3o o compartilhamento das suas informa\u00e7\u00f5es.\r\nO que se pretende, neste projeto, \u00e9 autorizar o com\u00e9rcio de dados entre empresas, entre SERASAs e outras empresas do tipo, utilizando informa\u00e7\u00f5es que s\u00e3o pr\u00f3prias do cidad\u00e3o. N\u00f3s n\u00e3o podemos concordar com isso. N\u00f3s temos que defender aqui o consumidor. N\u00f3s temos que defender aqui o direito ao sigilo de informa\u00e7\u00f5es. As informa\u00e7\u00f5es da pessoa n\u00e3o podem ser traficadas, como prop\u00f5e este projeto.\r\nNa verdade, o que haver\u00e1 \u00e9 um tr\u00e1fico de informa\u00e7\u00f5es. \u00c9 isso o que se pretende aprovar, e este destaque visa exatamente corrigir essa situa\u00e7\u00e3o e garantir direito das pessoas, direito individual.\r\nAli\u00e1s, eu acho estranho que, havendo tantos liberais neste plen\u00e1rio, eles n\u00e3o levem em conta a defesa dos direitos individuais. Tudo est\u00e1 se transformando em com\u00e9rcio. Est\u00e1 se transformando tudo em com\u00e9rcio neste Pa\u00eds, fazendo com que informa\u00e7\u00f5es individuais possam ser vendidas.\r\nN\u00f3s temos que combater isso n\u00e3o s\u00f3 neste projeto, mas tamb\u00e9m na forma hoje como as chamadas redes sociais vendem informa\u00e7\u00f5es individuais, permitem que as nossas informa\u00e7\u00f5es sejam vendidas a torto e a direito. Esse \u00e9 o objetivo.\r\nN\u00f3s precisamos garantir as liberdades individuais, os direitos individuais, o direito do consumidor.\r\nQuero, inclusive, fazer um apelo ao Deputado Celso Russomanno para que vote conosco em rela\u00e7\u00e3o a este destaque, que venha conosco aqui, porque \u00e9 deste lado que est\u00e1 a defesa do consumidor.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=188&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 5647/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MINORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nVIAGEM OFICIAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ESTADOS UNIDOS, CENTRO DE LAN\u00c7AMENTO DE ALC\u00c2NTARA (CLA), ISEN\u00c7\u00c3O, VISTO CONSULAR, IMPORTA\u00c7\u00c3O, TRIGO, DESEMPREGO, POL\u00cdTICA EXTERNA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Perplexidade do orador diante de decis\u00f5es tomadas pelo Presidente da Rep\u00fablica, em recente visita oficial aos Estados Unidos da Am\u00e9rica. Orienta\u00e7\u00e3o da bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.647, de 2013, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, com vista \u00e0 obrigatoriedade dos dirigentes de institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o pr\u00e9-escolar de notifica\u00e7\u00e3o das faltas frequentes e sinais de maus tratos entre os seus alunos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - N\u00f3s queremos orientar o voto neste projeto, mas antes gostar\u00edamos de dizer da nossa perplexidade com a visita do Presidente da Rep\u00fablica aos Estados Unidos, entregando coisas que n\u00e3o t\u00eam nenhum sentido. Refiro-me \u00e0 Base de Alc\u00e2ntara; \u00e0 permiss\u00e3o aos norte-americanos e a outras nacionalidades a entrarem no Brasil sem visto, sem nenhuma reciprocidade; \u00e0 abertura da importa\u00e7\u00e3o de cotas de trigo sem nenhuma taxa! Isso ocorre enquanto n\u00f3s vivemos aqui no maior desemprego! S\u00e3o mais de 30 milh\u00f5es de brasileiros, entre desempregados, subempregados, que n\u00e3o t\u00eam renda suficiente para atender a suas necessidades b\u00e1sicas. O Brasil n\u00e3o pode aceitar isso.\r\nE, nesta mat\u00e9ria, a Minoria orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00b0 2.724-A, de 2015, sobre a eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro com direito a voto nas empresas de transporte a\u00e9reo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, esse projeto tem v\u00e1rios artigos interessantes, mas tamb\u00e9m tem um problema: \u00e9 um projeto que, mais uma vez, mostra a subservi\u00eancia em que o Governo Temer e agora este Governo querem colocar o Brasil.\r\nDa mesma forma que abriu o Pa\u00eds para a entrada de estrangeiros sem visto, sem exigir reciprocidade, quer permitir a compra de empresas brasileiras de avia\u00e7\u00e3o, sem exigir reciprocidade de outros pa\u00edses. Ora, se uma empresa americana quer comprar uma empresa brasileira, n\u00f3s queremos tamb\u00e9m poder comprar uma empresa americana l\u00e1. Mas os Estados Unidos n\u00e3o permitem que se compre uma empresa americana.\r\n\u00c9 por isso que n\u00f3s do PT somos contr\u00e1rios a este projeto e queremos a sua retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=170&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUMENTO, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, CAPITAL ESTRANGEIRO, EMPRESA A\u00c9REA, AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL, VOTO, MINORIA PARLAMENTAR, DEFESA.\r\nPOL\u00cdTICA EXTERNA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, ESTADOS UNIDOS, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Garantia, pelo Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, da atua\u00e7\u00e3o da Minoria nos debates e vota\u00e7\u00f5es no plen\u00e1rio. Posicionamento sobre o projeto de lei acerca da eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro com direito a voto nas empresas de transporte a\u00e9reo. Inobserv\u00e2ncia da soberania nacional pelo Presidente Jair Bolsonaro na celebra\u00e7\u00e3o de acordos com o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, em primeiro lugar, n\u00f3s gostar\u00edamos de deixar claro que vamos permanentemente batalhar pelo cumprimento do Regimento Interno desta Casa, principalmente porque \u00e9 o Regimento Interno que garante \u00e0 Minoria o direito de debater projetos, de fazer obstru\u00e7\u00e3o e de lutar para que essa Minoria, que somos n\u00f3s, torne-se Maioria.\r\nEu tamb\u00e9m gostaria de falar hoje sobre o que n\u00f3s estamos votando. Neste projeto da Lei Geral do Turismo existe um artigo que permite \u00e0s empresas estrangeiras controlarem 100% das empresas de avia\u00e7\u00e3o brasileiras. J\u00e1 foi editada uma medida provis\u00f3ria sobre isso, que est\u00e1 em vigor. Mesmo assim o artigo foi mantido. E n\u00f3s estamos discutindo isso exatamente porque se trata do tema reciprocidade e soberania nacional. N\u00f3s aqui no Brasil, segundo este projeto e a medida provis\u00f3ria, estamos abrindo a possibilidade, para empresas estrangeiras, de comprarem empresas nacionais. Uma empresa americana poder\u00e1 comprar uma empresa nacional. S\u00f3 que uma empresa nacional n\u00e3o poder\u00e1 ir aos Estados Unidos comprar uma empresa americana, porque a lei americana pro\u00edbe. V\u00e1rios pa\u00edses europeus agem da mesma forma, pro\u00edbem a maioria do capital externo no controle das suas empresas de avia\u00e7\u00e3o. Por qu\u00ea? Porque a avia\u00e7\u00e3o \u00e9 estrat\u00e9gica para um pa\u00eds, \u00e9 fundamental, ainda mais para um pa\u00eds como o Brasil.\r\nMas o Governo que n\u00f3s temos hoje abre o Brasil para pessoas sem exigir visto, sem exigir reciprocidade. Ou seja, voc\u00ea pode vir a minha casa, almo\u00e7ar na minha mesa, mas eu n\u00e3o posso ir a sua casa nem comer na sua mesa. Que rela\u00e7\u00e3o \u00e9 essa entre dois pa\u00edses soberanos em que um povo, como o brasileiro, \u00e9 tratado, inclusive pelo Presidente da Rep\u00fablica, como um povo inferior, que n\u00e3o pode atravessar o Rio Grande, que n\u00e3o pode entrar nos Estados Unidos, porque aquele \u00e9 um pa\u00eds superior? Ora, convenhamos, isso \u00e9 uma absoluta submiss\u00e3o aos interesses estrangeiros. \r\nO mesmo acontece com a Base de Alc\u00e2ntara, que o Governo oferece sem pedir nada em troca. O mesmo acontece com a pretens\u00e3o de entrada na OCDE - Organiza\u00e7\u00e3o para Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico, com a qual o Governo abre m\u00e3o daquilo que tem como garantias na Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio, aquilo que permite ao Brasil, como pa\u00eds menos desenvolvido, vantagens nos tratados internacionais.\r\nO que os senhores querem aprovar aqui e o que esse Presidente da Rep\u00fablica fez hoje, \u00e9 submeter o Pa\u00eds aos interesses internacionais sem exigir nada em troca, absolutamente nada! \u00c9 entregar a soberania nacional. \r\nUm governo que tem o lema Brasil acima de todos... Ora, aqui n\u00e3o tem Brasil acima de nada! O que eles querem \u00e9 o Brasil abaixo de tudo! Querem entregar o Pa\u00eds, enterrar o Pa\u00eds, e isso n\u00f3s n\u00e3o vamos aceitar!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=264&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-21T12:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MICHEL TEMER, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MOREIRA FRANCO, EX-MINISTRO DE ESTADO, PRIS\u00c3O.\r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRIS\u00c3O, ELEI\u00c7\u00d5ES, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.\r\nPODER LEGISLATIVO, RELA\u00c7\u00c3O, PODER EXECUTIVO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PREOCUPA\u00c7\u00c3O.\r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Pris\u00e3o do ex-Presidente Michel Temer e do ex-Ministro de Estado Moreira Franco. Preocupa\u00e7\u00e3o com as rela\u00e7\u00f5es entre o Governo Bolsonaro e o Parlamento brasileiro. Solidariedade ao Presidente Rodrigo Maia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, n\u00f3s assistimos hoje \u00e0 pris\u00e3o do ex-Presidente Michel Temer e do ex-Ministro Moreira Franco e nos perguntamos at\u00e9 que ponto \u00e9 necess\u00e1rio esse tipo de a\u00e7\u00e3o, a de, sem desenvolver um processo jur\u00eddico, proceder a esse tipo de pris\u00e3o, da mesma forma como se atropelou todo um processo jur\u00eddico para que houvesse a pris\u00e3o de Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, para impedi-lo de concorrer nas \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es.\r\nEu tamb\u00e9m queria manifestar aqui a minha preocupa\u00e7\u00e3o com a forma como o Governo vem atuando em rela\u00e7\u00e3o ao Parlamento. Quero me solidarizar com o Deputado Rodrigo Maia, que colocou os pingos nos is, porque o ritmo desta Casa \u00e9 dado pelos Deputados, \u00e9 dado pela vontade dos Deputados, que v\u00e3o dizer o que deve ser discutido e o que deve ser resolvido. N\u00f3s \u00e9 que vamos encaminhar as quest\u00f5es como for melhor, do nosso ponto de vista, que \u00e9 o ponto de vista dos representantes do povo brasileiro.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F3%2F2019&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FOR\u00c7AS ARMADAS, COMEMORA\u00c7\u00c3O, GOLPE DE ESTADO (1964), DITADURA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Protesto contra a determina\u00e7\u00e3o aos quart\u00e9is, pelo Presidente da Rep\u00fablica, de comemora\u00e7\u00e3o do golpe de Estado de 1964.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s queremos manifestar a nossa estranheza com o an\u00fancio de que o Presidente da Rep\u00fablica indicou que se fa\u00e7am nos quart\u00e9is as devidas comemora\u00e7\u00f5es do golpe de 1964.\r\nIsso \u00e9 lament\u00e1vel. Poucos pa\u00edses no mundo festejam uma ditadura; poucos pa\u00edses no mundo festejam um regime que leva \u00e0 morte centenas de cidad\u00e3os, ao ex\u00edlio outros tantos e \u00e0 pris\u00e3o outros milhares. N\u00f3s temos que repudiar a ditadura e relembrar que somos um Pa\u00eds que luta pela democracia e pelos direitos m\u00ednimos e m\u00e1ximos para todos os trabalhadores e para todo o povo!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=159&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "TRANSPORTADORA ASSOCIADA DE G\u00c1S (TAG), EMPRESA, VENDA, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), ILEGALIDADE, DEN\u00daNCIA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Den\u00fancia de ilegalidade da venda da Transportadora Associada de G\u00e1s - TAG pela empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 um verdadeiro esc\u00e2ndalo o que aconteceu semana passada com a venda da Transportadora Associada de G\u00e1s - 4.500 quil\u00f4metros do gasoduto que abastece as Regi\u00f5es Norte e Nordeste - pela PETROBRAS.\r\nApesar da liminar do Ministro Lewandowski que proibia a venda sem autoriza\u00e7\u00e3o legislativa e com dispensa de licita\u00e7\u00e3o, a PETROBRAS executou a venda para a empresa Engie, uma venda absolutamente lesiva ao patrim\u00f4nio nacional: por 8,6 bilh\u00f5es de d\u00f3lares, a venda de uma empresa que tem valor presente de quase 13 bilh\u00f5es de d\u00f3lares e que abastece um \u00e1rea t\u00e3o importante do Pa\u00eds.\r\nA Diretoria da PETROBRAS n\u00e3o respeita o Poder Judici\u00e1rio. Essa venda tem que ser anulada. N\u00f3s vamos fazer todas as a\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para impedir essa transa\u00e7\u00e3o, extremamente lesiva ao patrim\u00f4nio p\u00fablico brasileiro.\r\nA PETROBRAS tem uma Diretoria criminosa. Est\u00e1 nos seus planos acabar com as refinarias, entregar os nossos melhores campos de petr\u00f3leo, os campos do pr\u00e9-sal. \u00c9 um verdadeiro crime o que vem sendo perpetrado.\r\nN\u00f3s temos que reagir contra isso. Este Governo, que apoia esta Diretoria, que nomeou esta Diretoria, n\u00e3o pode continuar agindo contra o povo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=160&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CAPITALIZA\u00c7\u00c3O, TEMPO DE CONTRIBUI\u00c7\u00c3O, VALOR, APOSENTADORIA, REDU\u00c7\u00c3O, PENS\u00c3O, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, DIVIDENDOS, LUCRO, PRECARIZA\u00c7\u00c3O DO TRABALHO, DESEMPREGO, PREJU\u00cdZO, POPULA\u00c7\u00c3O DE BAIXA RENDA, PROFESSOR, MULHER, DEFICIT, PREVID\u00caNCIA SOCIAL, SEGURIDADE SOCIAL, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, REJEI\u00c7\u00c3O.\r\nPL 6726/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), TETO SALARIAL, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s estamos assistindo hoje \u00e0 tentativa do Governo de votar a reforma da Previd\u00eancia na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a.\r\nO Governo encaminhou a esta Casa um projeto extremamente ruim para a maioria do povo brasileiro, um projeto que faz com que o trabalhador tenha que trabalhar mais tempo para se aposentar, e, quando se aposentar, receba menos. E o projeto afeta os pr\u00f3prios aposentados, porque, em caso de seu falecimento, as vi\u00favas ou vi\u00favos ter\u00e3o a pens\u00e3o reduzida a 60%. \r\nEste Governo n\u00e3o tem d\u00f3 do povo brasileiro. Este Governo n\u00e3o tem d\u00f3 da popula\u00e7\u00e3o mais pobre. Ao mesmo tempo em que castiga os mais pobres, n\u00e3o vai em cima dos milion\u00e1rios deste Pa\u00eds. Neste Pa\u00eds, empres\u00e1rio n\u00e3o paga Imposto de Renda sobre lucros e dividendos - o trabalhador paga Imposto de Renda, mas o empres\u00e1rio nada paga. Neste Pa\u00eds existe uma coisa chamada pessoa jur\u00eddica, e aqueles que ganham mais n\u00e3o s\u00e3o mais contratados pela CLT, n\u00e3o contribuem para a Previd\u00eancia, porque s\u00e3o contratados como pessoa jur\u00eddica. Neste Pa\u00eds, temos 13 milh\u00f5es de desempregados que n\u00e3o contribuem para a Previd\u00eancia, nem os seus patr\u00f5es contribuiriam, supostamente, se n\u00e3o houvesse desemprego. E n\u00e3o \u00e9 s\u00f3. H\u00e1 28 milh\u00f5es de pessoas em trabalhos prec\u00e1rios que tamb\u00e9m n\u00e3o contribuem para a Previd\u00eancia.\r\nO que diz o Governo sobre isso? Absolutamente nada. Temos nesta Casa um projeto de lei que institui o teto salarial do funcionalismo p\u00fablico. Mas o Governo n\u00e3o se esfor\u00e7a para votar esse projeto, apesar de n\u00f3s do PT reclamarmos essa vota\u00e7\u00e3o h\u00e1 muito tempo. \r\nSr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, esta reforma da Previd\u00eancia prejudica o trabalhador e a trabalhadora, mas prejudica em especial o professor e a professora, as mulheres, que t\u00eam dificuldade de comprovar 15 anos de contribui\u00e7\u00e3o e v\u00e3o passar a ter que contribuir durante 20 anos, da noite para o dia, se a reforma for aprovada. Este projeto \u00e9 ruim para o povo brasileiro!\r\nN\u00f3s precisamos, sim, de um plano de desenvolvimento nacional, de um plano que gere emprego, que fa\u00e7a aumentar o n\u00edvel de investimento no Pa\u00eds e, consequentemente, a renda dos trabalhadores, para que possamos nos desenvolver. Assim \u00e9 que vamos superar esse suposto d\u00e9ficit da Previd\u00eancia. Digo suposto porque n\u00f3s sabemos muito bem que o Governo n\u00e3o calcula o or\u00e7amento da Seguridade Social, levando em conta apenas a contribui\u00e7\u00e3o dos empregados e dos patr\u00f5es, ignorando a Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido, a COFINS e o PIS/PASEP. O Governo faz uma conta mentirosa, que leva a sociedade a acreditar que o problema da Previd\u00eancia \u00e9 insol\u00favel.\r\nVamos resolver a quest\u00e3o dos privil\u00e9gios! N\u00f3s queremos, sim, discutir os privil\u00e9gios dos ju\u00edzes, dos promotores, das For\u00e7as Armadas e dos pol\u00edticos, mas queremos discutir tamb\u00e9m os privil\u00e9gios dos grandes capitalistas, os maiores beneficiados neste sistema. Essa \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o para o Pa\u00eds, essa \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o que n\u00f3s precisamos dar.\r\nN\u00f3s vamos combater nesta proposta de reforma da Previd\u00eancia o sistema de capitaliza\u00e7\u00e3o que o Governo quer implantar. Semana passada, o Sr. Paulo Guedes, Ministro da Economia, n\u00e3o se deu sequer ao trabalho de apresentar uma planilha que mostrasse como ser\u00e1 a transi\u00e7\u00e3o do sistema atual, de solidariedade, para o sistema de capitaliza\u00e7\u00e3o. Isso o Governo n\u00e3o mostra, porque, se levar a s\u00e9rio os c\u00e1lculos, saberemos que daqui a pouco tempo teremos um novo buraco nas contas p\u00fablicas, e causado por esse sistema de capitaliza\u00e7\u00e3o, um sistema que faz com que os trabalhadores, ao fim da vida, tenham que tentar viver com n\u00e3o mais do que 40% ou 50% do sal\u00e1rio m\u00ednimo.\r\nVamos combater isso! Vamos bloquear isso! Vamos impedir que o Governo aprove esta reforma, que n\u00e3o resolve o problema do trabalhador mais pobre, que, ao inv\u00e9s disso, joga-o para uma velhice na mis\u00e9ria, justamente quando ele precisa de mais recursos para sobreviver. Ele s\u00f3 vai sofrer cada vez mais. E n\u00e3o falo em tese. Est\u00e1 a\u00ed o exemplo do Chile, da Argentina, dos Estados Unidos, de todos os pa\u00edses que implantaram a capitaliza\u00e7\u00e3o: a mis\u00e9ria se expandiu.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=173&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, MPV 858/2018, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.\r\nACORDO INTERNACIONAL, ESTADOS UNIDOS, UTILIZA\u00c7\u00c3O, CENTRO DE LAN\u00c7AMENTO DE ALC\u00c2NTARA (CLA), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria. Contrariedade ao acordo firmado entre o Governo brasileiro e o governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica sobre a utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Lan\u00e7amento de Alc\u00e2ntara, no Estado do Maranh\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - N\u00f3s gostar\u00edamos de fazer a orienta\u00e7\u00e3o da bancada, Sr. Presidente. \r\nN\u00f3s somos favor\u00e1veis a essa medida provis\u00f3ria, mas n\u00e3o poder\u00edamos deixar de manifestar a nossa preocupa\u00e7\u00e3o com o acordo firmado pelo Presidente da Rep\u00fablica com os Estados Unidos em rela\u00e7\u00e3o ao Centro de Lan\u00e7amento de Alc\u00e2ntara. Pode-se discutir muito aqui se vai haver ou n\u00e3o um controle de \u00e1rea e que tamanho ter\u00e1 a \u00e1rea, mas o que nos preocupa fundamentalmente \u00e9 a quest\u00e3o da proibi\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos das receitas do Centro de Lan\u00e7amento para a constru\u00e7\u00e3o de um projeto de desenvolvimento de ve\u00edculos lan\u00e7adores de sat\u00e9lites. N\u00f3s vamos ganhar pelo aluguel, mas o que vamos poder desenvolver? O Governo assina um acordo que n\u00e3o permite ao Brasil desenvolver tecnologias.\r\nNeste ponto, vamos trabalhar contra esse novo acordo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 2/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 858/2018, MEDIDA PROVISORIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nSras. e Srs. Deputados, este nosso destaque prop\u00f5e que o Governo brasileiro tenha o controle da futura base de Alc\u00e2ntara, inclusive o controle tecnol\u00f3gico. Eu queria chamar a aten\u00e7\u00e3o dos Deputados do Maranh\u00e3o, em particular - e vejo em plen\u00e1rio o Deputado Hildo Rocha, do MDB -, em fun\u00e7\u00e3o da seguinte quest\u00e3o: \u00e9 l\u00f3gico que \u00e9 importante desenvolver a base de lan\u00e7amento de Alc\u00e2ntara, \u00e9 fundamental, \u00e9 um grande espa\u00e7o brasileiro, mas \u00e9 necess\u00e1rio que esses recursos que v\u00e3o advir dos lan\u00e7amentos permitam o desenvolvimento das nossas atividades aeroespaciais, para que possamos tamb\u00e9m ter ve\u00edculos lan\u00e7adores de sat\u00e9lites.\r\nAlgum Deputado falou em m\u00edssil. Eu n\u00e3o quero fazer m\u00edsseis, n\u00e3o, porque acho que a base tem que ser para fins pac\u00edficos, mas, quanto a ve\u00edculos lan\u00e7adores de sat\u00e9lites, n\u00f3s precisamos ter os nossos. Portanto, se os Estados Unidos querem fazer lan\u00e7amentos, se outros pa\u00edses querem fazer lan\u00e7amentos, n\u00f3s concordamos. Contudo, o que n\u00f3s precisamos discutir \u00e9 que os recursos sejam aplicados nos nossos ve\u00edculos lan\u00e7adores, naquela \u00e1rea da base de Alc\u00e2ntara, que hoje \u00e9 controlada pela Aeron\u00e1utica e que est\u00e1 l\u00e1 parada. Lembremo-nos de que, h\u00e1 alguns anos, morreram v\u00e1rios cientistas, por conta de um acidente at\u00e9 hoje mal explicado, que paralisou o nosso programa aeroespacial. N\u00f3s precisamos retomar esse programa, precisamos retomar os nossos lan\u00e7amentos com a nossa tecnologia, e \u00e9 para isto que n\u00f3s queremos chamar a aten\u00e7\u00e3o com este destaque.\r\nPor isso, queremos pedir o voto de todos os partidos para que, no debate do acordo que foi assinado pelo Presidente da Rep\u00fablica com os Estados Unidos, n\u00f3s possamos retirar desse acordo as partes lesivas ao interesse nacional, as partes lesivas que impedem o Brasil de desenvolver a sua tecnologia, as partes lesivas que impedem o Brasil de fazer acordo com outros pa\u00edses. N\u00f3s n\u00e3o aceitamos um acordo de exclusividade com os Estados Unidos, porque isto, sim, \u00e9 entregar a nossa soberania. Vamos desenvolver a base de Alc\u00e2ntara, somos favor\u00e1veis, mas queremos que ela seja um bem para o Pa\u00eds, e n\u00e3o uma paralisia do nosso desenvolvimento tecnol\u00f3gico e cient\u00edfico.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTR\u00c1RIO.\r\nSAL\u00c1RIO M\u00cdNIMO, REAJUSTE SALARIAL, INFLA\u00c7\u00c3O, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO), AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Posicionamento contr\u00e1rio \u00e0 reforma previdenci\u00e1ria e ao reajuste do sal\u00e1rio m\u00ednimo com base nos \u00edndices inflacion\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sra. Presidente.\r\n Queria cumprimentar todos os que est\u00e3o aqui e dizer claramente: este Presidente da Rep\u00fablica \u00e9 uma fake news, enganou o povo brasileiro. Enganou o trabalhador e a trabalhadora brasileira, que achavam que o Governo dele botaria ordem no Pa\u00eds, faria a economia crescer e melhoraria os sal\u00e1rios. O que ele est\u00e1 propondo agora? Ali\u00e1s, o que ele est\u00e1 fazendo agora? Est\u00e1, na verdade, estabelecendo uma redu\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio m\u00ednimo, porque o sal\u00e1rio m\u00ednimo vai ser corrigido com base na infla\u00e7\u00e3o geral da economia, e a infla\u00e7\u00e3o das classes C, D e E \u00e9 maior do que a m\u00e9dia da infla\u00e7\u00e3o. Portanto, vai haver uma redu\u00e7\u00e3o efetiva do sal\u00e1rio m\u00ednimo com essa proposta que ele encaminhou por meio da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.\r\nN\u00f3s vamos lutar contra isso, Sra. Presidente, e vamos lutar contra essa reforma da Previd\u00eancia, que quer exigir que o trabalhador e a trabalhadora, em vez de 15 anos, no m\u00ednimo, de contribui\u00e7\u00e3o, tenham que ter 20 anos de contribui\u00e7\u00e3o.\r\nA grande maioria do povo \u00e9 subempregada, desempregada, n\u00e3o faz contribui\u00e7\u00e3o \u00e0 Previd\u00eancia e n\u00e3o vai conseguir se aposentar.\r\n\"N\u00e3o\" a essa reforma da Previd\u00eancia!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=338&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-16T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, REAJUSTA, SAL\u00c1RIO M\u00cdNIMO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Protesto contra a decis\u00e3o do Governo Federal de congelamento da pol\u00edtica de valoriza\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio m\u00ednimo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nSr. Presidente, \u00e9 fant\u00e1stico este Governo vir a p\u00fablico e mandar para c\u00e1 um projeto que acaba com a pol\u00edtica do sal\u00e1rio m\u00ednimo que durante muitos anos vigorou e foi respons\u00e1vel por uma melhoria substancial na vida do povo brasileiro.\r\nEm 2003, eram necess\u00e1rias 161 horas para se chegar ao sal\u00e1rio m\u00ednimo, para se trabalhar pelo sal\u00e1rio m\u00ednimo. Isso caiu para 105 horas. Portanto, foi um avan\u00e7o muito grande para que se pudesse comprar a chamada cesta b\u00e1sica, definida pela Constitui\u00e7\u00e3o. O sal\u00e1rio m\u00ednimo, sem o reajuste al\u00e9m da infla\u00e7\u00e3o, estaria hoje em 572 reais. Portanto, mais de 70% a menos do que est\u00e1 definido.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s t\u00ednhamos um n\u00edvel de pobreza com pessoas vivendo com menos de cinco d\u00f3lares e meio por dia, em 2003, o que era 41% da popula\u00e7\u00e3o; e agora, em 2014, era 17,9%, o que acabou aumentando para 21%, por conta desse Governo Temer, que n\u00e3o reajustou o sal\u00e1rio m\u00ednimo como ele deveria ser reajustado.\r\nPor isso, vamos dizer \"n\u00e3o\" a essa pol\u00edtica maldosa, criminosa, que leva milh\u00f5es \u00e0 mis\u00e9ria e \u00e0 pobreza.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=&Datain=17%2F4%2F2019&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, COMISS\u00c3O MISTA, REP\u00daDIO.\r\nMPV 873/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O SINDICAL, DIREITO \u00c0 LIVRE ASSOCIA\u00c7\u00c3O SINDICAL, CR\u00cdTICA.\r\nMPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PROGRAMA ESPECIAL PARA AN\u00c1LISE DE BENEF\u00cdCIOS COM IND\u00cdCIOS DE IRREGULARIDADE (PROGRAMA ESPECIAL), IRREGULARIDADE, CONCESS\u00c3O, BENEF\u00cdCIO PREVIDENCI\u00c1RIO, PROGRAMA DE REVIS\u00c3O DE BENEF\u00cdCIOS POR INCAPACIDADE (PROGRAMA DE REVIS\u00c3O), INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), CR\u00cdTICA.\r\nMPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REFORMA ADMINISTRATIVA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Aprecia\u00e7\u00e3o de medidas provis\u00f3rias por Comiss\u00f5es Mistas na C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu gostaria de dizer que hoje realizamos um bom debate sobre medidas provis\u00f3rias nas Comiss\u00f5es Mistas, onde se come\u00e7ou a discutir as medidas do atual Governo: a reforma ministerial, a medida provis\u00f3ria que prejudica todos os trabalhadores que recebem benef\u00edcios do INSS - uma revis\u00e3o vai cortar, com certeza, a maior parte dos benef\u00edcios desses trabalhadores - e a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 873, que acaba com a liberdade sindical no Brasil.\r\nO Governo n\u00e3o conseguiu votar nada, porque s\u00e3o medidas que causam amplo rep\u00fadio nesta Casa. Esta Casa, em sua maioria, n\u00e3o aceita essas medidas. Com certeza, o Governo vai ter que modificar muito o texto para v\u00ea-lo aprovado neste plen\u00e1rio. Pelo que vimos nas Comiss\u00f5es Mistas, houve quase a absoluta rejei\u00e7\u00e3o por parte dos Deputados e dos Senadores.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=155&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-09T12:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DISPUTA AUTOMOBIL\u00cdSTICA, ALTERA\u00c7\u00c3O, AUT\u00d3DROMO, S\u00c3O PAULO (SP), RIO DE JANEIRO (RJ), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 iniciativa do Presidente da Rep\u00fablica de transfer\u00eancia do Grande Pr\u00eamio de F\u00f3rmula 1 de S\u00e3o Paulo para o Rio de Janeiro. Imobilismo do Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o D\u00f3ria, e do Prefeito Municipal de S\u00e3o Paulo, Bruno Covas, com rela\u00e7\u00e3o ao assunto.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero lamentar o fato de o Presidente da Rep\u00fablica ter tomado a iniciativa de retirar o Grande Pr\u00eamio de F\u00f3rmula 1 da cidade de S\u00e3o Paulo e lev\u00e1-lo para o Rio de Janeiro. O Grande Pr\u00eamio de F\u00f3rmula 1 \u00e9 realizado h\u00e1 anos em S\u00e3o Paulo, com muita efici\u00eancia. Trata-se de um evento muito importante para aquela cidade. \r\nEu n\u00e3o tenho nada contra o Rio de Janeiro, absolutamente nada! Ali\u00e1s, gosto muito do Rio de Janeiro. Mas quero dizer que as autoridades de S\u00e3o Paulo, especialmente o Governador Jo\u00e3o Doria e, mais ainda, o Prefeito Bruno Covas est\u00e3o se caracterizando por absoluta falta de mobiliza\u00e7\u00e3o. S\u00e3o pessoas que n\u00e3o defendem o Estado, n\u00e3o defendem a cidade, e assistem impass\u00edveis ao Presidente da Rep\u00fablica tomar uma atitude dessas, prejudicando a nossa cidade em um dos seus principais eventos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F5%2F2019&txPagina=17&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-09T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PRIS\u00c3O, MICHEL TEMER, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA, TRIBUNAL REGIONAL FEDERAL (TRF).\r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DEFESA, LIBERTA\u00c7\u00c3O, PRIS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Posicionamento do orador a respeito da determina\u00e7\u00e3o judicial de pris\u00e3o do ex-Presidente Michel Temer.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente.\r\nAcabou de sair a not\u00edcia de que o ex-Presidente Michel Temer deve se entregar \u00e0 pol\u00edcia, \u00e0s 17 horas, para cumprir mandado de pris\u00e3o.\r\n\u00c9 absolutamente lament\u00e1vel o que estamos vendo hoje, quando um tribunal como o TRF2 determina a pris\u00e3o do ex-Presidente para dar o exemplo. Eu n\u00e3o conhe\u00e7o esta categoria penal. N\u00e3o conhe\u00e7o este tipo de pris\u00e3o: ou existe pris\u00e3o preventiva, para evitar fuga, ou existe pris\u00e3o por condena\u00e7\u00e3o. N\u00e3o quero aqui defender se o Presidente Michel Temer deixou de fazer ou fez qualquer crime, mas o fato \u00e9 que n\u00e3o pode continuar havendo este tipo de pris\u00e3o arbitr\u00e1ria.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o mais alguns segundos para dizer que tamb\u00e9m deveria estar solto o ex-Presidente Lula, por conta da senten\u00e7a que recebeu no STJ. Mas a Vara de Execu\u00e7\u00f5es Penais de Curitiba, articulada politicamente, mant\u00e9m o ex-Presidente Lula preso. Ele j\u00e1 deveria estar solto. O que n\u00f3s estamos vendo \u00e9 a atua\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de setores da Justi\u00e7a brasileira.\r\nNosso protesto!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F5%2F2019&txPagina=34&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nMOVIMENTO DE PROTESTO, DEFESA, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, APOIO POL\u00cdTICO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).\r\nGOVERNO FEDERAL, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, UNIVERSIDADE FEDERAL, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL), CR\u00cdTICA.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666,  de 1993, acerca de normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. Apoio \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00f5es no Pa\u00eds em defesa da educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT vai votar favoravelmente a esse requerimento. E n\u00f3s gostar\u00edamos de manifestar aqui o nosso apoio a todas as mobiliza\u00e7\u00f5es que v\u00e3o ocorrer amanh\u00e3 em todo Brasil, um protesto pela forma como est\u00e1 sendo tratada a educa\u00e7\u00e3o em nosso Pa\u00eds.\r\nA PEC da Previd\u00eancia, que exige um trabalho intermin\u00e1vel das professoras e professores; o corte de verbas nas universidades federais e nos institutos federais de educa\u00e7\u00e3o; o corte de verbas no FIES, tudo isso est\u00e1 levando a essa grande mobiliza\u00e7\u00e3o.\r\nE n\u00f3s do PT nos solidarizamos com essa manifesta\u00e7\u00e3o. Vamos participar dela em todos os cantos do Pa\u00eds, porque queremos respeito aos professores, aos estudantes, a todos os trabalhadores da educa\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=206&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "MOVIMENTO DE PROTESTO, GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, POL\u00cdTICA EDUCACIONAL.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CONVOCA\u00c7\u00c3O, MOVIMENTO DE PROTESTO, CONGRESSO NACIONAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Cr\u00edticas \u00e0 pol\u00edtica educacional do Governo Jair Bolsonaro. Apelo ao Congresso Nacional de busca de entendimento para garantia do regime democr\u00e1tico no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s assistimos, na semana passada, a milhares e milhares de estudantes, professores e professoras se manifestarem em mais de 200 cidades contra a pol\u00edtica educacional deste Governo. Trata-se de uma pol\u00edtica educacional que n\u00e3o tem rumo, uma pol\u00edtica educacional que quer desmontar a universidade p\u00fablica, que quer cortar verbas e que quer desmoralizar todo o trabalho que vem sendo feito ao longo desses anos, ampliando o ensino em nosso Pa\u00eds.\r\nAgora o Presidente da Rep\u00fablica dobra a aposta: convoca uma manifesta\u00e7\u00e3o para se contrapor \u00e0quela manifesta\u00e7\u00e3o e para tentar acuar o Congresso Nacional. O Presidente da Rep\u00fablica est\u00e1 indo por um caminho que ningu\u00e9m sabe onde vai terminar, colocando em risco a democracia no Brasil.\r\nPor isso, Sr. Presidente, n\u00f3s queremos aqui pedir pondera\u00e7\u00e3o da parte deste Congresso, para que possamos achar um caminho para a democracia brasileira que garanta os direitos do povo brasileiro. Essa \u00e9 a nossa luta, e vamos voltar \u00e0s ruas junto com os estudantes no pr\u00f3ximo dia 30 de maio.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT, Sr. Presidente, vota favoravelmente a este requerimento de retirada da mat\u00e9ria da pauta. Este projeto \u00e9 extremamente contr\u00e1rio aos interesses nacionais, entrega a nossa avia\u00e7\u00e3o para as empresas de capital estrangeiro, sem nenhuma exig\u00eancia, absolutamente nenhuma.\r\nPortanto, o PT vota pela retirada da mat\u00e9ria da pauta, para que esta medida provis\u00f3ria possa cair e n\u00e3o volte nunca mais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=304&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE PREFER\u00caNCIA, MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PLV 6/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o do texto original da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro, preferencialmente ao projeto de lei de convers\u00e3o adotado \u00e0 mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o que estamos votando aqui \u00e9 um requerimento de prefer\u00eancia pelo texto original dessa medida provis\u00f3ria.\r\nEsse texto foi modificado, com a introdu\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios outros artigos importantes que n\u00f3s queremos garantir. Portanto, n\u00f3s somos contr\u00e1rios \u00e0 vota\u00e7\u00e3o do texto original da medida provis\u00f3ria, que foi modificado pela Comiss\u00e3o Mista Especial. E n\u00f3s somos contr\u00e1rios porque esse texto original prop\u00f5e que as companhias a\u00e9reas que operam no Brasil possam ter 100% de capital estrangeiro.\r\nEsse assunto j\u00e1 foi bastante debatido nesta Casa, mas n\u00f3s queremos voltar a dizer que qualquer pa\u00eds do mundo preza pelo seu mercado interno, privilegia as suas empresas, tenta assegurar que o seu mercado seja garantido para essas empresas nacionais. O maior exemplo disso chama-se Estados Unidos da Am\u00e9rica, que, neste exato momento, atrav\u00e9s do Presidente Trump, que \u00e9 t\u00e3o admirado pelo Bolsonaro, v\u00eam protegendo as empresas americanas e est\u00e3o lutando bravamente contra a entrada das empresas chinesas no ramo de celulares, para que elas n\u00e3o fiquem com as novas bandas de celular.\r\nAqui n\u00e3o. Aqui o Governo Temer e agora o Governo Bolsonaro querem entregar de bandeja o mercado da avia\u00e7\u00e3o nacional para as empresas estrangeiras - e entregar sem nenhuma exig\u00eancia de contrapartida. Se uma empresa americana vier aqui, ela vai poder ter 100%, mas, se uma empresa brasileira for aos Estados Unidos, ela n\u00e3o poder\u00e1 ter 100%, nem em v\u00e1rios pa\u00edses da Europa, porque a legisla\u00e7\u00e3o desses pa\u00edses protege a sua economia, as suas empresas e os seus empregos, mas aqui n\u00e3o. Aqui Bolsonaro entrega tudo de bandeja.\r\nO Ministro da Economia, o Sr. Paulo Guedes, foi aos Estados Unidos dizer que est\u00e1 tudo \u00e0 venda, at\u00e9 o Pal\u00e1cio do Planalto. \u00c9 uma pouca vergonha! \u00c9 uma desfa\u00e7atez o que eles est\u00e3o fazendo com o Brasil!\r\nEst\u00e3o azucrinando o Pa\u00eds, est\u00e3o bagun\u00e7ando o Pa\u00eds. Disseram que vinham para p\u00f4r ordem, e o que eles est\u00e3o fazendo \u00e9, cada vez mais, o caos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=317&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE PREFER\u00caNCIA, MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PLV 6/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.\r\nAVIA\u00c7\u00c3O REGIONAL, EMPRESA NACIONAL, EMPRESA DE TRANSPORTE A\u00c9REO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o do texto original da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro, preferencialmente ao projeto de lei de convers\u00e3o adotado \u00e0 mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 um verdadeiro absurdo dizer que n\u00f3s n\u00e3o temos que proteger nosso mercado! Os Estados Unidos, com Donald Trump, s\u00f3 fazem isso. A Europa s\u00f3 faz isso. Aqui n\u00e3o! Aqui se abre, se arrega\u00e7a tudo, e v\u00eam aqui fazerem o que querem. \u00c9 isso que est\u00e1 levando o Brasil \u00e0 destrui\u00e7\u00e3o na economia.\r\nN\u00f3s precisamos ter empresas fortes, precisamos ter mais empresas, precisamos incentivar o capital nacional a fazer estas opera\u00e7\u00f5es. \u00c9 disso que precisamos, e n\u00e3o desse absurdo que vai acabar com qualquer possibilidade de uma avia\u00e7\u00e3o regional em nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=324&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T22:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  ART 3\u00ba, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), PLV 6/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O , MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 3\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o, para inclus\u00e3o no texto da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, essa cobran\u00e7a da bagagem foi autorizada com o argumento de que iria diminuir o valor das passagens. J\u00e1 se passaram 2 anos, e o que aconteceu foi exatamente o contr\u00e1rio: o pre\u00e7o da passagem aumentou.\r\nEnt\u00e3o, o que estamos vendo aqui \u00e9 a tentativa de voltar a colocar as coisas corretamente. As empresas a\u00e9reas alegaram motivo, o Senado aprovou um projeto de decreto legislativo que n\u00e3o foi votado na C\u00e2mara. Se ele tivesse sido votado, teria sido aprovada a proibi\u00e7\u00e3o dessa cobran\u00e7a.\r\nPortanto, n\u00f3s somos favor\u00e1veis a esse destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=368&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 870/2019, MEDIDA PROVISORIA, REFORMA ADMINISTRATIVA, BASE DE APOIO POLITICO, GOVERNO, ATUA\u00c7\u00c3O, CRITICA.\r\nMPV 866/2018, MEDIDA PROVISORIA, CRIA\u00c7\u00c3O, EMPRESA P\u00daBLICA, NAV BRASIL SERVI\u00c7OS DE NAVEGA\u00c7\u00c3O A\u00c9REA S. A., MINIST\u00c9RIO DA DEFESA, DESIST\u00caNCIA, DECRETO PRESIDENCIAL, LIBERA\u00c7\u00c3O, PORTE DE ARMA, POSSE DE ARMA, ARMA DE FOGO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Atua\u00e7\u00e3o do Governo Federal pela inviabiliza\u00e7\u00e3o da vota\u00e7\u00e3o de medida provis\u00f3ria sobre a organiza\u00e7\u00e3o dos Minist\u00e9rios. Desist\u00eancia, pelo Governo Federal, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 866, de 2018, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o da cria\u00e7\u00e3o da empresa p\u00fablica NAV Brasil Servi\u00e7os de Navega\u00e7\u00e3o A\u00e9rea S.A. e de decreto presidencial acerca da concess\u00e3o de posse e porte de arma de fogo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a impress\u00e3o que d\u00e1 ao PT \u00e9 que o Governo trabalha pela obstru\u00e7\u00e3o de suas pr\u00f3prias mat\u00e9rias, neste caso querendo atrasar, inviabilizar a vota\u00e7\u00e3o, para que caia essa medida provis\u00f3ria e para que talvez se volte aos 29 Minist\u00e9rios.\r\nO Governo revoga a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 866, de 2018, j\u00e1 aprovada na Comiss\u00e3o Mista, que com certeza teria da nossa parte votos a favor. O Governo revoga o seu decreto de armas, o decreto armamentista, e edita um novo decreto, para tentar escapar tanto dos projetos de decreto legislativo que j\u00e1 foram registrados aqui nesta Casa como tamb\u00e9m do julgamento de liminar que est\u00e1 l\u00e1 com a Ju\u00edza Rosa Weber.\r\nEnt\u00e3o, esse Governo, n\u00f3s n\u00e3o sabemos bem aonde vai.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=23&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT vota favoravelmente a esse requerimento de retirada de pauta, porque essa reforma administrativa do Governo Bolsonaro, a pretexto de enxugar gastos, elimina diversos Minist\u00e9rios que fizeram pol\u00edticas p\u00fablicas fundamentais na hist\u00f3ria deste Pa\u00eds. O mais simb\u00f3lico de todos \u00e9 o Minist\u00e9rio do Trabalho, onde os sindicatos e os trabalhadores sempre puderam, atrav\u00e9s dele, organizados, encontrar um canal de acesso ao Governo. Mas n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 isso. Tamb\u00e9m cito o Minist\u00e9rio das Cidades, que desenvolveu pol\u00edticas p\u00fablicas urbanas, al\u00e9m de tantos outros Minist\u00e9rios, principalmente o Minist\u00e9rio da Cultura.\r\nPortanto, essa medida \u00e9 absolutamente criminosa, que vai contra a a\u00e7\u00e3o social do Governo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, esta medida provis\u00f3ria tem um \u00fanico objetivo: jogar para a plateia, dizer ao povo brasileiro que est\u00e1 enxugando gastos, reduzindo gastos. E, ao reduzir gastos, extingue diversas pol\u00edticas p\u00fablicas da maior import\u00e2ncia, como as pol\u00edticas na \u00e1rea da cultura - foi extinto o Minist\u00e9rio da Cultura - e toda a pol\u00edtica de forma\u00e7\u00e3o profissional e organiza\u00e7\u00e3o sindical que vinha sendo feita pelo Minist\u00e9rio do Trabalho. Ao mesmo tempo, ela concentra poderes no Minist\u00e9rio da Economia, o superminist\u00e9rio que absorveu o Planejamento e hoje tem condi\u00e7\u00f5es de controlar n\u00e3o s\u00f3 o Banco Central, o BNDES, o Banco do Brasil e a Caixa Econ\u00f4mica Federal, como tamb\u00e9m toda a organiza\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento federal. Ela d\u00e1 ao Sr. Paulo Guedes um superpoder. O Posto Ipiranga n\u00e3o \u00e9 Posto Ipiranga, \u00e9 uma rede.\r\nPois bem. Esta medida provis\u00f3ria que reorganiza os Minist\u00e9rios n\u00e3o \u00e9 uma medida provis\u00f3ria que atende o interesse do povo brasileiro. Para reduzir gastos, o Governo deveria, isto sim, baixar a taxa de juros SELIC, que aumenta as despesas financeiras do Governo, as despesas com a d\u00edvida interna, que s\u00e3o bilion\u00e1rias. Agora o Governo manda para o Congresso o PLN 4, que autoriza o aumento do endividamento em 240 bilh\u00f5es de reais. Esse PLN, sim, vai aumentar as despesas financeiras do Governo, vai retirar recursos da educa\u00e7\u00e3o, da sa\u00fade, da assist\u00eancia social, da cultura, da reforma agr\u00e1ria e de tantas coisas importantes para o povo brasileiro.\r\n\u00c9 evidente que todo governo tem o direito de se organizar, de organizar sua m\u00e1quina p\u00fablica da melhor forma poss\u00edvel, mas n\u00e3o extinguindo aquilo que interessa ao povo brasileiro, n\u00e3o extinguindo as pol\u00edticas p\u00fablicas, n\u00e3o concentrando o poder, como se fez nesta medida provis\u00f3ria. \u00c9 por isso que a nossa posi\u00e7\u00e3o \u00e9 contr\u00e1ria a esta medida provis\u00f3ria. N\u00e3o \u00e9 contr\u00e1ria ao direito do Governo eleito de governar, mas contr\u00e1ria ao fim de direitos do povo brasileiro, de pol\u00edticas que interessam \u00e0 maioria do povo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "HOMIC\u00cdDIO, PRES\u00cdDIO, MANAUS (AM). \r\nSISTEMA CARCER\u00c1RIO, REVIS\u00c3O, PENA ALTERNATIVA, GRAVIDADE, CRIME.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Morte de detentos em pres\u00eddios de Manaus, Estado do Amazonas. Necessidade de revis\u00e3o do sistema penitenci\u00e1rio do Pa\u00eds, com a redu\u00e7\u00e3o do encarceramento de criminosos de baixa periculosidade e ado\u00e7\u00e3o de penas alternativas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, em primeiro lugar, gostar\u00edamos de lamentar esses acontecimentos no pres\u00eddio de Manaus que levaram \u00e0 morte de dezenas de detentos e que exp\u00f5em mais uma vez a situa\u00e7\u00e3o de calamidade no sistema penitenci\u00e1rio nacional. Essa situa\u00e7\u00e3o tende a se agravar na medida em que se mant\u00e9m e se quer inclusive acentuar a pol\u00edtica de encarceramento neste Pa\u00eds.\r\nA pol\u00edtica de encarceramento entulha centenas, milhares de pessoas. N\u00f3s j\u00e1 estamos chegando a 800 mil presos neste Pa\u00eds, sem nenhuma perspectiva de que esses presos, ap\u00f3s cumprirem sua pena, voltem \u00e0 sociedade numa situa\u00e7\u00e3o melhor do que aquela quando foram presos; ao contr\u00e1rio, a conviv\u00eancia com grupos criminosos organizados exatamente permite o recrutamento e o aproveitamento desses presos, muitas vezes de baixa periculosidade, que acabam voltando a delinquir, voltando a praticar crimes, muitas vezes com maior viol\u00eancia ainda.\r\nN\u00f3s temos que adotar a pol\u00edtica inversa. Hoje, os Estados Unidos, que foram o exemplo da pol\u00edtica de encarceramento para o mundo todo, est\u00e3o revertendo a sua pol\u00edtica, exatamente porque chegaram \u00e0 brilhante conclus\u00e3o de que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel fazer uma situa\u00e7\u00e3o desse tipo, que s\u00f3 leva \u00e0 viol\u00eancia, ao aumento da viol\u00eancia dentro dos pres\u00eddios e fora dos pres\u00eddios.\r\nAmanh\u00e3 haver\u00e1 aqui uma Comiss\u00e3o para discutir esse assunto, e eu quero colocar que n\u00f3s defendemos uma nova tipifica\u00e7\u00e3o para que possamos estabelecer um sistema de penas alternativas, para garantir que aqueles presos de baixa periculosidade possam cumprir as suas penas fora dos pres\u00eddios, cumprir suas penas trabalhando, cumprir suas penas estudando, cumprir suas penas de forma que possam, ao final, contribuir para a melhoria da sociedade, e n\u00e3o para a piora.\r\nPortanto, n\u00f3s repudiamos essa vis\u00e3o de que \u00e9 necess\u00e1rio mais viol\u00eancia, \u00e9 necess\u00e1rio acrescentar viol\u00eancia. \u00c9 necess\u00e1rio, sim, reduzir o n\u00famero de encarceramentos de pessoas de baixa periculosidade, para que n\u00f3s possamos evoluir neste Pa\u00eds, para que n\u00f3s possamos evoluir para uma sociedade mais pac\u00edfica, para uma sociedade mais tranquila, diferente do que...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA ESPECIAL PARA AN\u00c1LISE DE BENEF\u00cdCIOS COM IND\u00cdCIOS DE IRREGULARIDADE (PROGRAMA ESPECIAL), IRREGULARIDADE, CONCESS\u00c3O, BENEF\u00cdCIO PREVIDENCI\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Manuten\u00e7\u00e3o pelo PT da obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, sobre o combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s acabamos de receber a informa\u00e7\u00e3o de que o Presidente do Senado, Davi Alcolumbre, anunciou que n\u00e3o far\u00e1 sess\u00e3o deliberativa amanh\u00e3. Isso nos deixa na seguinte situa\u00e7\u00e3o: votando ou n\u00e3o votando...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Eu falei com o Presidente Davi Alcolumbre, e ele me assegurou que vota com certeza a MP 871, se a aprovarmos na noite de hoje ou at\u00e9 amanh\u00e3 de manh\u00e3.\r\nO SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP) - Ele acabou de anunciar...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Eu acabei de falar com ele ao telefone. O Senado tem at\u00e9 segunda-feira para votar essa mat\u00e9ria. Muitas vezes aconteceu isso. Tudo o que n\u00f3s podemos fazer \u00e9 avan\u00e7ar. Se n\u00e3o avan\u00e7armos, Deputado...\r\nO SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL) - N\u00e3o \u00e9 culpa nossa, Presidente: s\u00e3o 60 dias para as medidas provis\u00f3rias serem instaladas nas Comiss\u00f5es Especiais.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Certamente, mas o fato \u00e9 que o Governo vai encaminhar um projeto de lei, e todo o avan\u00e7o vai estar perdido, porque a maioria vai se formar no texto original, o que acho que n\u00e3o vai ser bom para o Plen\u00e1rio da C\u00e2mara, que j\u00e1 conseguiu construir um acordo. Eu acho que avan\u00e7armos no que j\u00e1 constru\u00edmos de acordo \u00e9 melhor do que n\u00e3o votar.\r\nO SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL) - Representantes da CONTAG e da FETAG participaram das discuss\u00f5es o dia todo, discutiram a aglutinativa diversas vezes. \u00c9 muito importante que salvemos essa parte do texto, que ela seja colocado \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos partidos e que possamos, Deputado Zarattini, de uma maneira sempre construtiva, chegar a uma solu\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP) - O.k. N\u00f3s fizemos todo esse debate, e quero reconhecer aqui que houve possibilidade de entendimento sobre uma quest\u00e3o do texto que dizia respeito ao prazo de implanta\u00e7\u00e3o do CNIS, que \u00e9 o cadastro de informa\u00e7\u00f5es do trabalhador rural. \u00c9 um avan\u00e7o importante, houve acordo nesse ponto, no entanto temos v\u00e1rias outras discord\u00e2ncias. \r\nEnt\u00e3o, a partir dessa conclus\u00e3o, n\u00f3s queremos...\r\nO SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL) - Podemos ir por voto, Deputado Zarattini, nos outros. N\u00e3o precisa obstruir.\r\nO SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP) - Sim, mas a nossa bancada, por enquanto, est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o. \r\nO SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL) - Vai no nominal, vai no voto, vai...\r\nO SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP) - N\u00f3s podemos conversar e ver se conseguimos evoluir para retirar a obstru\u00e7\u00e3o. Mas neste primeiro momento a bancada do PT se encontra em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=474&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SA\u00daDE, FUNDA\u00c7\u00c3O NACIONAL DE SA\u00daDE (FUNASA), EMPENHO DA DESPESA, CANCELAMENTO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Protesto contra o cancelamento, pelo Governo Federal, de empenhos da Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA relativos ao or\u00e7amento dos anos de 2017 e 2018. Import\u00e2ncia dos recursos da FUNASA para os pequenos Munic\u00edpios brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, esse Governo \u00e9 uma verdadeira bagun\u00e7a, mas se a bagun\u00e7a fosse feita somente entre, eles n\u00e3o teria problema; o problema \u00e9 que eles est\u00e3o afetando a vida e o interesse de centenas, talvez milhares de Munic\u00edpios.\r\nO Governo agora resolveu cancelar os empenhos da FUNASA de 2017 e de 2018. S\u00e3o recursos important\u00edssimos para pequenos Munic\u00edpios, e o Governo, com a maior cara de pau, baixa uma portaria - portaria que dever\u00edamos chamar de porcaria - e cancela os empenhos da FUNASA.\r\nN\u00f3s estamos com v\u00e1rios Prefeitos j\u00e1 batendo \u00e0 nossa porta, reclamando. Isso tem que ser revertido. Na discuss\u00e3o do Or\u00e7amento amanh\u00e3 vamos tratar desse assunto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-05T12:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 34/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, NOVO REGIME FISCAL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de convoca\u00e7\u00e3o ao plen\u00e1rio do Relator de proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o relativa ao teto dos gastos p\u00fablicos, para esclarecimentos sobre a mat\u00e9ria em pauta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s gostar\u00edamos de solicitar a presen\u00e7a em plen\u00e1rio do Relator, para que possa esclarecer alguns pontos do que foi acrescentado \u00e0 PEC pela Comiss\u00e3o Especial. H\u00e1 repercuss\u00f5es no teto de gastos do Governo Federal, e n\u00f3s gostar\u00edamos de ter maior clareza sobre exatamente o que estamos votando.\r\nEnt\u00e3o, pe\u00e7o a V.Exa. que chame o Relator, para esclarecer o Plen\u00e1rio, por favor.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Pergunto se o Deputado Carlos Henrique Gaguim est\u00e1 no plen\u00e1rio.(Pausa.)\r\nNo que diz respeito ao teto de gastos, Deputado Carlos Zarattini, hoje, pela PEC do Teto de Gastos, s\u00f3 est\u00e3o fora do teto os royalties e a participa\u00e7\u00e3o especial. O que a mat\u00e9ria est\u00e1 fazendo \u00e9 excluindo o b\u00f4nus de assinatura, porque, sem excluir o b\u00f4nus de assinatura, o Governo n\u00e3o tem como assinar o contrato com a PETROBRAS do acordo das \u00e1reas da cess\u00e3o onerosa, e n\u00f3s n\u00e3o temos, no Senado, como aprovar o projeto de lei para distribuir recursos para Estados e Munic\u00edpios da cess\u00e3o onerosa: como est\u00e1 tudo inclu\u00eddo no teto, e o teto do Governo est\u00e1 hoje muito limitado, ele n\u00e3o vai poder assinar o contrato com a PETROBRAS, nem fazer com Governadores e Prefeitos o acordo de distribuir 10%, 20% ou 30% dos recursos da cess\u00e3o onerosa para Estados e Munic\u00edpios.\r\n\u00c9 isso o que diz a PEC aprovada na Comiss\u00e3o Especial.\r\nO SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP) - Resta uma d\u00favida, Sr. Presidente: o texto excepcionaliza 15% dos Estados, 15% dos Munic\u00edpios e as despesas, que suponho que sejam os recursos para compensar a PETROBRAS.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Isso, para fazer o acordo com a PETROBRAS.\r\nO SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP) - O que remanesce com o Governo Federal est\u00e1 limitado ao teto, ou o Governo Federal poder\u00e1 usar extrateto, al\u00e9m do teto?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Pelo que entendi - eu n\u00e3o vi a reda\u00e7\u00e3o -, eu acho que o b\u00f4nus de assinatura fica extrateto, a receita, mas a despesa do Governo, n\u00e3o.\r\nO SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP) - Eu entendi o contr\u00e1rio, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - N\u00e3o, mas \u00e9 isso.\r\nO SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP) - Lendo aqui, eu entendi o contr\u00e1rio do que V.Exa. est\u00e1 dizendo.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Entendi.\r\nO SR. CARLOS HENRIQUE GAGUIM (DEM - TO) - Vai ser extrateto.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - \u00c9 claro.\r\nVamos fazer o seguinte, Deputado Carlos Zarattini. Eu vou come\u00e7ar pela PEC 70/11, fazemos um acordo de invers\u00e3o de pauta, e V.Exa. vai terminando de compreender com o Relator a PEC 34/19.\r\nO SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP) - Eu sou a favor.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F6%2F2019&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-05T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 34/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO, OBRIGATORIEDADE, EXECU\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, EMENDA DE BANCADA ESTADUAL, RECEITA, PETR\u00d3LEO, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Necessidade de nova an\u00e1lise, pelo Plen\u00e1rio, de texto referente \u00e0s receitas do petr\u00f3leo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s lemos com aten\u00e7\u00e3o e n\u00e3o estamos satisfeitos com o texto no que diz respeito \u00e0 quest\u00e3o das receitas do petr\u00f3leo. N\u00f3s n\u00e3o vamos impedir a vota\u00e7\u00e3o, obstruir nada, mas eu acho fundamental que V.Exa. transmita ao Presidente do Senado a necessidade de uma an\u00e1lise mais criteriosa deste texto para que se obtenham os efeitos desejados. Da forma como est\u00e1, no nosso modo de ver, n\u00e3o corresponde nem \u00e0 vossa inten\u00e7\u00e3o, nem \u00e0 minha, nem acho que \u00e0 da maioria do Plen\u00e1rio. Portanto, acho fundamental que o Plen\u00e1rio reanalise e, se necess\u00e1rio, vote novamente o trecho relativo a receitas do petr\u00f3leo.\r\nO SR. FLAVIO NOGUEIRA (PDT - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Deputado Flavio Nogueira votou nas duas vota\u00e7\u00f5es anteriores com o partido.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Deixem-me explicar a preocupa\u00e7\u00e3o do Deputado Carlos Zarattini. \u00c9 que, na parte que n\u00f3s inclu\u00edmos na Comiss\u00e3o para resolver a quest\u00e3o da cess\u00e3o onerosa, a parte de Estados e Munic\u00edpios, \u00f3bvio, fica autorizada no b\u00f4nus de assinatura a transfer\u00eancia dos recursos - 15% para cada parte. Fica autorizada a assinatura do contrato entre a PETROBRAS e a Uni\u00e3o. Mas a parte da Uni\u00e3o fica limitada ao teto de gastos. Essa \u00e9 a preocupa\u00e7\u00e3o do Deputado Carlos Zarattini, que gostaria de ver esses recursos aplicados sem a restri\u00e7\u00e3o do teto, certamente em investimentos ou na gera\u00e7\u00e3o de empregos no Brasil.\r\nO SR. TIAGO DIMAS (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Deputado Tiago Dimas votou com o partido na vota\u00e7\u00e3o anterior, Sr. Presidente.\r\nO SR. FABIO REIS (Bloco/MDB - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Deputado Fabio Reis votou, na vota\u00e7\u00e3o anterior, com a orienta\u00e7\u00e3o do seu partido.\r\nO SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, s\u00f3 mais uma quest\u00e3o. \u00c9 que, al\u00e9m do que V.Exa. explicou, o texto n\u00e3o deixa claro que s\u00e3o os b\u00f4nus de assinatura. A forma como est\u00e1 isso escrito deveria ser mais expl\u00edcita, no nosso modo de ver.\r\nPortanto, independente ...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - O Presidente do Senado Federal, o Senador Davi Alcolumbre, deve estar chegando aqui daqui a pouco. Faremos o apelo ao microfone, quando ele chegar ao plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nO SR. MARCEL VAN HATTEM (NOVO - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO libera.\r\nA SRA. MARIA DO ROS\u00c1RIO (PT - RS) - Sr. Presidente, quero fazer dois registros, se V.Exa. me permite. \r\nPrimeiro \u00e9 sobre...\r\nSr. Presidente, posso prosseguir?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - S\u00f3 um minutinho, Deputada.\r\nDeputado Carlos Zarattini, a assessoria esclarece o seguinte:\r\nArt. 115. A Uni\u00e3o transferir\u00e1, dos valores arrecadados com os leil\u00f5es de volumes excedentes ao limite a que se refere o \u00a7 2\u00ba do art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 12.276, de 30 de junho de 2010, descontada a despesa decorrente da revis\u00e3o do contrato de cess\u00e3o onerosa de que trata a mesma lei, 15% (quinze por cento) a Estados e Distrito Federal e 15% (quinze por cento) aos Munic\u00edpios, segundo crit\u00e9rios e condi\u00e7\u00f5es estabelecidas em lei de iniciativa do Presidente da Rep\u00fablica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F6%2F2019&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-11T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RETIRADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA, VOTA\u00c7\u00c3O, PLN 4/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONGRESSO NACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Pedido ao L\u00edder do Governo de manuten\u00e7\u00e3o de acordo para a retirada de requerimentos de destaques da Oposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s quer\u00edamos encaminhar um entendimento com o L\u00edder do Governo, o Senador Fernando Bezerra. Para isso, eu precisaria da aten\u00e7\u00e3o do Senador.\r\nN\u00f3s tivemos aqui a informa\u00e7\u00e3o do Senador Fernando Bezerra Coelho de que haveria acordo para a derrubada de quatro vetos - quatro vetos.\r\nNa semana passada houve entendimento, Sr. Presidente, para a derrubada de outros vetos, como, por exemplo, o veto que tratava da Pol\u00edtica Nacional de Busca de Pessoas Desaparecidas; da paridade de remunera\u00e7\u00e3o dos empregados da CBTU, TRENSURB e Rede Ferrovi\u00e1ria; o veto que tratava da agricultura familiar do Nordeste. Foi acordado pela Oposi\u00e7\u00e3o e pelo Governo que v\u00e1rios desse vetos seriam derrubados. N\u00e3o foi cumprido esse acordo.\r\nNo entanto, hoje, com anteced\u00eancia, o L\u00edder do Governo nos procurou para manifestar a sua concord\u00e2ncia com a derrubada de quatro vetos. Quais seriam? O primeiro seria o veto ao Programa Rota 2023, isen\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, isen\u00e7\u00e3o de IPI e IOF para taxistas e deficientes na aquisi\u00e7\u00e3o de carros el\u00e9tricos e h\u00edbridos.\r\nO segundo seria a derrubada de um veto important\u00edssimo para a ci\u00eancia e tecnologia, pois impede funda\u00e7\u00f5es de apoio credenciadas de operar recursos de pesquisa, ci\u00eancia e tecnologia. O terceiro...\r\n(Interrup\u00e7\u00e3o do som.)\r\nO SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP) - Eu tenho que explicar o acordo, porque, sen\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. PRB - SP) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado. Poderia ter feito o acordo conversando aqui, para n\u00f3s ganharmos tempo.\r\nO SR. ESPERIDI\u00c3O AMIN (PP - SC) - Presidente, abra a vota\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP) - N\u00f3s temos que relatar aqui o que vai ser feito, sen\u00e3o fica dif\u00edcil. O povo n\u00e3o vai entender. \r\nO SR. ESPERIDI\u00c3O AMIN (PP - SC) - Deputado Zarattini, eu s\u00f3 vou votar com V.Exa., se V.Exa. deixar abrir a vota\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP) - Mas \u00e9 isso o que eu n\u00e3o quero, pelo seguinte... \r\nO SR. ESPERIDI\u00c3O AMIN (PP - SC) - Vou votar com V.Exa. o veto tamb\u00e9m.\r\nO SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP) - N\u00f3s temos ainda a dispensa de reavalia\u00e7\u00e3o pericial do HIV/AIDS, que tamb\u00e9m ser\u00e1 derrubado, e a anistia de multa a partidos pol\u00edticos.\r\nO SR. ESPERIDI\u00c3O AMIN (PP - SC) - N\u00e3o perca o meu voto, Deputado Zarattini.\r\nO SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP) - Eu estou relatando isso, para que a Lideran\u00e7a do Governo promova a elabora\u00e7\u00e3o de c\u00e9dulas a fim de que n\u00e3o haja confus\u00e3o, porque, na semana passada, n\u00e3o houve o entendimento de todos os L\u00edderes da base do Governo e dos partidos do chamado centr\u00e3o e tivemos confus\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, se o L\u00edder do Governo manifestar que haver\u00e1 tempo, n\u00f3s concordamos com a retirada dos destaques. Mas, para isso, eu solicito a palavra do L\u00edder do Governo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-11T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO, PLN 4/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA., FAVOR\u00c1VEL.\r\nOPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, APOIO POL\u00cdTICO, MOVIMENTO DE PROTESTO, DEFESA, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, PROGRAMA MINHA CASA, MINHA VIDA (PMCMV), TRANSPOSI\u00c7\u00c3O DE \u00c1GUAS DO RIO S\u00c3O FRANCISCO, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, POBRE, ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O.\r\nVOTO EM SEPARADO, ANGELO CORONEL, SENADOR, DEFESA.\r\nGOVERNO, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 4, de 2019, sobre a abertura dos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor dos Minist\u00e9rios da Economia e da Cidadania, de Encargos Financeiros da Uni\u00e3o e de Opera\u00e7\u00f5es Oficiais de Cr\u00e9dito, cr\u00e9dito suplementar para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente. An\u00fancio da realiza\u00e7\u00e3o de grande manifesta\u00e7\u00e3o popular contra a reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, Sras. e Srs. Senadores, no domingo, o Presidente da Rep\u00fablica publicou um Twitter dizendo o seguinte:\r\nA Oposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 trabalhando para inviabilizar o pagamento de benefici\u00e1rios do Bolsa Fam\u00edlia, idosos com defici\u00eancia, Plano Safra e PRONAF. Para alcan\u00e7ar seus objetivos, vale at\u00e9 prejudicar os mais pobres.\r\nO Presidente da Rep\u00fablica se enganou totalmente, porque o que a Oposi\u00e7\u00e3o, de forma un\u00e2nime, fez foi lutar por aquilo que as ruas est\u00e3o clamando. No dia 15 de maio e no dia 30 de maio, milhares de estudantes, professores e educadores foram \u00e0s ruas do Brasil exigir respeito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. Esse movimento de massa, de povo, de gente lutando pelos seus direitos refor\u00e7ou para a Oposi\u00e7\u00e3o a necessidade de exigir recursos para a educa\u00e7\u00e3o. Foi tamb\u00e9m a situa\u00e7\u00e3o de calamidade que vive o Pa\u00eds em rela\u00e7\u00e3o ao desemprego que refor\u00e7ou a necessidade de a Oposi\u00e7\u00e3o pontuar a retomada das obras do Minha Casa, Minha Vida e da transposi\u00e7\u00e3o do Rio S\u00e3o Francisco.\r\nS\u00e3o obras de infraestrutura necess\u00e1rias para se gerar emprego para o povo brasileiro.\r\nPortanto, essas conquistas sobre as quais hoje a Lideran\u00e7a do Governo teve que vir aqui firmar o acordo foram alcan\u00e7adas exatamente pela mobiliza\u00e7\u00e3o popular e pelo entendimento que a Oposi\u00e7\u00e3o tem de que isso tem que ser a pauta econ\u00f4mica do Pa\u00eds. A pauta econ\u00f4mica do Pa\u00eds n\u00e3o pode ser a reforma da Previd\u00eancia, mas tem que ser medidas para se retomar o emprego, para retomar a distribui\u00e7\u00e3o de renda, para acabar com a situa\u00e7\u00e3o de fome que se agrava a cada dia no Pa\u00eds.\r\nA Oposi\u00e7\u00e3o jamais vai prejudicar os mais pobres. A Oposi\u00e7\u00e3o sempre est\u00e1 ao lado dos mais pobres, porque, como disse tamb\u00e9m o Presidente, n\u00f3s gostamos dos pobres, n\u00f3s estamos ao lado deles, contra os magnatas, contra os banqueiros, contra os ricos, contra os interesses das multinacionais.\r\nE \u00e9 por isso, Sr. Presidente, que n\u00f3s estamos votando hoje e queremos dizer que n\u00f3s votamos \"sim\" por conta desse acordo. Mas a nossa posi\u00e7\u00e3o \u00e9 a do relat\u00f3rio do Senador Angelo Coronel, que mostrou, t\u00e9cnica e politicamente, que n\u00e3o s\u00e3o necess\u00e1rios 248 bilh\u00f5es de reais para o Governo. Com 146 bilh\u00f5es de reais ele poderia tranquilamente resolver o problema de recursos que faltam no Or\u00e7amento. \u00c9 por isso que n\u00f3s queremos saudar o Senador Angelo: por ele ter feito esse voto t\u00e3o qualificado.\r\nE queremos dizer que a Oposi\u00e7\u00e3o vai marchar unida, junto com o povo nas ruas. Na sexta-feira, dia 14, o povo vai parar este Pa\u00eds, e n\u00f3s vamos mostrar claramente o rep\u00fadio a essa reforma da Previd\u00eancia que querem impor.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DELTAN MARTINAZZO DALLAGNOL , PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, DIVULGA\u00c7\u00c3O, S\u00cdTIO (INTERNET), MENSAGEM, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, COMPROMETIMENTO, ATUA\u00c7\u00c3O, CONDENA\u00c7\u00c3O, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.\r\nPARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), DEFESA, DEMOCRACIA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Revela\u00e7\u00e3o, pelo site The Intercept Brasil,  de di\u00e1logos ilegais entre o ent\u00e3o Juiz Federal, S\u00e9rgio Moro, e o Procurador da Rep\u00fablica, Deltan Dallagnol, no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, para impedimento da candidatura do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva \u00e0 sucess\u00e3o presidencial. Empenho do PT no restabelecimento da democracia no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Srs. Deputados, Sras. Deputadas, o Brasil todo est\u00e1 assistindo, com grande impacto, \u00e0s revela\u00e7\u00f5es do site Intercept sobre as artimanhas que ocorreram por tr\u00e1s da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, que agora popularmente se conhece por \"Opera\u00e7\u00e3o Vaza-Jato\", que demonstram cabalmente que o objetivo dessa opera\u00e7\u00e3o era interditar a candidatura Lula. O Juiz Sergio Moro, \u00e0 \u00e9poca juiz, operou de forma clara para que houvesse uma articula\u00e7\u00e3o da Procuradoria, da Pol\u00edcia Federal e de v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os para que houvesse a condena\u00e7\u00e3o do Presidente Lula e, dessa forma, impedi-lo de ser candidato.\r\nTodos se lembram tamb\u00e9m de que, ap\u00f3s a pris\u00e3o de Lula, um juiz do TRF 4 assinou a soltura de Lula. E o Juiz Sergio Moro, que estava em Portugal, fez se moverem c\u00e9us e terras para que Lula continuasse preso e n\u00e3o pudesse fazer campanha.\r\nAli\u00e1s, o Dallagnol, nesses mesmos di\u00e1logos que foram revelados, disse claramente que Lula n\u00e3o poderia dar entrevista ao jornal Folha de S.Paulo porque isso poderia levar \u00e0 vit\u00f3ria de Fernando Haddad. Est\u00e1 claro e evidente que n\u00f3s tivemos uma decis\u00e3o de um setor da Justi\u00e7a de interditar a candidatura de Lula, para impedir que ele voltasse a presidir este Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s n\u00e3o sabemos se Lula, sendo candidato, ganharia a elei\u00e7\u00e3o. Mas provavelmente n\u00f3s ter\u00edamos uma situa\u00e7\u00e3o de muito maior debate pol\u00edtico, com muitas melhores alternativas para o povo brasileiro do que essa que est\u00e1 colocada a\u00ed. Este Governo n\u00e3o consegue sequer dialogar internamente! E humilha os seus Ministros, humilha os seus funcion\u00e1rios, que foram nomeados pelo pr\u00f3prio Presidente da Rep\u00fablica. Este Governo n\u00e3o tem programa nem tem proposta e est\u00e1 levando o Pa\u00eds ao desespero, a um desemprego cada vez maior, \u00e0 recess\u00e3o, e isso n\u00f3s temos que combater, e n\u00f3s do PT vamos combater para que se restabele\u00e7a a democracia no nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REP\u00daDIO, PRIS\u00c3O, CRIMINALIZA\u00c7\u00c3O, MILITANTE POL\u00cdTICO, MOVIMENTO SOCIAL, DIREITO \u00c0 MORADIA, S\u00c3O PAULO (SP), DEFESA, LIBERTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Protesto contra a pris\u00e3o de l\u00edderes de movimento por moradia em S\u00e3o Paulo, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, n\u00f3s gostar\u00edamos de manifestar o nosso protesto contra a pris\u00e3o de quatro lideran\u00e7as do movimento de luta por moradia na cidade de S\u00e3o Paulo, acusadas injustamente de terem praticado algum tipo de crime, que n\u00f3s n\u00e3o sabemos nem qual \u00e9 porque at\u00e9 agora o processo est\u00e1 em segredo.\r\n\u00c9 um absurdo o que se est\u00e1 fazendo em S\u00e3o Paulo, a criminaliza\u00e7\u00e3o de lideran\u00e7as do movimento de luta por moradia. Se h\u00e1 necessidade de serem investigadas, que sejam chamadas \u00e0 delegacia, que sejam ouvidas novamente. N\u00e3o h\u00e1 motiva\u00e7\u00e3o para qualquer tipo de pris\u00e3o dessas lideran\u00e7as.\r\nPor isso, n\u00f3s queremos nos manifestar pela imediata liberdade dessas lideran\u00e7as populares de S\u00e3o Paulo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 10985/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 10.985, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.427, de 1996; 13.203, de 2015; 11.909, de 2009; 12.351, de 2010 e 12.783, de 2013.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PT vota favoravelmente... Ali\u00e1s, n\u00f3s somos contr\u00e1rios ao requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal, porque achamos que \u00e9 importante votarmos este projeto hoje para resolver v\u00e1rios problemas do setor el\u00e9trico.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=133&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, LIBERTA\u00c7\u00c3O, PRIS\u00c3O, MILITANTE POL\u00cdTICO, MOVIMENTO SOCIAL, DIREITO \u00c0 MORADIA, S\u00c3O PAULO (SP).",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Defesa da soltura de membros de movimentos pela moradia, presos em S\u00e3o Paulo, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, para contraditar, eu s\u00f3 quero informar aqui que as lideran\u00e7as que foram presas em S\u00e3o Paulo n\u00e3o t\u00eam nada a ver com ocupa\u00e7\u00e3o do pr\u00e9dio que foi incendiado e caiu. Nada a ver! S\u00e3o lideran\u00e7as do movimento popular.\r\nO SR. GUILHERME DERRITE (Bloco/PP - SP) - Fazem parte do mesmo movimento.\r\nO SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP) - As pessoas que estavam naquela ocupa\u00e7\u00e3o n\u00e3o foram presas. N\u00e3o foram presas! Foram presas lideran\u00e7as de movimento de moradia que n\u00e3o t\u00eam nada a ver com esse problema.\r\nPortanto, n\u00f3s somos favor\u00e1veis \u00e0 liberdade imediata dessas pessoas, que n\u00e3o t\u00eam nada a ver com esse processo a que o Deputado se referiu. Ao contr\u00e1rio, s\u00e3o pessoas que sempre primaram por ocupa\u00e7\u00f5es feitas na melhor organiza\u00e7\u00e3o poss\u00edvel, sem colocar as pessoas em risco e sem extorquir ningu\u00e9m.\r\nPortanto, liberdade para os presos do movimento popular de moradia em S\u00e3o Paulo j\u00e1!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 10985/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 10.985, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.427, de 1996; 13.203, de 2015; 11.909, de 2009; 12.351, de 2010 e 12.783, de 2013.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, gostar\u00edamos de falar aqui favoravelmente \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o deste projeto.\r\nEm primeiro lugar, trata-se de um projeto que vem sendo discutido j\u00e1 h\u00e1 bastante tempo, foi muito debatido no Senado, onde foi aprovado por unanimidade, e busca resolver tr\u00eas problemas: primeiro, o do risco hidrol\u00f3gico, um problema grave da gera\u00e7\u00e3o de energia que tem que ter uma solu\u00e7\u00e3o, e o projeto prop\u00f5e isso; segundo, o do balan\u00e7o da CEMIG, que precisa de solu\u00e7\u00e3o para que a CEMIG continue a funcionar como uma empresa saud\u00e1vel; e, terceiro, o dos gasodutos de transporte.\r\nO Governo do Sr. Bolsonaro corretamente conclui que \u00e9 necess\u00e1rio investir no g\u00e1s. N\u00f3s estamos reinjetando g\u00e1s. Bilh\u00f5es e bilh\u00f5es de metros c\u00fabicos de g\u00e1s que n\u00e3o conseguem chegar aos centros consumidores s\u00e3o reinjetados nos po\u00e7os de petr\u00f3leo. O objetivo dos artigos que est\u00e3o neste projeto \u00e9 exatamente possibilitar o financiamento da constru\u00e7\u00e3o dos chamados gasodutos de transporte.\r\nUm exemplo claro \u00e9 o de Manaus, onde n\u00e3o havia g\u00e1s. O Governo Lula decidiu fazer o gasoduto Urucu-Manaus, e, hoje, Manaus tem uma produ\u00e7\u00e3o baseada no g\u00e1s, e um g\u00e1s mais barato, o que permite que se mantenha a din\u00e2mica da Zona Franca de Manaus. Portanto, foi uma decis\u00e3o estatal de investir num gasoduto de transporte que permitiu desenvolver um mercado consumidor.\r\nOutra n\u00e3o \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o para esse projeto que o Sr. Paulo Guedes e o Ministro Bento anunciam que n\u00e3o os gasodutos de transporte. De que adianta dizer que vai baratear o g\u00e1s no Brasil? Vai baratear como, se o g\u00e1s n\u00e3o vai chegar aos centros consumidores? Quem \u00e9 que vai construir um gasoduto para Goi\u00e1s? Quem \u00e9 que vai construir um gasoduto para Tocantins, se n\u00e3o houver financiamento estatal?\r\nAl\u00e9m disso, Presidente, esse recurso volta totalmente, ali\u00e1s, mais do que totalmente, porque ele gera rendimentos para o...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=161&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PL 10985/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 10.985, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.427, de 1996; 13.203, de 2015; 11.909, de 2009; 12.351, de 2010 e 12.783, de 2013.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s vamos encaminhar a favor. \r\nQuero dizer ainda que tivemos uma s\u00e9rie de conversa\u00e7\u00f5es com o Relator, Deputado Jo\u00e3o Carlos, no sentido de aceitar a emenda do Deputado Andr\u00e9 Figueiredo, que estabelece a garantia de que esses recursos ser\u00e3o destinados \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, como era previsto na lei em vigor.\r\nDessa forma, parece-me que o projeto d\u00e1 todas as garantias de que o recurso do Fundo Social ser\u00e1 aumentado e destinado \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 sa\u00fade. Se o Relator de fato confirmar a sua posi\u00e7\u00e3o, n\u00f3s seremos favor\u00e1veis \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o com a emenda do Deputado Andr\u00e9 Figueiredo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=168&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Balan\u00e7o negativo dos 6 meses do Governo Jair Bolsonaro. Atua\u00e7\u00e3o do PT em prol da popula\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CARLOS ZARATTINI.\r\n\r\nSra. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, pe\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria dos nobres colegas para fazer um breve balan\u00e7o dos 6 meses do Governo de Jair Bolsonaro. Em 6 meses, Bolsonaro n\u00e3o foi capaz de gerar nenhum dado positivo na economia. Al\u00e9m da subida da infla\u00e7\u00e3o, impulsionada pelos aumentos constantes no g\u00e1s de cozinha, na tarifa de energia el\u00e9trica e na gasolina - gastos que pesam no bolso do trabalhador -, o grande gargalo da economia brasileira \u00e9 o desemprego. A informalidade disparou e houve dr\u00e1stica redu\u00e7\u00e3o nos sal\u00e1rios. E, segundo o IBGE, j\u00e1 s\u00e3o 13,4 milh\u00f5es de pessoas desempregadas. O n\u00famero de desalentados, ou seja, pessoas que j\u00e1 desistiram de procurar trabalho, aumentou para 4,8 milh\u00f5es. E tem mais, a produ\u00e7\u00e3o industrial j\u00e1 caiu 2,7% nos primeiros 4 meses de 2019. Isso tudo evidencia que nossa economia est\u00e1 no fundo do po\u00e7o. Bolsonaro est\u00e1 levando a economia brasileira \u00e0 ru\u00edna \r\nA verdade \u00e9 que com Bolsonaro no Governo, n\u00e3o h\u00e1 luz no fim do t\u00fanel. O Brasil vive hoje um dos seus piores momentos diante da incompet\u00eancia do Governo de Jair Bolsonaro (PSL). Em pouco mais de 6 meses, o povo brasileiro j\u00e1 n\u00e3o v\u00ea luz no fim do t\u00fanel porque se deu conta do estelionato eleitoral promovido pelo Bolsonaro e sua trupe. A verdade \u00e9 que este Governo n\u00e3o tem projeto para desenvolver nossa economia e nem para gerar empregos. Diante da incompet\u00eancia do Governo, o g\u00e1s de cozinha, a luz, a \u00e1gua e a gasolina n\u00e3o param de aumentar, a cada dia um novo reajuste. E esses gastos impactam diretamente o bolso do trabalhador. \r\nSem dar respostas efetivas \u00e0 economia, Bolsonaro s\u00f3 age em duas dire\u00e7\u00f5es: alimentar sua guerra ideol\u00f3gica tentando impor uma agenda ultraconservadora, desviando assim as aten\u00e7\u00f5es para os crescentes casos de corrup\u00e7\u00e3o no seu cl\u00e3. E insistindo em subordinar o Brasil aos Estados Unidos. Nunca se viu na hist\u00f3ria do Brasil um Presidente t\u00e3o dedicado a agradar o mercado financeiro e os banqueiros. Os bancos lucram R$ 69 bilh\u00f5es com a crise econ\u00f4mica no Brasil.\r\n\r\nO Presidente Bolsonaro parece um rob\u00f4 que repete sem parar que a reforma da Previd\u00eancia \u00e9 a \u00fanica solu\u00e7\u00e3o para aquecer a economia, que piora a cada dia. Mas n\u00e3o sabe explicar como esse milagre ocorrer\u00e1. Ele tamb\u00e9m n\u00e3o esclarece como a retirada de direitos de milh\u00f5es de brasileiros e brasileiras poder\u00e1 fazer crescer a economia. O Ministro da Economia, Paulo Guedes, quer concluir a todo custo a reforma para agradar os bancos, e n\u00e3o para alavancar o Brasil. Com o ex-Presidente Michel Temer, o Congresso aprovou a tal da reforma trabalhista, que foi vendida como solu\u00e7\u00e3o para gera\u00e7\u00e3o de emprego, e o que vimos foi o aumento do desemprego e precariza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es de trabalho. \r\nO povo \u00e9 a favor da reforma, mas n\u00e3o essa que exige 20 anos de contribui\u00e7\u00e3o mais a idade de 65 anos para homens e 62 anos para mulheres para ter direito a aposentadoria parcial. Ou seja, o povo vai trabalhar mais e receber menos. Ningu\u00e9m quer uma reforma que visa a beneficiar banqueiros. E, mesmo diante da crise, Bolsonaro pretende gastar R$ 37 milh\u00f5es em propaganda para justificar a retirada de direitos. \r\nAl\u00e9m de in\u00fameras medidas de arrocho contra o trabalhador, Bolsonaro est\u00e1 preparando uma ofensiva contra o patrim\u00f4nio nacional. Ele e o seu guru na economia, o Ministro Paulo Guedes, querem vender tudo a pre\u00e7o de banana aos estrangeiros. Por exemplo, a PETROBRAS est\u00e1 sendo vendida em fatias: a Transportadora Associada de G\u00e1s - TAG foi vendida para a francesa Engie. Uma venda lesiva para o patrim\u00f4nio nacional, pois foi vendida por 8,6 bilh\u00f5es de d\u00f3lares quando vale 13 bilh\u00f5es de d\u00f3lares e abastece uma \u00e1rea t\u00e3o importante do Pa\u00eds. Empresas como Casa da Moeda, DATAPREV, SERPRO, Correios tamb\u00e9m est\u00e3o na mira das privatiza\u00e7\u00f5es. N\u00f3s, do PT, vamos combater a entrega do pa\u00eds a pre\u00e7o de banana.\r\nGoverno de Jair Bolsonaro anunciou que s\u00f3 at\u00e9 junho destinar\u00e1 recursos or\u00e7ament\u00e1rios para dar seguimento ao Programa Minha Casa, Minha Vida de moradia popular. O setor da constru\u00e7\u00e3o civil j\u00e1 se prepara para suspender a implanta\u00e7\u00e3o de novos projetos. Essa medida vai gerar mais desemprego.\r\nDe um lado coloca o Brasil \u00e0 venda e de outro, Bolsonaro quer acabar com a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica no Brasil e instituir s\u00f3 o ensino pago. O Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o - MEC bloqueou R$ 5,7 bilh\u00f5es da Pasta. O congelamento de recursos compromete 30% do or\u00e7amento das institui\u00e7\u00f5es federais de ensino superior. Somente do programa de apoio \u00e0 infraestrutura de escolas do ensino b\u00e1sico foram congelados R$ 273 milh\u00f5es. \u00c9 um completo desmonte da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Mas o povo ocupou as ruas e protestou. \r\nEm 6 meses de Governo, Bolsonaro j\u00e1 enfrentou tr\u00eas grandes protestos populares. No dia 14 de junho, o povo parou o Brasil para dizer que n\u00e3o aceita a retirada de direitos. A primeira greve geral no Governo Bolsonaro reuniu mais de 50 mil pessoas s\u00f3 em S\u00e3o Paulo para denunciar os desmandos desse Governo. O povo ocupou as ruas para protestar contra reforma da Previd\u00eancia e os cortes na educa\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, em menos de 15 dias dois protestos de estudantes, professores e professoras e profissionais da educa\u00e7\u00e3o pararam o Brasil.\r\nSra. Presidente, senhores e senhoras, os esc\u00e2ndalos de corrup\u00e7\u00e3o se multiplicam neste Governo. Por onde anda Queiroz? Essa \u00e9 a pergunta que milh\u00f5es de brasileiros seguem fazendo sem qualquer resposta do Minist\u00e9rio P\u00fablico ou da Justi\u00e7a. O ex-assessor e ex-motorista da fam\u00edlia Bolsonaro, Fabr\u00edcio Queiroz, est\u00e1 sumido h\u00e1 mais de 6 meses e sem explicar como movimentou R$ 7 milh\u00f5es em 3 anos. Acusado de fazer parte de mil\u00edcias no Rio, Queiroz administrava no gabinete do Senador Fl\u00e1vio Bolsonaro um esquema de caixinha, quando funcion\u00e1rios repassam parte do sal\u00e1rio. Segundo informa\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio, o Senador Fl\u00e1vio Bolsonaro (PSL-RJ) tamb\u00e9m tem muito que explicar. Ele lucrou at\u00e9 292% em transa\u00e7\u00f5es imobili\u00e1rias suspeitas de lavagem de dinheiro, adquiriu 19 im\u00f3veis por R$ 9,4 milh\u00f5es entre 2010 e 2017. No mesmo per\u00edodo, ganhou R$ 3 milh\u00f5es com opera\u00e7\u00f5es de venda. Transa\u00e7\u00f5es pra l\u00e1 de suspeitas.\r\nEm contraponto a esse Governo desastroso, n\u00f3s do PT lutamos e fizemos uma oposi\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica. O PT, juntamente com os partidos de oposi\u00e7\u00e3o, por exemplo, conseguiu recompor no Or\u00e7amento da Uni\u00e3o R$ 1 bilh\u00e3o para educa\u00e7\u00e3o, assegurou R$ 1 bilh\u00e3o para o Minha Casa, Minha Vida, R$ 550 milh\u00f5es para a transposi\u00e7\u00e3o do Rio S\u00e3o Francisco e R$ 330 milh\u00f5es para bolsas de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o e doutorado financiados pelo Minist\u00e9rio de Ci\u00eancia e Tecnologia. Isso foi poss\u00edvel durante as negocia\u00e7\u00f5es para a aprova\u00e7\u00e3o do PLN 04/19, do Executivo, que pedia a libera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito extra de R$ 248,9 bilh\u00f5es para custear despesas correntes do governo. A retomada do Minha Casa, Minha Vida e das obras do S\u00e3o Francisco v\u00e3o aquecer a economia, gerando emprego neste momento t\u00e3o dif\u00edcil em que o Governo nada faz para tirar o Pa\u00eds dessa situa\u00e7\u00e3o, com 13,4 milh\u00f5es de desempregados e 28 milh\u00f5es vivendo de bicos sem poder inclusive contribuir para a Previd\u00eancia. \r\nEnquanto Bolsonaro s\u00f3 fala em cortar direitos e apresenta uma s\u00e9rie de medidas de arrocho contra o trabalhador, o PT tem proposta para colocar o Brasil nos trilhos. Para voltar a gerar emprego e renda, precisamos aumentar o sal\u00e1rio m\u00ednimo, renegociar as d\u00edvidas dos mais pobres e da classe m\u00e9dia e retomar o Programa Minha Casa, Minha Vida. \u00c9 com medidas assim que vamos aquecer a economia, e n\u00e3o com a reforma da Previd\u00eancia que pretende acabar com aposentadoria de milhares de brasileiros e brasileiras. \r\nCom emenda do PT em medida provis\u00f3ria, conseguimos aprovar proposta que prev\u00ea que o passageiro poderia despachar novamente uma mala de at\u00e9 23 quilos nos voos dom\u00e9sticos de forma gratuita. Mas, na contram\u00e3o dos interesses do povo, o Presidente Bolsonaro vetou a isen\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a. Essa \u00e9 mais uma prova que este Governo s\u00f3 pensa em agradar grandes empres\u00e1rios e os bancos e arrochar o povo brasileiro. Essa cobran\u00e7a \u00e9 vergonhosa e vamos trabalhar para derrubar esse veto no Congresso.\r\nAproveito a oportunidade para refor\u00e7ar que o nosso segue lutando para baratear a conta de luz das fam\u00edlias de baixa renda. Estive com o Diretor-Geral da Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL - Brasil, Andr\u00e9 Pepitone da N\u00f3brega, para discutir uma proposta de lei que permita utilizar recursos da Tarifa Social de Energia El\u00e9trica para compra de pain\u00e9is de energia solar. A Tarifa Social, lei da minha autoria, beneficia hoje 8,5 milh\u00f5es de fam\u00edlias de baixa renda no Brasil, com redu\u00e7\u00e3o na conta de luz. A minha ideia \u00e9 que sejam colocados pain\u00e9is sobre as escolas ou postos de sa\u00fade, locais p\u00fablicos, para que gerem energia para atender diretamente as fam\u00edlias de baixa renda da regi\u00e3o. Com isso, n\u00f3s poder\u00edamos aumentar o atendimento, beneficiar mais fam\u00edlias com um desconto maior.\r\nSra. Presidente, tive ainda, neste quarto mandato como Deputado Federal pelo PT de S\u00e3o Paulo, a grata surpresa de ter sido eleito pela oitava vez um dos Parlamentares mais influentes do Congresso. Fui escolhido mais uma vez um dos 100 \"Cabe\u00e7as\" do Congresso pelo DIAP - Departamento Intersindical de Assessoria Parlamentar. Essa \u00e9 a oitava vez que sou inclu\u00eddo nesta nobre lista dos Congressistas mais influentes do Poder Legislativo. Reafirmo meu compromisso de seguir lutando pelo Brasil e para impedir a retirada de direitos do nosso povo. Aproveito para dedicar essa importante vit\u00f3ria aos meus eleitores, amigos e a minha equipe.\r\nNo Congresso e nas ruas, vamos seguir lutando pelos brasileiros e pela liberdade do Lula que segue preso h\u00e1 1 ano sem que a Justi\u00e7a apresente uma \u00fanica prova contra ele.\r\nRefor\u00e7o meu compromisso de ter estar sempre ao lado do povo e contra as maldades de Bolsonaro. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=229&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 10985/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 4\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 10.985, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.427, de 1996; 13.203, de 2015; 11.909, de 2009; 12.351, de 2010 e 12.783, de 2013, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PT entende que esse projeto aumenta os recursos para educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade, em primeiro lugar porque o g\u00e1s vai passar a pagar royalties. Em segundo lugar, porque o rendimento do BRASDUTO voltar\u00e1 para o Fundo Social. Em terceiro lugar, n\u00f3s vamos votar favoravelmente ao pr\u00f3ximo destaque do PDT, que orienta 20% da Uni\u00e3o destinados \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e faz com que os recursos, que s\u00e3o 30% para Estados e Munic\u00edpios, tamb\u00e9m v\u00e3o para sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, n\u00f3s votamos \"sim\" ao texto e vamos votar o pr\u00f3ximo destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=278&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMP 1/2019, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 10985/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MINORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 1, oferecida ao Projeto de Lei de n\u00ba 10.985, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.427, de 1996; 13.203, de 2015; 11.909, de 2009; 12.351, de 2010 e 12.783, de 2013.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, a Minoria costurou o acordo aqui no sentido de ter uma ampla unidade neste plen\u00e1rio. E essa unidade deu-se em torno dessa emenda do PDT, brilhantemente apresentada pelo Deputado Andr\u00e9 Figueiredo.\r\nN\u00f3s s\u00f3 lamentamos o fato de o PSL, que passou horas aqui nos atacando e dizendo que o PT n\u00e3o quer colocar recursos para a sa\u00fade e para a educa\u00e7\u00e3o, ter marcado \"n\u00e3o\" na hora de votar favoravelmente. Depois recuou e, envergonhadamente, liberou a bancada. Ora, est\u00e1 na cara quem \u00e9 que n\u00e3o quer colocar dinheiro para a sa\u00fade e para a educa\u00e7\u00e3o: \u00e9 esse Governo que cortou as verbas das universidades, esse Governo que quer impedir o funcionamento da universidade p\u00fablica. Por isso, as coisas ficam cada vez mais claras.\r\nN\u00f3s votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=308&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-27T11:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COCA\u00cdNA, AERONAVE MILITAR, FOR\u00c7A A\u00c9REA BRASILEIRA (FAB), JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, COMITIVA, MILITAR, PRIS\u00c3O, AN\u00c1LISE, AUGUSTO HELENO, GENERAL DE EX\u00c9RCITO, CONVOCA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.\r\nSERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EX-JUIZ FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Deten\u00e7\u00e3o de piloto da For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira - FAB pelo transporte de coca\u00edna em aeronave da comitiva presidencial. Convoca\u00e7\u00e3o do Ministro-Chefe do Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, general Augusto Heleno, para esclarecimento do caso \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados. Contrariedade \u00e0 ocupa\u00e7\u00e3o por S\u00e9rgio Moro do cargo de Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica ou de Ministro do Supremo Tribunal Federal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, n\u00e3o poder\u00edamos deixar de vir a esta tribuna comentar essa situa\u00e7\u00e3o ultrajante para o Brasil, que foi a deten\u00e7\u00e3o de um piloto da For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira com 39 quilos de coca\u00edna em um avi\u00e3o da comitiva presidencial.\r\n\u00c9 evidente que n\u00f3s n\u00e3o vamos aqui responsabilizar o Sr. Presidente Bolsonaro por esse fato, apesar das suas rela\u00e7\u00f5es com os milicianos do Rio de Janeiro, apesar de todo o envolvimento com setores fora da lei no Rio de Janeiro, mas nos causa perplexidade a facilidade que esse piloto encontrou para transportar toda essa carga de coca\u00edna - 39 quilos \u00e9 muita coisa.\r\nAli\u00e1s, as pessoas hoje j\u00e1 n\u00e3o podem andar com a sua bagagem nos avi\u00f5es gratuitamente. Antigamente, era permitido at\u00e9 23 quilos e s\u00f3 se pagava o que passava disso. Esse piloto ia com 39 quilos de coca\u00edna. Onde est\u00e1 o GSI - Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional?\r\nO General Augusto Heleno bate na mesa, tem seus piripaques. Agora, mandou os pa\u00edses europeus procurar a sua turma. Olha s\u00f3 a express\u00e3o que ele usa! Disse aos pa\u00edses europeus: \"V\u00e3o procurar a sua turma\". Disse isso por conta de cr\u00edticas \u00e0s quest\u00f5es ambientais brasileiras.\r\nO General Augusto Heleno deveria cuidar das suas fun\u00e7\u00f5es, do seu trabalho, garantir a seguran\u00e7a do Pa\u00eds e, particularmente, do Presidente da Rep\u00fablica, porque esse piloto poderia estar carregando armas, inclusive colocando em risco o Presidente da Rep\u00fablica.\r\n\u00c9 por conta disso que estamos convocando o General Augusto Heleno, para que venha a esta Casa prestar esclarecimentos de como est\u00e1 funcionando o GSI, quais s\u00e3o as suas fun\u00e7\u00f5es, o que tem sido feito e o que n\u00e3o tem sido feito.\r\nGeneral Augusto Heleno, pare de fazer bravatas, pare de agredir e venha aqui explicar o seu trabalho e as suas fun\u00e7\u00f5es. N\u00f3s vamos lutar com isso.\r\nTer\u00e7a-feira vai vir aqui o Ministro Sergio Moro, ex-juiz que agora teve revelada todas as suas fun\u00e7\u00f5es de articulador da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato junto a promotores e policiais. Ele tem que explicar, vai ter que explicar, sim, por que articulava dessa forma.\r\nN\u00e3o adianta querer se respaldar em popularidade, porque a quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 de popularidade, a quest\u00e3o \u00e9 jur\u00eddica. O Juiz Sergio Moro promoveu um processo contra o Presidente Lula, contra diversas outras pessoas, manipulado, com objetivos pol\u00edticos. E n\u00f3s estamos vendo o resultado desses objetivos, quando n\u00f3s vemos a sua nomea\u00e7\u00e3o para Ministro da Justi\u00e7a e o an\u00fancio pelo Presidente da Rep\u00fablica da sua indica\u00e7\u00e3o para o cargo de juiz do Supremo Tribunal Federal.\r\nOra, n\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar isso! Uma pessoa que faz esse tipo de a\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ocupar o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, muito menos uma vaga no Supremo Tribunal Federal.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F6%2F2019&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O, FINALIDADE, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, CONTRA, PROCURADORIA-GERAL DA REP\u00daBLICA (PGR), SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Ajuizamento, pela bancada do PT, de a\u00e7\u00e3o junto \u00e0 Procuradoria Geral da Rep\u00fablica e ao Supremo Tribunal Federal contra o Governo Federal, por pr\u00e1tica de crime de improbidade administrativa na compra de votos para aprova\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sra. Presidente.\r\nInformo ao Plen\u00e1rio que a bancada do PT est\u00e1 entrando com uma a\u00e7\u00e3o na PGR e no STF de crime de improbidade administrativa deste Governo, que empenhou mais de 1 bilh\u00e3o de reais, contrariando a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, que n\u00e3o permite a utiliza\u00e7\u00e3o desses recursos para influenciar vota\u00e7\u00f5es. Tamb\u00e9m questionamos a utiliza\u00e7\u00e3o de uma dota\u00e7\u00e3o, numa Comiss\u00e3o, de apenas 2 milh\u00f5es de reais - absolutamente irregular!\r\nEnt\u00e3o, aqueles que acreditam que est\u00e3o recebendo recursos, que tirem o cavalo da chuva, porque o Governo est\u00e1 dando um cheque completamente ilegal para pagar essa conta. \r\nO PT est\u00e1 em a\u00e7\u00e3o e vai impedir essa reforma!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=154&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, DEVOLU\u00c7\u00c3O, PARECER DO RELATOR, SAMUEL MOREIRA, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), INCONSTITUCIONALIDADE.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a devolu\u00e7\u00e3o do parecer do Relator Samuel Moreira \u00e0 Comiss\u00e3o Especial da reforma previdenci\u00e1ria, em face da inconstitucionalidade do art. 25, \u00a7 3\u00ba.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Essa quest\u00e3o de ordem \u00e9 baseada no par\u00e1grafo \u00fanico do art. 130 do Regimento Interno, que diz: \"O Presidente da C\u00e2mara devolver\u00e1 \u00e0 Comiss\u00e3o o parecer que contrarie as disposi\u00e7\u00f5es regimentais...\", e o art. 25 do Relat\u00f3rio da Comiss\u00e3o \u00e9 absolutamente inconstitucional, porque, no seu \u00a7 3\u00ba, ele considera nula a aposentadoria que tenha sido concedida ou que venha a ser concedida por Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia com contagem rec\u00edproca do Regime Geral de Previd\u00eancia Social.\r\nDe acordo com o art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, n\u00e3o pode nenhum dispositivo legal anular qualquer concess\u00e3o de benef\u00edcio, seja pelas vias administrativas ou pelas vias legais...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. CELSO SABINO (PSDB - PA) - Para contraditar, Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Acabaram os 3 minutos. Eu vou responder \u00e0 sua quest\u00e3o de ordem, Deputado Carlos Zarattini.\r\nA SRA. ALICE PORTUGAL (PCdoB - BA) - Sr. Presidente, quest\u00e3o de ordem.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Se eu n\u00e3o puder responder \u00e0 quest\u00e3o de ordem... \u00c9 um de cada vez e V.Exa. j\u00e1 falou por 3 minutos.\r\nO SR. CELSO SABINO (PSDB - PA) - Para contraditar, Presidente.\r\nO SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP) - S\u00f3 para concluir, esse art. 25, \u00a7 3\u00ba, \u00e9 absolutamente inconstitucional. N\u00f3s n\u00e3o poder\u00edamos votar. Esse relat\u00f3rio tem que ser devolvido \u00e0 Comiss\u00e3o para que ela retire o artigo absolutamente inconstitucional.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Deputado, eu vou responder \u00e0 sua quest\u00e3o de ordem, porque esse tema \u00e9 muito importante, n\u00e3o apenas pela quest\u00e3o regimental, mas tamb\u00e9m pelo m\u00e9rito.\r\nPrimeiro, quem decidiu essa quest\u00e3o foi o Plen\u00e1rio da Comiss\u00e3o e agora ser\u00e1 o Plen\u00e1rio da C\u00e2mara.\r\nSegundo, esclare\u00e7o ao Plen\u00e1rio o que significa esse m\u00e9rito. O Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, suprimindo uma prerrogativa do Legislativo, decidiu que a magistratura poder\u00e1 contar prazo mesmo sem ter contribu\u00eddo com a OAB, ratificando esse prazo de tempo de servi\u00e7o para a aposentadoria. Esse \u00e9 o m\u00e9rito da mat\u00e9ria.\r\nO TCU legislou em nome da C\u00e2mara dos Deputados, e o Relator, do meu ponto de vista, de forma correta, resolve esse problema em rela\u00e7\u00e3o a Regime Pr\u00f3prio e a Regime Geral.\r\nEu s\u00f3 estou dando esse esclarecimento porque muitas pessoas n\u00e3o sabem o que aconteceu.\r\nO que vale para V.Exa. \u00e9 o indeferimento em rela\u00e7\u00e3o ao seu pleito, j\u00e1 que essa \u00e9 uma decis\u00e3o que caber\u00e1 ao Plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nOrienta\u00e7\u00e3o de bancada.\r\nComo vota o PSDB?(Pausa.)\r\nA SRA. ALICE PORTUGAL (PCdoB - BA) - Quest\u00e3o de ordem, Presidente, art. 192.\r\nO SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP) - Presidente, o senhor est\u00e1 colocando uma situa\u00e7\u00e3o, mas esse artigo permite cancelar benef\u00edcios concedidos n\u00e3o s\u00f3 nesse caso, mas em todos os casos onde os aut\u00f4nomos, pessoas microempreendedoras individuais, fizeram as suas contribui\u00e7\u00f5es.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - N\u00e3o tem nada disso, n\u00e3o tem nada disso.\r\nO SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP) - N\u00f3s queremos recorrer para que V.Exa. consulte o Plen\u00e1rio, para verificar se h\u00e1 um ter\u00e7o sobre essa sua decis\u00e3o. \r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Ele tem apoio do Plen\u00e1rio?\r\nO Deputado recorre ao Plen\u00e1rio. S.Exa. tem apoio da maioria?(Pausa.)\r\nEst\u00e1 indeferido.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=410&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T11:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PAULO HENRIQUE AMORIM, EX-JORNALISTA, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nFRANCISCO DE OLIVEIRA, EX-MEMBRO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Falecimento do jornalista Paulo Henrique Amorim e do soci\u00f3logo Francisco de Oliveira.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, \u00e9 com pesar que hoje n\u00f3s lamentamos aqui o falecimento de dois grandes brasileiros: Paulo Henrique Amorim e Chico de Oliveira, duas pessoas que sempre estiveram ao lado da luta democr\u00e1tica, do Brasil e do povo brasileiro.\r\nPaulo Henrique Amorim foi um grande jornalista que, nos \u00faltimos anos, esteve \u00e0 frente da luta contra o monop\u00f3lio dos meios de comunica\u00e7\u00e3o. Ele sempre lutou pela democratiza\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds e das comunica\u00e7\u00f5es e, principalmente, pela defesa da soberania nacional, das liberdades e da democracia.\r\nChico de Oliveira foi o fundador do PT e, depois, do PSOL. Foi uma pessoa que sempre esteve na linha de frente da luta pelo socialismo em nosso Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 com pesar que manifestamos aqui o nosso sentimento de solidariedade...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=20&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "BANCADA FEMININA, BANCADA EVANG\u00c9LICA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PENSIONISTA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Apelo \u00e0 bancada feminina e \u00e0 bancada evang\u00e9lica de amplia\u00e7\u00e3o do debate sobre a quest\u00e3o das pensionistas no processo de reforma previdenci\u00e1ria. N\u00e3o compactua\u00e7\u00e3o com acordo celebrado a respeito do assunto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sras. Deputadas e Srs. Deputados, eu queria colocar uma quest\u00e3o. Houve uma reuni\u00e3o da bancada evang\u00e9lica com o Presidente da Casa e o Sr. Rog\u00e9rio Marinho no sentido de se chegar a um acordo. \r\nEu queria dizer, Deputado Silas, Deputados da bancada evang\u00e9lica, que a solu\u00e7\u00e3o proposta, efetivamente, n\u00e3o resolve o problema. N\u00e3o resolve por qu\u00ea? Imaginem uma mulher, empregada dom\u00e9stica, com carteira assinada, o que \u00e9 raro, que tenha renda um pouco maior que um sal\u00e1rio m\u00ednimo ou de um sal\u00e1rio m\u00ednimo. O seu marido vem a falecer. Vamos dizer que ele tenha uma aposentadoria de um sal\u00e1rio m\u00ednimo. Ao falecer, ela vai ter uma pens\u00e3o de 60% do sal\u00e1rio m\u00ednimo, de 600 reais.\r\nMas essa mulher vai envelhecer, provavelmente vai acabar perdendo o emprego e vai terminar ficando com a pens\u00e3o do marido, de menos do que um sal\u00e1rio m\u00ednimo.\r\nEnt\u00e3o, essa proposta logicamente \u00e9 um pequeno avan\u00e7o, porque considera apenas a renda formal, mas n\u00e3o resolve o problema. As pensionistas continuar\u00e3o tendo pens\u00f5es menores do que um sal\u00e1rio m\u00ednimo. Por isso \u00e9 importante discuti-la aqui e aprofund\u00e1-la. N\u00f3s n\u00e3o podemos convalidar um acordo que sequer tem base regimental para ser feito, porque n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel uma emenda de reda\u00e7\u00e3o desse tipo, que muda o sentido do texto.\r\nEu queria pedir aos Srs. Deputados e \u00e0s Sras. Deputadas da bancada evang\u00e9lica e da bancada feminista que aprofund\u00e1ssemos esta discuss\u00e3o. Estamos aqui a ponto de votar um dos maiores crimes desta reforma, que \u00e9 o de permitir benef\u00edcios menores do que o sal\u00e1rio m\u00ednimo. Isso vai acontecer efetivamente, porque, ap\u00f3s se fixar o valor da pens\u00e3o, ela n\u00e3o ser\u00e1 revista nunca mais, e essa senhora ter\u00e1 que viver o resto da vida com 60% do sal\u00e1rio m\u00ednimo, o que \u00e9 um crime contra as pessoas. Isso n\u00e3o \u00e9 tirar privil\u00e9gio, isso \u00e9 sacrificar o povo brasileiro, as pessoas mais pobres e, particularmente, as mulheres.\r\nVamos dizer \"n\u00e3o\" a esse acordo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, PROFESSOR, ATUA\u00c7\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), IDADE, APOSENTADORIA, TRANSI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos professores brasileiros por vit\u00f3ria alcan\u00e7ada no processo de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero saudar essa importante vit\u00f3ria dos professores, destacar a atua\u00e7\u00e3o da APEOESP, que muito vem lutando em defesa dos professores, e do sindicato dos professores da educa\u00e7\u00e3o infantil de S\u00e3o Paulo, que representa os professores da rede de creches do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo, que inclusive vieram a Bras\u00edlia, participaram de audi\u00eancia p\u00fablica e se mobilizaram para que fosse alcan\u00e7ada esta importante conquista: a redu\u00e7\u00e3o da idade, no processo de transi\u00e7\u00e3o, para a aposentadoria dos professores.\r\nMeus parab\u00e9ns aos professores e, principalmente, \u00e0s professoras do Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=246&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, ART 23, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO DOS TRABALHADORES, VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nMPV 664/2014, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O,  PENS\u00c3O POR MORTE, GOVERNO, DILMA ROUSSEFF, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 23 do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu s\u00f3 queria dizer ao Deputado do Partido Novo que, de fato, houve essa Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 664. Eu fui o Relator dessa medida provis\u00f3ria. Com o apoio do meu partido e da minha bancada, n\u00f3s a retiramos por ser absolutamente inconveniente. Esta Casa, esta C\u00e2mara dos Deputados, referendou aquele relat\u00f3rio.(Palmas.)\r\nNaquele momento, n\u00f3s tivemos coragem de proteger as pensionistas e os pensionistas. Portanto, Deputado, n\u00f3s estamos tranquilos para dizer que n\u00f3s n\u00e3o temos incoer\u00eancia alguma.\r\nVoc\u00eas precisam estar ao lado das pensionistas, das vi\u00favas e dos vi\u00favos! Voc\u00eas \u00e9 que precisam mostrar que est\u00e3o afinados com as necessidades do povo brasileiro! Ali\u00e1s, o seu partido n\u00e3o votou favoravelmente, em nenhum momento, ao povo brasileiro! Ao contr\u00e1rio, at\u00e9 mesmo em rela\u00e7\u00e3o aos professores, votaram contra e, com os policiais, votaram contra! \r\nEnt\u00e3o, eu quero lhe dizer que n\u00f3s vamos estar aqui e continuamos com a nossa coer\u00eancia, defendendo o povo brasileiro. E n\u00e3o me venham com dados fake! Onde j\u00e1 se viu dizer que, com as pens\u00f5es, com essa medida v\u00e3o economizar 160 bilh\u00f5es de reais, numa reforma que, integralmente, prop\u00f5e economizar 900 bilh\u00f5es de reais? Isso \u00e9 total incoer\u00eancia! N\u00e3o tem sentido!\r\nVamos votar favoravelmente ao destaque! Vamos votar \"n\u00e3o\" ao texto e \"sim\" ao destaque.\r\n\u00c9 \"n\u00e3o\"!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=274&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, ART 26, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 26 do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Srs. Deputados, Sras. Deputadas, esse destaque visa a corrigir uma grande injusti\u00e7a dessa reforma da Previd\u00eancia. \u00c9 o destaque para aquilo que n\u00f3s podemos dizer que \u00e9 um redutor das aposentadorias e das pens\u00f5es. \u00c9 um redutor, porque o texto, em primeiro lugar, muda a f\u00f3rmula de c\u00e1lculo da m\u00e9dia das contribui\u00e7\u00f5es, e essa mudan\u00e7a reduz a m\u00e9dia. Hoje, para que todo mundo saiba, s\u00e3o calculadas as m\u00e9dias das 80% melhores contribui\u00e7\u00f5es e as 20% menores s\u00e3o abandonadas.\r\nA proposta da Comiss\u00e3o, do Relator, \u00e9 que se fa\u00e7a a m\u00e9dia de todas as contribui\u00e7\u00f5es, o que vai ajudar os mais ricos e prejudicar os mais pobres. Isso porque os mais ricos iniciam a sua carreira exatamente com sal\u00e1rios mais altos, e os mais pobres come\u00e7am como ajudante, como auxiliar, como funcion\u00e1rios que iniciam a carreira em seu est\u00e1gio mais baixo, diferentemente dos ricos, daqueles que tiveram condi\u00e7\u00f5es de estudar mais e, portanto, iniciam a sua carreira com sal\u00e1rios mais altos.\r\nE mais: os mais pobres, quando se aproximam da aposentadoria, por conta da exclus\u00e3o do mercado de trabalho, recebem sal\u00e1rios mais baixos novamente, enquanto os mais ricos, que estudaram, \u00e0 medida que se aproximam da aposentadoria, recebem sal\u00e1rios mais altos. Portanto, essa \u00e9 uma f\u00f3rmula que rebaixa violentamente o c\u00e1lculo da aposentadoria dos mais pobres.\r\nComo se n\u00e3o bastasse isso, essa proposta ainda faz com que o trabalhador, ao completar 20 anos de contribui\u00e7\u00e3o, e a trabalhadora, ao complementar 15 anos de contribui\u00e7\u00e3o, na sua aposentadoria, tenham 60% daquela m\u00e9dia calculada e mais 2% para cada ano que tiver contribu\u00eddo.\r\nOra, sabemos exatamente que a maioria dos trabalhadores brasileiros est\u00e3o no trabalho informal, n\u00e3o t\u00eam carteira registrada, n\u00e3o est\u00e3o contribuindo com a Previd\u00eancia, est\u00e3o envelhecendo e n\u00e3o contribuem. Quando a mulher chegar aos 60 anos e o homem aos 65 anos, provavelmente v\u00e3o ter menos do que 40 anos de contribui\u00e7\u00e3o. Portanto, v\u00e3o receber um desconto na sua aposentadoria.\r\nQual \u00e9 o objetivo dessas duas medidas? \u00c9 exatamente convergir todas as aposentadorias a um sal\u00e1rio m\u00ednimo. Logicamente v\u00e3o ser beneficiados aqueles mais ricos e prejudicados a classe m\u00e9dia e os mais pobres. Essa \u00e9 a realidade.\r\nPortanto, n\u00f3s queremos pedir o voto de voc\u00eas para retirar esse texto e votar \"n\u00e3o\", porque n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que se fale aqui que custe bilh\u00f5es a aposentadoria do trabalhador e da trabalhadora.\r\nMas, ao mesmo tempo, na Comiss\u00e3o Especial, garantiu-se que o setor agroexportador, o agroneg\u00f3cio, n\u00e3o pague a Previd\u00eancia Social. Esses privilegiados n\u00e3o v\u00e3o pagar. No setor financeiro, foi diminu\u00edda a tributa\u00e7\u00e3o somente dos bancos, mas as fintechs e as novas organiza\u00e7\u00f5es financeiras que surgirem n\u00e3o v\u00e3o pagar a Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido de 20%.\r\nEnt\u00e3o, falar aqui que est\u00e3o se atacando privil\u00e9gios \u00e9 uma mentira deslavada. O que se est\u00e3o fazendo aqui \u00e9 atacando a Previd\u00eancia Social e a aposentadoria dos mais pobres. \u00c9 por isso que esse destaque vai ao centro da quest\u00e3o. Vamos garantir a integralidade da aposentadoria do trabalhador, porque isso \u00e9 fundamental, e isso repercute tamb\u00e9m nas pens\u00f5es das vi\u00favas. N\u00f3s n\u00e3o podemos abrir m\u00e3o dessa luta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=297&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "INADIMPLEMENTO, TRABALHADOR, AN\u00c1LISE.\r\nCADASTRO POSITIVO, CRIA\u00c7\u00c3O, CRESCIMENTO ECON\u00d4MICO, AN\u00c1LISE.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, LIBERA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, DESCUMPRIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Exist\u00eancia no Pa\u00eds de elevado contingente de brasileiros em situa\u00e7\u00e3o de inadimpl\u00eancia. Impedimento da retomada do crescimento econ\u00f4mico pela cria\u00e7\u00e3o do cadastro positivo de cr\u00e9dito. Descumprimento, pelo Governo Federal, do compromisso de libera\u00e7\u00e3o de recursos de emendas or\u00e7ament\u00e1rias aos Deputados favor\u00e1veis \u00e0 reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, sa\u00edram recentemente estat\u00edsticas apontando o aumento da inadimpl\u00eancia dos trabalhadores e trabalhadoras brasileiros. Mais de 60 milh\u00f5es de pessoas est\u00e3o devendo. Isso, evidentemente, com o tal cadastro positivo, \u00e9 um impeditivo para a retomada do crescimento brasileiro.\r\nN\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o povo que est\u00e1 devendo. O Governo tamb\u00e9m est\u00e1 devendo, n\u00e3o pagou as emendas que prometeu para aprovar a reforma da Previd\u00eancia. O resultado \u00e9 este que estamos vendo hoje aqui. O plen\u00e1rio est\u00e1 vazio, n\u00e3o se est\u00e1 votando, apesar, Deputado Jos\u00e9 Ricardo, de o Presidente Rodrigo Maia ter dito que essa mat\u00e9ria seria votada at\u00e9 amanh\u00e3 de qualquer jeito. N\u00e3o vai ser votada enquanto n\u00e3o for feito esse pagamento, porque ningu\u00e9m vai defender essa reforma no meio do pov\u00e3o, n\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=185&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Srs. Deputados, Sras. Deputadas, n\u00f3s somos contr\u00e1rios a esse requerimento de encerramento de pauta, porque esse projeto foi insuficientemente discutido pelo povo brasileiro. A maioria do povo brasileiro ainda n\u00e3o sabe exatamente as maldades que est\u00e3o sendo colocadas nesse projeto, como o aumento da idade para aposentadoria das mulheres, de 60 anos para 62 anos; o fim da aposentadoria por tempo de contribui\u00e7\u00e3o; a redu\u00e7\u00e3o fort\u00edssima do valor dos benef\u00edcios, que, agora, ser\u00e3o calculados sobre todas as contribui\u00e7\u00f5es e n\u00e3o mais sobre as melhores contribui\u00e7\u00f5es e ainda ter\u00e3o um enorme redutor de valor atrav\u00e9s da famosa redu\u00e7\u00e3o, a cada ano, de 2% a menos no valor da aposentadoria.\r\nSem falar da redu\u00e7\u00e3o das pens\u00f5es, que ser\u00e3o menores do que o atual valor, que \u00e9 equivalente \u00e0 aposentadoria do falecido ou da falecida. Sem falar que n\u00e3o se poder\u00e1 mais acumular 100% do valor da aposentadoria. Essas s\u00e3o maldades que est\u00e3o nesse projeto, e n\u00e3o s\u00e3o para retirar privil\u00e9gios, s\u00e3o para reduzir a aposentadoria da grande maioria dos trabalhadores, que recebem um sal\u00e1rio m\u00ednimo, dois, at\u00e9 tr\u00eas sal\u00e1rios m\u00ednimos. Esses ser\u00e3o os maiores atingidos por esse projeto. \u00c9 um projeto cruel.\r\nN\u00f3s j\u00e1 tiramos muita coisa ruim que existe nele, como por exemplo a capitaliza\u00e7\u00e3o, que significaria a privatiza\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia Social. N\u00f3s j\u00e1 tiramos a redu\u00e7\u00e3o do BPC. N\u00f3s j\u00e1 tiramos outros artigos prejudiciais. Mas ainda n\u00e3o tiramos aqui a quest\u00e3o de que as pens\u00f5es poder\u00e3o ser menores do que o sal\u00e1rio m\u00ednimo. O Governo editou uma portaria, mas, ora, uma portaria, basta um ato ministerial para ser mudada. E \u00e9 por isso que n\u00f3s temos que colocar na Constitui\u00e7\u00e3o Federal que nenhum benef\u00edcio ser\u00e1 menor do que o sal\u00e1rio m\u00ednimo, o que j\u00e1 existe hoje e que est\u00e3o querendo suprimir.\r\nEssa reforma da Previd\u00eancia \u00e9 uma reforma contra o povo brasileiro e ser\u00e1 sentida n\u00e3o s\u00f3 pela economia geral do Pa\u00eds. Em cada cidade do interior deste Brasil o povo sentir\u00e1, os comerciantes sentir\u00e3o. A economia local sofrer\u00e1, porque a redu\u00e7\u00e3o ser\u00e1 na renda total das cidades do interior do Brasil. Esta \u00e9 uma reforma cruel com o povo brasileiro, e \u00e9 por isso que n\u00f3s temos que debat\u00ea-la mais. N\u00f3s temos que verificar outras alternativas.\r\nE aqui se tratou de o chamado agroneg\u00f3cio manter seus privil\u00e9gios, deixar de ser tributado na Previd\u00eancia Social. Isso \u00e9 um verdadeiro absurdo. N\u00e3o se mexeu com os ac\u00famulos de aposentadorias absurdos de promotores, de ju\u00edzes. N\u00f3s temos que mexer exatamente nisso. N\u00e3o se mexeu com a contribui\u00e7\u00e3o dos bancos. Aumentou-se para os bancos, mas se aliviou para o restante do sistema financeiro. Ora, n\u00f3s precisamos combater a sonega\u00e7\u00e3o do imposto sobre a Previd\u00eancia. N\u00f3s precisamos garantir uma cobran\u00e7a justa, e isso n\u00e3o est\u00e1 nessa PEC.\r\nO trabalhador brasileiro est\u00e1 sendo envenenado por uma propaganda que n\u00e3o diz a verdade. \u00c9 uma verdadeira fake news gigante que tenta se apresentar ao povo. E \u00e9 por isso que esse projeto n\u00e3o pode ser votado agora. N\u00f3s temos que voltar a debater, e debater com o povo brasileiro, para que o povo brasileiro manifeste a sua opini\u00e3o, fa\u00e7a a sua avalia\u00e7\u00e3o e n\u00e3o seja enganado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=281&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE PARA VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  DISPOSITIVO LEGAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 3\u00ba, do art. 239, constante do art. 1\u00ba da reda\u00e7\u00e3o para o 2\u00ba turno aprovada pela Comiss\u00e3o Especial da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este destaque tem uma raz\u00e3o importante de ser. Aqui o Governo pretende tirar dinheiro que \u00e9 do trabalhador. O PIS/PASEP \u00e9 dinheiro do trabalhador, n\u00e3o \u00e9 dinheiro da previd\u00eancia. Ele foi criado como um fundo para o trabalhador. Aqui o Governo est\u00e1 querendo retirar exatamente daquelas pessoas que ganham entre um e dois sal\u00e1rios m\u00ednimos. E ainda diz que essas pessoas s\u00e3o privilegiadas! E ainda diz que existem privil\u00e9gios em categorias como a dos cozinheiros, recepcionistas, porteiros, motoristas, t\u00e9cnicos, auxiliares! S\u00e3o essas pessoas que est\u00e3o sendo atingidas. S\u00e3o essas pessoas que est\u00e3o sendo tungadas do seu direito.\r\n\u00c9 por isso que n\u00f3s votamos \"n\u00e3o\" ao texto. \u00c9 por isso que n\u00f3s votamos a favor deste destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=277&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O DE RELA\u00c7\u00d5ES EXTERIORES E DE DEFESA NACIONAL (CREDN), DEBATE, ACORDO DE SALVAGUARDAS TECNOL\u00d3GICAS (AST), BRASIL, ESTADOS UNIDOS, CENTRO ESPACIAL DE ALC\u00c2NTARA (CEA).",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e de Defesa Nacional, de ampla discuss\u00e3o do Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas estabelecido entre os Governos do Brasil e dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, no Estado do Maranh\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, hoje, na Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, iniciou-se a discuss\u00e3o sobre o famoso acordo de Alc\u00e2ntara, intitulado Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas. Os Estados Unidos est\u00e3o impondo ao Brasil, diferentemente do que diz o t\u00edtulo, um acordo de salvaguardas pol\u00edticas, que impede o Pa\u00eds de desenvolver o seu programa aeroespacial. O Brasil n\u00e3o pode utilizar as receitas de Alc\u00e2ntara para desenvolver o seu pr\u00f3prio programa. Pior ainda, o Brasil, para a utiliza\u00e7\u00e3o da Base de Alc\u00e2ntara, s\u00f3 pode fazer acordo com os 35 pa\u00edses que assinaram o acordo de controle de foguetes de longa dist\u00e2ncia. S\u00e3o apenas 35 pa\u00edses. Portanto, o Brasil, no caso de lan\u00e7amento na Base de Alc\u00e2ntara, n\u00e3o vai poder fazer acordo com a China, com a \u00cdndia, com o Paquist\u00e3o e com mais de 70 pa\u00edses que n\u00e3o assinaram esse acordo internacional.\r\nIsso \u00e9 um verdadeiro absurdo! Os Estados Unidos est\u00e3o impondo essas limita\u00e7\u00f5es ao Brasil nessa proposta, mas n\u00e3o as imp\u00f5em a outros pa\u00edses com os quais j\u00e1 fizeram acordo, como a R\u00fassia, para utiliza\u00e7\u00e3o de bases. Nos acordos com esses pa\u00edses, n\u00e3o h\u00e1 essas cl\u00e1usulas que agora os Estados Unidos imp\u00f5em ao Pa\u00eds.\r\nPortanto, \u00e9 necess\u00e1rio que a Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores fa\u00e7a uma discuss\u00e3o aprofundada sobre esse tema, para que possamos ter um acordo, sim, para utilizar a Base de Alc\u00e2ntara, mas que respeite a soberania nacional e os interesses do nosso Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ACORDO DE SALVAGUARDAS TECNOL\u00d3GICAS (AST),  BRASIL, SUBMISS\u00c3O, POL\u00cdTICA EXTERNA, ESTADOS UNIDOS, CENTRO ESPACIAL DE ALC\u00c2NTARA (CEA),  CR\u00cdTICA.\r\nACORDO INTERNACIONAL, BRASIL, PARAGUAI, ITAIPU BINACIONAL.\r\nBRASIL, ROMPIMENTO, FINANCIAMENTO, FUNDO AMAZ\u00d4NIA, PREJU\u00cdZO, AGRONEG\u00d3CIO.\r\nMOVIMENTO DE PROTESTO, ESTUDANTE, DEFESA, RECURSOS P\u00daBLICOS, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, UNIVERSIDADE P\u00daBLICA, APOIO POL\u00cdTICO.\r\nGOVERNO FEDERAL, DESCUMPRIMENTO, ACORDO, LIBERA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Subservi\u00eancia do Brasil aos ditames dos Estados Unidos da Am\u00e9rica, demonstrada no acordo de salvaguardas tecnol\u00f3gicas a respeito da utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, no Estado do Maranh\u00e3o. Irregularidades do acordo sobre a venda energia da Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu, celebrado entre os Governos do Brasil e do Paraguai. Preju\u00edzos para o agroneg\u00f3cio brasileiro advindos do rompimento, pelo Governo Federal, de acordo firmado com pa\u00edses financiadores do Fundo Amaz\u00f4nia. Rep\u00fadio \u00e0 pol\u00edtica externa adotada pelo Governo brasileiro. Realiza\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds de manifesta\u00e7\u00f5es em prol da educa\u00e7\u00e3o. Descumprimento, pelo Governo Federal, do compromisso de restitui\u00e7\u00e3o de recursos do setor educacional. Sucateamento das universidades brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, hoje se come\u00e7ou a discutir na Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores o famoso \"Acordo de Alc\u00e2ntara\". \u00c9 um acordo que demonstra claramente a balb\u00fardia que tomou conta da pol\u00edtica externa brasileira. \u00c9 uma verdadeira vergonha a forma como as coisas est\u00e3o sendo conduzidas.\r\nEsse acordo nada mais demonstra do que a total subservi\u00eancia do Brasil ao interesse dos Estados Unidos. \u00c9 um acordo que fala em salvaguardas tecnol\u00f3gicas. Tudo bem. Se fossem s\u00f3 salvaguardas tecnol\u00f3gicas, n\u00e3o haveria problema nenhum em votarmos a favor desse acordo.\r\nNo entanto, o que o acordo coloca s\u00e3o quest\u00f5es que os Estados Unidos nunca colocaram em outros acordos com outros pa\u00edses, s\u00e3o salvaguardas pol\u00edticas, salvaguardas como, por exemplo, proibir o Brasil de usar o dinheiro arrecadado com a base para a constru\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos lan\u00e7adores; proibir o Brasil de cooperar com pa\u00edses que n\u00e3o sejam membros do acordo internacional de lan\u00e7adores de longa dist\u00e2ncia; proibir o Brasil de ter condi\u00e7\u00f5es de usar veto pol\u00edtico unilateral de lan\u00e7amentos; obrigatoriedade de assinar novos acordos para criar obst\u00e1culos \u00e0 coopera\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica com pa\u00edses que n\u00e3o tenham assinado esse acordo de ve\u00edculos lan\u00e7adores.\r\nOra, a Base de Alc\u00e2ntara s\u00f3 vai poder lan\u00e7ar foguetes, sat\u00e9lites, de 35 pa\u00edses. Est\u00e1 fora a China, est\u00e1 fora a \u00cdndia, est\u00e1 fora o Paquist\u00e3o, est\u00e1 fora uma s\u00e9rie de pa\u00edses que poderiam utilizar a base. Mas, por causa desse acordo, n\u00f3s n\u00e3o vamos poder fazer contrato com esses pa\u00edses.\r\nMas n\u00e3o para a\u00ed o problema. N\u00f3s tivemos o acordo secreto de Itaipu, acordo que est\u00e1 colocando em risco o Presidente do Paraguai, que est\u00e1 correndo um risco seri\u00edssimo de sofrer impeachment. Por qu\u00ea? Porque assinou um acordo extremamente lesivo, do ponto de vista do Paraguai, para a popula\u00e7\u00e3o daquele pa\u00eds. Incr\u00edvel: na mesma hora em que o Presidente de l\u00e1 resolve abandonar o acordo, o Presidente Bolsonaro tamb\u00e9m abandona o acordo.\r\nN\u00f3s vimos o que foi fazer o nosso Vice-Presidente da Rep\u00fablica na Indon\u00e9sia. Foi fazer l\u00e1 um \"chec\u00e3o\" de bilh\u00f5es de reais e se meter numa briga societ\u00e1ria de uma empresa de celulose. E depois vai tamb\u00e9m o Deputado Eduardo Bolsonaro, que \u00e9 candidato a Embaixador em Washington, receber o tal \"chec\u00e3o\" e se meter nessa briga.\r\nAli\u00e1s, a pressa em votar Alc\u00e2ntara tem exatamente este objetivo: de que o Deputado Eduardo Bolsonaro, quando for - se for - aprovada a sua indica\u00e7\u00e3o para embaixador, leve debaixo do bra\u00e7o esse acordo de subservi\u00eancia assinado.\r\nMais do que isso: o Brasil agora rompe com os fundos que financiam o meio ambiente na Amaz\u00f4nia, um rompimento que s\u00f3 prejudica o agroneg\u00f3cio. E quem est\u00e1 falando isso n\u00e3o sou eu, \u00e9 a Senadora K\u00e1tia Abreu, a Senadora que demonstrou claramente que o Brasil, ao romper com a pol\u00edtica ambientalista que vinha fazendo de forma muito positiva, coloca em risco a venda dos nossos produtos.\r\nNa pol\u00edtica externa n\u00f3s estamos sendo caudat\u00e1rios dos Estados Unidos. N\u00f3s estamos nos resumindo a isso. Por exemplo, na \u00e1rea de defesa, o Brasil se torna aliado extra-OTAN. Para qu\u00ea? Para entuchar o Brasil de produtos militares defasados, quando n\u00f3s t\u00ednhamos uma pol\u00edtica de desenvolver tecnologicamente e industrialmente o Brasil na \u00e1rea de defesa. Isso est\u00e1 sendo desmontado por este Governo.\r\nN\u00f3s precisamos levantar a cabe\u00e7a. Esta C\u00e2mara precisa discutir esse assunto. Esperamos que seja discutido agora, quando se discute a Base de Alc\u00e2ntara.\r\nPor fim, queria gastar estes minutinhos que faltam para falar das manifesta\u00e7\u00f5es pela educa\u00e7\u00e3o, em defesa da educa\u00e7\u00e3o em nosso Pa\u00eds. Foram milhares de estudantes, hoje, em mais de 150 cidades, \u00e0s ruas defender a educa\u00e7\u00e3o. Estudantes, professores, professoras, p\u00fablico em geral apoiou a luta pela educa\u00e7\u00e3o.\r\nEu queria lembrar \u00e0 Deputada Joice, que \u00e9 L\u00edder do Governo no Congresso, e ao Senador Fernando Bezerra, que \u00e9 L\u00edder no Senado, que eles assumiram o compromisso de que restituiriam 1 bilh\u00e3o de reais para a educa\u00e7\u00e3o, dinheiro que havia sido congelado. At\u00e9 agora nada foi feito. E, pior ainda, o Governo manda um PLN, um projeto de lei, em que tira mais 1 bilh\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o, para pagar as emendas daqueles Deputados que votaram a favor da reforma da Previd\u00eancia.\r\nEst\u00e3o destruindo as universidades brasileiras. As universidades brasileiras est\u00e3o sendo sucateadas rapidamente, e a responsabilidade, evidentemente, \u00e9 deste Governo, este Governo que quer destruir - s\u00e3o palavras do Presidente da Rep\u00fablica - tudo o que foi constru\u00eddo at\u00e9 agora no Brasil. Mas cabe a n\u00f3s, a este Congresso Nacional, defender aquilo que \u00e9 o patrim\u00f4nio brasileiro. E dentro do patrim\u00f4nio brasileiro se encontram as universidades federais, os institutos cient\u00edficos e tecnol\u00f3gicos. N\u00e3o vamos abdicar dessa luta.\r\nParab\u00e9ns aos estudantes que participaram das manifesta\u00e7\u00f5es!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=162&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, LEI, SUBSTITUTIVO, PL 11021/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 11 da Lei n\u00ba 9.504, de 1997, alterado pelo art. 2\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 11.021, de 2018, sobre a remunera\u00e7\u00e3o recebida por funcion\u00e1rio de partido pol\u00edtico com recursos do fundo partid\u00e1rio, para fins de supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, aqui n\u00e3o se est\u00e1 tratando de dar qualquer possibilidade de burlar a lei. O que se est\u00e1 fazendo aqui \u00e9 estabelecer um prazo para que a Justi\u00e7a Eleitoral julgue a possibilidade de a pessoa ser ou n\u00e3o candidata, impedindo assim que se fa\u00e7a campanha e, no fim, o candidato seja declarado ineleg\u00edvel. A Justi\u00e7a tem que dizer logo, imediatamente, se o candidato \u00e9 ou n\u00e3o eleg\u00edvel. O que estamos fazendo aqui \u00e9 simplesmente dar seguran\u00e7a jur\u00eddica ao pleito e a possibilidade de o eleitor saber se est\u00e1 votando num candidato eleg\u00edvel. \u00c9 isso o que n\u00f3s queremos, e n\u00e3o que a pessoa vote num candidato que depois ser\u00e1 julgado ineleg\u00edvel. Isso \u00e9 um verdadeiro absurdo. Ent\u00e3o, aqui est\u00e1 se fazendo justi\u00e7a.\r\nPor isso, o nosso voto \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, ATO INTERNACIONAL, ACORDO ENTRE O GOVERNO DA REP\u00daBLICA FEDERATIVA DO BRASIL E O GOVERNO DOS ESTADOS UNIDOS DA AM\u00c9RICA SOBRE SALVAGUARDAS TECNOL\u00d3GICAS RELACIONADAS \u00c0 PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS ESTADOS UNIDOS DA AM\u00c9RICA EM LAN\u00c7AMENTO A PARTIR DO CENTRO ESPACIAL DE ALC\u00c2NTARA, ACORDO DE SALVAGUARDAS TECNOL\u00d3GICAS, CENTRO DE LAN\u00c7AMENTO DE ALC\u00c2NTARA (CLA), REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, CONTR\u00c1RIO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), POSI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Raz\u00e3o do posicionamento do PT contr\u00e1rio ao requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia relativo ao Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas entre o Brasil e os Estados Unidos da Am\u00e9rica para explora\u00e7\u00e3o do Centro de Lan\u00e7amento de Alc\u00e2ntara, Estado do Maranh\u00e3o. Necessidade de tramita\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria nas Comiss\u00f5es de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania e de Ci\u00eancia e Tecnologia, Comunica\u00e7\u00e3o e Inform\u00e1tica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Srs. Deputados, Sras. Deputadas, n\u00f3s vamos votar agora uma importante quest\u00e3o que est\u00e1 em discuss\u00e3o no Brasil desde 2001, que \u00e9 o famoso acordo da base de Alc\u00e2ntara, denominado agora Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas.\r\nEm primeiro lugar, eu queria dizer que a bancada do PT \u00e9 favor\u00e1vel a que esse projeto tramite na Comiss\u00e3o de Ci\u00eancia e Tecnologia e na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a antes de vir ao plen\u00e1rio. Por isso n\u00f3s votaremos \"n\u00e3o\" \u00e0 urg\u00eancia. Mas votaremos \"n\u00e3o\" \u00e0 urg\u00eancia tamb\u00e9m pelo motivo de que esse acordo n\u00e3o \u00e9 meramente um acordo de salvaguarda tecnol\u00f3gica, porque para usar a base de Alc\u00e2ntara os Estados Unidos poderiam assinar um contrato de utiliza\u00e7\u00e3o da base com as salvaguardas tecnol\u00f3gicas, e assim estaria preservada toda a sua tecnologia, de forma que o Brasil n\u00e3o tivesse acesso a ela.\r\nMas n\u00e3o. O acordo que os Estados Unidos imp\u00f5em ao Brasil \u00e9 um acordo de salvaguardas pol\u00edticas, porque esse acordo impede, em primeiro lugar, que o Brasil utilize os recursos advindos de lan\u00e7amentos da base para desenvolvimento do seu pr\u00f3prio programa espacial. N\u00f3s n\u00e3o poderemos utilizar os recursos para desenvolver e lan\u00e7ar foguetes, ve\u00edculos lan\u00e7adores de sat\u00e9lites com carga maior do que 300 quilos a mais de 500 quil\u00f4metros de dist\u00e2ncia. Portanto, \u00e9 impeditivo ao desenvolvimento espacial brasileiro.\r\nEm segundo lugar, o acordo impede que o Brasil fa\u00e7a qualquer acordo com pa\u00edses que n\u00e3o assinaram o acordo do MTCR, que \u00e9 um acordo que restringe a tecnologia de ve\u00edculos lan\u00e7adores de sat\u00e9lites. Ent\u00e3o n\u00f3s n\u00e3o poderemos fazer acordos para lan\u00e7amentos de ve\u00edculos lan\u00e7adores da China, do Ir\u00e3 - porque o Ir\u00e3 \u00e9 considerado um pa\u00eds terrorista pelos Estados Unidos, mas com o qual n\u00f3s temos rela\u00e7\u00f5es diplom\u00e1ticas normais -, ou de qualquer outro pa\u00eds, como o Paquist\u00e3o, que tamb\u00e9m n\u00e3o assinou o MTCR.\r\nPortanto, o Brasil fica restrito a lan\u00e7ar foguetes e sat\u00e9lites apenas com a tecnologia de propriedade americana.\r\nN\u00f3s nos transformaremos apenas num espa\u00e7o de lan\u00e7amento, e n\u00e3o num Pa\u00eds que vai ter uma tecnologia de lan\u00e7amento e uma tecnologia de sat\u00e9lites.\r\nO Brasil tem um acordo de desenvolvimento de um sat\u00e9lite com a China - o Sat\u00e9lite Sino-Brasileiro. Esse sat\u00e9lite n\u00e3o poder\u00e1 ser lan\u00e7ado da base de Alc\u00e2ntara, porque a China n\u00e3o assinou o MTCR. Portanto, um sat\u00e9lite de propriedade brasileira n\u00e3o poder\u00e1 utilizar a base de Alc\u00e2ntara. Isso \u00e9 um verdadeiro absurdo!\r\n\u00c9 por isso que n\u00f3s dizemos que esse acordo viola a soberania nacional, porque impede que o Brasil se desenvolva tecnologicamente, impede que o Brasil utilize a base de Alc\u00e2ntara da forma mais eficiente poss\u00edvel. Esse acordo vai contra os interesses brasileiros. \u00c9 por isso que n\u00f3s dever\u00edamos trat\u00e1-lo de outra forma, modificando as salvaguardas pol\u00edticas, que n\u00e3o t\u00eam nada a ver com salvaguardas tecnol\u00f3gicas, garantindo a liberdade do Brasil de lan\u00e7ar ve\u00edculos de outros pa\u00edses que n\u00e3o os Estados Unidos, de forma que, de fato, o Maranh\u00e3o - Deputados do Maranh\u00e3o - pudesse realmente ganhar dinheiro. Mas, com essas restri\u00e7\u00f5es, n\u00f3s vamos ficar impedidos de qualquer outro acordo com outros pa\u00edses que utilizem ao m\u00e1ximo a base de Alc\u00e2ntara.\r\nPortanto, \u00e9 fundamental que aprofundemos a discuss\u00e3o. Votar contra a urg\u00eancia \u00e9 important\u00edssimo, porque n\u00f3s poderemos debater melhor na Comiss\u00e3o de Ci\u00eancia e Tecnologia e na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a. Inclusive, temos um parecer do Instituto dos Advogados Brasileiros, aprovado pelo Plen\u00e1rio do Instituto dos Advogados do Brasil, que declara esse acordo inconstitucional. Com certeza, isso ser\u00e1 debatido no Supremo Tribunal Federal, porque um acordo n\u00e3o pode quebrar a possibilidade do Brasil de se desenvolver.\r\nMuitos aqui imaginam que este Pa\u00eds possa se restringir a produzir soja, a produzir petr\u00f3leo cru e export\u00e1-lo, a produzir min\u00e9rio de ferro e mandar as bolotas de ferro para fora do Brasil, sem fazer nenhuma atividade industrial. Para fazer atividade industrial, \u00e9 necess\u00e1rio ci\u00eancia e tecnologia, \u00e9 necess\u00e1rio desenvolvimento de atividades de ponta, como os ve\u00edculos lan\u00e7adores de sat\u00e9lite e os pr\u00f3prios sat\u00e9lites. N\u00e3o \u00e9 para menos que este Governo corta os recursos das universidades e de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o no Brasil, porque no plano deste Governo est\u00e1 a submiss\u00e3o aos Estados Unidos, est\u00e1 o entreguismo puro e simples. \u00c9 isto que este Presidente da Rep\u00fablica prop\u00f5e: o regresso do Pa\u00eds a um pa\u00eds agr\u00edcola, a um pa\u00eds extrativista. \u00c9 isso que este Governo prop\u00f5e!\r\nN\u00f3s, da bancada do Partido dos Trabalhadores, jamais vamos concordar com esse tipo de atitude, jamais vamos votar favoravelmente a um projeto desses. N\u00f3s temos certeza de que o Brasil tem que desenvolver a ci\u00eancia, a tecnologia e o seu conhecimento.\r\n\u00c9 por isso que o voto \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=317&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "DEMISS\u00c3O, MARCOS CINTRA, SECRET\u00c1RIO, SECRETARIA ESPECIAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PROVIS\u00d3RIA SOBRE MOVIMENTA\u00c7\u00c3O OU TRANSMISS\u00c3O DE VALORES E DE CR\u00c9DITOS E DIREITOS DE NATUREZA FINANCEIRA (CPMF), GOVERNO FEDERAL.\r\nMPV 893/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONSELHO DE CONTROLE DE ATIVIDADES FINANCEIRAS (COAF), TRANSFORMA\u00c7\u00c3O, UNIDADE DE INTELIG\u00caNCIA FINANCEIRA (UIF), VINCULA\u00c7\u00c3O, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, DAVID MIRANDA, DEPUTADO FEDERAL, VAZAMENTO, INFORMA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Demiss\u00e3o do Secret\u00e1rio da Receita Federal do Brasil, Marcos Cintra Cavalcante de Albuquerque. Necessidade de esclarecimento pelo Governo Federal sobre a anunciada recria\u00e7\u00e3o da Contribui\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria sobre Movimenta\u00e7\u00e3o Financeira - CPMF Instala\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame da Medida Provis\u00f3ria 893, de 2019, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Conselho de Controle de Atividades Financeiras - COAF na Unidade de Intelig\u00eancia Financeira, vinculada ao Banco Central. Indigna\u00e7\u00e3o do orador com o vazamento pelo COAF de informa\u00e7\u00f5es sobre o Deputado David Miranda. Utiliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do \u00f3rg\u00e3o contra a Oposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nN\u00f3s acabamos de saber agora da demiss\u00e3o do Secret\u00e1rio da Receita Federal, Sr. Marcos Cintra, que \u00e9 um hist\u00f3rico defensor do Imposto \u00danico e da CPMF e que vinha defendendo ardorosamente esse imposto, a volta da CPMF, contr\u00e1rio inclusive \u00e0quilo que o Presidente da Rep\u00fablica eleito afirmou, isto \u00e9, que n\u00e3o ia voltar com a CPMF. Mas n\u00f3s vimos que ela estava voltando. Tamb\u00e9m queremos saber se vai continuar, se o Paulo Guedes vai manter esse projeto. \u00c9 muito importante o povo brasileiro saber o que o Governo quer, se vai ou n\u00e3o vai insistir na volta da CPMF.\r\nSr. Presidente, quero dizer que acabamos de participar da instala\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria que transfere o COAF para o Banco Central. E, neste momento, \u00e9 muito importante a discuss\u00e3o dessa medida provis\u00f3ria, porque acabamos de ver o COAF vazando informa\u00e7\u00f5es do Deputado David Miranda. Ou seja, n\u00f3s queremos que o COAF seja gerido por funcion\u00e1rios efetivos e que tenha procedimento. O COAF n\u00e3o pode ser usado politicamente contra a oposi\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, deixo aqui o nosso protesto contra esse vazamento que sequer investigou de onde veio e para onde foi o dinheiro. Simplesmente, vazaram informa\u00e7\u00f5es, e isso \u00e9 crime.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-24T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, VETO 31/2019, VETO PARCIAL, PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 31, de 2019, aposto ao Projeto de Lei do Senado Federal n\u00ba 85, de 2017, (n\u00ba 7.596, 2017, na C\u00e2mara dos Deputados),  sobre os crimes de abuso de autoridade.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s temos, hoje, aqui na C\u00e2mara, a possibilidade de uma vota\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica neste momento t\u00e3o dif\u00edcil que o nosso Pa\u00eds atravessa, em que vemos a cada dia aumentar a viol\u00eancia do Estado, dos Poderes, das for\u00e7as repressivas contra os cidad\u00e3os, cidad\u00e3s e crian\u00e7as, como vimos a morte da menina \u00c1gatha, no Rio de Janeiro.\r\nS\u00e3o situa\u00e7\u00f5es que exigem que este Congresso Nacional se posicione de maneira firme pelo respeito \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, pelo respeito \u00e0 legalidade, pelo respeito \u00e0 democracia.\r\nPor isso, hoje, aqui, n\u00f3s devemos derrubar os vetos apostos pelo Governo \u00e0 Lei de Abuso de Autoridade, amplamente discutida nesta Casa, tanto no Senado quanto na C\u00e2mara, em debates com a participa\u00e7\u00e3o de juristas, do Minist\u00e9rio P\u00fablico, do Poder Judici\u00e1rio, que chegaram a um resultado amplamente consensual naquele momento.\r\nAgora vem o Presidente da Rep\u00fablica, que gosta de fazer arroubos, que gosta de desafiar e provocar, fazer esse veto. E n\u00f3s temos que responder de forma serena, derrubando os vetos aqui no Congresso Nacional.\r\nS\u00e3o vetos que tratam de quest\u00f5es tranquilas. Quem \u00e9 que n\u00e3o defende que deve ser punido quem decretar uma medida de priva\u00e7\u00e3o da liberdade, em desconformidade com hip\u00f3teses legais? Ora, um juiz que n\u00e3o cumprir a lei e prender algu\u00e9m deve ser punido ou n\u00e3o? E algu\u00e9m que executar a captura, pris\u00e3o ou busca e apreens\u00e3o de pessoa que n\u00e3o esteja em flagrante delito ou sem ordem escrita de pris\u00e3o? Ser\u00e1 poss\u00edvel prender uma pessoa fora dessa situa\u00e7\u00e3o?\r\nPor exemplo, o art. 22 prev\u00ea punir algu\u00e9m que \"executa mandado de busca e apreens\u00e3o em im\u00f3vel alheio ou suas depend\u00eancias, mobilizando ve\u00edculos, pessoal ou armamento de forma ostensiva e desproporcional, ou de qualquer modo extrapolando os limites da autoriza\u00e7\u00e3o judicial\", inclusive gastando os recursos p\u00fablicos para demonstrar for\u00e7a contra quem n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio demonstrar.\r\nArt. 26 Induzir ou instigar a pessoa praticar a infra\u00e7\u00e3o penal com o fim de captur\u00e1-la em flagrante delito (...).\r\nOra, \u00e9 um absurdo algu\u00e9m fazer esse tipo de coisa! Mas eu quero destacar, aqui, principalmente um artigo que afeta o direito constitucional de reuni\u00e3o ou de organiza\u00e7\u00e3o. \u00c9 aquele artigo que pune as autoridades que tentam coibir, dificultar ou impedir, por qualquer meio, sem justa causa, a reuni\u00e3o, a associa\u00e7\u00e3o ou o agrupamento pac\u00edfico - pac\u00edfico! - de pessoas para fim leg\u00edtimo.\r\nPor que o Governo pro\u00edbe, veta um artigo que exatamente busca garantir as liberdades democr\u00e1ticas de reuni\u00e3o e de associa\u00e7\u00e3o? Porque este Governo quer tratorar a democracia que n\u00f3s temos no Brasil. Este Governo que acabar com a democracia em nosso Pa\u00eds. \u00c9 o que todo dia este Presidente da Rep\u00fablica faz, atacando as institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas, atacando os princ\u00edpios democr\u00e1ticos e colocando mais e mais a viol\u00eancia policial contra o povo e contra os trabalhadores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-24T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO DOS TRABALHADORE (PT), RETIRADA, DESTAQUE, VETO 31/2019, VETO PARCIAL,  PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, RECONHECIMENTO, PARTIDO NOVO (NOVO).",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com o n\u00e3o reconhecimento, pelo Deputado Marcel Van Hattem, da retirada pela Oposi\u00e7\u00e3o do Requerimento de Destaque n\u00ba 10, de 2019. Regozijo com a rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 31, de 2019, aposto ao Projeto de Lei do Senado Federal n\u00ba 85, de 2017, (n\u00ba 7.596, 2017, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre os crimes de abuso de autoridade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu queria dizer o seguinte, Sr. Presidente: a nossa bancada retirou o pedido de destaque. O Deputado do NOVO tem que reconhecer isso. \u00c9 um absurdo ele n\u00e3o querer reconhecer aquilo que est\u00e1 manifesto por escrito.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s consideramos uma grande vit\u00f3ria a derrubada desses vetos hoje.(Palmas.)\r\n\u00c9 uma vit\u00f3ria da democracia no Brasil, \u00e9 uma vit\u00f3ria da Justi\u00e7a.\r\nEsta foi uma grande decis\u00e3o do Congresso Nacional na noite de hoje.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 1202/2007, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FUNCIONAMENTO, LOBBY, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.202, de 2007, sobre o disciplinamento da atividade de lobby e da atua\u00e7\u00e3o dos grupos de press\u00e3o ou de interesse e assemelhados no \u00e2mbito dos \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu s\u00f3 queria informar que na segunda-feira passada estive em S\u00e3o Paulo participando, na C\u00e2mara Municipal, de debate sobre o projeto de lei do Vereador Donato que trata da regulamenta\u00e7\u00e3o do lobby no Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo. N\u00f3s estamos aqui, desde 2007, tentando aprovar projeto de lei sobre esse tema. Eu quero rogar ao Presidente da C\u00e2mara que coloque esse projeto em vota\u00e7\u00e3o. Depois de tantos anos, talvez o Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo consiga a regulamenta\u00e7\u00e3o antes desta C\u00e2mara do Deputados. Para o avan\u00e7o democr\u00e1tico no Pa\u00eds, queremos a aprova\u00e7\u00e3o da lei da regulamenta\u00e7\u00e3o do lobby.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=252&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T23:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 4121/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 4.121, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.504, de 1997, com vista ao estabelecimento dos limites de gastos de campanha para as elei\u00e7\u00f5es municipais, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT vai votar \"n\u00e3o\" a essa proposta, porque n\u00f3s estamos voltando atr\u00e1s. Em 2016 foi estabelecido esse crit\u00e9rio de 70% do maior gasto na campanha de 2012. Isso gerou, para cada cidade, um teto. Na cidade em que um candidato gastou muito, ele puxou o teto para cima.\r\nEm 2018, n\u00f3s adotamos um crit\u00e9rio uniforme, que foi estabelecer um valor para o cargo em disputa - Deputado Federal ou Estadual, Senador, Governador, Presidente.\r\nN\u00f3s poder\u00edamos ter avan\u00e7ado agora, mas, ao contr\u00e1rio, n\u00f3s retroagimos a 2016. Ent\u00e3o, n\u00f3s consideramos equivocada essa decis\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=297&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T23:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 4121/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.121, de 2019, sobre o estabelecimento de limite de gastos de campanha nas elei\u00e7\u00f5es municipais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT vai votar favoravelmente \u00e0 emenda e n\u00e3o ao texto.\r\nA quest\u00e3o \u00e9 a seguinte. N\u00f3s acabamos de fazer uma discuss\u00e3o sobre delimita\u00e7\u00e3o de contribui\u00e7\u00f5es. Este Plen\u00e1rio votou contrariamente \u00e0 emenda do NOVO, que propunha uma libera\u00e7\u00e3o geral. Esta emenda, da forma como est\u00e1 redigida, vai colocar um limite nominal para a doa\u00e7\u00e3o, por isso somos favor\u00e1veis a ela. \u00c9 melhor o limite nominal de doa\u00e7\u00e3o do que o limite percentual de doa\u00e7\u00e3o, porque, se uma pessoa \u00e9 muito rica, ela pode custear toda a sua campanha com recurso pr\u00f3prio, e isso desequilibrar\u00e1 a campanha eleitoral.\r\nPortanto, n\u00f3s somos favor\u00e1veis \u00e0 emenda, votamos \"sim\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=315&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-08T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O CONJUNTA, ANDAMENTO, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Deputada Joice Hasselmann, L\u00edder do Governo no Congresso Nacional, por continuidade das vota\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero fazer um apelo \u00e0 L\u00edder do Governo, Deputada Joice Hasselmann, para que permita o andamento da sess\u00e3o. \r\nN\u00f3s queremos votar. N\u00f3s estamos aqui para votar. A Oposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 presente no plen\u00e1rio para votar. Se ainda existe problema de sess\u00f5es no Senado, podemos votar, em primeiro lugar, na C\u00e2mara. Isso d\u00e1 tempo suficiente para que o Presidente da sess\u00e3o determine que as Comiss\u00f5es sejam encerradas e que os Senadores compare\u00e7am ao plen\u00e1rio da C\u00e2mara. Portanto, n\u00e3o h\u00e1 \u00f3bice.\r\nDeputada Joice, permita que esta sess\u00e3o continue. Do contr\u00e1rio, n\u00f3s vamos ficar aqui usando o tempo sem nenhum resultado pr\u00e1tico para nenhum dos lados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-08T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, REQUERIMENTO, APRESENTA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a vota\u00e7\u00e3o parcelada de proposi\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, levanto uma quest\u00e3o de ordem aqui: estamos tratando de apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento; e V.Exa. se referiu, em sua an\u00e1lise, a apoiamento para destaques. S\u00e3o duas quest\u00f5es diferentes.\r\nOs requerimentos s\u00e3o apresentados pelas Lideran\u00e7as, com um n\u00famero m\u00ednimo de Deputados. No caso, n\u00f3s apresentamos o requerimento e temos esse n\u00famero. Portanto, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio esse apoiamento de 10% a que V.Exa. se referiu.\r\nMas eu queria dizer tamb\u00e9m que a outra quest\u00e3o colocada por V.Exa., em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 rejei\u00e7\u00e3o de um dos artigos do PLN e, possivelmente, a aprova\u00e7\u00e3o de outro artigo do mesmo PLN, isso dever\u00e1 ser ajustado na emenda de reda\u00e7\u00e3o, no ajuste de reda\u00e7\u00e3o final, porque, assim, n\u00e3o haver\u00e1 contradi\u00e7\u00e3o naquilo que este Congresso votou.\r\nO SR. CELSO SABINO (PSDB - PA) - Quest\u00e3o de ordem, Presidente: quatro partidos j\u00e1 encaminharam, e isso n\u00e3o \u00e9 quest\u00e3o de ordem, pois o Deputado sequer citou o artigo...\r\nO SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP) - Sr. Presidente, estou no meu tempo. Trata-se do art. 235, III, \"d\", 5. Est\u00e1 escrito aqui: \"vota\u00e7\u00e3o em globo ou parcelada\". Portanto, o Regimento permite.\r\nEsse entendimento que o senhor est\u00e1 fazendo - o senhor me desculpe - est\u00e1 equivocado, porque o Regimento do Congresso permite a vota\u00e7\u00e3o parcelada. O senhor h\u00e1 que nos dar raz\u00e3o no nosso pleito, no nosso requerimento. N\u00e3o \u00e9 destaque, n\u00e3o necessita desse apoiamento - necessita, sim, da indica\u00e7\u00e3o de uma lideran\u00e7a. Isso \u00e9 permitido no Regimento do Senado.\r\nEu queria agradecer ao senhor e pedir ao senhor que reveja a sua posi\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Deputado, a decis\u00e3o \u00e9 irrecorr\u00edvel. A decis\u00e3o est\u00e1 tomada. Inclusive aqui n\u00e3o h\u00e1 um d\u00e9cimo dos Congressistas. O requerimento est\u00e1 assinado apenas pelo L\u00edder da bancada na C\u00e2mara dos Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-08T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 6/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, OPOSI\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCR\u00cdTICA, ATUA\u00c7\u00c3O, PRESID\u00caNCIA, SESS\u00c3O CONJUNTA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 6, de 2019, sobre abertura ao Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o, em favor das Justi\u00e7as Federal, Eleitoral, do Trabalho e do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios, do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o e do Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico, de cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 236.566.628,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu queria dizer que essa sua interpreta\u00e7\u00e3o impede a Oposi\u00e7\u00e3o de apresentar requerimentos. O senhor est\u00e1 criando um precedente que prejudica todo o nosso Regimento. N\u00e3o \u00e9 correto o que o senhor est\u00e1 fazendo. O senhor tem que rever isso. Ao dizer que n\u00f3s n\u00e3o podemos recorrer para o senhor rever a sua posi\u00e7\u00e3o, o senhor est\u00e1 criando um precedente que vai prejudicar toda a nossa sistem\u00e1tica de discuss\u00e3o e de obstru\u00e7\u00e3o para qualquer lado. Hoje n\u00f3s estamos aqui e amanh\u00e3 n\u00f3s podemos estar em outra situa\u00e7\u00e3o. Quem hoje \u00e9 Situa\u00e7\u00e3o pode estar na Oposi\u00e7\u00e3o. \r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o podemos mudar as coisas por uma decis\u00e3o da Mesa. O senhor precisa rever a sua posi\u00e7\u00e3o. Mais uma vez, rogamos que o senhor a reveja, porque est\u00e1 sendo equivocada essa posi\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 condi\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Como vota a Oposi\u00e7\u00e3o, Deputado?\r\nO SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP) - A Oposi\u00e7\u00e3o vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-08T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "L\u00cdDER DO PARTIDO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, ACORDO DE LIDERAN\u00c7A, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Discord\u00e2ncia com a proposta da L\u00edder do Governo para vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 18, de 2018, sobre a abertura aos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor de diversos \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo, cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 3.041.594.744,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente e de outros projetos de lei do Congresso Nacional constantes na pauta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s propusemos esse acordo h\u00e1 mais de uma hora, h\u00e1 quase duas horas. A L\u00edder da bandada do Governo n\u00e3o quis. Agora, quando n\u00e3o h\u00e1 mais nada a ser feito, ela vem propor o mesmo acordo. Ent\u00e3o, eu n\u00e3o sei que tipo de condu\u00e7\u00e3o \u00e9 essa. Trata-se de uma condu\u00e7\u00e3o equivocada.\r\nPortanto, vamos manter nosso requerimento, Sr. Presidente, discutir a mat\u00e9ria e prosseguir nesse trabalho que vimos fazendo at\u00e9 agora.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-08T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, PROCEDIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Inadmissibilidade de vota\u00e7\u00e3o em globo de requerimentos de destaques procedimentais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a al\u00ednea \"d\" e o item 5, que falam de vota\u00e7\u00e3o em globo ou parcelada, tratam da mat\u00e9ria, n\u00e3o dos requerimentos.\r\nAqui est\u00e1 cada item, um a um: \r\nArt. 235. .................................................\r\n(...)\r\n1- adiamento de discuss\u00e3o ou vota\u00e7\u00e3o;\r\n2 - encerramento de discuss\u00e3o;\r\n3 - dispensa de discuss\u00e3o;\r\n4 - vota\u00e7\u00e3o por determinado processo;\r\n5 - vota\u00e7\u00e3o em globo ou parcelada.\r\nEsses s\u00e3o os tipos de requerimento a respeito da vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria. Aqui nunca se fez vota\u00e7\u00e3o em globo dos requerimentos, porque esse artigo n\u00e3o trata disso, Sr. Presidente. \u00c9 completamente equivocada essa interpreta\u00e7\u00e3o.\r\nNa verdade, isso tolhe o direito da Minoria de fazer o debate e a obstru\u00e7\u00e3o. Se houvesse esse tipo de requerimento e ele fosse aprovado, isso encerraria a possibilidade de a Oposi\u00e7\u00e3o ou a Minoria fazer obstru\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, parece-me completamente equivocado.\r\nV.Exa. n\u00e3o pode aceitar isso, porque significa acabar, significa tolher o processo de obstru\u00e7\u00e3o sem mudar o Regimento. Se quiserem mudar o Regimento, abram uma discuss\u00e3o sobre o Regimento da C\u00e2mara, sobre o Regimento do Senado ou sobre o Regimento Comum, mas n\u00e3o dessa forma, dando um passa-moleque aqui. \r\nIsso n\u00e3o vai acontecer, Sr. Presidente! N\u00e3o vai acontecer. N\u00f3s n\u00e3o vamos concordar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-08T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONTESTA\u00c7\u00c3O, CARLOS ZARATTINI, DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), COMPORTAMENTO, DESRESPEITO, PRESIDENTE, SESS\u00c3O CONJUNTA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o ao discurso de Parlamentar acerca de desrespeito do orador para com a Presid\u00eancia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - N\u00e3o \u00e9 verdade! L\u00e1 foram votados requerimentos de convoca\u00e7\u00e3o, n\u00e3o requerimentos de procedimento.\r\nSr. Presidente, eu queria dizer que n\u00e3o o chamei de moleque, at\u00e9 porque n\u00e3o \u00e9 o meu estilo. Eu o respeito muito, em primeiro lugar, pela sua pessoa; em segundo lugar, porque o senhor est\u00e1 presidindo a Casa. Ent\u00e3o, neste momento, eu jamais o chamaria de moleque. Eu quis caracterizar, sim, uma manobra da Lideran\u00e7a do Governo, que n\u00e3o est\u00e1 querendo respeitar o devido processo de debate nesta Casa. \u00c9 simplesmente isso, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-08T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROPOSTA DE ACORDO, LIDERAN\u00c7A DO GOVERNO, RETIRADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, PLN 18/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, CR\u00c9DITO SUPLEMENTAR, PLN 5/2019, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de proposta de acordo para vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 18, de 2019, sobre abertura aos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor de diversos \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo, cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 3.041.594.744,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente, e do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 5, de 2019, acerca das diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria - LDO de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, estamos discutindo aqui para tentar sair desse impasse em que nos encontramos.\r\nA ideia seria: a Lideran\u00e7a do Governo retiraria esse requerimento de vota\u00e7\u00e3o em globo e n\u00f3s retirar\u00edamos os nossos requerimentos, desde que fiz\u00e9ssemos a vota\u00e7\u00e3o nominal do PLN 18/19 e da LDO.\r\nEssa \u00e9 a proposta que n\u00f3s fazemos. Se houver concord\u00e2ncia da Lideran\u00e7a do Governo, podemos prosseguir.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 5478/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.\r\nGOVERNO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), INVESTIMENTO, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS).\r\nDESESTATIZA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.478, de 2019, sobre o estabelecimento de crit\u00e9rios de distribui\u00e7\u00e3o dos valores arrecadados com os leil\u00f5es dos volumes excedentes ao limite referido no \u00a7 2\u00ba do art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 12.276, de 2010 (cess\u00e3o onerosa). Atribui\u00e7\u00e3o aos Governos Luiz In\u00e1cio Lula da Silva e Dilma Rousseff da responsabilidade pela descoberta da camada pr\u00e9-sal pela empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS. Destina\u00e7\u00e3o, pelos governos do PT, de recursos provenientes da explora\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo da camada pr\u00e9-sal aos setores de educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade. Rep\u00fadio \u00e0 desestrutura\u00e7\u00e3o da estatal pelo Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria dizer que a bancada do PT vota favoravelmente \u00e0 urg\u00eancia e vai votar favoravelmente tamb\u00e9m ao projeto, at\u00e9 porque n\u00f3s consideramos justa a divis\u00e3o desses recursos com Estados e Munic\u00edpios, permitindo o desenvolvimento local, o desenvolvimento regional.\r\nMas \u00e9 importante lembrar que n\u00f3s do PT sempre lutamos para que a PETROBRAS fizesse investimentos neste Pa\u00eds, fosse em busca de mais petr\u00f3leo para este Pa\u00eds, e gra\u00e7as a isso se descobriu o pr\u00e9-sal. Foi gra\u00e7as a uma decis\u00e3o pol\u00edtica do Presidente Lula que a PETROBRAS alcan\u00e7ou as jazidas do pr\u00e9-sal. Foi tamb\u00e9m gra\u00e7as ao Presidente Lula e \u00e0 Presidenta Dilma que n\u00f3s destinamos esses recursos para a educa\u00e7\u00e3o e para a sa\u00fade. \u00c9 uma vit\u00f3ria do povo brasileiro termos conquistado isso.\r\nQueremos lembrar que fomos contr\u00e1rios \u00e0 possibilidade de leil\u00e3o desse excedente, no caso da cess\u00e3o onerosa. Do nosso ponto de vista, esse recurso deveria ter permanecido com a PETROBRAS. Ela deveria fazer e prosseguir a explora\u00e7\u00e3o desses 10 bilh\u00f5es de barris que ser\u00e3o leiloados, porque assim ela se tornaria uma empresa ainda mais forte. Mas n\u00e3o. O atual Governo, assim como o Governo Temer, aposta no desmonte da PETROBRAS, est\u00e1 vendendo aos peda\u00e7os essa empresa, est\u00e3o entregando tudo. A isso vamos continuar nos opondo.\r\nTemos um PDL aqui, Sr. Presidente, que exige a aprova\u00e7\u00e3o do Congresso para a venda dessas subsidi\u00e1rias...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, ACORDO ENTRE O GOVERNO DA REP\u00daBLICA FEDERATIVA DO BRASIL E O GOVERNO DOS ESTADOS UNIDOS DA AM\u00c9RICA SOBRE SALVAGUARDAS TECNOL\u00d3GICAS RELACIONADAS \u00c0 PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS ESTADOS UNIDOS DA AM\u00c9RICA EM LAN\u00c7AMENTO A PARTIR DO CENTRO ESPACIAL DE ALC\u00c2NTARA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Apoio do PT \u00e0 proposta de acordo apresentada pelo Deputado Hildo Rocha para vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523, de 2019, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PT considera essa proposta razo\u00e1vel. Concordamos em votar na ter\u00e7a-feira, sem requerimentos de obstru\u00e7\u00e3o, mas votando os nossos destaques. \r\nEnt\u00e3o, cada destaque apresentado ser\u00e1 votado, mas n\u00e3o faremos obstru\u00e7\u00e3o se esta vota\u00e7\u00e3o for adiada para a pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=285&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T21:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523, de 2019, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, n\u00f3s somos contr\u00e1rios ao encerramento dessa discuss\u00e3o porque esse \u00e9 um projeto extremamente lesivo ao nosso Pa\u00eds.\r\nEm primeiro lugar, eu queria lembrar a fala aqui do Relator de Plen\u00e1rio, que disse que seriam criados empregos em restaurantes, em hotelaria, no turismo, l\u00e1 no Maranh\u00e3o. Ora, n\u00e3o \u00e9 esse emprego que n\u00f3s queremos. Desenvolver a ind\u00fastria aeroespacial criaria empregos de alta tecnologia, de conhecimento, que teriam um fator multiplicador enorme na economia brasileira. E \u00e9 isso que n\u00f3s queremos. E \u00e9 isso que esse acordo impede, porque esse acordo, ao mesmo tempo em que permite o total dom\u00ednio dos Estados Unidos sobre a Base de Alc\u00e2ntara, que vai poder, de l\u00e1, fazer instala\u00e7\u00f5es secretas para poder fazer, no m\u00ednimo, a vigil\u00e2ncia do Atl\u00e2ntico Sul, da Amaz\u00f4nia, dos pa\u00edses da Am\u00e9rica Latina - inclusive a grande preocupa\u00e7\u00e3o deles \u00e9 a Venezuela -, ele impede o Brasil de desenvolver a sua ind\u00fastria aeroespacial e impede que possamos fazer lan\u00e7amentos de pa\u00edses que n\u00e3o assinaram o acordo sobre lan\u00e7amento de m\u00edsseis, o MCTR. Pois bem, n\u00f3s sequer vamos poder utilizar os recursos bilion\u00e1rios, segundo voc\u00eas, para desenvolver o nosso programa aeroespacial.\r\nPortanto, n\u00f3s temos que ser contra o encerramento de discuss\u00e3o e ser contra esse acordo.\r\nEsse acordo \u00e9 lesivo. Se vamos ganhar tantos bilh\u00f5es, por que hoje foi proposta na Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores uma emenda de Comiss\u00e3o de 120 milh\u00f5es de reais para constru\u00e7\u00e3o de infraestrutura? Ou seja, ainda vamos ter que investir dinheiro dos nossos impostos para fazer a infraestrutura para os Estados Unidos usarem!\r\nOra, que acordo \u00e9 esse? \u00c9 um acordo como o da OCDE. N\u00f3s vamos abrir m\u00e3o de privil\u00e9gios econ\u00f4micos que temos em outros acordos internacionais para uma suposta entrada na OCDE. E agora n\u00f3s estamos vendo os Estados Unidos. O interesse deles s\u00e3o os neg\u00f3cios, n\u00e3o t\u00eam amizade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=290&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SAUDE PUBLICA, BRUNO COVAS, PREFEITO, S\u00c3O PAULO (SP), CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Cr\u00edticas \u00e0 pol\u00edtica de sa\u00fade p\u00fablica adotada pelo Prefeito Bruno Covas, do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, \u00e9 lament\u00e1vel a forma como a Prefeitura de S\u00e3o Paulo vem cuidando da sa\u00fade na cidade. Hoje houve uma manifesta\u00e7\u00e3o de protesto em frente ao Hospital Municipal Prof. M\u00e1rio Degni, no Bairro Rio Pequeno, por causa da falta de m\u00e9dicos e de equipamentos. \u00c9 um total descalabro.\r\nN\u00e3o venham me dizer que n\u00e3o estamos ajudando. J\u00e1 enviamos 1 milh\u00e3o de reais em emendas, para que sejam feitas reformas e complementa\u00e7\u00f5es de equipamentos, e o hospital possa funcionar. Infelizmente, a Secretaria de Sa\u00fade da Prefeitura de S\u00e3o Paulo n\u00e3o age a contento. Isso \u00e9 reflexo de uma filosofia de governo segundo a qual sa\u00fade n\u00e3o \u00e9 prioridade.\r\nAli\u00e1s, a pergunta \u00e9 a seguinte: o que \u00e9 prioridade para o Prefeito Bruno Covas? Porque n\u00e3o vemos esse Prefeito trabalhar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONTR\u00c1RIO, VOTA\u00c7\u00c3O, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, APROVA\u00c7\u00c3O, ATO INTERNACIONAL, ACORDO ENTRE O GOVERNO DA REP\u00daBLICA FEDERATIVA DO BRASIL E O GOVERNO DOS ESTADOS UNIDOS DA AM\u00c9RICA SOBRE SALVAGUARDAS TECNOL\u00d3GICAS RELACIONADAS \u00c0 PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS ESTADOS UNIDOS DA AM\u00c9RICA EM LAN\u00c7AMENTO A PARTIR DO CENTRO ESPACIAL DE ALC\u00c2NTARA, REGIME DE CONTROLE DE TECNOLOGIA DE M\u00cdSSEIS (MTCR) (1987), RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, COMISS\u00c3O DE RELA\u00c7\u00d5ES EXTERIORES E DE DEFESA NACIONAL (CREDN).",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523-A, de 2019, a respeito da aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo sobre Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas, celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, \u00e9 fant\u00e1stico como aqui vem gente querendo justificar esse acordo com argumentos realmente falaciosos. Por exemplo, na semana passada um Deputado disse que seriam gerados empregos na hotelaria, em restaurantes, no turismo. N\u00f3s queremos emprego na tecnologia. N\u00f3s queremos emprego no setor aeroespacial.\r\nE agora veio outro Deputado dizer aqui ao microfone que o que estava vedado no acordo era exatamente a constru\u00e7\u00e3o de m\u00edsseis nucleares e armas qu\u00edmicas. Ora, o que est\u00e1 vedado no acordo \u00e9 que o Brasil utilize os recursos advindos da base de Alc\u00e2ntara para que se possa construir aquilo que est\u00e1 escrito no MTCR, na categoria I.\r\nL\u00e1 est\u00e1 escrito, entre outras coisas, \"armas qu\u00edmicas\", \u00e9 verdade, e \"m\u00edsseis\", mas tamb\u00e9m est\u00e1 escrito \"ve\u00edculos lan\u00e7adores de sat\u00e9lite\", ou seja, n\u00f3s n\u00e3o vamos poder produzir, com esses recursos, os nossos pr\u00f3prios ve\u00edculos lan\u00e7adores de sat\u00e9lites, bem como tamb\u00e9m n\u00e3o vamos poder utilizar esses recursos para desenvolver ve\u00edculos a\u00e9reos n\u00e3o tripulados, que tamb\u00e9m s\u00e3o da categoria I. Portanto a nossa ind\u00fastria aeroespacial e aeron\u00e1utica vai ser colocada em risco.\r\nEsse acordo \u00e9 t\u00e3o ruim que n\u00f3s tivemos que aprovar, na Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, 120 milh\u00f5es para a constru\u00e7\u00e3o de infraestrutura em Alc\u00e2ntara.\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=260&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VOTO CONTR\u00c1RIO, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, APROVA\u00c7\u00c3O, ATO INTERNACIONAL, ACORDO ENTRE O GOVERNO DA REP\u00daBLICA FEDERATIVA DO BRASIL E O GOVERNO DOS ESTADOS UNIDOS DA AM\u00c9RICA SOBRE SALVAGUARDAS TECNOL\u00d3GICAS RELACIONADAS \u00c0 PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS ESTADOS UNIDOS DA AM\u00c9RICA EM LAN\u00c7AMENTO A PARTIR DO CENTRO ESPACIAL DE ALC\u00c2NTARA, REGIME DE CONTROLE DE TECNOLOGIA DE M\u00cdSSEIS (MTCR) (1987), RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, COMISS\u00c3O DE RELA\u00c7\u00d5ES EXTERIORES E DE DEFESA NACIONAL (CREDN).\r\nQUEST\u00c3O DE ORDEM, FERNANDA MELCHIONNA, DEPUTADA FEDERAL, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO, QUILOMBOLAS, RETIRADA, DESTAQUE.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523-A, de 2019, a respeito da aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo sobre Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas, celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019. Retirada pelo PT do Requerimento de Destaque n\u00ba 3.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00f3s est\u00e1vamos fazendo uma coloca\u00e7\u00e3o sobre a nossa perplexidade com o fato de que a Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores teve que aprovar 120 milh\u00f5es de reais, que poderiam ser gastos em hospitais, poderiam ser gastos em escolas, poderiam ser gastos em creches, para fazer a infraestrutura da base de Alc\u00e2ntara, que vai ser operada pelos Estados Unidos. Portanto, os Estados Unidos poderiam, tranquilamente, gastar l\u00e1 120 milh\u00f5es de reais para melhorar a infraestrutura.\r\n\u00c9 uma fal\u00e1cia esse acordo. Trata-se de um acordo entreguista, de um acordo que n\u00e3o interessa ao Brasil, um acordo que n\u00e3o interessa ao povo brasileiro, um acordo que vai fazer retroagir a zero o nosso programa aeroespacial. Nesse sentido n\u00f3s queremos nos manifestar mais vez. \r\nPor fim, Sra. Presidente, eu queria dizer que n\u00f3s nos solidarizamos totalmente com a Deputada Fernanda Melchionna na sua quest\u00e3o de ordem que tratou de uma recomenda\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico dizendo que, ap\u00f3s a vota\u00e7\u00e3o desse acordo, haveria de ser feita toda uma investiga\u00e7\u00e3o a respeito dos quilombolas.\r\nPortanto, em fun\u00e7\u00e3o dessa quest\u00e3o de ordem - e n\u00f3s aguardaremos a resposta -, tamb\u00e9m retiramos o Destaque n\u00ba 3.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=263&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PL 1645/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), MILITAR, REESTRUTURA\u00c7\u00c3O, CARREIRA DOS MILITARES, FOR\u00c7AS ARMADAS,, CONTRARIO, SOLDO, PATENTE MILITAR, REVIS\u00c3O.\r\nNOVO REGIME FISCAL, REVOGA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Declara\u00e7\u00e3o de voto contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.645, de 2019, do Poder Executivo, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.880, de 1980, acerca do Estatuto dos Militares; 3.765, de 1960, relativa \u00e0s pens\u00f5es militares; 4.375, de 1964, referente ao servi\u00e7o militar; 5.821, de 1972, sobre as promo\u00e7\u00f5es dos Oficiais da ativa das For\u00e7as Armadas brasileiras, e 12.705, de 2012, concernente aos requisitos para ingresso nos cursos de forma\u00e7\u00e3o de militares de carreira do Ex\u00e9rcito brasileiro. Necessidade de aperfei\u00e7oamento da propositura, especialmente no tocante ao reajuste dos soldos de pra\u00e7as. Defesa de revoga\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n\u00ba 95, de 2016, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do novo regime fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. Eu queria aqui comunicar ao Plen\u00e1rio e a todos os que est\u00e3o nos ouvindo a aprova\u00e7\u00e3o do projeto de lei que regulamenta a previd\u00eancia dos militares, o chamado sistema de prote\u00e7\u00e3o social, e reestrutura a carreira.\r\nN\u00f3s votamos contra esse projeto, que cria tremendas injusti\u00e7as, porque reajusta muito mais os generais e os oficiais do que os pra\u00e7as. Esse projeto precisa ser corrigido. Registramos aqui que \u00e9 importante que se d\u00ea esse avan\u00e7o na reestrutura\u00e7\u00e3o da carreira, mas \u00e9 insuficiente. E n\u00f3s temos que lutar pelo fim da Emenda Constitucional n\u00ba 95, porque n\u00e3o haver\u00e1 For\u00e7as Armadas equipadas e com bons sal\u00e1rios enquanto houver essa restri\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria. O Brasil n\u00e3o vai sobreviver \u00e0 Emenda n\u00ba 95. \u00c9 necess\u00e1rio que n\u00f3s fa\u00e7amos a revoga\u00e7\u00e3o desse instrumento, que impede o Brasil de ter pol\u00edticas p\u00fablicas, impede-o de ter educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e inclusive For\u00e7as Armadas.\r\nPor isso, n\u00f3s queremos aqui registrar o nosso protesto contra a desigualdade desse projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 891/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, NTECIPA\u00c7\u00c3O, PAGAMENTO, ABONO ANUAL, SEGURADO (PREVID\u00caNCIA SOCIAL), MAT\u00c9RIA ESTRANHA AO PROCESSO LEGISLATIVO, AUX\u00cdLIO-ACIDENTE, AUX\u00cdLIO-DOEN\u00c7A.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Inser\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria estranha no texto da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 891, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.213, de 1991, relativa aos planos de benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social, e da Lei n\u00ba 13.846, de 2019, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Especial para An\u00e1lise de Benef\u00edcios com Ind\u00edcios de Irregularidades; do Programa de Revis\u00e3o de Benef\u00edcios por Incapacidade; do B\u00f4nus de Desempenho Institucional por An\u00e1lise de Benef\u00edcios com Ind\u00edcios de Irregularidades do Monitoramento Operacional de Benef\u00edcios e do B\u00f4nus de Desempenho Institucional por Per\u00edcia M\u00e9dica em Benef\u00edcios por Incapacidade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o a palavra para uma reclama\u00e7\u00e3o.\r\nNa Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 891, de 2019, que trata da antecipa\u00e7\u00e3o do 13\u00ba para os segurados do INSS, hoje ocorreu um fato inusitado. O Governo, por meio do Relator, apresentou um verdadeiro jabuti: um projeto com uma s\u00e9rie de artigos que tratam da mudan\u00e7a na sistem\u00e1tica de pagamento de benef\u00edcios do aux\u00edlio-acidente e do aux\u00edlio-doen\u00e7a - uma mudan\u00e7a complicad\u00edssima, Sr. Presidente!\r\nEnt\u00e3o, o Governo, em vez de encaminhar para esta Casa projetos de lei que s\u00e3o importantes ou que mexem com a vida das pessoas, quer introduzir um jabuti numa medida provis\u00f3ria, sem qualquer espa\u00e7o para discuss\u00e3o!\r\nEnt\u00e3o queria fazer um apelo a V.Exa. para que advertisse o Relator da medida provis\u00f3ria para que n\u00e3o fizesse isso, porque n\u00f3s, nesta Casa, n\u00e3o vamos aceitar esse tipo de coisa. Estamos mexendo com a vida de 27 milh\u00f5es de pessoas que recebem benef\u00edcios do INSS, e o Governo n\u00e3o pode modificar isso sem uma discuss\u00e3o clara aqui na C\u00e2mara e no Senado.\r\nPe\u00e7o que V.Exa. tome uma atitude em rela\u00e7\u00e3o a isso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=151&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONEL TADEU, DEPUTADO FEDERAL, RACISMO, POLICIA, HOMICIDIO, NEGROS, EXPOSI\u00c7\u00c3O DE ARTE, CAMARA DOS DEPUTADOS, PROTESTO.\r\nFUNDA\u00c7\u00c3O JORGE DUPRAT FIGUEIREDO DE SEGURAN\u00c7A E MEDICINA DO TRABALHO (FUNDACENTRO), FECHAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao ataque do Deputado Coronel Tadeu contra a exposi\u00e7\u00e3o sobre o racismo realizada nas depend\u00eancias da Casa. Protesto contra o fechamento de regionais da Funda\u00e7\u00e3o Jorge Duprat Figueiredo, de Seguran\u00e7a e Medicina do Trabalho - FUNDACENTRO.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, primeiro, quero lamentar esse fato que n\u00e3o tem explica\u00e7\u00e3o. N\u00e3o tem explica\u00e7\u00e3o o fato de o Deputado Coronel Tadeu tentar destruir uma exposi\u00e7\u00e3o. \u00c9 uma coisa realmente impressionante e que tem que ser apurada.\r\nSegundo, quero falar aqui sobre a extin\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 do Minist\u00e9rio do Trabalho, mas tamb\u00e9m da FUNDACENTRO - Funda\u00e7\u00e3o Jorge Duprat Figueiredo, de Seguran\u00e7a e Medicina do Trabalho, que o Governo est\u00e1 promovendo agora. Ele est\u00e1 fechando sete regionais da FUNDACENTRO, do total de 13, inclusive em Santos e Campinas, em S\u00e3o Paulo.\r\nA FUNDACENTRO \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o que tem como objetivo garantir sa\u00fade e seguran\u00e7a no trabalho em todo o Pa\u00eds, e todo esse trabalho est\u00e1 sendo jogado fora, est\u00e1 sendo simplesmente demolido, destru\u00eddo.\r\nN\u00f3s queremos aqui, Sr. Presidente, fazer um protesto contra o que vem acontecendo. L\u00e1 em Santos, os trabalhadores da FUNDACENTRO est\u00e3o sendo retirados do seu local de trabalho. O trabalho n\u00e3o tem continuidade. Todo o acervo da biblioteca da institui\u00e7\u00e3o est\u00e1 sendo destru\u00eddo. O movimento sindical est\u00e1 perplexo com o que est\u00e1 acontecendo. Por isso, fa\u00e7o aqui o nosso protesto.\r\nSe o Governo quer reformular a sua \u00e1rea de seguran\u00e7a no trabalho, tem que reformular com organiza\u00e7\u00e3o, garantindo as condi\u00e7\u00f5es para que mantenhamos a seguran\u00e7a no trabalho e a luta contra as doen\u00e7as do trabalho que v\u00eam sendo feitas historicamente pela FUNDACENTRO em nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 6125/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FOR\u00c7A NACIONAL DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA (FNSP), OPERA\u00c7\u00c3O POLICIAL, GARANTIA DA LEI E DA ORDEM (GLO), EXCLUDENTE DE ILICITUDE, AGRESS\u00c3O INJUSTA, LEG\u00cdTIMA DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Tentativa do Governo Federal de imposi\u00e7\u00e3o de pauta autorit\u00e1ria e de repress\u00e3o a movimentos sociais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, n\u00f3s estamos vivendo uma escalada de autoritarismo em nosso Pa\u00eds. O Governo est\u00e1 preocupado em resolver a quest\u00e3o da pris\u00e3o ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, que acabou de ser julgada pelo STF, e joga sua energia nisso. E o Ministro da Defesa encaminha para c\u00e1 um projeto cujo objetivo \u00e9 garantir que nas opera\u00e7\u00f5es de GLO n\u00e3o haja investiga\u00e7\u00f5es sobre eventuais assassinatos. Ent\u00e3o, estamos vendo o Governo querendo impor uma pauta extremamente nociva ao trabalhador, ao povo brasileiro, e, ao mesmo tempo, garantir repress\u00e3o aos movimentos sociais. Com isso n\u00f3s n\u00e3o podemos concordar. O Governo tem que se preocupar \u00e9 com a gera\u00e7\u00e3o de empregos, que \u00e9 o que est\u00e1 faltando no Brasil hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T22:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 5082/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 5.082, de 2016, sobre a cria\u00e7\u00e3o da via societ\u00e1ria e o estabelecimento de procedimentos de governan\u00e7a e de natureza tribut\u00e1ria para moderniza\u00e7\u00e3o do futebol.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PT considera que n\u00f3s n\u00e3o devemos aceitar este destaque, porque ele n\u00e3o foi debatido, discutido em todo esse processo. \u00c9 uma mat\u00e9ria que pode at\u00e9 ter seu m\u00e9rito. Podemos at\u00e9 concordar em outro momento. Mas, neste momento, n\u00e3o h\u00e1 um esclarecimento no plen\u00e1rio suficiente para que votemos esta quest\u00e3o.\r\nPortanto, o PT vota \"n\u00e3o\" a este destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=266&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-02T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 7354/2017, PROJETO DE LEI ORDINARIA, GARANTIA, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), ULTRASSONOGRAFIA MAM\u00c1RIA, MULHER, DEFESA.\r\nCESTA B\u00c1SICA, POPULA\u00c7\u00c3O DE BAIXA RENDA, S\u00c3O PAULO (SP).",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Posicionamento do orador favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 7.354, de 2017, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.664, de 2008, acerca da efetiva\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade destinadas a preven\u00e7\u00e3o, a detec\u00e7\u00e3o, ao tratamento e ao seguimento dos c\u00e2nceres do colo uterino e de mama, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, para garantia da realiza\u00e7\u00e3o de ultrassonografia mam\u00e1ria. Necessidade de doa\u00e7\u00e3o de cestas b\u00e1sicas \u00e0 Associa\u00e7\u00e3o Comunit\u00e1ria e Beneficente Padre Jos\u00e9 Augusto Machado Moreira para distribui\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o carente, instalada no Bairro Jardim Rodolfo Pirani, em S\u00e3o Paulo, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, queremos encaminhar favoravelmente a essa mat\u00e9ria, at\u00e9 porque a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade em nosso Pa\u00eds \u00e9 prec\u00e1ria, prec\u00e1ria. \r\nEstive na periferia de S\u00e3o Paulo, Jardim Rodolfo Pirani, na Associa\u00e7\u00e3o Padre Moreira, que faz o atendimento social daquela regi\u00e3o, Sr. Presidente. Eles atendem mil fam\u00edlias em v\u00e1rios programas. \r\nL\u00e1 naquela regi\u00e3o, uma regi\u00e3o pobre da cidade de S\u00e3o Paulo, a cidade mais rica deste Pa\u00eds, mil fam\u00edlias est\u00e3o passando fome, literalmente passando fome. E a Associa\u00e7\u00e3o Padre Moreira tem apenas oito cestas b\u00e1sicas para distribuir para mil fam\u00edlias.\r\n\u00c9 uma vergonha o que n\u00f3s estamos assistindo no Brasil. No Bolsa Fam\u00edlia mais nenhuma fam\u00edlia \u00e9 atendida. Uma vergonha, Sr. Presidente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2019&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-03T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 35/2019, VETO PARCIAL, PL 5029/2019,  PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 35, de 2019, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 5.029, de 2019 (n\u00ba 11.021, de 2018, na Casa de Origem), acerca de altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00b0s 9.096, de 1995; 9.504, de 1997; 4.737, de 1965 (C\u00f3digo Eleitoral); 13.831, de 2019; da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, aprovada pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1943, com vista ao estabelecimento de regras \u00e0s elei\u00e7\u00f5es, e da revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 13.488, de 2017.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 muito importante estabelecermos a democracia em nosso Pa\u00eds e garantirmos a todos os partidos o direito de se manifestarem para o maior n\u00famero de brasileiros. N\u00f3s n\u00e3o podemos ficar dependendo de empresas como o Facebook e o Google para nos comunicar, porque s\u00e3o empresas que t\u00eam interesses econ\u00f4micos objetivos. Precisamos ter a liberdade de nos expressar pelo r\u00e1dio e pela televis\u00e3o.\r\nO PT vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-03T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei 3.261, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico. Contrariedade \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o do setor.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sras. e Srs. Deputados, Sras. e Srs. Senadores, hoje nesta Casa se encontram centenas de trabalhadores e trabalhadoras do setor de saneamento protestando contra a vota\u00e7\u00e3o do projeto de privatiza\u00e7\u00e3o do saneamento no Brasil. \u00c9 um projeto extremamente nocivo ao nosso Pa\u00eds. \r\nA experi\u00eancia da privatiza\u00e7\u00e3o no Brasil \u00e9 muito negativa. N\u00f3s vimos no Governo Fernando Henrique, a privatiza\u00e7\u00e3o do setor el\u00e9trico, e o resultado qual foi? Um aumento absurdo das contas de energia el\u00e9trica, uma pol\u00edtica de fim do subs\u00eddio cruzado que levou ao aumento brutal de tarifas na Regi\u00e3o Norte e em muitos Estados do Nordeste. Em muitos lugares, verificou-se inclusive a piora no atendimento da popula\u00e7\u00e3o.\r\nHoje, em Goi\u00e1s, observamos o Governador Ronaldo Caiado, que \u00e9 do DEM, querendo cassar concess\u00e3o da empresa ENEL, que faz a distribui\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica no Estado. Por qu\u00ea? Porque \u00e9 uma empresa que n\u00e3o est\u00e1 conseguindo atender dignamente \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s.\r\nAgora v\u00eam falar que v\u00e3o resolver o problema do saneamento com a privatiza\u00e7\u00e3o. Agora mesmo saiu a not\u00edcia de que, na Grande Porto Alegre, foi feita uma PPP, uma empresa privada ganhou e vai investir 1 bilh\u00e3o e 800 milh\u00f5es de reais em 20 anos - em 20 anos! Ora, essa \u00e9 alguma forma de atendimento que mere\u00e7a todo esse esfor\u00e7o que faz este Congresso para aprovar privatiza\u00e7\u00e3o? N\u00e3o! \r\nN\u00e3o h\u00e1 sa\u00edda para o atendimento de servi\u00e7o p\u00fablico em um pa\u00eds t\u00e3o diverso como o Brasil, se n\u00e3o for por empresas p\u00fablicas. E \u00e9 disso que n\u00f3s precisamos. Como n\u00f3s vamos atender a uma cidade isolada, que fica distante de outras, que n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de lucratividade nos servi\u00e7os de \u00e1gua e esgoto, se n\u00e3o for por uma empresa p\u00fablica, uma empresa que atenda a diversas regi\u00f5es, as que d\u00e3o lucro e as que d\u00e3o preju\u00edzo, para poder ter o cruzamento de subs\u00eddios que garantam o funcionamento da empresa. Isso s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel com empresas p\u00fablicas.\r\nO Governo patrocina essa aventura da privatiza\u00e7\u00e3o, e o que n\u00f3s vamos observar, Sras. e Srs. Deputados, Sras. e Srs. Senadores, \u00e9 exatamente o aumento da conta de \u00e1gua e esgoto e a precariedade do atendimento nas pequenas cidades.\r\nDisseram que iriam lan\u00e7ar e fazer uma grande privatiza\u00e7\u00e3o no pr\u00e9-sal, vendendo o excedente. E de onde vieram as empresas para investir no excedente? N\u00e3o vieram. Foi necess\u00e1rio a PETROBRAS comprar de novo a concess\u00e3o dessas \u00e1reas. As empresas n\u00e3o vieram, porque querem ainda mais, querem mais lucro, n\u00e3o est\u00e3o satisfeitas com a rentabilidade do pr\u00e9-sal, n\u00e3o est\u00e3o satisfeitas com a enorme margem de lucro do pr\u00e9-sal. Querem mais! S\u00e3o vorazes!\r\nE esse Governo, que se agacha perante os poderosos, vai querer se agachar de novo, acabando com o regime de partilha. Esse Presidente, que disse que era amigo do Trump, foi comunicado pelo Twitter da taxa\u00e7\u00e3o do a\u00e7o e do alum\u00ednio brasileiro. \u00c9 um verdadeiro absurdo! \u00c9 um Governo que n\u00e3o tem hombridade, um Governo que fala tanto em verde e amarelo, mas se agacha permanentemente perante os interesses norte-americanos, perante os interesses das grandes empresas.\r\nEm S\u00e3o Paulo, o Governador Jo\u00e3o Doria, esse que incentiva a pol\u00edcia a atacar o povo, como aconteceu em Parais\u00f3polis, onde tivemos nove mortes, quer entregar a Companhia de Saneamento B\u00e1sico do Estado de S\u00e3o Paulo - SABESP, a maior empresa de saneamento, para investidores XP e Ita\u00fa, para que eles possam compr\u00e1-la, na bacia das almas, e depois vend\u00ea-la por um pre\u00e7o muito maior. \r\n\u00c9 disto que se trata: de aumentar a margem de lucro do capital financeiro e das grandes empresas. Este \u00e9 um Governo que n\u00e3o trabalha para o povo. O povo brasileiro est\u00e1 ralando, est\u00e1 sofrendo.\r\nEu visitei o extremo leste da cidade de S\u00e3o Paulo nesse fim de semana. L\u00e1 ocorre exatamente aquilo que as estat\u00edsticas dizem, mas pudemos ver ao vivo e a cores: o povo passando fome, n\u00e3o tendo o que comer. Uma entidade de assist\u00eancia social, que \u00e9 patrocinada pela Prefeitura do Sr. Bruno Covas, atende a mil fam\u00edlias em situa\u00e7\u00e3o de risco. E sabe o que acontece, Deputada Luiza Erundina, V.Exa. que foi Prefeita da nossa cidade? Acontece que essa entidade que atende a mil fam\u00edlias tem apenas oito cestas b\u00e1sicas para distribuir.\r\nE a Prefeitura do PSDB, o Governo do PSDB, quer privatizar o saneamento de S\u00e3o Paulo, para aumentar a conta de \u00e1gua, como aconteceu com a ELETROPAULO, que foi privatizada nos anos 90 e aumentou a conta de energia el\u00e9trica. \u00c9 isto que eles querem: jogar mais custos ainda nas costas dos trabalhadores, enquanto este Governo Federal reduz o aumento do sal\u00e1rio m\u00ednimo. N\u00f3s dever\u00edamos estar aqui aprovando o aumento de 100 reais para o sal\u00e1rio m\u00ednimo, para aumentar o poder de consumo da popula\u00e7\u00e3o, para gerar mais consumo, e, com mais consumo, gerar empregos na ind\u00fastria, no com\u00e9rcio, nos servi\u00e7os, mas n\u00e3o.\r\nEste \u00e9 o Governo da recess\u00e3o para a maioria do povo e do aumento dos lucros dos super-ricos. Os bilion\u00e1rios brasileiros eram 170 at\u00e9 2018. Este ano s\u00e3o mais de 200 bilion\u00e1rios, ou seja, os bilion\u00e1rios aumentam seus ganhos enquanto os pobres s\u00e3o cada vez mais pobres. Essa pol\u00edtica tem que cessar para o bem do Brasil ou este Pa\u00eds vai afundar, e n\u00f3s vamos ver aumentar os conflitos sociais.\r\nN\u00e3o quero aqui fazer discurso de polariza\u00e7\u00e3o. A polariza\u00e7\u00e3o vai acontecer porque o povo n\u00e3o aguenta mais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JOICE HASSELMANN, DEPUTADO FEDERAL, DEPOIMENTO, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR MISTA DE INQU\u00c9RITO (CPI), NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS).",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Depoimento da Deputada Joice Hasselmann na CPMI das Fake News, a respeito do funcionamento de gabinete do \u00f3dio no Pal\u00e1cio do Planalto, comandado pela fam\u00edlia Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, \u00e9 importante que o Plen\u00e1rio desta Casa tome conhecimento do \u00c9depoimento da Deputada Joice Hasselmann na CPMI das Fake News. Ela est\u00e1 demonstrando de forma cabal o funcionamento de um verdadeiro gabinete do \u00f3dio centrado no Pal\u00e1cio do Planalto e comandado pela fam\u00edlia Bolsonaro.  uma demonstra\u00e7\u00e3o inequ\u00edvoca - \u00e9 mais do que isso! - do dinheiro p\u00fablico gasto para financiar verdadeiros ataques a reputa\u00e7\u00f5es, ataques pol\u00edticos e campanhas que n\u00e3o t\u00eam nada a ver com o interesse p\u00fablico.\r\nN\u00f3s temos que tomar conhecimento desse depoimento, que tem que ser muito debatido. O povo brasileiro precisa saber o que funciona, de fato, no interior do Pal\u00e1cio do Planalto, o Gabinete do \u00f3dio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=253&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 904/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, EXTIN\u00c7\u00c3O, SEGURO OBRIGAT\u00d3RIO DE DANOS PESSOAIS CAUSADOS POR VE\u00cdCULOS AUTOMOTORES DE VIAS TERRESTRES (SEGURO DPVAT), ACIDENTE DE TR\u00c2NSITO, SEGURO OBRIGAT\u00d3RIO DE DANOS PESSOAIS CAUSADOS POR EMBARCA\u00c7\u00d5ES OU POR SUA CARGA (SEGURO DPEM), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Defesa da rejei\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 904, de 2019, a respeito da extin\u00e7\u00e3o do Seguro Obrigat\u00f3rio de Danos Pessoais Causados por Ve\u00edculos Automotores de Vias Terrestres - DPVAT e do Seguro Obrigat\u00f3rio de Danos Pessoais Causados por Embarca\u00e7\u00f5es ou por suas Cargas - DPEM.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero falar de uma quest\u00e3o enquanto a Deputada sobe \u00e0 tribuna.\r\nAmanh\u00e3 deve haver reuni\u00e3o sobre a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 904, de 2019, que trata do DPVAT. Essa medida provis\u00f3ria estabelece o fim do DPVAT ap\u00f3s o dia 31 de dezembro. Ou seja, a medida provis\u00f3ria n\u00e3o vai ser examinada nem pela C\u00e2mara nem pelo Senado e, provavelmente, tamb\u00e9m n\u00e3o ser\u00e1 examinada pela Comiss\u00e3o.\r\nEu gostaria de solicitar a V.Exa., Sr. Presidente, que analisasse essa situa\u00e7\u00e3o, porque o fim do DPVAT, sem nenhuma provid\u00eancia, coloca em total abandono milhares de pessoas que podem se acidentar e que n\u00e3o ter\u00e3o nenhuma cobertura a partir do dia 1\u00ba de janeiro do ano que vem.\r\nEnt\u00e3o, eu acho que seria muito importante que n\u00f3s nos pus\u00e9ssemos de acordo, os v\u00e1rios partidos, no sentido de garantir que amanh\u00e3, na Comiss\u00e3o, seja rejeitada a medida provis\u00f3ria, de forma que n\u00e3o cause preju\u00edzos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\n\u00c9 um perigo o que est\u00e1 acontecendo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PARA\u00cdSO FISCAL, EMPRESA, CARNE, LUXEMBURGO, TRANSFER\u00caNCIA, OMISS\u00c3O.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Omiss\u00e3o do Governo Federal diante do an\u00fancio de transfer\u00eancia da sede da empresa JBS S/A para Luxemburgo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente.\r\nEu queria manifestar nossa indigna\u00e7\u00e3o com a decis\u00e3o da empresa JBS de mudar a sua sede para Luxemburgo. Eu acho mais estranho ainda o fato de o Presidente da Rep\u00fablica, Bolsonaro, que \u00e9 t\u00e3o admirador do Trump, n\u00e3o seguir o Trump! Porque o Trump exigiu que as empresas americanas ficassem nos Estados Unidos. E o Presidente Bolsonaro, quando v\u00ea uma empresa do porte da JBS dizendo que vai para um para\u00edso fiscal, n\u00e3o faz absolutamente nada, Presidente! Nada! E ele \u00e9 acionista atrav\u00e9s do BNDES. \u00c9 uma vergonha!\r\nNas coisas que ele devia seguir o Trump, Deputado Ivan Valente, ele n\u00e3o segue! Ele s\u00f3 segue o que \u00e9 ruim! \u00c9 uma vergonha, uma desmoraliza\u00e7\u00e3o esse Bolsonaro! Est\u00e1 acabando com o Brasil, entregando o Pa\u00eds!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 904/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, EXTIN\u00c7\u00c3O, SEGURO OBRIGAT\u00d3RIO DE DANOS PESSOAIS CAUSADOS POR VE\u00cdCULOS AUTOMOTORES DE VIAS TERRESTRES (SEGURO DPVAT), ACIDENTE DE TR\u00c2NSITO, SEGURO OBRIGAT\u00d3RIO DE DANOS PESSOAIS CAUSADOS POR EMBARCA\u00c7\u00d5ES OU POR SUA CARGA (SEGURO DPEM), CONTR\u00c1RIO.\r\nPL 8338/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, SEGURO OBRIGAT\u00d3RIO DE ACIDENTES DE TR\u00c2NSITO (SOAT), DIRETRIZES, COBERTURA DE SEGURO, DANO PESSOAL, VE\u00cdCULO, VIA TERRESTRE, SUBSTITUI\u00c7\u00c3O, SEGURO OBRIGAT\u00d3RIO DE DANOS PESSOAIS CAUSADOS POR VE\u00cdCULOS AUTOMOTORES DE VIAS TERRESTRES (SEGURO DPVAT), AN\u00c1LISE, COMISS\u00c3O ESPECIAL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Inadmissibilidade de extin\u00e7\u00e3o, em 31 de dezembro de 2019, do Seguro Obrigat\u00f3rio de Danos Pessoais Causados por Ve\u00edculos Automotores de Vias Terrestres - DPVAT previsto na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 904, de 2019. Necessidade de reuni\u00e3o dos Presidentes da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal para debate da vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria. Apoio \u00e0 vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 8.338, de 2017, de autoria do Deputado Lucas Verg\u00edlio, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Seguro Obrigat\u00f3rio de Acidentes de Tr\u00e2nsito - SOAT.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s acabamos de sair da reuni\u00e3o da Comiss\u00e3o Mista da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 904, de 2019. Estavam nela o Deputado Alexandre Padilha, o Deputado Jorge Solla, o Deputado Lucas Vergilio, que \u00e9 o Presidente da Comiss\u00e3o, o Senador Cid Gomes.\r\nQual \u00e9 o problema? A Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 904 extingue o Seguro DPVAT - Seguro Obrigat\u00f3rio de Danos Pessoais Causados por Ve\u00edculos Automotores Terrestres a partir do dia 31 de dezembro. Ou seja, no dia 1\u00ba de janeiro, n\u00e3o haver\u00e1 mais seguro para pedestres, ciclistas, motociclistas e para os motoristas que n\u00e3o t\u00eam seguro. O \u00fanico seguro que existe \u00e9 o DPVAT.\r\nO Governo, mais uma vez, cometeu uma bobagem: em vez de colocar que a extin\u00e7\u00e3o desse seguro se daria com a aprova\u00e7\u00e3o do PLV, do projeto de lei de convers\u00e3o, estabeleceu uma data at\u00e9 a qual ser\u00e1 imposs\u00edvel para n\u00f3s votar a mat\u00e9ria.\r\nO que n\u00f3s defendemos? A rejei\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria, amanh\u00e3, e a vota\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio da C\u00e2mara amanh\u00e3 \u00e0 tarde ou \u00e0 noite. N\u00f3s far\u00edamos todo o esfor\u00e7o para votar um projeto do Deputado Lucas Vergilio, para a an\u00e1lise do qual j\u00e1 foi instalada Comiss\u00e3o Especial na C\u00e2mara, que estabelece um novo sistema de seguro obrigat\u00f3rio, completamente diferente do atual, mas que garante um seguro para pedestres, ciclistas, motociclistas. Garantimos que vamos vot\u00e1-lo e modificar esse sistema.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, n\u00f3s gostar\u00edamos que V.Exa. estabelecesse, junto com o Presidente Rodrigo Maia, a realiza\u00e7\u00e3o de reuni\u00e3o amanh\u00e3 e essa concord\u00e2ncia. Eu j\u00e1 conversei com o L\u00edder da Maioria, o Deputado Aguinaldo Ribeiro, que est\u00e1 de acordo. Precisamos estabelecer um m\u00e9todo. N\u00f3s Deputados e Senadores n\u00e3o podemos ir embora para casa e deixar o povo brasileiro \u00e0 merc\u00ea dessa inseguran\u00e7a. Sem falar dos recursos que v\u00e3o deixar de ser destinados ao SUS, no valor de 3 bilh\u00f5es de reais.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s queremos uma provid\u00eancia, um acordo nesta Casa. N\u00e3o nos negamos a analisar o conte\u00fado da medida provis\u00f3ria. N\u00f3s queremos debat\u00ea-la. Achamos que \u00e9 ruim o sistema atual, aceitamos discutir uma evolu\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o concordamos com a extin\u00e7\u00e3o do seguro no dia 31 de dezembro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 904/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, EXTIN\u00c7\u00c3O, SEGURO OBRIGAT\u00d3RIO DE DANOS PESSOAIS CAUSADOS POR VE\u00cdCULOS AUTOMOTORES DE VIAS TERRESTRES (SEGURO DPVAT), ACIDENTE DE TR\u00c2NSITO, SEGURO OBRIGAT\u00d3RIO DE DANOS PESSOAIS CAUSADOS POR EMBARCA\u00c7\u00d5ES OU POR SUA CARGA (SEGURO DPEM), CONTR\u00c1RIO. \r\nVOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, CONTRARIO.\r\nPL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, ADIAMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 904, de 2019 sobre a extin\u00e7\u00e3o do Seguro Obrigat\u00f3rio de Danos Pessoais causados por Ve\u00edculos Automotores de Vias Terrestres - DPVAT e do Seguro Obrigat\u00f3rio de Danos Pessoais Causados por Embarca\u00e7\u00f5es ou por suas Cargas - DPEM. Conveni\u00eancia de adiamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico. Inexist\u00eancia de acordo para vota\u00e7\u00e3o em globo dos projetos de lei do Congresso Nacional constantes na pauta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s temos buscado fazer diversos acordos para que o Plen\u00e1rio funcione. N\u00f3s estamos muito preocupados agora com duas quest\u00f5es. Uma delas \u00e9 a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 904, que extingue o Seguro DPVAT a partir do dia 1\u00ba de janeiro e n\u00e3o coloca nada no lugar. Milh\u00f5es de brasileiros - pedestres, ciclistas, motociclistas - ficar\u00e3o totalmente abandonados. Se sofrerem um acidente, n\u00e3o ter\u00e3o nada a que se socorrerem. Primeira coisa: n\u00f3s gostar\u00edamos de derrotar esta medida provis\u00f3ria na Comiss\u00e3o e, depois, no Plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados. Este \u00e9 o primeiro acordo.\r\nA segunda quest\u00e3o se refere ao projeto de lei do saneamento, que ainda \u00e9 muito controvertido. N\u00f3s gostar\u00edamos de jogar a vota\u00e7\u00e3o do projeto de lei do saneamento para o pr\u00f3ximo ano, para construirmos um acordo melhor, se \u00e9 que isso \u00e9 poss\u00edvel.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s queremos dizer que temos emendas tamb\u00e9m aos PLNs. Se os PLNs forem votados em globo, nossas emendas n\u00e3o ser\u00e3o observadas. Portanto, em primeiro lugar, h\u00e1 PLNs de natureza distinta, por isso n\u00f3s n\u00e3o podemos encaminh\u00e1-los numa \u00fanica vota\u00e7\u00e3o. Em segundo lugar, h\u00e1 emendas aos nossos PLNs. Em terceiro lugar, como disse a Deputada Jandira Feghali, n\u00e3o existe acordo. \r\nPortanto, n\u00f3s temos que proceder \u00e0 vota\u00e7\u00e3o projeto por projeto, como manda o Regimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, RETIRADA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Condi\u00e7\u00e3o imposta para retirada de requerimentos e vota\u00e7\u00e3o dos projetos de lei do Congresso Nacional constantes na pauta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s conversamos aqui com os diversos L\u00edderes da Oposi\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara e gostar\u00edamos de propor um encaminhamento.\r\nA nossa grande preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 a vota\u00e7\u00e3o do projeto do saneamento. O Presidente Rodrigo Maia, que est\u00e1 ao seu lado, prop\u00f4s que essa vota\u00e7\u00e3o ficasse para amanh\u00e3, a partir das 15 horas. Bom, considerando que essa vota\u00e7\u00e3o ficaria para depois das 15 horas, com a condi\u00e7\u00e3o de que as galerias fiquem abertas, para que as pessoas possam acompanhar a vota\u00e7\u00e3o, n\u00f3s gostar\u00edamos de discutir aqui a retirada dos requerimentos que temos na Mesa. Consequentemente, enquanto estamos votando o PLN 51, dividir\u00edamos em blocos os outros PLNs para fazer as vota\u00e7\u00f5es em seguida. \r\nEnt\u00e3o, se houver acordo nesse encaminhamento...",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, CRISE POLITICA, RETIRADA, DIREITOS SOCIAIS, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA ESTATAL, CRISE ECONOMICA, APOLOGIA DE DITADURA MILITAR, LIBERA\u00c7\u00c3O, PORTE DE ARMA, ARMA DE FOGO, EDUCA\u00c7\u00c3O, MEIO AMBIENTE, VAZAMENTO, PETROLEO, REGI\u00c3O NORDESTE, AGROTOXICO, POL\u00cdTICA EXTERNA, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).\r\nPL 6080/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CRIT\u00c9RIO, ENQUADRAMENTO, CONSUMIDOR, TARIFA SOCIAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (TSEE).\r\nMPV 895/2019, MEDIDA PROVISORIA, CARTEIRA DE IDENTIFICA\u00c7\u00c3O ESTUDANTIL (CIE), MEIA-ENTRADA, CONTRARIO.\r\nLIBERA\u00c7\u00c3O, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REPUBLICA, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POLITICA.\r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR MISTA DE INQU\u00c9RITO (CPMI), NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS).",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Desestrutura\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro e retirada de direitos sociais pelo Governo Jair Bolsonaro. Luta da Oposi\u00e7\u00e3o contra desmandos do Governo Federal. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 6.080, de 2019, sobre a amplia\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio da Tarifa Social de Energia El\u00e9trica. Protesto contra a privatiza\u00e7\u00e3o de empresas estatais. Quadro de recess\u00e3o reinante no Pa\u00eds, decorrente da pol\u00edtica econ\u00f4mica adotada pelo Governo Jair Bolsonaro. Apresenta\u00e7\u00e3o, pelo PT, de plano para revers\u00e3o da crise econ\u00f4mica e gera\u00e7\u00e3o de novos empregos. Amea\u00e7as do Presidente da Rep\u00fablica e seu cl\u00e3 \u00e0 democracia. Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 libera\u00e7\u00e3o indiscriminada do porte e posse de armas de fogo no Pa\u00eds. Instala\u00e7\u00e3o da CPMI das Fake News. Desestrutura\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira. Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 895, de 2019, a chamada MP da Liberdade Estudantil. Descaso do Governo Bolsonaro com o meio ambiente. Impunidade dos respons\u00e1veis pelo derramamento de petr\u00f3leo na costa brasileira. Recorde na libera\u00e7\u00e3o de agrot\u00f3xicos no Pa\u00eds. Rep\u00fadio \u00e0 pol\u00edtica externa adotada pelo Governo brasileiro, notadamente quanto \u00e0 submiss\u00e3o aos ditames norte-americanos. Preju\u00edzos causados aos trabalhadores brasileiros pela reforma previdenci\u00e1ria. Soltura do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Natureza pol\u00edtica da pris\u00e3o do ex-Presidente da Rep\u00fablica. Votos de pr\u00f3spero Ano Novo aos Parlamentares extensivos ao povo brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CARLOS ZARATTINI.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o ano de 2019 foi marcado por muitas dificuldades. A popula\u00e7\u00e3o enfrentou grandes desafios econ\u00f4micos, sociais, amea\u00e7as frequentes ao sistema democr\u00e1tico e vivenciou o crescimento do radicalismo pol\u00edtico alimentado pelo Governo de extrema-direita. Uma avalanche de propostas foram enviadas ao Congresso e implementadas pelo desgoverno Bolsonaro para beneficiar o capital financeiro, os grandes empres\u00e1rios e latifundi\u00e1rios e prejudicar o povo trabalhador. \r\nNunca na hist\u00f3ria um Presidente promoveu um desmonte t\u00e3o acelerado do Estado, com a venda criminosa do patrim\u00f4nio nacional e a retirada de direitos sociais. Neste \"novo\" Brasil, o PT, partido que tem raiz no povo brasileiro, teve papel fundamental na luta pela garantia de direitos hist\u00f3ricos, como o descanso remunerado aos domingos, teto m\u00ednimo da aposentadoria de um sal\u00e1rio m\u00ednimo e a manuten\u00e7\u00e3o do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, o BPC, que atende fam\u00edlias em extrema pobreza. \r\nNeste quarto mandato como Deputado Federal pelo PT de S\u00e3o Paulo, assumi em 2019 a Lideran\u00e7a da Minoria no Congresso Nacional, com o compromisso de frear as maldades desse desgoverno barrando as propostas do Executivo (medidas provis\u00f3rias, vetos presidenciais e mat\u00e9rias or\u00e7ament\u00e1rias). Al\u00e9m disso, t\u00ednhamos como desafio vigiar o Or\u00e7amento para impedir corte em projetos sociais. \r\nComo L\u00edder da Minoria no Congresso Nacional, intensificamos a interlocu\u00e7\u00e3o com os movimentos sindicais e sociais e garantimos vit\u00f3rias importantes contra este desgoverno. \r\nLutamos de forma aguerrida no Congresso e nas ruas em defesa dos direitos do povo, do patrim\u00f4nio nacional e da liberdade de Lula e contra a escalada autorit\u00e1ria e antidemocr\u00e1tica do Governo de Bolsonaro. \r\nAp\u00f3s intensa articula\u00e7\u00e3o e uni\u00e3o dos partidos de esquerda, o Congresso derrubou o veto de Bolsonaro ao Projeto de Lei n\u00ba 3.688, de 2000, uma proposta importante, que vai garantir atendimento aos alunos das escolas p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica (ensino fundamental e m\u00e9dio) por profissionais de psicologia e servi\u00e7o social, com o intuito de melhorar o processo de aprendizagem e as rela\u00e7\u00f5es entre alunos, professores e a comunidade escolar. A Oposi\u00e7\u00e3o impediu mais um golpe contra a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.\r\nAl\u00e9m da luta para barrar as maldades do desgoverno, apresentei o Projeto de Lei n\u00ba 6.080, de 2019, para ampliar o benef\u00edcio da Tarifa Social de Energia El\u00e9trica. A ideia \u00e9 expandir o benef\u00edcio e assegurar que brasileiros de baixa renda paguem uma conta de luz mais baixa. Se aprovada, as fam\u00edlias de baixa renda v\u00e3o pagar somente o que exceder 70 quilowatts por m\u00eas na conta de luz. A proposta autoriza tamb\u00e9m que as empresas de distribui\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica apliquem os recursos destinados por lei em programas de efici\u00eancia energ\u00e9tica na instala\u00e7\u00e3o de placas solares em pr\u00e9dios p\u00fablicos. A Tarifa Social de Energia El\u00e9trica garante tamb\u00e9m a distribui\u00e7\u00e3o gratuita de l\u00e2mpadas e geladeiras por modelos mais eficientes e econ\u00f4micos.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o dos nobres colegas para relembrar como foi o ano de 2019 com o desgoverno Bolsonaro. \r\nFicou evidente ao longo do primeiro ano de Governo Bolsonaro que a extrema-direita cometeu estelionato eleitoral. Nas elei\u00e7\u00f5es era \"Brasil acima de tudo\", mas, na pr\u00e1tica, est\u00e3o colocando o Pa\u00eds \u00e0 venda. Bolsonaro e o Ministro da Economia, Paulo Guedes, j\u00e1 anunciaram que 17 empresas estrat\u00e9gicas ser\u00e3o privatizadas, e a pre\u00e7o de banana.\r\nBolsonaro quer vender o patrim\u00f4nio nacional para agradar o grande capital financeiro, e o povo vai pagar a conta, porque o pre\u00e7o dos servi\u00e7os vai aumentar. A verdade \u00e9 que, em menos de 1 ano, Bolsonaro colocou o Brasil \u00e0 venda, e \u00e9 o povo quem vai pagar a conta!\r\nSr. Presidente, eu gostaria de citar algumas das empresas que ser\u00e3o privatizadas, para que o povo tenha no\u00e7\u00e3o do impacto dessa decis\u00e3o. Bolsonaro colocou \u00e0 venda a Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo (CEAGESP), o sistema de seguro de acidentes do trabalho, o SUS, com a entrada dos planos populares no sistema, o Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados (SERPRO), a Empresa de Tecnologia e Informa\u00e7\u00f5es da Previd\u00eancia Social (DATAPREV), a Casa da Moeda, a TELEBRAS, a ELETROBRAS, a Empresa Brasil de Comunica\u00e7\u00e3o (EBC), os Correios e a Companhia Docas do Estado de S\u00e3o Paulo (CODESP). \r\nAl\u00e9m desse pacote criminoso de privatiza\u00e7\u00e3o, Bolsonaro vem desmontando pouco a pouco a PETROBRAS, que \u00e9 s\u00edmbolo do Brasil e motor da nossa economia. Com a venda em peda\u00e7os, a PETROBRAS se transforma numa pequena empresa e o Brasil fica mais dependente do fornecimento de combust\u00edveis do exterior. Ou seja, enquanto exportamos \u00f3leo cru, as importa\u00e7\u00f5es de derivados seguem crescendo. \r\nEm 2018, por exemplo, a exporta\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo superou 40 milh\u00f5es de barris, o que equivale a mais de 40% do total produzido, e a importa\u00e7\u00e3o de gasolina passou de 450 mil barris em 2005 para 18,7 milh\u00f5es de barris em 2018. A do diesel passou de 15 milh\u00f5es de barris em 2005 para 73 milh\u00f5es de barris. Os projetos de privatiza\u00e7\u00e3o e desinvestimentos da PETROBRAS podem atingir US$ 68 bilh\u00f5es, sem licita\u00e7\u00e3o e sem autoriza\u00e7\u00e3o legislativa. \r\nQuero, Sr. Presidente, citar algumas privatiza\u00e7\u00f5es e tamb\u00e9m desinvestimentos na empresa, como a venda da Liquig\u00e1s, de oito refinarias, da BR Distribuidora, de duas usinas termel\u00e9tricas de g\u00e1s no Amazonas, da refinaria de Pasadena, nos EUA, da Transportadora Associada de G\u00e1s (TAG), de nove concess\u00f5es de campos de petr\u00f3leo e g\u00e1s no Cear\u00e1 e Sergipe e a aliena\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es na Biocombust\u00edveis, 104 concess\u00f5es de campos de petr\u00f3leo e g\u00e1s nos Estados do Cear\u00e1, Rio Grande do Norte, Sergipe, Bahia e Esp\u00edrito Santo. Quero denunciar tamb\u00e9m o processo de desinvestimento de 100% de seus ativos na Unidade de Fertilizantes Nitrogenados e na Arauc\u00e1ria Nitrogenados, a venda de 51% de participa\u00e7\u00e3o da PETROBRAS Log\u00edstica de G\u00e1s - LOGIGAS na Transportadora Brasileira Gasoduto Bol\u00edvia-Brasil S.A.\r\nAo mesmo tempo, Bolsonaro autorizou a cess\u00e3o da totalidade de seus direitos de explora\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e produ\u00e7\u00e3o nos campos: Bicudo, Bonito, Enchova Oeste, Marimb\u00e1 e Pira\u00fana, Badejo, Linguado, Pampo e Trilha, Carapeba, Vermelho e Pargo, todos localizados na Bacia de Campos, Ba\u00fana (\u00e1rea de concess\u00e3o BM-S40), localizado na Bacia de Santos, em \u00e1guas rasas, Curim\u00e3, Espada, Atum e Xar\u00e9u, Agulha, Cioba, Ubarana, Oeste de Ubarana, Pescada e Arabaiana, Campo de Juru\u00e1, na Bacia de Solim\u00f5es, Caioba, Camorim, Dourado, Guaricema e Tatu\u00ed, Piranema e Piranema Sul, localizados em \u00e1guas profundas na Bacia de Sergipe-Alagoas. \r\nAl\u00e9m disso, os campos de Maromba, na Bacia de Campos. Neste projeto, a PETROBRAS, operadora com 70% de participa\u00e7\u00e3o, e a Chevron Brasil Petr\u00f3leo Ltda., detentora de 30% de participa\u00e7\u00e3o, oferecem conjuntamente 100% dos direitos do Campo de Maromba (Concess\u00e3o de BC-20A), localizado no sudeste da Bacia de Campos, e cess\u00e3o de 50% do campo de Espadarte, localizado em \u00e1guas profundas na Bacia de Campos. \r\nEste desgoverno est\u00e1 levando o Brasil para o fundo do po\u00e7o. A vit\u00f3ria da extrema-direita est\u00e1 custando caro ao Pa\u00eds. Em apenas 1 ano de desgoverno, Bolsonaro levou o Brasil a amargar uma in\u00e9dita e grave crise pol\u00edtica, econ\u00f4mica e social. O agravamento da recess\u00e3o econ\u00f4mica e do desemprego gerou crescimento recorde da informalidade no mercado de trabalho, e a pobreza disparou. \r\nA pol\u00edtica econ\u00f4mica neoliberal de Bolsonaro gera recess\u00e3o e impacta diretamente o bolso dos trabalhadores. Por um lado, o governo retira direitos trabalhistas e previdenci\u00e1rios, por outro aumenta o pre\u00e7o de itens que atingem direto no bolso do trabalhador, especialmente das fam\u00edlias mais pobres, como, por exemplo, o g\u00e1s de cozinha, a gasolina, a energia el\u00e9trica, a carne e o feij\u00e3o. Paulo Guedes e Bolsonaro reduzem o aumento do sal\u00e1rio m\u00ednimo porque s\u00f3 est\u00e3o preocupados em agradar os patr\u00f5es. \r\nO cen\u00e1rio \u00e9 ca\u00f3tico para o povo trabalhador. Al\u00e9m disso, Bolsonaro acabou com o hist\u00f3rico reajuste do sal\u00e1rio m\u00ednimo e com o direito \u00e0 aposentadoria de milhares de pessoas. Agora tenta, a todo custo, aprovar a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, que altera mais de 70 artigos da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), uma nova reforma trabalhista, que ser\u00e1 ainda mais cruel com o trabalhador.\r\n A economia brasileira sangra desde o golpe contra a Presidenta Dilma Rousseff, mas agora a crise se intensifica, com a pol\u00edtica de desemprego e arrocho do Ministro da Economia, Paulo Guedes. O Brasil com Bolsonaro amarga 12,4 milh\u00f5es de desempregados; 11,9 milh\u00f5es de pessoas sem carteira de trabalho assinada, um recorde na s\u00e9rie hist\u00f3rica; 38,8 milh\u00f5es na informalidade (vivendo de bicos); 27,1 milh\u00f5es de pessoas subutilizadas.\r\nDiante desse cen\u00e1rio, o Partido dos Trabalhadores apresentou ao Pa\u00eds sa\u00eddas para barrar a crise econ\u00f4mica e gerar empregos: aumento do sal\u00e1rio m\u00ednimo, mais investimentos no programa Minha Casa, Minha Vida e um plano de renegocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas dos mais pobres e da classe m\u00e9dia. \r\nSe n\u00e3o bastasse toda a crise econ\u00f4mica, o brasileiro ainda enfrenta recorrentes amea\u00e7as de Bolsonaro e seu cl\u00e3 \u00e0 democracia. \r\nO Ato Institucional n\u00ba 5 foi implantado em 13 de dezembro de 1968. A partir de ent\u00e3o, centenas de pessoas foram torturadas, mortas ou perseguidas no Brasil! Com o AI-5, as liberdades individuais e democr\u00e1ticas foram cassadas, um tempo de horror e \u00f3dio. O cl\u00e3 Bolsonaro e seu Ministro da economia, Paulo Guedes, seguem amea\u00e7ando retomar esse per\u00edodo triste da nossa hist\u00f3ria como forma de intimidar os movimentos sociais e sindicais e os partidos de oposi\u00e7\u00e3o, um jogo baixo que conta com nosso rep\u00fadio. A luta democr\u00e1tica segue firme. Resistimos no passado, seguimos lutando no presente. Nossa bandeira sempre ser\u00e1: AI-5 n\u00e3o, democracia sempre!\r\nA libera\u00e7\u00e3o indiscriminada do porte e da posse de armas foi uma das bandeiras de Bolsonaro em 2019. Povo sofrendo com desemprego, e o desgoverno pensando em armar a popula\u00e7\u00e3o. Vamos seguir lutando contra! Livros sim, armas n\u00e3o! \r\nEm 2019, a m\u00e1scara caiu e o povo tomou das fake news de Bolsonaro. Em resposta, o Congresso instalou uma CPMI para investigar a dissemina\u00e7\u00e3o de not\u00edcias falsas nas redes sociais e o ass\u00e9dio virtual. V\u00e1rias den\u00fancias confirmam a exist\u00eancia de um gabinete do \u00f3dio no Pal\u00e1cio do Planalto, coordenado pelo cl\u00e3 Bolsonaro, e o uso de verbas p\u00fablicas para atacar opositores do Governo.\r\nOutro duro golpe levou o sistema de educa\u00e7\u00e3o. O desmonte da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, com cortes na ordem de mais de R$ 5 bilh\u00f5es, a tentativa de implementar projeto de educa\u00e7\u00e3o censurada, alienada e precarizada e o esvaziamento de programas educacionais t\u00eam como \u00fanico objetivo sucatear o setor para conquistar o apoio da sociedade para a privatiza\u00e7\u00e3o do ensino p\u00fablico no Pa\u00eds. \r\nEntretanto, o povo, que n\u00e3o \u00e9 bobo, reagiu aos desmandos de Bolsonaro na educa\u00e7\u00e3o e ocupou as ruas para protestar. Estudantes, professores e entidades em defesa da educa\u00e7\u00e3o organizaram manifesta\u00e7\u00f5es levando milh\u00f5es de pessoas \u00e0s ruas em 250 cidades em todos os Estados e no Distrito Federal.\r\nO Governo ainda perseguiu a juventude. Para sufocar as entidades estudantis e ter acesso \u00e0 base de dados sigilosos dos estudantes, Bolsonaro editou a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 895, de 2019, a chamada MP da Liberdade Estudantil, instituindo uma nova carteira de estudantes, digital, no Pa\u00eds. Com a medida, Bolsonaro acaba com o financiamento de entidades estudantis como a Uni\u00e3o Nacional dos Estudantes (UNE) e a Uni\u00e3o Brasileira dos Estudantes Secundaristas (UBES). Vamos lutar para derrubar essa proposta em 2020.\r\nBolsonaro promove as armas e a censura e despreza os livros. Persegue professoras e professores, retira recursos da educa\u00e7\u00e3o, quer acabar com as entidades estudantis, zomba de cientistas.... \u00e9 um Governo sem compromisso nenhum com a educa\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds. \r\nEste Governo tamb\u00e9m \u00e9 inimigo do meio ambiente. Em 1 ano de Bolsonaro, o desmatamento na Amaz\u00f4nia cresceu 96% e foram destru\u00eddos 1.447 quil\u00f4metros quadrados de floresta, segundo o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE). A Amaz\u00f4nia em chamas \u00e9 resultado do descaso do Governo na ado\u00e7\u00e3o de medidas de combate \u00e0s queimadas, da falta de fiscaliza\u00e7\u00e3o e do desmonte de setores que combatiam as queimadas ilegais. \r\nAl\u00e9m das queimadas e da tentativa de Bolsonaro de liberar a Amaz\u00f4nia para explora\u00e7\u00e3o das grandes mineradoras e latif\u00fandios, o meio ambiente ainda sofreu em 2019 outro duro golpe, com a contamina\u00e7\u00e3o das praias por \u00f3leo. O Governo extinguiu os \u00f3rg\u00e3os de fiscaliza\u00e7\u00e3o e demorou meses para agir e impedir o avan\u00e7o do \u00f3leo, um desastre ambiental sem propor\u00e7\u00f5es: 800 rios, praias, ilhas e mangues foram contaminados, em 97 Munic\u00edpios, atingindo em cheio a economia e o turismo na regi\u00e3o. \r\nMancha de \u00f3leo atingiu todos os Estados do Nordeste, al\u00e9m de Esp\u00edrito Santo e, mais recentemente, Rio de Janeiro. Tr\u00eas em cada dez praias atingidas tiveram reincid\u00eancia do \u00f3leo e mais de 5 mil toneladas de \u00f3leo j\u00e1 foram recolhidas nas praias brasileiras. A origem do \u00f3leo segue desconhecida, e ningu\u00e9m foi punido. \r\nBolsonaro ainda colocou mais veneno na mesa do trabalhador. Em 1 ano, quebrou o recorde hist\u00f3rico de libera\u00e7\u00e3o de pesticidas ao autorizar o uso de 439 agrot\u00f3xicos, sendo 25 in\u00e9ditos. A acelera\u00e7\u00e3o do ritmo de aprova\u00e7\u00f5es beneficia os ruralistas e ataca em cheio as exporta\u00e7\u00f5es. V\u00e1rios pa\u00edses j\u00e1 amea\u00e7am suspender compras de produtos agr\u00edcolas do Brasil diante do excesso de agrot\u00f3xicos liberados. Bolsonaro \u00e9 o Presidente do veneno!\r\nOutro ponto negativo desta gest\u00e3o \u00e9 a pol\u00edtica externa. Bolsonaro \u00e9 um lambe-botas dos americanos. Fez v\u00e1rias concess\u00f5es aos Estados Unidos, como, por exemplo, votar pela primeira vez na Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas a favor do embargo econ\u00f4mico, comercial e financeiro a Cuba promovido pelos EUA, abrir cota livre de tarifa de importa\u00e7\u00e3o para 750 mil toneladas de trigo, elevar para 750 milh\u00f5es de litros a cota de importa\u00e7\u00e3o de etanol sem tarifa e dispensar a exig\u00eancia de visto para americanos. Ainda alugou, a pre\u00e7o de banana, a base espacial brasileira de Alc\u00e2ntara, no Maranh\u00e3o. Em troca, os americanos mantiveram veto \u00e0 carne bovina in natura do Brasil, aumentaram as tarifas do a\u00e7o e alum\u00ednio brasileiros e n\u00e3o apoiaram a entrada do Brasil na Organiza\u00e7\u00e3o para Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico (OCDE).\r\nAl\u00e9m de todas as trag\u00e9dias deste Governo, o trabalhador em 2020 ter\u00e1 uma nova Previd\u00eancia: vai trabalhar mais e receber menos. Mesmo com toda a luta e resist\u00eancia do PT e de partidos de oposi\u00e7\u00e3o durante 8 meses, Bolsonaro conseguiu acabar com a aposentadoria de milh\u00f5es de brasileiros. Com a nova regra, o trabalhador precisa cumprir a idade m\u00ednima e o tempo de contribui\u00e7\u00e3o para ter acesso ao benef\u00edcio. Agora, os homens precisam atingir 65 anos de idade e 40 de contribui\u00e7\u00e3o e as mulheres, 62 anos de idade e 35 de contribui\u00e7\u00e3o para ter direito a 100% do benef\u00edcio de aposentadoria. A Nova Previd\u00eancia de Bolsonaro n\u00e3o \u00e9 justa com os mais pobres e vai impedir que muitos trabalhadores e trabalhadoras consigam se aposentar. \r\nQuero encerrar este discurso, Sr. Presidente, lembrando que, ap\u00f3s 580 dias de pris\u00e3o injusta, Lula foi solto, ap\u00f3s decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal (STF) que considerou pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia inconstitucional. A libera\u00e7\u00e3o de Lula foi um passo importante na luta contra a persegui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e criminosa, mas ainda h\u00e1 muito por ser feito. Seguiremos lutando para que se fa\u00e7a justi\u00e7a e para que todas as acusa\u00e7\u00f5es mentirosas e sem provas sejam retiradas. Lula \u00e9 inocente! \r\nE o povo est\u00e1 com Lula. Pesquisa do Instituto Datafolha publicada em 10 de dezembro de 2019 pelo jornal Folha de S.Paulo mostra que 54% dos entrevistados consideram justa a soltura do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. A liberdade de Lula significa a liberdade do povo brasileiro de voltar a ter esperan\u00e7a num Brasil mais justo e solid\u00e1rio. \r\nQuero dizer ao nosso povo que em 2020 vamos intensificar a luta pela gera\u00e7\u00e3o de empregos. \u00c9 de emprego que o nosso povo precisa. O PT vai trabalhar pelo aumento do sal\u00e1rio m\u00ednimo, a retomada do programa habitacional Minha Casa, Minha Vida e a renegocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas dos mais pobres e da classe m\u00e9dia. Essas s\u00e3o medidas simples que v\u00e3o ajudar a aquecer nossa economia e devolver aos brasileiros a esperan\u00e7a. \r\nQuero deixar registrado que seguiremos na luta democr\u00e1tica em defesa do Brasil! Seguiremos sempre presentes na vida do povo brasileiro!\r\nNa resist\u00eancia democr\u00e1tica, os partidos de oposi\u00e7\u00e3o conseguiram impor importantes derrotas ao desgoverno Bolsonaro. \r\nSrs. e Sras. Parlamentares, amigos e amigas que acompanham o nosso mandato, desejo que 2020 seja um ano de muitas vit\u00f3rias e conquistas para o nosso povo, em especial para voc\u00ea que acompanha e participa do nosso mandato. Nas ruas e no Congresso, continuaremos trabalhando para contribuir para o desenvolvimento econ\u00f4mico e social de S\u00e3o Paulo e do Brasil. \r\nSeguiremos juntos, sempre presentes na vida do povo! Obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=430&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ORDEM DO DIA DO PLEN\u00c1RIO, IN\u00cdCIO, OR\u00c7AMENTO, QU\u00d3RUM DE VOTA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de in\u00edcio da Ordem do Dia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s gostar\u00edamos de verificar o seguinte procedimento. O qu\u00f3rum do Senado ainda est\u00e1 baixo. Eu sei que vai dar qu\u00f3rum, n\u00e3o tenho d\u00favida, mas, enquanto isso, n\u00f3s poder\u00edamos iniciar o debate sobre esse veto, iniciar a Ordem do Dia, para animar um pouco mais e acelerar a sess\u00e3o. \r\nMuitas Comiss\u00f5es est\u00e3o funcionando. Se houver o in\u00edcio da Ordem do Dia, as Comiss\u00f5es v\u00e3o cessar, e n\u00f3s vamos poder atingir o qu\u00f3rum necess\u00e1rio para proceder \u00e0 vota\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento, que \u00e9 o mais importante para que possamos encerrar o ano.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 muito importante que V.Exa. inicie a Ordem do Dia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=19%2F12%2F2019&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ECONOMIA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nSEGURO OBRIGAT\u00d3RIO DE DANOS PESSOAIS CAUSADOS POR VE\u00cdCULOS AUTOMOTORES DE VIAS TERRESTRES (SEGURO DPVAT), EXTIN\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.\r\nAPOSENTADORIA, AN\u00c1LISE.\r\nBOLSA FAM\u00cdLIA, OSMAR TERRA, MINISTRO DE ESTADO DA CIDADANIA, IMPLEMENTA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Protesto contra a extin\u00e7\u00e3o do Seguro Obrigat\u00f3rio por Danos Pessoais Causados por Ve\u00edculos Automotores de Via Terrestre - DPVAT, e a ado\u00e7\u00e3o de outras medidas governamentais contr\u00e1rias ao interesse do povo brasileiro. Necessidade de implementa\u00e7\u00e3o pelo Ministro da Cidadania, Osmar Terra, de a\u00e7\u00f5es em prol dos benefici\u00e1rios do Programa Bolsa Fam\u00edlia. Solidariedade do PT e da Oposi\u00e7\u00e3o aos trabalhadores brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, Sras. Senadoras e Srs. Senadores, o ano vai se acabando, \u00e9 um momento de encontro das fam\u00edlias, de renova\u00e7\u00e3o de esperan\u00e7as, mas n\u00f3s n\u00e3o podemos deixar de falar dos presentes de Natal do Presidente Bolsonaro. Neste final de ano, ele resolveu fazer algumas maldades. A maior delas, sem d\u00favida alguma, \u00e9 o fim do DPVAT, o seguro obrigat\u00f3rio para acidentes de tr\u00e2nsito.\r\nDar fim ao DPVAT, na verdade, \u00e9 desatender a popula\u00e7\u00e3o mais pobre, o pedestre que \u00e9 atropelado, o ciclista que \u00e9 atropelado, o motociclista, na maioria das vezes um jovem pobre que utiliza a sua motocicleta para fazer transporte por aplicativos e ganha uma mis\u00e9ria. Esses v\u00e3o estar desassistidos, sem nenhum tipo de seguro, a partir do dia 1\u00ba de janeiro de 2020. Essa \u00e9 a medida que toma o Governo Bolsonaro.\r\nAl\u00e9m disso, ele resolveu, por exemplo, que se deixa de contar o tempo do afastamento por acidente ou por doen\u00e7a, quando a pessoa est\u00e1 coberta pelo INSS, que se deixa de contar esse tempo no c\u00e1lculo da m\u00e9dia para a aposentadoria.\r\nPara qu\u00ea? Para rebaixar ainda mais o valor da aposentadoria.\r\nMas n\u00e3o param por a\u00ed. Eles querem mais. Est\u00e3o deixando tamb\u00e9m, na medida chamada \"verde e amarela\", de considerar o acidente no percurso entre a casa e o trabalho e entre o trabalho e a casa como acidente de trabalho, o que faz com que as pessoas deixem de ter estabilidade no emprego durante o per\u00edodo de recupera\u00e7\u00e3o. S\u00e3o maldades como essa, pequenas mas importantes na vida das pessoas, que este Governo faz.\r\nPara atender o sistema financeiro, ele disse que ia abaixar a taxa de juros do cheque especial, mas ao mesmo tempo criou uma taxa que a pessoa, usando mais de 500 reais ou n\u00e3o usando o cheque especial, tem que pagar para o banco. A pessoa vai pagar para o banco mesmo que n\u00e3o use o cheque especial. Ou seja, provavelmente, os bancos v\u00e3o ganhar mais ainda com o cheque especial do que ganhavam quando a taxa de juros era maior do que 8%.\r\nEsses \"presentinhos\" de Natal do Sr. Bolsonaro t\u00eam que ficar na mem\u00f3ria do povo brasileiro. A mem\u00f3ria do povo brasileiro \u00e9 a de quem est\u00e1 piorando de vida. Vemos pessoas venderem latinhas para comprar p\u00e3o, vemos pessoas vivendo debaixo de pontes e viadutos. Em S\u00e3o Paulo, debaixo dos viadutos do Rodoanel j\u00e1 moram milhares de pessoas.\r\nEu estive com o Ministro Osmar Terra semana passada e reclamei que os benef\u00edcios do Bolsa Fam\u00edlia para esse povo n\u00e3o est\u00e3o sendo mais liberados, porque o Governo n\u00e3o conseguiu fazer a altera\u00e7\u00e3o no programa, para expandir o atendimento.\r\nSob o comando do Sr. Paulo Guedes, o Minist\u00e9rio da Economia s\u00f3 atende os banqueiros, n\u00e3o atende o Bolsa Fam\u00edlia. O Bolsa Fam\u00edlia, provavelmente, para o Sr. Bolsonaro, serve para atender a sua pr\u00f3pria fam\u00edlia, serve para atender os pr\u00f3prios interesses familiares, o que ele sempre fez em toda a sua vida.\r\nNeste final de ano, n\u00f3s da bancada do PT e da Oposi\u00e7\u00e3o queremos nos solidarizar com o trabalhador brasileiro, com a trabalhadora brasileira, com aqueles que vivem do seu esfor\u00e7o, do seu trabalho, e que a cada dia que passa s\u00e3o mais explorados, mais oprimidos por um sistema econ\u00f4mico cruel, no qual os ricos ficam cada vez mais ricos, e os pobres, cada vez mais pobres. A esses n\u00f3s desejamos um feliz Natal e desejamos que o ano que vem seja de muita luta, para a revers\u00e3o dessas injusti\u00e7as.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=19%2F12%2F2019&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PODER LEGISLATIVO, PROCESSO LEGISLATIVO FEDERAL, DAVI ALCOLUMBRE, PRESIDENTE DO SENADO FEDERAL, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente do Congresso Nacional, Senador Davi Alcolumbre, e ao Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, Deputado Rodrigo Maia, pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos legislativos de forma democr\u00e1tica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente em exerc\u00edcio Rodrigo Maia; Sr. Presidente do Congresso, Davi Alcolumbre, eu gostaria de manifestar a nossa posi\u00e7\u00e3o de elogio \u00e0 forma democr\u00e1tica como agiu a dire\u00e7\u00e3o do Congresso - C\u00e2mara e Senado -, neste ano, fazendo um verdadeiro contraponto a certas atitudes autorit\u00e1rias do Poder Executivo, a decis\u00f5es que visavam atropelar as liberdades democr\u00e1ticas em nosso Pa\u00eds. O Congresso Nacional, sem sombra de d\u00favida, se contrap\u00f4s a isso, em defesa do ponto de vista democr\u00e1tico.\r\nDigo isso apesar de n\u00f3s da Oposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o concordarmos em absoluto com diversas decis\u00f5es tomadas neste Congresso, como, por exemplo, a reforma da Previd\u00eancia, que foi uma supress\u00e3o de direitos do povo brasileiro, e tamb\u00e9m a vota\u00e7\u00e3o da nova Lei do Saneamento, que induz \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o e, provavelmente, a um aumento nas contas de \u00e1gua e esgoto do nosso povo e, principalmente, ao desatendimento em muitas regi\u00f5es do Pa\u00eds. Esse nosso desacordo na chamada pauta econ\u00f4mica \u00e9 absolutamente total, mas n\u00f3s n\u00e3o podemos deixar de dizer que, cada vez mais, este Congresso tem que se afirmar como palco do debate democr\u00e1tico, como um espa\u00e7o onde todos os setores da popula\u00e7\u00e3o possam ter voz, principalmente aqueles que n\u00e3o t\u00eam voz, aqueles que n\u00e3o t\u00eam acesso \u00e0 m\u00eddia, aos grandes \u00f3rg\u00e3os de imprensa, ao r\u00e1dio, \u00e0 televis\u00e3o e tamb\u00e9m aos chamados aplicativos da Internet. Todos sabemos que s\u00e3o necess\u00e1rios milh\u00f5es de reais para fazer a \"viraliza\u00e7\u00e3o\" de uma opini\u00e3o qualquer.\r\nNossa aposta \u00e9 que este Congresso continuar\u00e1 sendo democr\u00e1tico. Aqui faremos o debate para reverter decis\u00f5es injustas contra o povo brasileiro.\r\nParab\u00e9ns, Presidente do Senado e do Congresso! Parab\u00e9ns, Presidente Rodrigo Maia!\r\nVamos continuar nessa luta.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=19%2F12%2F2019&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GREVE, TRABALHADOR, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS).",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Apoio \u00e0 greve dos petroleiros.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputados e Deputadas, n\u00f3s queremos manifestar aqui a nossa solidariedade ao movimento de greve dos trabalhadores petroleiros, ante a import\u00e2ncia desse movimento na luta pelo emprego, porque a PETROBRAS n\u00e3o s\u00f3 est\u00e1 sendo desmontada e vendida, como tamb\u00e9m est\u00e1 sendo fechada, encerrando atividades em diversos setores, como, por exemplo, a f\u00e1brica de fertilizantes. E me espanta, que o setor ruralista nesta Casa, que \u00e9 t\u00e3o forte, deixe que se feche uma f\u00e1brica de fertilizantes, que \u00e9 fundamental para a produ\u00e7\u00e3o.\r\nAcho que \u00e9 importante todos os Deputados e Deputadas desta Casa se manifestarem em apoio e solidariedade \u00e0 greve dos petroleiros da PETROBRAS.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 30/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 897/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTRARIO.\r\nMINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, COMPRA, COMPUTADOR, IRREGULARIDADE.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso VII do art.64, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 30, de 2019, oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno e sobre o patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais, a C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural, a escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e a concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas. Necessidade de esclarecimentos, pelo  Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, de irregularidades apontadas pela Controladoria-Geral da Uni\u00e3o no processo licitat\u00f3rio para compra de computadores.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT vai orientar o voto \"n\u00e3o\", para que as cooperativas de cr\u00e9dito estejam no sistema de financiamento, e repudiar a fala de um Deputado que me antecedeu, que \u00e9 um verdadeiro absurdo.\r\nEle \u00e9 quem tem que explicar a compra de computadores pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o que foi barrada pela CGU, um grande esc\u00e2ndalo, que precisa ser investigado. Esse Ministro da Educa\u00e7\u00e3o est\u00e1 querendo levar dinheiro. Ele precisa mostrar de onde saiu a solicita\u00e7\u00e3o dessa compra de computadores. Um verdadeiro absurdo, bilh\u00f5es de reais para colocar computadores ningu\u00e9m sabe onde.\r\nExplique a\u00ed, Deputado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=299&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-03T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "OR\u00c7AMENTO FEDERAL, CONTINGENCIAMENTO, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA, ACORDO, L\u00cdDER DO GOVERNO.\r\nGOVERNO FEDERAL, SAL\u00c1RIO M\u00cdNIMO, POL\u00cdTICA SALARIAL, BOLSA FAM\u00cdLIA, LISTA DE ESPERA, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), DESEMPREGO, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, LIBERDADE DE IMPRENSA, CONVOCA\u00c7\u00c3O, MOVIMENTO DE PROTESTO, CONGRESSO NACIONAL, PARLAMENTO, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), CR\u00cdTICA.\r\nMPV 892/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, PUBLICA\u00c7\u00c3O, DOCUMENTO, BALAN\u00c7O FINANCEIRO, PEQUENA EMPRESA, M\u00c9DIA EMPRESA, BOLSA DE VALORES, CR\u00cdTICA.\r\nMPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, CONTRATO DE TRABALHO VERDE E AMARELO, CR\u00cdTICA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GARANTIA DA LEI E DA ORDEM (GLO), REBELI\u00c3O, POLICIAL MILITAR, CEAR\u00c1, GOVERNADOR, CR\u00cdTICA.\r\nDERRUBADA DE VETO, VETO 52/2019, VETO PARCIAL, PLN 51/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO), OR\u00c7AMENTO IMPOSITIVO, OR\u00c7AMENTO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Elogio ao L\u00edder do Governo pela garantia de n\u00e3o contingenciamento de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0s \u00e1reas de ci\u00eancia e tecnologia. Cr\u00edticas ao Governo Jair Bolsonaro, especialmente quanto \u00e0 gest\u00e3o da \u00e1rea social. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do veto presidencial aposto \u00e0 Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias. Rep\u00fadio aos ataques do Presidente Jair Bolsonaro ao sistema democr\u00e1tico brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados e Senadores, em primeiro lugar, quero cumprimentar o L\u00edder do Governo por ter aceitado essa garantia do n\u00e3o contingenciamento para a \u00e1rea de ci\u00eancia e tecnologia - EMBRAPA, IPEA, FIOCRUZ -, uma \u00e1rea pela qual n\u00f3s lutamos aqui para que n\u00e3o houvesse contingenciamento no Or\u00e7amento, o que conseguimos agora, por unanimidade, com a derrubada desse veto. Parab\u00e9ns a todos aqueles que trabalham nessas entidades de ci\u00eancia e tecnologia, de pesquisa. Vamos continuar pesquisando e melhorando a nossa atividade cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica no Brasil.\r\nEu queria ressaltar aqui, senhores e senhoras, que este \u00e9 um governo que tem infelicitado o Pa\u00eds. \u00c9 um governo que promoveu uma verdadeira redu\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio m\u00ednimo, ao impedir a continuidade da pol\u00edtica de valoriza\u00e7\u00e3o deste, o que vem aumentando a pobreza no nosso Pa\u00eds. Al\u00e9m disso, parou o cadastramento de novas fam\u00edlias no Bolsa Fam\u00edlia. Mais de 2 milh\u00f5es de fam\u00edlias est\u00e3o na fila aguardando a possibilidade de receber o Bolsa Fam\u00edlia. Parou o pagamento de novos benef\u00edcios do INSS. H\u00e1 2 milh\u00f5es de pessoas esperando para receber a aposentadoria e outros benef\u00edcios do INSS.\r\nEste \u00e9 um governo que n\u00e3o tem nenhuma pol\u00edtica de combate ao desemprego e, quando vem com uma pol\u00edtica, como essa famosa carteira verde-amarela, no fundo introduz o avan\u00e7o da precariza\u00e7\u00e3o nas rela\u00e7\u00f5es do trabalho, fazendo com que o trabalhador ganhe menos, trabalhe menos do que quer trabalhar e seja levado a uma situa\u00e7\u00e3o de maior precariedade. N\u00f3s absolutamente n\u00e3o concordamos com isso. O povo brasileiro n\u00e3o concorda com isso.\r\nE a imprensa, que denuncia esses fatos, vem sendo atacada por este Governo. Ele faz ataques contra jornalistas e contra \u00f3rg\u00e3os de imprensa quando prop\u00f5e o boicote comercial a esses jornais e revistas, quando prop\u00f5e uma medida provis\u00f3ria para acabar com a publica\u00e7\u00e3o de balan\u00e7os nos jornais. Essas medidas s\u00e3o atentat\u00f3rias \u00e0 liberdade de imprensa. \r\nEste, senhoras e senhores, \u00e9 um governo que conseguiu unir os Governadores contra ele. Uniu os Governadores que se solidarizaram com o Governador Camilo, do Cear\u00e1, que foi amea\u00e7ado pelo Presidente da Rep\u00fablica com a n\u00e3o prorroga\u00e7\u00e3o da opera\u00e7\u00e3o de Garantia da Lei e da Ordem quando os policiais militares, incentivados pelos pr\u00f3prios bolsonaristas, abandonaram o trabalho, promoveram um boicote e atentaram contra ve\u00edculos da pr\u00f3pria Pol\u00edcia Militar.\r\n\u00c9 um absurdo o que est\u00e1 acontecendo.\r\nE este Governo agora insufla uma manifesta\u00e7\u00e3o contra o Congresso Nacional e o STF. Ora, isso \u00e9 o maior atentado contra a democracia que n\u00f3s podemos ver. Se o Governo n\u00e3o consegue ter maioria neste Congresso, n\u00e3o consegue estabelecer alian\u00e7as, n\u00e3o consegue sequer ter um partido pol\u00edtico que o sustente, esse Governo n\u00e3o pode querer fazer com que haja qualquer movimento contra o Plen\u00e1rio da democracia, que \u00e9 o Plen\u00e1rio do Congresso Nacional, da C\u00e2mara e do Senado, e contra o Poder Judici\u00e1rio, o Supremo Tribunal Federal. N\u00f3s temos que nos manifestar contra isso.\r\nA nossa posi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica hoje \u00e9 pela derrubada do veto \u00e0 Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias. Queremos derrubar esse veto, porque diz respeito a uma proposta que foi aprovada pelo conjunto desta Casa. N\u00f3s n\u00e3o queremos que isso se transforme num mero acordo de Lideran\u00e7as. N\u00f3s vamos ver aqui, na verdade, uma distribui\u00e7\u00e3o de recursos sem nenhum controle. N\u00f3s queremos efetivamente colocar para o Governo a nossa posi\u00e7\u00e3o: temos aqui que derrubar esse veto, porque n\u00f3s somos contr\u00e1rios a esse tipo de acordo. \r\nE somos contr\u00e1rios ao Governo querer estimular setores radicais que n\u00e3o aceitam a democracia a tentar promover qualquer tipo de emparedamento do Congresso. O Congresso n\u00e3o se agacha. O Congresso vai se manter com a cabe\u00e7a erguida, porque \u00e9 a representa\u00e7\u00e3o efetiva do povo brasileiro.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-04T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO POL\u00cdTICO, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, ACORDO, RETIRA, REQUERIMETO DE DESTAQUE, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, VETO PRESIDENCIAL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "N\u00e3o participa\u00e7\u00e3o dos partidos oposicionistas em acordo para retirada de requerimentos de destaques da pauta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em primeiro lugar, n\u00f3s da Oposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o fomos procurados para fazer nenhum tipo de acordo em rela\u00e7\u00e3o a destaques, em rela\u00e7\u00e3o a absolutamente nada.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s apresentamos destaques sobre aquilo que n\u00f3s acreditamos que \u00e9 importante ser destacado dentro dos limites de apresenta\u00e7\u00e3o de destaques. \r\nEm segundo lugar, ontem, o L\u00edder do Governo, o Deputado Eduardo Gomes, anunciou que iria derrubar os vetos relativos ao or\u00e7amento de ci\u00eancia e tecnologia - da FIOCRUZ, da EMBRAPA, do n\u00e3o contingenciamento de verbas dessas entidades -, mas o veto foi mantido, Sr. Presidente. Mais uma vez, o Governo n\u00e3o cumpre aquilo que \u00e9 prometido. \r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o temos motivo algum para ter qualquer tipo de acordo neste plen\u00e1rio, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-04T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO, PROCEDIMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O, VETO 52/2019, VETO PARCIAL, PLN 51/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de esclarecimento sobre o processo de vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 52, de 2019, aposto ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 51, de 2019, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.898, de 2019, a respeito das diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Senador Eduardo Gomes, fa\u00e7o uma pergunta. Aqui consta como uma \u00fanica vota\u00e7\u00e3o do Veto n\u00ba 52. Ser\u00e3o duas vota\u00e7\u00f5es, Sr. Presidente? Se forem duas vota\u00e7\u00f5es separadamente...\r\nO SR. EDUARDO GOMES (MDB - TO) - \u00c9 o ideal.\r\nO SR. PRESIDENTE (Davi Alcolumbre. DEM - AP) - Deixe-me fazer o procedimento. Agora est\u00e1 como uma \u00fanica vota\u00e7\u00e3o, mas a Mesa pode destacar e dividir em duas vota\u00e7\u00f5es. Se for esse, n\u00e3o h\u00e1 problema. Eu estou preocupado com mais oito vota\u00e7\u00f5es que n\u00e3o querem fazer na c\u00e9dula.\r\nO SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP) - Tudo bem, Sr. Presidente. Eu estou preocupado aqui em resolvermos primeiro esse problema, que foi um compromisso do Governo. N\u00f3s precisamos ter a forma de resolver. Se for uma vota\u00e7\u00e3o s\u00f3, o Governo e todo mundo vai encaminhar pela manuten\u00e7\u00e3o do veto, mant\u00e9m o veto da EMBRAPA e da FIOCRUZ.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=133&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-04T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROCEDIMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 56/2019, VETO PARCIAL, PL 10372/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, LEI ANTICRIME.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Compromisso do PT de n\u00e3o obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es, no caso de adiamento da aprecia\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 56, de 2019, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 6.341, de 2019 (n\u00ba 10.372, 2018, na C\u00e2mara dos Deputados), acerca de aperfei\u00e7oamento da legisla\u00e7\u00e3o penal e processual penal (pacote anticrime).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s est\u00e1vamos conversando com o L\u00edder do Governo, o Senador Eduardo Gomes, e queremos encaminhar a seguinte proposta. Vamos separar o veto relativo ao pacote anticrime, que tem mais de 20 itens, para que seja votado na ter\u00e7a-feira, por c\u00e9dula e, eventualmente, por destaque. Daqui at\u00e9 l\u00e1, o Governo se compromete a abrir uma negocia\u00e7\u00e3o para discutir quais vetos seriam mantidos e quais vetos seriam derrubados.\r\nSe houver acordo em rela\u00e7\u00e3o a esse ponto, n\u00f3s n\u00e3o vamos obstruir a sess\u00e3o hoje. Vamos manter o funcionamento normal da sess\u00e3o. Do contr\u00e1rio, n\u00f3s vamos entrar em obstru\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, nossa proposta \u00e9 deixar o Veto n\u00ba 56, o relativo ao pacote anticrime, para a pr\u00f3xima semana, quando far\u00edamos a discuss\u00e3o especificamente desses vetos, com a representa\u00e7\u00e3o do Governo no sentido de avaliar o que deve e o que n\u00e3o deve, o que pode e o que n\u00e3o pode dar acordo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do veto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-04T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , VETO 52/2019, VETO PARCIAL, PLN 51/2019. PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 52, de 2019, aposto ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 51, de 2019, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.898, de 2019, a respeito das diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2020.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a orienta\u00e7\u00e3o do PT \u00e9 \"n\u00e3o\" ao veto, porque n\u00f3s consideramos que foi tomada uma decis\u00e3o soberana deste Congresso, ele foi inclusive discutido na Comiss\u00e3o de Or\u00e7amentos. O Governo teve a oportunidade de se manifestar. N\u00e3o se manifestou. Concordou. \r\nE agora o Governo busca fazer o emparedamento do Congresso insuflando manifesta\u00e7\u00f5es contra o Congresso, inclusive agress\u00f5es contra a sua pessoa, Sr. Presidente, com quem quero me solidarizar, e ao Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, o Deputado Rodrigo Maia. \r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos concordar com isso, como tamb\u00e9m n\u00e3o concordamos com o acordo que est\u00e1 sendo previstos atrav\u00e9s dos PLNs que ser\u00e3o votados nas pr\u00f3ximas sess\u00f5es. \r\nN\u00f3s n\u00e3o temos acordo. Por isso, o PT vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=142&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-04T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VETO 53/2020, VETO PARCIAL, MPV 890/2019, MEDIDA PROVISORIA, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Conveni\u00eancia de manifesta\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio sobre a vota\u00e7\u00e3o, separadamente, de itens do Veto Parcial n\u00ba 53, de 2019, aposto ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 25, de 2019 (oriundo da MPV n\u00ba 890, de 2019), sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (ADAPS).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, diz o art. 106-D do Regimento Comum:\r\nArt. 106-D. At\u00e9 o in\u00edcio da Ordem do Dia, poder\u00e1 ser apresentado destaque de dispositivos individuais ou conexos para aprecia\u00e7\u00e3o no painel eletr\u00f4nico (...).\r\nNeste caso, os dispositivos n\u00e3o s\u00e3o conexos. Eles tratam de assuntos diversos. Portanto, no nosso modo de ver, o art. 106-D permitiria uma interpreta\u00e7\u00e3o de separa\u00e7\u00e3o, exatamente pelo fato de n\u00e3o serem conexos os temas.\r\nSegunda quest\u00e3o, Sr. Presidente: politicamente, \u00e9 poss\u00edvel que exista maioria aqui para derrubar uma parte deste veto, mas n\u00e3o exista a mesma maioria para derrubar a outra parte do veto. Portanto, seria importante a vontade do Plen\u00e1rio se manifestar de forma democr\u00e1tica, separando assuntos que inclusive n\u00e3o s\u00e3o conexos. Ent\u00e3o, n\u00f3s fazemos um apelo, Sr. Presidente, para que V.Exa. fa\u00e7a uma interpreta\u00e7\u00e3o que permita...\r\n(Interrup\u00e7\u00e3o do som.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=173&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-31T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLP 232/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR.\r\nMUNIC\u00cdPIO, RECURSOS FINANCEIROS, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), SUSPENS\u00c3O, PAGAMENTO, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PREVIDENCI\u00c1RIA, PRECAT\u00d3RIO.\r\nC\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, APRECI\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, PEQUENA EMPRESA, MANUTEN\u00c7\u00c3O, EMPREGO, PANDEMIA,CORONAV\u00cdRUS.\r\nGOVERNO FEDERAL, PAGAMENTO, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, PL 9236/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), TRABALHO INFORMAL, CORONAV\u00cdRUS.\r\nGOVERNO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Emenda do Senado Federal ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 232, de 2019, sobre a transposi\u00e7\u00e3o e transfer\u00eancia de recursos/saldos financeiros, oriundos de repasses federais, dos fundos de sa\u00fade dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios. Retomada das dota\u00e7\u00f5es do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM. Defesa de suspen\u00e7\u00e3o do pagamento da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria e de precat\u00f3rios pelas municipalidades brasileiras.Necessidade de aprova\u00e7\u00e3o, pela C\u00e2mara dos Deputados, de projeto de lei destinado \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o de empregos e \u00e0 prote\u00e7\u00e3o das m\u00e9dias, pequenas e microempresas diante da pandemia de coronav\u00edrus. N\u00e3o apresenta\u00e7\u00e3o pelo Governo Federal de propostas destinadas ao enfrentamento da Covid-19. Indigna\u00e7\u00e3o do orador com o n\u00e3o pagamento, pelo Governo Jair Bolsonaro, do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio de R$ 600 reais concedido trabalhadores informais e fam\u00edlias carentes, preconizado no bojo do Projeto de Lei n\u00aa 9.236, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 11 e inser\u00e7\u00e3o dos \u00a7\u00a7 12, 13, 14 e 15 no art. 20 da Lei n\u00ba 8.742, de 1993, com vista ao estabelecimento dos par\u00e2metros adicionais de caracteriza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social, para fins de elegibilidade ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, pela pessoa com defici\u00eancia ou idosa. Comprometimento do Ministro da Economia, Paulo Guedes, com o sistema banc\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite, Sr. Presidente. Boa noite, Deputados, Deputadas e todos os que nos assistem. \r\nEm primeiro lugar, eu gostaria de falar favoravelmente a esse projeto de lei, que \u00e9 um projeto que, pela nossa decis\u00e3o, apontou a destina\u00e7\u00e3o de recursos para os Munic\u00edpios. Os Munic\u00edpios \u00e9 que v\u00e3o enfrentar a dureza desta crise sanit\u00e1ria, a dureza desta epidemia. Mas n\u00e3o basta s\u00f3 esse projeto. \r\nN\u00f3s precisamos tamb\u00e9m garantir aos Munic\u00edpios o Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios em montante equivalente ao do ano passado, que j\u00e1 est\u00e1 em gesta\u00e7\u00e3o, e tamb\u00e9m a suspens\u00e3o dos pagamentos do INSS e dos precat\u00f3rios. Isso \u00e9 fundamental para que os Munic\u00edpios tenham condi\u00e7\u00e3o de fazer investimentos em equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual, em respiradores, em leitos e tamb\u00e9m custear a contrata\u00e7\u00e3o de profissionais para atender \u00e0s pessoas infectadas.\r\nMas, mais do que isso, n\u00f3s precisamos avan\u00e7ar, Sr. Presidente. Precisamos aprovar um projeto que garanta \u00e0s pessoas que est\u00e3o empregadas em empresas, microempresas, pequenas e m\u00e9dias empresas as condi\u00e7\u00f5es de receberem os seus sal\u00e1rios. Isso \u00e9 fundamental.\r\nO Governo est\u00e1 paralisado. O Governo n\u00e3o apresenta uma \u00fanica proposta em rela\u00e7\u00e3o a isso. N\u00f3s j\u00e1 estamos chegando ao dia 5, o dia do pagamento, e a maioria dessas pessoas n\u00e3o ter\u00e1 o que receber. N\u00f3s precisamos, Sr. Presidente, tomar uma atitude mais firme com esse Governo. Esse Governo est\u00e1 demonstrando que n\u00e3o tem a capacidade de fazer a gest\u00e3o do Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s aprovamos os 600 reais para as pessoas desempregadas, para as que est\u00e3o no Cadastro \u00danico, para as pessoas de menor renda, microempreendedores, aut\u00f4nomos e trabalhadores intermitentes. Mas este Governo n\u00e3o \u00e9 capaz de operacionalizar o pagamento e vem com esta desculpa de que precisa aprovar uma PEC. Mentira!\r\nJ\u00e1 se mostrou que Paulo Guedes n\u00e3o \u00e9 posto Ipiranga porcaria nenhuma. Paulo Guedes s\u00f3 responde aos interesses dos banqueiros, Sr. Presidente. E os banqueiros, que receberam uma folga imensa, t\u00eam agora os recursos que estavam retidos e foram liberados (falha na transmiss\u00e3o). Ao contr\u00e1rio, Sr. Presidente, aumentaram os juros para as empresas que est\u00e3o sem capital de giro, que precisam pagar seus fornecedores, que precisam pagar os seus funcion\u00e1rios.\r\nSr. Presidente, que n\u00e3o venham aqui dizer que a Oposi\u00e7\u00e3o \u00e9 politiqueira. Quem \u00e9 politiqueiro \u00e9 este Presidente da Rep\u00fablica, que passa o tempo todo falando bobagem na televis\u00e3o. J\u00e1 \u00e9 o quarto pronunciamento em que ele usa a rede de televis\u00e3o para dizer o qu\u00ea? Nada, apenas para fazer guerra ideol\u00f3gica e n\u00e3o resolver o problema do povo brasileiro.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2020&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-02T12:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLN 2/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO), CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, RELATOR, RETIRADA, LIMITE, D\u00c9FICIT, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO. \r\nCONGRESSO NACIONAL, APROVA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, COMBATE, CRISE, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, GOVERNO FEDERAL, EXECU\u00c7\u00c3O. \r\nP\u00c1ULO GUEDE, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, ATUA\u00c7\u00c3O, CRISE, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nMPV 936/ 2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA, ENFRENTAMENTO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE ECON\u00d4MICA, MERCADO DE TRABALHO, REDU\u00c7\u00c3O, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, SAL\u00c1RIO, JORNADA DE TRABALHO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Posicionamento do orador favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 2, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.898, de 2019, acerca das diretrizes de elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2020. Pedido ao Relator da mat\u00e9ria de retirada da limita\u00e7\u00e3o de d\u00e9ficit de 30 bilh\u00f5es de reais para Estados e Munic\u00edpios. Imobilismo do Governo Federal quanto \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o de medidas de combate \u00e0 crise gerada pela Covid-19. Inconsist\u00eancia da atribui\u00e7\u00e3o ao Congresso Nacional pelo Ministro da Economia, Paulo Guedes, da responsabilidade pelo atraso no pagamento do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio de 600 reais concedido a trabalhadores informais e fam\u00edlias carentes  para enfrentamento da crise provocada pelo coronav\u00edrus, constante no bojo do Projeto de Lei n\u00ba 9.236, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 11 e inser\u00e7\u00e3o dos \u00a7\u00a7 12, 13, 14 e 15 no art. 20 da Lei n\u00ba 8.742, de 1993, com vista ao estabelecimento dos par\u00e2metros adicionais de caracteriza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social, para fins de elegibilidade ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, pela pessoa com defici\u00eancia ou idosa. Revis\u00e3o da medida provis\u00f3ria sobre corte de sal\u00e1rios e demiss\u00e3o de trabalhadores. Elabora\u00e7\u00e3o de projetos de lei destinados \u00e0 prote\u00e7\u00e3o das pequenas e microempresas e do povo brasileiro, diante da crise provocada pela Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Sr. Presidente e Sras. e Srs. Deputados a\u00ed presentes, gostar\u00edamos de falar em nome da Minoria, em primeiro lugar, em rela\u00e7\u00e3o ao PLN 2, ao relat\u00f3rio apresentado, que estranhamente mant\u00e9m uma limita\u00e7\u00e3o de d\u00e9ficit de 30 bilh\u00f5es de reais para os Munic\u00edpios e Estados.\r\nQuer\u00edamos nos posicionar pela retirada desse limite, porque, no momento que estamos vivendo, \u00e9 fundamental se ter uma possibilidade de os Munic\u00edpios e Estados expandirem seus gastos para atender \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira. O povo brasileiro precisa de socorro, de hospitais de campanha, de m\u00e9dicos e enfermeiros para atend\u00ea-lo, de equipamentos, de rem\u00e9dios, e quem atende l\u00e1 na ponta \u00e9 exatamente os Munic\u00edpios e os Estados.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s somos a favor da aprova\u00e7\u00e3o do PLN 2, mas gostar\u00edamos que o Relator concordasse com a possibilidade de retirada dessa limita\u00e7\u00e3o de d\u00e9ficit de 30 bilh\u00f5es de reais para Estados e Munic\u00edpios.\r\nGostar\u00edamos tamb\u00e9m de falar, Sr. Presidente, sobre a conjuntura em que estamos vivendo, o que se passa no Pal\u00e1cio do Planalto. \u00c9 isso que nos preocupa. O povo brasileiro est\u00e1 aguardando medidas sanit\u00e1rias, ou seja, a provid\u00eancia de atendimento, que est\u00e1 chegando tarde. N\u00f3s estamos vendo que at\u00e9 agora o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n\u00e3o conseguiu sequer comprar os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o para m\u00e9dicos, enfermeiros e trabalhadores da sa\u00fade - sequer isso conseguiu.\r\nE agora, quando o Governo pede ao Congresso que tome medidas que lhe permitam gastar recursos, estamos vendo essas medidas aprovadas. Por exemplo, n\u00f3s aprovamos o decreto de emerg\u00eancia, aprovamos a situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia, aprovamos as condi\u00e7\u00f5es para que o Governo possa gastar, vamos aprovar o or\u00e7amento de emerg\u00eancia e aprovamos medidas em benef\u00edcio do povo, os 600 reais para desempregados, para microempreendedores, para aut\u00f4nomos, para aqueles que recebem o Bolsa Fam\u00edlia, para aqueles que est\u00e3o inscritos no Cadastro \u00danico. E o Governo sequer consegue publicar no Di\u00e1rio Oficial a san\u00e7\u00e3o a esse projeto e muito menos a forma como a popula\u00e7\u00e3o vai receber esses recursos.\r\nPortanto, n\u00f3s ficamos aqui impactados. O que est\u00e1 acontecendo no Pal\u00e1cio do Planalto? O que temos s\u00e3o not\u00edcias de brigas, de conflitos do gabinete do \u00f3dio - que se instala e briga com os militares -, desse nosso agora Ministro da Casa Civil, General Braga, que \u00e9 considerado o Estado Maior do Planalto, mas n\u00e3o toma medida alguma que possibilite o andamento de provid\u00eancias. \r\nE cad\u00ea o \"Posto Ipiranga\", que resolveria tudo? Onde est\u00e1 o \"Posto Ipiranga\", que n\u00e3o consegue implementar uma \u00fanica medida neste Pa\u00eds? Os bancos tiveram recursos liberados, tiveram recursos a rodo, e as empresas que v\u00e3o aos bancos para tentar obter refinanciamento e capital de giro encontram taxas de juros maiores.\r\nO Sr. Paulo Guedes n\u00e3o faz absolutamente nada, s\u00f3 tenta colocar a culpa no Congresso, como fez durante o dia de ontem e o de anteontem, quando tentou, de todos os jeitos, dizer que a responsabilidade pelo fato de n\u00e3o ter havido san\u00e7\u00e3o ao projeto dos 600 reais, do abono de emerg\u00eancia, \u00e9 do Congresso porque n\u00e3o aprovou ainda o or\u00e7amento de emerg\u00eancia. Ora, foi desmentido pelo Ministro Gilmar Mendes, que disse que ele tem todas as condi\u00e7\u00f5es, absolutamente todas, para dar andamento a esses gastos.\r\nSrs. Deputados e Sras. Deputadas, e deixo este recado tamb\u00e9m aos Senadores, n\u00f3s vamos continuar trabalhando. A Oposi\u00e7\u00e3o vai continuar trabalhando para encontrar solu\u00e7\u00f5es.\r\nO Governo edita uma medida provis\u00f3ria de madrugada para cortar sal\u00e1rios, para permitir \u00e0s empresas que demitam, afastem trabalhadores. N\u00f3s vamos corrigir essa medida. N\u00f3s vamos trabalhar aqui para colocar essa medida provis\u00f3ria de p\u00e9, mas em benef\u00edcio do trabalhador, do povo brasileiro. \u00c9 por isso que n\u00f3s vamos nos empenhar aqui. Vamos trabalhar, por quanto tempo for necess\u00e1rio, para elaborar projetos que garantam a sobreviv\u00eancia do povo, para que o indiv\u00edduo possa ficar na sua casa se tratando, se cuidando, evitando o cont\u00e1gio, a infec\u00e7\u00e3o, para que n\u00e3o tenha que ser removido para um hospital. N\u00f3s vamos trabalhar para isso.\r\nPara isso, o povo brasileiro precisa ter renda. Os trabalhadores registrados, formais, precisam receber seus sal\u00e1rios. As micro e pequenas empresas, que s\u00e3o os grandes empregadores deste Pa\u00eds, precisam ter capital de giro. E as grandes empresas, e particularmente os banco, precisam disponibilizar parte dos seus lucros extraordin\u00e1rios para atender os seus trabalhadores.\r\nEra o que n\u00f3s t\u00ednhamos a dizer, Sr. Presidente, e agrade\u00e7o a sua compreens\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=9%2F4%2F2020&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-03T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es, para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, gostaria de manifestar a nossa opini\u00e3o favor\u00e1vel a aprovar este projeto, exatamente porque est\u00e1 sendo colocada pelo Ministro Paulo Guedes - e isto j\u00e1 foi colocado publicamente por ele - a necessidade de aprova\u00e7\u00e3o deste projeto, para ele poder fazer os atos necess\u00e1rios para o enfrentamento desta situa\u00e7\u00e3o de crise de sa\u00fade, do sistema de sa\u00fade, de crise social e de crise econ\u00f4mica que n\u00f3s enfrentamos. O Ministro Paulo Guedes, conhecido como \"Posto Ipiranga\", at\u00e9 agora n\u00e3o foi capaz de apresentar o m\u00ednimo cronograma de libera\u00e7\u00e3o de 600 reais para as fam\u00edlias mais pobres deste Pa\u00eds. Por isso \u00e9 importante aprovarmos este projeto, que d\u00e1 condi\u00e7\u00f5es ao Governo de operar de uma forma muito tranquila.\r\nGostar\u00edamos tamb\u00e9m de lembrar que \u00e9 preciso que haja a transpar\u00eancia necess\u00e1ria em todas essas opera\u00e7\u00f5es que v\u00e3o ser feitas. Nesse sentido, quero me somar \u00e0 Deputada Gleisi Hoffmann na reivindica\u00e7\u00e3o que apresentou no sentido de que todas as opera\u00e7\u00f5es do Banco Central sejam informadas imediatamente ao Congresso Nacional e, publicamente, ao povo deste Pa\u00eds, que precisa tomar conhecimento disso. N\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar que qualquer esperteza se imponha neste momento.\r\n\u00c9 necess\u00e1rio, sim, cuidar do povo brasileiro, cuidar das condi\u00e7\u00f5es de sobreviv\u00eancia do povo brasileiro, para que possamos ao fim desse processo ter condi\u00e7\u00f5es de reconstruir o Pa\u00eds, de reorganizar o Pa\u00eds, mantendo o sistema democr\u00e1tico, mantendo a democracia em nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s discutimos muito este projeto, fomos a fundo nesse debate para garantir que efetivamente o Congresso Nacional e o Poder Judici\u00e1rio v\u00e3o poder, depois de dada essa liberdade ao Executivo, fazer a fiscaliza\u00e7\u00e3o e a apura\u00e7\u00e3o de todas as suas medidas, para efetivamente termos um posicionamento sobre isso, sobre as medidas que v\u00e3o ser tomadas para atender as necessidades do povo brasileiro.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2020&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1106/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABAHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo adotado pelo Relator da Comiss\u00e3o de Minas e Energia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.106, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 \u00fanico do art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 12.212, de 2010, com vista \u00e0 simplifica\u00e7\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o no Programa de Tarifa Social da Conta de Energia, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero cumprimentar a todos.\r\nN\u00f3s somos favor\u00e1veis a este projeto de lei, que amplia e desburocratiza a participa\u00e7\u00e3o na Tarifa Social de Energia El\u00e9trica das pessoas de baixa renda que est\u00e3o inscritas no Cadastro \u00danico. Eu fui um dos autores do projeto, que aprovamos em 2010, que chegou a beneficiar mais de 13 milh\u00f5es de fam\u00edlias. A ANEEL e o Minist\u00e9rio de Minas e Energia, nos \u00faltimos anos, fez um esfor\u00e7o enorme para retirar pessoas desse cadastro, para impedir que as pessoas fossem beneficiadas pela tarifa social. Hoje o programa atende 9 milh\u00f5es de fam\u00edlias, ou seja, houve uma redu\u00e7\u00e3o de praticamente 4 milh\u00f5es de fam\u00edlias beneficiadas. Ent\u00e3o, este projeto \u00e9 muito importante.\r\nQuero dizer tamb\u00e9m que sou autor de uma emenda que beneficiava com 100% de desconto as fam\u00edlias do Cadastro \u00danico. O Governo fez uma medida provis\u00f3ria de madrugada, na tentativa de impedir que fosse aprovado esse benef\u00edcio no projeto de hoje. Ent\u00e3o, n\u00f3s retiramos o destaque dessa emenda e concordamos com o Relator L\u00e9o Moraes que j\u00e1 est\u00e1 vigendo esta medida provis\u00f3ria.\r\nParabenizo o Deputado Andr\u00e9 Ferreira pela iniciativa.\r\nMuito obrigado.\r\nO PT vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T22:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA AGLUTINATIVA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORE (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o naquilo que n\u00e3o for contr\u00e1rio ao disposto nesta Lei, constante no par\u00e1grafo \u00fanico, art. 4\u00ba, da Emenda Aglutinativa Substitutiva Global n\u00ba 1, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Este destaque \u00e9 important\u00edssimo, porque ele garante que a legisla\u00e7\u00e3o vai prevalecer, vai continuar valendo. N\u00f3s n\u00e3o podemos aprovar aqui que o negociado ultrapasse o legislado. Isso n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel. Tamb\u00e9m n\u00e3o podemos acordar aqui que este projeto suplante o que j\u00e1 est\u00e1 na lei. \u00c9 necess\u00e1rio que o contrato Verde e Amarelo cumpra a legisla\u00e7\u00e3o trabalhista. Esse \u00e9 o objetivo do nosso destaque.\r\nN\u00f3s somos favor\u00e1veis ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=216&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-15T01:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA AGLUTINATIVA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MINORIA PARLAMENTAR, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da al\u00ednea d, do inciso IV, do art. 21 da Lei n\u00ba 8.213 de 1991, alterado pelo art. 35 da Emenda Aglutinativa Substitutiva Global n\u00ba 1, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira, para fins de supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - (Falha na transmiss\u00e3o) cru\u00e9is dessa medida provis\u00f3ria, porque o trabalhador, quando sai de casa para o trabalho, se sofrer um acidente, o seu emprego precisa ser mantido e garantido. Se esse acidente n\u00e3o for considerado acidente de trabalho, o trabalhador n\u00e3o ter\u00e1 direito \u00e0 estabilidade durante a sua recupera\u00e7\u00e3o. \u00c9 uma crueldade sem fim! O trabalhador n\u00e3o sofre acidente porque quer. Ele sofre acidente pelas conting\u00eancias de um transporte prec\u00e1rio e inseguro que existe nas cidades e no campo.\r\nPor isso, n\u00f3s votamos a favor do destaque e contra o texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=333&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-22T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1282/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nMPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA, ENFRENTAMENTO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE ECON\u00d4MICA, MERCADO DE TRABALHO.\r\nGARANTIA, EMPREGO, TRABALHADOR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 14, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.282, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.636, de 2018; 10.735, de 2003, e 9.790, de 1999.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu gostaria de defender esse destaque que prop\u00f5e garantir a estabilidade do trabalhador das empresas que receberem financiamento durante o per\u00edodo da pandemia. \u00c9 exatamente a proposta que veio do Senado e que garante ao trabalhador as condi\u00e7\u00f5es de sobreviv\u00eancia: o seu emprego.\r\nVejam bem, de acordo com a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, o empres\u00e1rio, o empregador pode afastar o trabalhador, pode suspender o contrato de trabalho, pode reduzir a jornada de trabalho e o sal\u00e1rio. Mas, depois que ele receber os recursos do financiamento, ele poder\u00e1 demitir o trabalhador? Ent\u00e3o o trabalhador \u00e9 sacrificado durante o per\u00edodo em que a produ\u00e7\u00e3o est\u00e1 parada, em ele est\u00e1 ganhando menos, ou muito menos - caso tenha o contrato suspenso -, e, em seguida, \u00e9 demitido?\r\nAs empresas de jornalismo aqui de S\u00e3o Paulo est\u00e3o chamando os sindicatos dos trabalhadores para reduzir as jornadas. Todos est\u00e3o trabalhando, est\u00e3o produzindo jornais, programas de r\u00e1dio, televis\u00e3o, etc., mas, ainda assim, est\u00e3o amea\u00e7ados. Nesse caso n\u00e3o s\u00e3o pequenas empresas, mas, se fossem, isso significaria que, depois do sacrif\u00edcio do trabalhador, ele ainda seria demitido.\r\nEnt\u00e3o, ao nosso ver, \u00e9 fundamental garantir o texto que veio do Senado. \u00c9 por isso que n\u00f3s apresentamos este destaque que protege o trabalhador. N\u00f3s temos de fato que proteger a microempresa, a empresa de pequeno porte, por isso votamos favoravelmente. O Deputado Helder Salom\u00e3o envidou todos os esfor\u00e7os para melhorar o projeto.\r\nN\u00f3s estamos apoiando o texto da Deputada Joice - n\u00f3s o estamos, inclusive, elogiando -, mas queremos fazer esta ressalva: n\u00e3o podemos retroagir sobre o que j\u00e1 foi aprovado no Senado, temos que manter aquele texto.\r\nNesse sentido, pe\u00e7o o voto de todos os Deputados e Deputadas para garantir esse direito ao trabalhador. Que a empresa que receber o financiamento com recursos p\u00fablicos garanta o emprego do seu trabalhador pelo menos at\u00e9 passar a pandemia.\r\nEra isso que t\u00ednhamos a dizer. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente, Deputados e Deputadas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2020&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 906/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EMPRESA, TRANSPORTE URBANO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VENDA, CR\u00c9DITO, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO.\r\nGOVERNO FEDERAL, CAIXA ECON\u00d4MICA FEDERAL (CEF), SOFTWARE APLICATIVO, LISTA DE ESPERA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 906, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.587, de 2012, acerca das diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Mobilidade Urbana. Necessidade da ado\u00e7\u00e3o de plano emergencial para o transporte urbano. Dificuldades de fam\u00edlias carentes, de trabalhadores informais e aut\u00f4nomos para recebimento do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial de 600 reais, aprovado pela C\u00e2mara dos Deputados. Insensibilidade do Ministro da Economia, Paulo Guedes, e do Presidente Jair Bolsonaro com a situa\u00e7\u00e3o do povo brasileiro perante a Covid-19. Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o de medidas de garantia da vida e da renda dos trabalhadores brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados e todos os que est\u00e3o nos assistindo, uma boa noite.\r\nEu queria, em primeiro lugar, manifestar a nossa opini\u00e3o favor\u00e1vel ao relat\u00f3rio do Deputado Gustavo Fruet, apesar de que o trabalho que vinha sendo desenvolvido pelo Senador Acir Gurgacz, em rela\u00e7\u00e3o a esta medida provis\u00f3ria, era muito importante e possibilitaria, do meu ponto de vista, avan\u00e7os substanciais na organiza\u00e7\u00e3o do transporte urbano. No entanto, n\u00f3s estamos vivendo este momento de emerg\u00eancia, e o Deputado Gustavo Fruet foi muito objetivo em rela\u00e7\u00e3o a este projeto. Ele de fato se concentrou naquilo que era o mais importante da medida provis\u00f3ria, que era a possibilidade de extens\u00e3o dos prazos para a organiza\u00e7\u00e3o dos planos de mobilidade urbana e a vincula\u00e7\u00e3o desses planos com a possibilidade de financiamento do Governo Federal. O Governo Federal tem a obriga\u00e7\u00e3o de apoiar os Munic\u00edpios na execu\u00e7\u00e3o desses planos, haja vista que os Munic\u00edpios n\u00e3o t\u00eam os recursos necess\u00e1rios, suficientes para avan\u00e7ar em quest\u00f5es fundamentais, como s\u00e3o as obras p\u00fablicas, que, \u00e0s vezes, exigem muito mais daquilo que \u00e9 a capacidade de investimento dos Munic\u00edpios.\r\nNo entanto, eu quero destacar uma quest\u00e3o: \u00e9 necess\u00e1rio, neste momento, que n\u00f3s adotemos um plano emergencial para o transporte urbano. O transporte urbano tem que se manter no m\u00ednimo necess\u00e1rio. A demanda vem caindo enormemente, e essa queda na demanda implica uma queda brutal de receita para as empresas. As empresas, atrav\u00e9s dos seus sindicatos, j\u00e1 apresentaram um projeto no sentido de estabelecer a venda de cr\u00e9ditos, para que o Governo compre esses cr\u00e9ditos e depois possa utiliz\u00e1-los em programas sociais. Eu n\u00e3o tenho d\u00favida de que esses cr\u00e9ditos de passagem, que agora financiariam as empresas, mais tarde v\u00e3o ajudar os trabalhadores que estiverem desempregados, cujo n\u00famero vai aumentar, a organizar a vida e a circular pelas cidades em busca de trabalho. \u00c9 fundamental essa possibilidade. Por isso queremos apoiar o relat\u00f3rio. Mas tamb\u00e9m queremos dizer que \u00e9 fundamental que o Congresso, j\u00e1 que o Governo n\u00e3o faz absolutamente nada neste Pa\u00eds, a n\u00e3o ser futrica, debata essa quest\u00e3o do transporte urbano e as solu\u00e7\u00f5es para isso.\r\nO Governo se preocupa em fazer disputa ideol\u00f3gica, o Governo n\u00e3o se preocupa com o povo brasileiro, n\u00e3o se preocupa com os trabalhadores e com as trabalhadoras que v\u00eam enfrentando uma dificuldade enorme. Esse aplicativo da Caixa Econ\u00f4mica Federal, esse tal \"Caixa Tem\", \u00e9 uma vergonha. As filas em frente \u00e0s ag\u00eancias da Caixa, em todo o Pa\u00eds, s\u00e3o gigantescas, o que coloca a popula\u00e7\u00e3o brasileira num risco enorme. O Governo n\u00e3o adota absolutamente nenhuma medida para evitar isso, n\u00e3o esclarece a popula\u00e7\u00e3o, n\u00e3o organiza a distribui\u00e7\u00e3o dos recursos, e o povo fica desesperado em busca desses recursos, de 600 reais, que n\u00f3s aprovamos nesta Casa. N\u00e3o foi o Sr. Jair Bolsonaro que aprovou os 600 reais, porque ele e o Sr. Paulo Guedes, o campe\u00e3o do arrocho salarial, que quer impedir que o Pa\u00eds saia desta crise porque s\u00f3 lhe interessa o lucro dos bancos, n\u00e3o s\u00e3o capazes de se comover com a situa\u00e7\u00e3o do povo brasileiro. \u00c9 por isso que n\u00f3s vamos lutar aqui sempre por solu\u00e7\u00f5es que diminuam o sofrimento do povo brasileiro, que tem que se manter em quarentena, que tem que cuidar da sua sa\u00fade. Est\u00e1 a\u00ed o resultado: hoje foram registradas mais de 400 mortes. \u00c9 disso que se trata. N\u00f3s precisamos evitar o mortic\u00ednio neste Pa\u00eds, n\u00f3s precisamos garantir a vida e a renda do povo brasileiro.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=158&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), COMISS\u00c3O MISTA, RELEV\u00c2NCIA (PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL), URG\u00caNCIA (PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL), MPV 906/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCONGRESSO NACIONAL, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, TRANSPORTE URBANO, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 906, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.587, de 2012, acerca das diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Mobilidade Urbana.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a posi\u00e7\u00e3o do PT \u00e9 favor\u00e1vel a esse relat\u00f3rio. Votamos \"sim\".  \r\nPor outro lado, queremos ressaltar a preocupa\u00e7\u00e3o no sentido de que este Congresso adote medidas para solucionar os problemas do transporte urbano, que \u00e9 um setor essencial da economia. E que nos preocupemos com isso n\u00e3o s\u00f3 agora, durante a pandemia, porque logo depois n\u00f3s vamos precisar de um transporte funcionando, e funcionando bem, um transporte que garanta a circula\u00e7\u00e3o das pessoas em nosso Pa\u00eds.  \r\nO nosso voto \u00e9 favor\u00e1vel.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=164&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-29T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1304/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCARTA, CONSELHO NACIONAL DE SA\u00daDE (CNS), CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, POL\u00cdTICA ECON\u00d4MICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE POL\u00cdTICA, NOVO REGIME FISCAL, AJUSTE FISCAL, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), QUARENTENA (SA\u00daDE), NELSON TEICH, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, RECURSOS P\u00daBLICOS, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, TESTE DE DETEC\u00c7\u00c3O.\r\nDEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PLANO DE PROMO\u00c7\u00c3O DO EQUIL\u00cdBRIO FISCAL, AJUSTE FISCAL, UNI\u00c3O, RECURSOS FINANCEIROS, COMPENSA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, REDU\u00c7\u00c3O, ARRECADA\u00c7\u00c3O,TRIBUTO, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, SUSPENS\u00c3O, PAGAMENTO, REFINANCIAMENTO,  OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO, BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES), CAIXA ECON\u00d4MICA FEDERAL (CEF), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, ATO DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES CONSTITUCIONAIS TRANSIT\u00d3RIAS (ADCT), CRIA\u00c7\u00c3O, REGIME EXTRAORDIN\u00c1RIO FISCAL, FINANCEIRO E DE CONTRATA\u00c7\u00d5ES, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 5, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.304, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.304, de 2001, relativa \u00e0 transfer\u00eancia de terras da Uni\u00e3o para o dom\u00ednio dos Estados de Roraima e do Amap\u00e1; e da Lei n\u00ba 6.634, de 1979, acerca da faixa de fronteira. Leitura de trechos da Carta Aberta do Conselho Nacional de Sa\u00fade, a respeito do comportamento do Presidente Jair Bolsonaro e do Ministro da Economia, Paulo Guedes, diante da pandemia de coronav\u00edrus. Atua\u00e7\u00e3o insatisfat\u00f3ria do Ministro da Sa\u00fade, Nelson Teich. Urgente necessidade de vota\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, de projetos de lei destinados aos Estados e Munic\u00edpios para enfrentamento da crise provocada pelo coronav\u00edrus. Imediata vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente de pandemia de coronav\u00edrus, a chamada PEC do Or\u00e7amento de Guerra.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero pedir a V.Exa. que agregue o meu tempo de L\u00edder, se for poss\u00edvel.\r\nN\u00f3s vamos orientar conforme o encaminhamento do Deputado Nilto Tatto, no sentido de manter a aprova\u00e7\u00e3o desse destaque.\r\nEu queria aproveitar o tempo de L\u00edder para ler alguns trechos da Carta Aberta emitida hoje pelo Conselho Nacional de Sa\u00fade, que \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o superior do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS. \r\nO Conselho Nacional de Sa\u00fade soltou uma Carta Aberta classificando de \"irrespons\u00e1veis, criminosas e genocidas\" as atitudes do Presidente Bolsonaro perante a pandemia, e chama de \"desastrosa\" as pol\u00edticas do Ministro Paulo Guedes para mitigar os efeitos da crise gerada pelo novo coronav\u00edrus. \r\n(...) N\u00e3o temos d\u00favidas de que as mortes causadas pelo novo coronav\u00edrus pesar\u00e3o sobre os ombros do governo Bolsonaro em meio \u00e0 crescente crise pol\u00edtica e ao desarranjo do pacto federativo inaugurado pela Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 e pode culminar no seu impeachment.\r\n(...)\r\nN\u00e3o bastasse atitudes irrespons\u00e1veis, criminosas e genocidas, al\u00e9m da campanha de desinforma\u00e7\u00e3o disseminada pelo Presidente, o Ministro Paulo Guedes aplicou e aplica uma pol\u00edtica de austeridade fiscal danosa, que se encontra sob fogo cruzado das principais economias do mundo, inclusive por aquelas que a defendiam como \u00fanica alternativa pouco tempo atr\u00e1s.\r\n(...)\r\n(...) a falta de coordena\u00e7\u00e3o tripartite e a pol\u00edtica desastrosa de Paulo Guedes estrangulam a destina\u00e7\u00e3o de verbas para estados e munic\u00edpios, para pequenas e m\u00e9dias empresas, para os trabalhadores formais, informais e desempregados, inviabilizando na pr\u00e1tica a estrat\u00e9gia de isolamento social das fam\u00edlias brasileiras.\r\n(...)\r\nDada \u00e0 regra do teto de gastos da Uni\u00e3o, estabelecida pela Emenda Constitucional n\u00ba 95, que retirou R$ 22,5 bilh\u00f5es do SUS desde 2018, a libera\u00e7\u00e3o de recursos tem sido pequena para o combate da Covid-19, quer para as de sa\u00fade (menos de 11% do or\u00e7amento federal) - onde a aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria cumpre um papel essencial na preven\u00e7\u00e3o e controle do cont\u00e1gio, quer para a\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas - contribuindo para que a ades\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o \u00e0 quarentena tenha ficado abaixo dos 70% recomendados.\r\n(...)\r\nDiante do Decreto de Calamidade P\u00fablica, o atual Ministro da Sa\u00fade, Nelson Teich n\u00e3o pode omitir-se diante de tais fatos, tampouco compactuar com qualquer tipo de sabotagem no combate \u00e0 doen\u00e7a e \u00e0 economia popular, jamais renunciando ao objetivo de salvar vidas, preservar empregos e cuidar dos profissionais (...).\r\nE conclui: \r\nAtender \u00e0 pauta econ\u00f4mica, sobrepondo a necessidade de zelar pela vida dos cidad\u00e3os e cidad\u00e3s, n\u00e3o \u00e9 uma estrat\u00e9gia segura nem coerente neste momento. Capital se ganha, se perde e se recupera novamente, mas vidas perdidas n\u00e3o podem ser recuperadas.\r\nEu queria, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, parabenizar o Conselho Nacional de Sa\u00fade pela coragem de emitir uma nota como essa, porque \u00e9 uma nota que vai no ponto, acusa claramente este Governo de n\u00e3o estar lutando para preservar vidas. E isso ficou claro ontem, quando houve 479 mortes, e o Presidente disse: \"E da\u00ed?\" \r\nUm Presidente da Rep\u00fablica que est\u00e1 se lixando para centenas e milhares de mortes no seu Pa\u00eds \u00e9 um Presidente que n\u00e3o pode continuar governando; \u00e9 um Presidente que n\u00e3o tem as condi\u00e7\u00f5es morais de continuar governando; \u00e9 um Presidente que tem de sair o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, porque n\u00f3s precisamos, neste momento, efetivamente, de quem queira cuidar do povo brasileiro; cuidar do ponto de vista da sa\u00fade, cuidar do ponto de vista da economia, garantindo que as pessoas tenham condi\u00e7\u00f5es de sobreviv\u00eancia, permitindo que as pessoas possam ter assist\u00eancia m\u00e9dica, possam ter tratamento, possam fazer os testes. \r\nQuando o Ministro da Sa\u00fade entrou, ele disse que iria fazer testes em larga escala. Onde est\u00e3o os testes, Ministro? Onde est\u00e3o os testes que o senhor tanto queria fazer? Agora que o senhor tem toda a \u00e1rea de log\u00edstica do Ex\u00e9rcito ao seu lado, por que n\u00e3o os faz? Por que n\u00e3o inicia? Por que n\u00e3o se distribuem recursos aos Estados e Munic\u00edpios? At\u00e9 agora foram apenas 5,5 bilh\u00f5es de reais para o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, e s\u00f3 foi transferido 1 bilh\u00e3o de reais para os Estados e Munic\u00edpios.\r\nSr. Presidente, o Governo s\u00f3 tratou de articular uma coisa at\u00e9 agora: fazer parar, l\u00e1 no Senado, os projetos de compensa\u00e7\u00e3o do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios, os projetos do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Estados, a compensa\u00e7\u00e3o pela perda desses recursos aos Estados e Munic\u00edpios. Ele parou tamb\u00e9m um projeto que n\u00f3s constru\u00edmos na C\u00e2mara, o Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, que garantiria aos Estados e Munic\u00edpios a recomposi\u00e7\u00e3o da sua arrecada\u00e7\u00e3o.\r\nE n\u00e3o venha o Governo dizer que n\u00e3o tem recursos, porque ele tem. O Banco Central tem mais de 450 bilh\u00f5es de reais de lucro por opera\u00e7\u00f5es cambiais. O Tesouro Nacional tem mais de 450 bilh\u00f5es de reais para pagamento da d\u00edvida interna.\r\nOra, n\u00f3s n\u00e3o estamos falando aqui em gastar 900 bilh\u00f5es ou 950 bilh\u00f5es de reais, n\u00f3s estamos falando de repor aquilo que \u00e9 necess\u00e1rio aos Estados e Munic\u00edpios. N\u00f3s precisamos garantir que os Estados e Munic\u00edpios tenham condi\u00e7\u00f5es operacionais de continuar funcionando, porque, sem eles, n\u00e3o haver\u00e1 tratamento para as pessoas, n\u00e3o haver\u00e1 condi\u00e7\u00f5es de se fornecer uma pol\u00edtica de assist\u00eancia social que permita a sobreviv\u00eancia das fam\u00edlias.\r\nOs Estados e Munic\u00edpios, a partir da semana que vem, v\u00e3o ter dificuldades com a sua folha pagamento. E n\u00f3s precisamos, urgentemente, que o Senado vote esses projetos, e, mais urgentemente ainda, que o Presidente da Rep\u00fablica sancione e, ao mesmo tempo, libere esses recursos.\r\nO Brasil, hoje, vive numa situa\u00e7\u00e3o ca\u00f3tica, na qual se revela como um pa\u00eds que tem os maiores \u00edndices de infec\u00e7\u00e3o do mundo, como um pa\u00eds que vem atingindo, rapidamente, as condi\u00e7\u00f5es de ser um dos recordista no n\u00famero de mortes nessa pandemia. \r\nInfelizmente, n\u00f3s estamos vivendo essa situa\u00e7\u00e3o, que, para n\u00f3s da Oposi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 nenhum motivo de felicidade, \u00e9 motivo de tristeza, \u00e9 motivo de pesar. \u00c9 por isso que n\u00f3s estamos aqui lutando tanto para que sejam aprovados projetos que garantam ao povo brasileiro condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e de sobreviv\u00eancia econ\u00f4mica.\r\nO Governo tem recursos e deles pode dispor. N\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar um Ministro da Economia que queira manter a mesma pol\u00edtica anterior. A pol\u00edtica deve ser de redu\u00e7\u00e3o do d\u00e9ficit, de garantia de que o Pa\u00eds tenha equil\u00edbrio fiscal. N\u00f3s aprovamos uma pol\u00edtica de \"or\u00e7amento de guerra\". Vamos voltar a votar! Gostar\u00edamos que fosse votada o mais r\u00e1pido poss\u00edvel essa PEC 10, para que, efetivamente, o Governo n\u00e3o tenha nenhum motivo para dizer que n\u00e3o pode gastar o que for necess\u00e1rio, porque, efetivamente, ele vai poder gastar e vai poder garantir, se quiser, as condi\u00e7\u00f5es de sobreviv\u00eancia do povo brasileiro.\r\nA economia, tenho certeza, poder\u00e1 se recuperar se, de fato, esse Governo, ap\u00f3s a pandemia, abandonar aquela sua vis\u00e3o restritiva de que o mercado regula tudo, porque, para sair dessa crise, n\u00f3s n\u00e3o teremos mercado externo, que est\u00e1 bloqueado. N\u00e3o existem mais exporta\u00e7\u00f5es de petr\u00f3leo, n\u00e3o existem mais exporta\u00e7\u00f5es de a\u00e7o e de ferro, n\u00e3o existe sequer o mesmo volume de exporta\u00e7\u00f5es na agricultura.\r\nN\u00f3s vamos precisar do mercado interno, n\u00f3s vamos precisar que as pessoas tenham dinheiro no bolso, que as pessoas possam gastar esse dinheiro, consumir, para reativar a economia.\r\nMais uma vez, Sr. Presidente, quero parabenizar o Conselho Nacional de Sa\u00fade por sua nota de hoje. Ela vai ao ponto. Chega da pol\u00edtica genocida de Paulo Guedes e de Bolsonaro. Temos de p\u00f4r um fim nisso. E n\u00f3s queremos construir com o Congresso uma solu\u00e7\u00e3o pol\u00edtica para isso.\r\nSr. Presidente, parab\u00e9ns pelo trabalho!\r\nParab\u00e9ns a todos os Congressistas brasileiros!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2020&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-29T22:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 8/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 915/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nMPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA, ENFRENTAMENTO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE ECON\u00d4MICA, MERCADO DE TRABALHO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Posicionamento do PT contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915, de 2019, a respeito do aprimoramento dos procedimentos de gest\u00e3o e aliena\u00e7\u00e3o dos im\u00f3veis da Uni\u00e3o. Defesa de vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, apesar de todos os avan\u00e7os que foram apresentados no texto pelo Deputado Rodrigo de Castro, o PT est\u00e1 contr\u00e1rio a este projeto, a esta medida provis\u00f3ria. \u00c9 uma medida provis\u00f3ria que tem o objetivo de desestatiza\u00e7\u00e3o, ou seja, privatiza\u00e7\u00e3o de \u00e1reas p\u00fablicas.\r\nEssa privatiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 acoplada a nenhum projeto social. \u00c9 uma privatiza\u00e7\u00e3o meramente com o objetivo de arrecadar recursos para o tesouro - nada mais do que isso. Evidentemente, como contrapartida, quer permitir que setores do capital se apropriem de \u00e1reas muitas vezes valiosas, ou que se tornar\u00e3o valiosas.\r\nPortanto, n\u00f3s somos contr\u00e1rios a essa mat\u00e9ria e queremos votar a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, que trata dos sal\u00e1rios e do emprego do povo na pandemia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2020&txPagina=160&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-08T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 9/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 915/2019, MEDIDA PROVISORIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o e supress\u00e3o do art. 2\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915, de 2019, relativa ao aprimoramento dos procedimentos de gest\u00e3o e aliena\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis da Uni\u00e3o; \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.015, de 1973; 9.636, de 1998; 13.240, de 2015; 13.259, de 2016; 10.204, de 2001; bem como do Decreto-Lei n\u00ba 2.398, de 1987; e \u00e0 revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 9.702, de 1998; 11.481, de 2007; e 13.874, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, esse destaque \u00e9 importante porque, nesse texto, o Governo vem tentando de certa forma fazer uma esp\u00e9cie de anistia, ao permitir que aqueles que ocupam im\u00f3veis da Uni\u00e3o, mesmo regularmente, possam manter obras irregulares, constru\u00e7\u00f5es que n\u00e3o est\u00e3o adequadas. Ent\u00e3o, n\u00f3s s\u00f3 podemos destacar esse texto. N\u00f3s temos que destac\u00e1-lo e pedir a sua rejei\u00e7\u00e3o.\r\nEfetivamente, esse \u00e9 um texto que n\u00e3o ajuda a legalidade, \u00e9 um texto que vai permitir todo tipo de abuso. N\u00f3s somos contr\u00e1rios a esse texto, somos favor\u00e1veis \u00e0 sua retirada e vamos encaminhar dessa forma.\r\nEsta medida provis\u00f3ria tem como objetivo principal permitir todo tipo de farra nas terras da Uni\u00e3o. Temos que acabar com isso. Temos que ter uma regularidade e garantir o atendimento de todas as condi\u00e7\u00f5es que s\u00e3o exigidas do ponto de vista das obras e do ponto de vista ambiental. \r\nPortanto, n\u00f3s somos favor\u00e1veis ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2020&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-08T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 915/2019, MEDIDA PROVISORIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE REGULARIZA\u00c7\u00c3O DE IM\u00d3VEIS DA UNI\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O, ACORDO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Retirada, pelo PT, do Requerimento de Destaque n\u00ba 9 e encaminhamento de novo requerimento de destaque \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915, de 2019, relativa ao aprimoramento dos procedimentos de gest\u00e3o e aliena\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis da Uni\u00e3o; \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.015, de 1973; 9.636, de 1998; 13.240, de 2015; 13.259, de 2016; 10.204, de 2001; bem como do Decreto-Lei n\u00ba 2.398, de 1987; e \u00e0 revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 9.702, de 1998; 11.481, de 2007; e 13.874, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, esse destaque das universidades acabou virando um verdadeiro bode na sala. Em troca dele, n\u00e3o se discutem quest\u00f5es importantes.\r\nEsse nosso Destaque n\u00ba 9, por exemplo, trata de um desmonte que o Governo Federal est\u00e1 fazendo na estrutura. Ele est\u00e1 acabando com o patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o. O servi\u00e7o de patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o vai se resumir a uma ag\u00eancia de vendas de terra. E todo o cuidado, a fun\u00e7\u00e3o social das terras do Governo, toda uma s\u00e9rie de quest\u00f5es que s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es ao patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o, rela\u00e7\u00f5es com Estados e Munic\u00edpios, tudo isso fica resumido \u00e0 venda do patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o. Por isso, o nosso destaque era no sentido de dar autonomia, manter a estrutura do servi\u00e7o do patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o. \u00c9 um absurdo.\r\nMas, diante dessa negocia\u00e7\u00e3o, n\u00f3s vamos retirar esse Destaque n\u00ba 9 e, ao mesmo tempo, encaminhar conjuntamente no outro destaque, como tamb\u00e9m nos foi pedido.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2020&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-08T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 915/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 100, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915, de 2019, relativa ao aprimoramento dos procedimentos de gest\u00e3o e aliena\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis da Uni\u00e3o; \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.015, de 1973; 9.636, de 1998; 13.240, de 2015; 13.259, de 2016; 10.204, de 2001; bem como do Decreto-Lei n\u00ba 2.398, de 1987; e \u00e0 revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 9.702, de 1998; 11.481, de 2007; e 13.874, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT vota contrariamente a esse destaque, porque, na pr\u00e1tica, dispensa de licita\u00e7\u00e3o essas concess\u00f5es. Ent\u00e3o, vai-se tornar uma verdadeira apropria\u00e7\u00e3o de cursos d'\u00e1gua, de lagos, de forma absolutamente desordenada, desorganizada.\r\nOra, se a Secretaria de Privatiza\u00e7\u00f5es tem condi\u00e7\u00f5es de vender terras, pode tamb\u00e9m promover licita\u00e7\u00f5es no sentido do aproveitamento dos cursos d'\u00e1gua e dos lagos.\r\nN\u00f3s somos contr\u00e1rios a essa emenda, somos contr\u00e1rios ao destaque.\r\nPortanto, n\u00f3s votamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2020&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-08T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 915/2019, MEDIDA PROVISORIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o e supress\u00e3o do \u00a7 6\u00ba, art. 24, da Lei n\u00ba 9.636, de 1998, constante do art. 3\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915, de 2019, relativa ao aprimoramento dos procedimentos de gest\u00e3o e aliena\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis da Uni\u00e3o; \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.015, de 1973; 9.636, de 1998; 13.240, de 2015; 13.259, de 2016; 10.204, de 2001; bem como do Decreto-Lei n\u00ba 2.398, de 1987; e \u00e0 revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 9.702, de 1998; 11.481, de 2007; e 13.874, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o objetivo da retirada desse artigo \u00e9 porque est\u00e1 se criando uma figura nova, que \u00e9 aquela pessoa que tiver custeado a avalia\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel e consequentemente tem condi\u00e7\u00f5es privilegiadas de disputa, podendo, numa licita\u00e7\u00e3o, sempre empat\u00e1-la e levar vantagem, no sentido de obter a concess\u00e3o ou a compra de uma determinada \u00e1rea.\r\nPortanto, n\u00f3s achamos absolutamente ilegal essa situa\u00e7\u00e3o e propomos a retirada do \u00a7 6\u00ba do art. 24.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2020&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-08T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 915/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nRETIRADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, PATRIM\u00d4NIO IMOBILI\u00c1RIO, UNIVERSDADE P\u00daBLICA, MPV 915/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA. \r\nTRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A ESTADUAL, S\u00c3O PAULO (ESTADO), A\u00c7\u00c3O JUDICIAL, LOCKDOWN, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ISOLAMENTO (SA\u00daDE), \r\nLOCKDOWN, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, MARANH\u00c3O, ISOLAMENTO (SA\u00daDE). \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, COMPORTAMENTO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nGOVERNO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, COMBATE, CRISE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nMPV 936/2020,MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA, ENFRENTAMENTO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE ECON\u00d4MICA, MERCADO DE TRABALHO.\r\nGOVERNO FEDERAL, PAGAMENTO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE DEVIDO A PANDEMIA DA COVID-19. \r\nCONGRESSO NACIONAL, ATUA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 12, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915, de 2019, relativa ao aprimoramento dos procedimentos de gest\u00e3o e aliena\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis da Uni\u00e3o; \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.015, de 1973; 9.636, de 1998; 13.240, de 2015; 13.259, de 2016; 10.204, de 2001; bem como do Decreto-Lei n\u00ba 2.398, de 1987; e \u00e0 revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 9.702, de 1998; 11.481, de 2007; e 13.874, de 2019. Import\u00e2ncia da retirada de requerimento de destaque prejudicial ao patrim\u00f4nio das universidades federais.  Ajuizamento de a\u00e7\u00e3o judicial para garantia da realiza\u00e7\u00e3o de lockdown  pelo Governo do Estado de S\u00e3o Paulo. Atua\u00e7\u00e3o vexaminosa do Presidente Jair Bolsonaro. Defesa da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, acerca da institui\u00e7\u00e3o do programa emergencial de manuten\u00e7\u00e3o do emprego e da renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decretado em decorr\u00eancia da Covid-19. Protesto contra o atraso no pagamento do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial de 600 reais concedido a fam\u00edlias carentes, trabalhadores informais e aut\u00f4nomos. Import\u00e2ncia da implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas destinadas \u00e0 garantia da sobreviv\u00eancia das empresas brasileiras frente \u00e0 pandemia de coronav\u00edrus.  Responsabilidade do Congresso Nacional pela vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o de medidas efetivas de enfrentamento da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria agregar o tempo da Lideran\u00e7a.\r\nQuero come\u00e7ar dizendo, em primeiro lugar, que o PT vai acompanhar a orienta\u00e7\u00e3o da nossa Deputada do Distrito Federal, a Erika Kokay, que muito luta em defesa do povo do Distrito Federal e considera que \u00e9 uma decis\u00e3o acertada a regulariza\u00e7\u00e3o dessa \u00e1rea chamada 26 de Setembro. Evidentemente, n\u00f3s vamos sempre lutar para evitar a grilagem, esse tipo de abuso contra o povo mais pobre, que necessita de moradia e que muitas vezes cai na m\u00e3o de verdadeiros oportunistas.\r\nEm segundo lugar, eu queria destacar a import\u00e2ncia de termos conquistado a retirada de destaque relativo \u00e0s \u00e1reas das universidades. Mais uma vez se tenta atacar as universidades. Por um simples ato do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, \u00e1reas importantes, contrariamente \u00e0s vezes a decis\u00f5es das diretorias das universidades, das reitorias, seriam simplesmente privatizadas. Portanto, n\u00f3s consideramos que foi um acordo positivo e muito bom, para garantirmos a autonomia das universidades perante esse Ministro da Educa\u00e7\u00e3o que \u00e9 um verdadeiro engodo, um esp\u00fario, uma pessoa que n\u00e3o tem a m\u00ednima qualifica\u00e7\u00e3o para tratar da educa\u00e7\u00e3o em nosso Pa\u00eds. Com tantos problemas que n\u00f3s temos, agora temos not\u00edcias de que utiliza o seu tempo para xingar os Ministros do Supremo Tribunal Federal.\r\nSr. Presidente, eu gostaria de destacar tamb\u00e9m que n\u00f3s aqui em S\u00e3o Paulo, junto com o Vereador Antonio Donato e os Deputados Estaduais Jos\u00e9 Am\u00e9rico e Paulo Fiorilo, demos entrada, no Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de S\u00e3o Paulo, a uma solicita\u00e7\u00e3o, para que o Tribunal de Justi\u00e7a garanta ao Governo Estadual condi\u00e7\u00f5es para fazer o lockdown.\r\nAqui em S\u00e3o Paulo, particularmente na Regi\u00e3o Metropolitana de S\u00e3o Paulo, a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 terr\u00edvel. O n\u00famero de pessoas infectadas aumenta geometricamente, e n\u00f3s n\u00e3o temos mais condi\u00e7\u00f5es de atendimento. Aqui em S\u00e3o Paulo, em escala maior, tende a se repetir o que acontece no Amazonas e no Par\u00e1. Isso \u00e9 inadmiss\u00edvel. O Governador do Estado e o Prefeito da Capital t\u00eam adotado uma postura cautelosa, \u00e9 verdade - e n\u00f3s os apoiamos nessa postura -, mas \u00e9 preciso ir al\u00e9m. Vivemos uma situa\u00e7\u00e3o grav\u00edssima.\r\nO Governador do Maranh\u00e3o, por decis\u00e3o do Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o, implantou o lockdown em S\u00e3o Lu\u00eds. Foi correto. \u00c9 a forma que temos de garantir que n\u00e3o haja a prolifera\u00e7\u00e3o do v\u00edrus, que a infec\u00e7\u00e3o generalizada seja reduzida e que o sistema de sa\u00fade possa atender a todos.\r\nO Presidente da Rep\u00fablica \u00e9 absolutamente irrespons\u00e1vel. O que ele faz no nosso Pa\u00eds \u00e9 uma vergonha. Ontem, liderou aquela \"marcha dos CNPJ\" at\u00e9 o Supremo Tribunal Federal, para pressionar o STF, para impedir que se fa\u00e7a qualquer tipo de quarentena. Olha, \u00e9 uma vergonha! O Presidente da Rep\u00fablica est\u00e1 desorganizando o Pa\u00eds, est\u00e1 fazendo com que tenhamos que ficar mais tempo sofrendo com esta doen\u00e7a, em vez de reduzir o tempo. Na Europa, particularmente na It\u00e1lia, na Inglaterra e na Espanha, j\u00e1 se est\u00e1 saindo da quarentena. Por qu\u00ea? Porque se adotaram medidas coordenadas, organizadas e duras. Hoje j\u00e1 se est\u00e1 saindo da quarentena l\u00e1. Aqui, n\u00e3o. N\u00f3s n\u00e3o sabemos sequer qual \u00e9 o ponto m\u00e1ximo que vamos atingir. O Governo Federal, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n\u00e3o t\u00eam nenhuma responsabilidade. O Pa\u00eds vai sofrer e sofrer muito.\r\nPor isso apelamos \u00e0 Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo para que intervenha nesse processo, para que d\u00ea condi\u00e7\u00f5es ao Governador e ao Prefeito da Capital para avan\u00e7arem. O Prefeito tenta, coitado, fazer aqui um rod\u00edzio de ve\u00edculos: metade dos autom\u00f3veis num dia; a outra metade no outro dia. Isso n\u00e3o impede as pessoas de irem aos centros comerciais, de fazerem atividades nas ruas e, consequentemente, contaminarem-se e contaminarem outras pessoas.\r\nPortanto, Sr. Presidente, n\u00f3s vamos continuar lutando para combater esta pandemia no sentido de buscar condi\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias. Boa parte n\u00e3o depende do Poder Legislativo, depende do Poder Executivo. Por exemplo, o Governo Federal at\u00e9 agora n\u00e3o disponibilizou nem 10% dos respiradores que prometeu, n\u00e3o iniciou um processo de testagem, como anunciou o Ministro logo que tomou posse. At\u00e9 agora nada est\u00e1 acontecendo. Ent\u00e3o, h\u00e1 uma parte que n\u00f3s do Legislativo efetivamente n\u00e3o podemos fazer, mas, junto aos Governos locais, Municipais e Estaduais, temos condi\u00e7\u00f5es de fazer com que adotem posturas mais r\u00edgidas.\r\n\u00c9 isso o que n\u00f3s queremos em S\u00e3o Paulo, o Estado com o maior n\u00famero de pessoas infectadas e com o maior n\u00famero de mortes no Pa\u00eds. Ontem, o Estado de S\u00e3o Paulo registrou mais de 3 mil mortes. Esse n\u00famero tende a aumentar.\r\nPrecisamos, no Congresso Nacional, garantir condi\u00e7\u00f5es de estabilidade para os trabalhadores, condi\u00e7\u00f5es de sobreviv\u00eancia. Para isso, temos que olhar com aten\u00e7\u00e3o a forma como est\u00e1 sendo feita a distribui\u00e7\u00e3o dos 600 reais, que \u00e9 extremamente prec\u00e1ria. O processo de milh\u00f5es de pessoas ainda est\u00e1 sob an\u00e1lise. Outros milh\u00f5es de pessoas tiveram rejeitado o seu pedido por causa de detalhes. Ora, o povo precisa ter condi\u00e7\u00f5es de sobreviv\u00eancia, o povo precisa ter a garantia do seu emprego. Por isso, apelamos mais uma vez para que se vote a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, para que nela sejam garantidas condi\u00e7\u00f5es efetivas para os trabalhadores contratados pela CLT continuarem em casa ou terem a garantia do seu emprego. Esse \u00e9 o nosso intuito.\r\nPrecisamos, mais uma vez, garantir a sobreviv\u00eancia das empresas. Para isso, o Governo tem que atuar junto ao sistema financeiro, para que os recursos que foram disponibilizados aos bancos, mais de 1 trilh\u00e3o de reais, cheguem, especialmente, \u00e0s pequenas e microempresas, que s\u00e3o as que mais geram empregos em nosso Pa\u00eds e que n\u00e3o t\u00eam caixa, n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de pagar aluguel, de pagar a conta de luz, de pagar o sal\u00e1rio dos trabalhadores, porque efetivamente n\u00e3o est\u00e3o produzindo.\r\n\u00c9 necess\u00e1rio, em vez da \"marcha dos CNPJ\" ao Supremo Tribunal Federal, como fez o Presidente da Rep\u00fablica de forma irrespons\u00e1vel ontem, que se articulem pol\u00edticas p\u00fablicas, isto sim, que se garanta \u00e0s empresas sobreviv\u00eancia. \u00c9 isso o que n\u00f3s temos que fazer. Que se garantam tamb\u00e9m as condi\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias, para que a quarentena se encerre mais rapidamente. Precisamos de protocolos de sa\u00edda da quarentena, n\u00e3o podemos fazer isso de forma a\u00e7odada, voluntarista, dessa forma que coloca o povo em risco, que faz milhares e milhares de pessoas morrerem. N\u00e3o queremos que se chegue aqui ao n\u00famero de mortos nos Estados Unidos, na It\u00e1lia ou na Inglaterra. Queremos garantir a sa\u00fade da nossa popula\u00e7\u00e3o. Para isso, precisamos ser duros neste momento. Os Governos, os Poderes t\u00eam que ter consci\u00eancia da situa\u00e7\u00e3o em que vive o Pa\u00eds, da situa\u00e7\u00e3o da pandemia. Todos n\u00f3s sabemos o que \u00e9 a mis\u00e9ria neste Pa\u00eds, como sofre o nosso povo. Exatamente esse povo que tem as piores condi\u00e7\u00f5es de vida \u00e9 o que ser\u00e1 mais atingido por esta pandemia.\r\nPortanto, n\u00f3s do Congresso Nacional temos a responsabilidade de buscar solu\u00e7\u00f5es efetivas, e n\u00e3o ficar amea\u00e7ando, atacando outros Poderes, fazendo um combate voluntarista, ingl\u00f3rio, com uma ideologiza\u00e7\u00e3o que n\u00e3o tem o menor par\u00e2metro. Precisamos, sim, garantir condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e de sobreviv\u00eancia para o povo brasileiro.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2020&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-08T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 915/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 14, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915, de 2019, relativa ao aprimoramento dos procedimentos de gest\u00e3o e aliena\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis da Uni\u00e3o; \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.015, de 1973; 9.636, de 1998; 13.240, de 2015; 13.259, de 2016; 10.204, de 2001; bem como do Decreto-Lei n\u00ba 2.398, de 1987; e \u00e0 revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 9.702, de 1998; 11.481, de 2007; e 13.874, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputados e Deputadas, n\u00f3s estamos vendo a reedi\u00e7\u00e3o daquela vis\u00e3o de Collor de Mello, que buscou desmontar toda a estrutura do Governo Federal. Neste caso, busca-se destro\u00e7ar inclusive a estrutura de apoio da C\u00e2mara dos Deputados, do Congresso Nacional e da Justi\u00e7a.\r\nEsse \u00e9 o tipo de proposta que, de um lado, aparece como moralista, como econ\u00f4mica, sem apresentar absolutamente nenhuma comprova\u00e7\u00e3o em n\u00fameros na sua fundamenta\u00e7\u00e3o, mas, por outro lado, abre espa\u00e7o, no futuro, para outro tipo de abuso, como, por exemplo, o aux\u00edlio-moradia do Judici\u00e1rio, que foi durante alguns anos praticado sem nenhum limite.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s precisamos ter crit\u00e9rio, e acho que essa proposta \u00e9 absolutamente sem nenhum crit\u00e9rio. Na realidade, \u00e9 simplesmente o discurso do desmonte do Estado brasileiro e das condi\u00e7\u00f5es de trabalho do funcionalismo.\r\nPor isso, o voto do PT \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2020&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-13T11:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PLN 7/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL.\r\nGOVERNO, GEST\u00c3O, ECONOMIA, SA\u00daDE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRIME DE RESPONSABILIDADE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA,",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei de Congresso Nacional n\u00ba 7, de 2020, acerca da abertura ao Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o, em favor do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, de cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 806.765.236,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente. Pr\u00e1tica de crime de responsabilidade pelo Presidente Jair Bolsonaro, com rela\u00e7\u00e3o ao enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Para discutir. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados e Deputadas, Senadores e Senadoras, esse projeto \u00e9 totalmente equivocado do nosso ponto de vista, porque existe espa\u00e7o fiscal suficiente para que o Governo atenda \u00e0 decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal de encaminhar recursos para a seguran\u00e7a de Estados e Munic\u00edpios no valor de 4,2 bilh\u00f5es de reais. Desse valor, 1,7 bilh\u00e3o de reais est\u00e1 colocado no relat\u00f3rio do primeiro bimestre e 2,5 bilh\u00f5es de reais s\u00e3o o resultado de cancelamentos promovidos pelas Medidas Provis\u00f3rias n\u00bas 941 e 942.\r\nO Senador Izalci Lucas avan\u00e7ou ao retirar dessa transfer\u00eancia os recursos da ci\u00eancia e tecnologia, um avan\u00e7o que n\u00f3s consideramos louv\u00e1vel. N\u00f3s apoiamos essa sa\u00edda do Relator, mas entendemos que podemos avan\u00e7ar mais. Por que retirar recursos que est\u00e3o nas \u00e1reas administrativas de outros Minist\u00e9rios, como Infraestrutura, Defesa e tantos outros? Esses recursos podem ser utilizados para investimentos e atividades desses Minist\u00e9rios. Portanto, n\u00f3s somos contr\u00e1rios a isso.\r\nO Governo est\u00e1 totalmente equivocado na forma como administra a economia. O Ministro Paulo Guedes n\u00e3o abandonou em nenhum momento a sua vis\u00e3o de ajuste fiscal, mesmo na situa\u00e7\u00e3o em que se encontra o Pa\u00eds em que \u00e9 necess\u00e1rio promover recursos para a popula\u00e7\u00e3o, promover recursos para as atividades, enfim, para que o Pa\u00eds n\u00e3o pare.\r\nEste Governo est\u00e1 enterrando o Brasil, n\u00e3o s\u00f3 do ponto de vista do combate sanit\u00e1rio - digo isso porque a todo o momento o Presidente da Rep\u00fablica volta a tentar impedir que se tenha o controle sanit\u00e1rio da situa\u00e7\u00e3o. Hoje mesmo voltou a falar em romper com a quarentena, publicou decreto permitindo a volta de cabeleireiros e de academias de gin\u00e1stica.\r\nCom qual objetivo, Sr. Presidente? Parece que o objetivo \u00fanico do Presidente \u00e9 anarquizar o Pa\u00eds, o que parece ser a \u00fanica forma que ele entende de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Ele imagina, possivelmente, que com a anarquia vai poder reinar. \u00c9 a famosa Teoria do Caos.\r\nA coisa n\u00e3o vai caminhar assim, Sr. Presidente. Os crimes de responsabilidade que o Governo Federal est\u00e1 cometendo v\u00e3o ser punidos. N\u00f3s estamos com investiga\u00e7\u00e3o no Supremo Tribunal Federal, e a famosa reuni\u00e3o do dia 22 de abril vai ter consequ\u00eancias. O Governo vai ter que responder ao Congresso Nacional por que \u00e9 que tenta a todo o momento proteger interesses particulares seus, do Presidente da Rep\u00fablica e da sua fam\u00edlia, tentando controlar a Pol\u00edcia Federal. \u00c9 um absurdo aquilo a que estamos assistindo no Brasil hoje!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=14%2F5%2F2020&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-13T12:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 7/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL,PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Congresso Nacional n\u00ba 7, de 2020, acerca da abertura ao Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o, em favor do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, de cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 806.765.236,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s compreendemos os argumentos do Senador Izalci Lucas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s nossas pondera\u00e7\u00f5es. No entanto, consideramos que era poss\u00edvel, sim, um relat\u00f3rio mais avan\u00e7ado. \r\nN\u00f3s achamos que ele foi bastante importante j\u00e1 em retirar os recursos da ci\u00eancia e tecnologia dessa transfer\u00eancia. Portanto, n\u00f3s vamos votar favoravelmente ao relat\u00f3rio do Senador Izalci, ressalvando que, no nosso modo de ver, poderia ter ido al\u00e9m. No entanto, Sr. Presidente, \u00e9 um relat\u00f3rio merit\u00f3rio.\r\n\u00c9 importante destacar que temos que mudar completamente a gest\u00e3o desse or\u00e7amento. N\u00f3s temos um or\u00e7amento agora que tem que se preocupar com a vida das pessoas, com o combate \u00e0 pandemia. Para isso, os recursos \u00e0 ci\u00eancia e tecnologia s\u00e3o fundamentais, a fim de se poder desenvolver tudo aquilo que for necess\u00e1rio para combater essa pandemia e garantir a sa\u00fade do povo brasileiro.\r\nO SR. PRESIDENTE (Davi Alcolumbre. DEM - AP) - L\u00edder Zarattini, como o PT orientou?\r\nO SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP) - Favoravelmente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=14%2F5%2F2020&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-13T12:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DADOS, FALECIMENTO, V\u00cdTIMA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, GERALDO JOS\u00c9 DA CUNHA, MILITANTE POL\u00cdTICO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, IMPEACHMENT, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DECRETO FEDERAL, SERVI\u00c7OS ESSENCIAIS, SAL\u00c3O DE BELEZA, ACADEMIA DE GIN\u00c1STICA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE_ DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID_19, PRORROGA\u00c7\u00c3O, INTERFER\u00caNCIA, INVESTIGA\u00c7\u00c3O CRIMININAL, POL\u00cdCIA FEDERAL, CRISE POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA.\r\nPEC 227/2016, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), ALTERA\u00c7\u00c3O, PRAZO, VAC\u00c2NCIA, PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, VICE-PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, ELEI\u00c7\u00c3O INDIRETA, ELEI\u00c7\u00d5ES, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VICE-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CONGRESSO NACIONAL, DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Solidariedade aos familiares dos falecidos no Pa\u00eds nas \u00faltimas 24 horas em decorr\u00eancia da Covid-19, em nome do militante petista Geraldo Jos\u00e9 da Cunha. Indiferen\u00e7a do Presidente Jair Bolsonaro e sua equipe, diante do avan\u00e7o da pandemia de coronav\u00edrus no Brasil. Avalia\u00e7\u00e3o, pelo Presidente da Rep\u00fablica, da possibilidade de prorroga\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio financeiro emergencial de 600 reais, para garantia de sua popularidade. Descaso do Chefe da Na\u00e7\u00e3o com a situa\u00e7\u00e3o do povo brasileiro. Necessidade de avalia\u00e7\u00e3o, pelo Congresso Nacional, de declara\u00e7\u00f5es do Presidente Jair Bolsonaro a respeito da prote\u00e7\u00e3o de seus familiares pela Pol\u00edcia Federal. Aprova\u00e7\u00e3o, pelo Congresso Nacional, de propostas de concess\u00e3o do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio de 600 reais a fam\u00edlias carentes, trabalhadores informais e aut\u00f4nomos; de destina\u00e7\u00e3o de recursos financeiros \u00e0s pequenas e microempresas, aos Estados e Munic\u00edpios para enfrentamento da crise gerada pelo coronav\u00edrus. Incapacidade do Presidente Jair Bolsonaro de lideran\u00e7a e comando do Pa\u00eds. Conveni\u00eancia do seu afastamento da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados e Deputadas, Senadores e Senadoras, ontem n\u00f3s tivemos o registro de falecimento de 881 pessoas por coronav\u00edrus. Uma delas foi um companheiro nosso aqui de S\u00e3o Paulo, o companheiro Geraldo Jos\u00e9 da Cunha, um militante do nosso partido, militante sindical da Universidade de S\u00e3o Paulo. E queremos, em nome dele, solidarizar-nos n\u00e3o s\u00f3 com a fam\u00edlia dele, mas com as fam\u00edlias de todas as 881 pessoas que faleceram ontem.\r\nO impressionante, Sr. Presidente, \u00e9 que o avan\u00e7o dessa epidemia no Brasil n\u00e3o causa nenhuma como\u00e7\u00e3o ao Presidente da Rep\u00fablica e \u00e0 sua equipe. Eles se mant\u00eam completamente alienados daquilo que vem acontecendo no Pa\u00eds, que est\u00e1 enfrentando uma mortandade desse tamanho, com cidades na calamidade, como \u00e9 o caso de Manaus, como \u00e9 o caso de Fortaleza, como \u00e9 o caso at\u00e9 aqui de S\u00e3o Paulo, onde s\u00f3 n\u00e3o \u00e9 pior por causa da infraestrutura hospitalar, que \u00e9 a melhor do Pa\u00eds, sen\u00e3o aqui tamb\u00e9m estar\u00edamos dessa forma.\r\nA epidemia atinge os bairros pobres dessas cidades. Morrem principalmente aquelas pessoas que n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es, n\u00e3o t\u00eam plano de sa\u00fade, n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de manter a quarentena por conta da precariedade da sua moradia. E o Governo promove decretos considerando essenciais os servi\u00e7os de cabeleireiro e de academia de gin\u00e1stica!\r\nSr. Presidente, esse Governo n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de governar o Pa\u00eds. Agora come\u00e7am a falar em prorrogar os 600 reais. A nossa bancada do PT j\u00e1 prop\u00f4s que os 600 reais sejam prorrogados por pelo menos 12 meses, porque a crise seguinte a essa pandemia vai ser uma crise que levar\u00e1 milh\u00f5es ao desemprego, milh\u00f5es n\u00e3o v\u00e3o ter fonte de renda. E o Governo age lentamente para resolver o problema.\r\nO Bolsonaro est\u00e1 fazendo a avalia\u00e7\u00e3o de que, mantendo os 600 reais, ele vai manter a sua popularidade, porque ele n\u00e3o consegue ver que a sua popularidade est\u00e1 caindo exatamente porque o seu Governo n\u00e3o se preocupa com o Brasil, n\u00e3o se preocupa com o povo brasileiro.\r\nO Governo dele est\u00e1 preocupado com o qu\u00ea? Com livrar a si mesmo e a sua fam\u00edlia dos crimes que, parece, tudo indica, eles cometeram, crimes que come\u00e7am a surgir.\r\nPor que um Presidente da Rep\u00fablica, em uma reuni\u00e3o ministerial, diz que tem que ter uma prote\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal \u00e0 sua fam\u00edlia? Ora, porque exatamente \u00e9 um Governo que tem o que esconder. O que ele quer esconder, nos parece, \u00e9 grav\u00edssimo. Tudo indica que \u00e9 grave. E isso tem que ser avaliado pelo Congresso Nacional.\r\nO Congresso Nacional tem lutado muito para aprovar projetos que garantam ao Governo as condi\u00e7\u00f5es de combater a pandemia. N\u00f3s aprovamos os 600 reais, eles queriam 200 reais. N\u00f3s aprovamos ajuda a Estados e Munic\u00edpios. N\u00f3s aprovamos recursos para pequenas empresas. N\u00f3s estamos trabalhando para tentar suprir aquilo que o Executivo n\u00e3o \u00e9 capaz de fazer.\r\nMas n\u00f3s precisamos ter um comando central no Pa\u00eds. N\u00f3s n\u00e3o podemos nos abster de debater essa situa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. A situa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica se agrava. Temos que votar projetos importantes e necess\u00e1rios, mas tamb\u00e9m \u00e9 necess\u00e1rio reconhecer que o Governo do Sr. Jair Messias Bolsonaro \u00e9 incapaz de conduzir o Pa\u00eds, e vai lev\u00e1-lo a uma situa\u00e7\u00e3o cada vez pior. Esse Governo tem que ser retirado!\r\nN\u00f3s temos que promover a aprova\u00e7\u00e3o de uma emenda constitucional que j\u00e1 tramita h\u00e1 muito tempo, de autoria do ex-Deputado Miro Teixeira, que trata da convoca\u00e7\u00e3o de elei\u00e7\u00f5es diretas. Existe outra PEC, que anda conjuntamente com essa, do Deputado Henrique Fontana, que trata exatamente de que, quando o mandato se encerrar antes de 3 anos, sejam convocadas novas elei\u00e7\u00f5es.\r\nN\u00f3s precisamos do afastamento desse Presidente, da convoca\u00e7\u00e3o de novas elei\u00e7\u00f5es e de um Presidente que possa concluir o mandato, tirando o Pa\u00eds desse buraco em que ele est\u00e1 cada dia mais metido.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=14%2F5%2F2020&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T13:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 8/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.\r\nMPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE SUPORTE A EMPREGOS, LINHA DE CR\u00c9DITO, FINANCIAMENTO, PAGAMENTO DA FOLHA SALARIAL, PESSOA JUR\u00cdDICA, PEQUENA EMPRESA, M\u00c9DIA EMPRESA, UNI\u00c3O, AGENTE FINANCEIRO, PROGRAMA EMERGENCIAL DE SUPORTE A EMPREGOS, BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES), CRISE ECON\u00d4MICA, MERCADO DE TRABALHO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nIMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 8, de 2020, acerca da abertura aos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo, de Encargos Financeiros da Uni\u00e3o, de Transfer\u00eancias a Estados, ao Distrito Federal e Munic\u00edpios e de Opera\u00e7\u00f5es Oficiais de Cr\u00e9dito, de suplementa\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito no valor de R$ 343.623.574.293,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente. N\u00e3o libera\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de recursos destinados aos Estados e Munic\u00edpios brasileiros. Alerta ao Presidente do Congresso Nacional, Senador Davi Alcolumbre, sobre a necessidade de aprecia\u00e7\u00e3o de vetos presidenciais. Exist\u00eancia de condi\u00e7\u00f5es para afastamento do Presidente da Rep\u00fablica. Loteamento de cargos do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade entre militares. Defesa da abertura de processo de impeachment  contra o Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nQueria cumprimentar a todos os Senadores e Senadoras, a todos os Deputados e Deputadas.\r\nQueria manifestar o nosso apoio ao relat\u00f3rio do Senador Marcos Rog\u00e9rio votando favoravelmente e fazendo uma ressalva, que j\u00e1 foi feita pelo nosso L\u00edder do PT, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 transfer\u00eancia de recursos da agricultura familiar para a retomada de pequenas obras em todo o Pa\u00eds.\r\nEvidentemente, n\u00f3s apoiamos a retomada de pequenas obras, mas gostar\u00edamos de demarcar aqui a nossa posi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria \u00e0 retirada de recursos da agricultura familiar, que \u00e9 um programa social que atende a centenas de milhares de pessoas em todo o Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, eu gostaria tamb\u00e9m de ressaltar uma preocupa\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o \u00e9 minha nem dos partidos de oposi\u00e7\u00e3o, mas \u00e9 de todo o Pa\u00eds, que diz respeito aos recursos para pequenas e microempresas, recursos que n\u00e3o est\u00e3o sendo liberados, o que levar\u00e1 essas empresas rapidamente \u00e0 fal\u00eancia, e a fal\u00eancia levar\u00e1 milh\u00f5es de trabalhadores ao desemprego. O Governo Federal, o Poder Executivo, \u00e9 uma l\u00e1stima na forma como atua. Durante 23 dias, o Governo teve em suas m\u00e3os o projeto que o Congresso aprovou relativo ao apoio \u00e0s microempresas e empresas de pequeno porte, que s\u00f3 foi sancionado agora, com 2 vetos importantes. Ele veta os 8 meses de car\u00eancia para os financiamentos e a prorroga\u00e7\u00e3o em 180 dias do pagamento de parcelas para a Secretaria da Receita Federal.\r\nPois bem, Sr. Presidente. Queria tamb\u00e9m chamar a aten\u00e7\u00e3o do Presidente do Congresso, o Senador Davi Alcolumbre. Precisamos urgentemente votar esses vetos, precisamos votar esses vetos fundamentais, bem como votar os vetos relativos ao programa do abono de emerg\u00eancia, do segundo projeto, do qual foi vetada a retirada da limita\u00e7\u00e3o de 28 mil reais de rendimentos no ano de 2018. Ora, milhares de pessoas deixaram de ter renda em 2019, est\u00e3o desempregadas ou paradas, e n\u00e3o podem receber os 600 reais, bem como outras milhares de pessoas - motoristas de Uber, taxistas, de diversas profiss\u00f5es - est\u00e3o paradas, e n\u00e3o podem receber os 600 reais. \u00c9 urgente que o Congresso vote esses vetos e derrube esses vetos. N\u00f3s n\u00e3o podemos, nesta situa\u00e7\u00e3o em que vivemos, deixar sem recursos a maioria da popula\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s temos que votar urgentemente tamb\u00e9m a Medida Provis\u00f3ria n\u00b0 944, porque ela n\u00e3o tem resolvido o problema das empresas. \u00c9 uma medida provis\u00f3ria que garante o pagamento de sal\u00e1rios pelas empresas com faturamento acima de 360 mil reais e de at\u00e9 10 milh\u00f5es de reais. Ora, dos recursos disponibilizados, nem 10% sa\u00edram. Exatamente por qu\u00ea? Porque o Sistema Financeiro Nacional, melhor dizendo, os bancos n\u00e3o est\u00e3o disponibilizando os recursos, criam todos os tipos de barreiras. As empresas est\u00e3o falindo, simplesmente falindo, e os trabalhadores est\u00e3o perdendo o emprego aos milh\u00f5es neste Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s vamos viver um drama, Sr. Presidente, um drama gigantesco. Na hora em que for encerrada esta quarentena, vamos ter um ex\u00e9rcito de desempregados, como nunca visto na hist\u00f3ria deste Pa\u00eds, um ex\u00e9rcito de microempres\u00e1rios e de pequenos empres\u00e1rios falidos.\r\nO Governo, Sr. Presidente, o Sr. Paulo Guedes e o Sr. Bolsonaro nada fazem. Est\u00e3o paralisados, e o Pa\u00eds est\u00e1 se dissolvendo. \u00c9 por essa raz\u00e3o, entre outras, al\u00e9m dos crimes de responsabilidade que este Governo vem cometendo, que n\u00f3s precisamos afastar o Presidente da Rep\u00fablica. Ele n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de governar, ele passa o tempo todo fazendo a chamada \"guerra ideol\u00f3gica\", ele n\u00e3o cuida dos problemas do Pa\u00eds, ele n\u00e3o trabalha, Sr. Presidente. Estamos vendo a\u00ed um governo parado. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade j\u00e1 est\u00e1 h\u00e1 quantos dias sem Ministro? O Ministro interino na verdade est\u00e1 loteando o Minist\u00e9rio com os pr\u00f3prios militares. Aonde vamos parar com isso, em vez de organizar o Minist\u00e9rio? Ele perdeu a quarta Secret\u00e1ria da Cultura, a Sra. Regina Duarte, que entrou como a noivinha do Brasil e agora \u00e9 a divorciada do Brasil. Ora, Sr. Presidente, precisamos de um governo que respeite o povo brasileiro. Temos j\u00e1 milhares de pessoas mortas e outras tantas atingidas por esta pandemia. Precisamos de um governo que realmente reorganize o Pa\u00eds. Por isso \u00e9 necess\u00e1rio que o Sr. Rodrigo Maia aceite alguns dos pedidos de impeachment e d\u00ea in\u00edcio ao processo, para que possamos urgentemente substituir este Governo por um governo que se preocupe com o povo brasileiro.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=28%2F5%2F2020&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-28T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 15/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nNOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), EDUARDO BOLSONARO, DEPUTADO FEDERAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF).\r\nDEMOCRACIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 15, de 2020, adotado pela Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, ressalvados os destaques. Perplexidade ante as declara\u00e7\u00f5es do Presidente Jair Bolsonaro e do Deputado Eduardo Bolsonaro, diante da investiga\u00e7\u00e3o de rede criminosa de dissemina\u00e7\u00e3o de fake news, determinada pelo Supremo Tribunal Federal. Inadmissibilidade de ruptura da ordem democr\u00e1tica e constitucional do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o PT orienta favoravelmente a esse projeto de lei de convers\u00e3o do Deputado Orlando Silva e o parabeniza pelo seu trabalho e pela forma como conseguiu avan\u00e7ar em diversos assuntos. Inclusive apoiamos a sua reformula\u00e7\u00e3o no que diz respeito a, com o limite de tr\u00eas sal\u00e1rios m\u00ednimos, basear o c\u00e1lculo nos tr\u00eas \u00faltimos sal\u00e1rios. Isso \u00e9 um avan\u00e7o bastante importante e tem o nosso total apoio.\r\nGostar\u00edamos tamb\u00e9m de ressaltar que vamos batalhar pela prorroga\u00e7\u00e3o desse programa, principalmente para atender o emprego dos trabalhadores brasileiros e as pequenas e microempresas, que precisam disso para continuar mantendo as suas atividades. \r\nSr. Presidente, eu n\u00e3o poderia deixar de falar aqui do nosso espanto com as declara\u00e7\u00f5es do Presidente da Rep\u00fablica, que s\u00e3o cada vez mais graves. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s investiga\u00e7\u00f5es, ele disse que chegou ao limite; e o seu filho Eduardo Bolsonaro, Deputado desta Casa, disse que chegou o momento de ruptura. Isso \u00e9 inadmiss\u00edvel!\r\nN\u00f3s temos que nos solidarizar com o Supremo Tribunal Federal, que vem fazendo o seu trabalho, fazendo investiga\u00e7\u00f5es e tomando decis\u00f5es que tem toda a legitimidade para tomar.\r\nEu acredito claramente que n\u00f3s temos que manter a ordem democr\u00e1tica neste Pa\u00eds. N\u00e3o cabe nenhum arroubo do Presidente, nenhuma provoca\u00e7\u00e3o para tentar levar o Pa\u00eds a uma ruptura democr\u00e1tica e constitucional. N\u00f3s temos que garantir a ordem democr\u00e1tica. \u00c9 para isso que existe o Congresso Nacional. \u00c9 para isso que existe o Supremo Tribunal Federal. \r\nO Presidente deveria ser o maior interessado nessa manuten\u00e7\u00e3o da ordem democr\u00e1tica, at\u00e9 porque ele foi eleito pelo voto da maioria dos brasileiros e prestou um juramento \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o. Portanto, ele deve acatar investiga\u00e7\u00f5es, deve, sim, se submeter a elas, assim como todos aqueles que participam do gabinete do \u00f3dio. Eles devem ser investigados, e a ind\u00fastria de fake news tem que ser desmontada, pelo bem da democracia em nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2020&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-28T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 6\u00ba da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, com vista \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o de dispositivo correspondente no Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 15, de 2020, adotado pela Comiss\u00e3o Mista.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, este de fato \u00e9 o destaque mais importante. N\u00f3s votamos \"n\u00e3o\", para manter o texto do Relator, porque se trata exatamente de garantirmos a renda, o sal\u00e1rio de 90% dos trabalhadores brasileiros. A proposta que o Governo apresentou na medida provis\u00f3ria \u00e9 limitada, \u00e9 uma proposta que faz com que os trabalhadores tenham uma perda muito grande. \u00c9 exatamente essa situa\u00e7\u00e3o que leva a uma retra\u00e7\u00e3o ainda maior do consumo e, portanto, do pr\u00f3prio mercado de trabalho, do pr\u00f3prio mercado de trabalho. At\u00e9 abril houve 1 milh\u00e3o e 200 mil demiss\u00f5es. Agora em maio, provavelmente, j\u00e1 chegamos a 2 milh\u00f5es de demiss\u00f5es ou ultrapassamos. Isso vai aumentar muito mais.\r\nPortanto, queremos uma proposta que garanta a renda do trabalhador, que garanta o trabalho das pessoas, que garanta a sobreviv\u00eancia das empresas. Essa \u00e9 a proposta, Sr. Presidente. N\u00f3s n\u00e3o podemos abrir m\u00e3o de garantir isso para 90% dos trabalhadores brasileiros.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2020&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-28T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 15/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso IV, art. 17, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 15, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s somos favor\u00e1veis ao texto, porque essa \u00e9 uma quest\u00e3o fundamental. O trabalhador, no momento da demiss\u00e3o, precisa de um acompanhamento, e esse acompanhamento deve ser feito, prioritariamente, pelo sindicato da sua categoria. \u00c9 o sindicato que vai orientar o trabalhador naquilo que ele tem a reivindicar dos seus direitos e conferir as contas.\r\nN\u00f3s somos contr\u00e1rios \u00e0 supress\u00e3o, porque, de fato, num momento de desemprego desse tamanho, com a quantidade de trabalhadores que v\u00eam sendo demitidos, \u00e9 fundamental que o sindicato acompanhe e fa\u00e7a a homologa\u00e7\u00e3o das demiss\u00f5es.\r\nN\u00f3s somos favor\u00e1veis ao texto do Deputado Orlando Silva, porque, de fato, ele protege o trabalhador e a trabalhadora.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2020&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-28T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPROGRAMA EMERGENCIAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA, MAT\u00c9RIA ESTRANHA AO PROCESSO LEGISLATIVO, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, C\u00c1LCULO, D\u00c9BITO TRABALHISTA, DEMISS\u00c3O, VIOLA\u00c7\u00c3O, ACORDO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 30, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020. Insatisfa\u00e7\u00e3o com a quebra de acordo contra a vota\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias estranhas \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esse destaque n\u00e3o tem absolutamente nada a ver com a medida provis\u00f3ria. Esse destaque n\u00e3o trata de programa de manuten\u00e7\u00e3o de empregos, de renda. Esse destaque \u00e9 uma proposta que altera o c\u00e1lculo das d\u00edvidas trabalhistas, quando de demiss\u00f5es de trabalhadores, em qualquer momento. Ele n\u00e3o tem nada a ver com o que n\u00f3s estamos votando. Trata-se de mat\u00e9ria absolutamente estranha a essa medida provis\u00f3ria. Ele n\u00e3o deveria nem ter sido apresentado.\r\n\u00c9 evidente que esse debate pode ser feito a qualquer momento, mas n\u00e3o nessa medida provis\u00f3ria. A medida provis\u00f3ria \u00e9 referente a um programa emergencial, e n\u00e3o se est\u00e1 tratando nesse destaque de nenhum programa emergencial - n\u00e3o vai diminuir desemprego nem aumentar desemprego. Ele n\u00e3o trata disso.\r\nN\u00f3s t\u00ednhamos entendido que as mat\u00e9rias estranhas a essa medida provis\u00f3ria, cujo objetivo fosse alterar a legisla\u00e7\u00e3o trabalhista, n\u00e3o seriam discutidas nem nessa medida provis\u00f3ria nem na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927. Parece-nos que est\u00e1 havendo um certo rompimento de v\u00e1rias conversa\u00e7\u00f5es que foram feitas.\r\nPortanto, o nosso voto \u00e9 contr\u00e1rio. E protestamos contra esse destaque que est\u00e1 sendo apresentado, que n\u00e3o tem nada a ver com a medida provis\u00f3ria, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Deputado, V.Exa. tem raz\u00e3o. Eu n\u00e3o tinha atentado para esse problema, mas j\u00e1 estamos no processo de vota\u00e7\u00e3o. Fique tranquilo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, porque os assuntos que n\u00e3o forem pertinentes \u00e0 medida provis\u00f3ria ser\u00e3o exclu\u00eddos antes da vota\u00e7\u00e3o.\r\nPe\u00e7o desculpas publicamente. Eu j\u00e1 orientei o Secret\u00e1rio Leonardo para que, a partir da pr\u00f3xima mat\u00e9ria, exclua automaticamente e informe os L\u00edderes do cumprimento, n\u00e3o do acordo, mas do Regimento e da Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP) - Mas, neste caso, Presidente, eu acho que V.Exa. deveria, por coer\u00eancia, tamb\u00e9m suspender a vota\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Mas eu j\u00e1 estou no processo de vota\u00e7\u00e3o. Se fosse no in\u00edcio...\r\nNo caso da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 909, eu inadmiti quando o relat\u00f3rio foi lido. Agora foi tudo votado e n\u00e3o houve questionamento nesse processo. \u00c9 s\u00f3 por isso que eu n\u00e3o vou seguir o pleito de V.Exa. Mas fa\u00e7o o compromisso de que, a partir da pr\u00f3xima mat\u00e9ria, as restri\u00e7\u00f5es ser\u00e3o da forma como manda o Regimento e as regras do processo legislativo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2020&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-28T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 60, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s votamos favoravelmente a esse destaque. \u00c9 um destaque importante porque, ao mesmo tempo que prorroga a desonera\u00e7\u00e3o - as empresas pagar\u00e3o menos imposto sobre a m\u00e3o de obra dos trabalhadores -, garante o emprego dos trabalhadores. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel beneficiar a empresa sem exigir nenhuma contrapartida.\r\nAlguns dizem: \"Isso vai garantir os empregos\".\r\nOra, garantir como, se h\u00e1 hoje uma verdadeira revolu\u00e7\u00e3o da inform\u00e1tica que permite \u00e0 empresa substitui os trabalhadores do jeito que quiser? E quem garante o qu\u00ea? Ningu\u00e9m garante nada. N\u00f3s precisamos aprovar uma legisla\u00e7\u00e3o que garanta o posto de trabalho, que garanta que o trabalhador continue tendo o direito de trabalhar. \r\nN\u00f3s estamos em uma situa\u00e7\u00e3o em que o Brasil est\u00e1 expulsando do mercado de trabalho milh\u00f5es de trabalhadores. Isso vai criar um grande problema, vai levar \u00e0 mis\u00e9ria milh\u00f5es de trabalhadores. E n\u00e3o haver\u00e1 Uber, n\u00e3o haver\u00e1 entrega de bicicleta que sustente esse modelo! Est\u00e1 errado esse modelo. N\u00f3s precisamos garantir o emprego no Pa\u00eds.\r\nPresidente, votamos favoravelmente ao destaque apresentado pela L\u00edder do PSOL, a Deputada Fernanda Melchionna.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2020&txPagina=153&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T10:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DADOS, V\u00cdTIMA, FALECIMENTO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, GOVERNO FEDERAL, COORDENA\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, IMPRENSA, M\u00cdDIA, GOVERNADOR, PREFEITO, QUARENTENA (SA\u00daDE), MILITAR, CR\u00cdTICA, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.\r\nCONGRESSO NACIONAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PRORROGA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE_ DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID_19, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00c9DITO, EMPR\u00c9STIMO, MICROEMPRESA, PEQUENA EMPRESA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "In\u00e9rcia do Governo Jair Bolsonaro diante da trag\u00e9dia causada pela Covid-19 no Pa\u00eds. Eleva\u00e7\u00e3o do n\u00famero de \u00f3bitos por coronav\u00edrus, em face da suspens\u00e3o da quarentena por Governadores e Prefeitos Municipais. Paralisa\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Necessidade de cria\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito do Congresso Nacional, de novo comit\u00ea cient\u00edfico para estudo regional da Covid-19. Defesa de prorroga\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o, em 600 reais, do valor do aux\u00edlio emergencial concedido \u00e0s camadas menos favorecidas para enfrentamento da doen\u00e7a. Import\u00e2ncia da concess\u00e3o de empr\u00e9stimos, a juros zero, \u00e0s pequenas e microempresas. Defesa de afastamento do Presidente da Rep\u00fablica. Necessidade de desmilitariza\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, quero cumprimentar todos os Parlamentares e todos os que nos est\u00e3o ouvindo nesta sess\u00e3o remota.\r\nQueria fazer a constata\u00e7\u00e3o de um fato. Ontem n\u00f3s tivemos o an\u00fancio de mais 1.185 mortes pela COVID-19. \u00c9 uma verdadeira banaliza\u00e7\u00e3o o que n\u00f3s estamos vendo em nosso Pa\u00eds. Apesar desse n\u00famero, que vem crescendo, e vem crescendo fortemente em muitas regi\u00f5es do Brasil, principalmente no interior, o Governo Federal n\u00e3o toma atitude nenhuma.\r\nAl\u00e9m disso, os meios de comunica\u00e7\u00e3o est\u00e3o abandonando esse tema. E n\u00f3s temos visto Governadores e Prefeitos suspendendo a quarentena. Com isso, o n\u00famero de mortes vai aumentando. N\u00f3s precisamos tomar uma atitude, senhores. N\u00f3s precisamos mudar essa situa\u00e7\u00e3o. E essa situa\u00e7\u00e3o precisa ser resolvida a partir da coordena\u00e7\u00e3o do Governo Federal.\r\n\u00c9 verdade que o Supremo Tribunal Federal determinou que existe autonomia municipal e estadual nessa quest\u00e3o, mas a coordena\u00e7\u00e3o do enfrentamento da pandemia tem que ser feita pelo Governo Federal. No entanto, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade est\u00e1 completamente paralisado - e n\u00e3o sou eu que digo, \u00e9 o Tribunal de Contas -, e o conselho cient\u00edfico n\u00e3o tem nenhum cientista e nenhum m\u00e9dico.\r\n\u00c9 necess\u00e1rio que o Congresso Nacional tome uma atitude, em primeiro lugar, para estabelecer um novo comit\u00ea cient\u00edfico para estudar cada regi\u00e3o, cada Estado, cada Munic\u00edpio e sugerir as medidas necess\u00e1rias. \u00c9 necess\u00e1rio que o Congresso Nacional aprove a prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial, n\u00e3o como o General Ramos anunciou agora no Twitter, reduzindo o valor, mas, sim, mantendo os 600 reais pelo menos at\u00e9 o fim da pandemia. \u00c9 necess\u00e1rio que o Congresso Nacional garanta empr\u00e9stimos para as pequenas e as microempresas a juro zero, diretamente, sem passar pelos bancos, atrav\u00e9s do Banco Central, com o uso de aplicativos, como foi feito no aux\u00edlio emergencial. E n\u00f3s temos que interditar o Presidente da Rep\u00fablica, porque este Presidente desorganiza o Pa\u00eds, acaba com as condi\u00e7\u00f5es de enfrentamento da pandemia.\r\nN\u00f3s precisamos tamb\u00e9m desmilitarizar o Governo. Os militares est\u00e3o levando o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade ao caos. Ele est\u00e1 sendo desmontado, Sras. e Srs. Deputados!\r\nN\u00f3s precisamos tomar uma atitude, e eu acredito que o Congresso Nacional tem que assumir a sua responsabilidade neste momento grave por que passa o nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "METR\u00d4, S\u00c3O PAULO (SP), NEGOCIA\u00c7\u00c3O COLETIVA, TRABALHADOR, JO\u00c3O DORIA, GOVERNADOR, GREVE, APLICATIVO DE ENTREGA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DIREITO DO TRABALHO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Tentativa, pelo Governo Jo\u00e3o Doria, de extin\u00e7\u00e3o de conquistas trabalhistas dos metrovi\u00e1rios, demonstrada na negocia\u00e7\u00e3o coletiva entre a categoria e a Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo. Apoio \u00e0 paralisa\u00e7\u00e3o dos metrovi\u00e1rios e dos trabalhadores de empresas de aplicativos, lotados no setor de entrega de mercadorias, produtos e alimentos.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu queria cumprimentar os Deputados e as Deputadas e todos os que est\u00e3o nos acompanhando hoje pela TV C\u00e2mara.\r\nEm primeiro lugar, eu queria dizer o absurdo que est\u00e1 acontecendo na negocia\u00e7\u00e3o coletiva entre a Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo e os metrovi\u00e1rios.\r\nO Governo do Estado de S\u00e3o Paulo, de Jo\u00e3o Doria, est\u00e1 se aproveitando dessa situa\u00e7\u00e3o de pandemia para tentar tirar conquistas dos trabalhadores, reduzir conquistas que vinham de muito tempo.\r\nPois bem, n\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar isso, n\u00e3o podemos concordar com isso. O que se est\u00e1 fazendo \u00e9 empurrar os trabalhadores para a greve, o que ter\u00e1 o nosso apoio, porque \u00e9 uma greve justa. Da mesma forma, a greve dos entregadores de aplicativos marcada para amanh\u00e3 tem o nosso apoio.\r\nEssas multinacionais de aplicativos v\u00eam aqui explorar os trabalhadores, pagando o trabalho deles com centavos. Evidentemente, isso n\u00e3o pode continuar. N\u00f3s temos que repudiar essa superexplora\u00e7\u00e3o do trabalho no Brasil.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Deputado Carlos Zarattini, eu quero agradecer a V.Exa. \r\nO SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP) - N\u00e3o se pode aproveitar a pandemia para explorar o povo brasileiro.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-12T10:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONFIRMA\u00c7\u00c3O, RICARDO BARROS, DEPUTADO FEDERAL, ACORDO DE LIDERAN\u00c7\u00c3O, VETO 5/2020,  VETO PARCIAL, PLV 30/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA. \r\nESCLARECIMENTO, PROCEDIMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O, VETO PRESIDENCIAL, SESS\u00c3O CONJUNTA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Pedido ao Deputado Ricardo Barros de confirma\u00e7\u00e3o do acordo de L\u00edderes com rela\u00e7\u00e3o ao Veto Parcial n\u00ba 5, de 2020, aposto ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 30, de 2019, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Fundo Garantidor Solid\u00e1rio - FGS; o patrim\u00f4nio rural em afeta\u00e7\u00e3o; a C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural - CIR; a escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito; a concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas; e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais. Indaga\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia sobre os procedimentos para vota\u00e7\u00e3o em globo de vetos presidenciais constantes na pauta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Se eu estiver enganado aqui, o Deputado Ricardo Barros me corrija. Parece que tamb\u00e9m no Veto n\u00ba 5, de 2020, do cr\u00e9dito rural, os itens 25 a 28 tamb\u00e9m ser\u00e3o derrubados, que dizem respeito ao chamado biodiesel. Eu tinha entendido isso, Deputado.\r\nE quanto a essa quest\u00e3o, quando n\u00f3s votarmos aqui, votaremos \"sim\" ou \"n\u00e3o\" \u00e0 proposta no conjunto. Ent\u00e3o, quando n\u00f3s votarmos \"sim\", vamos votar aqui inclusive pela derrubada do veto do historiador. Eu queria fazer esta consulta \u00e0 Mesa, porque n\u00f3s vamos votar um pacote global.\r\nVeja bem, se \u00e0 noite, depois que o Senado votar, a C\u00e2mara n\u00e3o tiver o qu\u00f3rum suficiente, n\u00f3s vamos ter que suspender a sess\u00e3o, porque existe um acordo de que o veto do historiador ser\u00e1 derrubado. Portanto, eu quero s\u00f3 aten\u00e7\u00e3o neste procedimento.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Deputado Zarattini, j\u00e1 esclare\u00e7o e delibero. Os vetos que se iniciam pelo Senado ser\u00e3o votados primeiro l\u00e1 e depois aqui. Se n\u00e3o houver qu\u00f3rum, eu j\u00e1 estou decidindo que n\u00f3s suspenderemos, para conclus\u00e3o num outro momento de qu\u00f3rum. N\u00e3o h\u00e1 problema.\r\nO SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP) - O acordo h\u00e1 que ser cumprido.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Acordo \u00e9 cumprido, porque esta \u00e9 uma casa de palavra. Agora, eu tenho que esclarecer tecnicamente. Projeto que come\u00e7ou com destaque na C\u00e2mara se inicia aqui e \u00e9 votado depois no Senado. Se come\u00e7ou pelo Senado, vai ser l\u00e1 obviamente. Por isso, j\u00e1 foi feita uma convoca\u00e7\u00e3o para as 19 horas.\r\nEm n\u00e3o havendo qu\u00f3rum, n\u00f3s concordamos com o pedido que V.Exa. traz, j\u00e1 deliberando no sentido de suspender nesse segundo momento, se n\u00e3o houver esse qu\u00f3rum muito claro, Deputado Zarattini. Acordo feito, acordo tratado.\r\nTem a palavra a Deputada Fernanda Melchionna.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-12T11:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ABONO, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSSIBILIDADE, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, SAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL, NECESSIDADE.\r\nPAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), VETO PRESIDENCIAL, VOTA\u00c7\u00c3O, ACORDO.\r\nPL 696/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, TELEMEDICINA, PER\u00cdODO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, VETO PARCIAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VETO PRESIDENCIAL, REJEI\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "N\u00e3o aposi\u00e7\u00e3o de veto presidencial ao Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, a respeito da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares, em isolamento social ou quarentena decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Celebra\u00e7\u00e3o de acordo para a vota\u00e7\u00e3o de vetos presidenciais. Apoio \u00e0 rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 6, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 696, de 2020, acerca do uso da telemedicina durante a crise gerada pela Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, primeiro eu queria ressaltar - o Deputado Arnaldo Jardim colocou uma quest\u00e3o - que no pacote de vetos que dizem respeito ao cr\u00e9dito agr\u00edcola, ao cr\u00e9dito rural, ficaram de fora os itens 14 a 24. Na conversa\u00e7\u00e3o, o Deputado Z\u00e9 Silva colocou que, num novo projeto que est\u00e1 para san\u00e7\u00e3o do Presidente, esse assunto est\u00e1 mais bem resolvido. E o L\u00edder Eduardo Gomes concordou em que n\u00e3o haver\u00e1 veto a esse novo projeto que est\u00e1 para ser sancionado pelo Presidente.\r\nQuanto ao procedimento, Sra. Presidente, a Deputada Fernanda Melchionna colocou uma quest\u00e3o, e o Deputado Paulo Ganime tamb\u00e9m. N\u00e3o fomos n\u00f3s que organizamos a reuni\u00e3o e, portanto, n\u00e3o temos responsabilidade sobre convite a qualquer partido. No entanto, Sra. Presidente, houve um acordo no m\u00e9rito das quest\u00f5es e ficou ressalvado que essa metodologia que n\u00f3s estamos usando hoje n\u00e3o abre um precedente para novas sess\u00f5es. Ou seja, o que n\u00f3s estamos fazendo aqui \u00e9 fruto de um acordo pol\u00edtico, e \u00e9 um acordo pol\u00edtico que tem validade para esta sess\u00e3o. Se na pr\u00f3xima sess\u00e3o n\u00e3o houver acordo pol\u00edtico, n\u00f3s teremos que achar outra metodologia de vota\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, gostaria s\u00f3 de dizer isso. E houve consenso em rela\u00e7\u00e3o a isso.\r\nPor fim, gostaria de manifestar o apoio \u00e0 quest\u00e3o colocada pelo Deputado Hiran Gon\u00e7alves, pedindo que a Lideran\u00e7a do Governo reavalie a derrubada do veto na quest\u00e3o da telemedicina. Tem o nosso apoio o Deputado Hiran Gon\u00e7alves nessa quest\u00e3o. Se a Lideran\u00e7a do Governo concordar, n\u00f3s concordamos em incluir a derrubada desse veto nesse pacote.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-12T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DERRUBADA DE VETO, VETO 62/2019, VETO TOTAL, PL 5815/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VETO 5/2020, VETO PARCIAL, PLV 30/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, VETO 6/2020, PL 696/2020, VETO 10/2020, PL 4699/2012, VETO 1/2020, PL 10980/2018.\r\nAPROVA\u00c7\u00c3O, PLN 17/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es aos L\u00edderes partid\u00e1rios. Import\u00e2ncia da rejei\u00e7\u00e3o dos Vetos de n\u00ba 62, de 2019, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 5.815, de 2019, acerca da prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de utiliza\u00e7\u00e3o do Regime Especial de Tributa\u00e7\u00e3o para Desenvolvimento da Atividade de Exibi\u00e7\u00e3o Cinematogr\u00e1fica - RECINE; n\u00ba 5, de 2020, aposto ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 30, de 2019, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, (MP do Agro), sobre a institui\u00e7\u00e3o do Fundo Garantidor Solid\u00e1rio - FGS; o patrim\u00f4nio rural em afeta\u00e7\u00e3o, a C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural - CIR; a escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito; a concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas; e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais; n\u00ba 6, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 696, de 2020, relativo ao uso da telemedicina durante a crise provocada pela epidemia de coronav\u00edrus; n\u00ba 10, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 368, de 2009, do Senado Federal, (n\u00ba 4.699, de 2012, na C\u00e2mara dos Deputados), acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o de Historiador. Expectativa de rejei\u00e7\u00e3o do Veto Total n\u00ba 1, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 4.489, de 2019, do Senado Federal, (n\u00ba 10.980, de 2018, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.906,  de 1994 (Estatuto da OAB), e do Decreto-Lei n\u00ba 9.295, de 1946, com vista ao estabelecimento da natureza t\u00e9cnica e singular dos servi\u00e7os prestados por advogados e por profissionais de contabilidade. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 17, de 2020, a respeito da destina\u00e7\u00e3o de recursos ao Minist\u00e9rio da Defesa para a execu\u00e7\u00e3o da Opera\u00e7\u00e3o Verde Brasil 2 na Amaz\u00f4nia Legal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado.\r\nSra. Presidente, cumprimento V.Exa. Cumprimento todos os L\u00edderes que participaram desse entendimento. Cumprimento o Deputado Ricardo Barros, que trabalhou muito para que isso acontecesse. Cumprimento o Senador Eduardo Gomes, o L\u00edder do Governo.\r\nHoje tivemos uma conquista muito importante, uma conquista especialmente da cultura nacional. N\u00f3s derrubamos o veto referente ao RECINE, o que vai manter os incentivos ao setor de audiovisual, e derrubamos o veto ao reconhecimento da profiss\u00e3o de historiador, profiss\u00e3o fundamental ainda mais num momento em que muito se discute a hist\u00f3ria nacional. O reconhecimento da profiss\u00e3o de historiador \u00e9 exatamente a valoriza\u00e7\u00e3o da pesquisa, da compreens\u00e3o, da discuss\u00e3o do passado, da hist\u00f3ria brasileira, da hist\u00f3ria do mundo.\r\nEnt\u00e3o, parab\u00e9ns a todos os historiadores e a todos os trabalhadores do setor audiovisual por essas conquistas de hoje!\r\nE n\u00f3s estamos derrubando o veto ao projeto da telemedicina, que foi elaborado por v\u00e1rias m\u00e3os e apresentado pela Comiss\u00e3o da COVID-19 da C\u00e2mara dos Deputados. N\u00e3o havia motivo nenhum para ele ter sido vetado. Ent\u00e3o, parab\u00e9ns aos Deputados que trabalharam! Esperamos que a telemedicina, de fato, fa\u00e7a avan\u00e7ar a sa\u00fade em nosso Brasil.\r\nTamb\u00e9m estamos derrubando o veto ao setor agr\u00e1rio. Nessa derrubada do veto, houve o entendimento de que aquilo que diz respeito aos pequenos agricultores ser\u00e1 resolvido em outro projeto de lei, j\u00e1 votado neste Congresso, que est\u00e1 aguardando a san\u00e7\u00e3o presidencial. N\u00f3s esperamos que, pelo acordo feito, ele n\u00e3o seja novamente vetado e possamos ter garantias de refinanciamento das d\u00edvidas dos pequenos agricultores.\r\nConcluo, Sra. Presidente, dizendo que vamos derrubar o veto relativo \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de advogado nos Munic\u00edpios e vamos aprovar, aqui, hoje, o PLN que destina mais de 400 milh\u00f5es de reais para o combate aos inc\u00eandios na Amaz\u00f4nia. \u00c9 uma preocupa\u00e7\u00e3o central da Oposi\u00e7\u00e3o a garantia do meio ambiente. Esperamos que o Governo fa\u00e7a bom uso desse dinheiro.\r\nMuito obrigado pela sua compreens\u00e3o, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-12T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, VETO 2/2020, VETO PARCIAL, PL 10119/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VETO 3/2020, PL 9236/2017, VETO 4/2020, PLN 2/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, VETO 7/2020, PL 702/2020, VETO 8/2020, PL 3201/2015, VETO 9/2020, PL 1944/2015, VETO 57/2019, PL 4386/2012, VETO 60/2019, PL 4805/2019,  VETO 61/2019, PLN 21/2019, MINORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nVETO 3/2020, PL 9236/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ORG\u00c2NICA DA ASSIST\u00caNCIA SOCIAL, PAR\u00c2METRO PARA CONCESS\u00c3O DE BENEF\u00cdCIO, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, IDOSO, CRIT\u00c9RIO, AFERI\u00c7\u00c3O, RENDA FAMILIAR PER CAPITA, CARACTERIZA\u00c7\u00c3O, SITUA\u00c7\u00c3O, VULNERABILIDADE SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em globo dos Vetos n\u00ba 2, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 2.573, de 2019, no Senado Federal (n\u00ba 10.119, 2018, na C\u00e2mara dos Deputados); n\u00ba 3, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 1.066, de 2020, no Senado Federal, (n\u00ba 9.236, de 2017, na C\u00e2mara dos Deputados); n\u00ba 4, de 2020, ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 2, de 2020; n\u00ba 6, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 696, de 2020; n\u00ba 7, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 702, de 2020;  n\u00ba 8, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 44, de 2018, na C\u00e2mara dos Depudados (n\u00ba 3.201, de 2015, na Casa de origem); n\u00ba 9, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 61, de 2018, na C\u00e2mara dos Deputados (n\u00ba 1.944, 2015, na Casa de origem); n\u00ba 57, de 2019, ao Projeto de Lei n\u00ba 219, de 2015, (n\u00ba 4.386, de 2012, na Casa de origem); n\u00ba 60, de 2019, ao Projeto de Lei n\u00ba 4.805, de 2019; n\u00ba 61, de 2019, ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 21, de 2019; e n\u00ba 62, de 2019, ao Projeto de Lei n\u00ba 5.815, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, a Lideran\u00e7a da Minoria tamb\u00e9m vai indicar o voto \"sim\", mas sem deixar de reafirmar a nossa oposi\u00e7\u00e3o, o nosso descontentamento por n\u00e3o termos conseguido a ades\u00e3o de outros partidos para derrubar o Veto ao projeto que trata do BPC. \r\nO BPC \u00e9 um benef\u00edcio garantido \u00e0s pessoas de baixa renda que t\u00eam mais de 75 anos ou defici\u00eancia f\u00edsica ou mental. No momento em que o Governo vem falar de Renda Brasil e Verde Amarelo, ou outro nome qualquer, vetar a amplia\u00e7\u00e3o do BPC \u00e9 um verdadeiro crime, porque n\u00f3s estamos falando das pessoas que mais precisam: idosos e portadores de defici\u00eancias. S\u00e3o essas pessoas que, fundamentalmente, precisam do apoio do Governo neste momento t\u00e3o dif\u00edcil. \r\nPortanto, apesar de votarmos \"sim\", n\u00f3s manifestamos o nosso voto pela derrubada do veto do BPC.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-18T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "L\u00cdDER DA MINORIA, SESS\u00c3O CONJUNTA, CONGRESSO NACIONAL, ACORDO, COL\u00c9GIO DE L\u00cdDERES, DERRUBADA DE VETO.\r\nDERRUBADA DE VETO, VETO 25/2020, VETO PARCIAL, PL 1562/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, MEDIDAS PARA ENFRENTAMENTO DA EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL DECORRENTE DO CORONAV\u00cdRUS RESPONS\u00c1VEL PELO SURTO DE 2019, USO OBRIGAT\u00d3RIO, M\u00c1SCARA DE PROTE\u00c7\u00c3O, CIRCULA\u00c7\u00c3O, LOCAL P\u00daBLICO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRIT\u00c9RIO, APLICA\u00c7\u00c3O, PENALIDADE.\r\nDERRUBADA DE VETO, VETO 27/2020, VETO PARCIAL, PL 1142/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL, \u00cdNDIO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL AOS POVOS IND\u00cdGENAS, EXTENS\u00c3O, COMUNIDADE RIBEIRINHA, QUILOMBOLAS, PESCADOR, VULNERABILIDADE SOCIAL, EMERG\u00caNCIA SOCIAL.\r\nVETO 17/2020, VETO PARCIAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, REAJUSTE, REMUNERA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, PROGRESS\u00c3O FUNCIONAL, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA FEDERATIVO DE ENFRENTAMENTO AO CORONAV\u00cdRUS SARS-COV-2 - COVID-19.\r\nVETO 20/2020, VETO PARCIAL, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGIME JUR\u00cdDICO EMERGENCIAL E TRANSIT\u00d3RIO DAS RELA\u00c7\u00d5ES JUR\u00cdDICAS DE DIREITO PRIVADO (RJET), CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, REGULA\u00c7\u00c3O, RELA\u00c7\u00c3O JUR\u00cdDICA, DIREITO PRIVADO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SOFTWARE APLICATIVO, APLICATIVO DE ENTREGA, TRANSPORTE POR APLICATIVO.\r\nVETO 24/2020, VETO PARCIAL, PL 675/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO CADASTRO POSITIVO, DISPOSI\u00c7\u00c3O TRANSIT\u00d3RIA, PROIBI\u00c7\u00c3O, PER\u00cdODO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, INSER\u00c7\u00c3O, BANCO DE DADOS, INFORMA\u00c7\u00c3O, INADIMPLEMENTO, PESSOA F\u00cdSICA, PESSOA JUR\u00cdDICA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "An\u00fancio da realiza\u00e7\u00e3o de sess\u00e3o conjunta para vota\u00e7\u00e3o de vetos presidenciais. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 25, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 1.562, de 2020, a respeito da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 obrigatoriedade do uso de m\u00e1scaras de prote\u00e7\u00e3o individual para circula\u00e7\u00e3o em espa\u00e7os p\u00fablicos e privados, em vias e transportes p\u00fablicos; do Veto Parcial n\u00ba 27, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 1.142, de 2020, sobre as medidas de preven\u00e7\u00e3o do cont\u00e1gio e da dissemina\u00e7\u00e3o de coronav\u00edrus em territ\u00f3rios ind\u00edgenas; a cria\u00e7\u00e3o do Plano Emergencial para Enfrentamento \u00e0 Covid-19 em Territ\u00f3rios Ind\u00edgenas; a ado\u00e7\u00e3o de medidas de apoio \u00e0s comunidades quilombolas e aos demais povos e comunidades tradicionais para enfrentamento da doen\u00e7a; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.080, de 1990, com vista \u00e0 garantia do aporte de recursos adicionais em situa\u00e7\u00f5es emergenciais e de calamidade p\u00fablica; do Veto Parcial n\u00ba 17, de 2020, aposto ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, relativo ao estabelecimento do Programa Federativo de Enfrentamento ao coronav\u00edrus; e \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000 (reajuste e progress\u00e3o funcional de servidores p\u00fablicos); do Veto Parcial n\u00ba 20, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, acerca do Regime Jur\u00eddico Emergencial e Transit\u00f3rio das Rela\u00e7\u00f5es Jur\u00eddicas de Direito Privado - RJET, no per\u00edodo da epidemia do coronav\u00edrus; e do Veto Total n\u00ba 24, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 675, de 2020, relativo \u00e0 suspens\u00e3o retroativa e o impedimento de novas inscri\u00e7\u00f5es nos cadastros de empresas de an\u00e1lises e informa\u00e7\u00f5es para decis\u00f5es de cr\u00e9dito, durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da epidemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, sou o L\u00edder da Minoria no Congresso Nacional. E \u00e9 exatamente nessa qualidade que eu gostaria de informar ao Plen\u00e1rio e a todos os que est\u00e3o nos ouvindo que amanh\u00e3 teremos sess\u00e3o do Congresso Nacional a partir das 10 horas. Fizemos um acordo no Col\u00e9gio de L\u00edderes para que dois vetos importantes sejam derrubados. Um fala sobre a obrigatoriedade do uso de m\u00e1scara, que \u00e9 uma coisa fundamental. O outro \u00e9 em rela\u00e7\u00e3o ao plano emergencial para territ\u00f3rios ind\u00edgenas e diversas comunidades, tamb\u00e9m um projeto muito importante, que foi aprovado, fruto de propostas da Oposi\u00e7\u00e3o.\r\nE vamos a votos, Sr. Presidente, em tr\u00eas destaques. Um deles diz respeito \u00e0 progress\u00e3o na carreira - isto interessa muito ao funcionalismo p\u00fablico - durante o per\u00edodo em que Estados e Munic\u00edpios receber\u00e3o recursos do Governo Federal. Isso foi travado. Ent\u00e3o, vai ser discutido aqui esse veto. Tamb\u00e9m teremos uma discuss\u00e3o a respeito do veto \u00e0 quest\u00e3o do tabelamento dos ganhos dos aplicativos. O terceiro veto \u00e9 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 possibilidade de pessoas que est\u00e3o com suas d\u00edvidas vencidas durante o per\u00edodo da pandemia n\u00e3o serem inclu\u00eddas na lista dos devedores da Serasa. \r\nIsso ser\u00e1 votado amanh\u00e3 aqui, e n\u00f3s da Oposi\u00e7\u00e3o contamos com o voto da maioria dos Deputados e Senadores para derrubar esses vetos.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2020&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-19T11:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, VETO 11/2020, VETO TOTAL, PL 8302/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VETO 12/2020, VETO PARCIAL, PLV 5/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 903/2019, MEDIDA PROVOS\u00d3RIA, VETO 15/2020, PLV 8/2020, MPV 907/2019, VETO 16/2020, PL 1304/2020, VETO 18/2020, PL 864/2020, VETO 19/2020, PLV 10/2020, MPV 909/2019, VETO 21/2020, PLV 9/2020, MPV 915/2019, VETO 22/2020, PL 1075/2020, VETO 23/2020, PL 1888/2020,  VETO 24/2020, PL 675/2020, VETO 25/2020, PL 1562/2020, VETO 26/2020, PLV 15/2020, MPV 936/2020, VETO 27/2020, PL 1142/2020, VETO 28/2020, PL 1079/2020, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em globo do Veto Total n\u00ba 11, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 2.129, de 2019 (n\u00ba 8.302, 2017, na C\u00e2mara dos Deputados); do Veto Parcial n\u00ba 12, de 2020, ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 5, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 903, de 2019; do Veto Parcial n\u00ba 15, de 2020, ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 8, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019; do Veto Parcial n\u00ba 16, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 1.304, de 2020; do Veto Parcial n\u00ba 18, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 864, de 2020; do Veto Parcial n\u00ba 19, de 2020, ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 909, de 2019); do Veto Parcial n\u00ba 21, de 2020, ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 9, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915, de 2019; do Veto Parcial n\u00ba 22, de 2020,ao Projeto de Lei n\u00ba 1.075, de 2020; do Veto Parcial n\u00ba 23, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 1.888, de 2020; do Veto Total n\u00ba 24, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 675, de 2020; do Veto Parcial n\u00ba 25, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 1.562, de 2020; do Veto Parcial n\u00ba 26, de 2020, ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 15, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020; do Veto Parcial n\u00ba 27, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 1.142, de 2020; e do Veto Parcial n\u00ba 28, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, eu queria destacar que n\u00f3s tivemos um avan\u00e7o enorme nesta negocia\u00e7\u00e3o, principalmente na derrubada do Veto n\u00ba 25, que diz respeito ao uso obrigat\u00f3rio de m\u00e1scara, e do Veto n\u00ba 27, que trata do combate \u00e0 pandemia nos territ\u00f3rios ind\u00edgenas.\r\nEu queria destacar que tamb\u00e9m foi importante a derrubada de outros vetos: o do PRONAMPE, que ainda vai ser votado no Senado; o do que trata de transfer\u00eancia ao dom\u00ednio dos Estados de Roraima e do Amap\u00e1 de terras da Uni\u00e3o na faixa de fronteira; e o Veto n\u00ba 18, que trata do prazo para a ANVISA autorizar a importa\u00e7\u00e3o de produtos sem registro.\r\nEu queria destacar, Sr. Presidente, apoiando aqui manifesta\u00e7\u00f5es dos partidos da Oposi\u00e7\u00e3o, que n\u00f3s tamb\u00e9m consideramos fundamental avan\u00e7armos numa solu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica que permita a todos os Deputados e Senadores manifestarem, em cada ponto, a sua posi\u00e7\u00e3o independentemente de fazermos um acordo aqui no plen\u00e1rio, um acordo de sistem\u00e1tica de vota\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 necess\u00e1rio que n\u00f3s tenhamos um sistema - e isso \u00e9 poss\u00edvel no meu modo de ver - de vota\u00e7\u00e3o que permita a manifesta\u00e7\u00e3o individual, veto a veto, de toda a pauta que est\u00e1 sendo tratada.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nNosso voto \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=20%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-20T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, APOIO POL\u00cdTICO, RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), ORDEM DO DIA DO PLEN\u00c1RIO, SESS\u00c3O CONJUNTA, CONGRESSO NACIONAL, VETO 14/2020, VETO PARCIAL, PL 1282/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA NACIONAL DE APOIO \u00c0S MICROEMPRESAS E EMPRESAS DE PEQUENO PORTE (PRONAMPE), LINHA DE CR\u00c9DITO, INSTITUI\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, FORTALECIMENTO, MICROEMPRESA, PEQUENA EMPRESA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Apoio da Oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 retirada de pauta do Veto Parcial n\u00ba 14, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 1.282, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMP. Exig\u00eancia dos partidos oposicionistas de imediata libera\u00e7\u00e3o de recursos emergenciais \u00e0s pequenas e microempresas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - E quanto ao Veto n\u00ba 17, de 2020, Presidente?\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Ser\u00e1 apreciado na sequ\u00eancia.\r\nN\u00f3s temos tr\u00eas itens na pauta.\r\nO SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP) - Por decis\u00e3o de quem foi retirado da pauta o Veto n\u00ba 14?\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Foi decis\u00e3o da Mesa Diretora.\r\nO SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP) - Por qual motivo, Sra. Presidente? Havia um acordo para a vota\u00e7\u00e3o de um pacote de vetos.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - O Veto 14 foi retirado de pauta para ser votado na semana seguinte - inclusive fui informada de que V.Exa. participou dessa discuss\u00e3o, Deputado Carlos Zarattini.\r\nO SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP) - Eu s\u00f3 queria ressaltar, por parte da Oposi\u00e7\u00e3o, que, de fato, n\u00f3s recebemos essa solicita\u00e7\u00e3o de retirada de pauta do Veto 14, que diz respeito ao PRONAMPE, por conta de que a eventual queda desse veto levaria a um problema de opera\u00e7\u00e3o do PRONAMPE, ou seja, de libera\u00e7\u00e3o de recursos para pequenas e microempresas. \r\nA posi\u00e7\u00e3o dos partidos da Minoria \u00e9 no sentido de liberar imediatamente os recursos para pequenas e microempresas. N\u00f3s, de forma alguma, vamos criar um obst\u00e1culo a essa situa\u00e7\u00e3o. Os recursos est\u00e3o demorando para chegar. O que n\u00f3s assistimos de micro e pequenos empres\u00e1rios reclamando de que o dinheiro n\u00e3o chega, de que os bancos criam problemas \u00e9 uma coisa terr\u00edvel! Foram fechadas 500 mil empresas no Brasil, Sra. Presidente.\r\nPortanto, n\u00e3o vai ser a Oposi\u00e7\u00e3o que vai travar isso. O Governo alega que se criou um problema. N\u00e3o fomos n\u00f3s que pedimos para derrubar esse veto - n\u00e3o foi a Oposi\u00e7\u00e3o. \r\nN\u00f3s, ent\u00e3o, concordamos, mas deixando claro que, depois, queremos discutir tamb\u00e9m outros requerimentos que temos junto \u00e0 Mesa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=21%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-20T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MINORIA PARLAMENTAR, APOIO POL\u00cdTICO, PERP\u00c9TUA ALMEIDA, DEPUTADA FEDERAL, DEFESA, SUSPENS\u00c3O, SESS\u00c3O CONJUNTA, CONGRESSO NACIONAL, VOTA\u00c7\u00c3O, VETO PRESIDENCIAL, VIOLA\u00c7\u00c3O, ACORDO, COL\u00c9GIO DE L\u00cdDERES.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de suspens\u00e3o da sess\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, veja bem, n\u00f3s estamos participando de in\u00fameras negocia\u00e7\u00f5es no sentido de avan\u00e7ar na pauta de vetos. Essas negocia\u00e7\u00f5es inclu\u00edram retiradas de pauta de vetos, como, por exemplo, o 56, de 2019, que ainda n\u00e3o foi votado, e outros. \r\nAgora, houve um acordo, e o acordo foi que n\u00f3s ter\u00edamos sess\u00e3o na semana passada, nesta semana, ontem, n\u00e3o hoje, e no pr\u00f3ximo dia 2. Ent\u00e3o, suspender esta sess\u00e3o de hoje, que n\u00e3o est\u00e1 no acordo, e transferi-la para o dia 2 me parece perfeitamente correto. Al\u00e9m do que, Sra. Presidente, h\u00e1 o fato de n\u00e3o estar sendo votado na ordem... Acabamos de transferir o Veto 14 para a pr\u00f3xima sess\u00e3o, sem haver acordo geral. J\u00e1 tivemos problemas aqui com a suspens\u00e3o de uma sess\u00e3o - V.Exa. a presidia -, porque o Partido Novo n\u00e3o havia participado da decis\u00e3o. Eu, como L\u00edder da Minoria, participei, mas muitos outros L\u00edderes n\u00e3o participaram. Portanto, n\u00f3s estamos vivendo uma situa\u00e7\u00e3o que beira a ilegalidade desta sess\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s gostar\u00edamos de, dando aqui total apoio \u00e0 Deputada Perp\u00e9tua, pedir a suspens\u00e3o desta sess\u00e3o neste momento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=21%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-20T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, VETO PRESIDENCIAL, SESS\u00c3O CONJUNTA,  MINORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCR\u00cdTICA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), VETO 17/2020, VETO PARCIAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE RESPONSABILIDADE FISCAL, PROIBI\u00c7\u00c3O, AUMENTO, DESPESA TOTAL COM PESSOAL, REAJUSTE, REMUNERA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ENFERMEIRO, M\u00c9DICO, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, PROGRESS\u00c3O FUNCIONAL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Inconsist\u00eancia da justificativa do Ministro da Economia, Paulo Guedes, para manuten\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 17, de 2020, aposto ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, sobre o estabelecimento do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, e altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000. (progress\u00e3o funcional e reajuste salarial de servidores p\u00fablicos). Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de adiamento da sess\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - N\u00e3o tem problema. A fala da Deputada Alice Portugal \u00e9 sempre pertinente. \r\nSra. Presidente, estamos vivendo neste momento a maior mentira que se construiu para defender a pol\u00edtica econ\u00f4mica fracassada do Sr. Paulo Guedes. E, para justificar o seu fracasso, ele soltou essa mentira de que mais de 100 bilh\u00f5es de reais ser\u00e3o gastos se for derrubado esse veto. Isso \u00e9 mentira! \r\nN\u00f3s temos aqui que dar consequ\u00eancia a todas as vezes que louvamos os funcion\u00e1rios p\u00fablicos que trabalham nos hospitais, que trabalham nos cemit\u00e9rios, que trabalham na seguran\u00e7a p\u00fablica, que trabalham na assist\u00eancia social. E a consequ\u00eancia \u00e9 exatamente garantir a esses funcion\u00e1rios que tenham evolu\u00e7\u00e3o em suas carreiras, o que \u00e9 um direito adquirido, Sra. Presidente. Por isso, \u00e9 preciso que esta sess\u00e3o seja adiada, para que isso seja esclarecido. \r\nSr. Paulo Guedes, venha dizer aqui de onde tirou esse n\u00famero mentiroso. O que ele disse \u00e9 pura mentira, Sra. Presidente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=21%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-20T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, VETO 20/2020, VETO PARCIAL, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nDEFESA, DISCUSS\u00c3O, VETO 17/2020, VETO PARCIAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE RESPONSABILIDADE FISCAL, PROIBI\u00c7\u00c3O, AUMENTO, DESPESA TOTAL COM PESSOAL, REAJUSTE, REMUNERA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ENFERMEIRO, M\u00c9DICO, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, LIMPEZA P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Necessidade de amplia\u00e7\u00e3o do prazo de aprecia\u00e7\u00e3o de vetos presidenciais, notadamente do Veto Parcial n\u00ba 17, de 2020, aposto ao Projeto de Lei  Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, sobre o estabelecimento do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, e altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000. (progress\u00e3o funcional e reajuste salarial de servidores p\u00fablicos).",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados e Deputadas, n\u00f3s precisamos ter mais tempo para debater esses vetos que estamos votando hoje, particularmente o Veto 17, que diz respeito \u00e0 supress\u00e3o de um artigo aprovado nesta Casa, no Congresso Nacional, que permitia que os trabalhadores dos setores da sa\u00fade, da educa\u00e7\u00e3o, da seguran\u00e7a p\u00fablica e da assist\u00eancia social pudessem ter a evolu\u00e7\u00e3o das suas carreiras normalmente, ou seja, \u00e0 medida que tivessem acr\u00e9scimos por conta de tempo de servi\u00e7o, isso seria incorporado ao seu sal\u00e1rio.\r\n\u00c9 imposs\u00edvel chegar \u00e0 conclus\u00e3o de quanto custaria isso, mas eu posso dizer e garantir que \u00e9 mentira que s\u00e3o 98 bilh\u00f5es de reais. \u00c9 mentira exatamente porque esses trabalhadores e trabalhadoras s\u00e3o aqueles que ganham menos no funcionalismo, s\u00e3o aqueles que t\u00eam mais dificuldades salariais, s\u00e3o aqueles que est\u00e3o todos os dias enfrentando a dura realidade do coronav\u00edrus.\r\n\u00c9 f\u00e1cil vir aqui e dar parab\u00e9ns aos trabalhadores da sa\u00fade, aos coveiros, aos trabalhadores da educa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s precisamos gerar a consequ\u00eancia. Valoriz\u00e1-los n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 falar deles aqui. Valoriz\u00e1-los \u00e9 reconhecer o esfor\u00e7o que esses trabalhadores e essas trabalhadoras est\u00e3o fazendo.\r\n\u00c9 por isso que n\u00f3s precisamos ter tempo para discutir isso com a sociedade, porque o Governo, atrav\u00e9s da sua m\u00e1quina de propaganda, dos milh\u00f5es que gasta com propaganda na SECOM, nas emissoras de televis\u00e3o e na Internet, est\u00e1 propagando fake news de que esses trabalhadores e trabalhadoras s\u00e3o respons\u00e1veis por qualquer amea\u00e7a de quebradeira no Pa\u00eds. Isso n\u00e3o existe! Esses reajustes j\u00e1 est\u00e3o previstos em or\u00e7amento, j\u00e1 est\u00e3o incorporados no or\u00e7amento, e n\u00e3o \u00e9 correto por via transversa retirar um direito l\u00edquido e certo dos trabalhadores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=21%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-20T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SENADO FEDERAL, APROVA\u00c7\u00c3O, VETO 20/2020, VETO PARCIAL, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, RELA\u00c7\u00c3O JUR\u00cdDICA, DIREITO PRIVADO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, MOTORISTA DE APLICATIVO, APLICATIVO DE ENTREGA. \r\nDEBATE, VETO 17/2020, VETO PARCIAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE RESPONSABILIDADE FISCAL, PROIBI\u00c7\u00c3O, AUMENTO, DESPESA TOTAL COM PESSOAL, REAJUSTE, REMUNERA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ENFERMEIRO, M\u00c9DICO, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, PROGRESS\u00c3O FUNCIONAL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Manuten\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, do Veto Parcial n\u00ba 20, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, acerca do Regime Jur\u00eddico Emergencial e Transit\u00f3rio das Rela\u00e7\u00f5es Jur\u00eddicas de Direito Privado - RJET, durante a epidemia de coronav\u00edrus. Necessidade de amplia\u00e7\u00e3o do debate a respeito da vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 17, de 2020, aposto ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, sobre o estabelecimento do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, e altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, (progress\u00e3o funcional e reajuste salarial de servidores p\u00fablicos).",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, \u00e9 muito f\u00e1cil chegar aqui e dizer que todo mundo precisa fazer um pouco de sacrif\u00edcio. Mas os banqueiros n\u00e3o fazem sacrif\u00edcio nenhum. Eles continuam ganhando os seus bilh\u00f5es e aumentando seus lucros.\r\nOntem no Senado, foi rejeitada uma derrubada de veto em mat\u00e9ria relativa aos aplicativos. Ali\u00e1s, a vota\u00e7\u00e3o ficou empatada, e acabou sendo rejeitada a derrubada do veto que significaria uma redu\u00e7\u00e3o de 15% na parte que fica com os aplicativos sobre o servi\u00e7o dos entregadores e motoristas de aplicativos, as categorias mais precarizadas que h\u00e1 nos dias de hoje.\r\n\u00c9 muito f\u00e1cil dizer \"Vamos dividir a conta aqui!\", enquanto os bilion\u00e1rios das grandes empresas demitem os trabalhadores quando veem sua margem de lucro se reduzir, porque querem manter o seu alt\u00edssimo lucro no Brasil.\r\n\u00c9 por isso que n\u00f3s precisamos fazer este debate. Precisamos de mais tempo para discutir efetivamente esta mat\u00e9ria.\r\nDe onde surgiu esse n\u00famero bilion\u00e1rio, Sr. Paulo Guedes? Vem contar para n\u00f3s aqui na C\u00e2mara!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=21%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-20T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, VETO 17/2020, VETO PARCIAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento da vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 17, de 2020, aposto ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, \u00e9 evidente que n\u00f3s pedimos 48 horas, porque \u00e9 assim que diz o Regimento. N\u00f3s vamos tentar, evidentemente, se aprovado este requerimento, fazer a vota\u00e7\u00e3o no dia 2, porque n\u00f3s queremos que seja bem esclarecido \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira o que \u00e9 o impacto real dessa medida.\r\nO impacto financeiro \u00e9 muito pequeno, n\u00e3o tem nada a ver com os 90 bilh\u00f5es de reais que foram falados pelo Paulo Guedes. O impacto \u00e9 social, \u00e9 cultural, \u00e9 o reconhecimento de trabalhadores e trabalhadoras que est\u00e3o na linha de frente. Milhares de trabalhadores da sa\u00fade foram infectados, muitos morreram, e morreram no seu trabalho. Agora, neste Congresso, o Governo e, aparentemente, uma parte do Congresso querem que esses trabalhadores n\u00e3o tenham direito \u00e0 sua progress\u00e3o. Ningu\u00e9m est\u00e1 falando de aumento de sal\u00e1rio. Trata-se da progress\u00e3o na carreira, que \u00e9 constitucional, \u00e9 legal, foi aprovada em cada Munic\u00edpio e em cada Estado.\r\nSrs. Deputados e Sras. Deputadas, esta vota\u00e7\u00e3o que come\u00e7a agora com este requerimento - depois n\u00f3s vamos votar propriamente o veto - est\u00e1 sendo observada por todo o Pa\u00eds. Est\u00e1 sendo verificado em quem cada um de n\u00f3s vai votar, qual vai ser o comportamento pol\u00edtico de cada um, se n\u00f3s vamos reconhecer os direitos dos trabalhadores, em especial daqueles que mais se arriscam hoje em dia.\r\nA maior parte das pessoas p\u00f4de manter cuidados, mas alguns tiveram que se expor, especialmente os trabalhadores da sa\u00fade, bem como os trabalhadores da seguran\u00e7a p\u00fablica, que v\u00e3o todos os dias resolver problemas de seguran\u00e7a e n\u00e3o podem dizer \"n\u00e3o\", t\u00eam que trabalhar. Agora o Congresso Nacional vai recusar a esses trabalhadores um direito l\u00edquido e certo? N\u00e3o. A Oposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o concorda com isso.\r\nPor isso, n\u00f3s queremos votar \"sim\" a este requerimento, exatamente para garantir os direitos dos trabalhadores e para que possa ser esclarecido o real impacto financeiro dessa medida, que n\u00e3o \u00e9 o que diz a fake new de Paulo Guedes.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=21%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-20T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DERRUBADA DE VETO, VETO 17/2020, VETO PARCIAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA FEDERATIVO DE ENFRENTAMENTO AO CORONAV\u00cdRUS SARS-COV-2 - COVID-19, SUSPENS\u00c3O, PAGAMENTO D\u00cdVIDA P\u00daBLICA, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, UNI\u00c3O, ENFRENTAMENTO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Posicionamento dos partidos oposicionistas favor\u00e1vel \u00e0 rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 17, de 2020, aposto ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, relativo \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, e \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, (progress\u00e3o funcional e reajuste salarial de servidores p\u00fablicos).",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados e todos que nos assistem, eu gostaria de recapitular que essa discuss\u00e3o come\u00e7ou a partir do momento em que n\u00f3s aprovamos o \"or\u00e7amento de guerra\", que permitiu que o Governo Federal transferisse a Estados e Munic\u00edpios recursos para compensar a queda de arrecada\u00e7\u00e3o por conta da paralisa\u00e7\u00e3o das atividades econ\u00f4micas. A an\u00e1lise dessa compensa\u00e7\u00e3o foi iniciada pelo Senado, e o Governo de Bolsonaro e de Paulo Guedes exigiu, em contrapartida, que os funcion\u00e1rios p\u00fablicos estaduais e municipais das unidades federativas que recebessem essa transfer\u00eancia n\u00e3o tivessem nenhum tipo de reajuste. Pois bem, o Senado Federal houve por bem tirar dessa restri\u00e7\u00e3o, para efeito de progress\u00e3o de carreira, aqueles trabalhadores e trabalhadoras que est\u00e3o diretamente envolvidos no combate \u00e0 pandemia, ou seja, o pessoal da sa\u00fade, da seguran\u00e7a p\u00fablica, da assist\u00eancia social e de algumas outras categorias, pouca gente. \r\nQuando a mat\u00e9ria chegou a esta Casa, houve v\u00e1rias emendas, e o L\u00edder do Governo, o Deputado Vitor Hugo, foi \u00e0quele microfone dizer que o Presidente da Rep\u00fablica estava de acordo com a inclus\u00e3o de mais categorias. Ent\u00e3o, assim foi feito, porque o Presidente da Rep\u00fablica deu o aval. Inclusive, o L\u00edder do Governo disse aqui o seguinte: \"Eu n\u00e3o sou L\u00edder de um Ministro, eu sou L\u00edder do Governo\". Naquele momento, todo este Plen\u00e1rio concordou em incluir mais categorias, o que depois o Senado ratificou. Esta \u00e9 a hist\u00f3ria. O que n\u00f3s estamos vendo hoje aqui \u00e9 que estamos tentando corrigir uma coisa que foi feita pelo Presidente, que concordou, depois vetou e agora vem dizer que aquilo com que ele concordou vai quebrar o Pa\u00eds. \r\nOra, isso n\u00e3o vai quebrar o Pa\u00eds, porque esses reajustes, que, na verdade, s\u00e3o progress\u00f5es de carreira, j\u00e1 estavam previstos nos or\u00e7amentos municipais e estaduais e no pr\u00f3prio Or\u00e7amento Federal. Isso foi previsto antes da pandemia, porque as progress\u00f5es s\u00e3o organizadas pelos planos de carreira.\r\nSe o plano de carreira \u00e9 certo ou errado, \u00e9 outra discuss\u00e3o. Se querem fazer a reforma administrativa com as progress\u00f5es de carreira, fa\u00e7am a reforma administrativa. Fa\u00e7am uma proposta de reforma administrativa, mas n\u00e3o utilizem o momento da pandemia para cortar os direitos dos trabalhadores - esta \u00e9 a verdade! -, inclusive dos trabalhadores mais sacrificados, aqueles que est\u00e3o se expondo cotidianamente ao coronav\u00edrus. Milhares deles foram infectados e talvez outros milhares tenham morrido por causa do seu trabalho e da sua dedica\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, ao propor aqui derrubar o veto, a Oposi\u00e7\u00e3o quer fazer justi\u00e7a a esses trabalhadores, justi\u00e7a que foi reconhecida n\u00e3o s\u00f3 pela Oposi\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m por toda esta Casa, pelo Congresso Nacional e pelo pr\u00f3prio Presidente da Rep\u00fablica quando, por meio do seu L\u00edder, veio aqui dizer que concordava com esta amplia\u00e7\u00e3o.\r\nSras. e Srs. Deputados, n\u00f3s n\u00e3o podemos votar pela manuten\u00e7\u00e3o do veto. N\u00f3s temos que ter coer\u00eancia pol\u00edtica! N\u00f3s n\u00e3o vamos afundar o Pa\u00eds. Isso \u00e9 balela! Digo isso porque toda essa progress\u00e3o est\u00e1 no Or\u00e7amento. N\u00f3s precisamos derrubar este veto exatamente para garantir este direito pelo menos para os que est\u00e3o se expondo mais. \u00c9 para isso que estamos aqui. Esta \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o. \u00c9 isso que n\u00f3s temos que resolver aqui no dia de hoje.\r\nO funcionalismo p\u00fablico do Brasil est\u00e1 assistindo \u00e0 sess\u00e3o e tem que assistir mesmo, para saber qual \u00e9 o posicionamento pol\u00edtico de cada um dos Deputados e Deputadas. Esta situa\u00e7\u00e3o tem que ficar marcada, porque muita gente vem aqui dizer que defende seguran\u00e7a, que defende professor, que defende m\u00e9dico, mas, na hora de votar, vota contra. \u00c9 disso que n\u00f3s temos que tratar agora.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=21%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-20T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 17/2020,  VETO PARCIAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nCONGRESSO NACIONAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 17, de 2020, aposto ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, relativo \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, e \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, (progress\u00e3o funcional e reajuste salarial de servidores p\u00fablicos). Papel desenvolvido pelo Congresso Nacional no enfrentamento da crise sanit\u00e1ria provocada pelo coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sra. Presidente.\r\nVamos encaminhar o voto \"n\u00e3o\".\r\nEu queria dizer que tem raz\u00e3o o Presidente desta Casa ao dizer que o Congresso teve um papel important\u00edssimo no enfrentamento dessa crise sanit\u00e1ria. Foi gra\u00e7as ao Congresso que se disponibilizaram recursos a Estados e Munic\u00edpios; foi gra\u00e7as ao Congresso que se disponibilizaram recursos \u00e0s empresas, particularmente pequenas e microempresas; foi gra\u00e7as ao Congresso que se garantiu o aux\u00edlio emergencial de 600 reais. \r\nN\u00f3s da Oposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o nos arrependemos dessa pol\u00edtica. N\u00f3s n\u00e3o temos nem um pingo de arrependimento. Por isso, n\u00f3s fizemos isso. N\u00f3s garantimos a sobreviv\u00eancia de milh\u00f5es de brasileiros, apesar do Presidente da Rep\u00fablica, que n\u00e3o fez absolutamente nada para enfrentar o coronav\u00edrus e, ao contr\u00e1rio, desorganizou a resist\u00eancia.\r\nCom esse aux\u00edlio emergencial e com essas medidas, n\u00f3s garantimos que mais gente ficasse em casa.\r\nAgora, Sra. Presidenta, concluo dizendo que n\u00e3o nos arrependemos de ter votado a garantia de que os trabalhadores dos setores que enfrentam o coronav\u00edrus tenham o direito a progress\u00e3o na suas carreiras. Isso \u00e9 que foi vetado.\r\nPor isso, votamos \"n\u00e3o\" a este veto, que \u00e9 absurdo e inaceit\u00e1vel para as carreiras dos funcion\u00e1rios p\u00fablicos.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidenta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=21%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T12:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O CONJUNTA, HOMENAGEM, PROMULGA\u00c7\u00c3O, PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es ao Presidente Rodrigo Maia, aos L\u00edderes partid\u00e1rios e aos demais Parlamentares. Import\u00e2ncia da promulga\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n\u00ba 108, de 2020, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente. Quero cumpriment\u00e1-lo, em nome da Lideran\u00e7a da Minoria, cumprimentar o Deputado Rodrigo Maia, Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, assim como todos os L\u00edderes e todos os partidos do Senado e da C\u00e2mara, todos os Deputados e Deputadas, Senadores e Senadoras que participam desta sess\u00e3o.\r\n\u00c9 uma emo\u00e7\u00e3o muito grande poder participar desse ato solene de promulga\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n\u00ba 108, que \u00e9 uma emenda constitucional que vai garantir o desenvolvimento da educa\u00e7\u00e3o em nosso Pa\u00eds por muito tempo.\r\nQuero parabenizar a Deputada Professora Dorinha, que fez um esfor\u00e7o muito grande para costurar esse texto, um texto que representa a totalidade dos Deputados e Deputadas e tamb\u00e9m dos Senadores e Senadoras, muito bem relatado pelo Senador Fl\u00e1vio Arns, no Senado Federal.\r\nEssa emenda constitucional sucede o FUNDEF, criado l\u00e1 no Governo de Fernando Henrique Cardoso, e o FUNDEB, que ampliou os recursos para a educa\u00e7\u00e3o no Governo Lula. Naquele momento, Lula falou uma frase importante: \"Educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 custo, educa\u00e7\u00e3o \u00e9 investimento\". \u00c9 investimento em um Brasil mais forte, mais din\u00e2mico, mais igual. N\u00f3s temos que superar essas desigualdades terr\u00edveis que temos no Brasil, essa situa\u00e7\u00e3o em que uma pequena minoria det\u00e9m tanta riqueza, e a grande maioria \u00e9 exclu\u00edda de todo o processo de desenvolvimento.\r\nLula, naquele momento, colocou com clareza: precisamos da educa\u00e7\u00e3o para avan\u00e7ar em nosso Pa\u00eds, precisamos da educa\u00e7\u00e3o para construir uma p\u00e1tria mais igual, uma p\u00e1tria que se desenvolva, que avance, em que os direitos sejam exercidos por todos os brasileiros e brasileiras.\r\n\u00c9 por isso que esse FUNDEB agora \u00e9 um avan\u00e7o ainda maior, n\u00e3o s\u00f3 porque \u00e9 permanente, mas tamb\u00e9m porque aumenta a quantidade de recursos que estar\u00e3o dispon\u00edveis aos Governadores, aos Prefeitos de todo o Pa\u00eds para desenvolver a educa\u00e7\u00e3o de todas as nossas crian\u00e7as e jovens. \u00c9 um avan\u00e7o muito grande.\r\nEu queria cumprimentar, particularmente, os Deputados e Deputadas da Oposi\u00e7\u00e3o, que participaram da Comiss\u00e3o, participaram dos debates em todos os momentos, e tamb\u00e9m os Senadores e Senadoras da Oposi\u00e7\u00e3o, que tamb\u00e9m fizeram a sua parte. Sem a nossa participa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o tenho d\u00favidas, esse avan\u00e7o n\u00e3o teria sido dado.\r\nTamb\u00e9m quero cumprimentar o movimento social, que participou ativamente desse debate, ajudando, mobilizando. E, a\u00ed, duas entidades me parecem muito importantes: a Campanha Nacional pelo Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, que fez uma grande mobiliza\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds e a CNTE - Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Trabalhadores em Educa\u00e7\u00e3o, que organiza e mobiliza os professores e as professoras em todo o Pa\u00eds. Sem a mobiliza\u00e7\u00e3o social, n\u00e3o seria poss\u00edvel chegar aonde n\u00f3s chegamos.\r\nParab\u00e9ns a todos! Parab\u00e9ns ao Congresso Nacional! Parab\u00e9ns ao povo brasileiro!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 3364/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.233, de 2001; e o repasse de recursos aos Estados, aos Munic\u00edpios e ao Distrito Federal, em car\u00e1ter emergencial, diante do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, com vista \u00e0 garantia da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de transporte p\u00fablico coletivo de passageiros, e do reequil\u00edbrio de contratos impactados pela epidemia da Covid-19, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT vota favoravelmente a esse projeto. N\u00f3s j\u00e1 estamos h\u00e1 algumas semanas tentando aprov\u00e1-lo. \u00c9 fundamental um recurso para a manuten\u00e7\u00e3o da opera\u00e7\u00e3o do sistema de transporte urbano, que \u00e9 decisivo para a vida do povo brasileiro.\r\nN\u00f3s votamos \"sim\".\r\nQueremos votar rapidamente essa mat\u00e9ria. H\u00e1 apenas dois destaques e queremos avan\u00e7ar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL,  SUBSTITUTIVO, PL 3364/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso V contido no \u00a7 1\u00ba do art. 1\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.233, de 2001; e o repasse de recursos aos Estados, aos Munic\u00edpios e ao Distrito Federal, em car\u00e1ter emergencial, diante do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, com vista \u00e0 garantia da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de transporte p\u00fablico coletivo de passageiros, e do reequil\u00edbrio de contratos impactados pela epidemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, tem raz\u00e3o o PCdoB ao apresentar esse destaque, porque o que est\u00e1 se tratando aqui \u00e9 de querer, atrav\u00e9s de um socorro aos sistemas de transportes municipais, impor uma s\u00e9rie de diretrizes que n\u00e3o t\u00eam cabimento. Ent\u00e3o, \u00e9 autonomia municipal. O transporte \u00e9 compet\u00eancia municipal e, quando for metropolitano, compet\u00eancia estadual. N\u00e3o \u00e9 compet\u00eancia federal.\r\nPortanto, \u00e9 descabido esse inciso. Como somos favor\u00e1veis \u00e0 sua supress\u00e3o, portanto, votamos \"n\u00e3o\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3364/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 36, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.233, de 2001; e o repasse de recursos aos Estados, aos Munic\u00edpios e ao Distrito Federal, em car\u00e1ter emergencial, diante do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, com vista \u00e0 garantia da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de transporte p\u00fablico coletivo de passageiros, e do reequil\u00edbrio de contratos impactados pela epidemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o objetivo desse destaque \u00e9 melhorar o texto, quero alertar aqui a todos os L\u00edderes. O Relator, Hildo Rocha, concordou com a manuten\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de emprego. S\u00f3 que ele coloca esse n\u00edvel de emprego a partir da data da promulga\u00e7\u00e3o dessa lei. Portanto, as empresas podem demitir at\u00e9 quando essa lei for promulgada. Bom, o que o destaque do PSOL est\u00e1 propondo \u00e9 uma data no in\u00edcio da pandemia.\r\nQuando n\u00f3s estamos aqui aportando 4 bilh\u00f5es de reais para as empresas recomporem suas receitas, essa receita j\u00e1 levava em conta o n\u00famero de trabalhadores naquele momento do in\u00edcio da pandemia. Portanto, se n\u00f3s n\u00e3o tivermos uma recomposi\u00e7\u00e3o do n\u00famero de trabalhadores, n\u00f3s vamos estar pondo dinheiro no bolso dos empres\u00e1rios. Ent\u00e3o, pela l\u00f3gica, se os empres\u00e1rios v\u00e3o apresentar a queda de receita deles em rela\u00e7\u00e3o ao momento do in\u00edcio da pandemia, \u00e9 importante tamb\u00e9m que coloquem os seus custos do in\u00edcio da pandemia, ou seja, o n\u00famero de trabalhadores daquele momento.\r\nPortanto, n\u00f3s somos favor\u00e1veis ao destaque do PSOL.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3364/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 53, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.233, de 2001; e o repasse de recursos aos Estados, aos Munic\u00edpios e ao Distrito Federal, em car\u00e1ter emergencial, diante do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, com vista \u00e0 garantia da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de transporte p\u00fablico coletivo de passageiros, e do reequil\u00edbrio de contratos impactados pela epidemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, infelizmente, o novo relat\u00f3rio do Deputado Hildo n\u00e3o foi devidamente explicitado. A\u00ed, ele j\u00e1 criou um avan\u00e7o, ao reconhecer a data para a manuten\u00e7\u00e3o dos empregos em 31 de julho, que \u00e9 uma data pret\u00e9rita, que \u00e9 uma data que j\u00e1 passou. Portanto, houve um avan\u00e7o importante do Deputado Hildo. Mas isso n\u00e3o resolve o problema, porque milhares de trabalhadores perderam o emprego no setor de transportes. Nem todas as empresas fizeram os acordos de manuten\u00e7\u00e3o do emprego utilizando a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936.\r\nN\u00f3s consideramos importante repor esse n\u00edvel de trabalhadores. Estamos propondo que seja feita uma m\u00e9dia dos \u00faltimos 6 meses antes do estado de calamidade e que haja participa\u00e7\u00e3o dos sindicatos nessa discuss\u00e3o. Isso \u00e9 fundamental. Deve haver fiscaliza\u00e7\u00e3o dos sindicatos. Estamos propondo aqui que, ao receber esse recurso, no caso das empresas que alegam que houve queda no n\u00famero de passageiros e, portanto, um desequil\u00edbrio na sua atividade econ\u00f4mica, esse desequil\u00edbrio leve em conta a folha de pagamentos que existia antes. Ent\u00e3o, para repor a receita, \u00e9 preciso repor a despesa tamb\u00e9m. E a despesa, nesse caso, s\u00e3o os trabalhadores. Ent\u00e3o, aqueles trabalhadores que foram demitidos devem voltar a ser contratados, ou deve ser reposto o mesmo n\u00edvel de emprego, pela m\u00e9dia dos 6 meses anteriores ao in\u00edcio da pandemia.\r\nEssa \u00e9 a nossa proposta, e pedimos apoio de todos os partidos para garantir a justi\u00e7a social. Se \u00e9 justi\u00e7a para as empresas, que haja justi\u00e7a tamb\u00e9m para os trabalhadores. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel ser diferente.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3364/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 54, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.233, de 2001; e o repasse de recursos aos Estados, aos Munic\u00edpios e ao Distrito Federal, em car\u00e1ter emergencial, diante do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, com vista \u00e0 garantia da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de transporte p\u00fablico coletivo de passageiros, e do reequil\u00edbrio de contratos impactados pela epidemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, Deputados e Deputadas, o que n\u00f3s estamos propondo aqui \u00e9 uma invers\u00e3o da prioridade no uso desses 4 bilh\u00f5es de reais.\r\nO Relator prop\u00f5e que a prioridade seja o pagamento pela aquisi\u00e7\u00e3o de bens essenciais \u00e0 presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, ou seja, ve\u00edculos, e, no inciso II, a aquisi\u00e7\u00e3o antecipada de bilhetes de passagem sem prazo de validade a serem distribu\u00eddos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de baixa renda e aos desempregados.\r\nN\u00f3s estamos propondo inverter essa ordem. Estamos concordando que sejam repassados 4 bilh\u00f5es de reais \u00e0s empresas. Mas diferentemente do que houve no aux\u00edlio \u00e0s empresas a\u00e9reas, que era um financiamento, aqui esse dinheiro est\u00e1 indo a um fundo perdido. Ent\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio, no meu modo de ver - e at\u00e9 pelo que conversei com os representantes das empresas n\u00e3o h\u00e1 obje\u00e7\u00e3o a isso -, que aqui se fa\u00e7a um programa, uma reconstitui\u00e7\u00e3o desses recursos, em forma de programa social, para o atendimento a programas sociais de atendimento a desempregados e a pessoas que participam dos programas sociais do Governo Federal e das Prefeituras.\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel repassar esse recurso sem que haja nenhuma contrapartida. Essa contrapartida deve, sim, englobar a compra de novos ve\u00edculos. \u00c9 \u00f3bvio que a popula\u00e7\u00e3o gosta de andar em ve\u00edculos novos. Mas, neste momento, \u00e9 necess\u00e1rio que n\u00f3s olhemos para aqueles que mais precisam, para os trabalhadores que est\u00e3o desempregados, para os trabalhadores de baixa renda.\r\nEu n\u00e3o entendo por que o Relator \u00e9 t\u00e3o radical em manter essa ordem e priorizar a compra de ve\u00edculos, e n\u00e3o a concess\u00e3o de passes para desempregados e pessoas de baixa renda. \r\nEnt\u00e3o, no nosso modo de ver, \u00e9 necess\u00e1ria uma contrapartida. E essa contrapartida \u00e9 muito poss\u00edvel de ser feita, inclusive porque est\u00e1 no texto, mas est\u00e1 na ordem errada, est\u00e1 na ordem inversa.\r\nEste n\u00e3o \u00e9 momento de comprar ve\u00edculo, n\u00e3o \u00e9 momento de pagar conta de ve\u00edculo. \u00c9 momento, sim, de garantir que haja possibilidade de atendimento \u00e0s pessoas de baixa renda e aos desempregados. Num momento de dificuldade como este, em que muita gente est\u00e1 vivendo do aux\u00edlio emergencial de 600 reais que foi aprovado por esta C\u00e2mara e pelo Senado, precisamos estabelecer esse programa social!\r\nN\u00f3s temos que olhar para quem mais precisa agora, e n\u00e3o comprar \u00f4nibus. Est\u00e1 errada, est\u00e1 equivocada essa prioridade do texto. Vamos inverter: o inciso II passa a ser o inciso I. E o inciso I, que trata da compra de ve\u00edculos, vai para um momento seguinte, depois que tiver sido institu\u00eddo o atendimento \u00e0s pessoas de baixa renda e aos desempregados.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=150&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,. EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3364/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 47, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.233, de 2001; e o repasse de recursos aos Estados, aos Munic\u00edpios e ao Distrito Federal, em car\u00e1ter emergencial, diante do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, com vista \u00e0 garantia da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de transporte p\u00fablico coletivo de passageiros, e do reequil\u00edbrio de contratos impactados pela epidemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, est\u00e1 corret\u00edssima esta emenda do PDT, porque, num momento como este, em que vivemos uma pandemia, estamos observando que os \u00f4nibus, nas grandes cidades, continuam andando lotados. Houve redu\u00e7\u00e3o da frota. \r\nAqui em S\u00e3o Paulo mesmo, o Prefeito Bruno Covas, apesar de no discurso ser t\u00e3o preocupado com as quest\u00f5es sanit\u00e1rias, autorizou a redu\u00e7\u00e3o da frota. Ele disse que ia demitir e demitiu o Secret\u00e1rio de Transportes, depois manteve a mesma situa\u00e7\u00e3o. Ou seja, n\u00e3o d\u00e1 a m\u00ednima para as condi\u00e7\u00f5es de sobreviv\u00eancia do povo! Ent\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio, sim, que este projeto garanta as condi\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias, as condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade do povo que usa o transporte p\u00fablico. \r\nN\u00f3s estamos tratando de uma coisa s\u00e9ria. Aqui em S\u00e3o Paulo, os parques p\u00fablicos est\u00e3o fechados, mas todo mundo anda de \u00f4nibus como se estivesse numa lata de sardinha. \u00c9 muito engra\u00e7ado isto: n\u00e3o pode ir ao parque caminhar, mas pode... Ali\u00e1s, n\u00e3o \u00e9 quest\u00e3o de poder. As pessoas s\u00e3o obrigadas a andar apertadas no \u00f4nibus lotado. Aquilo que o Sr. Bruno Covas est\u00e1 fazendo \u00e9 um verdadeiro crime! Ent\u00e3o, n\u00f3s temos, sim, que aprovar esta emenda.\r\nParab\u00e9ns ao PDT pela emenda!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=158&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 6407/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 6.407 de 2013, acerca das medidas de fomento \u00e0 ind\u00fastria de g\u00e1s natural; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.909, de 2009.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esse projeto \u00e9 absolutamente in\u00f3cuo. Esse projeto n\u00e3o prop\u00f5e solu\u00e7\u00f5es para a infraestrutura do g\u00e1s. Esse projeto tem como \u00fanico objetivo retirar a PETROBRAS do mercado do g\u00e1s, da distribui\u00e7\u00e3o do g\u00e1s, do transporte do g\u00e1s.\r\nEsse projeto em nenhum momento discute infraestrutura. N\u00e3o permite que se fa\u00e7am investimentos. \u00c9 um projeto que tem um \u00fanico objetivo: retirar a PETROBRAS do mercado.\r\nPor isso, n\u00f3s queremos debater de fato uma lei do g\u00e1s que permita que o g\u00e1s seja universalizado em todo o Pa\u00eds e que todas as cidades, as grandes cidades e as empresas possam ter acesso a uma riqueza natural que est\u00e1 l\u00e1 no pr\u00e9-sal, que n\u00e3o \u00e9 extra\u00edda, \u00e9 reinjetada, porque esse Governo n\u00e3o tem proposta para isso.\r\nA PETROBRAS est\u00e1 sendo operada de forma a n\u00e3o trabalhar com o g\u00e1s. Portanto, n\u00f3s somos favor\u00e1veis \u00e0 retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=225&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 6407/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MARCO REGULAT\u00d3RIO, G\u00c1S NATURAL. CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Raz\u00f5es do posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 6.407 de 2013, acerca das medidas de fomento \u00e0 ind\u00fastria de g\u00e1s natural; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.909, de 2009.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s gostar\u00edamos de falar sobre este projeto, em primeiro lugar, avaliando que realmente \u00e9 necess\u00e1rio que avancemos numa legisla\u00e7\u00e3o do g\u00e1s em nosso Pa\u00eds, de forma a permitir a universaliza\u00e7\u00e3o do consumo do g\u00e1s, ou seja, a fim de que mais pessoas e empresas possam utilizar o g\u00e1s como fonte de energia. O g\u00e1s \u00e9 uma energia mais limpa, que permite uma evolu\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 importante tamb\u00e9m termos essa nova lei para utilizar uma das nossas maiores riquezas naturais, que \u00e9 um derivado do petr\u00f3leo do pr\u00e9-sal. N\u00f3s hoje estamos reinjetando nos po\u00e7os do pr\u00e9-sal 45 milh\u00f5es de metros c\u00fabicos por dia. Estamos desperdi\u00e7ando uma riqueza natural, porque esse g\u00e1s que est\u00e1 sendo reinjetado muito dificilmente se recupera, e a cada dia estamos perdendo essa riqueza.\r\nEste projeto da Lei do G\u00e1s \u00e9 mais uma arenga do Sr. Paulo Guedes. \u00c9 mais uma fantasia dizer que isso vai trazer bilh\u00f5es de reais em investimentos. Mas esses bilh\u00f5es de reais v\u00e3o ser investidos onde? De que forma? \u00c9 necess\u00e1rio que haja investimento sim, mas para levar os dutos do g\u00e1s para o interior do Pa\u00eds; investimento para garantir que esses dutos permitam que o g\u00e1s chegue a Bras\u00edlia, a Goi\u00e2nia, a Teresina, a Petrolina, a tantas cidades deste Pa\u00eds que t\u00eam mercado consumidor, n\u00e3o s\u00f3 para empresas, para consumidores, mas tamb\u00e9m para usinas termoel\u00e9tricas. Hoje temos usinas termoel\u00e9tricas a carv\u00e3o e a \u00f3leo. \u00c9 necess\u00e1rio substituir essas usinas termoel\u00e9tricas por usinas a g\u00e1s, que s\u00e3o mais baratas e mais limpas.\r\nEste projeto prop\u00f5e a desverticaliza\u00e7\u00e3o do sistema, ou seja, empresas que extraem petr\u00f3leo e g\u00e1s n\u00e3o poder\u00e3o participar do transporte e da distribui\u00e7\u00e3o de g\u00e1s. \u00c9 consequ\u00eancia da pol\u00edtica de privatiza\u00e7\u00e3o da PETROBRAS, em que se articulou um termo de ajustamento de conduta do CADE com a Diretoria da PETROBRAS, que assinou numa boa. A PETROBRAS saiu do setor de g\u00e1s. Vendeu a GASPETRO, vendeu os seus dutos e hoje n\u00e3o participa mais do mercado de g\u00e1s.\r\nQual \u00e9 o motivo disso? Por que a PETROBRAS n\u00e3o participa? A\u00ed v\u00eam, muitas vezes com raz\u00e3o, os que dizem: \"A PETROBRAS acaba monopolizando os dutos, tomando conta deles e fazendo o pre\u00e7o do g\u00e1s\". \r\nOra, a atual Lei do G\u00e1s, a est\u00e1 em vigor, foi feita aqui em 2007 e j\u00e1 prev\u00ea a obrigatoriedade ao propriet\u00e1rio do duto de permitir a passagem do g\u00e1s de outras empresas. Isso n\u00e3o \u00e9 feito. N\u00e3o \u00e9 feito e n\u00e3o existe a inten\u00e7\u00e3o de faz\u00ea-lo. Existia, sim, a inten\u00e7\u00e3o de tirar a PETROBRAS do g\u00e1s, e conseguiram tirar a PETROBRAS do g\u00e1s. Agora querem colocar na lei que a PETROBRAS n\u00e3o poder\u00e1 voltar a investir no g\u00e1s. Isso \u00e9 um atraso para o Pa\u00eds.\r\nQualquer empresa petrol\u00edfera no mundo procura verticalizar as suas atividades. \u00c9 isso o que acontece com as empresas de g\u00e1s na R\u00fassia e o que acontece com as empresas de petr\u00f3leo e g\u00e1s na Ar\u00e1bia Saudita. \u00c9 isso o que vem ocorrendo. Agora, no Brasil, n\u00e3o. A maior empresa do Pa\u00eds \u00e9 impossibilitada de participar do mercado de g\u00e1s. N\u00f3s somos contra isso.\r\nNo debate dessa lei de 2007, eu fui contra a ideia de que n\u00e3o houvesse um artigo para garantir que a PETROBRAS permitisse a passagem do g\u00e1s de outras empresas. \u00c9 evidente que tem que deixar passar, \u00e9 evidente que tem que permitir uma liberdade de transporte. Por outro lado, \u00e9 exatamente a PETROBRAS que tem as maiores e melhores condi\u00e7\u00f5es para implantar uma rede de duto.\r\nO Relator desse projeto insiste comigo - n\u00f3s j\u00e1 debatemos isso in\u00fameras vezes e, provavelmente, vamos debater aqui no dia de hoje - que \u00e9 necess\u00e1rio que haja um mercado, para que a infraestrutura chegue depois. Eu sou da linha kaleckiana, de Michal Kalecki, economista que dizia que a oferta cria a sua pr\u00f3pria demanda. N\u00e3o \u00e9 a demanda que cria a oferta. A oferta seria levar o g\u00e1s e fazer com que ele chegasse barato e competitivo aos mercados do interior. Com isso, vai haver, sim, um aumento no consumo.\r\nAgora, se n\u00e3o houver g\u00e1s chegando, como ele chegar\u00e1? Vai chegar numa fila de caminh\u00f5es? \u00c9 essa a solu\u00e7\u00e3o. E essa solu\u00e7\u00e3o n\u00e3o contempla a modernidade do Brasil, onde n\u00f3s j\u00e1 temos duto para transportar \u00e1lcool, duto para transportar petr\u00f3leo e duto para transportar g\u00e1s. Agora, querer dizer que n\u00e3o, que s\u00f3 vai haver o duto quando tivermos o mercado? N\u00f3s n\u00e3o vamos ter o mercado nunca. N\u00e3o vamos ter a utiliza\u00e7\u00e3o do g\u00e1s nunca. O g\u00e1s vai continuar sendo reinjetado l\u00e1 no posto do pr\u00e9-sal ou teremos g\u00e1s importado dos Estados Unidos. E isso vai gerar emprego onde? Nos Estados Unidos. Ali\u00e1s, esta \u00e9 a t\u00f4nica da pol\u00edtica de Paulo Guedes: gerar emprego fora do Brasil. E n\u00e3o existe perspectiva nenhuma de gera\u00e7\u00e3o de emprego em nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s precisamos, sim, de um modelo que permita a extra\u00e7\u00e3o do g\u00e1s do pr\u00e9-sal e que gere royalties para os Estados, para os Munic\u00edpios e para a Uni\u00e3o. Precisamos de uma pol\u00edtica de extra\u00e7\u00e3o de g\u00e1s que gere um avan\u00e7o na infraestrutura nacional, e n\u00e3o uma pol\u00edtica de g\u00e1s na qual passemos a ser importadores de g\u00e1s.\r\nAli\u00e1s, j\u00e1 temos importado muito g\u00e1s ultimamente, principalmente em alguns portos do Pa\u00eds. N\u00f3s precisamos desenvolver a utiliza\u00e7\u00e3o da nossa riqueza e os mercados de consumo para a nossa riqueza.\r\nFoi apresentada aqui uma ideia, nesses debates todos, de cria\u00e7\u00e3o de usinas t\u00e9rmicas a g\u00e1s como \u00e2ncora desse tipo de incentivo para constru\u00e7\u00e3o dos gasodutos. O Relator e o Governo n\u00e3o aceitam - simplesmente, n\u00e3o aceitam. \u00c9 lament\u00e1vel isso, porque n\u00f3s tamb\u00e9m trabalhamos e discutimos aqui a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo Especial do Petr\u00f3leo para implanta\u00e7\u00e3o dos gasodutos e o retorno desses recursos para o pr\u00f3prio fundo. N\u00f3s aprovamos na C\u00e2mara, aprovamos no Senado, e agora, evidentemente, o Governo vai vetar esse artigo.\r\nIsso porque a pol\u00edtica desse Governo \u00e9 a pol\u00edtica de privilegiar o mercado. S\u00f3 que o mercado hoje fala: \"N\u00e3o, \u00e9 melhor importar g\u00e1s do que utilizar a riqueza nacional que n\u00f3s temos l\u00e1 no pr\u00e9-sal\". Essa concep\u00e7\u00e3o \u00e9 a que est\u00e1 afundando o Brasil. \u00c9 a concep\u00e7\u00e3o que n\u00e3o prop\u00f5e que n\u00f3s utilizemos aquilo que \u00e9 nosso. \u00c9 a concep\u00e7\u00e3o que previu que a PETROBRAS fechasse as f\u00e1bricas de fertilizantes. O Brasil, um pa\u00eds agr\u00edcola, um pa\u00eds com a agricultura que tem, n\u00e3o tem f\u00e1bricas de fertilizantes, porque a PETROBRAS resolveu fech\u00e1-las.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 disto que n\u00f3s estamos falando. Qual \u00e9 a pol\u00edtica de desenvolvimento que esse Governo prop\u00f5e? Qual \u00e9 a pol\u00edtica de crescimento econ\u00f4mico? Qual \u00e9 a pol\u00edtica de utiliza\u00e7\u00e3o das nossas riquezas naturais? Absolutamente nenhuma.\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o em que n\u00f3s estamos, com 20 milh\u00f5es de desempregados, com pessoas que n\u00e3o t\u00eam onde bater \u00e0 porta para achar emprego, a prioridade desse Governo deveria ser gera\u00e7\u00e3o de emprego. E o que n\u00f3s estamos votando aqui hoje \u00e9 um projeto que n\u00e3o vai criar empregos no Brasil, \u00e9 um projeto que \u00e9 uma engana\u00e7\u00e3o.\r\nQuero registrar aqui desta tribuna: daqui a 1 ano, 2 anos, 3 anos, 5 anos, n\u00f3s vamos voltar a debater aqui essa pol\u00edtica do g\u00e1s. Ser\u00e1 uma pol\u00edtica em que n\u00f3s vamos ter muito g\u00e1s importado e vamos ter muito g\u00e1s desperdi\u00e7ado no pr\u00e9-sal. \r\n\u00c9 por isso, Sr. Presidente, que n\u00f3s seremos contra esse projeto. N\u00f3s achamos o projeto in\u00f3cuo, antinacional, contra as nossas riquezas e s\u00f3 um incentivo \u00e0 importa\u00e7\u00e3o do g\u00e1s.\r\nEra isso, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=238&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O DE MINAS E ENERGIA (CME), PL 6407/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o de Minas e Energia ao Projeto de Lei n\u00ba 6.407, de 2013, acerca das medidas de fomento \u00e0 ind\u00fastria de g\u00e1s natural; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.909, de 2009, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT vai votar contrariamente a esse projeto. N\u00f3s j\u00e1 expusemos as raz\u00f5es, mas basicamente \u00e9 porque n\u00f3s consideramos que esse projeto comete v\u00e1rios equ\u00edvocos.\r\nO primeiro \u00e9 deixar de fora do setor de g\u00e1s, que \u00e9 um setor fundamental, a PETROBRAS, ao proibir a participa\u00e7\u00e3o de empresas que extraem petr\u00f3leo e g\u00e1s no transporte do g\u00e1s.\r\nO segundo \u00e9 que esse projeto n\u00e3o tem nenhuma perspectiva de utiliza\u00e7\u00e3o do g\u00e1s do pr\u00e9-sal, e, com isso, muitos Munic\u00edpios e Estados do Pa\u00eds, inclusive o Rio de Janeiro, v\u00e3o deixar de receber royalties do g\u00e1s. Esse g\u00e1s est\u00e1 sendo reinjetado.\r\nO terceiro \u00e9 que ele n\u00e3o tem nenhuma perspectiva de distribui\u00e7\u00e3o, de universaliza\u00e7\u00e3o para o interior do Pa\u00eds.\r\nPortanto, no nosso modo de ver, \u00e9 um projeto in\u00f3cuo, antinacional. Votamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=295&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 6407/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 6.407, de 2013, acerca das medidas de fomento \u00e0 ind\u00fastria de g\u00e1s natural; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.909, de 2009.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, n\u00f3s estamos propondo a reintrodu\u00e7\u00e3o da modalidade de concess\u00e3o no art. 4\u00ba. Por qu\u00ea? Porque em muitas rotas \u00e9 poss\u00edvel que haja interesse de mais de uma e at\u00e9 de muitas empresas. Nesse caso, \u00e9 necess\u00e1rio que o Estado - Estado em sentido amplo, o Governo - permita uma disputa que beneficie o consumidor, que beneficie o usu\u00e1rio. E isso s\u00f3 pode ser feito atrav\u00e9s de uma concess\u00e3o, e n\u00e3o atrav\u00e9s de uma autoriza\u00e7\u00e3o.\r\nA autoriza\u00e7\u00e3o \u00e9 um instrumento que n\u00e3o permite a disputa. Inclusive, est\u00e1 dando muito problema agora no transporte rodovi\u00e1rio interestadual de passageiros. Ali\u00e1s, foi por press\u00e3o das empresas, na \u00e9poca do Governo Dilma, que se permitiu a autoriza\u00e7\u00e3o no transporte. Hoje, a ANTT est\u00e1 lotada de pedidos de autoriza\u00e7\u00e3o de rotas interestaduais, e o servi\u00e7o est\u00e1 decaindo, est\u00e1 sendo prejudicado.\r\nA autoriza\u00e7\u00e3o pode ser adotada quando o interesse por determinado gasoduto de transporte for pequeno, quer dizer, quando houver pouca ou nenhuma disputa. No caso de trajetos que sejam mais carregados, com maior consumo, com maior interesse comercial, a melhor forma de implanta\u00e7\u00e3o \u00e9 a concess\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, o nosso texto aqui prop\u00f5e reintroduzir a modalidade de concess\u00e3o na contrata\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de g\u00e1s. O que estamos propondo aqui \u00e9 uma dupla forma: uma para situa\u00e7\u00f5es em que n\u00e3o h\u00e1 interesse muito amplo e outra para aquelas em que h\u00e1 interesse. Portanto, n\u00f3s estamos prevendo aqui a possibilidade de a MP utilizar o que for melhor no momento, e n\u00e3o simplesmente a autoriza\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s estamos falando aqui de um monop\u00f3lio. N\u00e3o vai haver dois gasodutos paralelos. S\u00f3 vai haver um gasoduto. Nesse caso, \u00e9 necess\u00e1rio o processo de licita\u00e7\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1ria a concess\u00e3o, porque d\u00e1 mais possibilidades ao Estado de promover a redu\u00e7\u00e3o mais efetiva nos pre\u00e7os.\r\nPor isso, n\u00f3s defendemos esta emenda, este destaque. N\u00f3s somos favor\u00e1veis a ele.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=306&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 6407/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MINORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 6.407, de 2013, acerca das medidas de fomento \u00e0 ind\u00fastria de g\u00e1s natural; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.909, de 2009.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s orientamos \"sim\" com base no seguinte: haver\u00e1 dois gasodutos paralelos com a mesma origem e destino? Vai acontecer isso? \u00c9 evidente que n\u00e3o! Ent\u00e3o, a autoriza\u00e7\u00e3o ser\u00e1 dada usando qual crit\u00e9rio de decis\u00e3o? Qual ser\u00e1 o crit\u00e9rio de decis\u00e3o para a autoriza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o de gasoduto com origem e destino em que haver\u00e1 grande volume de transporte de g\u00e1s? Isso s\u00f3 pode ser resolvido atrav\u00e9s de uma concess\u00e3o! Ou a autoriza\u00e7\u00e3o ser\u00e1 para os amigos do rei, ou para os amigos do Governo, ou para quem tem mais influ\u00eancia na ANP?\r\nN\u00e3o vamos sonhar aqui que vai haver dois gasodutos paralelos. Isso n\u00e3o vai existir! O que vai existir \u00e9 um \u00fanico gasoduto. E o operador desse gasoduto tem que ser escolhido atrav\u00e9s de um processo de concess\u00e3o.\r\n\u00c9 por isso que a nossa proposta \u00e9 muito melhor, pois ela permite a concess\u00e3o e a autoriza\u00e7\u00e3o. Est\u00e1 errada a proposta do projeto!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=313&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 6407/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 6.407, de 2013, acerca das medidas de fomento \u00e0 ind\u00fastria de g\u00e1s natural; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.909, de 2009.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu s\u00f3 queria encaminhar.\r\nEste destaque busca exatamente impedir um dos maiores absurdos deste projeto, que \u00e9 retirar a PETROBRAS da participa\u00e7\u00e3o no g\u00e1s, porque aqui, com a justificativa da desverticaliza\u00e7\u00e3o, est\u00e1-se proibindo que uma empresa que explora petr\u00f3leo e g\u00e1s, ou seja, que extrai petr\u00f3leo e g\u00e1s, se utilize dos gasodutos. Isso \u00e9 uma coisa que n\u00e3o tem l\u00f3gica, porque a maior empresa nacional, que \u00e9 a PETROBRAS, tem todas as condi\u00e7\u00f5es de participar.\r\nV\u00e3o dizer: \"Mas, ent\u00e3o, ela vai ser monopolista?\" N\u00e3o, porque todas as regras s\u00e3o no sentido de que o transportador deve dar livre curso a todas as empresas que queiram utilizar o gasoduto para transportar suas mol\u00e9culas. Mas uma empresa que \u00e9 a maior produtora do g\u00e1s no Pa\u00eds n\u00e3o vai poder participar da distribui\u00e7\u00e3o, do transporte do g\u00e1s. Ent\u00e3o, \u00e9 um verdadeiro absurdo. \r\nO que n\u00f3s estamos propondo aqui \u00e9 a supress\u00e3o do \u00a7 1\u00ba do art. 5\u00ba do substitutivo. \r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s somos favor\u00e1veis \u00e0 participa\u00e7\u00e3o da PETROBRAS no mercado de g\u00e1s. \u00c9 por isso o nosso destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=319&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 6407/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 11, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 6.407, de 2013, acerca das medidas de fomento \u00e0 ind\u00fastria de g\u00e1s natural; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.909, de 2009.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Deputada Clarissa Garotinho tem toda a raz\u00e3o em apresentar este destaque. \r\nAcabou de sair uma reportagem que diz que foi aprovado o projeto que vai garantir 43 bilh\u00f5es de reais em investimentos para reindustrializar o Pa\u00eds. Olhem s\u00f3, \u00e9 miraculoso este projeto! N\u00e3o s\u00e3o 40 bilh\u00f5es nem 45 bilh\u00f5es: s\u00e3o 43 bilh\u00f5es de reais.\r\nDiz a mat\u00e9ria que, com a aprova\u00e7\u00e3o desta lei, grandes consumidores poder\u00e3o comprar g\u00e1s dos fornecedores que oferecerem melhores pre\u00e7os. O objetivo aqui \u00e9 importar g\u00e1s, Deputada Clarissa Garotinho, e n\u00e3o utilizar o g\u00e1s do pr\u00e9-sal com consequente produ\u00e7\u00e3o de royalties para os Estados, inclusive para o Estado do Rio de Janeiro e para seus Munic\u00edpios. Portanto, este projeto n\u00e3o traz nenhum avan\u00e7o. Ele vai permitir apenas a importa\u00e7\u00e3o. \r\nDigo mais: se n\u00f3s estamos seguindo os pre\u00e7os internacionais, aqui ser\u00e3o praticados os pre\u00e7os internacionais do g\u00e1s, ou seja, n\u00e3o vai haver esta redu\u00e7\u00e3o de que tanto se fala.\r\nPortanto, o PT vota \"sim\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=326&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-29T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROGRAMA RENDA CIDAD\u00c3 SOCIAL B\u00c1SICA BRASILEIRA, RECURSOS FINANCEIROS, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), PRECAT\u00d3RIO. \r\nPL 1000/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PLANO EMERGENCIAL PARA ENFRENTAMENTO AO COVID-19 NOS BAIRROS E ASSENTAMENTOS OCUPADOS POR POPULA\u00c7\u00c3O DE BAIXA RENDA, FAVELA, PERIFERIA URBANA, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL.AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, MANUTEN\u00c7\u00c3O, VALOR.\r\nBOLSA FAM\u00cdLIA, AMPLIA\u00c7\u00c3O, RECURSOS FINANCEIROS, IMPOSTO SOBRE GRANDES FORTUNAS (IGF)",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Gravidade da crise socioecon\u00f4mica brasileira. Dificuldades do Governo Federal para viabiliza\u00e7\u00e3o do financiamento do Programa Renda Cidad\u00e3. Imediata vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial residual para enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus, referida na Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Defesa de manuten\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial em 600 reais, concedido a trabalhadores e fam\u00edlias carentes diante da crise provocada pela Covid-19. Apoio \u00e0 proposta de taxa\u00e7\u00e3o das grandes fortunas para amplia\u00e7\u00e3o do Programa Bolsa Fam\u00edlia.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, eu queria cumpriment\u00e1-los e falar aqui um pouco sobre esta situa\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica grave que estamos vivendo, com milh\u00f5es e milh\u00f5es de trabalhadores e trabalhadoras vivendo uma situa\u00e7\u00e3o de falta de perspectiva total.\r\nO Governo bate cabe\u00e7a para resolver como fazer um programa de renda, de renda b\u00e1sica, mas cada vez apresenta uma proposta mais estranha. J\u00e1 prop\u00f4s acabar com o abono do PIS/PASEP, acabar com o Programa Farm\u00e1cia Popular e congelar as aposentadorias. Agora vem com uma nova proposta de utilizar parte dos recursos do FUNDEB, que j\u00e1 foi proposta rejeitada nesta Casa. Agora quer utilizar recursos de pagamento de precat\u00f3rios.\r\nO Governo bate cabe\u00e7a e bate cabe\u00e7a porque n\u00e3o quer resolver da forma como tem que ser resolvida, ou seja, fazer uma tributa\u00e7\u00e3o dos mais ricos, tributar aqueles que t\u00eam mais, os bilion\u00e1rios deste Pa\u00eds, fazer a tributa\u00e7\u00e3o sobre lucros e resultados, sobre as grandes fortunas, sobre as grandes heran\u00e7as, para da\u00ed vir recursos. \r\nE, evidentemente, excepcionalizar o teto de gastos para que se fa\u00e7a esse programa de renda. \u00c9 necess\u00e1rio que se fa\u00e7a isso, e \u00e9 absolutamente correto do ponto de vista da economia.\r\nMas a situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o para por a\u00ed. A situa\u00e7\u00e3o j\u00e1 come\u00e7a grave agora. A Oposi\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente,  apresentou um requerimento essa Mesa para que seja antecipada a vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1000, emitida pelo Jair Bolsonaro que corta o aux\u00edlio emergencial pela metade, de 600 reais para 300 reais. \r\nAqui eu tenho um dado: a Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas j\u00e1 apontou que o corte do aux\u00edlio emergencial significa devolver 11 milh\u00f5es de pessoas para a pobreza em nosso Pa\u00eds, sendo que 23,6% da popula\u00e7\u00e3o volta para a situa\u00e7\u00e3o de pobreza, e a propor\u00e7\u00e3o da pobreza extrema sobe para 5% da popula\u00e7\u00e3o, com quase 6 milh\u00f5es de pessoas a mais. Ou seja, vamos viver um momento de dificuldade. \r\nOutra pesquisa. A PNAD diz que o impacto da epidemia tirou um quarto do rendimento dos trabalhadores do Pa\u00eds: 25% da renda dos trabalhadores foi reduzida devido \u00e0 pandemia. Portanto, \u00e9 necess\u00e1rio que o Governo mantenha esse aux\u00edlio emergencial em 600 reais. \r\nE n\u00f3s aqui da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal temos a obriga\u00e7\u00e3o de analisar essa medida provis\u00f3ria agora, porque em dezembro essa medida provis\u00f3ria j\u00e1 vai estar extinta, j\u00e1 vai ter produzido seus efeitos. Precisamos resolver esse problema agora, Sr. Presidente. \r\nPor isso, queremos votar neste momento o nosso requerimento, vamos votar a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1000. \r\n\u00c9 preciso que esse assunto seja debatido. O Governo que venha aqui debater o motivo da redu\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial, at\u00e9 porque este Congresso garantiu ao Governo o \"or\u00e7amento de guerra\". O Governo tem a liberdade de gastar para superar essa crise.\r\nE para superar esta crise precisamos, evidentemente, manter o aux\u00edlio emergencial em 600 reais, resolver algumas pend\u00eancias que impossibilitam que milhares de pessoas deixem de receber, como \u00e9 o caso de transportadores escolares, taxistas, que porque no ano de 2018 tiveram uma renda superior de 28 mil reais neste ano n\u00e3o puderam receber. \r\n\u00c9 o caso tamb\u00e9m daqueles que receberam parcelas do seguro-desemprego at\u00e9 abril. Esses tamb\u00e9m n\u00e3o puderam receber. Est\u00e3o desempregados e n\u00e3o puderam receber o aux\u00edlio emergencial. Portanto, n\u00f3s temos que corrigir esses erros, corrigir essas distor\u00e7\u00f5es e, ao mesmo tempo, garantir para o povo brasileiro, para o povo que est\u00e1 precisando do aux\u00edlio emergencial, a manuten\u00e7\u00e3o do seu valor em 600 reais.\r\nE queremos discutir, sim, a amplia\u00e7\u00e3o do Bolsa Fam\u00edlia, mas queremos que se tire o dinheiro de quem tem muito, do andar de cima. Eu n\u00e3o diria nem do andar de cima, mas sim do \u00faltimo andar, daqueles que est\u00e3o naqueles edif\u00edcios t\u00e3o altos l\u00e1 em S\u00e3o Paulo. \u00c9 l\u00e1 que est\u00e1 o cume do cume, aquele 1% que det\u00e9m quase 50% da renda nacional. \u00c9 desses que n\u00f3s precisamos tirar para fazer a amplia\u00e7\u00e3o do Bolsa Fam\u00edlia. O PT tem essa proposta, a Oposi\u00e7\u00e3o tem essa proposta. E n\u00f3s queremos discuti-la aqui no Congresso.\r\nN\u00e3o queremos e n\u00e3o vamos aceitar congelamento de aposentadoria. N\u00e3o vamos aceitar que se deixe de pagar precat\u00f3rio. N\u00e3o vamos aceitar que n\u00e3o haja dinheiro para a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a partir da utiliza\u00e7\u00e3o para outros fins de um recurso que, depois de tanto tempo, aprovamos aqui nesta Casa a destina\u00e7\u00e3o para a educa\u00e7\u00e3o.\r\nQueremos esta solu\u00e7\u00e3o: quem tem muito destina um pouco do muito que tem, para que possamos garantir aos trabalhadores uma renda b\u00e1sica decente que garanta sua sobreviv\u00eancia neste Pa\u00eds. E queremos a garantia do aux\u00edlio no valor de 600 reais at\u00e9 o final do ano.\r\nVamos votar a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000. J\u00e1 passou da hora!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F9%2F2020&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-10-20T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, MANUTEN\u00c7\u00c3O, VALOR. \r\nFUNDA\u00c7\u00c3O INSTITUTO BRASILEIRO DE GEOGRAFIA E ESTAT\u00cdSTICA (IBGE), PESQUISA, DESEMPREGO. \r\nBRUNO COVAS, PREFEITO, S\u00c3O PAULO (SP), ATUA\u00c7AO, ATRASO, VOTA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, MUNIC\u00cdPIO, INTERESSE, REELEI\u00c7\u00c3O. \r\nPARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), DEFESA, PROGRAMA (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O), GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, RENDA B\u00c1SICA. \r\nGOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, ECONOMIA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es na Casa, pelo PT e pelos demais partidos oposicionistas, em protesto contra a n\u00e3o inclus\u00e3o na pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, com vista \u00e0 retomada do pagamento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais concedido a trabalhadores informais, aut\u00f4nomos e fam\u00edlias carentes diante da crise gerada pela Covid-19. Fator determinante do impedimento pelo Prefeito Municipal de S\u00e3o Paulo, Bruno Covas, da vota\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre a concess\u00e3o de aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial a trabalhadores e fam\u00edlias em situa\u00e7\u00e3o vulner\u00e1vel, diante da epidemia de coronav\u00edrus. Necessidade da implanta\u00e7\u00e3o de programa de gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda em S\u00e3o Paulo e no Pa\u00eds. Rep\u00fadio \u00e0 pol\u00edtica econ\u00f4mica adotada pelo Governo Federal.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente. Quero cumprimentar todos os Deputados e Deputadas, todos os que est\u00e3o nos assistindo e dizer que n\u00f3s, da Oposi\u00e7\u00e3o, do PT, continuamos aqui em obstru\u00e7\u00e3o a qualquer vota\u00e7\u00e3o que n\u00e3o seja a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, porque n\u00e3o existe nada mais urgente neste Pa\u00eds do que resolver o problema da falta de recursos das fam\u00edlias brasileiras.\r\nN\u00f3s estamos vendo os pre\u00e7os dos alimentos aumentarem. N\u00e3o param de aumentar. Cada dia temos uma nova not\u00edcia: \u00e9 o arroz, o feij\u00e3o, o \u00f3leo, a carne. Os pre\u00e7os aumentam nas feiras, e as pessoas t\u00eam grandes dificuldades, exatamente porque o desemprego \u00e9 da ordem de 20 milh\u00f5es de pessoas. Esse n\u00famero n\u00e3o apareceu ainda devido \u00e0 forma como o IBGE mede o desemprego: s\u00f3 mede aqueles que procuram emprego. Mas a cada semana um n\u00famero maior de pessoas tem procurado emprego. Ent\u00e3o, na \u00faltima pesquisa do IBGE j\u00e1 chegamos a 14 milh\u00f5es. Mas \u00e9 inevit\u00e1vel que cheguemos aos 20 milh\u00f5es, porque n\u00e3o se gera emprego no Pa\u00eds.\r\nO Governo continua trabalhando com a perspectiva de equil\u00edbrio fiscal em um momento ca\u00f3tico como o que estamos vivendo hoje, um drama de milh\u00f5es de fam\u00edlias. S\u00e3o 62 milh\u00f5es de pessoas e de fam\u00edlias que tiveram o aux\u00edlio emergencial cortado pela metade. \u00c9 fundamental que se restabele\u00e7a o valor de 600 reais. Vamos continuar lutando por isso, vamos continuar batalhando. Queremos que se fa\u00e7a uma sess\u00e3o para discutir esse assunto.\r\nIncrivelmente, Sr. Presidente, vemos em muitos lugares candidatos se colocando em defesa tardia desse recurso para o povo, como \u00e9 o caso de S\u00e3o Paulo, onde o Prefeito Bruno Covas esperou, de abril at\u00e9 agora, para colocar em vota\u00e7\u00e3o um aux\u00edlio emergencial municipal.\r\nOra, n\u00f3s, do PT, apresentamos esse projeto em abril. Em abril! O Prefeito fez de tudo para impedir a vota\u00e7\u00e3o. O Presidente da C\u00e2mara Municipal se recusou a pautar. E agora, a pouco mais de 20 dias das elei\u00e7\u00f5es, ele apresenta a vota\u00e7\u00e3o desse projeto.\r\nN\u00f3s somos favor\u00e1veis e vamos votar favoravelmente ao aux\u00edlio emergencial paulistano, s\u00f3 que vamos dizer claramente que est\u00e1 sendo feito agora porque tem elei\u00e7\u00e3o. Deveria ter sido feito em abril. N\u00f3s vamos continuar defendendo que seja feito. E, mais do que isso, n\u00f3s queremos que seja permanente, porque na cidade de S\u00e3o Paulo vai fechar o ano com mais de 6 bilh\u00f5es de reais sem destina\u00e7\u00e3o, sem empenho. S\u00e3o recursos em caixa, porque n\u00e3o caiu, como era previsto, a arrecada\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio, sim, que tenhamos um programa de emprego, de gera\u00e7\u00e3o de empregos, que tenhamos condi\u00e7\u00f5es de gerar emprego na cidade de S\u00e3o Paulo e no Brasil inteiro. Para isso, tem que ter pol\u00edtica econ\u00f4mica. A pol\u00edtica econ\u00f4mica do Governo Federal \u00e9 uma pol\u00edtica de destrui\u00e7\u00e3o de empregos. A pol\u00edtica que se faz nas Prefeituras que t\u00eam mais condi\u00e7\u00f5es, como S\u00e3o Paulo, Rio, Belo Horizonte, Porto Alegre, Recife, n\u00e3o \u00e9 uma pol\u00edtica de promover o emprego.\r\nE emprego \u00e9 fundamental neste momento em que n\u00f3s estamos vivendo. As pessoas t\u00eam que ter as condi\u00e7\u00f5es de superar este momento. E a\u00ed os Governos Federal, Estaduais e Municipais t\u00eam obriga\u00e7\u00e3o de fazer isso. N\u00f3s aqui somos favor\u00e1veis a qualquer pol\u00edtica que permita, or\u00e7amentariamente, dentro da legalidade, continuar com a pol\u00edtica de aux\u00edlio a fam\u00edlias.\r\nO tal do mercado financeiro fica dizendo que n\u00e3o se pode romper o teto de gastos, porque isso \u00e9 um dogma, e n\u00e3o se pode escapar desse dogma. Mas n\u00f3s vamos continuar insistindo: o mais importante neste Pa\u00eds \u00e9 a vida do povo, o mais importante neste Pa\u00eds \u00e9 o povo ter condi\u00e7\u00f5es de sobreviv\u00eancia. Para isso, \u00e9 necess\u00e1rio o aux\u00edlio emergencial agora, e \u00e9 necess\u00e1ria a gera\u00e7\u00e3o de empregos. E n\u00f3s vamos defender medidas que gerem empregos, ainda que isso momentaneamente gere desequil\u00edbrio fiscal, porque lidamos hoje com um \"or\u00e7amento de guerra\" aprovado neste Congresso e que deve ser executado.\r\nMuito obrigado a todos pela aten\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F10%2F2020&txPagina=28&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-04T11:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), VETO PRESIDENCIAL, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, VOTA\u00c7\u00c3O, ACORDO, NECESSIDADE.\r\nVETO PARCIAL, VETO 26/2020, PLV 15/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA, ENFRENTAMENTO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE ECON\u00d4MICA, MERCADO DE TRABALHO,  EXONERA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, FOLHA DE PAGAMENTO, REJEI\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nVETO TOTAL, VETO 35/2020, PL 2508/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, CRIT\u00c9RIO, CONCESS\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, MULHER, HOMEM, CHEFE DE FAM\u00cdLIA, FAM\u00cdLIA MONOPARENTAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, REJEI\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nPLN 30/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, OR\u00c7AMENTO FEDERAL, EDUCA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, UNIVERSIDADE P\u00daBLICA, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL), EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, CR\u00c9DITO SUPLEMENTAR, RECURSOS, RETIRADA, CORTE, APROVA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Necessidade de celebra\u00e7\u00e3o de acordo para a vota\u00e7\u00e3o de vetos presidenciais e projetos de lei do Congresso Nacional. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 26, de 2020, aposto ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 15, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda durante a epidemia de coronav\u00edrus, (especialmente aos dispositivos pertinentes \u00e0 desonera\u00e7\u00e3o da folha de pagamento empresarial, \u00e0 ultratividade de conven\u00e7\u00f5es e acordos coletivos de trabalho e \u00e0 Participa\u00e7\u00e3o nos Lucros e Resultados - PLR. Defesa, pelo partido, de rejei\u00e7\u00e3o do Veto Total n\u00ba 35, de 2020, aposto ao Projeto de Lei 2.508, de 2020, acerca da concess\u00e3o de aux\u00edlio emergencial \u00e0 mulher provedora de fam\u00edlia monoparental.  Inadmissibilidade de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 30, de 2020, em face da retirada pela propositura de recursos destinados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Para discutir. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, Srs. Senadores, Sras. Senadoras, n\u00f3s estamos vivendo um sess\u00e3o enxuta, porque basicamente n\u00f3s dever\u00edamos estar aqui votando at\u00e9 o item 51, que s\u00e3o todos os vetos que est\u00e3o sobrestando a pauta, e n\u00e3o apenas at\u00e9 o item 35.\r\nEnt\u00e3o, a proposta que o Governo nos faz de votar unicamente at\u00e9 o item 35 e votar os PLNs por conta das quest\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias \u00e9 uma proposta que exige um acordo, porque n\u00e3o \u00e9 o procedimento regimental do Congresso Nacional, nem o procedimento que foi reconhecido pelo Supremo Tribunal Federal.\r\nPortanto, \u00e9 necess\u00e1rio, Sr. Presidente, que n\u00f3s caminhemos para um acordo; e esse acordo inclui quest\u00f5es relativas aos vetos e quest\u00f5es relativas aos PLNs. Se n\u00e3o houver acordo nesses dois pontos, a Oposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o vai concordar em avan\u00e7ar nessa pauta.\r\nVeja bem, Sr. Presidente: primeiro, a quest\u00e3o da desonera\u00e7\u00e3o \u00e9 uma derrota do Governo. N\u00f3s j\u00e1 temos maioria aqui nesta Casa para derrubar esse veto. \u00c9 importante, num momento de crise como o que n\u00f3s vivemos hoje, n\u00f3s termos condi\u00e7\u00f5es de atravessar, de superar e garantir os empregos dos trabalhadores.\r\nEu estive ontem na manifesta\u00e7\u00e3o das centrais sindicais, em S\u00e3o Paulo, apoiando essa manifesta\u00e7\u00e3o. E a posi\u00e7\u00e3o das centrais sindicais \u00e9, sim, pela derrubada desse veto.\r\nN\u00f3s estamos com eles nessa quest\u00e3o e queremos derrubar o veto da desonera\u00e7\u00e3o. Mas, nesse mesmo projeto, existem outros vetos que precisam ser derrubados, como os vetos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 continuidade dos acordos coletivos, a chamada ultratividade, e os vetos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o da PLR, assunto no qual o Governo quer colocar a m\u00e3o sem nenhuma necessidade. N\u00f3s precisamos derrubar um conjunto de vetos nesse projeto, al\u00e9m do veto \u00e0 desonera\u00e7\u00e3o. E \u00e9 necess\u00e1rio tamb\u00e9m que outros vetos, principalmente o relativo ao aux\u00edlio emergencial, sejam avaliados e que n\u00f3s os derrubemos aqui.\r\nAgora, algo com que n\u00e3o podemos concordar, Sr. Presidente e L\u00edder do Governo Eduardo Gomes, de forma alguma, \u00e9 com a inclus\u00e3o do PLN 30 na pauta. N\u00f3s n\u00e3o avan\u00e7aremos nesta sess\u00e3o enquanto estiver na pauta o PLN 30, que retira 1 bilh\u00e3o e 400 milh\u00f5es de reais das universidades federais e dos institutos federais. N\u00e3o h\u00e1 hip\u00f3tese de votarmos aqui, enquanto n\u00e3o se resolver isso. N\u00f3s temos inclusive um requerimento de retirada de pauta do PLN 30. E queremos votar esse requerimento porque n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que se apertem, que se asfixiem as universidades federais e os institutos federais em troca da realiza\u00e7\u00e3o de obras que n\u00f3s nem sabemos quais s\u00e3o. Esses recursos v\u00e3o para rubricas gen\u00e9ricas. N\u00e3o existe acordo poss\u00edvel quanto a isso.\r\nOra, se se quer sustentar politicamente, atrav\u00e9s de recursos federais, a base do Governo - e o Poder Executivo est\u00e1 fazendo isso, e o faz de forma despudorada -, que se sustente, mas que n\u00e3o se retirem recursos da educa\u00e7\u00e3o. \r\nA educa\u00e7\u00e3o est\u00e1 sendo sacrificada neste Pa\u00eds, em primeiro lugar, pela nomea\u00e7\u00e3o de Ministros absolutamente incompetentes, sem condi\u00e7\u00f5es de gerir a educa\u00e7\u00e3o em nosso Pa\u00eds, e, em segundo lugar, pelo teto de gastos e tamb\u00e9m pelo arrocho fiscal.\r\nPor isso, Sr. Presidente, quero deixar claro aqui que n\u00f3s temos que avan\u00e7ar na negocia\u00e7\u00e3o para iniciarmos a vota\u00e7\u00e3o, sen\u00e3o n\u00e3o haver\u00e1 acordo por parte da Oposi\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F11%2F2020&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-04T12:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLN 30/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, OR\u00c7AMENTO FEDERAL, EDUCA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, UNIVERSIDADE P\u00daBLICA, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL), EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, CR\u00c9DITO SUPLEMENTAR, RECURSOS, RETIRADA, CORTE, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Vincula\u00e7\u00e3o entre o prosseguimento da sess\u00e3o e \u00e0 busca, pela Presid\u00eancia, de solu\u00e7\u00e3o a respeito da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 30, de 2020, sobre a abertura aos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor de diversos \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo, de cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 6.118.751.868,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente. Inadmissibilidade de retirada de recursos da educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o L\u00edder do Governo se referiu de forma, vamos dizer assim, n\u00e3o aprofundada \u00e0 quest\u00e3o da reposi\u00e7\u00e3o dos recursos para a educa\u00e7\u00e3o, que est\u00e3o sendo subtra\u00eddos no PLN 30 e que s\u00e3o da ordem de 1,4 bilh\u00f5es de reais. \r\nN\u00f3s dialogamos com V.Exa., nessa mesa, sobre essa quest\u00e3o, e V.Exa. nos apresentou uma solu\u00e7\u00e3o.\r\nEssa solu\u00e7\u00e3o me parece, L\u00edder Eduardo Gomes, ser fundamental para que prossigamos esta sess\u00e3o, porque, do contr\u00e1rio, n\u00f3s n\u00e3o temos acordo com a afirma\u00e7\u00e3o sobre essa solu\u00e7\u00e3o, porque as universidades federais e os institutos federais n\u00e3o podem perder 1,4 bilh\u00e3o a esta altura dos acontecimentos. Seria um desastre para a gest\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F11%2F2020&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-04T12:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 26/2020, VETO PARCIAL, PLV 15/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MINORIA PARLAMENTAR, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 26, de 2020, aposto ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 15, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda durante a epidemia de coronav\u00edrus, (desonera\u00e7\u00e3o da folha de pagamento empresarial).",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Para orientar pela Minoria, Sr. Presidente, eu queria dizer que hoje a derrubada desse veto da desonera\u00e7\u00e3o \u00e9 uma vit\u00f3ria do Congresso Nacional, porque o Governo \u00e9 uma verdadeira atrapalha\u00e7\u00e3o. O Governo \u00e9 uma verdadeira atrapalha\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sabe por onde caminhar! Tentou de todo jeito aprovar aqui, aprovar na sociedade, a volta da CPMF. Ent\u00e3o, quis de todas as formas apresentar a volta da CPMF como contrapartida \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da desonera\u00e7\u00e3o. Portanto, o Governo foi derrotado pelo Congresso nessa vota\u00e7\u00e3o de hoje.\r\nVamos votar \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F11%2F2020&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-04T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, VETO 26/2020, VETO PARCIAL, PLV 15/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 26, de 2020, aposto ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 15, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda (ultratividade de conven\u00e7\u00f5es e acordos coletivos de trabalho).",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, eu gostaria de explicar que este item foi aprovado junto com a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936. Foi aprovado por unanimidade nesta Casa. Portanto, foi avaliado por esta Casa.\r\nDo que trata? No per\u00edodo da pandemia, que vai, segundo o decreto legislativo, at\u00e9 31 de dezembro, haveria a chamada \"ultratividade\" nos acordos coletivos de trabalho. O que significa exatamente essa ultratividade? A prorroga\u00e7\u00e3o de um contrato de trabalho enquanto n\u00e3o houver uma nova negocia\u00e7\u00e3o. Houve a greve dos Correios, uma greve de 15 dias, por conta exatamente da falta de ultratividade. O que n\u00f3s estamos propondo agora \u00e9 o restabelecimento desse item, um item important\u00edssimo para a harmonia trabalhista, para as rela\u00e7\u00f5es trabalhistas. O movimento sindical precisa disso para, exatamente neste per\u00edodo em que n\u00e3o existe um processo de mobiliza\u00e7\u00e3o e de negocia\u00e7\u00e3o coletiva, caminhar no sentido dos acordos. Ora, se aqui demoramos, \u00e0s vezes, meses para fazer um acordo, como vemos agora, o movimento sindical mais dificuldade tem ainda para fazer os acordos com o setor patronal.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 importante que derrubemos este veto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F11%2F2020&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-04T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 30/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 30, de 2020, sobre a abertura aos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor de diversos \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo, de cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 6.118.751.868,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s n\u00e3o podemos concordar com esse PLN 30. Como disse o Senador Marcelo Castro, \u00e9 um PLN bilion\u00e1rio - bilion\u00e1rio! S\u00e3o mais de 6 bilh\u00f5es de reais.\r\nUma parte desses 6 bilh\u00f5es \u00e9 destinada a obras especificadas. A\u00ed n\u00e3o h\u00e1 problema, n\u00f3s temos concord\u00e2ncia. Mas uma parte do recurso \u00e9 gen\u00e9rico, vai para o Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional sem dizer quais s\u00e3o as obras. Ent\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o podemos concordar com isso.\r\nE, pior ainda, Sr. Presidente, retira 1,4 bilh\u00e3o do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, especificamente de universidades e institutos federais. \r\nN\u00f3s ouvimos aqui e fizemos um acordo em rela\u00e7\u00e3o a isso no qual V.Exa. e o L\u00edder do Governo se comprometeram com que esses recursos voltem, em outra oportunidade, daqui a 15 dias aproximadamente.\r\nPois bem, n\u00f3s vamos votar contra hoje, marcar nossa posi\u00e7\u00e3o contra a retirada de recursos das universidades, mas queremos reafirmar aqui: acreditamos que os senhores cumprir\u00e3o o acordo, porque as universidades n\u00e3o podem viver com essa restri\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.\r\nEu estive no Instituto Federal de Pirituba, em S\u00e3o Paulo, visitando o campus, e a situa\u00e7\u00e3o l\u00e1 \u00e9 calamitosa.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s esperamos que esse recurso venha para suplementar o que est\u00e1 sendo tirado agora. \r\nO nosso voto \u00e9 contr\u00e1rio a esse PLN n\u00ba 30.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F11%2F2020&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T10:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, SOBRESTAMENTO DE PAUTA, VETO PRESIDENCIAL, APRECIA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a imediata aprecia\u00e7\u00e3o de vetos constitucionais.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, formulo a presente quest\u00e3o de ordem, com base no art. 66 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e nos arts. 104-A e 106 do Regimento Comum do Congresso Nacional, relativamente ao trancamento da pauta do Congresso por vetos n\u00e3o apreciados dentro de 30 dias.\r\nConforme o texto expresso da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, toda e qualquer delibera\u00e7\u00e3o pelo Congresso Nacional fica sobrestada, na hip\u00f3tese de haver vetos n\u00e3o deliberados em 30 dias, contados do seu recebimento pela Mesa Diretora. No espec\u00edfico, h\u00e1 22 vetos sobrestando a pauta, com um deles trancando a pauta desde 2019. Apesar dessa regra, a pauta convocada para o dia de hoje n\u00e3o traz qualquer um desses 22 vetos, mas apenas PLNs. \r\nPrimeiro, \u00e9 preciso pontuar que os comandos constitucionais s\u00e3o imperativos e de cumprimento obrigat\u00f3rio. N\u00e3o h\u00e1 que se falar em flexibiliza\u00e7\u00e3o dessas regras por conjuntura pol\u00edtica ou sanit\u00e1ria, tampouco n\u00e3o se vislumbra a possibilidade de mitiga\u00e7\u00e3o de comando constitucional por norma hierarquicamente inferior, como, por exemplo, atos assinados pela Mesa Diretora do Congresso ou pelas Mesas das duas Casas.\r\nDito isso, se n\u00e3o h\u00e1, na pr\u00f3pria Constitui\u00e7\u00e3o, norma que flexibilize a regra de trancamento da pauta, n\u00e3o se poder\u00e1 fazer qualquer outro normativo. Assim, aprovar o PLN relativo \u00e0 LDO, sem delibera\u00e7\u00e3o dos j\u00e1 citados 22 vetos, significa, a um s\u00f3 tempo, violar a Constitui\u00e7\u00e3o Federal e macular o pr\u00f3prio processo de vota\u00e7\u00e3o da LDO de um v\u00edcio insan\u00e1vel.\r\nAl\u00e9m disso, esclare\u00e7o que o argumento de que os vetos trancam apenas a pauta de sess\u00f5es conjuntas tamb\u00e9m n\u00e3o prospera: primeiro, porque a Constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o permite outro formato de sess\u00e3o - por for\u00e7a constitucional, as sess\u00f5es do Congresso s\u00e3o, conceitual e rigorosamente, conjuntas; segundo, porque as sess\u00f5es remotas n\u00e3o afastaram esse car\u00e1ter conjunto, o que houve foi apenas um ajuste tecnol\u00f3gico para viabilizar as delibera\u00e7\u00f5es, considerando o distanciamento geogr\u00e1fico de n\u00f3s Parlamentares, tanto \u00e9 que, nas \u00faltimas delibera\u00e7\u00f5es do Congresso, na hora da C\u00e2mara deliberar, Senadores fizeram uso da palavra, oferecendo, inclusive, pareceres em plen\u00e1rio. Por \u00faltimo, lembramos que as delibera\u00e7\u00f5es em sess\u00f5es conjuntas sempre s\u00e3o tomadas Casa a Casa, tomam-se primeiros os votos de uma Casa, para depois ir \u00e0 outra, a depender do resultado. Isso sempre foi feito, sem nunca descaracterizar a natureza conjunta das sess\u00f5es.\r\nDiante do exposto, Sra. Presidente, requeiro imediata inclus\u00e3o dos j\u00e1 citados 22 vetos na pauta da presente sess\u00e3o.\r\n\u00c9 a quest\u00e3o de ordem.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Deputado Zarattini, eu vou fazer uma resposta formal \u00e0 quest\u00e3o de ordem que V.Exa. acaba de ler. Lembro que existe um ato das duas Mesas que modificou esse procedimento por for\u00e7a da COVID, da\u00ed, a minha resposta formal. Por\u00e9m, eu vou dar uma resposta e uma solu\u00e7\u00e3o a esse entendimento tamb\u00e9m. \r\nEm resposta aos questionamentos apresentados pelo nobre Deputado Zarattini sobre o sobrestamento da pauta do Congresso Nacional, por for\u00e7a dos vetos que estariam aguardando a delibera\u00e7\u00e3o, a Presid\u00eancia esclarece que as Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal, em face das circunst\u00e2ncias atuais que envolvem as medidas de isolamento social e a proibi\u00e7\u00e3o de aglomera\u00e7\u00f5es, como forma de combater a propaga\u00e7\u00e3o da COVID-19, editaram o Ato Conjunto n\u00ba 2, de 2020, que prev\u00ea delibera\u00e7\u00e3o das mat\u00e9rias de compet\u00eancia do Congresso Nacional separadamente nas duas Casas, em sess\u00f5es unicamente subsequentes. \r\nDessa forma, considerando que o trancamento da pauta pelos vetos presidenciais se d\u00e1 nas sess\u00f5es conjuntas do Congresso Nacional, art. 66, \u00a7 4\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e que os projetos de lei de mat\u00e9ria or\u00e7ament\u00e1ria, ainda segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, art. 166, precisam ser aprovados pelas duas Casas, mas n\u00e3o necessariamente em uma sess\u00e3o conjunta, n\u00e3o h\u00e1 \u00f3bice \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias or\u00e7ament\u00e1rias pelas duas Casas, separadamente, mesmo diante da exist\u00eancia de vetos que s\u00f3 trancam as pautas das sess\u00f5es, como disse, conjuntas, nos estritos termos do texto constitucional. \r\nEsse entendimento j\u00e1 foi objeto de quest\u00f5es de ordem respondidas, nas sess\u00f5es de 2 de abril e 13 de maio de 2020, e est\u00e1, portanto, amplamente consolidado, n\u00e3o tendo havido questionamento nas sess\u00f5es seguintes, das quais houve delibera\u00e7\u00e3o de PLNs, ainda que houvesse vetos sobrestando a pauta, muito menos a judicializa\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria. \r\nPor fim, esta Presid\u00eancia relembra que as atuais circunst\u00e2ncias s\u00e3o, de fato, excepcionais, mas o Parlamento est\u00e1 fazendo a sua parte. \r\nForam deliberados 39 vetos, com centenas de dispositivos, no ano de 2020, mesmo com a pandemia e com as medidas de isolamento social. Decerto, h\u00e1 vetos na agenda do Congresso Nacional, mas esta Mesa entende, pelas raz\u00f5es j\u00e1 expostas, que n\u00e3o h\u00e1 \u00f3bice legal nem constitucional \u00e0 delibera\u00e7\u00e3o das mat\u00e9rias or\u00e7ament\u00e1rias. \r\nAnte o exposto, indefiro a quest\u00e3o de ordem. \r\nPor\u00e9m, Deputado Carlos Zarattini, agora sim, respondendo a V.Exa., muito embora eu esteja indeferindo o seu pedido pelos motivos expostos, quero dizer que n\u00f3s iremos votar a LDO, e, se V.Exa. conseguir construir um consenso, n\u00e3o de todos, mas de alguns vetos, esta Presid\u00eancia ter\u00e1 total disposi\u00e7\u00e3o de inseri-los na pauta. N\u00f3s precisamos ver o n\u00famero, o qu\u00f3rum e quais ser\u00e3o esses vetos. \r\nEnt\u00e3o, a quest\u00e3o de ordem est\u00e1 indeferida por esta Presid\u00eancia. No entanto, at\u00e9 votarmos a LDO, nada impede - e V.Exa. tem muita articula\u00e7\u00e3o com todas as Lideran\u00e7as de todos os partidos -, se houver entendimento, que n\u00f3s possamos absorver alguns vetos. Esta Presid\u00eancia se coloca \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para inseri-los nesta pauta. \r\nO SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP) - Sra. Presidente. \r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Pois n\u00e3o, Deputado Carlos Zarattini. \r\nO SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputada Soraya Santos, primeiro, quero cumpriment\u00e1-la por esse entendimento. Discordo dos motivos do indeferimento, como exposto aqui j\u00e1 previamente na nossa quest\u00e3o de ordem. Consideramos que as sess\u00f5es s\u00e3o conjuntas, ainda que feitas de forma remota, mas tamb\u00e9m queremos fazer uma considera\u00e7\u00e3o. \r\nEm primeiro lugar, em todas as vezes que votamos PLNs, foi devido a acordos firmados com todos os partidos dessas duas Casas, por meio das suas Lideran\u00e7as, acordos em que houve discuss\u00e3o pr\u00e9via sobre os vetos que seriam votados. Portanto, n\u00f3s tivermos essa possibilidade de entendimento.\r\nEu lamento, Sra. Presidente, que hoje ocupa a Presid\u00eancia da sess\u00e3o, que o Presidente do Congresso Nacional n\u00e3o tenha feito nenhuma tentativa de entendimento em rela\u00e7\u00e3o aos vetos. O Senador Davi Alcolumbre, que in\u00fameras vezes buscou esse entendimento, desta vez n\u00e3o buscou. E digo a V.Exa. que ele n\u00e3o buscou porque sabe que a Oposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o faria nenhum gesto aqui de recorrer ao Supremo Tribunal Federal para impedir a vota\u00e7\u00e3o da LDO, porque n\u00f3s sabemos muito bem que \u00e9 a LDO que permite a movimenta\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento a partir de 1\u00ba de janeiro do ano que vem. E n\u00f3s n\u00e3o faremos isso - n\u00f3s n\u00e3o faremos isso! N\u00f3s vamos discutir a LDO. Queremos debater a LDO, vamos fazer os nossos destaques e n\u00e3o vamos obstruir a vota\u00e7\u00e3o da LDO. \r\nMas quero dizer a V.Exa. e \u00e0 Mesa Diretora do Congresso Nacional o seguinte: o que houve aqui hoje foi um atropelamento da Oposi\u00e7\u00e3o e da possibilidade de fazermos o jogo parlamentar e discutir vetos que deveriam constitucionalmente ser discutidos. Ent\u00e3o, na solu\u00e7\u00e3o que V.Exa. prop\u00f5e, eu espero que tanto o L\u00edder do Governo no Congresso Nacional, o Senador Eduardo Gomes, como o Presidente Davi Alcolumbre chamem uma reuni\u00e3o de L\u00edderes para que possamos ouvir os L\u00edderes e, quanto aos vetos, ver o que \u00e9 poss\u00edvel votar. Da nossa parte, a disposi\u00e7\u00e3o \u00e9 votar os 22 vetos que est\u00e3o obstruindo a pauta. \r\nEnt\u00e3o, essa \u00e9 a nossa posi\u00e7\u00e3o, Sra. Presidente. Eu agrade\u00e7o a sua compreens\u00e3o e solicito que V.Exa. se comunique com o Senador Davi Alcolumbre, para que se convoque, enquanto n\u00f3s estamos votando aqui, uma reuni\u00e3o de L\u00edderes para que possamos tentar chegar a um acordo. Eu j\u00e1 propus anteriormente que esse acordo fosse feito, mas infelizmente ele n\u00e3o foi realizado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=25&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T12:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PLN 9/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 9, de 2020, sobre as diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021, ressalvados os destaques. N\u00e3o instala\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Perfeito, Sra. Presidente. N\u00f3s vamos orientar aqui pelo Partido dos Trabalhadores da C\u00e2mara.\r\nN\u00f3s somos favor\u00e1veis \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o dessa LDO com todas as ressalvas que n\u00f3s vamos apresentar nos destaques. Mas principalmente fa\u00e7o aqui uma cr\u00edtica \u00e0 Mesa do Congresso Nacional, particularmente ao Presidente, que n\u00e3o instalou a Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amento, o que nos deixou nessa situa\u00e7\u00e3o de estarmos votando aqui, no final do ano, essa lei t\u00e3o importante que n\u00f3s n\u00e3o vamos discutir com profundidade, n\u00e3o vamos avaliar com profundidade.\r\nEu quero dizer, Sra. Presidente, que o que garante a aprova\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica de uma lei \u00e9 o debate entre os Congressistas. \u00c9 nesse debate que ouvimos a opini\u00e3o das correntes partid\u00e1rias e que ouvimos a opini\u00e3o dos Estados, das pessoas que representam as mais diversas regi\u00f5es do Brasil. E n\u00f3s vamos votar uma LDO sem essa avalia\u00e7\u00e3o que \u00e9 extremamente necess\u00e1ria.\r\nEnt\u00e3o, com o nosso protesto, votamos favoravelmente; por\u00e9m, com essa cr\u00edtica que achamos que \u00e9 pertinente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T12:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nCRISE ECON\u00d4MICA, PREOCUPA\u00c7\u00c3O.\r\nPOL\u00cdTICA ECON\u00d4MICA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nIMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Alcance do patamar de 180 mil mortes no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19. Postura irrespons\u00e1vel do Presidente Jair Bolsonaro diante da epidemia de coronav\u00edrus. Agravamento da crise econ\u00f4mica brasileira. Cr\u00edticas \u00e0 pol\u00edtica de privatiza\u00e7\u00f5es do Governo Federal. Expectativa quanto \u00e0 abertura, pelo pr\u00f3ximo Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, de processo de impeachment  contra o Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sras. e Srs. Deputados, Sras. e Srs. Senadores, Sra. Presidenta, eu acabei de ouvir agora, na cerim\u00f4nia de lan\u00e7amento do plano de vacina\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica, o General Pazuello dizer: \"Para que essa ang\u00fastia?\" E, ontem, o Presidente disse que n\u00e3o vai se vacinar, que ningu\u00e9m vai obrig\u00e1-lo a se vacinar.\r\nOra, n\u00f3s estamos com mais de 180 mil mortes neste Pa\u00eds por conta da COVID-19. N\u00f3s temos um ambiente em que a COVID-19 volta a se alastrar, a pandemia aumenta. N\u00e3o temos recursos previstos para o ano que vem nem para a vacina\u00e7\u00e3o nem para o tratamento dos infectados e doentes. E o Governo trata isso da mesma forma como vem tratando desde o in\u00edcio, em mar\u00e7o deste ano, quando tratava isso como uma gripezinha.\r\nA economia do Brasil est\u00e1 se arrebentando: s\u00e3o 20 milh\u00f5es de desempregados e milhares de empresas falidas. E o Sr. Paulo Guedes continua dizendo, com a maior cara de pau, que vai recuperar a economia em V, quer dizer, que vai haver uma grande expans\u00e3o da economia.\r\nOra, o nosso Brasil est\u00e1 passando por um desmonte, por uma situa\u00e7\u00e3o jamais vista! Grandes empresas brasileiras v\u00eam sendo desmontadas, como a PETROBRAS, da qual o Governo j\u00e1 vendeu os gasodutos e agora vai vender oito refinarias, deixando na m\u00e3o das multinacionais o refino de petr\u00f3leo no Brasil. Este Governo desmonta a PETROBRAS, desmonta a ELETROBRAS, e o fruto dessa pol\u00edtica de destrui\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio nacional \u00e9 aquilo que n\u00f3s vimos acontecer no Amap\u00e1.\r\nSras. Deputadas e Srs. Deputados, n\u00f3s precisamos tomar uma atitude. Este Congresso Nacional n\u00e3o pode assistir a esta situa\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds como se fosse normal. N\u00f3s n\u00e3o estamos vivendo aqui uma situa\u00e7\u00e3o normal!\r\nO Sr. Barroso, Ministro do Supremo Tribunal Federal, deu uma entrevista ontem a uma radio e disse que n\u00f3s vivemos uma normalidade democr\u00e1tica. Que normalidade democr\u00e1tica \u00e9 essa, se as pessoas, milh\u00f5es de brasileiros, est\u00e3o cada vez mais vivendo na mis\u00e9ria, o Pa\u00eds n\u00e3o tem empregos e vivemos esta pandemia absurda?\r\nN\u00f3s somos o terceiro pa\u00eds em n\u00famero de infectados, o segundo em n\u00famero de mortes e o primeiro em n\u00famero de mortes por pessoas infectadas. Esses s\u00e3o os nossos recordes, as medalhas de ouro, de prata e de bronze do Sr. Jair Bolsonaro e de sua equipe destruidora do Brasil.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado.\r\nO SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP) - Pe\u00e7o s\u00f3 mais 1 minuto para concluir.\r\nEste Congresso Nacional, a partir do ano que vem, tem que aprofundar a discuss\u00e3o sobre o Pa\u00eds e de fato tomar medidas concretas para avaliar este Governo.\r\nEsperamos que o pr\u00f3ximo Presidente ou a pr\u00f3xima Presidenta da C\u00e2mara dos Deputados, Deputada Soraya, tenha a coragem necess\u00e1ria de abrir um processo de impeachment do Presidente, com base nos mais de 50 pedidos que est\u00e3o na mesa da Presid\u00eancia da C\u00e2mara dos Deputados. \u00c9 necess\u00e1rio fazer essa discuss\u00e3o, para que este Congresso possa fazer a avalia\u00e7\u00e3o dos crimes de responsabilidade do Sr. Jair Messias Bolsonaro, os quais n\u00e3o s\u00e3o poucos e est\u00e3o levando \u00e0 destrui\u00e7\u00e3o do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL,  MPV 998/2020, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Mista, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e a transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s hav\u00edamos assumido o compromisso com o Relator de n\u00e3o obstruir esta vota\u00e7\u00e3o, e assim o fizemos. No entanto, esta medida provis\u00f3ria altera 12 leis do setor el\u00e9trico e acaba criando uma confus\u00e3o muito grande aqui, na forma como n\u00f3s estamos fazendo este debate.\r\nN\u00f3s achamos que a quest\u00e3o, por exemplo, de Angra 3, da forma como est\u00e1 encaminhada, n\u00e3o est\u00e1 satisfat\u00f3ria. Consideramos que n\u00e3o est\u00e1 prevista a amplia\u00e7\u00e3o do atendimento energ\u00e9tico no interior do Pa\u00eds, em regi\u00f5es isoladas, que elas n\u00e3o est\u00e3o bem atendidas. Achamos tamb\u00e9m que h\u00e1 amea\u00e7as concretas de privatiza\u00e7\u00e3o da NUCLEP e de outras empresas.\r\nPortanto, n\u00f3s votamos \"n\u00e3o\" a esta subemenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, VACINA\u00c7\u00c3O, VACINA, GRUPO PRIORIT\u00c1RIO, INCLUS\u00c3O, CONFEDERA\u00c7\u00c3O NACIONAL DOS TRABALHADORES NO COM\u00c9RCIO E SERVI\u00c7OS (CONTRACS), COMISS\u00c3O EXTERNA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), ENCAMINHAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Encaminhamento, \u00e0 Comiss\u00e3o Externa de Enfrentamento \u00e0 Covid-19 e ao Supremo Tribunal Federal, de expediente da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Trabalhadores no Com\u00e9rcio e Servi\u00e7o - CONTRACS, para inclus\u00e3o de trabalhadores da limpeza de hospitais e unidades de sa\u00fade nos grupos priorit\u00e1rios de vacina\u00e7\u00e3o contra o coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, informo que recebi um pedido da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Trabalhadores no Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os no sentido de solicitar a esta Casa, e eu encaminhei esse of\u00edcio ao Presidente da Comiss\u00e3o Especial da COVID e ao Ministro Lewandowski, do STF, que os trabalhadores de limpeza dos hospitais e das unidades de sa\u00fade tamb\u00e9m sejam contemplados na primeira etapa da vacina\u00e7\u00e3o. O que est\u00e1 acontecendo - e isso \u00e9 muito importante - \u00e9 que os m\u00e9dicos, enfermeiras e trabalhadores de hospitais e unidades b\u00e1sicas t\u00eam tido a sua vacina\u00e7\u00e3o executada, mas os trabalhadores de limpeza, que tamb\u00e9m sofrem risco de infec\u00e7\u00e3o, n\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, atendendo o pedido da CONTRACS, solicitamos que esta Casa tamb\u00e9m coloque ao Governo a necessidade de uma diretriz de vacina\u00e7\u00e3o para esses trabalhadores.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nAUXILIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputados e Deputadas, o Presidente da Rep\u00fablica tem sinalizado um novo aux\u00edlio emergencial, e exatamente agora vem a p\u00fablico o Presidente do Banco Central, Deputados General Peternelli e Vitor Hugo, para dizer que n\u00e3o h\u00e1 espa\u00e7o para um novo aux\u00edlio emergencial.\r\nOra, quem manda mais? Quem tem voto ou quem foi nomeado? Quem tem voto foi o Presidente da Rep\u00fablica, que, pelo que estou entendendo, quer voltar a fazer um aux\u00edlio emergencial. N\u00e3o sei o tamanho nem como \u00e9 a proposta - at\u00e9 agora, ele n\u00e3o revelou. Mas a\u00ed vem o Presidente do Banco Central e diz que o Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o pode fazer aux\u00edlio emergencial.\r\nO que n\u00f3s estamos votando aqui, Srs. Deputados e Deputadas, \u00e9 exatamente tirar o poder do Presidente da Rep\u00fablica, que foi legitimamente eleito para executar a pol\u00edtica monet\u00e1ria, pol\u00edtica fiscal, pol\u00edtica cambial, e estamos transferindo esse poder para uma pessoa geralmente vinda do tal mercado financeiro.\r\nO PT vota \"n\u00e3o\" a esse projeto absurdo!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DESMPREGO, AUMENTO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEFESA.  \r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, ENCAMINHAMENTO, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, AUXILIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O, NOVO REGIME FISCAL.\r\nPRESIDENTE, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), SUBSTITUI\u00c7\u00c3O, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), GOVERNO, JUSTIFICATIVA. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, REDU\u00c7\u00c3O, POPULARIDADE.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Agravamento do desemprego e do subemprego no Pa\u00eds. Defesa da continuidade do pagamento do aux\u00edlio emergencial a trabalhadores e fam\u00edlias carentes. In\u00e9rcia do Governo Jair Bolsonaro quanto ao encaminhamento, \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados, das propostas de recria\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio emergencial e de flexibiliza\u00e7\u00e3o do teto de gastos. Real motivo da demiss\u00e3o do Presidente da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS e da anunciada privatiza\u00e7\u00e3o das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS. Queda do \u00edndice de popularidade do Presidente Jair Bolsonaro. Imediata retomada do pagamento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais a trabalhadores e fam\u00edlias em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade diante da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nSrs. Deputados, Sras. Deputadas, eu gostaria de tratar aqui, hoje, de um assunto que toma conta do Pa\u00eds. As pessoas est\u00e3o passando necessidade. S\u00e3o mais de 15 milh\u00f5es de brasileiros desempregados. S\u00e3o mais outros 15 milh\u00f5es de brasileiros que trabalham fazendo pequenos bicos para poder sobreviver. Essas pessoas todas e mais aqueles que vivem ganhando muito pouco est\u00e3o precisando do aux\u00edlio emergencial.\r\nO Sr. Paulo Guedes e o Sr. Bolsonaro ficam soltando bal\u00e3o de ensaio. Ficam dizendo por a\u00ed que vai voltar o aux\u00edlio emergencial. Mas cad\u00ea o projeto? At\u00e9 agora n\u00e3o encaminharam absolutamente nada para a C\u00e2mara dos Deputados. At\u00e9 agora n\u00e3o encaminharam nenhuma proposta de emenda constitucional com o objetivo de flexibilizar o teto de gastos, para que se possa fazer o aux\u00edlio emergencial, ou seja, esse \u00e9 um Governo absolutamente paralisado, a n\u00e3o ser para fazer especula\u00e7\u00f5es na Bolsa de Valores.\r\nNada me tira da cabe\u00e7a de que muito do que foi feito em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 PETROBRAS, com a demiss\u00e3o do Presidente, ou ao envio desse projeto, dessa medida provis\u00f3ria para privatizar a ELETROBRAS tem a ver com especula\u00e7\u00e3o na Bolsa de Valores.\r\nImaginem s\u00f3, depois da queda abrupta das a\u00e7\u00f5es da PETROBRAS, a a\u00e7\u00e3o abrindo l\u00e1 embaixo, no dia seguinte houve um aumento de 17%.\r\nQuem comprou a\u00e7\u00e3o da PETROBRAS no dia de ontem, ali\u00e1s, na segunda-feira, teve 17% de lucro - 17% de lucro.\r\nMas tratar de assunto emergencial, de aux\u00edlio emergencial, esse Governo n\u00e3o trata. Est\u00e1 preocupado s\u00f3 com os interesses dos especuladores, dos privatistas, daqueles que querem levar a riqueza do Brasil e a riqueza do povo brasileiro, que querem aumentar a explora\u00e7\u00e3o do trabalho em nosso Pa\u00eds.\r\nE \u00e9 por isso que o povo, a cada dia que \u00e9 perguntado, numa pesquisa de opini\u00e3o, condena esse Governo, desaprova esse Governo. N\u00e3o tenham d\u00favida: na hora que o povo superar essa pandemia - se um dia, e eu acho que vai haver um dia que vamos conseguir derrot\u00e1-la atrav\u00e9s da vacina\u00e7\u00e3o -, vai haver muita gente na rua, vai haver muita gente protestando, porque \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o insuport\u00e1vel.\r\nPor isso, n\u00f3s aqui estamos lutando e vamos continuar lutando. \r\nAux\u00edlio emergencial j\u00e1! Seiscentos reais para quem precisa!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VETO PRESIDENCIAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MPV 1003/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, PODER EXECUTIVO, ADES\u00c3O, INSTRUMENTO DE ACESSO GLOBAL DE VACINAS COVID-19 (COVAX FACILITY), AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CONTR\u00c1RIO.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PADEMIA, CORONAV\u00cdRUS,  RETOMADA, GEST\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.\r\nDESEMPREGO, AUMENTO.\r\nPEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, REJEI\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nACORDO DE LIVRE COM\u00c9RCIO, ACORDO DE COMPLEMENTA\u00c7\u00c3O ECON\u00d4MICA, BRASIL, CHILE, SUBMISS\u00c3O, MENSAGEM, COMISS\u00c3O DE RELA\u00c7\u00d5ES EXTERIORES E DE DEFESA NACIONAL (CREDN), TRAMITA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.\r\nOBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Protesto contra a aposi\u00e7\u00e3o de vetos presidenciais \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.003, de 2020, acerca da autoriza\u00e7\u00e3o ao Poder Executivo de ades\u00e3o ao Instrumento de Acesso Global de Vacinas Covid-19 - Covax Facility. Descaso do Presidente Jair Bolsonaro com a retomada do pagamento do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial. Agravamento do desemprego no Pa\u00eds. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, acerca da cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Protesto contra a n\u00e3o submiss\u00e3o, \u00e0 Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e de Defesa Nacional, da Mensagem n\u00ba 369, de 2019, acerca da submiss\u00e3o do Texto do Sexag\u00e9simo Quarto Protocolo Adicional ao Acordo de Complementa\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica N\u00ba 35 (ACE-35), e a incorpora\u00e7\u00e3o ao Acordo de Livre Com\u00e9rcio (ALC) entre o Brasil e o Chile, assinado em Santiago, em 21 de novembro de 2018. An\u00fancio de obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es no plen\u00e1rio pelo PT.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero cumprimentar a todos e dizer que n\u00f3s estamos muito preocupados com a situa\u00e7\u00e3o que vive o Pa\u00eds.\r\nO Brasil est\u00e1 afundando. O Presidente da Rep\u00fablica \u00e9 um absoluto irrespons\u00e1vel. Tem feito de tudo para que o Brasil mergulhe no caos. E est\u00e1 conseguindo, porque impede que se fa\u00e7a um combate \u00e0 pandemia, impede que se contratem vacinas. Fez o veto \u00e0 medida provis\u00f3ria das vacinas, o que \u00e9 um absurdo, e est\u00e1 fazendo de tudo, atrasando ao m\u00e1ximo para enviar o projeto do aux\u00edlio emergencial.\r\nO povo brasileiro est\u00e1 passando fome. O povo brasileiro n\u00e3o est\u00e1 conseguindo sobreviver. E o Governo, com 15 milh\u00f5es de desempregados e mais outros 15 milh\u00f5es que est\u00e3o vivendo de bico, ganhando menos que o sal\u00e1rio m\u00ednimo, n\u00e3o faz absolutamente nada.\r\nO Governo vem propor aqui um projeto que \u00e9 simplesmente uma chantagem, essa chamada PEC Emergencial, PEC 169. N\u00f3s vamos votar contra ela e vamos combat\u00ea-la.\r\nSr. Presidente, a C\u00e2mara dos Deputados tamb\u00e9m vai na mesma linha. O Presidente da C\u00e2mara pauta o tratado de livre com\u00e9rcio com o Chile como um dos primeiros projetos a ser votado hoje. A Mensagem n\u00ba 369, de 2019, \u00e9 um projeto que deveria ser discutido na Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores.\r\nO Presidente diz que vai voltar a instalar as Comiss\u00f5es nas pr\u00f3ximas semanas. Pois bem. Vamos aguardar para discutir este acordo, este tratado de livre com\u00e9rcio na Comiss\u00e3o. Vamos fazer um debate aprofundado. Do nosso ponto de vista, este projeto n\u00e3o ajuda em nada o trabalhador brasileiro, n\u00e3o ajuda em nada o povo brasileiro. Vai favorecer as multinacionais. Vai ser a porta de entrada do arraso final dos direitos do povo brasileiro, dos direitos trabalhistas.\r\nPor isso, n\u00f3s vamos obstruir a sess\u00e3o hoje, para que este projeto n\u00e3o seja votado. N\u00f3s n\u00e3o concordamos. \u00c9 perfeitamente poss\u00edvel e correto levar este projeto para o debate na Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, onde ele tem que ser debatido.\r\nPor isso, Sr. Presidente, o nosso pedido \u00e9 que a C\u00e2mara dos Deputados n\u00e3o cometa a mesma irresponsabilidade do Presidente da Rep\u00fablica. Vamos debater o que interessa ao povo. N\u00e3o vamos nos perder em interesses escusos que est\u00e3o se mostrando, cada vez mais.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-04T12:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1006/2020, MEDIDA PROVISORIA, CR\u00c9DITO CONSIGNADO, ADIAMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "N\u00e3o aceita\u00e7\u00e3o, pelo PT, de adiamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, sobre o aumento da margem de cr\u00e9dito consignado dos titulares de benef\u00edcios de aposentadoria e pens\u00e3o, mantidos pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social, durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Quero cumprimentar todas as Sras. e Srs. Deputados.\r\nSr. Presidente, V.Exa. citou a quest\u00e3o da previsibilidade da pauta. Estava prevista para hoje a vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, que est\u00e1 sendo ansiosamente esperada por aqueles que t\u00eam cr\u00e9dito consignado, por aqueles que n\u00e3o est\u00e3o conseguindo pagar suas contas e sobreviver com o pagamentos dessas presta\u00e7\u00f5es. Eles est\u00e3o esperando uma posi\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional.\r\nAgora, mais uma vez, adiamos a vota\u00e7\u00e3o a pedido do Minist\u00e9rio da Economia. Quando se tratou de aprovar a autonomia do Banco Central, foi r\u00e1pido. Agora, quando \u00e9 para tratar de assunto do povo, vai se postergando. Digo a V.Exa. que n\u00f3s, do PT, n\u00e3o aceitamos esse adiamento e n\u00e3o aceitamos a introdu\u00e7\u00e3o de novos itens na pauta.\r\nOu votamos aquilo que interessa ao povo brasileiro, ou encerramos essa discuss\u00e3o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F3%2F2021&txPagina=28&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-04T12:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2781/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE DEFESA DO CONSUMIDOR, INFRA\u00c7\u00c3O PENAL, AUMENTO DA PENA, PUBLICIDADE ENGANOSA, PUBLICIDADE ABUSIVA, CRIAN\u00c7A, VOTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), POSI\u00c7\u00c3O.\r\nPL 4206/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DOS CRIMES AMBIENTAIS, CRIME CONTRA A FAUNA, MAUS-TRATOS, ANIMAL, TATUAGEM, VOTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), POSI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Apoio do PT \u00e0 vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.781, de 2015, de autoria do Deputado Vinicius Carvalho, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 67 da Lei n\u00ba 8.078, de 1990, com vista ao estabelecimento de pena para a publicidade enganosa ou abusiva envolvendo crian\u00e7as; e do Projeto de Lei n\u00ba 4.206, de 2020, proibitivo da realiza\u00e7\u00e3o de tatuagens em animais, com fins est\u00e9ticos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu queria reiterar mais uma vez a nossa posi\u00e7\u00e3o de discutir e votar as pautas previamente acertadas. Certo? Essa \u00e9 aposi\u00e7\u00e3o do PT. Devido a in\u00fameros apelos que n\u00f3s recebemos, n\u00f3s concordamos em votar o PL 4.206 e o PL 2.781, em car\u00e1ter excepcional, mas n\u00f3s vamos ser firmes na nossa posi\u00e7\u00e3o.\r\nV.Exa. \u00e9 firme em determinar 1 minuto para cada Parlamentar falar - V.Exa. e o Deputado Arthur Lira. Pois bem, sejamos firmes tamb\u00e9m aqui na elabora\u00e7\u00e3o da pauta. Vamos fazer aquilo que \u00e9 combinado. N\u00f3s vamos concordar hoje em votar esses projetos devido a in\u00fameros apelos, mas n\u00e3o queremos mais abrir esse tipo de exce\u00e7\u00e3o. E queremos votar o projeto dos aposentados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F3%2F2021&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-08T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1006/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 7, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, sobre o aumento da margem de cr\u00e9dito consignado dos titulares de benef\u00edcios de aposentadoria e pens\u00e3o, mantidos pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social, durante a epidemia de coronav\u00edrus. Pedido aos Deputados de aprova\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 7.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, eu queria fazer um apelo a todos os Deputados e Deputadas, particularmente \u00e0queles Deputados e Deputadas da Frente Parlamentar da Agricultura, os ruralistas - n\u00f3s j\u00e1 votamos in\u00fameras vezes aqui projetos para reduzir ou diferir o pagamento de presta\u00e7\u00f5es do cr\u00e9dito agr\u00edcola -, e a todos os Deputados que j\u00e1 votaram a favor de REFIS, de refinanciamento das empresas: vamos votar a favor dos aposentados! N\u00e3o votem contra os aposentados do Brasil! Os aposentados precisam que aprovemos esta emenda para garantir que eles sobrevivam num momento t\u00e3o dif\u00edcil.\r\nOs Estados Unidos est\u00e3o gastando 5 trilh\u00f5es de d\u00f3lares para superar a crise. Ser\u00e1 que o Brasil n\u00e3o pode proteger os seus aposentados? Ser\u00e1 que este Governo n\u00e3o pode proteger os aposentados?\r\nPe\u00e7o o voto \"sim\", Sra. Presidente!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F3%2F2021&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, INCLUS\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VALOR.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 vincula\u00e7\u00e3o da retomada do aux\u00edlio emergencial \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a institui\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da propositura. Defesa de restabelecimento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas e todos a que nos assistem. N\u00f3s vamos aqui votar essa famigerada PEC 186/19. \r\nN\u00f3s est\u00e1vamos esperando, com muita ansiedade, que o Governo encaminhasse uma emenda constitucional que possibilitasse a implanta\u00e7\u00e3o novamente do aux\u00edlio emergencial de 600 reais, que \u00e9 o que o povo brasileiro precisa para sobreviver nas condi\u00e7\u00f5es da pandemia, que voltaram a se agravar de forma mais violenta. \r\nPois bem, essa PEC \u00e9 um verdadeiro ajuste fiscal violento, retira recursos de fundos para pagar a d\u00edvida interna, faz um arrocho veemente sobre o funcionalismo p\u00fablico. E o Governo a utiliza, espertamente, para servir como uma transportadora do aux\u00edlio emergencial. \r\nIsso \u00e9 um verdadeiro absurdo, senhoras e senhores, porque quer fazer com que este Congresso engula as maldades em troca do aux\u00edlio emergencial, que, na proposta deles \u00e9 de apenas 44 bilh\u00f5es de reais, quando, no ano passado, gastou-se mais de 300 bilh\u00f5es de reais.\r\nAgora o Governo quer colocar um mini aux\u00edlio, um micro aux\u00edlio para justificar a maldade maior, que \u00e9 o ajuste fiscal. \r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos concordar com isso! Ningu\u00e9m pode concordar com isso! N\u00f3s vamos separar as coisas, vamos votar o aux\u00edlio emergencial o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.\r\nN\u00f3s nos dispomos a votar hoje o aux\u00edlio emergencial e deixamos para uma an\u00e1lise aprofundada o restante dessa PEC, para que, de fato, esta Casa, este Congresso possa avaliar as consequ\u00eancias desse ajuste fiscal. Na verdade, coloca-se uma nova Lei de Responsabilidade Fiscal, ainda mais dura, que impede nosso desenvolvimento.\r\nSenhoras e senhores, os Estados Unidos est\u00e3o gastando 5 trilh\u00f5es de reais para combater a crise. Esses 44 bilh\u00f5es mal v\u00e3o ser suficientes para atender o aux\u00edlio emergencial, que dir\u00e1 a pequena empresa, que n\u00e3o vai ter apoio nenhum, que dir\u00e1 as Prefeituras e os Estados, que precisam de recursos para a sa\u00fade e que est\u00e3o sem recursos. Est\u00e1 faltando oxig\u00eanio, est\u00e1 faltando anest\u00e9sico, e este Governo trata tudo como se fosse brincadeira. N\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar isso.\r\nO povo est\u00e1 satisfeito, porque Lula est\u00e1 voltando, e a esperan\u00e7a est\u00e1 retornando ao Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T10:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, PANDEMIA, CORNAVIRUS, RETOMADA, AUXILIO EMERGENCIAL, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do texto da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a institui\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Inadmissibilidade de redu\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial de 600 reais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, hoje n\u00f3s vamos fazer aqui a vota\u00e7\u00e3o da famigerada Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, a PEC que trata do ajuste fiscal do Estado brasileiro. Esse \u00e9 o objetivo da PEC. Por isso n\u00f3s votamos contra, na noite de ontem, a sua admissibilidade, e votamos contra a PEC.\r\nO que faz o Governo? Malandramente embute nessa PEC o aux\u00edlio emergencial para tentar fisgar votos e pressionar o Congresso a aprov\u00e1-la rapidamente, haja vista que o Governo n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de fazer o debate em separado dessas medidas de ajuste fiscal. O Governo j\u00e1 teve derrotas no Senado, onde perdeu, por exemplo, o que ele queria mais: a possibilidade de redu\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio dos funcion\u00e1rios p\u00fablicos, a desvincula\u00e7\u00e3o dos recursos da sa\u00fade e da educa\u00e7\u00e3o, e a possibilidade de extinguir todos os fundos. \r\n Chega aqui a proposta com outros problemas que hoje n\u00f3s temos que sanar. Por exemplo, o congelamento do sal\u00e1rio m\u00ednimo, o congelamento das aposentadorias, o congelamento de qualquer tipo de promo\u00e7\u00e3o salarial do funcionalismo e a desvincula\u00e7\u00e3o de fundos importantes que ainda restaram na PEC, como o Fundo de Ci\u00eancia e Tecnologia. Ent\u00e3o, n\u00f3s temos que fazer essa revis\u00e3o hoje.\r\n Evidentemente, n\u00f3s queremos votar o aux\u00edlio emergencial. Por\u00e9m, queremos mais, porque 44 bilh\u00f5es de reais \u00e9 muito pouco numa conjuntura como a que n\u00f3s estamos vivendo. N\u00f3s tivemos no ano passado o aux\u00edlio emergencial de 600 reais, e agora o Governo quer reduzi-lo para algo em torno de 200 reais, o que \u00e9 absolutamente insuficiente. As pessoas sabem que o custo de vida est\u00e1 pela hora da morte. N\u00e3o se consegue mais fazer compras. O povo est\u00e1 passando necessidade. E o Governo, solenemente, s\u00f3 tem um objetivo: atender o mercado. \r\nO nosso Congresso Nacional, a nossa C\u00e2mara dos Deputados n\u00e3o podem faltar ao povo nesta hora. \u00c9 preciso modificar essa PEC. ''Vai demorar porque vai ter que voltar ao Senado para uma nova vota\u00e7\u00e3o.'' N\u00e3o importa! Que demore mais 1 semana, mas que haja recursos suficientes para as pessoas se alimentarem. A pandemia tomou conta do Pa\u00eds novamente. O Pa\u00eds est\u00e1 parado. E o Governo, solenemente, ignora a realidade.\r\nVamos lutar hoje. Vamos mudar essa PEC e beneficiar o povo brasileiro.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, BOLSA FAM\u00cdLIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), COMPARA\u00c7\u00c3O, MARCELO RAMOS, DEPUTADO FEDERAL, DISCURSO PARLAMENTAR, CR\u00cdTICA.\r\nPEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Inadequa\u00e7\u00e3o do discurso proferido pelo 1\u00ba Vice-Presidente da Casa, Deputado Marcelo Ramos, comparativo do aux\u00edlio emergencial de 250 reais com o Bolsa-Fam\u00edlia do governo petista. Insufici\u00eancia do teto de 44 bilh\u00f5es de reais destinado ao aux\u00edlio emergencial na Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Raz\u00f5es do posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s gostar\u00edamos de comentar uma fala do nosso Vice-Presidente da Casa que fez uma indevida compara\u00e7\u00e3o entre o aux\u00edlio emergencial e o bolsa-fam\u00edlia, querendo demonstrar que o bolsa-fam\u00edlia criado no Governo Lula \u00e9 muito inferior ao aux\u00edlio emergencial. De fato, os valores s\u00e3o inferiores ao do aux\u00edlio emergencial do ano passado; agora, \u00e9 bom dizer que se trata de dois programas diversos.\r\nO Programa Bolsa Fam\u00edlia foi criado para estabelecer uma complementa\u00e7\u00e3o de renda num momento hist\u00f3rico em que n\u00e3o t\u00ednhamos uma emerg\u00eancia sanit\u00e1ria, e hoje temos uma. Al\u00e9m disso, n\u00e3o havia no Pa\u00eds 15 milh\u00f5es de desempregados, e hoje h\u00e1. A situa\u00e7\u00e3o \u00e9 diferente. O Bolsa Fam\u00edlia foi concebido para um outro momento.\r\nAgora vivemos um momento muito mais grave, porque as pessoas efetivamente n\u00e3o t\u00eam onde se socorrer, n\u00e3o t\u00eam onde buscar renda, n\u00e3o t\u00eam onde trabalhar.\r\nEle citou que 70 mil empresas fecharam as portas. Ora, precisamos dar apoio a essas empresas. \u00c9 necess\u00e1rio dar apoio n\u00e3o s\u00f3 \u00e0s microempresas, aos microempreendedores individuais, \u00e0s pequenas empresas, mas tamb\u00e9m \u00e0s demais outras empresas.\r\nEste pacote est\u00e1 sendo votado agora. O Governo introduziu o aux\u00edlio emergencial indevidamente nesta PEC, uma PEC de maldades. O Governo limita a 44 bilh\u00f5es de reais o valor total referente a esse aux\u00edlio. Isso \u00e9 absolutamente insuficiente! \u00c9 insuficiente. Ele diz que a quantia m\u00e9dia ser\u00e1 de 250 reais por pessoa - ou por fam\u00edlia, n\u00e3o sabemos at\u00e9 agora exatamente o que vai vir nessa proposta -, o que daria mil reais em 4 meses. Ora, isso n\u00e3o resolve o problema das pessoas que est\u00e3o desempregadas, das pessoas que est\u00e3o paradas.\r\nN\u00e3o vai haver dinheiro para que se estabele\u00e7a complementa\u00e7\u00e3o de recursos, financiamentos, apoio \u00e0 micro e \u00e0 pequena empresa, algo que \u00e9 mais do que necess\u00e1rio.\r\nTamb\u00e9m n\u00e3o haver\u00e1 recursos para as Prefeituras. Os jornais de hoje dizem que as Prefeituras aumentaram as suas despesas na \u00e1rea da sa\u00fade, e v\u00e3o aumentar ainda mais! Como elas v\u00e3o conseguir se sustentar? Com essa proposta que est\u00e1 a\u00ed? Tenho certeza de que n\u00e3o.\r\n\u00c9 preciso retirarmos esse limite de 44 bilh\u00f5es, permitirmos que, aprovado esse novo per\u00edodo de aux\u00edlio emergencial, o Governo possa dispor dos recursos necess\u00e1rios. Isso \u00e9 important\u00edssimo para que as Prefeituras possam gerir a crise, para que as empresas tenham apoio e para que os trabalhadores recebam aux\u00edlio emergencial que lhes permita sobreviver minimamente nesta terr\u00edvel conjuntura por que passa o Brasil, sem Governo.\r\nO Governo n\u00e3o olha para o povo, o Governo n\u00e3o se preocupa com a vacina\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se preocupa com a sa\u00fade p\u00fablica. Este desgoverno efetivamente est\u00e1 levando o Brasil ao caos!\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, METODOLOGIA, FIXA\u00c7\u00c3O, PRE\u00c7O, DESENVOLVIMENTO, MERCADO, G\u00c1S NATURAL, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, G\u00c1S, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), acerca do estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite, Sr. Presidente. Boa noite, Deputados e Deputadas. Eu queria cumprimentar a todos e a todas que est\u00e3o nos assistindo nesta noite.\r\nO PL conhecido como Projeto de Lei do G\u00e1s foi debatido ao longo de muito tempo na C\u00e2mara e por pouco tempo no Senado. \u00c9 um projeto de lei que visa facilitar todo um sistema de desregulamenta\u00e7\u00e3o da distribui\u00e7\u00e3o e do transporte de g\u00e1s no Brasil. Ele foi elaborado com um prop\u00f3sito muito claro, o prop\u00f3sito de facilitar a privatiza\u00e7\u00e3o.\r\nVejam bem, n\u00f3s t\u00ednhamos a GASPETRO, que construiu, ao longo de muitos anos, uma grande rede de gasodutos de transporte em nosso Pa\u00eds. A GASPETRO foi privatizada neste Governo, e agora este projeto visa exatamente permitir que as empresas privadas que compraram os dutos da PETROBRAS possam se utilizar da importa\u00e7\u00e3o de g\u00e1s e ir para cima das distribuidoras de g\u00e1s estaduais, de forma a ocupar um naco maior do mercado, um peda\u00e7o maior do mercado. Esse \u00e9 o objetivo desse projeto. Ele visa facilitar a importa\u00e7\u00e3o de g\u00e1s num momento, numa situa\u00e7\u00e3o em que o Brasil \u00e9 um dos maiores produtores mundiais de g\u00e1s, porque o nosso g\u00e1s vem junto com o petr\u00f3leo do pr\u00e9-sal. Quando se extrai o petr\u00f3leo do pr\u00e9-sal, se extrai junto o g\u00e1s. Mas o que acontece? O g\u00e1s n\u00e3o \u00e9 utilizado. Mais da metade do g\u00e1s extra\u00eddo \u00e9 reinjetado nos po\u00e7os de petr\u00f3leo. \r\nEsse projeto de lei n\u00e3o pensa em resolver esse problema de infraestrutura, n\u00e3o tem a vontade, o objetivo de resolver o problema de utiliza\u00e7\u00e3o dessa grande riqueza natural. Ele s\u00f3 visa facilitar a vida de algumas empresas que t\u00eam interesses espec\u00edficos, e n\u00e3o interesse no desenvolvimento nacional.\r\nN\u00f3s precisamos evitar que este projeto seja aprovado, porque ele n\u00e3o vai contribuir para baratear o g\u00e1s, de forma alguma. Isso vai ficar claro aqui no nosso debate. O objetivo dele \u00e9 permitir que essas empresas tenham lucros cada vez maiores \u00e0 custa do bolso do povo brasileiro e do desperd\u00edcio das...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, METODOLOGIA, FIXA\u00c7\u00c3O, PRE\u00c7O, DESENVOLVIMENTO, MERCADO, G\u00c1S NATURAL, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, G\u00c1S, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), acerca do estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, com essa hist\u00f3ria, com essa conversa sobre concorr\u00eancia, n\u00e3o se vai chegar a lugar nenhum. Veja, foi a PETROBRAS que construiu os gasodutos que temos no Brasil. Foi ela que construiu os gasodutos que v\u00e3o das \u00e1reas de produ\u00e7\u00e3o de g\u00e1s e petr\u00f3leo at\u00e9 o litoral. Foram feitos investimentos enormes. Hoje, sob a administra\u00e7\u00e3o Bolsonaro, a PETROBRAS deixa de refinar petr\u00f3leo para favorecer a importa\u00e7\u00e3o, institui uma pol\u00edtica de paridade de pre\u00e7os internacional que est\u00e1 fazendo com que o brasileiro pague cada vez mais caro pelos derivados de petr\u00f3leo. \u00c9 a gasolina que aumenta, \u00e9 o \u00f3leo diesel que aumenta, \u00e9 o g\u00e1s de cozinha que aumenta. Essa \u00e9 a pol\u00edtica deste Governo.\r\nEste projeto, portanto, n\u00e3o \u00e9 bom para o Brasil! N\u00e3o \u00e9 bom para o povo brasileiro! N\u00f3s vamos investir em absolutamente nada. Quem vai investir n\u00e3o ser\u00e1 a PETROBRAS...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o  do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), acerca do estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 necess\u00e1rio que se adie esta vota\u00e7\u00e3o porque, de fato, n\u00e3o existe uma an\u00e1lise, por esta Casa, dos impactos deste projeto.\r\nMuitos acham que este projeto vai baratear o g\u00e1s. \u00c9 a mesma conversa em que o Presidente da PETROBRAS que foi demitido tentou fazer os brasileiros acreditarem e que fez o Presidente anterior da PETROBRAS, aquele do Michel Temer, tamb\u00e9m levar a PETROBRAS a uma crise sem precedentes, exatamente por conta de implantar a tal paridade internacional.\r\nO que esse projeto pretende \u00e9 garantir uma liberdade total de pre\u00e7os, garantir que se estabele\u00e7a um monop\u00f3lio privado da distribui\u00e7\u00e3o e do transporte de g\u00e1s em nosso Pa\u00eds. \u00c9 isso o que se pretende. N\u00e3o vai haver, de forma alguma - n\u00e3o h\u00e1 nenhum incentivo neste projeto -, a instala\u00e7\u00e3o de novas infraestruturas de g\u00e1s. A \u00fanica emenda do Senado que previa alguma forma de estrutura\u00e7\u00e3o de gasodutos foi rejeitada pelo Relator.\r\nO Relator \u00e9 absolutamente intransigente na defesa de um modelo que n\u00e3o tem nenhuma perspectiva de avan\u00e7o. Qualquer pa\u00eds prima por preservar e utilizar bem os seus recursos naturais. Mas aqui n\u00e3o \u00e9 assim. Aqui n\u00f3s injetamos de novo, no fundo do mar, quase a metade do g\u00e1s extra\u00eddo, porque n\u00e3o temos gasodutos, porque n\u00e3o investimos em gasodutos. Esse modelo proposto pelo Relator n\u00e3o vai fazer com que isso aconte\u00e7a. Na verdade, o Relator defende que o transporte de g\u00e1s em nosso Pa\u00eds seja feito por caminh\u00e3o - por caminh\u00e3o!\r\nEu tive a oportunidade de discutir com o Relator. Ele me atendeu, inclusive muito bem, com muita eleg\u00e2ncia. Mas \u00e9 essa concep\u00e7\u00e3o que eles pretendem dar.\r\nOra, o Brasil tem que ser um pa\u00eds moderno, com infraestrutura! Para isso, Deputados e Deputadas, precisamos de outro tipo de investimento, outro tipo de organiza\u00e7\u00e3o da nossa infraestrutura. Esse modelo n\u00e3o vai levar a nada. Ali\u00e1s, vai sim, vai levar, como tem levado o modelo novo da PETROBRAS, a aumento de pre\u00e7os, a pre\u00e7os proibitivos para o povo brasileiro. Onde j\u00e1 se viu o litro de gasolina passar de 5 reais, 6 reais...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), acerca do estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Ministro do Meio Ambiente, numa famosa reuni\u00e3o no gabinete do Presidente da Rep\u00fablica, falou: \"Vamos aproveitar e vamos passar a boiada\". Isso \u00e9 o que est\u00e1 acontecendo aqui. Est\u00e3o passando a boiada dos interesses antinacionais, antipovo; a boiada dos interesses de algumas empresas que querem faturar o m\u00e1ximo e querem se aproveitar deste momento de desestrutura\u00e7\u00e3o da economia brasileira. Querem passar a boiada hoje com essa Lei do G\u00e1s, fazendo com que algumas empresas possam importar g\u00e1s e faturar enormemente.\r\nN\u00f3s somos a favor do adiamento. Vamos voltar a discutir em outra oportunidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre o estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PT vota favoravelmente \u00e0 retirada de pauta. \r\nN\u00f3s estamos vivendo uma crise sem precedentes, quase 3 mil pessoas morreram nas \u00faltimas 24 horas, e a C\u00e2mara tem que tratar de assuntos relativos \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o, a recursos para Estados e Munic\u00edpios atenderem as pessoas. O n\u00famero de mortos s\u00f3 vai aumentar.\r\nN\u00f3s temos que parar com essa ideia de passar a boiada. O que se est\u00e1 querendo aqui, hoje, \u00e9 passar a boiada da privatiza\u00e7\u00e3o. O Ministro de Minas e Energia deu um curso aos L\u00edderes da C\u00e2mara dos Deputados, aos L\u00edderes da base do Governo. Querem passar a boiada, enquanto mais crise houver.\r\nChega disso! Vamos suspender este debate e vamos programar a aprecia\u00e7\u00e3o de quest\u00f5es que dizem respeito ao povo brasileiro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=180&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre o estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PT \u00e9 contr\u00e1rio ao encerramento da discuss\u00e3o.\r\nEste projeto n\u00e3o deveria ser votado hoje. Est\u00e3o insuficientemente esclarecidas as consequ\u00eancias dele para o Brasil. N\u00f3s vamos pagar mais caro pelo g\u00e1s, vamos desperdi\u00e7ar um produto com que a natureza nos brindou, que \u00e9 o g\u00e1s natural, vamos perder isso. Esse projeto \u00e9 um projeto para os importadores. Esse projeto \u00e9 um projeto para especula\u00e7\u00e3o. Vai aumentar o pre\u00e7o do g\u00e1s no Brasil. N\u00e3o haver\u00e1 infraestrutura.\r\nN\u00f3s somos favor\u00e1veis \u00e0 continua\u00e7\u00e3o da discuss\u00e3o.\r\nPortanto, votamos \"n\u00e3o\" ao encerramento de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=194&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T22:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.\r\nPRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASIL DE COMUNICA\u00c7\u00c3O (EBC), CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre o estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural, ressalvados os destaques. Contrariedade \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasil de Comunica\u00e7\u00f5es - EBC e da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT vai orientar \"sim\" \u00e0 admiss\u00e3o dessas emendas do Senado porque elas diminuem a ruindade desse projeto.\r\nSr. Presidente, hoje, quando estamos chegando \u00e0 marca de 3 mil mortes di\u00e1rias, o Presidente da Rep\u00fablica resolveu comandar uma reuni\u00e3o no Pal\u00e1cio do Planalto para aprovar a inclus\u00e3o da Empresa Brasil de Comunica\u00e7\u00f5es e da ELETROBRAS no plano de privatiza\u00e7\u00e3o do Governo. Isso \u00e9 um verdadeiro absurdo! O Presidente da Rep\u00fablica deveria se dedicar, de corpo e alma, a tomar medidas para fazer com que o povo brasileiro sobreviva! Est\u00e3o morrendo 3 mil pessoas por dia, e ele n\u00e3o faz nada! \u00c9 uma vergonha para o nosso Pa\u00eds...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=225&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T23:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 1, do Senado Federal, ao Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre o estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s estamos favor\u00e1veis a esta emenda do Senado. Fez bem o PSOL ao destac\u00e1-la, porque ela melhora o projeto. O projeto foi melhorado no Senado. Para dizer a verdade, ele foi \"despiorado\".\r\nDaqui a alguns anos - talvez eu n\u00e3o esteja mais nessa C\u00e2mara -, eu gostaria muito de olhar nos olhos de todos aqueles que defenderam o projeto agora neste momento, para saber deles o que aconteceu; para ver em que situa\u00e7\u00e3o vai estar o g\u00e1s no Brasil; para saber se n\u00f3s vamos ter uma boa rede de infraestrutura de gasodutos, se o pre\u00e7o do g\u00e1s encanado e do g\u00e1s que chega \u00e0s fam\u00edlias vai estar mais baixo que o do botij\u00e3o de g\u00e1s. Eu quero saber como tudo isso vai estar no futuro porque, quando veio a reforma trabalhista, diziam que ela ia criar mais empregos, mas o que temos s\u00e3o 15 milh\u00f5es de desempregados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=231&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T23:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O,  REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 3, apresentada pelo Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre o estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, essa emenda do Senado recupera boa parte da discuss\u00e3o que n\u00f3s tivemos na Comiss\u00e3o de Minas e Energia.\r\nOs autores desse projeto e aqueles que o relataram, ao longo de todo esse processo, sempre buscaram quebrar aquilo que est\u00e1 na Constitui\u00e7\u00e3o, que a distribui\u00e7\u00e3o do g\u00e1s \u00e9 uma concess\u00e3o estadual. Est\u00e1 na Constitui\u00e7\u00e3o. Se quisessem mudar, deveriam propor uma emenda constitucional, uma PEC. Mas n\u00e3o! Tentaram, de todas as formas, achar uma brecha para resolver isso.\r\nForam derrotados na Comiss\u00e3o de Minas e Energia, mas conseguiram articular espa\u00e7os para fazer com que houvesse entendimento de que haveria zonas de fronteira entre gasoduto de transporte e gasoduto de distribui\u00e7\u00e3o, o que permitiria \u00e0s empresas que fazem o transporte atuar tamb\u00e9m na distribui\u00e7\u00e3o. Por isso, o Senado Federal corretamente resolveu estabelecer um limite, deixando claro que existe essa diferen\u00e7a.\r\nVeja s\u00f3: as empresas estaduais, muitas delas, j\u00e1 foram privatizadas...\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Deputado Zarattini, V.Exa. me permite?\r\nHouve um equ\u00edvoco aqui do apoio da Mesa, e n\u00f3s pulamos a ordem dos destaques. Como n\u00f3s somos obrigados regimentalmente a seguir a ordem dos destaques, eu vou pedir para suspender a fala de V.Exa., vou ler o destaque correto e a\u00ed passo a palavra a V.Exa. para fazer a defesa do outro destaque, que tamb\u00e9m \u00e9 do PT.\r\nTudo bem, Deputado?\r\nO SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP) - Qual \u00e9 o destaque que n\u00f3s vamos votar?\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - O Destaque de Bancada n\u00ba 2.\r\nSenhor Presidente:\r\nRequeremos, nos termos do Artigo 161, inciso II e \u00a7 2\u00ba, do Regimento Interno, destaque, com vistas \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o, da Emenda n\u00ba 3 do Senado Federal, apresentada ao PL 4.476/2020.\r\nSala das Sess\u00f5es\r\nDeputado Carlos Zarattini - PT/SP\r\nDeputado Bohn Gass - PR/RS\r\nAgora eu passo a palavra a V.Exa., Deputado Carlos Zarattini, zerando o tempo, para encaminhar o requerimento, j\u00e1 no debate do destaque correto, destaque relativo \u00e0 Emenda do Senado n\u00ba 3.\r\nO SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu estava defendendo exatamente esse destaque.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Ent\u00e3o, desculpe. Foi s\u00f3 um erro na orienta\u00e7\u00e3o da Mesa. Desculpe.\r\nO SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP) - \u00c9 bom corrigir.\r\nEu queria recuperar, ent\u00e3o, retomando o assunto, dizendo que h\u00e1 esse interesse de fazer essa transgress\u00e3o, uma transgress\u00e3o \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o. \u00c9 necess\u00e1rio estabelecer limites entre o que \u00e9 o transporte do g\u00e1s e o que \u00e9 a distribui\u00e7\u00e3o do g\u00e1s. As empresas estaduais, muitas delas, t\u00eam participa\u00e7\u00e3o da PETROBRAS, t\u00eam participa\u00e7\u00e3o dos Governos Estaduais e t\u00eam participa\u00e7\u00e3o de empresas privadas, s\u00e3o associados.\r\nAo querer atravessar isso e estabelecer uma suposta livre concorr\u00eancia, na verdade, essas empresas que est\u00e3o patrocinando esse projeto querem atropelar a Constitui\u00e7\u00e3o. N\u00f3s n\u00e3o podemos deixar que isso ocorra. Todos os Estados ter\u00e3o as suas empresas prejudicadas. H\u00e1 de se estabelecer limites. Se querem romper com o monop\u00f3lio estadual, rompam, proponham uma PEC, mas n\u00e3o venham aqui atravessar a legalidade.\r\nN\u00f3s somos favor\u00e1veis \u00e0 emenda do Senado. \u00c9 necess\u00e1rio que se respeite o que est\u00e1 na Constitui\u00e7\u00e3o. Precisamos discutir as coisas como elas s\u00e3o. Querer aqui dizer que essas quest\u00f5es t\u00e9cnicas n\u00e3o t\u00eam import\u00e2ncia nenhuma e que tudo vai se resolver como m\u00e1gica por esse projeto, desculpem-me, mas isso \u00e9 vender uma ilus\u00e3o ao povo brasileiro, \u00e9 vender uma ilus\u00e3o \u00e0s ind\u00fastrias brasileiras, que acham que vai haver uma verdadeira queda no custo da energia por conta do g\u00e1s. O g\u00e1s que vai ser transportado por caminh\u00f5es, porque n\u00e3o haver\u00e1 gasoduto para que esse g\u00e1s chegue ao interior no Brasil.\r\nEssa \u00e9 a realidade, Sr. Presidente.\r\nO PT vota favoravelmente \u00e0 emenda do Senado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=237&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T23:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 3, apresentada pelo Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre o estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a distribui\u00e7\u00e3o do g\u00e1s \u00e9 um monop\u00f3lio natural. N\u00e3o v\u00e3o existir duas redes de g\u00e1s. O que se tem que fazer \u00e9 o compartilhamento dos gasodutos, mas o que esse texto aprovado pela C\u00e2mara est\u00e1 propondo aqui, diferentemente do texto aprovado pelo Senado, \u00e9 garantir a limita\u00e7\u00e3o das infraestruturas. N\u00e3o v\u00e3o existir dois gasodutos paralelos, como n\u00e3o existem dois fios de energia el\u00e9trica, como n\u00e3o existem duas tubula\u00e7\u00f5es de \u00e1gua. S\u00e3o monop\u00f3lios naturais. Qualquer um que estudou isso sabe que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel.\r\nPor isso, n\u00f3s vamos votar na emenda do Senado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=239&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T23:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O,  REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 6, apresentada pelo Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre o estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a\u00ed se trata de entender que o objetivo do texto, e tamb\u00e9m da C\u00e2mara, \u00e9 desverticalizar a atividade e colocar a PETROBRAS para fora da atividade do g\u00e1s, da distribui\u00e7\u00e3o e do transporte. O texto elaborado pela C\u00e2mara praticamente impede que uma mesma empresa opere a distribui\u00e7\u00e3o e o transporte. Isso n\u00e3o \u00e9 correto. Isso visa desmontar a verticaliza\u00e7\u00e3o, que \u00e9 importante para uma empresa do porte da PETROBRAS.\r\nO texto do Senado flexibiliza um pouco essa quest\u00e3o. Por isso, \u00e9 um texto melhor, \u00e9 um texto mais adaptado.\r\nN\u00f3s precisamos garantir a possibilidade de a PETROBRAS trabalhar em todos os ramos da petroqu\u00edmica e da explora\u00e7\u00e3o do petr\u00f3leo.\r\nPor isso, n\u00f3s somos favor\u00e1veis ao texto do Senado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=242&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T23:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 6, apresentada pelo Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre o estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - V.Exa. tem raz\u00e3o: o monop\u00f3lio foi quebrado h\u00e1 mais de 20 anos. E, nesses 20 anos, nenhuma das grandes empresas de petr\u00f3leo apostou no pr\u00e9-sal, nenhuma das grandes empresas de petr\u00f3leo do mundo investiu em gasodutos, nenhuma das grandes empresas de petr\u00f3leo do mundo ousou fazer aquilo que a PETROBRAS fez no Brasil. E \u00e9 por isso que os interesses internacionais querem desmont\u00e1-la!\r\nEste projeto faz exatamente isto: desverticaliza, quebra as possibilidades de a PETROBRAS atuar como a grande empresa que tem que ser para o desenvolvimento nacional.\r\nN\u00f3s vamos ficar com o texto do Senado, que \u00e9 menos pior do que este texto da C\u00e2mara.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=243&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T00:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, EMENDA, SENADO FEDERAL, INVESTIMENTO, GASODUTO DE TRANSPORTE, USINA TERMEL\u00c9TRICA, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRE\u00c7O, DESENVOLVIMENTO, MERCADO, G\u00c1S NATURAL.\r\nCR\u00cdTICA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, POSTO DE GASOLINA, PRE\u00c7O, COMBUST\u00cdVEL, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS).",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Precis\u00e3o do discurso do Deputado Le\u00f4nidas Cristino sobre o teor da Emenda n\u00ba 7, apresentada pelo Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), acerca do estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural. Raz\u00f5es dos lucros auferidos pela empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Deputado Le\u00f4nidas foi muito preciso em explicar a import\u00e2ncia desse texto para incentivar a implanta\u00e7\u00e3o de gasodutos atrav\u00e9s das chamadas termel\u00e9tricas locacionais, ou seja, elas seriam um fator de atra\u00e7\u00e3o desses gasodutos e, portanto, incentivariam o investimento. O Governo n\u00e3o quer colocar isso, porque o Governo n\u00e3o quer fazer gasoduto, ele quer transportar o g\u00e1s atrav\u00e9s de caminh\u00e3o.\r\nAgora eu quero me referir a algu\u00e9m que falou aqui dos lucros da PETROBRAS. A PETROBRAS est\u00e1 tendo lucro porque est\u00e1 vendendo tudo! E tamb\u00e9m porque tem uma pol\u00edtica de pre\u00e7os em que o seu pre\u00e7o de produ\u00e7\u00e3o, que \u00e9 baixo, \u00e9 transformado num pre\u00e7o alt\u00edssimo, que \u00e9 o do mercado internacional. Isso \u00e9 um verdadeiro absurdo!\r\nPaulo Guedes, v\u00e1 comigo ao posto de gasolina. Quero convid\u00e1-lo para conversarmos com o povo no posto de gasolina, Paulo Guedes! Voc\u00ea vai ser bem recebido.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=249&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T00:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nFALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE P\u00daBLICA, AGENDA LEGISLATIVA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), CR\u00cdTICA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 9, apresentada pelo Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre o estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural. \r\nInoportunidade de vota\u00e7\u00e3o da propositura em meio \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - N\u00f3s somos favor\u00e1veis ao destaque do PCdoB e a esta emenda do Senado. Ela est\u00e1 correta porque garante o direito constitucional dos Estados. Somos totalmente favor\u00e1veis a ela.\r\nAs usinas t\u00e9rmicas inflex\u00edveis v\u00e3o ter que funcionar mesmo, porque a demanda de energia aumenta constantemente, e n\u00f3s temos um problema de escassez de \u00e1gua. Isso n\u00e3o precisamos nem dizer, est\u00e1 \u00e0 vista de todo mundo, porque est\u00e3o destruindo a Amaz\u00f4nia, n\u00e3o h\u00e1 nenhuma preserva\u00e7\u00e3o ambiental, est\u00e1 chovendo cada vez menos, e o Pa\u00eds est\u00e1 entrando num colapso hidrol\u00f3gico tamb\u00e9m. Ali\u00e1s, votamos aqui uma reposi\u00e7\u00e3o hidrol\u00f3gica para as usinas hidrel\u00e9tricas.\r\nEu queria terminar aqui lamentando que estejamos votando um projeto deste tipo no dia em que morreram quase 3 mil brasileiros e brasileiras. \u00c9 lament\u00e1vel! Temos que tratar da vacina e da sa\u00fade do povo brasileiro.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=255&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T11:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, VETO 8/2021, VETO PARCIAL, PLV 43/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1003/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, INSTRUMENTO DE ACESSO GLOBAL DE VACINAS COVID-19 (COVAX FACILITY), AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), VOTA\u00c7\u00c3O, SESS\u00c3O CONJUNTA, MORTALIDADE, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, DADOS.\r\nLIDERAN\u00c7A DA MINORIA, CONGRESSO NACIONAL, ARLINDO CHINAGLIA, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a inclus\u00e3o na pauta do Veto Parcial n\u00ba 8 de 2021, aposto ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 43, de 2020, (oriundo da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.003, de 2020), sobre a ades\u00e3o do Poder Executivo ao Instrumento de Acesso Global de Vacinas Covid-19 - Covax Facility, e o estabelecimento das diretrizes de imuniza\u00e7\u00e3o. Despedida do orador da Lideran\u00e7a da Minoria no Congresso Nacional. Votos de prof\u00edcua gest\u00e3o ao seu sucessor, Deputado Arlindo Chinaglia.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em nome da lideran\u00e7a da Minoria, eu gostaria de fazer uma quest\u00e3o de ordem. \r\nCom fundamento no art. 106 do Regimento Interno do Congresso Nacional, formulo a presente quest\u00e3o de ordem para que o Veto n\u00ba 8, de 2021, seja inclu\u00eddo na pauta da presente sess\u00e3o.\r\nDe acordo com o Regimento, a aprecia\u00e7\u00e3o de todos os vetos ocorrer\u00e1 em sess\u00f5es do Congresso Nacional a serem convocadas para a terceira ter\u00e7a-feira de cada m\u00eas. Em cada uma dessas sess\u00f5es, todos os vetos apostos pelo Presidente da Rep\u00fablica e que j\u00e1 tenham sido recebidos pelo Congresso est\u00e3o aptos a figurar na pauta.\r\nO veto em quest\u00e3o diz respeito a assunto urgente e inadi\u00e1vel, a aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas. Esse \u00e9 o tema mais urgente a ser enfrentado por esta Casa. Portanto, n\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel que, com uma sess\u00e3o do Congresso em andamento, a mat\u00e9ria fique para momento posterior e incerto.\r\nDiante do exposto, solicito a V.Exa. a inclus\u00e3o do Veto n\u00ba 8, de 2021, na Ordem do Dia da presente sess\u00e3o, para aprecia\u00e7\u00e3o imediata.\r\nEsse veto, Sr. Presidente, trata exatamente de impedir, da forma como foi vetado, Estados e Munic\u00edpios de adquirirem as vacinas. Todos n\u00f3s sabemos da dificuldade que o Governo Federal tem de resolver essa quest\u00e3o. Eu diria mesmo que n\u00e3o se trata de dificuldade, mas de incapacidade do Governo Federal de resolver essa quest\u00e3o.\r\nOntem e anteontem, n\u00f3s tivemos a reuni\u00e3o dos L\u00edderes do Congresso Nacional, C\u00e2mara e Senado, com o L\u00edder do Governo no Congresso, o Senador Eduardo Gomes, e j\u00e1 colocamos essa quest\u00e3o desde o in\u00edcio. O Senador Eduardo Gomes representa o Governo e n\u00e3o teve a concord\u00e2ncia com (falha na transmiss\u00e3o) em discuss\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, gostar\u00edamos de solicitar a V.Exa., como Presidente do Congresso Nacional, que nos atenda, que atenda \u00e0s necessidades do povo brasileiro, que atenda \u00e0s necessidades dos Estados e dos Munic\u00edpios. Gostaria de pedir isso e de dizer que essa \u00e9 a quest\u00e3o mais importante para o Brasil. Ontem, morreram 2.798 pessoas no Brasil. \u00c9 um absurdo! Vamos passar de 500 mil mortos, Sr. Presidente. N\u00f3s precisamos agir, e o Congresso Nacional, sob o seu comando, pode tomar essa decis\u00e3o hoje. \r\nEu gostaria tamb\u00e9m de dizer a V.Exa. que deixo a Lideran\u00e7a da Minoria no Congresso Nacional nesta sess\u00e3o. O cargo ser\u00e1 exercido, a partir de agora, pelo Deputado Arlindo Chinaglia, que est\u00e1 a\u00ed no plen\u00e1rio. S.Exa. exercer\u00e1 a Lideran\u00e7a da Minoria no Congresso Nacional. Desejamos a S.Exa. um bom trabalho e que todos os L\u00edderes e todos os Deputados e os Senadores tenham um bom relacionamento, porque o Deputado Arlindo Chinaglia \u00e9 de larga experi\u00eancia e, tenho certeza, vai poder exercer essa fun\u00e7\u00e3o com muita qualidade, com muito mais qualidade do que eu exerci.\r\nAgrade\u00e7o, Senador Rodrigo Pacheco, nosso Presidente.\r\nPor favor (falha na transmiss\u00e3o).\r\nObrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Pacheco. DEM - MG) - Obrigado, Deputado Carlos Zarattini.\r\nDesde j\u00e1 respondo a V.Exa., compreendendo a raz\u00e3o de ser do seu apelo, da sua quest\u00e3o de ordem, e em raz\u00e3o da sensibilidade e da import\u00e2ncia do Veto n\u00ba 8. No entanto, a op\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia, alinhada com a dos demais L\u00edderes do Senado e da C\u00e2mara, foi pela inclus\u00e3o dos vetos que sobrestam a pauta.\r\nPortanto, temos 32 vetos, que \u00e9 uma quantidade muito consider\u00e1vel, nesta primeira reuni\u00e3o e sess\u00e3o do Congresso Nacional. T\u00e3o logo se fa\u00e7a uma nova sess\u00e3o do Congresso Nacional, por certo esse veto, que a\u00ed, sim, trancar\u00e1 a pauta, poder\u00e1 ser inclu\u00eddo na sess\u00e3o do Congresso Nacional oportunamente.\r\nO fato \u00e9 que podemos ter uma periodicidade maior das reuni\u00f5es e sess\u00f5es do Congresso Nacional, o que far\u00e1 com que essa quest\u00e3o de V.Exa. fique prejudicada e com que todos os vetos possam ser apreciados em tempo razo\u00e1vel.\r\nMas n\u00e3o posso incluir de improviso um veto, sob pena de criar um precedente em rela\u00e7\u00e3o a outros tantos e de inviabilizar a pauta de aprecia\u00e7\u00e3o de votos que sobrestam a pauta, neste momento.\r\nEnt\u00e3o, agrade\u00e7o a V.Exa.\r\nO pr\u00f3ximo orador inscrito \u00e9 o Deputado Rog\u00e9rio Correia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 56/2019, VETO PARCIAL, PL 10372/2018, PROJETO DE LEI ORDINARIA,  PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 56, de 2019, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 6.341, de 2019, (n\u00ba 10.372, de 2018, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre o aperfei\u00e7oamento da legisla\u00e7\u00e3o penal e processual penal.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Contraditando o Deputado que me antecedeu, eu queria lembrar que j\u00e1 vimos casos, assim, escabrosos com isso. Cito o daquele ex-Presidente da TRANSPETRO que saiu por a\u00ed provocando e gravando v\u00e1rias outras pessoas, inclusive o ex-Presidentes Sarney, que estava internado num hospital, e ele foi l\u00e1 dialogar, para fazer uma grava\u00e7\u00e3o que comprometesse o ex-Presidente Sarney. \u00c9 um verdadeiro absurdo! Com esse tipo de coisa n\u00f3s n\u00e3o podemos concordar.\r\nO Minist\u00e9rio P\u00fablico, a Pol\u00edcia Federal, as pol\u00edcias em geral t\u00eam que usar e buscar provas concretas contra aqueles que cometem crimes, e n\u00e3o esse tipo de subterf\u00fagio, que \u00e9 absolutamente reprov\u00e1vel.\r\nN\u00f3s vamos votar \"n\u00e3o\", pela derrubada desse veto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, IMUNIDADE COLETIVA, CRIME, SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA\u00c7\u00c3O, CAMPANHA EDUCATIVA, M\u00c1SCARA DE PROTE\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, COMIT\u00ca DE CRISE PARA SUPERVIS\u00c3O E MONITORAMENTO DOS IMPACTOS DA COVID-19, APOIO POL\u00cdTICO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Desinteresse do Governo Jair Bolsonaro na prote\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19. Omiss\u00e3o do Governo Federal na promo\u00e7\u00e3o de grande campanha nacional de vacina\u00e7\u00e3o contra a doen\u00e7a. Inexist\u00eancia de programa de renda m\u00ednima destinado aos trabalhadores desempregados e fam\u00edlias carentes, para enfrentamento da crise gerada pela epidemia de coronav\u00edrus. Imediata abertura, pela Casa, de CPI para investiga\u00e7\u00e3o da omiss\u00e3o e reponsabilidades do Governo Jair Bolsonaro no enfrentamento da crise sanit\u00e1ria. Obstru\u00e7\u00e3o, pelo PT, das vota\u00e7\u00f5es de mat\u00e9rias n\u00e3o relacionadas com a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados e todos que est\u00e3o nos ouvindo.\r\n\u00c9 um prazer falar com todos, mas tamb\u00e9m \u00e9 uma tristeza tratar de um assunto que comove o Pa\u00eds: a falta de vontade do Governo de tomar atitudes para proteger o povo brasileiro. Falta vontade para proteger o povo da COVID, incentivando o uso de medidas que restrinjam a circula\u00e7\u00e3o e impe\u00e7am a dissemina\u00e7\u00e3o do v\u00edrus, por meio de campanhas educativas, como, por exemplo, usar m\u00e1scaras e a lavar as m\u00e3os.\r\nFalta interesse e disposi\u00e7\u00e3o do Governo em promover uma grande campanha de vacina\u00e7\u00e3o. O Governo foi e \u00e9 absolutamente descuidado. Agora, falta cuidado no que se refere a garantir o m\u00ednimo de renda para a popula\u00e7\u00e3o mais pobre, que est\u00e1 desempregada, estava vivendo de bicos - e n\u00e3o pode fazer mais isso -, vive precariamente. Esse Governo \u00e9 absolutamente irrespons\u00e1vel para com o Brasil.\r\nPor isso, a nossa C\u00e2mara dos Deputados n\u00e3o pode mais se omitir, deixar de fazer alguma coisa. A C\u00e2mara dos Deputados tem que imediatamente instalar uma CPI para investigar a a\u00e7\u00e3o do Governo durante a pandemia. Dois pedidos de CPI foram apresentados pela bancada do PT, pela Deputada Gleisi Hoffmann e pelo Deputado Rog\u00e9rio Correia. Quero pedir a todos os Deputados e Deputadas que assinem essa CPI, para que possamos de fato apurar o que o Governo fez e est\u00e1 fazendo. \r\nN\u00e3o adianta o Presidente da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal fazerem reuni\u00e3o com o Presidente da Rep\u00fablica para discutir um comit\u00ea de crise. Agora, cabe aos Governadores, Prefeitos e ao Congresso Nacional encaminharem, porque o Governo j\u00e1 demonstrou ser incapaz de cuidar do povo brasileiro.\r\nO Governo tem que pagar pelo que est\u00e1 fazendo, e esses crimes t\u00eam que ser apurados devidamente. Evidentemente, ele tomou medidas que n\u00e3o levavam a nada e queria, isto sim, favorecer a dissemina\u00e7\u00e3o do v\u00edrus com aquela ideia da imunidade de rebanho. Um absurdo! Precisamos da CPI. O PT vai batalhar por essa CPI. N\u00f3s queremos investigar o que aconteceu e vamos obstruir tudo o que n\u00e3o for vota\u00e7\u00e3o referente ao combate...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ERNESTO ARA\u00daJO, EX-MINISTRO DE ESTADO DAS RELA\u00c7\u00d5ES EXTERIORES, DEMISS\u00c3O.\r\nFERNANDO AZEVEDO E SILVA, EX-MINISTRO DE ESTADO DA DEFESA, LEAL PUJOL, EX-COMANDANTE DO EX\u00c9RCITO, COMANDANTE, FOR\u00c7AS ARMADAS.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CRISE SANIT\u00c1RIA, CRISE ECON\u00d4MICA, PANEMIA, CORONAV\u00cdRUS, RESPONSABILIDADE, DEFESA, CRIA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI).",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Demiss\u00e3o do Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, Ernesto Ara\u00fajo. Rea\u00e7\u00e3o dos comandantes das For\u00e7as Armadas brasileiras contra a demiss\u00e3o do Ministro da Defesa, general Fernando Azevedo e Silva, e do Comandante do Ex\u00e9rcito brasileiro, general Leal Pujol. Den\u00fancias de irregularidades no \u00e2mbito do Governo Jair Bolsonaro. Defesa de cria\u00e7\u00e3o da CPI da Pandemia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, todos os que nos veem pela TV C\u00e2mara, eu gostaria de me referir aos fatos que ocorreram no dia de ontem e prosseguem ocorrendo no dia de hoje a respeito da chamada reforma ministerial, iniciado a partir da demiss\u00e3o do Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, Ernesto Ara\u00fajo, que conseguiu fazer com que o nosso Pa\u00eds se transformasse num p\u00e1ria internacional - p\u00e1ria internacional que ele se orgulhava de ser.\r\nPois bem, o afastamento desse Ministro, que era um dos queridos do Presidente Bolsonaro, levou o Presidente \u00e0 situa\u00e7\u00e3o de desespero, uma situa\u00e7\u00e3o em que resolveu demitir o Ministro da Defesa, General Fernando Azevedo.\r\nO General Fernando Azevedo, que n\u00f3s conhecemos h\u00e1 bastante tempo, sempre foi uma pessoa do di\u00e1logo. Apesar das diferen\u00e7as pol\u00edticas que tivemos com ele em v\u00e1rios momentos, sempre foi uma pessoa capaz de dialogar. Ele dialogou muito, inclusive com a nossa bancada, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reforma previdenci\u00e1ria para os militares.\r\nPois bem, decidiu o Presidente demitir o General Fernando Azevedo e demitir o Comandante do Ex\u00e9rcito, General Pujol, com o objetivo \u00fanico e exclusivo de colocar todas as For\u00e7as Armadas sob seu comando absoluto para, evidentemente, fazer um endurecimento do regime e restringir as liberdades democr\u00e1ticas. Acho que o Presidente n\u00e3o contava com uma rea\u00e7\u00e3o, e a rea\u00e7\u00e3o se deu exatamente na solidariedade de todos os comandantes militares ao General Pujol.\r\nIsso nos parece claro. O Presidente da Rep\u00fablica cria uma crise militar, que se soma \u00e0 crise da pandemia, \u00e0 crise social, \u00e0 crise econ\u00f4mica, \u00e0 crise pol\u00edtica que vai afundando o nosso Pa\u00eds. A responsabilidade \u00e9 \u00fanica e exclusiva do Presidente da Rep\u00fablica. Ele quer manipular o seu Governo. Ele quer operar o seu Governo com o \u00fanico objetivo de levar \u00e0 frente a sua ideologia de extrema direita, a sua ideologia repressiva, e passar a boiada, fazer aprovar projetos de entrega das principais empresas nacionais, como a ELETROBRAS, a PETROBRAS, os Correios. \u00c9 este o seu interesse.\r\nN\u00f3s estamos vendo, dia ap\u00f3s dia, surgirem, cada vez mais, den\u00fancias de irregularidades neste Governo. N\u00f3s queremos apur\u00e1-las. Queremos a instala\u00e7\u00e3o da CPI da Pandemia, para que possamos saber quem efetivamente foi respons\u00e1vel por essa situa\u00e7\u00e3o que n\u00f3s vivemos hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T11:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 2474/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nEMENDA,  INCLUS\u00c3O, RESID\u00caNCIA, TARIFA SOCIAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (TSEE), PL 2474/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CESS\u00c3O, SISTEMA DE COMPENSA\u00c7\u00c3O DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, ENERGIA EL\u00c9TRICA EXCEDENTE.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Minas e Energia ao Projeto de Lei n\u00ba 2.474, de 2020, referente \u00e0 cess\u00e3o de cr\u00e9ditos obtidos em sistema de compensa\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques. Pedido ao Relator Daniel Rrzeciak e aos Parlamentares de aprova\u00e7\u00e3o de emenda destinada \u00e0 inclus\u00e3o, no texto da proposi\u00e7\u00e3o, de unidades residenciais beneficiadas pela tarifa social de energia el\u00e9trica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados e Deputadas, Sr. Relator, n\u00f3s somos totalmente favor\u00e1veis ao projeto, mas apresentamos um destaque no sentido de incluir tamb\u00e9m nesse projeto, nos benefici\u00e1rios dessa transfer\u00eancia de cr\u00e9ditos, as unidades residenciais beneficiadas pela tarifa social de energia el\u00e9trica, que s\u00e3o fam\u00edlias de baixa renda, que n\u00e3o est\u00e3o conseguindo pagar a conta de luz.\r\nIsso \u00e9 t\u00e3o evidente que a pr\u00f3pria Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica houve por bem suspender os cortes durante esse per\u00edodo, tal a inadimpl\u00eancia que n\u00f3s vimos observando.\r\nEnt\u00e3o n\u00f3s gostar\u00edamos de solicitar ao Relator, a todos os Deputados e Deputadas e aos partidos o voto no sentido de aprovar essa emenda, para que n\u00f3s possamos possibilitar que aquelas pessoas ou empresas que queiram fazer doa\u00e7\u00e3o desses cr\u00e9ditos de energia...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Como vota o PT, Deputado Carlos Zarattini?\r\nO SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP) - ... que possam doar esse cr\u00e9ditos de energia el\u00e9trica \u00e0s fam\u00edlias de baixa renda.\r\nO PT orienta favoravelmente ao projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T12:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2474/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.474, de 2020, sobre a cess\u00e3o de cr\u00e9ditos obtidos em sistema de compensa\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, nossa emenda destacada prev\u00ea que os cr\u00e9ditos de energia possam tamb\u00e9m ser encaminhados para unidades residenciais enquadradas na Subclasse Residencial Baixa Renda, benefici\u00e1rias da Tarifa Social de Energia El\u00e9trica.\r\nO que n\u00f3s estamos propondo aqui, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 a possibilidade de as pessoas que tenham esses cr\u00e9ditos ou as empresas que tenham esses cr\u00e9ditos dirigi-los para as fam\u00edlias de baixa renda. Vejam s\u00f3, estamos num momento terr\u00edvel. Eu acho que todos os Deputados e Deputadas que t\u00eam contato com suas bases sabem como est\u00e1 vivendo o povo brasileiro, com dificuldade em comprar alimentos e pagar as contas, das quais a conta de luz \u00e9 a mais pesada.\r\nA Tarifa Social de Energia El\u00e9trica foi criada h\u00e1 mais de 10 anos exatamente com o objetivo de permitir \u00e0s fam\u00edlias de baixa renda conseguirem pagar a conta de energia. S\u00f3 que, agora, a pr\u00f3pria Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica chega \u00e0 conclus\u00e3o de que tem de suspender os cortes, por conta de que essa inadimpl\u00eancia avan\u00e7a muito rapidamente e as fam\u00edlias n\u00e3o podem ficar sem energia.\r\nPortanto, a nossa proposta possibilita aos doadores dos cr\u00e9ditos direcionar esses cr\u00e9ditos, se assim quiserem, para um determinado bairro, para uma determinada regi\u00e3o, para aquelas fam\u00edlias cadastradas no CAD\u00daNICO, conforme a lei da tarifa social, que j\u00e1 sejam benefici\u00e1rias. Podem cadastrar-se apenas as fam\u00edlias que t\u00eam renda per capita menor de meio sal\u00e1rio m\u00ednimo ou que algum de seus membros seja benefici\u00e1rio do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, portanto, fam\u00edlias de baixa renda.\r\nTodos n\u00f3s conhecemos a situa\u00e7\u00e3o de mis\u00e9ria em que est\u00e1 vivendo o povo brasileiro. O Governo, durante 3 meses, negou-se a manter o aux\u00edlio emergencial. S\u00f3 agora anuncia para 16 de abril o in\u00edcio do pagamento.\r\nPor isso, eu quero pedir - apelar at\u00e9 - \u00e0s Sras. e aos Srs. Deputados que permitam que, nesta lei, se abra a possibilidade de esses cr\u00e9ditos serem direcionados tamb\u00e9m \u00e0quelas fam\u00edlias que mais precisam no Brasil. \u00c9 uma situa\u00e7\u00e3o que, tenho certeza, a ANEEL, com muita facilidade, poder\u00e1 regulamentar, com o conhecimento e instrumentos que tem.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T12:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2474/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CESS\u00c3O, SISTEMA DE COMPENSA\u00c7\u00c3O DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, ENERGIA EL\u00c9TRICA EXCEDENTE, MINIGERA\u00c7\u00c3O DISTRIBU\u00cdDA, MICROGERA\u00c7\u00c3O DISTRIBU\u00cdDA, UNIDADE CONSUMIDORA DE ENERGIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ESCLARECIMENTO, CARLOS ZARATTINI, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Esclarecimento ao Deputado Alex Mamente sobre o teor da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.474, de 2020, sobre a cess\u00e3o de cr\u00e9ditos obtidos em sistema de compensa\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica durante o per\u00edodo de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Para esclarecer, Deputado Alex, o projeto prev\u00ea quatro possibilidades, s\u00e3o quatro incisos. N\u00f3s estamos acrescentando uma quinta possibilidade.\r\nSe, eventualmente, um empres\u00e1rio que tem cr\u00e9ditos desse tipo quiser ajudar uma comunidade pr\u00f3xima da empresa ou da cidade ele, pode fazer isso. Ele delimita a \u00e1rea em que v\u00e3o ser distribu\u00eddos esses cr\u00e9ditos, e a empresa distribuidora de energia abate na conta de luz dessas fam\u00edlias de baixa renda, que j\u00e1 est\u00e3o enquadradas na tarifa social, ou seja, h\u00e1 esse cr\u00e9dito na conta da pessoa. Se vai doar 20 quilowatts para cada um, s\u00e3o 20 quilowatts a serem abatidos.\r\nEu acho perfeitamente aplic\u00e1vel, e \u00e9 mais uma op\u00e7\u00e3o que o detentor do cr\u00e9dito...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL AUMENTO, PRE\u00c7O, G\u00c1S LIQUEFEITO DE PETR\u00d3LEO (GLP), BENEF\u00cdCIO, IMPORTA\u00c7\u00c3O.\r\nPL 4476/2020, MARCO REGULAT\u00d3RIO, G\u00c1S LIQUEFEITO DE PETR\u00d3LEO (GLP), INCENTIVO, IMPORTA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA. \r\nPROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, ENEGIA SOLAR, DEBATE. \r\nREFINARIA, BAHIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), VALOR, VENDA, TRIBUNAL DE CONTAS DA UNI\u00c3O (TCU), AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Reajuste nos pre\u00e7os do G\u00e1s Liquefeito de Petr\u00f3leo - GLP, o g\u00e1s de cozinha. Equ\u00edvoco da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, sobre o estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural. Aprecia\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Minas e Energia, de projeto de lei sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de energia solar. Venda depreciada da Refinaria Landulpho Alves, da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ao cumpriment\u00e1-lo, eu cumprimento todos e todas que est\u00e3o nos ouvindo.\r\nN\u00f3s gostar\u00edamos de, em primeiro lugar, observar que aprovamos uma lei h\u00e1 poucos dias, a chamada Lei do G\u00e1s. Nessa Lei do G\u00e1s, n\u00f3s autorizamos e permitimos, com muito mais facilidade, a importa\u00e7\u00e3o de g\u00e1s pelo nosso Pa\u00eds, apesar de a nossa produ\u00e7\u00e3o de g\u00e1s ser praticamente reinjetada nos postos de petr\u00f3leo, porque n\u00e3o h\u00e1 escoamento e n\u00e3o h\u00e1 consumo suficiente. N\u00f3s n\u00e3o temos gasodutos que cheguem ao interior do Brasil. \r\nE qual \u00e9 a not\u00edcia que nos d\u00e1 esta semana o Governo? Que o g\u00e1s liquefeito de petr\u00f3leo ser\u00e1 reajustado em 40% - em 39%, para ser mais exato -, ou seja, o Governo est\u00e1 aumentando violentamente o pre\u00e7o do g\u00e1s para favorecer a importa\u00e7\u00e3o.\r\nE n\u00f3s vamos desperdi\u00e7ar um produto nacional, um produto que n\u00f3s temos. Para que percebam o equ\u00edvoco que foi a aprova\u00e7\u00e3o da Lei do G\u00e1s, observem o seguinte: ao inv\u00e9s de ser reduzido em 40%, n\u00f3s estamos vendo um aumento de 40% no pre\u00e7o do g\u00e1s. Isso vai impactar as ind\u00fastrias e vai impactar todos aqueles que t\u00eam g\u00e1s encanado em casa.\r\nTemos que observar tamb\u00e9m que outros projetos v\u00eam a\u00ed, Sr. Presidente. Por exemplo, h\u00e1 a quest\u00e3o da energia solar. N\u00f3s queremos regulamentar a energia solar em nosso Pa\u00eds, mas garantindo uma tarifa correta, uma tarifa barata n\u00e3o s\u00f3 para quem tem energia solar, mas tamb\u00e9m para todos aqueles que dependem da energia convencional. Ent\u00e3o, precisamos fazer um projeto equilibrado. Estamos discutindo isso na Comiss\u00e3o de Minas e Energia.\r\nPor \u00faltimo, eu n\u00e3o poderia deixar de encerrar esta fala, sem citar a privatiza\u00e7\u00e3o da Refinaria Landulpho Alves, o que \u00e9 um verdadeiro absurdo. A PETROBRAS queria vend\u00ea-la por 3 bilh\u00f5es de d\u00f3lares, estabeleceu esse pre\u00e7o, e vendeu por 1,6 bilh\u00e3o de d\u00f3lares. N\u00f3s exigimos que o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o analise esse processo, porque ele \u00e9 totalmente irregular, totalmente lesivo aos interesses do Brasil e lesivo ao patrim\u00f4nio p\u00fablico nacional.\r\nA Refinaria Landulpho Alves foi a primeira refinaria brasileira, respons\u00e1vel por 14% da produ\u00e7\u00e3o de derivados em nosso Pa\u00eds. N\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar a privatiza\u00e7\u00e3o da PETROBRAS dessa forma. Isso \u00e9 dar nosso patrim\u00f4nio de bandeja para as multinacionais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, LICEN\u00c7A COMPULS\u00d3RIA, AGRICULTURA FAMILIAR, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, NECESSIDADE.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA, VACINA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O INDUSTRIAL, IND\u00daSTRIA NACIONAL, NECESSIDADE.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, PEQUENA EMPRESA, MICROEMPRESA, RECURSOS, LIBERA\u00c7\u00c3O, GOVERNO FEDERAL, NECESSIDADE.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA\u00c7\u00c3O, ESTADOS UNIDOS, CHINA, BRASIL, COMPARA\u00c7\u00c3O.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, FRAN\u00c7A, ENTRADA, VIAJANTE, BRASIL, PROIBI\u00c7\u00c3O.\r\nCOMIT\u00ca DE COORDENA\u00c7\u00c3O NACIONAL PARA ENFRENTAMENTO DA PANDEMIA DA COVID-19, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Necessidade de vota\u00e7\u00e3o, pela Casa, de pauta de interesse da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Import\u00e2ncia da produ\u00e7\u00e3o de vacinas contra Covid-19 no Pa\u00eds. Necessidade de libera\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de recursos aos trabalhadores e \u00e0s pequenas e microempresas para enfrentamento da crise gerada pela epidemia de coronav\u00edrus. Proibi\u00e7\u00e3o da entrada, no territ\u00f3rio franc\u00eas, de pessoas origin\u00e1rias do Brasil. Inoper\u00e2ncia do Comit\u00ea de Coordena\u00e7\u00e3o Nacional para o Enfrentamento da Pandemia de Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente. \r\nBoa tarde a todos os Deputados e Deputadas desta Casa e a todos que est\u00e3o nos ouvindo. \r\nEu queria fazer um questionamento hoje ao Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, aos Srs. L\u00edderes e \u00e0s Sras. L\u00edderes. N\u00f3s estamos com uma pauta cada vez mais distante das necessidades do povo brasileiro. \r\nVejam: n\u00f3s precisamos votar a medida provis\u00f3ria que trata do aux\u00edlio emergencial. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel sairmos \u00e0s ruas e ver o povo reclamando desse aux\u00edlio miser\u00e1vel que est\u00e1 sendo distribu\u00eddo para uma quantidade muito menor de pessoas. \r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que n\u00e3o se discuta aqui o projeto do aux\u00edlio aos agricultores familiares, que est\u00e1 parado e n\u00e3o entra em vota\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que n\u00e3o se discuta um projeto de lei para garantir o emprego dos trabalhadores que est\u00e3o registrados. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, Sr. Presidente, que n\u00e3o se discuta aqui um projeto de lei que garanta aux\u00edlio \u00e0 pequena e microempresa. E, por fim, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que n\u00e3o se discuta a quebra das patentes para garantir que o Brasil possa produzir vacinas.\r\nVem o Ministro da Sa\u00fade dizer que n\u00f3s temos que esperar vacinarem nos Estados Unidos para que da\u00ed sobre vacina para o povo brasileiro. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel! N\u00f3s somos uma economia potente, n\u00f3s podemos produzir nossas vacinas aqui. \r\nO Governo tem recursos para fazer o atendimento aos trabalhadores, \u00e0queles que mais precisam, \u00e0s pequenas e microempresas. N\u00f3s estamos aqui discutindo uma pauta que n\u00e3o tem nada a ver com esse assunto. A pauta tem que ser a pauta do povo brasileiro, e o povo n\u00e3o aguenta mais, est\u00e1 cada vez mais em desespero.\r\nSr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, L\u00edderes partid\u00e1rios, vamos sair \u00e0s ruas, vamos ouvir o que o povo est\u00e1 passando. N\u00e3o d\u00e1 para continuar desse jeito.\r\nOs Estados Unidos v\u00e3o terminar a vacina\u00e7\u00e3o, a China est\u00e1 com a sua vida econ\u00f4mica resolvida, e o Brasil est\u00e1 patinando. N\u00f3s recebemos a not\u00edcia agora de que a Fran\u00e7a n\u00e3o aceita mais viajantes origin\u00e1rios do Brasil. \u00c9 preciso que se tome uma atitude.\r\nCad\u00ea a comiss\u00e3o que o foi formada pelo Presidente da C\u00e2mara, Presidente do Senado e Presidente da Rep\u00fablica que at\u00e9 agora n\u00e3o apresentou um \u00fanico resultado?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-19T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PLN 2/2021, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL,  ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENTARIAS (LDO). \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ABANDONO,  PEQUENA EMPRESA, TRABALHADOR, AUMENTO, DESEMPREGO, CRISE SOCIAL, CRISE ECON\u00d4MICA, VALOR, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAVIRUS, CRITICA, IMPEACHMENT.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Aus\u00eancia de medidas de apoio do Governo Jair Bolsonaro aos pequenos empres\u00e1rios e aos trabalhadores brasileiros. Aumento do desemprego. Crise social e econ\u00f4mica no Pa\u00eds. Insufici\u00eancia do valor do aux\u00edlio emergencial proposto pelo Governo Federal. Defesa da an\u00e1lise dos pedidos de impeachment  do Presidente da Rep\u00fablica. Discuss\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 2, de 2021, de autoria do Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.116, de 2020, acerca das diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Para discutir. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente. Sr. Deputados, Sras. Deputadas, quero dizer aqui que \u00e9 uma pena que s\u00f3 estejamos votando este projeto agora em abril. \r\nO Governo Federal deixou, sem nenhum apoio, os trabalhadores que est\u00e3o desempregados, que trabalham de bico e que n\u00e3o tinham nenhum tipo de aux\u00edlio emergencial desde dezembro. O Governo Federal n\u00e3o adotou nenhuma medida para apoiar o pequeno e o microempres\u00e1rio. N\u00e3o fez nada, absolutamente nada. O Governo Federal deixou, sem nenhuma condi\u00e7\u00e3o de apoio, as Prefeituras que est\u00e3o tamb\u00e9m sem receber novos recursos. O Governo Federal deixou as empresas, que contratam seus trabalhadores pela CLT, sem o apoio que tiveram no ano passado.\r\nO Governo Federal pensa que tudo est\u00e1 resolvido no dia 31 de dezembro, mas a vida continua e continua cada vez mais dura. O Governo Federal foi o respons\u00e1vel, o seu Presidente, o Sr. Bolsonaro, por desmoralizar todas as atitudes preventivas desta pandemia, como, por exemplo, n\u00e3o aglomerar, usar m\u00e1scaras, tomar os devidos cuidados. Esse Governo, senhoras e senhores, absolutamente levou o Pa\u00eds ao caos, levou o Pa\u00eds a esta crise econ\u00f4mica sem precedentes. H\u00e1 uma crise social sem precedentes, deixando milhares de empresas irem \u00e0 fal\u00eancia.\r\nO Governo Federal s\u00f3 adota agora esta medida por uma press\u00e3o enorme e grande que est\u00e1 havendo. Temos unanimidade, sim, para votar este projeto. Inclusive foi a emenda do nosso Senador Rog\u00e9rio Carvalho que permitiu que essa extrapola\u00e7\u00e3o de teto pudesse amparar a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, prote\u00e7\u00e3o, emprego e ajuda \u00e0s pequenas e microempresas.\r\nFoi necess\u00e1rio haver essa emenda da Oposi\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, vamos apoiar esse projeto e queremos que ele seja votado.\r\nEsperamos tamb\u00e9m votar o projeto do Senador Amin, que restaura as condi\u00e7\u00f5es de apoio \u00e0s empresas, de apoio aos empregos. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel o Pa\u00eds sobreviver com mais de 15 milh\u00f5es de desempregados. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel o Pa\u00eds sobreviver com milh\u00f5es de pessoas trabalhando muito menos do que gostariam e do que poderiam trabalhar. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel o Pa\u00eds assistir \u00e0s empresas fecharem - n\u00e3o \u00e9 por causa do lockdown, \u00e9 porque o Governo n\u00e3o est\u00e1 dando apoio. Agora v\u00eam falar aqui de outros pa\u00edses, dos Estados Unidos? Os Estados Unidos investiram fortemente na vacina\u00e7\u00e3o, mas fizeram tamb\u00e9m o lockdown e apoiam as empresas. S\u00e3o trilh\u00f5es de d\u00f3lares para as empresas, para manter o emprego. Os Estados Unidos adotam uma pol\u00edtica que n\u00f3s, que gostamos e admiramos tanto os Estados Unidos, dever\u00edamos adotar aqui tamb\u00e9m. Ora, aqui v\u00eam falar em d\u00e9ficit, v\u00eam falar que o Governo n\u00e3o tem recurso? O Governo tem recurso, sim, para apoiar as empresas; tem recurso, sim, para apoiar os trabalhadores.\r\nN\u00f3s gostar\u00edamos, Sr. Presidente, que aqui se votasse a medida provis\u00f3ria do aux\u00edlio emergencial, para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos discutir o valor desse aux\u00edlio emergencial. As fam\u00edlias est\u00e3o recebendo hoje apenas uma cota por fam\u00edlia - uma cota por fam\u00edlia! - e reduzida a 250 reais, mesmo com o aumento de custo de vida brutal que este Governo fez. H\u00e1 um descontrole absoluto. H\u00e1 paridade do pre\u00e7o dos combust\u00edveis ao pre\u00e7o internacional. Isso est\u00e1 quebrando o Pa\u00eds, est\u00e1 quebrando a economia, est\u00e1 levando milh\u00f5es e milh\u00f5es de pessoas \u00e0 mis\u00e9ria.\r\nN\u00f3s temos que encerrar esse per\u00edodo triste da nossa hist\u00f3ria. Por isso, n\u00f3s queremos que se analisem os pedidos de impeachment que est\u00e3o na gaveta. A gaveta do Presidente da C\u00e2mara n\u00e3o fecha mais, devido a tantos processos que existem entulhados l\u00e1. Analisem!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=22%2F4%2F2021&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-27T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CENTRAL SINDICAL, REIVINDICA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, MPV 1039/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL 2021, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Informa\u00e7\u00e3o ao Presidente Arthur Lira sobre a presen\u00e7a na Casa de comitiva de representantes de centrais sindicais destinada \u00e0 reivindica\u00e7\u00e3o da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.039, de 2021, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Aux\u00edlio Emergencial 2021 para o enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica de import\u00e2ncia internacional decorrente do coronav\u00edrus (Covid-19).",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje eu gostaria de me dirigir em particular ao Presidente desta Casa, o Deputado Arthur Lira. Temos hoje na C\u00e2mara dos Deputados uma delega\u00e7\u00e3o de sindicalistas que vieram a Bras\u00edlia representando as centrais sindicais, exatamente para reivindicar a vota\u00e7\u00e3o da media provis\u00f3ria que trata do aux\u00edlio emergencial, medida provis\u00f3ria que \u00e9 absolutamente rid\u00edcula, porque prop\u00f5e uma redu\u00e7\u00e3o muito grande no valor do aux\u00edlio emergencial.\r\nOlhem s\u00f3, Sras. e Srs. Deputados: o lucro dos bancos aumentou 42% no primeiro trimestre deste ano em rela\u00e7\u00e3o ao primeiro trimestre do ano passado - s\u00e3o 20 bilh\u00f5es de reais em lucro, apenas dos 4 maiores bancos, sem contar todo o sistema financeiro. Enquanto isso, segundo estudo da Faculdade de Economia da USP, 61 milh\u00f5es de brasileiros est\u00e3o na pobreza, o que representa quase 30% da popula\u00e7\u00e3o, um aumento de 42% em rela\u00e7\u00e3o aos n\u00fameros do ano passado. Na extrema pobreza, est\u00e3o mais de 19 milh\u00f5es de pessoas, trabalhadores e trabalhadoras, 9% da popula\u00e7\u00e3o, 4 vezes mais que em julho de 2020. Esta \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o do povo brasileiro, e \u00e9 isso que n\u00f3s precisamos resolver nesta Casa, votando esta medida provis\u00f3ria.\r\nAs centrais sindicais est\u00e3o aqui em Bras\u00edlia, Sr. Presidente Arthur Lira. Coloque em pauta a medida provis\u00f3ria do aux\u00edlio emergencial, permita que esta Casa possa discutir o assunto, apresentar emendas, aperfei\u00e7oar o projeto e garantir ao povo brasileiro o m\u00ednimo de renda para sobreviver.\r\nOntem o Supremo Tribunal Federal determinou ao Governo que cumpra a Lei da Renda B\u00e1sica da Cidadania, do ent\u00e3o Senador Eduardo Suplicy. \u00c9 necess\u00e1rio que esta lei seja cumprida - o aux\u00edlio emergencial \u00e9 um passo importante para este avan\u00e7o. \r\nN\u00e3o venham me falar de teto de gastos, porque o Centr\u00e3o j\u00e1 arrebentou o teto, j\u00e1 furou o teto, acabou com isso! E foram eles que acabaram, n\u00e3o fomos n\u00f3s da Esquerda. Eles mesmos \u00e9 que fizeram isso. Agora, que se garantam recursos para o povo sobreviver!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T10:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, CRISE SANIT\u00c1RIA, GENOC\u00cdDIO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, RESPONSABILIDADE, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, RESULTADO.\r\nMPV 1039/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL 2021, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, VOTA\u00c7\u00c3O, VACINA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nEMPRESA, MICROEMPRESA, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Expectativa quanto aos resultados da CPI do Senado Federal destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e omiss\u00f5es do Governo Federal no enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus no Brasil. Imediata vota\u00e7\u00e3o pela C\u00e2mara dos Deputados das medidas provis\u00f3rias sobre a institui\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial em 2021 destinado \u00e0 popula\u00e7\u00e3o afetada economicamente pela crise sanit\u00e1ria e sobre o apoio \u00e0s empresas no per\u00edodo da pandemia. Defesa do estabelecimento do valor de R$ 600 para o aux\u00edlio emergencial.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, Srs. Senadores e Sras. Senadoras, gostar\u00edamos aqui hoje de informar que se est\u00e1 iniciando neste mesmo momento, l\u00e1 numa Comiss\u00e3o do Senado Federal, a CPI da Pandemia. \r\nEssa CPI da Pandemia tem uma import\u00e2ncia fundamental para que possamos saber quais foram as inten\u00e7\u00f5es do Governo Federal na condu\u00e7\u00e3o desse processo, porque nos parece cada dia mais evidente que o objetivo do Governo n\u00e3o era proteger o povo brasileiro, incentivando o uso de m\u00e1scaras, incentivando o uso de medidas protetivas, recomendando \u00e0s pessoas que se protegessem. Ao contr\u00e1rio, parece que o Governo Federal tinha a inten\u00e7\u00e3o exatamente de que a contamina\u00e7\u00e3o avan\u00e7asse e se expandisse. \r\nA todo momento, o Presidente da Rep\u00fablica, que supostamente deveria ser o l\u00edder deste Pa\u00eds, incentivava as aglomera\u00e7\u00f5es, incentivava o desrespeito \u00e0s medidas protetivas adotadas por Governadores e Prefeitos, incentivava ataques de comerciantes que estavam evidentemente preocupados com o andamento dos seus neg\u00f3cios contra essas autoridades municipais e estaduais.\r\nE o objetivo dele era exatamente promover a chamada imunidade de rebanho. Olha a\u00ed a imunidade de rebanho! Mais de 400 mil mortes at\u00e9 agora. Provavelmente, esse n\u00famero j\u00e1 chegou a 500 mil, porque muitas pessoas morreram por insufici\u00eancia respirat\u00f3ria ou pneumonia, que s\u00e3o causas de morte que n\u00e3o foram averiguadas se houve a contamina\u00e7\u00e3o pelo coronav\u00edrus. Ent\u00e3o, n\u00f3s estamos vivendo essa situa\u00e7\u00e3o. \r\nO Governo Federal n\u00e3o adotou, num primeiro momento, um aux\u00edlio emergencial que incentivasse as pessoas a permanecer em casa.\r\nFoi este Congresso Nacional que aprovou o aux\u00edlio de 600 reais. Foi este Congresso Nacional que lutou pelos recursos para manter os empregos nas empresas. Foi este Congresso Nacional que lutou pelo apoio \u00e0 pequena e microempresas. \r\nAo chegar dezembro, o Governo interrompeu todos esses programas, como se a pandemia tivesse sumido. Demorou nada mais, nada menos do que 4 meses para reiniciar o pagamento do aux\u00edlio emergencial e ainda n\u00e3o tomou medidas para que os recursos voltem \u00e0s empresas.\r\nA CPI vai avan\u00e7ar. Agora tivemos a not\u00edcia de que o General Pazuello, que foi Ministro da Sa\u00fade, alegou que tinha sintomas de COVID para n\u00e3o comparecer, amanh\u00e3, \u00e0 audi\u00eancia em que seria ouvido.\r\nVejam s\u00f3, o General Pazuello est\u00e1 tremendo, porque n\u00e3o quer apresentar suas explica\u00e7\u00f5es. Por que o Governo tanto teme esta CPI, se ele fez tudo certo, como diz o Presidente e repetem aqueles que o seguem como uma boiada? \r\nOra, Sr. Presidente, esta CPI \u00e9 fundamental. Ela tem que investigar a fundo qual foi a estrat\u00e9gia desse Governo e por que estamos nessa situa\u00e7\u00e3o. Essa CPI tem que mostrar claramente quem s\u00e3o os respons\u00e1veis por isso. O nosso Pa\u00eds, se ainda n\u00e3o for o que tem mais mortes por mil habitantes, em breve o ser\u00e1. E isso significa que houve uma p\u00e9ssima gest\u00e3o, uma gest\u00e3o criminosa, uma gest\u00e3o genocida. \r\nN\u00f3s da Oposi\u00e7\u00e3o vamos cobrar e exigimos n\u00e3o s\u00f3 que se apure o que aconteceu, mas tamb\u00e9m que se adotem medidas efetivas. Queremos votar a medida provis\u00f3ria do aux\u00edlio emergencial para ampliar o pagamento desse aux\u00edlio por mais tempo e aumentar o valor para 600 reais. Queremos imediatamente que sejam encaminhadas e votadas, no plen\u00e1rio, as medidas provis\u00f3rias que tratam do apoio \u00e0s empresas. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=24&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SETOR METROVI\u00c1RIO, METROVI\u00c1RIO, CATEGORIA PROFISSIONAL, DIREITO DO TRABALHO, REVOGA\u00c7\u00c3O, JO\u00c3O D\u00d3RIA, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 pretens\u00e3o do Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o D\u00f3ria, de revoga\u00e7\u00e3o de direitos conquistados pelos trabalhadores metrovi\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, uso a tribuna hoje para manifestar o meu total rep\u00fadio ao Governador de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o D\u00f3ria, que resolveu perseguir a categoria dos trabalhadores metrovi\u00e1rios.\r\nOs trabalhadores metrovi\u00e1rios s\u00e3o respons\u00e1veis pelo funcionamento de um dos melhores meios de transporte do Brasil. E agora, em per\u00edodo de plena negocia\u00e7\u00e3o salarial e acordo coletivo de trabalho, o Governo de Jo\u00e3o D\u00f3ria prop\u00f5e simplesmente revogar todas as conquistas que esses trabalhadores tiveram ao longo de d\u00e9cadas.\r\nE faz mais. O Governo, para se vingar dos trabalhadores, prop\u00f5e acabar com a concess\u00e3o do terreno onde o sindicato construiu a sua sede 30 anos atr\u00e1s. Ora, \u00e9 um verdadeiro absurdo esse ataque \u00e0 liberdade sindical. Isso n\u00e3o \u00e9 compreens\u00edvel. Por que um Governador de Estado faz uma coisa como essa?\r\nManifestamos o nosso rep\u00fadio a essa atitude absolutamente autorit\u00e1ria do Governador Jo\u00e3o Doria, do Secret\u00e1rio de Transportes, o Sr. Baldy, que foi nosso colega nesta Casa, e de toda a diretoria da companhia do metr\u00f4. \u00c9 inadmiss\u00edvel tentar revogar conquistas e, ao mesmo tempo, tentar destruir a organiza\u00e7\u00e3o sindical, privando o sindicato da sua sede.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7AO DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados e Deputadas, n\u00f3s precisamos adiar essa discuss\u00e3o, porque esse projeto n\u00e3o foi sequer discutido na Comiss\u00e3o que trata das medidas provis\u00f3rias, e isso \u00e9 necess\u00e1rio. Esse projeto tem que voltar para a Comiss\u00e3o, ser discutido, ser avaliado pela Comiss\u00e3o.\r\nPortanto, n\u00f3s do PT vamos exercer aqui o nosso direito de obstru\u00e7\u00e3o, porque n\u00e3o existe outra proposta a n\u00e3o ser impedirmos a vota\u00e7\u00e3o desse projeto, que \u00e9 lesivo ao patrim\u00f4nio p\u00fablico, lesivo ao povo brasileiro, que vai aumentar o custo da energia, que vai desnacionalizar o controle da ELETROBRAS e que impede novos investimentos, porque \u00e9 disso que se trata.\r\nO povo brasileiro tem que saber que vai faltar energia e que a energia ser\u00e1 mais cara.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER CONTR\u00c1RIO, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, AUMENTO, PRE\u00c7O, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, CONTA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s vamos orientar \"n\u00e3o\".\r\nMas eu gostaria de fazer este debate com o orador que me antecedeu, sobre o que vai acontecer, com a aprova\u00e7\u00e3o deste projeto. A energia produzida pelas usinas da ELETROBRAS hoje \u00e9 cotizada a um pre\u00e7o de 60 reais o megawatt, e o projeto prop\u00f5e que essa energia seja disponibilizada ao mercado livre pelo pre\u00e7o de 250 reais.\r\nComo \u00e9 que n\u00e3o vai ter aumento? Quer enganar o povo brasileiro ou quer omitir aquilo que est\u00e1 escrito com todas as letras, seja na medida provis\u00f3ria enviada pelo Governo Bolsonaro, seja no projeto de convers\u00e3o do Relator. Vai haver aumento na conta de energia e se calcula que chegue a quase 20%.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-01T12:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MANIFESTA\u00c7\u00c3O, MOVIMENTO DE PROTESTO, GOVERNO, JAIR BOLSONARO, GEST\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nDISCUSS\u00c3O, VETO 16/2021, VETO PARCIAL, PLN 28/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENTARIA, DERRUBADA DE VETO. \r\nIMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00f5es no Pa\u00eds contra o Governo Jair Bolsonaro. Discuss\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 16, de 2021, aposto ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 28, de 2020, sobre a estimativa da receita e a fixa\u00e7\u00e3o da despesa da Uni\u00e3o para o exerc\u00edcio financeiro de 2021. Clamor do povo brasileiro pela abertura de processo de impeachment   contra o Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Para discutir. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados e Deputadas, Senadores e Senadoras, n\u00f3s tivemos, no \u00faltimo s\u00e1bado, grandes manifesta\u00e7\u00f5es em todo o Pa\u00eds contra a situa\u00e7\u00e3o que n\u00f3s estamos vivendo, o abandono em que est\u00e1 o Pa\u00eds, o abandono da sa\u00fade, com a falta de provid\u00eancias em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o, ao atendimento das pessoas em v\u00e1rios pontos do Brasil, com hospitais lotados e milhares de mortos. Provavelmente, chegaremos rapidamente a 500 mil mortos.\r\nProtesto contra a situa\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial, que n\u00e3o garante a sobreviv\u00eancia das pessoas, em particular no momento em que n\u00f3s estamos vivendo uma alta de pre\u00e7os de combust\u00edveis, do g\u00e1s de cozinha. E h\u00e1 tamb\u00e9m um grito que ecoou em todo o Brasil: Fora, Bolsonaro!\r\nO povo brasileiro n\u00e3o suporta mais essa situa\u00e7\u00e3o e come\u00e7ou a sair \u00e0s ruas para protestar. E \u00e9 nessa situa\u00e7\u00e3o, neste momento, que n\u00f3s realizamos esta sess\u00e3o do Congresso Nacional, onde n\u00f3s vamos votar vetos e projetos que recomp\u00f5em, reorganizam o Or\u00e7amento.\r\nE eu quero dizer claramente que o que n\u00f3s vamos votar hoje aqui \u00e9 uma recomposi\u00e7\u00e3o de uma verdadeira lamban\u00e7a que foi feita no Or\u00e7amento, tirando recursos de despesas obrigat\u00f3rias, como a Previd\u00eancia Social, para distribuir na forma de emendas de Relator, emendas extraordin\u00e1rias para a base do Governo. E \u00e9 com isso que n\u00f3s n\u00e3o concordamos. Votamos contra o Or\u00e7amento, nessa forma, e vamos aqui hoje, de novo, nos manifestar contra a forma como foi feito o Veto n\u00ba 16, que vetou uma parte das emendas de Relator para a recomposi\u00e7\u00e3o, mas vetou tamb\u00e9m emendas de Comiss\u00e3o, vetou emendas de bancada.\r\nN\u00f3s n\u00e3o concordamos com isso. N\u00f3s queremos que sejam discutidas as emendas de Relator, para recompor o Or\u00e7amento naquilo que \u00e9 incomprim\u00edvel, que s\u00e3o as despesas obrigat\u00f3rias, em particular as despesas da Previd\u00eancia Social, das universidades, da sa\u00fade, da ci\u00eancia e da tecnologia.\r\nEm decorr\u00eancia desse veto, foram feitos os projetos, os PLNs. Esses PLNs t\u00eam que se readequar. N\u00f3s vamos hoje aqui lutar para mudar esse Veto n\u00ba 16, que \u00e9 simplesmente a manuten\u00e7\u00e3o de emendas extraordin\u00e1rias. Ora, se querem aumentar as emendas, t\u00eam-se que aumentar as emendas para todo mundo, mas garantindo, sim, que as despesas obrigat\u00f3rias, como as despesas da Previd\u00eancia Social, em particular, da sa\u00fade, da educa\u00e7\u00e3o, das universidades, da ci\u00eancia e tecnologia, sejam garantidas. Esses recursos s\u00e3o intoc\u00e1veis, na nossa opini\u00e3o.\r\n\u00c9 por isso que o Governo, mais uma vez, cede para manter a sua base de apoio e tentar evitar aqui aquilo que o povo todo clama, que \u00e9 a abertura de um processo de impeachment na C\u00e2mara dos Deputados, a abertura de um processo que avalie a situa\u00e7\u00e3o calamitosa que vive o Brasil e que tem respons\u00e1vel. O respons\u00e1vel n\u00e3o \u00e9 um assessor. O respons\u00e1vel n\u00e3o \u00e9 um Ministro General. O respons\u00e1vel \u00e9, sim, o Presidente da Rep\u00fablica, e ele tem que responder ao povo brasileiro por crime de responsabilidade. Existem mais de 100 pedidos, que t\u00eam que ser analisados por esta Casa, que t\u00eam que ser analisados pelo Congresso Nacional.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=2%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T13:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DESMATAMENTO, MEIO AMBIENTE, REGI\u00c3O AMAZ\u00d4NICA, OCUPA\u00c7\u00c3O, SECA, RESERVAT\u00d3RIO D'\u00c1GUA, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, PRE\u00c7O, CONTA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, CRISE H\u00cdDRICA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), INFLA\u00c7\u00c3O, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, PRODUTO INTERNO BRUTO (PIB).",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Vincula\u00e7\u00e3o entre a redu\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de reservat\u00f3rios de \u00e1gua e as agress\u00f5es ao meio ambiente. Perspectiva de aumento de tarifas de energia el\u00e9trica no Pa\u00eds. Protesto contra a privatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS. Incompet\u00eancia do Ministro da Economia, Paulo Guedes. Caos socioecon\u00f4mico reinante no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, n\u00f3s vamos vendo como um problema puxa outro. Estamos assistindo ao aumento do desmatamento, \u00e0 falta de cuidado com o meio ambiente, \u00e0 ocupa\u00e7\u00e3o desordenada da Amaz\u00f4nia, com a destrui\u00e7\u00e3o de muitas \u00e1reas nativas, n\u00e3o s\u00f3 l\u00e1 como tamb\u00e9m no Centro-Sul, e o resultado disso \u00e9 o aumento da seca, que faz com que se reduzam os reservat\u00f3rios de \u00e1gua no Pa\u00eds. E o Governo assiste a isso tudo placidamente, sem nenhuma preocupa\u00e7\u00e3o.\r\nO que est\u00e1 se configurando - hoje toda a m\u00eddia aponta isso com muita clareza - \u00e9 que o pre\u00e7o da energia no Pa\u00eds vai aumentar e vai aumentar muito, porque o Governo n\u00e3o preparou nenhum plano de emerg\u00eancia para essa situa\u00e7\u00e3o de reservat\u00f3rios secos. A utiliza\u00e7\u00e3o m\u00faltipla das \u00e1guas tem que ocorrer... N\u00f3s temos not\u00edcias de que a Hidrovia Tiet\u00ea-Paran\u00e1 vai ter que ser paralisada, assim como outras tamb\u00e9m, e a gera\u00e7\u00e3o de energia vai ser reduzida.\r\nE justamente neste momento o que quer o Governo quer? Privatizar a ELETROBRAS e, junto com a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS, para garantir os lucros dos compradores das a\u00e7\u00f5es da ELETROBRAS, o Governo promete, no projeto que foi aprovado nesta C\u00e2mara, a descotiza\u00e7\u00e3o, ou seja, as usinas que produzem energia tabelada a 60 reais o megawatts v\u00e3o passar, no mercado livre, a cobrar 250 reais.\r\nO povo brasileiro pode esperar: vai haver aumento do pre\u00e7o da energia, vai haver aumento da infla\u00e7\u00e3o, as ind\u00fastrias v\u00e3o ter os seus custos aumentados, e n\u00f3s vamos sofrer um longo per\u00edodo, tudo isso devido \u00e0 incapacidade de gest\u00e3o deste Governo, um Governo em que o Ministro da Economia s\u00f3 sabe fazer propaganda dos seus neg\u00f3cios, mas n\u00e3o sabe fazer gest\u00e3o econ\u00f4mica, n\u00e3o sabe administrar economicamente o Pa\u00eds.\r\nO Pa\u00eds est\u00e1 um caos, o povo est\u00e1 sofrendo, e eles ficam comemorando o aumento do PIB, dado estat\u00edstico que n\u00e3o se reflete na vida das pessoas, no prato das pessoas.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "INFLA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, DESEMPREGO, COMBUST\u00cdVEL, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), POBREZA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, POL\u00cdTICA ECON\u00d4MICA, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, IMUNIDADE COLETIVA, AGLOMERA\u00c7\u00c3O, MORTALIDADE, VACINA\u00c7\u00c3O, VACINA PFIZER/BIONTECH, LICEN\u00c7A COMPULS\u00d3RIA, PROGRAMA NACIONAL DE APOIO \u00c0S MICROEMPRESAS E EMPRESAS DE PEQUENO PORTE (PRONAMPE), JUROS, IMPEACHMENT, ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CRIME DE RESPONSABILIDADE, AGRICULTURA, EXPORTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Vincula\u00e7\u00e3o entre a eleva\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os de combust\u00edveis e o aumento do custo de vida no Brasil. Insufici\u00eancia do valor do aux\u00edlio emergencial proposto pelo Governo Federal. Indiferen\u00e7a do Governo Jair Bolsonaro diante da situa\u00e7\u00e3o por que passa o povo brasileiro. Est\u00edmulo do Presidente da Rep\u00fablica \u00e0s aglomera\u00e7\u00f5es diante da greve epidemia de coronav\u00edrus. Responsabilidade do Presidente Jair Bolsonaro pelo atraso na vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro, e consequente coloca\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds no ranking f\u00fanebre da Covid-19. Fechamento de pequenas e microempresas, aumento do desemprego e paralisa\u00e7\u00e3o de atividades econ\u00f4micas no Brasil. Necessidade de abertura, pela Casa, de processo de impeachment contra o Presidente Jair Bolsonaro. Defesa da  realiza\u00e7\u00e3o de investimentos no setor produtivo para gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda. Necessidade de fortalecimento da agricultura brasileira em benef\u00edcio do mercado interno. Apoio ao restabelecimento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, p\u00fablico que nos ouve, hoje n\u00f3s tivemos a not\u00edcia de que a infla\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds chegou a 8%, ali\u00e1s, passou um pouquinho de 8%, o que deixa evidente que esse Governo tem total descaso pela situa\u00e7\u00e3o do povo brasileiro. \r\nO Sr. Paulo Guedes, o \"Superministro\" da Economia, n\u00e3o s\u00f3 lan\u00e7ou o Brasil numa grande crise de desemprego e subemprego, com 30 milh\u00f5es de pessoas nesta situa\u00e7\u00e3o, como tamb\u00e9m agora deixa os pre\u00e7os se elevarem. Isso se deve basicamente por conta do aumento no pre\u00e7o dos combust\u00edveis, pre\u00e7o que ele orientou a PETROBRAS a vincular ao pre\u00e7o internacional do petr\u00f3leo, quando n\u00f3s, aqui no Brasil, produzimos o petr\u00f3leo e o g\u00e1s mais baratos do mundo. No entanto, n\u00f3s pagamos pre\u00e7os da Bolsa de Nova York.\r\nO resultado para o povo brasileiro, com o aumento do d\u00f3lar e dos pre\u00e7os internacionais, evidentemente, \u00e9 o aumento do custo de vida, \u00e9 a carestia, \u00e9 a mis\u00e9ria do povo brasileiro, que est\u00e1 vivendo cada vez com mais dificuldade.\r\nEste Governo, sem nenhuma vergonha, vem e estabelece, depois de 3 meses sem pagar nada, um aux\u00edlio emergencial, em m\u00e9dia, de 250 reais, de 150 reais para quem n\u00e3o tem outras pessoas com ganho na fam\u00edlia e de 375 reais para a mulher que cumpre a fun\u00e7\u00e3o de chefe de casa. Ora, 250 reais, quando o botij\u00e3o de g\u00e1s custa 100 reais?! Esse Governo est\u00e1 tirando sarro da cara do povo brasileiro! Esse \u00e9 um Governo que n\u00e3o trabalha para o povo brasileiro, \u00e9 um Governo encostado, um Governo que n\u00e3o tem sensibilidade para com o povo.\r\nAli\u00e1s, a CPI do Senado, que est\u00e1 investigando a atua\u00e7\u00e3o do Governo na pandemia, a cada dia demonstra que esse Governo procurou estabelecer uma estrat\u00e9gia de combate \u00e0 pandemia que, em nenhum momento, previa um esfor\u00e7o. Ao contr\u00e1rio, para manter a produ\u00e7\u00e3o em ordem, para manter os servi\u00e7os em funcionamento, ele estimulava as aglomera\u00e7\u00f5es, o cont\u00e1gio, valendo-se da teoria absurda da contamina\u00e7\u00e3o por rebanho, que, segundo diziam, levaria a, no m\u00e1ximo, 5 mil mortes. Agora, no entanto, constatamos a imin\u00eancia de 500 mil mortes neste Pa\u00eds. Foi isso que esse Governo fez!\r\nEsse \u00e9 um Governo irrespons\u00e1vel, um Governo absolutamente irrespons\u00e1vel com o povo brasileiro. Esse Governo nem sequer se preparou para implantar a vacina\u00e7\u00e3o no nosso Pa\u00eds, recusou mais de 80 e-mails de ofertas da Pfizer para fornecer vacinas para o povo brasileiro. Agora, vemos a vacina\u00e7\u00e3o andar a passos de tartaruga. A m\u00e9dia de pessoas vacinadas \u00e9 de 600 mil por dia, entre a primeira e a segunda doses. Ainda v\u00eam dizer que v\u00e3o terminar a vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 o fim do ano! Nesse ritmo? Nesse ritmo, n\u00f3s vamos levar mais de 1 ano e meio.\r\n\u00c9 necess\u00e1rio que o Governo tenha a coragem de quebrar as patentes das vacinas e passe a produzir, de forma integral, as vacinas aqui no Brasil. \u00c9 necess\u00e1rio que o Governo requisite todas as f\u00e1bricas de vacinas, inclusive as que produzem vacinas para animais, para produzirem a vacina contra a COVID, e garanta que o ritmo n\u00e3o seja de 600 mil vacinas aplicadas por dia. N\u00f3s precisamos que 3 milh\u00f5es de pessoas sejam vacinadas por dia! \r\nO sistema econ\u00f4mico brasileiro est\u00e1 sendo destru\u00eddo. As pequenas e as microempresas est\u00e3o fechando as portas. O Governo vem, depois de todos esses meses sem fazer nada, e faz um PRONAMPE a 6% de juros, quando era de 0,5% de juros. Isso \u00e9 um verdadeiro absurdo! A micro e a pequena empresa v\u00e3o quebrar, a n\u00e3o ser aquelas que est\u00e3o instaladas e prestam servi\u00e7os ou produzem coisas que realmente tiveram viabilidade econ\u00f4mica na pandemia. O resultado \u00e9 o desemprego e a paralisa\u00e7\u00e3o dos neg\u00f3cios. \r\nDe outro lado, a Faria Lima, os neg\u00f3cios financeiros, os bancos, as grandes empresas est\u00e3o ganhando bilh\u00f5es, est\u00e3o aumentado seus lucros com a especula\u00e7\u00e3o. Quem n\u00e3o trabalha efetivamente e n\u00e3o bota um prego na madeira n\u00e3o deixa de ganhar dinheiro, mas quem trabalha, quem labuta, ou seja, os trabalhadores, os pequenos e microempres\u00e1rios, as pequenas empresas, aqueles que de fato t\u00eam que acordar cedo para trabalhar e suar a camisa, estes n\u00e3o t\u00eam refresco. O Sr. Paulo Guedes e o Sr. Bolsonaro os massacra! \u00c9 contra isso que este Congresso tem que se rebelar. \r\nEste Congresso representa o povo brasileiro, foi eleito pelo povo, n\u00e3o pode assistir a esta situa\u00e7\u00e3o sem fazer absolutamente nada. Existem, na Mesa do Presidente da C\u00e2mara Arthur Lira, mais de cem - mais de cem! - pedidos de impeachment. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que o Presidente Arthur Lira n\u00e3o encontre nenhum que demonstre a irresponsabilidade desse Governo, os crimes de responsabilidade que esse Governo vem cometendo, como tem demonstrado a CPI, e n\u00e3o coloque para an\u00e1lise desta Casa estes pedidos de impeachment, para que esta C\u00e2mara dos Deputados possa debater se este Governo deve ou n\u00e3o deve continuar, porque cada dia mais que este Governo permanece \u00e9 um dia a mais de desgra\u00e7a para o povo brasileiro.\r\nO povo brasileiro n\u00e3o est\u00e1 aguentando esta situa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o tem cabimento aguentar um aumento de pre\u00e7os como o que est\u00e1 havendo. Daqui a pouco, o Ministro e seus assessores aparecem para dizer que a solu\u00e7\u00e3o \u00e9 aumentar os juros. O Banco Central vai determinar a eleva\u00e7\u00e3o de juros, e qual ser\u00e1 o resultado disso? O resultado ser\u00e1 mais desemprego, mais fome, mais mis\u00e9ria, mais fechamento de empresas, e aumento do lucro dos bancos, aumento do lucro dos chamados grandes investidores. Que investidores s\u00e3o esses? Investidores na especula\u00e7\u00e3o? \r\nN\u00e3o! N\u00f3s queremos investimento produtivo. N\u00f3s queremos que o Brasil volte a produzir e a gerar emprego. Esta tem que ser a preocupa\u00e7\u00e3o central do Governo. Um governo tem que pensar e trabalhar para isso todo santo dia. \r\nA agricultura est\u00e1 bombando, mas a agricultura que est\u00e1 bombando \u00e9 a agricultura exportadora, porque os pre\u00e7os no mercado internacional lhe s\u00e3o muito favor\u00e1veis - o d\u00f3lar est\u00e1 favor\u00e1vel \u00e0 agricultura exportadora. Mas os pre\u00e7os l\u00e1 de fora s\u00e3o os mesmos que o povo brasileiro \u00e9 obrigado a pagar aqui no Pa\u00eds. N\u00f3s precisamos fortalecer a agricultura para o mercado interno. N\u00f3s precisamos fornecer alimentos, precisamos fornecer comida para o mercado interno, mas a pre\u00e7os baixos. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel continuar desse jeito!\r\nPor isso, n\u00f3s temos que fazer uma discuss\u00e3o profunda sobre esse governo que queremos. N\u00f3s queremos um pa\u00eds que tenha desenvolvimento e emprego, e para isso \u00e9 necess\u00e1rio que se vote, urgentemente, o aux\u00edlio emergencial aqui.\r\nN\u00e3o venham dizer que v\u00e3o dar mais 2 meses de aux\u00edlio emergencial, esse aux\u00edlio que pouco ajuda o povo. N\u00f3s precisamos de um aux\u00edlio emergencial robusto, de 600 reais, como foi determinado por esse Congresso no ano passado. Esse aux\u00edlio emergencial vai alavancar a economia brasileira, vai permitir que a economia retome com base no consumo das fam\u00edlias, que as fam\u00edlias possam se alimentar e possam sobreviver.\r\nPrecisamos garantir para o nosso povo brasileiro uma sa\u00edda da crise, de cabe\u00e7a erguida, trabalhando, com emprego, para o Brasil poder continuar se desenvolvendo e n\u00e3o voltar atr\u00e1s.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-15T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 8.429, de 1992, relativa \u00e0 improbidade administrativa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o relat\u00f3rio a respeito deste projeto j\u00e1 est\u00e1 na p\u00e1gina oficial da C\u00e2mara dos Deputados. Queria informar a todos os L\u00edderes e a todos os demais Deputados e Deputadas que j\u00e1 podem analis\u00e1-lo, fazer suas emendas, suas propostas, para que possamos abrir um bom debate amanh\u00e3 sobre este projeto.\r\nInclusive, Sr. Presidente, quero continuar me colocando \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para ouvir sugest\u00f5es e cr\u00edticas sobre o texto que n\u00f3s apresentamos e que j\u00e1 est\u00e1 pronto para ser votado.\r\nO PT vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 8.429, de 1992, acerca da improbidade administrativa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esse projeto j\u00e1 foi bastante debatido na Comiss\u00e3o Especial desta Casa. Depois emitimos um relat\u00f3rio, em outubro do ano passado. O relat\u00f3rio sofreu cr\u00edticas, sugest\u00f5es, avan\u00e7ou, e at\u00e9 agora est\u00e3o entrando com emendas. \r\nPor isso \u00e9 poss\u00edvel fazermos um bom debate aqui hoje. Quem divergir, apresente sua emenda para levar a voto. Acredito que vamos dar um grande passo.\r\nPedimos ent\u00e3o que rejeitem esse requerimento. Vamos \u00e0 vota\u00e7\u00e3o! \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA IMPROBIDADE ADMINISTRATIVA, APRIMORAMENTO, LEGISLA\u00c7\u00c3O, ATO DE IMPROBIDADE ADMINISTRATIVA QUE CAUSA PREJU\u00cdZO AO ER\u00c1RIO, COMBATE, CORRUP\u00c7\u00c3O, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, ATO CULPOSO, DOLO, ATO LESIVO AO PATRIM\u00d4NIO P\u00daBLICO, INTERPRETA\u00c7\u00c3O, HERMEN\u00caUTICA JUR\u00cdDICA, FUN\u00c7\u00c3O SOCIAL, EMPRESA, EMPREGO, ATO DE IMPROBIDADE ADMINISTRATIVA QUE ATENTA CONTRA OS PRINC\u00cdPIOS DA ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, DOSIMETRIA DA PENA, ATO DE IMPROBIDADE ADMINISTRATIVA QUE IMPORTA ENRIQUECIMENTO IL\u00cdCITO, INDISPONIBILIDADE DE BENS, BLOQUEIO DE BENS, DEFESA PR\u00c9VIA, APROVA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 8.429, de 1992, acerca da improbidade administrativa.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, \u00e9 com muito prazer que venho hoje apresentar este relat\u00f3rio, fruto de um amplo debate que fizemos na Comiss\u00e3o Especial, iniciado h\u00e1 quase 2 anos.\r\nEu queria destacar aqui o papel do Deputado Tadeu Alencar, Presidente da Comiss\u00e3o, pessoa que conduziu os debates e organizou muito daquilo que \u00e9 o resultado deste relat\u00f3rio.\r\nCumprimento tamb\u00e9m o Deputado Vitor Lippi, um entusiasta deste projeto que, a todo momento, n\u00e3o s\u00f3 participou dos debates, como tamb\u00e9m me incentivou enormemente. \r\nTamb\u00e9m queria cumprimentar o Ministro Mauro Campbell, que coordenou a comiss\u00e3o de juristas que elaborou o projeto apresentado pelo Deputado Roberto de Lucena, Parlamentar do qual divergimos, por\u00e9m com quem temos um \u00f3timo relacionamento. Reconhe\u00e7o o seu esfor\u00e7o, Deputado Roberto de Lucena, em objetivar o avan\u00e7o na legisla\u00e7\u00e3o.\r\nQueria cumprimentar tamb\u00e9m as entidades representativas de prefeitos do Brasil: a Frente Nacional de Prefeitos, a Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Munic\u00edpios e a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Munic\u00edpios, que tamb\u00e9m o tempo todo nos ajudou, nos impulsionou e nos animou.\r\nQueria, por fim, cumprimentar uma verdadeira comiss\u00e3o juristas: Fl\u00e1vio Unes e M\u00e1rcio Cammarosano, da OAB; a Profa. Renata Fiori Puccetti, da PUC de S\u00e3o Paulo; a Dra. Ana Carolina Lopes, tamb\u00e9m de S\u00e3o Paulo; e o Prefeito de Jacare\u00ed, Izaias Santana, que tamb\u00e9m \u00e9 Procurador do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo e hoje Prefeito reeleito de Jacare\u00ed.\r\nTamb\u00e9m queria destacar aqui o trabalho de dois jovens advogados que me ajudaram enormemente na reda\u00e7\u00e3o de todo este parecer, o Dr. Vitor Marques e o Dr. Pedro Henrique Mazzaro Lopes, que trabalharam, e muito, para que cheg\u00e1ssemos a este ponto.\r\nLeio o nosso voto, Sr. Presidente.\r\n\"II - Voto do Relator\r\nDa constitucionalidade, legalidade, juridicidade, regimentalidade e t\u00e9cnica legislativa.\r\nO escopo do projeto consiste na altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.429, de 1992, a qual, respaldada pelo \u00a7 4\u00ba do art. 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, trata de atos de improbidade. A Constitui\u00e7\u00e3o Federal, em seu art. 22, inciso I, reserva \u00e0 Uni\u00e3o a compet\u00eancia para legislar sobre as referidas mat\u00e9rias.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 t\u00e9cnica legislativa, o PL, no geral, encontra-se em conson\u00e2ncia com os termos da Lei Complementar n\u00ba 95, de 1998, exceto no que diz respeito a revoga\u00e7\u00f5es t\u00e1citas previstas em seu texto, bem como no que se refere ao art. 12, III, \"d\", quanto \u00e0 renumera\u00e7\u00e3o desse dispositivo, pois pode tornar confusas as refer\u00eancias legais, doutrin\u00e1rias e jurisprudenciais. Tanto que, por conta de renumera\u00e7\u00e3o equivocada de dispositivos, os incisos XX e XXI do caput do art. 10 da pr\u00f3pria Lei dos Atos de Improbidade vigoram com id\u00eantica reda\u00e7\u00e3o.\r\nA despeito dos aspectos rec\u00e9m-comentados, a apresenta\u00e7\u00e3o de emendas de reda\u00e7\u00e3o afigura-se desnecess\u00e1ria, uma vez que as adequa\u00e7\u00f5es de t\u00e9cnica legislativa s\u00e3o promovidas por meio do Substitutivo apresentado.\r\nDa adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria\r\nQuanto \u00e0 admissibilidade financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da mat\u00e9ria, n\u00e3o se vislumbrou desrespeito \u00e0s normas or\u00e7ament\u00e1rias e financeiras vigentes, em especial a Lei Complementar n\u00ba 101, de 4 de maio de 2000, a Lei do Plano Plurianual, a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias e a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o.\r\nPortanto, entendemos que o PL ora relatado mostra-se adequado dos pontos de vista or\u00e7ament\u00e1rio e financeiro.\r\nDo m\u00e9rito\r\nEm 1991, foi enviado ao Congresso Nacional, por iniciativa do Poder Executivo, o Projeto de Lei n\u00ba 1.446, de 1991, que sofreu ampla reformula\u00e7\u00e3o, para culminar, em junho de 1992, 6 meses antes do impeachment do Presidente Fernando Collor de Mello, na san\u00e7\u00e3o do principal instrumento normativo contra os atos de improbidade administrativa praticados por agentes p\u00fablicos, qual seja a Lei n\u00ba 8.429,de 1992 (Lei de Improbidade Administrativa), que estabeleceu tr\u00eas categorias de improbidade administrativa - viola\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios, dano ao Er\u00e1rio e enriquecimento il\u00edcito (...). Portanto, a Lei n\u00ba 8.429, de 1992, foi concebida em momento hist\u00f3rico do Pa\u00eds em que se buscava o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, bem como o combate ao enriquecimento il\u00edcito (...).\r\nHoje, \u00e9 inquestion\u00e1vel a necessidade de se reformular a Lei de Improbidade Administrativa - LIA. S\u00e3o incont\u00e1veis os casos de condena\u00e7\u00f5es por irregularidades banais, que n\u00e3o favorecem nem prejudicam ningu\u00e9m al\u00e9m do pr\u00f3prio agente p\u00fablico, punido severamente com multas vultosas e suspens\u00e3o de direitos pol\u00edticos. Com isso, cada vez mais as pessoas de bem v\u00e3o se afastando da vida p\u00fablica, em preju\u00edzo da popula\u00e7\u00e3o.\r\nO texto do PL 10.887/18 apresentado buscou como premissas:\r\n1) incorporar ao texto da Lei n\u00ba 8.429/92 a jurisprud\u00eancia j\u00e1 assentada pelo STJ;\r\n2) compatibilizar o texto da atual Lei n\u00ba 8.429/92 com o CPC, com a Lei Anticorrup\u00e7\u00e3o e com a LINDB;\r\n3) detalhar outros pontos da lei, como, por exemplo, a previs\u00e3o da indisponibilidade de bens a qualquer tempo e a retirada da defesa preliminar com a previs\u00e3o de aumento do prazo de contesta\u00e7\u00e3o.\r\nNo entanto, o que se verificou, durante os trabalhos desenvolvidos pela Comiss\u00e3o Especial para reforma da Lei de Improbidade Administrativa, em 14 audi\u00eancias, nas quais foram ouvidas mais de 60 autoridades no assunto, e ainda nos semin\u00e1rios realizados em v\u00e1rias regi\u00f5es do Pa\u00eds, com a possibilidade de colher preciosas contribui\u00e7\u00f5es do setor p\u00fablico, da sociedade civil, de \u00f3rg\u00e3os de controle, de organiza\u00e7\u00f5es de transpar\u00eancia p\u00fablica e de grandes especialistas na mat\u00e9ria, \u00e9 que a Lei n\u00ba 8.429/92, nos seus 29 anos de vig\u00eancia, causou in\u00fameras injusti\u00e7as em virtude de conter conceitos demasiadamente abertos e que, portanto, necessita de uma reforma substancial (...).\r\nA mais urgente modifica\u00e7\u00e3o \u00e9 com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tipifica\u00e7\u00e3o das condutas.\r\nA extirpa\u00e7\u00e3o da modalidade culposa da improbidade administrativa \u00e9 extremamente necess\u00e1ria na medida em que a\u00e7\u00f5es negligentes, imprudentes ou imperitas, ainda que causem danos materiais ao Estado, n\u00e3o podem ser enquadradas como atos de improbidade, pois lhes falta o elemento de desonestidade.\r\nNesse contexto, necess\u00e1rio ainda incorporar algumas defini\u00e7\u00f5es no texto da lei, como, por exemplo, o conte\u00fado do elemento subjetivo 'dolo', a fim de excluir a interpreta\u00e7\u00e3o que o equipara \u00e0 mera voluntariedade do agente.\r\nNecess\u00e1rio, portanto, ser esclarecido no texto da lei, para que n\u00e3o se d\u00ea margem a interpreta\u00e7\u00f5es diversas, que n\u00e3o basta a mera voluntariedade do comportamento para que se configure ofensa dolosa \u00e0 ordem jur\u00eddica.\r\nDa\u00ed a import\u00e2ncia de se introduzir orienta\u00e7\u00e3o normativa de forma a constar a possibilidade de a\u00e7\u00e3o de improbidade apenas para os atos \u00edmprobos dolosos, diferenciando-se a pr\u00e1tica dolosa da mera voluntariedade.\r\nImprescind\u00edvel, ainda, que a lei defina que o patrim\u00f4nio p\u00fablico tutelado pela Lei de Improbidade s\u00e3o os bens e direitos de valor econ\u00f4mico, e, nesse sentido, somente o dano efetivo ao patrim\u00f4nio p\u00fablico \u00e9 que caracteriza o ato de improbidade e que deve ser ressarcido, retirando a hip\u00f3tese de interpreta\u00e7\u00e3o de que o dano in re ipsa, assim considerado hipoteticamente, possa ser utilizado para caracteriza\u00e7\u00e3o do ato de improbidade, nem tampouco possa ser indenizado (...). \r\nIgualmente relevante \u00e9 a inser\u00e7\u00e3o de dispositivo para eximir de puni\u00e7\u00e3o a conduta do agente que atua com base em interpreta\u00e7\u00e3o legal, jurisprud\u00eancia ou doutrina, ainda que n\u00e3o pacificadas e mesmo que futuramente n\u00e3o venham a prevalecer. Isso porque o direito n\u00e3o \u00e9 uma ci\u00eancia exata (...). \r\nDeve-se esclarecer no texto que, nos casos de pessoas jur\u00eddicas, a aplica\u00e7\u00e3o das san\u00e7\u00f5es dever\u00e1 priorizar a fun\u00e7\u00e3o social da empresa e a manuten\u00e7\u00e3o dos empregos gerados, sendo poss\u00edvel a extrapola\u00e7\u00e3o do limite territorial da pena de proibi\u00e7\u00e3o de contrata\u00e7\u00e3o com o poder p\u00fablico apenas em casos excepcionais e desde que fundamentada a decis\u00e3o.\r\nO art. 1\u00ba foi alterado, de forma a melhor organizar a abrang\u00eancia da Lei de Improbidade, mas sem alterar de forma significativa o seu conte\u00fado. Por se tratar de um artigo basilar na estrutura\u00e7\u00e3o do sistema de responsabiliza\u00e7\u00e3o por improbidade administrativa, as ideias antes centradas em um \u00fanico dispositivo foram divididas, dando assim maior clareza aos comandos normativos.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0 responsabiliza\u00e7\u00e3o de terceiros por ato de improbidade, definiu-se pela responsabiliza\u00e7\u00e3o daqueles que tenham influ\u00eancia na pr\u00e1tica il\u00edcita, seja induzindo ou concorrendo dolosamente para sua ocorr\u00eancia. (...) \r\nCom rela\u00e7\u00e3o aos dispositivos legais que visam tipificar as condutas a serem apenadas, \u00e9 necess\u00e1ria a corre\u00e7\u00e3o de alguns elementos.\r\nNo art. 10 da Lei de Improbidade Administrativa, deve-se buscar defini\u00e7\u00e3o mais precisa e, portanto, mais segura dos tipos que tratam do preju\u00edzo ao Er\u00e1rio em procedimentos licitat\u00f3rios ou de conserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico, al\u00e9m de altera\u00e7\u00e3o para adequa\u00e7\u00e3o \u00e0 modalidade dolosa nos incisos X e XIX. (...)\r\nNesse sentido, a principal altera\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao primeiro relat\u00f3rio\" que publicamos em outubro do ano passado e \"que deve ser ressaltada diz respeito aos atos de improbidade administrativa que atentam contra os princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica - art. 11. Ap\u00f3s um longo debate com a comunidade especializada, chegou-se ao entendimento de que a exclus\u00e3o por completo deste tipo de improbidade n\u00e3o seria a melhor op\u00e7\u00e3o legislativa, haja vista a necessidade de se imporem san\u00e7\u00f5es mais severas aos agentes p\u00fablicos que pratiquem atos que causem inequ\u00edvoca ofensa aos princ\u00edpios (...).\r\nOptou-se, ent\u00e3o, pela retomada da reda\u00e7\u00e3o anterior do art. 11, por\u00e9m estabelecendo-se um rol taxativo para as condutas caracterizadoras de improbidade por ofensa aos princ\u00edpios administrativos. A solu\u00e7\u00e3o pretende, ao mesmo tempo, prestigiar a prote\u00e7\u00e3o aos predicados constitucionais e garantir a necess\u00e1ria seguran\u00e7a jur\u00eddica ao gestor p\u00fablico.\r\nQuanto \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o das san\u00e7\u00f5es, deve-se corrigir a dosimetria das penas, tendo por base que o ato que causa enriquecimento il\u00edcito \u00e9, dentre os atos de improbidade, o mais grave, seguido pelo ato que causa preju\u00edzo ao Er\u00e1rio, prevendo-se ainda a majora\u00e7\u00e3o das penas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n\u00ba 8.429/92.\r\nDo ponto de vista processual, algumas das novidades dizem respeito \u00e0 aproxima\u00e7\u00e3o do sistema de cautelares com o do processo penal e \u00e0 adapta\u00e7\u00e3o das regras de procedimento ao novo C\u00f3digo de Processo Civil (...), inclusive quanto \u00e0 intensifica\u00e7\u00e3o e densifica\u00e7\u00e3o do dever constitucional de motiva\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es, sob pena de nulidade, o consequencialismo, introduzido pela Lei n\u00ba 13.655/15, que alterou a Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB (...).\r\nBuscou-se adequar o procedimento de indisponibilidade de bens ao direito constitucional e ao CPC, trazendo mais justi\u00e7a quando por exemplo se prev\u00ea a demonstra\u00e7\u00e3o de risco ao resultado \u00fatil do processo para efetiva\u00e7\u00e3o da medida de indisponibilidade (...).\r\nPara a indisponibilidade liminar de bens nas a\u00e7\u00f5es de improbidade, introduziu-se a regra no \u00a7 11 do art. 16 que determina o bloqueio priorit\u00e1rio em bens de menor liquidez (...) de forma a evitar o bloqueio direto das contas banc\u00e1rias dos r\u00e9us. Tentou-se, desta maneira, impedir que os acusados em a\u00e7\u00f5es de improbidade fiquem impedidos de realizarem pagamentos (...).\r\nQuanto \u00e0 dosimetria da pena, buscou-se dar maior liberdade ao magistrado, que \u00e9 para quem s\u00e3o dirigidas as provas e, ao final, dever\u00e1 verificar o grau de reprovabilidade da conduta dolosa. Para tanto, as penas de perda dos direitos pol\u00edticos foram majoradas, aumentando-se o prazo m\u00e1ximo, o que dar\u00e1 a devida gravidade na puni\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas \u00edmprobas. De outro lado, foi retirada a previs\u00e3o de pena m\u00ednima, o que garante \u00e0 defesa a demonstra\u00e7\u00e3o de eventual menor grau de reprovabilidade da conduta dolosa (...).\r\nO art. 17 traz vincula\u00e7\u00f5es do tr\u00e2mite da a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa ao rito comum previsto no C\u00f3digo de Processo Civil. (...)\r\nFoi suprimida a etapa da defesa pr\u00e9via, prevista na lei vigente, posto que \u00e9 considerada ineficaz para as partes. Por isso, para que seja dada maior agilidade e presteza ao processo jurisdicional, ao mesmo tempo que mant\u00e9m o direito \u00e0 ampla defesa do acusado, \u00e9 acompanhada da intr\u00ednseca necessidade de documentos ou de ind\u00edcios suficientes da exist\u00eancia do ato de improbidade que instruam a peti\u00e7\u00e3o inicial, sob pena do seu indeferimento de of\u00edcio pelo magistrado. (...)\r\nAinda com rela\u00e7\u00e3o ao art. 17, foram acrescidos os \u00a7\u00a7 10 a 15 e o \u00a7 20, que imp\u00f5em ao magistrado que indique com precis\u00e3o a tipifica\u00e7\u00e3o do ato de improbidade - permitindo que o r\u00e9u exer\u00e7a sua defesa sabendo precisamente do que est\u00e1 sendo acusado -, bem como promova as produ\u00e7\u00f5es das provas indicadas pelo r\u00e9u, promovendo a sua ampla defesa. No mais, o \u00a7 20 aproxima a a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa \u00e0s garantias processuais penais, por sua natureza sancionat\u00f3ria, como a relativiza\u00e7\u00e3o da revelia, a invers\u00e3o do \u00f4nus probat\u00f3rio e a impossibilidade de reexame obrigat\u00f3rio da senten\u00e7a, quando ben\u00e9fica ao r\u00e9u.\r\nNo \u00e2mbito dos acordos de n\u00e3o persecu\u00e7\u00e3o civil, a proposta anterior estabelecia que a celebra\u00e7\u00e3o dependeria, cumulativamente (art. 17-A, \u00a7 1\u00ba), da anu\u00eancia da advocacia p\u00fablica do ente federativo, caso estivesse organizada (inciso I); de aprova\u00e7\u00e3o, no prazo de at\u00e9 60 (sessenta) dias, pelo \u00f3rg\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico competente para apreciar as promo\u00e7\u00f5es de arquivamento de inqu\u00e9ritos civis, se anterior a ajuizamento da a\u00e7\u00e3o (inciso II); de homologa\u00e7\u00e3o judicial, se posterior ao ajuizamento da a\u00e7\u00e3o (inciso III).\r\nA eventual anu\u00eancia da advocacia p\u00fablica nos acordos realizados pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico somente faria sentido se o \u00f3rg\u00e3o de representa\u00e7\u00e3o judicial do ente p\u00fablico tamb\u00e9m figurasse como colegitimado para o ajuizamento da a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa, op\u00e7\u00e3o que foi descartada no substitutivo.\r\nPor isso, n\u00e3o havia raz\u00e3o para a anu\u00eancia do ente federativo para homologa\u00e7\u00e3o do acordo de n\u00e3o persecu\u00e7\u00e3o civil.\r\nTodavia, \u00e9 devida oitiva do ente federativo (...).\r\nAdemais, exige-se a homologa\u00e7\u00e3o judicial caso o acordo de n\u00e3o persecu\u00e7\u00e3o c\u00edvel seja realizado posteriormente ao ajuizamento da a\u00e7\u00e3o de improbidade (...).\r\nDeve-se exigir, ainda, que a inicial da a\u00e7\u00e3o de improbidade j\u00e1 contenha as provas ou ind\u00edcios da pr\u00e1tica do ato \u00edmprobo, inclusive sob pena de litig\u00e2ncia de m\u00e1-f\u00e9, nos termos dos arts. 79 a 81 do C\u00f3digo de Processo Civil, com a necessidade, tamb\u00e9m, de que a peti\u00e7\u00e3o j\u00e1 traga a exposi\u00e7\u00e3o do ato de improbidade com todas as suas circunst\u00e2ncias, a descri\u00e7\u00e3o da conduta imputada ao agente e a espec\u00edfica pretens\u00e3o sancionat\u00f3ria, observado sempre o princ\u00edpio da proporcionalidade. (...)\r\nQuanto \u00e0 legitimidade ativa, optou-se por manter exclusivamente o Minist\u00e9rio P\u00fablico, por se tratar de a\u00e7\u00e3o que tem como fito a aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00f5es que envolvem sens\u00edveis direitos fundamentais, como a suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos.\r\nDeve-se extirpar, ainda, a aplica\u00e7\u00e3o de institutos do Direito Processual Civil incompat\u00edveis com o direito sancionador, tais como o julgamento antecipado da lide (...).\r\nEm raz\u00e3o da retomada da improbidade por ofensa a princ\u00edpios, estabeleceu-se o crit\u00e9rio de dosimetria na aprecia\u00e7\u00e3o das penas decorrentes de atos de improbidade ofensivos aos princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, indicando, no inciso VII do art. 18, que o magistrado dever\u00e1 considerar crit\u00e9rios objetivos que justifiquem a fixa\u00e7\u00e3o da pena.\r\nAo \u00a7 2\u00ba do art. 20 foi inclu\u00edda a necessidade de adequada fundamenta\u00e7\u00e3o para a prorroga\u00e7\u00e3o do afastamento cautelar do agente p\u00fablico do exerc\u00edcio do cargo, afastando a possibilidade de prorroga\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica desta dura medida.\r\nOs par\u00e1grafos do art. 21 foram acrescidos para evitar o bis in idem e para preservar a coer\u00eancia da jurisdi\u00e7\u00e3o, ou seja, garantir a seguran\u00e7a jur\u00eddica. Ainda que se tratem de mat\u00e9rias diferentes, decis\u00f5es em outras esferas da jurisdi\u00e7\u00e3o influir\u00e3o na decis\u00e3o de improbidade administrativa em benef\u00edcio do r\u00e9u.\r\nNo tocante ao tema das prescri\u00e7\u00f5es, reformulou-se por completo o teor do art. 23, estabelecendo-se a prescri\u00e7\u00e3o geral em 8 anos, contados da ocorr\u00eancia do fato ou, no caso de infra\u00e7\u00f5es permanentes, do dia em que cessou a perman\u00eancia. Marcos interruptivos da prescri\u00e7\u00e3o foram selecionados para introduzir a prescri\u00e7\u00e3o da pretens\u00e3o sancionadora, evitando-se que as a\u00e7\u00f5es de improbidade se perpetuem de forma indefinida no tempo. Assim, uma vez interrompida a prescri\u00e7\u00e3o com o ajuizamento da a\u00e7\u00e3o, o prazo prescricional retoma sua contagem pela metade do tempo original.\r\nO ajuste promovido no prazo prescricional levou em conta o tempo necess\u00e1rio e suficiente para apura\u00e7\u00e3o de fatos no \u00e2mbito dos inqu\u00e9ritos civis e demais procedimentos investigativos de responsabilidade do Minist\u00e9rio P\u00fablico e demais \u00f3rg\u00e3os de controle, promovendo-se o devido balizamento com os princ\u00edpios da seguran\u00e7a jur\u00eddica e da dura\u00e7\u00e3o razo\u00e1vel do processo, ambos princ\u00edpios de estatura constitucional. Torna-se imprescind\u00edvel solidificar o entendimento de que o prazo prescricional tem como termo inicial a ocorr\u00eancia do fato. Vincular o termo inicial ao conhecimento do fato pelo \u00f3rg\u00e3o legitimado para propositura da a\u00e7\u00e3o transforma em letra morta qualquer inten\u00e7\u00e3o de se instaurar marcos seguros de prescri\u00e7\u00e3o.\r\nTamb\u00e9m foram feitas pequenas adequa\u00e7\u00f5es de reda\u00e7\u00e3o de outros artigos, por\u00e9m sem altera\u00e7\u00e3o substancial de seus conte\u00fados.\r\nEm s\u00edntese, a maior parte das altera\u00e7\u00f5es da Lei de Improbidade Administrativa previstas no projeto afigura-se merit\u00f3ria, e o substitutivo anexo intenta aperfei\u00e7oar ainda mais o diploma legal vigente.\"\r\nSr. Presidente, n\u00f3s pretendemos, com a aprova\u00e7\u00e3o deste relat\u00f3rio, evidentemente depois da discuss\u00e3o das emendas e dos destaques, ter uma lei que de fato puna quem tem que ser punido: os desonestos, os corruptos, aqueles que enriquecem ilicitamente, aqueles que causam dano ao patrim\u00f4nio p\u00fablico, aqueles que n\u00e3o respeitam a constitui\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico e, o tempo todo, acabam levando \u00e0 sua degrada\u00e7\u00e3o.\r\nQueremos, ao mesmo tempo, permitir que os administradores, os gestores, os agentes pol\u00edticos tenham as condi\u00e7\u00f5es de exercer com tranquilidade, desde que dentro da lei, as suas atribui\u00e7\u00f5es, sem que sejam o tempo todo amea\u00e7ados por uma lei que permite tudo. Queremos restringir essa lei, para dar mais funcionalidade \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, mais garantias aos gestores, mais garantias \u00e0queles que prop\u00f5em pol\u00edticas p\u00fablicas, s\u00e3o eleitos com base nas suas propostas e muitas vezes n\u00e3o podem coloc\u00e1-las em a\u00e7\u00e3o, em vigor, porque s\u00e3o impedidos por decis\u00f5es que nada t\u00eam a ver com tentativas de combater a corrup\u00e7\u00e3o.\r\nEu sei que muitos Deputados e Deputadas aqui exerceram a fun\u00e7\u00e3o de Prefeitos, Governadores, Secret\u00e1rios de Prefeituras ou Secret\u00e1rios de Estado e sabem exatamente do que eu estou falando. No nosso Pa\u00eds afora, nos 5.500 Munic\u00edpios, n\u00f3s temos uma diversidade enorme. E os pequenos Munic\u00edpios, aqueles que nem sequer t\u00eam uma estrutura administrativa robusta, s\u00e3o os que mais sofrem com a press\u00e3o de agentes, principalmente do Minist\u00e9rio P\u00fablico, que atuam muitas vezes de forma a impedir que eles exer\u00e7am as fun\u00e7\u00f5es para as quais foram eleitos.\r\nN\u00f3s queremos gest\u00e3o p\u00fablica eficiente, que olhe para o povo em primeiro lugar, dentro dos marcos da honestidade, da honradez. Esse \u00e9 o objetivo dessa revis\u00e3o da Lei de Improbidade.\r\n\"Por todo o exposto, voto pela constitucionalidade, juridicidade, boa t\u00e9cnica legislativa e pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria das disposi\u00e7\u00f5es do Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, e, no m\u00e9rito, por sua aprova\u00e7\u00e3o, na forma do substitutivo anexo.\"\r\nEsse \u00e9 o relat\u00f3rio, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA IMPROBIDADE ADMINISTRATIVA, APRIMORAMENTO, LEGISLA\u00c7\u00c3O, DEFESA, AGENTE P\u00daBLICO, ADVOCACIA P\u00daBLICA, A\u00c7\u00c3O JUDICIAL, SUSPENS\u00c3O DE DIREITOS POL\u00cdTICOS, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO, NEPOTISMO, APROVA\u00c7\u00c3O, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio ao Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 8.429, de 1992, acerca da improbidade administrativa.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, procedo \u00e0 leitura do voto.\r\n\"Voto do Relator\r\nDurante a discuss\u00e3o da mat\u00e9ria, foram apresentadas v\u00e1rias emendas de Plen\u00e1rio. \r\nA Emenda n\u00ba 1, do Deputado Alex Manente e outros, inclui, onde couber, dispositivo que obriga a promo\u00e7\u00e3o de defesa, pelas assessorias jur\u00eddicas, sobre os atos em que emitiram parecer pela legalidade e que, posteriormente, foram apontados como \u00edmprobos. Portanto, trata-se de dispositivo que visa socorrer o agente p\u00fablico que se amparou em pr\u00e9vio parecer t\u00e9cnico-jur\u00eddico, devendo haver responsabilidade no acompanhamento e defesa do conte\u00fado do parecer por parte da entidade parecerista. \r\nAs Emendas n\u00bas 2 e 3, dos Deputados Tadeu Alencar e outros e F\u00e1bio Trad e outros, objetivam a reintrodu\u00e7\u00e3o, no projeto de lei, da legitimidade ativa da Advocacia P\u00fablica para a proposi\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de improbidade. Com o devido acatamento \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o exarada, o regime das san\u00e7\u00f5es previstas na Lei de Improbidade encerram restri\u00e7\u00f5es a direitos fundamentais de cidadania, como a suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos dos agentes considerados \u00edmprobos.\r\nPor esta raz\u00e3o, na mesma linha adotada no sistema penal, \u00e9 imprescind\u00edvel que a atua\u00e7\u00e3o seja feita por meio de \u00f3rg\u00e3o legitimado e isento. Ademais, a suspens\u00e3o de direitos pol\u00edticos impacta diretamente as disputas eleitorais, raz\u00e3o pela qual a manuten\u00e7\u00e3o da exclusividade da titularidade ativa no Minist\u00e9rio P\u00fablico de modo a impedir a interven\u00e7\u00e3o de agentes pol\u00edticos no manejo de a\u00e7\u00f5es de improbidade. \r\nA Emenda n\u00ba 4, do Deputado Danilo Cabral, objetiva alterar a reda\u00e7\u00e3o do art. 11, XI, do substitutivo apresentado ao PL 10.887/18, introduzindo ao texto a reda\u00e7\u00e3o id\u00eantica \u00e0 S\u00famula Vinculante n\u00ba 13, do Supremo Tribunal Federal. Com o devido acatamento \u00e0 proposta de emenda, ressalta-se que o pr\u00f3prio texto da s\u00famula j\u00e1 sofreu modula\u00e7\u00f5es de aplica\u00e7\u00e3o por parte do STF, que, hoje, prioriza o princ\u00edpio da razoabilidade na an\u00e1lise do nepotismo. Ressalta-se que a Lei de Improbidade n\u00e3o altera a licitude ou n\u00e3o da nomea\u00e7\u00e3o, mas apenas define aquela nomea\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 considerada \u00edmproba, n\u00e3o simbolizando a libera\u00e7\u00e3o de qualquer ato. \r\nAs emendas n\u00bas 5 a 13, do Deputado Hugo Leal, n\u00e3o receberam apoiamento nos termos regimentais. Pelo previsto no artigo 120, \u00a7 4\u00ba, do Regimento Interno, n\u00e3o nos manifestaremos sobre elas neste parecer. No entanto, entendo serem bem dirigidas e trazerem melhoria ao texto do substitutivo. N\u00e3o farei, pela falta de apoiamento, exame do m\u00e9rito, mas acatarei o conte\u00fado. \r\nAp\u00f3s amplo di\u00e1logo com diversos L\u00edderes partid\u00e1rios, promovemos as seguintes altera\u00e7\u00f5es no texto: \r\ni) supress\u00e3o da palavra \"doutrina\" no \u00a7 8\u00ba do art. 1\u00ba, em raz\u00e3o da aus\u00eancia de densidade conceitual do voc\u00e1bulo, o que ensejaria uma ampla excludente de responsabilidade dos gestores. \r\nii) por sugest\u00e3o da Controladoria Geral da Uni\u00e3o, inclu\u00edmos mais um par\u00e1grafo ao art. 3\u00ba do texto do substitutivo, de forma a materializar o princ\u00edpio constitucional do non bis in idem no caso das pessoas jur\u00eddicas que j\u00e1 foram sancionadas com base na Lei 12.846/13. \r\niii) no art. 9\u00ba, VII, alterar a express\u00e3o \"...ou em raz\u00e3o deles\" para \"...e em raz\u00e3o deles\" para melhor compreens\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o dos requisitos para verifica\u00e7\u00e3o do ato \u00edmprobo. \r\niv) por fim, para explicitar o car\u00e1ter pol\u00edtico dos partidos, introduzimos no art. 24 dispositivo que deixa claro que qualquer ato \u00edmprobo nestas entidades e suas funda\u00e7\u00f5es dever\u00e3o ser sancionados pela Lei 9.096/95, a Lei dos Partidos Pol\u00edticos.\r\nDiante do exposto, opino, em nome da Comiss\u00e3o Especial: \r\n1) pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa de todas as emendas apresentadas regimentalmente ao PL 10.887/18; \r\n2) no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o do PL 10.887/18, da Emenda 1, e pela rejei\u00e7\u00e3o das Emendas n\u00bas 2, 3, 4, 14, 15 e 16, na forma da subemenda substitutiva, anexa.\" \r\n\u00c9 este o relat\u00f3rio, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REFORMULA\u00c7\u00c3O, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA IMPROBIDADE ADMINISTRATIVA, APRIMORAMENTO, LEGISLA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, NEPOTISMO, S\u00daMULA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF).",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Reformula\u00e7\u00e3o do parecer oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 8.429, de 1992, acerca da improbidade administrativa.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero informar que n\u00f3s vamos fazer uma altera\u00e7\u00e3o no nosso voto.\r\nN\u00f3s vamos acatar a Emenda n\u00ba 4, do Deputado Danilo Cabral, que altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 11, inciso XI, que trata da quest\u00e3o do nepotismo.\r\nA proposta do Deputado Tadeu recupera o texto da S\u00famula 13, do Supremo Tribunal Federal. E n\u00f3s vamos, ent\u00e3o, introduzi-lo na lei dessa forma.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 8.429, de 1992, relativa \u00e0 improbidade administrativa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, em nosso entender, nesse assunto da quest\u00e3o de recolocar as procuradorias como poss\u00edveis de acionar agentes p\u00fablicos, gestores e pol\u00edticos por conta da Lei de Improbidade, n\u00f3s voltamos a ter uma certa politiza\u00e7\u00e3o.\r\nEvidentemente, temos \u00f3rg\u00e3os de procuradoria, de advocacia, a pr\u00f3pria Advocacia-Geral da Uni\u00e3o, que s\u00e3o coordenados por secret\u00e1rios ou por ministros, e isso tem uma influ\u00eancia pol\u00edtica.\r\n\u00c9 por conta disso que n\u00f3s somos favor\u00e1veis a manter o texto do relat\u00f3rio.\r\nPortanto, n\u00f3s do PT votaremos \"n\u00e3o\" a essa emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "NEPOTISMO, AUS\u00caNCIA, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA IMPROBIDADE ADMINISTRATIVA, CARLOS ZARATTINI, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, QUESTIONAMENTO, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Esclarecimento ao Plen\u00e1rio sobre a inexist\u00eancia de dispositivo favor\u00e1vel \u00e0 pr\u00e1tica de nepotismo no texto do Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 8.429, de 1992, relativa \u00e0 improbidade administrativa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Exatamente, Sr. Presidente. Aqui n\u00e3o se trata de indica\u00e7\u00e3o de parentes. Aqui n\u00f3s estamos tentando separar uma eventual indica\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. E, se esse indicado pol\u00edtico cometer um ato de improbidade, que n\u00e3o se transfira esse ato de improbidade automaticamente para quem o indicou. Ou seja, tem que ser comprovado esse ato, n\u00e3o pode ser colocado \u00e0 pessoa que o indicou...\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - S\u00f3 por indica\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP) - ... da mesma forma que aquele que cometeu o ato de improbidade. Isso porque, muitas vezes, tenta-se criminalizar as indica\u00e7\u00f5es pol\u00edticas. E aqui n\u00f3s estamos exatamente separando uma coisa da outra. Isso n\u00e3o tem nada a ver com nepotismo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDINARIA, IMPROBIDADE ADMINISTRATIVA, REJEI\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Pedido aos Parlamentares de rejei\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 4\u00ba, art. 11, da Lei n\u00ba 8.429, de 1992, alterado pelo art. 2\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, sobre a improbidade administrativa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria informar o seguinte: eu estou de pleno acordo com a Deputada Tal\u00edria Petrone, L\u00edder do PSOL, mas h\u00e1 um problema. N\u00f3s estamos tratando de uma lei que atinge o Governo Federal, os 27 Governos Estaduais e os 5.500 Munic\u00edpios. Ou seja, \u00e9 uma lei para o Pa\u00eds inteiro, para todos os n\u00edveis. Ent\u00e3o, o que n\u00f3s estamos dizendo \u00e9 que essa lei que trata de improbidade, de desonestidade, de enriquecimento il\u00edcito, de dano ao patrim\u00f4nio, n\u00e3o pode ser usada para controlar pol\u00edticas p\u00fablicas, porque o Prefeito de uma cidade, eleito democraticamente, vai querer executar as suas propostas pelas quais ele foi eleito.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o podemos votar aqui de acordo com uma situa\u00e7\u00e3o em que o Governo Federal est\u00e1 com determinada orienta\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, e, porque n\u00f3s somos Oposi\u00e7\u00e3o, queremos utilizar essa lei para enfrentar politicamente o Governo, esquecendo que n\u00f3s, que somos aqui Oposi\u00e7\u00e3o, podemos ser Situa\u00e7\u00e3o em Estados e Munic\u00edpios.\r\nN\u00e3o \u00e9 correto. Essa \u00e9 uma lei para punir a improbidade, e n\u00e3o para controlar a pol\u00edtica p\u00fablica.\r\nEnt\u00e3o, eu divirjo sinceramente da minha companheira da Oposi\u00e7\u00e3o, mas eu queria pedir o voto \"sim\", em nome do PT, pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 9\u00ba, art. 12, da Lei n\u00ba 8.429, de 1992, alterado pelo art. 2\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, a respeito da improbidade administrativa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a jurisprud\u00eancia deste Pa\u00eds ainda est\u00e1 prevendo o tr\u00e2nsito em julgado com o t\u00e9rmino das a\u00e7\u00f5es, at\u00e9 a \u00faltima inst\u00e2ncia. Ent\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 por que colocarmos aqui uma situa\u00e7\u00e3o que ainda n\u00e3o foi resolvida, desse ponto de vista. Quer dizer, n\u00e3o houve uma mudan\u00e7a nesse entendimento do Supremo Tribunal Federal. Ent\u00e3o, o que estamos propondo aqui \u00e9 que as san\u00e7\u00f5es previstas neste artigo s\u00f3 podem ser executadas com o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a. Ou seja, tem que terminar toda a tramita\u00e7\u00e3o do processo.\r\nPortanto, n\u00f3s votamos \"sim\" ao texto. Vamos manter aquilo que est\u00e1 consagrado na jurisprud\u00eancia brasileira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA IMPROBIDADE ADMINISTRATIVA, PROCESSO JUDICIAL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o sendo-lhe vedado modificar o fato principal e a capitula\u00e7\u00e3o legal apresentada pelo autor, constante no \u00a7 10, art. 17, da Lei n\u00ba 8.429, de 1992, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, e, por decorr\u00eancia, do inciso I, \u00a7 13, art. 17 da referida lei, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba do substitutivo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o \u00a7 10 do art. 17 diz o seguinte:\r\n Ap\u00f3s a r\u00e9plica do Minist\u00e9rio P\u00fablico, o juiz proferir\u00e1 decis\u00e3o indicando com precis\u00e3o a tipifica\u00e7\u00e3o do ato de improbidade administrativa imput\u00e1vel ao r\u00e9u, sendo-lhe vedado modificar o fato principal e a capitula\u00e7\u00e3o legal apresentada pelo autor.\r\nOu seja, veda explicitamente que o juiz, por sua livre decis\u00e3o, fa\u00e7a uma modifica\u00e7\u00e3o do inciso, do artigo em rela\u00e7\u00e3o ao qual est\u00e1 sendo acusado o gestor.\r\nIsso \u00e9 complicado. Imaginem: eu vou me defender de determinada acusa\u00e7\u00e3o, e, ao fim e ao cabo, o juiz fala: \"N\u00e3o, voc\u00ea n\u00e3o vai ser condenado por essa acusa\u00e7\u00e3o, voc\u00ea vai ser condenado por outra\". Ent\u00e3o, o que est\u00e1 dizendo aqui o \u00a7 10 \u00e9 que isso n\u00e3o pode ocorrer, que isso \u00e9 uma garantia para a defesa. N\u00f3s vamos sempre defender essas garantias para a defesa.\r\nPortanto, n\u00f3s somos pela manuten\u00e7\u00e3o do texto, Sr. Presidente. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel retirar esse ponto e permitir que haja, durante o processo, essa confus\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o sendo-lhe vedado modificar o fato principal e a capitula\u00e7\u00e3o legal apresentada pelo autor, constante no \u00a7 10, art. 17, da Lei n\u00ba 8.429, de 1992, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, e, por decorr\u00eancia, do inciso I, \u00a7 13, art. 17 da referida lei, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba do substitutivo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT orienta \"sim\" ao texto.\r\n\u00c9 evidente que voc\u00ea se defende dos fatos, mas de uma determinada acusa\u00e7\u00e3o, de um determinado enquadramento que lhe \u00e9 dado, que \u00e9 apresentado \u00e0 den\u00fancia pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico. Ao julgar, o juiz fala: \"Voc\u00ea se defendeu, mas n\u00e3o \u00e9 aqui que eu vou te enquadrar, vou te enquadrar em outro artigo\". Eu considero que isso n\u00e3o \u00e9 uma garantia para uma defesa correta.\r\nEnt\u00e3o, o PT vota \"sim\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA IMPROBIDADE ADMINISTRATIVA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Presid\u00eancia pela inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, a respeito da improbidade administrativa. Agradecimento aos L\u00edderes partid\u00e1rios e aos membros da respectiva Comiss\u00e3o Especial pela vota\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em primeiro lugar, eu queria agradecer a V.Exa. o apoio ao colocar em debate e vota\u00e7\u00e3o esse importante projeto, que h\u00e1 praticamente 2 anos vinha sendo debatido e discutido nesta Casa. Queria agradecer ainda a todos os L\u00edderes partid\u00e1rios que abriram as portas de suas bancadas para que pud\u00e9ssemos apresentar e debater esse projeto. Agrade\u00e7o, em especial, ao L\u00edder do meu partido, o Partido dos Trabalhadores, Deputado Bohn Gass, que me apoiou fortemente nesse processo. Por fim, agrade\u00e7o ao Deputado Tadeu Alencar, que presidiu a Comiss\u00e3o Especial da qual fui Relator, assim como a todos os membros daquela Comiss\u00e3o que participaram do debate. \r\nDemos um importante passo \u00e0 frente. Acredito que essa lei, depois de avaliada pelo Senado, far\u00e1 muito bem ao Brasil.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 490/2007,  PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DO \u00cdNDIO, RETIRADA, DIREITOS, GRUPO INDIGENA, TERRAS IND\u00cdGENAS, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), VOTA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.\r\nTARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, REAJUSTE DE TARIFAS.\r\nSETOR EL\u00c9TRICO, INVESTIMENTO P\u00daBLICO, AUS\u00caNCIA.\r\nMPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), CONTR\u00c1RIO.\r\nVACINA COVAXIN, SUPERFATURAMENTO, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, CORRUP\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, DEN\u00daNCIA.\r\nCRIME DE RESPONSABILIDADE, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, OMISS\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Tentativa, pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e  Justi\u00e7a e de Cidadania, de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 490, de 2007 sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 6.001, de 1973, relativa ao Estatuto do \u00cdndio. Altera\u00e7\u00e3o da sistem\u00e1tica de demarca\u00e7\u00e3o de terras ind\u00edgenas e riscos impostos ao meio ambiente e aos povos origin\u00e1rios, no caso de aprova\u00e7\u00e3o da propositura. Reajuste nas tarifas de energia el\u00e9trica. N\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o de investimentos governamentais no setor el\u00e9trico nacional. Contrariedade \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS. Omiss\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro sobre a den\u00fancia de  superfaturamento na compra da vacina Covaxin pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Relev\u00e2ncia dos trabalhos realizados pela CPI da Covid.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. Queria cumprimentar todos os Deputados e Deputadas.\r\nN\u00f3s estamos aqui hoje, j\u00e1 s\u00e3o quase 16 horas, e a sess\u00e3o ainda n\u00e3o se iniciou por conta de que, na Comiss\u00e3o de Justi\u00e7a, est\u00e1 se tentando fazer uma vota\u00e7\u00e3o do PL 490, que \u00e9 um PL extremamente retr\u00f3grado, porque deixa as \u00e1reas ind\u00edgenas desprotegidas, refaz todo o processo de demarca\u00e7\u00e3o de terras, coloca em risco os \u00edndios e o meio ambiente brasileiro.\r\nDe fato, n\u00f3s estamos vendo essa confus\u00e3o que est\u00e1 tomando conta do Pa\u00eds. Hoje tivemos, de manh\u00e3, uma audi\u00eancia com o Ministro de Minas e Energia, que, na imin\u00eancia de uma crise energ\u00e9tica no Pa\u00eds, coloca como solu\u00e7\u00e3o o aumento das contas de energia el\u00e9trica, o aumento da bandeira vermelha.\r\nEnt\u00e3o o que vai acontecer? N\u00f3s vamos pagar mais caro. O Governo devia estar pensando em plano de expans\u00e3o da oferta de energia el\u00e9trica. Isso \u00e9 urgente, mas desde o Governo Michel Temer, aquele Governo oriundo do golpe, que n\u00e3o se faz investimento em energia el\u00e9trica. E agora, quer-se privatizar a ELETROBRAS, que \u00e9 a empresa que, de fato, faz investimento neste Pa\u00eds.\r\n\u00c9 fundamental n\u00f3s pararmos o carro dessa privatiza\u00e7\u00e3o. O Brasil precisa de mais energia e energia barata. \u00c9 disso que precisamos. E temos que garantir isso ao povo brasileiro, \u00e0 ind\u00fastria, ao com\u00e9rcio, aos servi\u00e7os e \u00e0 agricultura. O Brasil n\u00e3o se desenvolve sem energia. Precisamos urgentemente fazer isso.\r\nE agora, tamb\u00e9m vemos uma situa\u00e7\u00e3o delicada. Um Deputado aqui da C\u00e2mara afirma que o Governo, mais precisamente o Presidente da Rep\u00fablica, foi informado do superfaturamento na compra das vacinas Covaxin.\r\nOra, o Presidente ficou sabendo de uma informa\u00e7\u00e3o dessas, e qual atitude ele tomou? Ao que parece, nenhuma, porque, de fato, as vacinas foram compradas com valor superfaturado.\r\nEu acho que a CPI do Senado est\u00e1 prestando um grande servi\u00e7o ao Pa\u00eds. A cada dia saem mais coisas dessa caixa-preta que hoje \u00e9 o Pal\u00e1cio do Planalto. No Pal\u00e1cio do Planalto vivem pessoas autorit\u00e1rias, fascistas, que, tudo indica, lesam a P\u00e1tria brasileira. N\u00f3s precisamos saber disso.\r\nParab\u00e9ns aos Senadores da CPI!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-29T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNO, REAJUSTE, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, BANDEIRA TARIF\u00c1RIA VERMELHA, GOVERNO, MICHEL TEMER, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, REDU\u00c7\u00c3O, INVESTIMENTO, USINA TERMEL\u00c9TRICA, FONTE ALTERNATIVA DE ENERGIA, ENERGIA E\u00d3LICA, ENERGIA SOLAR, BENEFICI\u00c1RIO, TARIFA SOCIAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (TSEE).",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o com o anunciado reajuste da bandeira tarif\u00e1ria vermelha de energia el\u00e9trica em 52%. N\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o, pelos Governos Michel Temer e Jair Bolsonaro, de investimentos no parque energ\u00e9tico nacional. Redu\u00e7\u00e3o, pelos citados governantes, do n\u00famero de benefici\u00e1rios da tarifa social de energia el\u00e9trica. Necessidade da realiza\u00e7\u00e3o de investimentos governamentais em fontes renov\u00e1veis de energia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, hoje tivemos mais uma not\u00edcia para esfolar o povo brasileiro, para esfolar os trabalhadores.\r\nO Governo acaba de anunciar o aumento da chamada bandeira vermelha da conta de luz em 52%. Este Governo que dizia: \"Minha bandeira jamais ser\u00e1 vermelha\", agora aumenta a conta de luz como forma de reduzir o consumo de energia.\r\nEste Governo e o Governo anterior do Sr. Michel Temer nada fizeram para expandir a oferta de energia, nada fizeram para expandir usinas termoel\u00e9tricas, nada fizeram para dar realmente um arranque nas plantas de energia fotovoltaica, de energia e\u00f3lica. S\u00e3o governos que deixaram paralisada a infraestrutura de energia el\u00e9trica no Brasil. Se n\u00e3o fossem as obras executadas nos Governos Lula e Dilma, a situa\u00e7\u00e3o era ainda pior.\r\nSr. Presidente, \u00e9 lament\u00e1vel o que n\u00f3s vamos ver. N\u00f3s vamos ver o aumento do custo de vida sem precedentes. Este Governo e o Governo anterior de Michel Temer reduziram inclusive os benefici\u00e1rios da tarifa social de energia el\u00e9trica que eram 14 milh\u00f5es de fam\u00edlias e hoje s\u00e3o apenas 10 milh\u00f5es de fam\u00edlias. Eles expurgam os cadastros, eliminam as pessoas dos programas sociais. Para qu\u00ea? Para garantir o subs\u00eddio dos GSF e amenizar preju\u00edzos que tiveram as grandes distribuidoras de energia.\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel continuar dessa forma. O povo precisa de energia barata. E n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o povo, as empresas, o com\u00e9rcio e os servi\u00e7os tamb\u00e9m precisam de energia barata.\r\nN\u00e3o existe desenvolvimento sem energia. E um pa\u00eds como o nosso, que tantas fontes, tanta diversifica\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 capaz de ter essa energia porque os \u00faltimos governos s\u00e3o absolutamente irrespons\u00e1veis em mat\u00e9ria da infraestrutura de energia el\u00e9trica.\r\nEst\u00e1 na hora de este Congresso discutir fortemente medidas para resolver essa quest\u00e3o, principalmente incentivos a novas fontes de energia, garantir amplia\u00e7\u00e3o, para que realmente possamos ter fontes sustent\u00e1veis para todos os setores como g\u00e1s, energia e\u00f3lica...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "IMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CORRUP\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, CLOROQUINA, MORTALIDADE, VACINA COVAXIN, SUPERFATURAMENTO, COMPRA, RESPONSABILIDADE, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, CRIME AMBIENTAL, INFLA\u00c7\u00c3O, DESEMPREGO, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CRISE ECON\u00d4MICA, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de superpedido de impeachment do Presidente Jair Bolsonaro, por partidos oposicionistas em conjunto com organiza\u00e7\u00f5es e movimentos sociais. Vincula\u00e7\u00e3o entre a supera\u00e7\u00e3o de meio milh\u00e3o de mortes no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19, e o boicote do Presidente da Rep\u00fablica \u00e0s medidas sanit\u00e1rias de preven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a viral. Investiga\u00e7\u00e3o, pela CPI da Covid, do Senado Federal, de den\u00fancia de corrup\u00e7\u00e3o na compra de vacinas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Devasta\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia e do patrim\u00f4nio nacional pelo Governo Jair Bolsonaro. Aumento da infla\u00e7\u00e3o, do desemprego e da mis\u00e9ria no Pa\u00eds. Defesa de afastamento do Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, daqui a poucos minutos n\u00f3s estaremos dando entrada aqui ao chamado superpedido de impeachment do Presidente Jair Bolsonaro. \u00c9 uma decis\u00e3o de todos os partidos de oposi\u00e7\u00e3o, dos movimentos sociais, no sentido de pressionar o Presidente desta Casa a parar de obstruir essa discuss\u00e3o.\r\nA C\u00e2mara dos Deputados tem que dar ouvido a mais de 120 pedidos que est\u00e3o na gaveta do Presidente. N\u00f3s precisamos dar andamento a esse debate. A CPI tem demonstrado cabalmente que este \u00e9 um Governo que levou \u00e0 morte mais de 500 mil pessoas, pela forma como tratou a pandemia, incentivando a aglomera\u00e7\u00e3o; incentivando o n\u00e3o uso m\u00e1scaras; incentivando que as pessoas continuassem usando o transporte p\u00fablico e indo trabalhar, quando deveriam permanecer em casa para garantir que a contamina\u00e7\u00e3o n\u00e3o progredisse; comprando cloroquina como se fosse um rem\u00e9dio que resolveria o problema da pandemia; e deixando de comprar vacina. E agora revela a CPI que, quando foram comprar uma vacina, tentaram faturar para os seus pr\u00f3prios bolsos.\r\nEste \u00e9 um Governo que se gabava de dizer que n\u00e3o havia corrup\u00e7\u00e3o ali dentro. E o que n\u00f3s estamos vendo \u00e9 que existe muita coisa de podre neste reino, que n\u00e3o \u00e9 da Dinamarca, mas do Pal\u00e1cio do Planalto. \r\nN\u00f3s precisamos passar a limpo essa hist\u00f3ria. O Brasil precisa saber de fato o que est\u00e1 acontecendo com este Governo, um Governo que deixa a Amaz\u00f4nia ser destru\u00edda, um Governo que entrega o patrim\u00f4nio nacional, um Governo que destr\u00f3i as grandes empresas de infraestrutura como a PETROBRAS, a ELETROBRAS e os Correios, um Governo que n\u00e3o d\u00e1 a m\u00ednima para o povo brasileiro, que a cada dia sofre mais com a infla\u00e7\u00e3o crescente, sofre com o desemprego e com o subemprego e sofre com a mis\u00e9ria.\r\n\u00c9 hora de acabar com este Governo. J\u00e1 deu! J\u00e1 deu! Passou! \u00c9 hora de o povo brasileiro poder, de fato, ser ouvido. Para isso, fora, Bolsonaro!\r\nImpeachment j\u00e1!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MSC 369/2019, MENSAGEM DO PODER EXECUTIVO, PDL 288/2021, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PROTOCOLO COMPLEMENTAR, ACORDO DE COMPLEMENTA\u00c7\u00c3O ECON\u00d4MICA, ACORDO DE LIVRE COM\u00c9RCIO, BRASIL, CHILE,  CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Mensagem n\u00ba 369, de 2019, (Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 288, de 2021), sobre o Texto do Sexag\u00e9simo Quarto Protocolo Adicional ao Acordo de Complementa\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica N\u00ba 35 (ACE-35), acerca da incorpora\u00e7\u00e3o, ao referido Acordo, do Acordo de Livre Com\u00e9rcio (ALC) entre o Brasil e o Chile, assinado em Santiago, em 21 de novembro de 2018.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s estamos votando aqui uma mensagem, um acordo em que o Brasil abre as suas compras comerciais para o Chile, e o Chile, para o Brasil.\r\nN\u00f3s somos muito maiores do que o Chile. Nosso volume de compras \u00e9 muito maior.\r\nE a nossa situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica \u00e9 muito mais grave do que a do Chile. N\u00f3s estamos aqui com 15 milh\u00f5es de desempregados, 15 milh\u00f5es de trabalhadores subempregados, que recebem menos de um sal\u00e1rio m\u00ednimo, e vamos fazer um acordo desse tipo.\r\nOs Estados Unidos aprovaram 1 trilh\u00e3o de d\u00f3lares para recupera\u00e7\u00e3o da sua economia. Vejam se l\u00e1 existe alguma abertura comercial para pa\u00edses como o Brasil na \u00e1rea da ind\u00fastria, na \u00e1rea da tecnologia. Absolutamente! N\u00e3o existe! O pa\u00eds que se considera o maior arauto do livre mercado \u00e9 o que mais protege a sua economia, \u00e9 o que mais faz guerra comercial, principalmente contra a China, principalmente contra os pa\u00edses que t\u00eam for\u00e7a econ\u00f4mica semelhante. E n\u00f3s no Brasil abrimos m\u00e3o disso, vamos entregar o nosso mercado!\r\nS\u00f3 um Governo em que o Ministro da Economia \u00e9 um negocista, como Paulo Guedes, pode fazer uma coisa como essa. S\u00f3 no Brasil, onde o Ministro n\u00e3o tem nenhum compromisso com o povo brasileiro, com a P\u00e1tria, com a Na\u00e7\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel uma coisa como essa.\r\nSrs. Deputados, Srs. L\u00edderes de todos os partidos, vamos p\u00f4r a m\u00e3o na consci\u00eancia. A economia brasileira est\u00e1 sendo destru\u00edda, demolida! N\u00e3o se faz nenhuma pol\u00edtica para aumentar o desenvolvimento, a ind\u00fastria, o com\u00e9rcio. O que se faz aqui \u00e9 desmonte.\r\nN\u00f3s n\u00e3o vamos aceitar esse desmonte. Vamos votar em defesa do mercado nacional. Vamos votar em defesa da ind\u00fastria nacional. Vamos votar em defesa do trabalhador brasileiro. Vamos votar contra esse acordo, que \u00e9 um verdadeiro absurdo feito por esse Governo Bolsonaro.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JO\u00c3O DORIA, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), CRITICA.\r\nPL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "N\u00e3o concess\u00e3o pelo Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria, de reajuste salarial aos metrovi\u00e1rios e aos funcion\u00e1rios do Instituto de Pesquisas Tecnol\u00f3gicas - IPT. Protesto contra a devolu\u00e7\u00e3o, pelo Governo Estadual, de vultosos recursos a empresa concession\u00e1ria dos servi\u00e7os de transporte p\u00fablico de passageiros. Contrariedade \u00e0 pretendida privatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, eu queria aproveitar este momento dos Breves Comunicados para falar da forma como o Governador do meu Estado, Jo\u00e3o Doria, vem tratando os trabalhadores das suas empresas, das empresas do Governo.\r\nAgora mesmo, neste momento, os trabalhadores do Instituto de Pesquisas Tecnol\u00f3gicas - IPT, um dos principais institutos de pesquisa do Estado de S\u00e3o Paulo, est\u00e3o decretando uma greve por conta de estarem no terceiro ano com 0% de aumento. \u00c9 absolutamente inconceb\u00edvel um governo que vive propalando que est\u00e1 ao lado da ci\u00eancia oferecer como remunera\u00e7\u00e3o aos seus trabalhadores 0% de aumento. Eles est\u00e3o muito certos em fazer greve. \r\nTamb\u00e9m est\u00e3o certos os trabalhadores do metr\u00f4 de S\u00e3o Paulo, que exigem que seja cumprida a senten\u00e7a do Tribunal Regional do Trabalho que determinou reajuste de sal\u00e1rio. E o Governador, por conta da raiva que tem dos trabalhadores, vendeu o terreno da sede do sindicato e quer tir\u00e1-los de l\u00e1, onde est\u00e3o h\u00e1 mais de 30 anos. \u00c9 necess\u00e1rio que reajamos a tudo isso. \r\nAo mesmo tempo, o Governador do Estado e o Secret\u00e1rio de Transporte, Alexandre Baldy, o que fazem? Devolvem para uma empresa concession\u00e1ria de um corredor de \u00f4nibus 1,2 bilh\u00e3o de reais, por conta de perdas. Chega de fazer tanta tramoia com o dinheiro p\u00fablico! Chega de maltratar tanto os trabalhadores! Essa forma que o Governo de Jo\u00e3o Doria adota o iguala ao de Bolsonaro. \r\nBolsonaro quer aprovar aqui na C\u00e2mara a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios, para entregar para quem? Para as grandes empresas de log\u00edstica. \u00c9 uma negociata do Sr. Paulo Guedes e do Sr. Jair Messias Bolsonaro. Esses n\u00e3o t\u00eam nenhuma afei\u00e7\u00e3o ao servi\u00e7o p\u00fablico e est\u00e3o destruindo, desmontando as empresas brasileiras, entregando patrim\u00f4nio nacional.\r\nO servi\u00e7o de correios, em alguns poucos e pequenos pa\u00edses, \u00e9 privatizado. E, em alguns desses pa\u00edses, essa privatiza\u00e7\u00e3o est\u00e1 dando totalmente errado, como \u00e9 o caso de Portugal e da Argentina, onde as prestadoras desse servi\u00e7o est\u00e3o indo \u00e0 fal\u00eancia. Um correio privatizado n\u00e3o atende aos interesses do Pa\u00eds, que precisa de uma grande rede de log\u00edstica. Mas, privatizado, vai interessar, sim, \u00e0s grandes empresas do com\u00e9rcio eletr\u00f4nico. S\u00e3o elas que est\u00e3o de olho nos Correios.\r\nVamos resistir, hoje e sempre, \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PRC 9/2021, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 9, de 2021, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Pr\u00eamio Mulheres na Ci\u00eancia Am\u00e9lia Imp\u00e9rio Hamburger.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria parabenizar a Deputada Alice Portugal por esta proposta, que n\u00e3o s\u00f3 permite a implanta\u00e7\u00e3o desta premia\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m, principalmente, faz uma homenagem \u00e0 Profa. e F\u00edsica Am\u00e9lia Imp\u00e9rio Hamburger, que foi uma lutadora pela democracia no nosso Pa\u00eds.\r\nEu a conheci, pude conviver com ela e sei qu\u00e3o foi importante no Estado de S\u00e3o Paulo, na Universidade de S\u00e3o Paulo e na intelectualidade como um todo na defesa da democracia, na forma como sempre lutou em defesa da ci\u00eancia em nosso Pa\u00eds, para, desta forma, garantir nosso desenvolvimento e nosso crescimento intelectual como Pa\u00eds, como Na\u00e7\u00e3o.\r\nParab\u00e9ns, Deputada Alice Portugal! Sua iniciativa \u00e9 muito importante.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1374/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o de requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.374, de 2021, sobre a institui\u00e7\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica destinada ao aux\u00edlio de fam\u00edlias de baixa renda na aquisi\u00e7\u00e3o do G\u00e1s Liquefeito de Petr\u00f3leo - Desconto G\u00e1s.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria dizer que este projeto trata exatamente de minorar essa pol\u00edtica equivocada que vem sendo feita, no caso dos combust\u00edveis, particularmente do g\u00e1s residencial, do g\u00e1s de cozinha, pelo Governo Federal, que aprovou ontem um aumento de 6% do pre\u00e7o do g\u00e1s. Este projeto visa garantir uma fonte permanente de subs\u00eddio para um benef\u00edcio \u00e0s fam\u00edlias de baixa renda em nosso Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s gostar\u00edamos de pedir a todos os Deputados e Deputadas que votassem favoravelmente a este requerimento de urg\u00eancia, para que possamos analisar e discutir este projeto no plen\u00e1rio, havendo relatoria, trabalho, debate. Existem v\u00e1rios projetos que tratam desse assunto. Tenho certeza de que quem for designado Relator vai ser capaz de estabelecer uma proposta que nas\u00e7a da C\u00e2mara dos Deputados para diminuir o sofrimento das fam\u00edlias de mais baixa renda em nosso Pa\u00eds. Al\u00e9m do aumento do pre\u00e7o dos alimentos, h\u00e1 o aumento do pre\u00e7o dos combust\u00edveis, particularmente do g\u00e1s de cozinha.\r\nPedimos ent\u00e3o, Sr. Presidente, o voto favor\u00e1vel a este projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T10:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORRUP\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA COVAXIN, SUPERFATURAMENTO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, RESPONSABILIDADE, LUIS MIRANDA, DEPUTADO FEDERAL, DEN\u00daNCIA. INVESTIGA\u00c7\u00c3O, OMAR AZIZ, SENADOR, PRESIDENTE DE COMISS\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, CONGRESSO NACIIONAL, CONTRA, BRAGA NETO, GENERAL DE EX\u00c9RCITO, MINISTRO DE ESTADO DA DEFESA, FOR\u00c7AS ARMADAS, NOTA OFICIAL, POL\u00cdTICA, ENVOLVIMENTO, REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 nota assinada pelo Ministro da Defesa e pelos Comandantes das For\u00e7as Armadas brasileiras, de intimida\u00e7\u00e3o ao Congresso Nacional e ao Presidente da CPI da Covid, Senador Omar Aziz, por declara\u00e7\u00f5es sobre o envolvimento de membros da institui\u00e7\u00e3o em esquema de corrup\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito do Governo Federal. Protesto contra a interfer\u00eancia das For\u00e7as Armadas brasileiras no processo pol\u00edtico do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente. \r\nAgrade\u00e7o a possibilidade de falar neste momento e cumprimento todos os Deputados e Deputadas. \r\nGostaria de usar este tempo para me manifestar sobre essa situa\u00e7\u00e3o que foi criada ontem, com a emiss\u00e3o dessa nota dos comandantes militares e do Ministro da Defesa se opondo \u00e0 atua\u00e7\u00e3o da CPI, particularmente \u00e0 do Presidente da CPI, Senador Omar Aziz, dessa forma criticando n\u00e3o s\u00f3 o Senado, mas todo o Congresso Nacional\r\nEu n\u00e3o vejo sentido uma interfer\u00eancia das For\u00e7as Armadas no processo pol\u00edtico do Pa\u00eds. As For\u00e7as Armadas t\u00eam que se manter na sua fun\u00e7\u00e3o de defesa do Pa\u00eds, de defesa do territ\u00f3rio brasileiro e de defesa do povo. Por\u00e9m, elas se intrometem de forma indevida no processo pol\u00edtico. Ora, se os militares resolveram participar de forma massiva desse Governo, que \u00e9 um Governo de desastre nacional, e se uma parte deles se envolve na corrup\u00e7\u00e3o, isso tem que aparecer e tem que ser criticado. Ora, que n\u00e3o se metessem nisso! S\u00e3o mais de 6 mil militares participando desse Governo Bolsonaro. Ent\u00e3o, se ocorrem, como ocorreram, irregularidades, isso tem que ser investigado, denunciado e demonstrado.\r\nE falou bem o Senador Omar Aziz: \"A banda podre das For\u00e7as Armadas\". Ele n\u00e3o se referiu \u00e0s For\u00e7as Armadas como um todo. Portanto, essa banda podre tem que ser investigada, sim, tem que ser devidamente analisada e expurgada. \r\nO que n\u00f3s estamos defendendo aqui \u00e9 que o processo pol\u00edtico continue. Repudiamos fortemente essa intromiss\u00e3o. N\u00e3o cabe aos comandantes militares entrarem no processo pol\u00edtico; eles t\u00eam que se ater \u00e0s suas fun\u00e7\u00f5es. Discordamos veementemente disso e vamos defender a atua\u00e7\u00e3o da CPI, vamos defender que essa investiga\u00e7\u00e3o seja feita, porque essa CPI trata exatamente de avaliar a atua\u00e7\u00e3o do Governo, que levou \u00e0 morte mais de meio milh\u00e3o de brasileiros e de brasileiras.\r\n\u00c9 isso que ocorreu, e o nosso Pa\u00eds n\u00e3o pode assistir a isso continuar ocorrendo, ainda mais quando sabemos que houve superfaturamento. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T12:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLN 3/2021, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO), RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, INSUFICI\u00caNCIA, CRISE ECON\u00d4MICA. GOVERNO FEDERAL, INVESTIMENTO, PROGRAMA SOCIAL, BOLSA FAM\u00cdLIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), EMENDA, REAJUSTE, SAL\u00c1RIO M\u00cdNIMO. \r\nPLN 3/2021, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO), JUSCELINO FILHO, RELATOR, ELOGIO. \r\nGOVERNO FEDERAL, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENTARIOS, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO), UNIVERSIDADE P\u00daBICA, SISTEMA \u00daNICA DE SA\u00daDE (SUS), INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL).\r\nPLN 3/2021, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO), PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), CONTR\u00c1RIO. \r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DIVULGA\u00c7\u00c3O, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), ELEI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Elogio ao Deputado Juscelino Filho, Relator do projeto da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO de 2022. Insufici\u00eancia dos  recursos alocados na LDO para enfrentamento da crise socioecon\u00f4mica brasileira. Implanta\u00e7\u00e3o de plano emergencial para supera\u00e7\u00e3o do quadro de fome e mis\u00e9ria vigente no Brasil. Estagna\u00e7\u00e3o do Governo Federal. N\u00e3o destina\u00e7\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios \u00e0s universidades federais, aos Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia e ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS. Apresenta\u00e7\u00e3o de emenda \u00e0 LDO para corre\u00e7\u00e3o do valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo. Posicionamento da bancada do PT contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da LDO. Mentiras e falsidade como marcas do Governo Jair Bolsonaro. Amea\u00e7a do Presidente da Rep\u00fablica \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o das elei\u00e7\u00f5es de 2022.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, primeiro, eu gostaria de elogiar o trabalho feito pelo nosso Relator da LDO, o Deputado Juscelino Filho, que, em pouqu\u00edssimo tempo, foi capaz de analisar e melhorar este projeto - melhorar. Sem d\u00favida nenhuma, este projeto vai sair daqui melhor do que como entrou.\r\nPor\u00e9m, este projeto, esta LDO n\u00e3o \u00e9 suficiente para atender \u00e0s necessidades do Pa\u00eds neste momento. N\u00f3s estamos vivendo uma grave crise, uma grave crise econ\u00f4mica, e esta crise, que tem levado milh\u00f5es e milh\u00f5es de pessoas ao desemprego, a uma situa\u00e7\u00e3o de fome, a uma situa\u00e7\u00e3o de mis\u00e9ria, precisa de um plano de emerg\u00eancia. Temos que superar a situa\u00e7\u00e3o que n\u00f3s estamos vivendo hoje no Pa\u00eds.\r\nEssa supera\u00e7\u00e3o se faz exatamente resolvendo o problema do investimento do Governo, e o Governo, senhoras e senhores, est\u00e1 paralisado, o Governo est\u00e1 paralisado. Vemos obras paradas, vemos a falta de recursos para as universidades e para os institutos federais, vemos a falta de recursos para melhorar o Sistema \u00danico de Sa\u00fade. N\u00f3s estamos vendo problemas e mais problemas se acumularem. Mesmo as obras que seriam fundamentais para a gera\u00e7\u00e3o de emprego, como s\u00e3o as obras de habita\u00e7\u00e3o popular, sequer s\u00e3o iniciadas.\r\nEnt\u00e3o, seria necess\u00e1rio que a LDO garantisse uma arrancada na economia. Com certeza esta n\u00e3o \u00e9 a LDO que garante isso, esta n\u00e3o \u00e9 a LDO que permite que fa\u00e7amos a expans\u00e3o dos programas sociais, particularmente do Bolsa Fam\u00edlia. Esta \u00e9 uma LDO que n\u00e3o permite a melhoria do sal\u00e1rio m\u00ednimo, t\u00e3o fundamental para atender a mais de 60 milh\u00f5es de brasileiros que recebem sal\u00e1rio m\u00ednimo. N\u00f3s inclusive vamos destacar uma emenda que trata da pol\u00edtica do sal\u00e1rio m\u00ednimo, porque n\u00e3o d\u00e1 para conceder apenas o reajuste da infla\u00e7\u00e3o para o sal\u00e1rio m\u00ednimo depois de o sal\u00e1rio m\u00ednimo de 2019 e de 2020 praticamente ter ficado sem nenhum acr\u00e9scimo, a n\u00e3o ser a corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria. \u00c9 important\u00edssimo que viabilizemos um sal\u00e1rio m\u00ednimo mais forte, que permita o aumento do consumo por parte de milh\u00f5es e milh\u00f5es de brasileiros e que, com isso, seja reativada a economia do Pa\u00eds. O aumento do potencial de consumo do povo brasileiro \u00e9 fundamental para a retomada econ\u00f4mica, mas este Governo, ao contr\u00e1rio, s\u00f3 tem deprimido ainda mais a renda do povo brasileiro, tem feito uma pol\u00edtica econ\u00f4mica de concentra\u00e7\u00e3o de renda. Os mais ricos est\u00e3o cada vez mais ricos, e os mais pobres cada vez mais pobres. \u00c9 necess\u00e1rio rever isso.\r\nN\u00f3s da bancada do PT vamos marcar a nossa posi\u00e7\u00e3o aqui, contr\u00e1ria \u00e0 Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias da forma como veio do Poder Executivo, porque, apesar de melhorada pelo Relator, o Deputado Juscelino, ela ainda n\u00e3o resolve o problema da retomada do crescimento deste Pa\u00eds, da distribui\u00e7\u00e3o de renda, da supera\u00e7\u00e3o do desemprego. H\u00e1 mais de 14 milh\u00f5es de desempregados e outros 14 milh\u00f5es de subempregados, que sequer conseguem ter um sal\u00e1rio m\u00ednimo de renda mensal. Essa situa\u00e7\u00e3o precisa ser revertida.\r\nInfelizmente, este \u00e9 o Governo da fake news, \u00e9 o Governo da falsidade, \u00e9 o Governo da mentira, \u00e9 o Governo do confronto permanente, que inclusive amea\u00e7a com a n\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o de elei\u00e7\u00f5es. Mas o povo brasileiro \u00e9 s\u00e1bio, o povo brasileiro vai conseguir dar a volta por cima. N\u00f3s vamos conseguir ter de volta a democracia em nosso Pa\u00eds, o desenvolvimento econ\u00f4mico, o desenvolvimento social, a distribui\u00e7\u00e3o de renda. \u00c9 isto o que o povo brasileiro almeja: um pa\u00eds mais justo, um pa\u00eds democr\u00e1tico, um pa\u00eds livre e um pa\u00eds onde n\u00e3o haja este antagonismo permanente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO, PLN 3/2021, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00b0 3, de 2021, (Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO de 2022), ressalvados os detaques.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s queremos encaminhar contrariamente a este projeto da LDO. Como eu j\u00e1 disse, o Relator fez muito, avan\u00e7ou muito, mas este projeto n\u00e3o resolve os problemas do Brasil, neste momento. N\u00f3s ter\u00edamos que ter um or\u00e7amento para o ano que vem que impulsionasse a retomada do crescimento econ\u00f4mico, do desenvolvimento, do investimento na educa\u00e7\u00e3o, na ci\u00eancia e tecnologia, em programas habitacionais para a maioria do povo brasileiro. Depois do final do Programa Minha Casa, Minha Vida, n\u00e3o houve mais nada, n\u00e3o h\u00e1 apoio para as pessoas terem a sua moradia. \r\nN\u00f3s precisamos de um projeto de LDO que restabele\u00e7a a pol\u00edtica de crescimento do sal\u00e1rio m\u00ednimo, que est\u00e1 defasado, desde o Governo Temer at\u00e9 agora. Precisamos restabelecer a pol\u00edtica de sal\u00e1rio m\u00ednimo. N\u00f3s achamos necess\u00e1rio recompor o sal\u00e1rio m\u00ednimo, em 2022, inclusive, aplicando-lhe um aumento real, porque \u00e9 exatamente a capacidade de consumo de milh\u00f5es e milh\u00f5es de brasileiros que \u00e9 fundamental para avan\u00e7ar no desenvolvimento, na gera\u00e7\u00e3o de emprego. \u00c9 a mola mestra. A mola mestra \u00e9 exatamente o sal\u00e1rio m\u00ednimo.\r\nN\u00f3s j\u00e1 tivemos essa experi\u00eancia, quando os arautos do liberalismo diziam que o sal\u00e1rio m\u00ednimo era inflacion\u00e1rio. E foi exatamente aquela pol\u00edtica de recupera\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio m\u00ednimo, que se iniciou no Governo Lula, que propiciou o crescimento econ\u00f4mico naqueles anos. As pessoas melhoraram seu padr\u00e3o de vida, aumentaram o consumo, as empresas aumentaram as vendas, a ind\u00fastria produziu mais e o Brasil prosperou. \r\n\u00c9 disso que n\u00f3s precisamos. N\u00f3s precisamos retomar essa pol\u00edtica. E este Projeto de Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, encaminhado pelo Governo, n\u00e3o responde a essas necessidades. Infelizmente, tivemos pouqu\u00edssimo tempo aqui para debater. Foi instalada tardiamente a Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amento, o Relator teve apenas alguns dias para preparar seu relat\u00f3rio e fez o melhor poss\u00edvel, mas n\u00f3s n\u00e3o conseguimos nos aprofundar no debate.\r\nVamos continuar insistindo nisso, insistindo para que a Lei do Or\u00e7amento seja uma lei que propicie esse crescimento econ\u00f4mico. Ao mesmo tempo, precisamos estar atentos a recursos para a sa\u00fade que garantam as condi\u00e7\u00f5es de sa\u00edda dessa pandemia e restabele\u00e7am a for\u00e7a do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, que est\u00e1 debilitado, que est\u00e1 sofrendo com supercarga de atendimentos por conta da COVID e deixando de atender um sem-n\u00famero de outros procedimentos necess\u00e1rios e que levam o povo a se adoentar cada vez mais.\r\nN\u00f3s queremos, por fim, Sr. Presidente, dizer que nossa posi\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m \u00e9 de rever a chamada emenda de Relator, a RP 9. N\u00f3s achamos que \u00e9 necess\u00e1rio que haja transpar\u00eancia, limites de valores e, principalmente, crit\u00e9rios de distribui\u00e7\u00e3o que garantam a todo Deputado, a todo Senador as condi\u00e7\u00f5es de participarem e indicarem suas prioridades, de modo que as emendas sejam destinadas n\u00e3o a alguns poucos privilegiados que s\u00e3o favorecidos pelo Governo, porque votam sistematicamente a seu favor, mas a todo o Parlamento brasileiro, para que todos os Deputados e Senadores possam levar aos rinc\u00f5es deste Pa\u00eds a pol\u00edtica de investimento, os recursos do Governo Federal. Esse \u00e9 o nosso objetivo. Vamos continuar insistindo nisso, para que possamos avan\u00e7ar.\r\nPor fim, Sr. Presidente, quero dizer que a posi\u00e7\u00e3o do Partido dos Trabalhadores \u00e9 contr\u00e1ria, e vamos votar \"n\u00e3o\" a esta LDO.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, CRITICA, URNA ELETRONICA, PERDA, POPULARIDADE, DESEMPREGO, CRISE ECONOMICA, CRISE SANITARIA, REPUDIO.\r\nPEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, RETOMADA, VOTO IMPRESSO, AUDITORIA, VOTO, CONTRARIO, CONGRESSO NACIONAL, DEFESA, ATUA\u00c7\u00c3O, TRIBUNAL SUPERIOR ELEITORAL (TSE), SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF).",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Alinhamento do Congresso Nacional \u00e0s a\u00e7\u00f5es do Tribunal Superior Eleitoral e do Supremo Tribunal Federal em defesa do sistema eleitoral brasileiro. Tentativa do Presidente Jair Bolsonaro de desqualifica\u00e7\u00e3o das urnas eletr\u00f4nicas e das elei\u00e7\u00f5es de 2022. Queda do Presidente da Rep\u00fablica em pesquisas de inten\u00e7\u00e3o de voto \u00e0 sucess\u00e3o presidencial. Incapacidade do Governo Jair Bolsonaro de combate ao desemprego e de enfrentamento das crises econ\u00f4mica e sanit\u00e1ria. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade de emiss\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas em elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos (voto impresso).",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente. Eu queria cumprimentar todos os Deputados, Deputadas; agradecer ao companheiro Z\u00e9 Neto pela cess\u00e3o do tempo para antecipar minha fala.\r\nQuero dizer, Sr. Presidente, que acho que este Congresso tem que se alinhar na defesa da democracia junto ao Tribunal Superior Eleitoral, ao STF, a todos aqueles que acreditam que o processo eleitoral \u00e9 parte substancial do processo democr\u00e1tico e que n\u00f3s, no ano que vem, queremos ter elei\u00e7\u00f5es justas no Brasil, elei\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas e queremos que todos possam votar.\r\nOra, o que o Presidente da Rep\u00fablica vem fazendo \u00e9 uma agita\u00e7\u00e3o sem precedentes, querendo desqualificar as elei\u00e7\u00f5es, desqualificar a urna eletr\u00f4nica, querendo tumultuar o processo eleitoral. Por qu\u00ea? Porque realmente est\u00e1 desesperado com a sua queda nas pesquisas, que reflete exatamente a anarquia que \u00e9 o Governo que ele preside; um Governo incapaz de tirar o Brasil da crise; um Governo que foi incapaz de enfrentar a pandemia e que provocou uma situa\u00e7\u00e3o que levou \u00e0 morte mais de 550 mil pessoas; um Governo que n\u00e3o \u00e9 capaz de fazer uma \u00fanica proposta para combater o desemprego, que deixa voltar a infla\u00e7\u00e3o em nosso Pa\u00eds; um Governo que n\u00e3o est\u00e1 atento sequer aos problemas administrativos, que consegue a proeza que paralisar a Advocacia-Geral da Uni\u00e3o, a Procuradoria da Receita Federal e deixar explodir o volume de precat\u00f3rios para serem pagos no ano que vem. Esse \u00e9 o Governo! Esse Governo evidentemente \u00e9 cada dia mais repudiado pelo povo brasileiro. E o resultado nas pesquisas n\u00e3o pode ser outro se n\u00e3o a sua queda. Ao mesmo tempo, a esperan\u00e7a se acende no cora\u00e7\u00e3o de todo o povo brasileiro da volta de Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Vendo isso, o Presidente quer desqualificar as elei\u00e7\u00f5es. N\u00f3s n\u00e3o vamos aceitar isso, e esta C\u00e2mara dos Deputados, este Congresso Nacional t\u00eam que dizer isso claramente. Vamos derrotar essa PEC do tal de voto audit\u00e1vel, voto impresso. N\u00f3s queremos elei\u00e7\u00f5es como sempre foram feitas no Brasil.\r\nOra, tem medo da urna, Presidente? Renuncie e v\u00e1 pra casa!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, VOTO IMPRESSO, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade de emiss\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas de vota\u00e7\u00e3o em elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos (voto impresso).",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, temos assistido, ao longo desses \u00faltimos meses, \u00e0 intensifica\u00e7\u00e3o de uma campanha promovida pelo Presidente da Rep\u00fablica Bolsonaro no sentido n\u00e3o apenas de defender a impress\u00e3o do voto, mas tamb\u00e9m de utilizar essa quest\u00e3o para questionar o resultado das pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es e, mais do que isso, questionar se esse resultado seria ou n\u00e3o reconhecido por ele e pelos seus apoiadores. \r\nTrata-se de uma verdadeira chantagem sobre a sociedade brasileira, uma chantagem daquele que \u00e9 o maior dirigente deste Pa\u00eds, que tem o poder de ser o Chefe das For\u00e7as Armadas, aquele que domina uma significativa m\u00e1quina de comunica\u00e7\u00e3o estatal, aquele que tem recursos do Or\u00e7amento, para exatamente colocar em quest\u00e3o se vamos ou n\u00e3o vamos ter esse voto impresso, que passou a ser chamado de voto audit\u00e1vel.\r\nV\u00e1rios Deputados que me antecederam aqui, j\u00e1 deixaram muito claro que esta \u00e9 uma quest\u00e3o superada. V\u00e1rios Deputados que me antecederam aqui, j\u00e1 demonstraram que em nenhum momento se comprovou qualquer fato que justificasse a mudan\u00e7a de metodologia do voto na urna eletr\u00f4nica. \r\nE a que assistimos, ent\u00e3o? Verdadeiramente, assistimos a um embate pol\u00edtico. Trata-se de um embate pol\u00edtico n\u00e3o com o objetivo de garantir a lisura das elei\u00e7\u00f5es; exatamente ao contr\u00e1rio, objetiva-se colocar d\u00favida sobre um resultado que sequer aconteceu. E, evidentemente, o objetivo maior disso \u00e9 a anarquia, \u00e9 promover a anarquia, promover uma situa\u00e7\u00e3o fratricida de disputa, muito al\u00e9m da disputa pol\u00edtica, da disputa eleitoral. Quer-se transformar este debate em uma disputa violenta, que pode inclusive colocar em risco a nossa democracia brasileira, que precisa ser preservada.\r\nAqui n\u00f3s estamos discutindo uma quest\u00e3o que diz respeito n\u00e3o apenas \u00e0 t\u00e9cnica, como agora aqueles que defendem o voto impresso v\u00eam falar: v\u00eam dizer que este \u00e9 um problema tecnol\u00f3gico, que a tecnologia precisa ser resolvida, que o voto precisa ser impresso - e n\u00e3o dizem exatamente como isso vai funcionar -, que precisa ser impresso para se dirimir qualquer d\u00favida. Ora, por que at\u00e9 agora levaram a discuss\u00e3o para o campo pol\u00edtico, para o campo de confronto, e agora, na hora da vota\u00e7\u00e3o, querem voltar para o campo da t\u00e9cnica? Porque exatamente querem levar ao erro este Plen\u00e1rio. Querem conduzir os senhores e as senhoras ao equ\u00edvoco. De que se trata aqui? Trata-se \u00e9 de disputa pol\u00edtica, \u00e9 da defesa da democracia, \u00e9 da defesa de um processo institucional. \u00c9 isso que n\u00f3s queremos manter.\r\nE \u00e9 por isso que n\u00f3s vamos votar contrariamente a esta PEC. A vota\u00e7\u00e3o aqui vai representar muito mais do que uma opini\u00e3o sobre qual \u00e9 a melhor tecnologia do voto. Neste momento est\u00e1 em discuss\u00e3o a manuten\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o da democracia, a garantia ou n\u00e3o de um processo em que haja simplesmente a disputa eleitoral e pol\u00edtica. N\u00f3s n\u00e3o aceitamos que se coloque esse processo no campo da disputa violenta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, VOTO IMPRESSO, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade de emiss\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas de vota\u00e7\u00e3o em elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos (voto impresso).",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nSrs. Deputados e Sras. Deputadas, n\u00f3s vivemos a \u00faltima elei\u00e7\u00e3o, de 2018, sob o signo do radicalismo, da viol\u00eancia, do antagonismo profundo, que levou a um resultado muito ruim para o Brasil - um resultado muito ruim. Querem repetir essa experi\u00eancia, porque aqueles que nada t\u00eam a propor ao Pa\u00eds apostam permanentemente no caos, na disputa intransigente, na tentativa de desacreditar todas as institui\u00e7\u00f5es, desacreditar o jogo pol\u00edtico, desacreditar a disputa.\r\n\u00c9 por isso que n\u00f3s aqui encaminhamos contrariamente a esta PEC. Agora \u00e9 a hora justamente de reerguer o Brasil, de tra\u00e7ar uma trajet\u00f3ria pol\u00edtica que leve ao debate, que leve a uma situa\u00e7\u00e3o de constitui\u00e7\u00e3o, sim, de uma maioria pol\u00edtica neste Pa\u00eds, mas de uma maioria pol\u00edtica que n\u00e3o esteja preocupada em destruir aquilo que foi constru\u00eddo, mas, sim, em fazer o Brasil avan\u00e7ar para voltar a justi\u00e7a social, o desenvolvimento econ\u00f4mico, social e cultural.\r\n\u00c9 por isso que n\u00f3s encaminhamos contrariamente a essa PEC.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE QUEBRA DE INTERST\u00cdCIO, PEC 125/2011, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de quebra do interst\u00edcio de duas sess\u00f5es para inclus\u00e3o, na Ordem do Dia, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 125, de 2011, sobre a inser\u00e7\u00e3o de dispositivo no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, e a altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para fins de reforma pol\u00edtico-eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Deputado Cac\u00e1 falou que aqui se est\u00e1 pensando no futuro desta Casa. N\u00e3o. O que alguns est\u00e3o pensando \u00e9 no futuro do seu mandato. Querer votar com tanta vontade essa proposta do distrit\u00e3o s\u00f3 tem um objetivo: a manuten\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio mandato. Querem implantar um sistema eleitoral no Brasil, que \u00e9 restrito, que \u00e9 exclusivista, que \u00e9 mais caro, que impede a renova\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. Ent\u00e3o, o que est\u00e1 em discuss\u00e3o aqui n\u00e3o \u00e9 o futuro da Casa, \u00e9 o futuro do mandato de alguns Deputados.\r\nN\u00f3s somos contr\u00e1rios \u00e0 quebra de interst\u00edcio, queremos suspender esta sess\u00e3o e n\u00f3s vamos obstruir.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T22:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL,  SUBSTITUTIVO, PEC 125/2011, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), RETIRADA, DISTRIT\u00c3O, SISTEMA ELEITORAL MAJORIT\u00c1RIO, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 2\u00ba do Substitutivo oferecido \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 125, de 2011, a respeito da inser\u00e7\u00e3o de dispositivo no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, e da altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para fins de reforma pol\u00edtico-eleitoral. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Casa pela inadmiss\u00e3o do sistema de voto chamado distrit\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s tamb\u00e9m destacamos esse artigo, exatamente porque a nossa luta nesse tema foi feita a fim de evitar a aprova\u00e7\u00e3o desse sistema, que \u00e9 um sistema mais caro, um sistema que impede a renova\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, um sistema que leva \u00e0 eros\u00e3o, \u00e0 destrui\u00e7\u00e3o dos partidos pol\u00edticos. O nosso objetivo era retirar esse artigo do texto. Gra\u00e7as a muita negocia\u00e7\u00e3o, a muito entendimento, a avan\u00e7os que n\u00f3s tivemos aqui, principalmente hoje \u00e0 noite, conseguimos retirar esse artigo.\r\nQueremos parabenizar toda a Casa por esse avan\u00e7o e esperamos que esse tema n\u00e3o volte mais \u00e0 pauta por muitos e muitos anos.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sras. Deputadas e Srs. Deputados, votar a favor desta medida provis\u00f3ria \u00e9 praticamente renunciar ao poder de controle do Congresso sobre as atividades do Executivo. \r\nEsta medida provis\u00f3ria permite ao Governo criar quantos cargos de confian\u00e7a quiser. Vai no mesmo sentido da reforma administrativa, quando esta retira a estabilidade, mas extrapola, porque abre a porteira. Aprovando esta medida provis\u00f3ria, o Congresso Nacional estar\u00e1 praticamente dando total liberdade ao Governo na organiza\u00e7\u00e3o dos quadros de confian\u00e7a dos cargos comissionados.\r\nN\u00f3s somos contr\u00e1rios a isso. Somos contr\u00e1rios tamb\u00e9m porque este Governo \u00e9 uma verdadeira anarquia. \u00c9 um Governo que est\u00e1 desorganizando o Estado brasileiro. \u00c9 um Governo que odeia o funcion\u00e1rio p\u00fablico. \u00c9 um Governo que instala privil\u00e9gios, como, por exemplo, os privil\u00e9gios que permitem que militares possam ganhar dois sal\u00e1rios. \u00c9 por isso que n\u00f3s somos contr\u00e1rios. \r\nEste Governo est\u00e1 levando o Estado brasileiro ao buraco, propondo uma reforma administrativa que absolutamente permite o desmonte das atividades de Governo. Aqui falo desmonte mesmo, porque o que n\u00f3s estamos vendo na sa\u00fade com as organiza\u00e7\u00f5es sociais, que j\u00e1 n\u00e3o t\u00eam controle, vai ser extrapolado para a educa\u00e7\u00e3o e para todas as outras atividades de Governo.\r\nN\u00f3s temos que barrar a reforma administrativa! N\u00f3s temos que impedir que ela aconte\u00e7a! E esta medida provis\u00f3ria faz parte desse plano de destrui\u00e7\u00e3o. Este Governo n\u00e3o tem interesse nenhum em garantir pol\u00edticas p\u00fablicas que atendam a maioria do povo brasileiro.\r\nHoje, o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o veio \u00e0 Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento. Ele transparece exatamente esse racioc\u00ednio de que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma atividade cara, de que se gasta muito com jovens e de que muitos n\u00e3o se formam. Ora, mas n\u00f3s precisamos gastar mesmo! Precisamos garantir que o jovem se forme! Para isso, precisa haver apoio.\r\nO corte na educa\u00e7\u00e3o foi brutal no Or\u00e7amento, e n\u00f3s vamos lutar contra isso. N\u00f3s vamos lutar contra esta medida provis\u00f3ria, que \u00e9 um erro. N\u00e3o vamos deixar passar isso, porque se tira o controle do Congresso sobre os cargos de confian\u00e7a.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, este novo relat\u00f3rio proposto neste momento pelo Relator representa um esfor\u00e7o de negocia\u00e7\u00e3o que envolveu o Minist\u00e9rio de Minas e Energia, diversos atores da \u00e1rea de energia solar e as distribuidoras de energia. \r\nAo nosso ver, ele avan\u00e7ou em rela\u00e7\u00e3o ao relat\u00f3rio anterior porque \u00e9 mais equilibrado. Ele permite que se fa\u00e7a uma compensa\u00e7\u00e3o nos subs\u00eddios dos benef\u00edcios conseguidos ao longo dos anos pela amplia\u00e7\u00e3o da energia solar na matriz energ\u00e9tica brasileira. E isso \u00e9 muito bom, \u00e9 uma coisa correta, porque os subs\u00eddios s\u00f3 t\u00eam sentido se realmente forem compensar um poss\u00edvel encarecimento da energia solar. \u00c0 medida que se conseguem benef\u00edcios para a matriz energ\u00e9tica, barateia-se a matriz energ\u00e9tica brasileira, e \u00e9 justo que este barateamento seja compensado exatamente na redu\u00e7\u00e3o dos subs\u00eddios da energia solar. \r\nPor isso, somos favor\u00e1veis a esse projeto. Vamos votar favoravelmente a ele. E consideramos que a amplia\u00e7\u00e3o da energia solar \u00e9 muito importante para melhorar a matriz energ\u00e9tica, n\u00e3o s\u00f3 para ampliar a gera\u00e7\u00e3o de energia, mas tamb\u00e9m para termos energia limpa. A gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda tratada neste projeto \u00e9 fundamental para isso. \r\nN\u00f3s vamos colocar aqui dois destaques em discuss\u00e3o. Consideramos que eles s\u00e3o no sentido de aperfei\u00e7oar o projeto, de acelerar a amplia\u00e7\u00e3o da gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda, para, dessa forma, podermos renovar a nossa matriz energ\u00e9tica e fazer com que o Brasil tenha mais energia limpa. \r\nEnt\u00e3o, somos favor\u00e1veis a este projeto e ao relat\u00f3rio na forma que se encontra atualmente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em primeiro lugar, o acordo foi feito entre entidades representativas do setor.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - N\u00e3o, foi entre Parlamentares, Deputado. Se os Parlamentares representam entidades...\r\nO SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP) - Pois bem, se os Parlamentares participaram desse acordo, esta Lideran\u00e7a do PT n\u00e3o foi convidada a dele participar.\r\nN\u00f3s apresentamos dois destaques que n\u00e3o alteram, em absoluto, a ess\u00eancia do acordo. S\u00e3o destaques no sentido de aperfei\u00e7oar e melhorar o texto, sem alterar o acordo feito naquilo que \u00e9 fundamental.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": "",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s gostar\u00edamos de encaminhar favoravelmente a este projeto porque ele cria a possibilidade de n\u00f3s ampliarmos a energia solar dentro da matriz energ\u00e9tica, atrav\u00e9s da gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda.\r\nEle encontrou uma solu\u00e7\u00e3o dentro do modelo energ\u00e9tico brasileiro, do Sistema El\u00e9trico Brasileiro, para que isso possa ser ampliado. Ent\u00e3o, \u00e9 justo, \u00e9 correto.\r\nN\u00f3s inviabilizarmos aqui a implanta\u00e7\u00e3o de energia solar seria extremamente retr\u00f3grado para o Brasil, no momento em que outros pa\u00edses a est\u00e3o ampliando, como \u00e9 o caso da China, como \u00e9 o caso da It\u00e1lia, como \u00e9 o caso de tantos lugares do mundo.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s somos favor\u00e1veis.\r\nE quero dizer que n\u00f3s, inclusive, apresentamos um destaque, colocando que essa pol\u00edtica p\u00fablica prevista neste projeto poder\u00e1 ser financiada, dever\u00e1 ser financiada pelo Tesouro, certo? Isso porque o Tesouro \u00e9, sim, o local, a fonte correta de financiamento desse subs\u00eddio.\r\nN\u00f3s vamos propor a vota\u00e7\u00e3o desse destaque para fazer justi\u00e7a, para corrigir a fonte de financiamento da energia, da gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s seremos favor\u00e1veis, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Carlos Zarattini",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esta emenda do PSOL n\u00e3o altera em nada o acordo feito aqui. Ela tem uma grande vantagem: abre um espa\u00e7o enorme para que n\u00f3s possamos reconhecer a exclus\u00e3o de boa parte do povo brasileiro dos servi\u00e7os p\u00fablicos, especialmente da energia el\u00e9trica.\r\n\u00c9 um absurdo n\u00f3s vermos milh\u00f5es de pessoas que ainda utilizam a chamada \"gambiarra\", porque n\u00e3o podem pagar energia el\u00e9trica. E o texto do PSOL ajuda a resolver esse problema.\r\nPortanto, o PT vota favoravelmente a esta proposta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]