[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-04T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "MPV 868/2018, MEDIDA PROVISORIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, MARCO LEGAL DO SANEAMENTO B\u00c1SICO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Chiodini",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 868, de 2018, sobre altera\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico. Necessidade do aumento de investimentos no setor, especialmente no Estado de Santa Catarina.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS CHIODINI (Bloco/MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados presentes nesta sess\u00e3o, pessoas que nos acompanham pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, nossos visitantes estudantes que est\u00e3o hoje na C\u00e2mara Federal, o que me traz hoje \u00e0 tribuna \u00e9 um assunto pertinente ao saneamento b\u00e1sico, sempre em voga e em discuss\u00e3o no nosso Brasil, e tamb\u00e9m pertinente \u00e0 tramita\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 868, de 2018, que regula o marco legal do saneamento b\u00e1sico. \r\nComo membro da Comiss\u00e3o Mista do Congresso Nacional, tenho acompanhado essa discuss\u00e3o que prop\u00f5e a regulamenta\u00e7\u00e3o de \u00e1guas e saneamento, que hoje \u00e9 exclusivamente de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios brasileiros, sob responsabilidade do Governo Federal, por meio da Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas, a ANA, e que os contratos de saneamento passem a ser estabelecidos, quando do seu fim, por meio de licita\u00e7\u00f5es, facilitando assim a cria\u00e7\u00e3o de Parcerias P\u00fablico-Privadas. Nesta ter\u00e7a-feira, na reuni\u00e3o dessa Comiss\u00e3o, foi aprovado o plano de trabalho, e agora ela come\u00e7a a ser discutida com mais intensidade. \r\nAinda nesta semana, uma mat\u00e9ria da m\u00eddia nacional, no jornal O Estado de S.Paulo, traz uma pesquisa feita pela CNI -Confedera\u00e7\u00e3o Nacional da Ind\u00fastria, com dados muito interessantes. Conforme a pesquisa, parcela significativa da popula\u00e7\u00e3o brasileira permanecer\u00e1 em 2050 sem \u00e1gua encanada, sem coleta e sem tratamento de esgoto.\r\nSegundo o Plano Nacional de Saneamento B\u00e1sico, a universaliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os est\u00e1 prevista para 2033, mas, do jeito que est\u00e3o sendo feitos os investimentos no cen\u00e1rio atual, a participa\u00e7\u00e3o da iniciativa privada ainda em pequena escala, n\u00f3s investimos apenas 13 bilh\u00f5es de reais por ano, enquanto seriam necess\u00e1rios 21 bilh\u00f5es de reais para que essa meta seja alcan\u00e7ada em 2033.\r\nEssa a preocupa\u00e7\u00e3o que eu gostaria de trazer. A discuss\u00e3o dessa MP \u00e9 imprescind\u00edvel para o avan\u00e7o das pol\u00edticas p\u00fablicas. Pa\u00edses vizinhos como o Chile t\u00eam 99% de servi\u00e7o de esgoto.\r\nE, al\u00e9m de n\u00e3o termos esgoto, n\u00f3s temos n\u00edveis ruins de pessoas com acesso \u00e0 \u00e1gua e acesso a bens universais, como o direito de ter \u00e1gua, sem contar todos os benef\u00edcios que o saneamento traz para a sa\u00fade p\u00fablica e as suas deriva\u00e7\u00f5es.\r\nH\u00e1 duas maneiras de n\u00f3s usarmos o dinheiro desse investimento: a primeira \u00e9 o gasto. Ou seja, o dinheiro n\u00e3o retorna. \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nDessa forma, h\u00e1 mais retorno para a sociedade brasileira, para o conjunto social e para todas as pessoas que usufruem dele.\r\nSr. Presidente, ainda falando de saneamento, gostaria de trazer aqui rapidamente um pouco dos dados do meu Estado de Santa Catarina nesse tempo que me resta.\r\nEm que pese Santa Catarina ser um dos melhores Estados brasileiros, segundo o \u00cdndice de Desenvolvimento Humano, ainda est\u00e1 aqu\u00e9m na quest\u00e3o do saneamento b\u00e1sico. Apenas 21% dos efluentes gerados s\u00e3o coletados, e esse \u00e9 um baixo \u00edndice. N\u00f3s temos que mudar essa realidade do Estado, mas que \u00e9 tamb\u00e9m a realidade do Brasil. \r\nA m\u00e9dia brasileira, entre 2004 a 2016, ficou em 200 reais, enquanto o necess\u00e1rio para que n\u00f3s alcancemos a universaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 em torno de mil reais por habitante investido em saneamento b\u00e1sico.\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F4%2F2019&txPagina=128&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "IVAN NAATZ, DEPUTADO ESTADUAL, SANTA CATARINA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRESEN\u00c7A.",
        "nomeDeputado": "Carlos Chiodini",
        "sumario": "Presen\u00e7a, na Casa, do Deputado Estadual Ivan Naatz e dos Vereadores Ciro e Lucas, do Estado de Santa Catarina.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS CHIODINI (Bloco/MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero registrar a presen\u00e7a do Deputado Estadual Ivan Naatz, do PV, de Santa Catarina. Ele veio discutir assuntos importantes, como a consolida\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es ambientais em \u00e1reas urbanas, que tanto preocupam o nosso Pa\u00eds, principalmente os Estados menores, como \u00e9 o caso de Santa Catarina. O Vereador Ciro, de Gaspar, e o Lucas, de Penha, est\u00e3o tamb\u00e9m buscando respeito por um Estado que tanto produz e precisa de mais investimentos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-20T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2294/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O, NORMA T\u00c9CNICA, NORMATIZA\u00c7\u00c3O, AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA), FABRICA\u00c7\u00c3O, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, CERTIFICA\u00c7\u00c3O,VENTILADOR PULMONAR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O, ADIAMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Carlos Chiodini",
        "sumario": "Apoio ao adiamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.294, de 2020, relativo \u00e0 flexibiliza\u00e7\u00e3o de regras, normas t\u00e9cnicas operacionais e exig\u00eancias para a produ\u00e7\u00e3o e com\u00e9rcio de ventiladores pulmonares, durante a pandemia de coronav\u00edrus. Elogio ao Deputado Lafayette de Andrada pelo parecer oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS CHIODINI (Bloco/MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Na qualidade de propositor deste projeto, que \u00e9 o PL 2.294, Deputado Padilha, Presidente Rodrigo, que tem feito o maior esfor\u00e7o para pautar o assunto, o que me preocupa \u00e9 justamente o timing. Daqui a pouco n\u00f3s vamos perder tempo se ficarmos nesta discuss\u00e3o. Mas, se houver esse compromisso de acordo para amanh\u00e3 e de n\u00e3o esbarrarmos novamente na burocracia, eu creio que \u00e9 perfeitamente poss\u00edvel.\r\nQuero registrar novamente o belo trabalho do Deputado Lafayette de Andrada ao incluir v\u00e1rias sugest\u00f5es, inclusive enquadramentos novos que sanaram problemas e vieram ao encontro das novas RDCs emitidas pela ANVISA.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Obrigado, Deputado Carlos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2020&txPagina=161&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 2294/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Chiodini",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.294, de 2020, acerca do regime extraordin\u00e1rio e tempor\u00e1rio de autoriza\u00e7\u00e3o de regras, normas t\u00e9cnicas e operacionais simplificadas da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA, com vista \u00e0 fabrica\u00e7\u00e3o e com\u00e9rcio de ventiladores pulmonares e equipamentos de suporte respirat\u00f3rio emergencial durante a pandemia da Covid-19; e do procedimento simplificado de certifica\u00e7\u00e3o pela ANVISA.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS CHIODINI (Bloco/MDB - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite, Sr. Presidente, colegas Deputados presentes neste plen\u00e1rio e os que participam desta sess\u00e3o remotamente.\r\nEste projeto, muito bem explanado pelo Relator, o Deputado Lafayette de Andrada, visa \u00fanica e exclusivamente simplificar a produ\u00e7\u00e3o de respiradores durante o per\u00edodo de calamidade que estamos atravessando no Brasil e, por que n\u00e3o dizer, no mundo. At\u00e9 em termos de contextualiza\u00e7\u00e3o, ressalto que faltam esses equipamentos no mercado mundial.\r\nVemos diariamente problemas que envolvem o nosso Pa\u00eds, relacionados a compras por alto valor, a equipamentos que s\u00e3o importados geralmente da China e, quando chegam aqui, n\u00e3o funcionam. \u00c9 um contrassenso facilitar a exporta\u00e7\u00e3o e burocratizar a fabrica\u00e7\u00e3o desses equipamentos em nosso Pa\u00eds.\r\nDiante de v\u00e1rias iniciativas de dezenas de empresas brasileiras, com o apoio da pr\u00f3pria confedera\u00e7\u00e3o da ind\u00fastria, n\u00f3s protocolamos este projeto, que foi aperfei\u00e7oado por meio do substitutivo apresentado pelo Deputado Lafayette de Andrada. Ele criou enquadramentos. Prev\u00ea a cria\u00e7\u00e3o do enquadramento para o AMBU mecanizado, que \u00e9 um respirador mais simples, com possibilidade de produ\u00e7\u00e3o muito mais barata, e que vai atender em larga escala regi\u00f5es mais remotas do Pa\u00eds. Logicamente, ser\u00e3o realizados todos os testes cl\u00ednicos, testes de bancada, testes mec\u00e2nicos e testes eletr\u00f4nicos para sua certifica\u00e7\u00e3o. A pr\u00f3pria ANVISA j\u00e1 evoluiu nesse sentido e emitiu uma nova RDC. Agora chegamos a um consenso quanto ao encaminhamento.\r\nNeste ensejo, quero ressaltar o apoio de diversos colegas Parlamentares. Cito o pr\u00f3prio Presidente Rodrigo Maia, os membros do Col\u00e9gio de L\u00edderes, em especial o L\u00edder Baleia Rossi, do meu partido, o MDB. Ressalto tamb\u00e9m o apoio do Relator, o Deputado Lafayette, e de todas as pessoas que opinaram, enriquecendo o projeto, como o Ministro Padilha, o Deputado Padilha, que entendeu a import\u00e2ncia e a urg\u00eancia do tema, que precisa ser apreciado e votado quanto antes.\r\nVamos simplificar, tornar a ind\u00fastria nacional uma fornecedora de um produto que \u00e9 necess\u00e1rio, para que n\u00e3o vejamos mais, diariamente, nos canais de televis\u00e3o, pessoas morrendo por falta de ar, pessoas que n\u00e3o usam um equipamento por ele n\u00e3o ter sido certificado. Assistem-se a cenas chocantes, como as de pessoas que tiveram a cabe\u00e7a envolta em saco pl\u00e1stico, de uso de acess\u00f3rios de forma errada.\r\nAgrade\u00e7o o apoio de todos at\u00e9 ent\u00e3o e pe\u00e7o aos colegas Deputados que entendam o ensejo e a import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o deste projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]