[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-05T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRE\u00c7O, PASSAGEM A\u00c9REA. \r\nEMPRESA DE TRANSPORTE A\u00c9REO, SUSPENS\u00c3O, VOO NACIONAL, BRAS\u00cdLIA (DF), PALMAS (TO), PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Henrique Gaguim",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0s Deputadas Federais eleitas e \u00e0s reeleitas. Defesa de vota\u00e7\u00e3o de projeto de lei a respeito de tarifas a\u00e9reas. Rep\u00fadio \u00e0 suspens\u00e3o, pela empresa LATAM - Airlines Brasil, de voos diretos de Palmas, Estado de Tocantins, a Bras\u00edlia, Distrito Federal. Necessidade de interven\u00e7\u00e3o do Governo Federal no setor a\u00e9reo comercial, com vistas \u00e0 melhoria dos servi\u00e7os e \u00e0 promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento regional.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CARLOS HENRIQUE GAGUIM (Bloco/DEM - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero parabenizar todas as mulheres que tomaram posse. Que Deus ilumine essas mulheres maravilhosas, todos os homens e todos os Parlamentares!\r\nQuero dizer que temos um projeto de lei apensado ao Projeto de Lei n\u00ba 6.716, de 2009, que gostar\u00edamos fosse colocado em vota\u00e7\u00e3o neste ano. A proposi\u00e7\u00e3o versa sobre os pre\u00e7os de passagens a\u00e9reas. \u00c9 um roubo o que as empresas a\u00e9reas est\u00e3o cobrando do nosso povo, principalmente da popula\u00e7\u00e3o do meu Tocantins, onde uma passagem chega a custar 2.500 reais. \u00c9 mais caro ir a Tocantins do que a Miami!\r\nJ\u00e1 fizemos v\u00e1rias reuni\u00f5es, e espero, com esta nova C\u00e2mara, com o apoio de todos os Parlamentares, conseguirmos aprovar este projeto de fundamental import\u00e2ncia para o turismo e para o desenvolvimento deste Pa\u00eds.\r\nSra. Presidente, solicito que nossas palavras sejam divulgadas pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Obrigada, Deputado Carlos Henrique Gaguim, por obedecer ao tempo regimental.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CARLOS HENRIQUE GAGUIM.\r\n\r\nSra. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, imprensa, servidores deste Poder, o que me traz mais uma vez a esta tribuna hoje \u00e9 o descaso de uma companhia a\u00e9rea com meu Estado de Tocantins. Hoje falo da TAM, que decidiu suspender, a partir de 2019, os voos diretos entre Palmas e Bras\u00edlia.\r\nAgora, para que um passageiro venha de Palmas a Bras\u00edlia por meio desta companhia, primeiro ele tem de ir a Guarulhos e s\u00f3 depois retornar a Bras\u00edlia. \u00c9 inconceb\u00edvel uma atitude como esta! \r\nO Estado de Tocantins \u00e9 vizinho do Distrito Federal. A dura\u00e7\u00e3o de um voo comercial \u00e9 1 hora. Com esta mudan\u00e7a, a viagem ser\u00e1 superior a 3 horas, porque agora n\u00f3s, passageiros, teremos que ir de Tocantins a S\u00e3o Paulo, para depois retornar a Bras\u00edlia! Como est\u00e1 hoje, apenas uma companhia a\u00e9rea atende a rota Palmas-Bras\u00edlia, o que \u00e9 quase um monop\u00f3lio.\r\nN\u00e3o obstante a falta de rota entre nossa Capital Tocantins e a Capital da Rep\u00fablica, os valores das passagens continuam exorbitantes. Os valores para um trecho de 1 hora de voo chegam a ultrapassar 2 mil reais.\r\nComo incentivar o turismo em um Estado rico como Tocantins, que tem as mais importantes belezas naturais deste Pa\u00eds, como o Jalap\u00e3o, os Rios Araguaia e Tocantins, com passagens a\u00e9reas nestes valores? Estou falando de valores equivalentes aos de passagens de Bras\u00edlia aos Estados Unidos e a muitos destinos da Europa.\r\nN\u00e3o vejo outra sa\u00edda, a n\u00e3o ser que o Governo intervenha nesta \u00e1rea. \r\n\u00c9 necess\u00e1rio que o Governo tome uma a\u00e7\u00e3o firme, forte, determinando que as companhias a\u00e9reas atendam, sim, de forma eficiente aos Estados da Federa\u00e7\u00e3o. Trata-se de uma quest\u00e3o de desenvolvimento regional de extrema import\u00e2ncia para nosso Pa\u00eds.\r\nSra. Presidente, solicito a transcri\u00e7\u00e3o deste pronunciamento nos Anais da Casa, bem como sua divulga\u00e7\u00e3o pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2019&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-06T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "SOLICITA\u00c7\u00c3O, TARC\u00cdSIO GOMES DE FREITAS, MINISTRO DE ESTADO, MINIST\u00c9RIO DA INFRAESTRUTURA, RECUPERA\u00c7\u00c3O, PONTE, PORTO NACIONAL (TO), RODOVIA ESTADUAL, TO-255.",
        "nomeDeputado": "Carlos Henrique Gaguim",
        "sumario": "Urgente necessidade de ado\u00e7\u00e3o pelo Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas, de provid\u00eancias para a recupera\u00e7\u00e3o de ponte sobre a TO-255, no Munic\u00edpio Porto Nacional, Estado de Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CARLOS HENRIQUE GAGUIM.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, sabemos que os desgastes e os problemas estruturais da ponte em Porto Nacional, localizada na TO-255, se arrastam h\u00e1 anos, colocando em risco a vida dos cidad\u00e3os tocantinenses que trafegam pelo local, seja para trabalhar, seja para passear.\r\nNesse sentido, uso esta tribuna para solicitar ao Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas, que tome medidas, em car\u00e1ter de urg\u00eancia, para solucionar o caso. \r\nDestaco, ainda, que, desde quando a ponte foi parcialmente interditada, no m\u00eas de setembro de 2011, o trajeto \u00e9 considerado perigoso. Em 2014, foi aberto processo licitat\u00f3rio para a constru\u00e7\u00e3o de uma nova ponte, mas as obras n\u00e3o come\u00e7aram <http://g1.globo.com/to/tocantins/noticia/2014/02/ponte-em-porto-nacional-construida-na-decada-de-1970-vai-ser-substituida.html>. A popula\u00e7\u00e3o espera por uma solu\u00e7\u00e3o r\u00e1pida e emergencial. \r\nO problema, al\u00e9m de prejudicar o cidad\u00e3o, inviabiliza o escoamento da produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola do Estado, visto que a estrutura est\u00e1 localizada na TO-225, que liga o Munic\u00edpio \u00e0 BR-153 e \u00e0s cidades de F\u00e1tima e Brejinho de Nazar\u00e9.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este discurso seja dado como lido, publicado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F2%2F2019&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CARLOS HENRIQUE GAGUIM, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, BANCADA PARLAMENTAR, TOCANTINS, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nPONTE, CONSTRU\u00c7\u00c3O, PORTO NACIONAL (TO), XAMBIO\u00c1 (TO), MINIST\u00c9RIO DA INFRAESTRUTURA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Henrique Gaguim",
        "sumario": "Assun\u00e7\u00e3o pelo orador do cargo de Coordenador da Bancada Federal do Estado de Tocantins. Solicita\u00e7\u00e3o ao Ministro da Infraestrutura de concess\u00e3o de audi\u00eancia aos Deputados e Senadores tocantinenses para debate da constru\u00e7\u00e3o de ponte entre os Munic\u00edpios de Porto Nacional e Xambio\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CARLOS HENRIQUE GAGUIM (Bloco/DEM - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres pares, gostaria de informar que assumimos a coordena\u00e7\u00e3o da bancada do Tocantins, com o apoio dos tr\u00eas Senadores e dos Deputados Federais, e que j\u00e1 encaminhamos aos Ministros pedidos para realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia, no sentido de levar o desenvolvimento para o meu Estado do Tocantins.\r\nA primeira audi\u00eancia que solicitamos \u00e9 com o Ministro dos Transportes, no sentido de se viabilizar a ponte de Porto Nacional e a ponte de Xambio\u00e1. Esse \u00e9 um pedido de toda a bancada, dos tr\u00eas Senadores e dos dois oito Deputados Federais.\r\nEspero que possamos, com urg\u00eancia, deliberar junto ao Ministro essa quest\u00e3o que \u00e9 importante para o Pa\u00eds e \u00e9 importante para o meu Tocantins.\r\nPe\u00e7o a V.Exa., Sr. Presidente, que nosso discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nAproveito para parabenizar V.Exa. pela 2\u00aa Vice-Presid\u00eancia desta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "TARIFA, VOO, TOCANTINS, AUMENTO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Henrique Gaguim",
        "sumario": "Protesto contra as elevadas tarifas de voos para o Estado do Tocantins, estabelecidas pelas empresas de avia\u00e7\u00e3o civil.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS HENRIQUE GAGUIM (Bloco/DEM - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, volto aqui mais uma vez para tratar das passagens a\u00e9reas.\r\n\u00c9 o maior assalto do mundo os pre\u00e7os cobrados pelas empresas a\u00e9reas. N\u00f3s Deputados da legislatura passada j\u00e1 fizemos audi\u00eancias p\u00fablicas, inclusive temos um projeto pronto para ser votado. Amanh\u00e3, a bancada do Tocantins vai fazer uma reuni\u00e3o com os Senadores, com o pessoal da Gol, da TAM, para acabar de vez com esse rolo, com esse assalto. J\u00e1 provamos que isso \u00e9 um assalto.\r\nO Governo do Tocantins, atrav\u00e9s do Governador Mauro Carlesse, baixou os impostos. H\u00e1 uns 15 dias, mandou o projeto para a assembleia, abaixando a al\u00edquota de 14% baixou para 7%. H\u00e1 voos regulares dentro do Estado a 5% e a 3%. N\u00f3s vamos fazer a nossa parte, mas todos aqui temos que cobrar dessas empresas.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que as minhas palavras sejam divulgadas no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=28&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 2086/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA ANAC , MODIFICA\u00c7\u00c3O, REGIME, TARIFA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, PRE\u00c7O, PASSAGEM A\u00c9REA, TRANSPORTE A\u00c9REO, REMARCA\u00c7\u00c3O, VOO NACIONAL, BANCADA ESTADUAL, TOCANTINS, REUNI\u00c3O, K\u00c1TIA ABREU, SENADORA, EMPRESA DE TRANSPORTE A\u00c9REO, APOIO POL\u00cdTICO.\r\nQU\u00d3RUM DE PRESEN\u00c7A, PLEN\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Henrique Gaguim",
        "sumario": "Expectativa de inclus\u00e3o na pauta do projeto de lei sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o de tarifas a\u00e9reas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS HENRIQUE GAGUIM (Bloco/DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, volto a falar de projeto de nossa autoria sobre o pre\u00e7o das passagens a\u00e9reas, projeto que est\u00e1 apensado a outro do ex-Deputado Paulo Oct\u00e1vio, para que os L\u00edderes o coloquem em pauta. A proposi\u00e7\u00e3o visa \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o das passagens, que n\u00e3o poderia ultrapassar tr\u00eas vezes o valor da passagem de menor pre\u00e7o.\r\nAcontece que as empresas colocam as passagens em promo\u00e7\u00e3o, vendem uma cota delas e pegam o dinheiro do cidad\u00e3o, do trabalhador, da dona de casa, do empres\u00e1rio. Mas, quando se vai remarcar, pagam-se mil por cento a mais. N\u00e3o se consegue remarcar a passagem! Nosso projeto \u00e9 claro: a passagem n\u00e3o pode custar mais do que tr\u00eas vezes o valor da passagem de menor valor. \r\nFizemos um comparativo nesta Casa, numa quarta-feira, comprando passagens em cima da hora, de Bras\u00edlia para qualquer outro ponto -  Acre, Amap\u00e1, Rio Grande do Sul ou Bel\u00e9m. O pre\u00e7o \u00e9 o mesmo, no mesmo dia, de uma passagem para os Estados Unidos. Fizemos este estudo e passamos para a Comiss\u00e3o.\r\nEm certa ocasi\u00e3o, o pre\u00e7o de uma passagem para a China estava quase o mesmo que o de uma passagem para o Acre: 4 mil e tantos reais e, para a China, 4.800 reais. \u00c9 um absurdo! S\u00e3o 24 horas de voo pelo mesmo pre\u00e7o que 2 horas e poucas de voo.\r\nMuitos Parlamentares desta Casa compraram passagens com dinheiro do povo e tiveram que remarc\u00e1-las. Eu mesmo paguei 800 reais a mais de Tocantins para c\u00e1, por causa desta sess\u00e3o, que j\u00e1 era para ter alcan\u00e7ado o qu\u00f3rum. Todos viemos para c\u00e1, todos estamos aqui, mas at\u00e9 agora estamos esperando atingir o qu\u00f3rum. Foi feita esta convoca\u00e7\u00e3o, e esperamos que a sess\u00e3o avance. Aqueles que n\u00e3o vieram ter\u00e3o que levar falta, porque todos aqui est\u00e3o cumprindo o seu compromisso. Esta \u00e9 a nossa meta. \r\nMinha querida Presidente, esperamos que o Presidente desta Casa, Deputado Rodrigo Maia, paute esse projeto que mexe n\u00e3o com o Parlamentar, mas com a economia do Pa\u00eds, com o turismo l\u00e1 no meu Tocantins, no Rio de Janeiro, em Salvador. A via a\u00e9rea \u00e9 usada por empres\u00e1rios, por comerciantes. A via que mais movimenta este Pa\u00eds hoje est\u00e1 muito cara. E n\u00f3s temos outro projeto a respeito da cobran\u00e7a de bagagens.\r\nEsta \u00e9 a 21\u00aa vez que ocupo esta tribuna para falar sobre essas passagens. Eu n\u00e3o aguento mais falar do valor das passagens!\r\nEsperamos que os nobres Deputados que entraram agora nesta Casa, assim como os antigos, todos n\u00f3s possamos unir for\u00e7as, juntamente com os L\u00edderes, para que esse projeto seja colocado em vota\u00e7\u00e3o e possamos chamar essas empresas.\r\nComo eu j\u00e1 disse aqui, vamos fazer uma reuni\u00e3o com a bancada do Senado, com a Senadora K\u00e1tia Abreu, sou coordenador da bancada do Tocantins, para chamar essas empresas e resolver essa quest\u00e3o.\r\nQuerida Presidente, pe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "BANCADA PARLAMENTAR, RECURSOS, TOCATINS, SEGURAN\u00c7A PUBLICA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Henrique Gaguim",
        "sumario": "Presen\u00e7a, na Casa, da ex-Deputada Nilmar Ruiz e de magistrado. Empenho da bancada federal tocantinense na destina\u00e7\u00e3o de recursos para o desenvolvimento do Estado. Convite aos Deputados de participa\u00e7\u00e3o na posse do orador no cargo de Coordenador da Regi\u00e3o de Tocantins da Frente Parlamentar da Seguran\u00e7a P\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CARLOS HENRIQUE GAGUIM (Bloco/DEM - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, gostaria aqui de registrar a visita ilustre da ex-Prefeita de Palmas e ex-Deputada Federal Nilmar - \u00e9 uma honra t\u00ea-la aqui - e do meu companheiro Dr. Ribamar, juiz.\r\nEstamos empenhados no projeto de constru\u00e7\u00e3o deste Pa\u00eds. No Tocantins, toda a bancada est\u00e1 trabalhando pela ferrovia, duplica\u00e7\u00e3o da BR-153 e do Hospital de Gurupi. Estamos trabalhando pelo Projeto S\u00e3o Jo\u00e3o. A bancada est\u00e1 coesa para arrumar os recursos para que o nosso Estado se desenvolva.\r\nSra. Presidente, amanh\u00e3 - convidamos todos, principalmente do Tocantins -, tomaremos posse como Coordenador da Regi\u00e3o do Tocantins da Frente Parlamentar da Seguran\u00e7a P\u00fablica. Esperamos contribuir com a experi\u00eancia que temos para que o Tocantins continue sendo, como o \u00e9, o Estado mais seguro deste Pa\u00eds e os outros Estados entrem nesse desenvolvimento da seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nPe\u00e7o que as nossas palavras sejam registradas no programa A Voz do Brasil e nos outros meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ENERGIA SOLAR FOTOVOLTAICA, TOCANTINS.",
        "nomeDeputado": "Carlos Henrique Gaguim",
        "sumario": "Vantagens advindos da instala\u00e7\u00e3o do sistema de energia fotovoltaica, a energia solar, no Estado de Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CARLOS HENRIQUE GAGUIM (Bloco/DEM - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Minha querida Presidente, eu gostaria de dar como lido o nosso discurso sobre a energia fotovoltaica, a energia solar. O meu Estado, o Tocantins, assim como o Piau\u00ed e o Maranh\u00e3o, \u00e9 abundante nesse tipo de energia, uma energia limpa, ecol\u00f3gica.\r\n\tQueremos, sim, que os nossos Ministros, como a Ministra da Agricultura, trabalhem e coloquem os seus t\u00e9cnicos para trabalhar para que os pequenos produtores possam aproveitar a energia solar, uma energia limpa, e assim ajudar os nossos produtores. O Pa\u00eds est\u00e1 perdendo muito. Hoje apenas 1% deste Pa\u00eds consome a energia solar fotovoltaica. \u00c9 um absurdo!\r\nTemos que tomar provid\u00eancias no sentido de aproveitar essa riqueza que temos, uma a energia limpa que vai fortalecer o nosso Pa\u00eds.\r\nSra. Presidente, solicito a V.Exa. que autorize a divulga\u00e7\u00e3o deste discurso no programa A Voz do Brasil.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Defiro o seu pedido, nobre Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CARLOS HENRIQUE GAGUIM.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, imprensa, servidores deste Poder, quero tratar hoje de um tema que \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para o Estado do Tocantins e para o Brasil, a gera\u00e7\u00e3o de energia fotovoltaica, popularmente chamada de energia solar.\r\nA energia solar fotovoltaica tem hoje crescimento consider\u00e1vel no Brasil, com benef\u00edcios sociais e ambientais cada vez mais importantes. O Brasil possui uma pot\u00eancia instalada de mais de 1,6 gigawatts, total este alcan\u00e7ado por menos de 30 pa\u00edses no mundo, e pesquisas indicam que a fonte de energia solar dever\u00e1 representar mais de 10% da matriz el\u00e9trica at\u00e9 2030, sendo que hoje representa menos de 1%.\r\nNo total, o Brasil conta hoje com 47.972 unidades consumidoras com sistemas fotovoltaicos instalados, totalizando mais de 487 megawatts de energia solar gerada de forma distribu\u00edda entre os telhados do Pa\u00eds.\r\nEntre os segmentos de consumidores que mais geram energia, os moradores de casas e apartamentos s\u00e3o l\u00edderes absolutos, com cerca de 78% do total, seguidos pelos estabelecimentos comerciais, em segundo lugar, e pelas propriedades rurais, em terceiro.\r\nO Brasil fechou 2018 com cerca de 1,3 gigawatts de pot\u00eancia instalada em usinas fotovoltaicas, que injetam essa energia no Sistema Interligado Nacional - SIN.\r\nOs sistemas de energia fotovoltaica trouxeram desde 2012 mais de R$2,5 bilh\u00f5es em novos investimentos, proporcionando economia e sustentabilidade ambiental a in\u00fameras resid\u00eancias, com\u00e9rcios, ind\u00fastrias, propriedades rurais e pr\u00e9dios p\u00fablicos, como escolas e hospitais.\r\nPressionados pelos custos da energia el\u00e9trica, os consumidores buscam op\u00e7\u00f5es para enfrentar os pesados aumentos nas tarifas. A gera\u00e7\u00e3o de energia solar fotovoltaica se destaca como solu\u00e7\u00e3o competitiva e sustent\u00e1vel, trazendo redu\u00e7\u00f5es de at\u00e9 90% nas contas de energia el\u00e9trica. O pre\u00e7o do sistema caiu 75% na \u00faltima d\u00e9cada, e o tempo de retorno do investimento diminuiu.\r\nPor\u00e9m a gera\u00e7\u00e3o de energia solar fotovoltaica come\u00e7a a incomodar grandes grupos econ\u00f4micos tradicionais e conservadores do setor el\u00e9trico. Um forte lobby, encampado por entidades que representam as distribuidoras, tem pressionado autoridades para alterar importantes regulamenta\u00e7\u00f5es que dinamizam o mercado. Em especial a bem-sucedida compensa\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos de energia el\u00e9trica para sistemas de microgera\u00e7\u00e3o e minigera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda tem sido alvo de pesadas investidas.\r\nO motivo \u00e9 financeiro. Ao empoderar os consumidores, tornando-os produtores ativos de sua pr\u00f3pria energia renov\u00e1vel e mais independentes, a gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda da energia solar fotovoltaica amea\u00e7a as receitas e os lucros de distribuidoras que n\u00e3o se adaptarem \u00e0 nova realidade do mercado.\r\nA intens\u00e3o do lobby \u00e9 mudar as regras, para que consumidores com gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda paguem mais pelas redes de distribui\u00e7\u00e3o, sob alega\u00e7\u00e3o de que o impacto tarif\u00e1rio de supostos subs\u00eddios cruzados seria de 0,1% para cada 50 mil unidades consumidoras. Os n\u00fameros entretanto n\u00e3o batem.\r\nDados da Agencia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL indicam que a redu\u00e7\u00e3o de receita m\u00e9dia para distribuidoras com o crescimento da gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda para 150 mil unidades consumidoras at\u00e9 2020 seria inferior a 0,1%. J\u00e1 o impacto m\u00e9dio nas tarifas dos consumidores seria de menos de 1%, considerando todo o acumulado no per\u00edodo de 2015 a 2020.\r\nOs valores s\u00e3o irris\u00f3rios, quando comparados aos reajustes tarif\u00e1rios cobrados anualmente dos consumidores pelas distribuidoras. Em 2017, o reajuste m\u00e9dio anual das tarifas foi superior a 10%, frente a uma infla\u00e7\u00e3o de 2,95%. Em 2018, o reajuste m\u00e9dio anual foi superior a 15%, frente a uma infla\u00e7\u00e3o de 3,75%.\r\nTodo consumidor com gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda j\u00e1 paga pelo custo de disponibilidade da rede de distribui\u00e7\u00e3o, respons\u00e1vel pelo rateio de custos de infraestrutura das distribuidoras, conforme regulamentado pela ANEEL.\r\nEsse pagamento tamb\u00e9m \u00e9 feito no caso de projetos de m\u00e9dio porte conectados em m\u00e9dia tens\u00e3o, via pesados custos de demanda sobre as usinas de gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda. Por vezes os empreendimentos de gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda arcam, inclusive, com parte dos custos de refor\u00e7o da rede, doando posteriormente esses refor\u00e7os para as distribuidoras.\r\nAinda \u00e9 muito cedo, portanto, para qualquer altera\u00e7\u00e3o na compensa\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica da gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda. Faltam estudos transversais, quantitativos, qualitativos, aprofundados e isentos da ANEEL que avaliem os benef\u00edcios ambientais, econ\u00f4micos, sociais e el\u00e9tricos e eventuais custos de gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda para a sociedade brasileira. S\u00f3 a partir dessa analise teremos dados para propor aprimoramentos regulat\u00f3rios com propriedade.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 2/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, EMENDA COLETIVA, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, OBRIGATORIEDADE, EXECU\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, OR\u00c7AMENTO IMPOSITIVO, AGRADECIMENTO, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Carlos Henrique Gaguim",
        "sumario": "Agradecimento aos Parlamentares pelo apoiamento \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 2, de 2015, sobre a ado\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento impositivo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS HENRIQUE GAGUIM (Bloco/DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, como Relator, eu teria direito a mais tempo, mas vou usar s\u00f3 2 minutos.\r\nQuero dizer que \u00e9 uma grande honra, como Relator, aprovar esta medida que representa mais Brasil e menos Bras\u00edlia; que vai contemplar todos os Munic\u00edpios do Brasil; que vai possibilitar a divis\u00e3o correta dos recursos, sem barganhas; que vai contemplar a lei e a fiscaliza\u00e7\u00e3o das obras.\r\nTemos hoje no Brasil mais de 200 bilh\u00f5es em obras paradas, inacabadas, sem planejamento. O Or\u00e7amento Impositivo vai fazer com que esta Casa possa fiscalizar e que todo o Or\u00e7amento possa verdadeiramente ser aplicado a favor do povo.\r\nEm todos os Estados, h\u00e1 hospitais, creches, rodovias, obras estruturantes que est\u00e3o inacabadas por irresponsabilidade das administra\u00e7\u00f5es. No meu Estado, h\u00e1 a obra da ponte de Xambio\u00e1.\r\nN\u00f3s, o Deputado H\u00e9lio Leite e o Deputado Hildo Rocha, que come\u00e7amos h\u00e1 5 anos essa PEC, tivemos o apoio de praticamente todos os Parlamentares, inclusive do hoje Presidente da Rep\u00fablica, porque o que queremos \u00e9 que esse trabalho possa, efetivamente, levar \u00e0 cidade que representamos um trabalho de compet\u00eancia e um trabalho com planejamento.\r\nVamos ter, Sr. Presidente, planejamento. N\u00e3o adianta nada fazermos reuni\u00f5es das Comiss\u00f5es de Seguridade Social e Fam\u00edlia, de Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o e, ao chegar ao fim, essas obras n\u00e3o serem executadas. Quando vamos pedir voto aos eleitores, eles nos perguntam: \"Deputado, cad\u00ea a obra? O que aconteceu?\" \r\nEnt\u00e3o, \u00e9 isso a\u00ed. Precisamos de mais Brasil e menos Bras\u00edlia.\r\nAgrade\u00e7o a todos pelo apoio. Agrade\u00e7o aos L\u00edderes, que confiaram nesta relatoria, e a todos os que participaram.\r\nSaio daqui feliz. Hoje sou um homem feliz, porque conseguimos aprovar um projeto que verdadeiramente vai mudar os rumos deste Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado. Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=340&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 2/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, OR\u00c7AMENTO IMPOSITIVO, OBRIGATORIEDADE, RECURSOS, EMENDA DE BANCADA ESTADUAL, DESTINA\u00c7\u00c3O, MUNICIPIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Henrique Gaguim",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da prova\u00e7\u00e3o, pela Casa, de proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o sobre a destina\u00e7\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios \u00e0s Prefeituras Municipais brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CARLOS HENRIQUE GAGUIM (Bloco/DEM - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra.\tPresidente, nobres pares, foi aprovada ontem uma proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o muito importante, que vai fazer com que os Estados e os Parlamentares verdadeiramente destinem benef\u00edcios para os Munic\u00edpios.\r\nN\u00f3s da Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o agora vamos trabalhar para que os recursos or\u00e7ament\u00e1rios sejam destinados diretamente \u00e0s Prefeituras dos Munic\u00edpios. As bancadas v\u00e3o se organizar, e nessa organiza\u00e7\u00e3o vamos tra\u00e7ar metas para que esses recursos sejam destinados diretamente do Governo Federal para os Munic\u00edpios, para as pequenas cidades, que geralmente s\u00e3o as que mais precisam e onde h\u00e1 maior clamor.\r\n\u00c9 importante para todos os que participam da CMO que seja feita uma reuni\u00e3o logo no in\u00edcio dos trabalhos, que todos os Parlamentares se re\u00fanam com seus coordenadores de bancada e definam metas.\r\nPara V.Exa. ter uma ideia, Sra. Presidente, cada Munic\u00edpio poder\u00e1 receber ambul\u00e2ncias e m\u00e1quinas agr\u00edcolas e obter recursos para a constru\u00e7\u00e3o de postos de sa\u00fade.\r\nVamos fazer com que esses benef\u00edcios cheguem direto aos Munic\u00edpios, sem que seja necess\u00e1rio que o recurso or\u00e7ament\u00e1rio passe pelo Governo Federal. Queremos evitar que o Prefeito, aqui em Bras\u00edlia, pe\u00e7a de gabinete em gabinete, de Minist\u00e9rio em Minist\u00e9rio, a libera\u00e7\u00e3o dos recursos. \r\nIsso \u00e9 um ganho para todos os Munic\u00edpios e representa o nosso compromisso com o pacto federativo. Essa foi uma luta de quase 4 anos. Agrade\u00e7o a todos os Parlamentares que votaram a favor da proposta ontem.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o que as nossas palavras sejam divulgadas no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 56/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, ATO DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES CONSTITUCIONAIS TRANSIT\u00d3RIAS (ADCT), PRORROGA\u00c7\u00c3O, MANDATO, PREFEITO, VICE-PREFEITO, VEREADOR, UNIFICA\u00c7\u00c3O, ELEI\u00c7\u00c3O GERAL, ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, ECONOMIA, DESPESA P\u00daBLICA, REUNI\u00c3O, PREFEITO, TOCANTINS, DEFESA, DESTINA\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Henrique Gaguim",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o sobre a coincid\u00eancia de pleitos eleitorais.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CARLOS HENRIQUE GAGUIM (Bloco/DEM - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Minha querida Presidente, estamos apresentando uma PEC para permitir que ocorra a coincid\u00eancia das elei\u00e7\u00f5es para Prefeitos, Vereadores, Presidente da Rep\u00fablica, Senadores, Governadores, Deputados Estaduais e Deputados Federais. Com isso, Presidente, vamos economizar mais de 1 bilh\u00e3o de reais. O Pa\u00eds est\u00e1 precisando dessas reformas para fazer economia.\r\nEstivemos hoje com mais de 4 mil Prefeitos, em especial com os meus queridos Prefeitos do Tocantins, que assinaram um documento pedindo a prorroga\u00e7\u00e3o e coincid\u00eancia de mandatos, o que geraria economia para o Pa\u00eds. Esse dinheiro que seria gasto nas elei\u00e7\u00f5es de agora devem ser aplicados na sa\u00fade e na seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nConto com o apoio dos nobres Deputados para que esse seja um projeto do Brasil, um projeto de todos n\u00f3s.\r\nSolicito que meu pronunciamento sobre a visita ilustre dos meus Prefeitos seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=32&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 56/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, ATO DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES CONSTITUCIONAIS TRANSIT\u00d3RIAS (ADCT), PRORROGA\u00c7\u00c3O, MANDATO, PREFEITO, VICE-PREFEITO, VEREADOR, SIMULTANEIDADE, ELEI\u00c7\u00c3O GERAL, ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, ECONOMIA, DESPESA P\u00daBLICA, DEFESA, DESTINA\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE P\u00daBLICA, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, TOCANTINS.",
        "nomeDeputado": "Carlos Henrique Gaguim",
        "sumario": "Defesa de prorroga\u00e7\u00e3o dos mandatos de detentores de cargos eletivos. Imediata aprova\u00e7\u00e3o de propostas de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o sobre a coincid\u00eancia de elei\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS HENRIQUE GAGUIM (Bloco/DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, volto a falar sobre a prorroga\u00e7\u00e3o e a coincid\u00eancia de mandatos de Prefeitos, Vereadores e Governadores. Defendo que o mandato dos atuais Prefeitos e Vereadores se entenda at\u00e9 as elei\u00e7\u00f5es de 2022, para coincidir com as nossas elei\u00e7\u00f5es e com a do futuro Presidente da Rep\u00fablica. Com isso vamos economizar quase 1 bilh\u00e3o de reais, vamos fazer com que esse dinheiro chegue \u00e0 \u00e1rea de sa\u00fade de todos os Estados, de todos os Munic\u00edpios de Tocantins, para ser usado em hospitais que tratam de c\u00e2ncer, doen\u00e7a que tanto aflige milhares e milhares de pessoas.\r\nN\u00f3s temos uma proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, e me parece que um companheiro apresentou outra PEC. Vamos juntar as PEC, para que o Congresso Nacional as aprove com urg\u00eancia.\r\nEsse projeto sobre a coincid\u00eancia das elei\u00e7\u00f5es, para que haja economia, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 nosso, \u00e9 do Brasil. \u00c9 o desejo de Prefeitos, de Vereadores e da popula\u00e7\u00e3o economizar, para que o dinheiro seja destinado para a sa\u00fade.\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T22:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, MAJOR VITOR HUGO, L\u00cdDER DO GOVERNO, BANCADA PARLAMENTAR, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), APROVA\u00c7\u00c3O, MPV 861/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, JUNTA COMERCIAL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Henrique Gaguim",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao L\u00edder do Governo na Casa, Deputado Major Vitor Hugo, e \u00e0 bancada federal brasiliense pela aprova\u00e7\u00e3o da proposta relativa \u00e0 Junta Comercial do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS HENRIQUE GAGUIM (DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu s\u00f3 gostaria de parabenizar o L\u00edder do Governo, o nosso querido Deputado Major Vitor Hugo, por essa articula\u00e7\u00e3o, todos os L\u00edderes, a bancada do GDF, por essa mat\u00e9ria importante para o nosso Distrito Federal. Que possamos ajudar o nosso Governador Ibaneis Rocha na consolida\u00e7\u00e3o de Bras\u00edlia, que nos recebe com tanto amor e com tanto carinho.\r\nParab\u00e9ns a toda a bancada do GDF.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=383&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 29/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 875/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Carlos Henrique Gaguim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 29, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 875, de 2019, sobre o Aux\u00edlio Emergencial Pecuni\u00e1rio para fam\u00edlias de Brumadinho,  Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS HENRIQUE GAGUIM (DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, atendendo ao clamor do povo mineiro e \u00e0 necessidade desse projeto, o Governo libera a vota\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=179&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-05T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 34/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Henrique Gaguim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 1\u00ba do art. 167 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, alterado pelo art. 1\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 34, de 2019, sobre a obrigatoriedade da execu\u00e7\u00e3o da programa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria proveniente de emendas de bancada de parlamentares de Estado ou do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS HENRIQUE GAGUIM (DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O DEM vota \"sim\", Sr. Presidente, alterando.\r\nTodas as obras que ser\u00e3o feitas v\u00e3o passar por um banco de dados dos Estados, e as bancadas dos Estados, juntamente com os Governadores, poder\u00e3o definir as obras que v\u00e3o ser feitas, Sr. Presidente.\r\nNesse sentido, eu pe\u00e7o aos L\u00edderes que votem \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F6%2F2019&txPagina=153&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-05T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 34/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), OBRIGATORIEDADE, EXECU\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, EMENDA DE BANCADA ESTADUAL, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Henrique Gaguim",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es a todos os envolvidos na elabora\u00e7\u00e3o de proposta importante para o pacto federativo e o fortalecimento dos Estados e Munic\u00edpios brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS HENRIQUE GAGUIM (DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de agradecer aos Parlamentares, a todos os partidos, assim como \u00e0 equipe t\u00e9cnica da Casa - ao Wolf, ao Aur\u00e9lio -, que nesses \u00faltimos 2 meses trabalhou neste projeto importante para o Pa\u00eds, importante para o pacto federativo dos Munic\u00edpios e dos Estados, dando autonomia aos nossos Prefeitos, aos nossos Vereadores, aos nossos l\u00edderes.\r\nQuero agradecer tamb\u00e9m a V.Exa., Sr. Presidente, por ter trabalhado juntamente com a equipe do Governo, com a equipe do Ministro Paulo Guedes, com a equipe administrativa. Chegamos a um acordo, e quem ganha s\u00e3o os nossos Munic\u00edpios, \u00e9 o povo do Brasil.\r\nParab\u00e9ns a todos!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F6%2F2019&txPagina=200&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Henrique Gaguim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS HENRIQUE GAGUIM (DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s, defensores da vaquejada e dos esportes equestres, somos favor\u00e1veis a este projeto e votamos \"sim\", principalmente pelo meu Estado, Tocantins, onde a vaquejada \u00e9 muito importante. Tenho certeza de que este projeto \u00e9 muito importante para o Pa\u00eds.\r\nVotamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FINAN\u00c7AS P\u00daBLICAS, SA\u00daDE, AN\u00c1LISE, IVAN VALENTE, DEPUTADO FEDERAL, PRONUNCIAMENTO PARLAMENTAR, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Henrique Gaguim",
        "sumario": "Improced\u00eancia de declara\u00e7\u00f5es do Deputado Ivan Valente sobre a ilegalidade da libera\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de recursos para a \u00e1rea de sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS HENRIQUE GAGUIM (DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de que as palavras do Deputado Ivan Valente fossem registradas, porque S.Exa. est\u00e1 afirmando que os pagamentos feitos \u00e0 sa\u00fade s\u00e3o ilegais. Eu n\u00e3o aceito o Deputado dizer isso. O que o Governo est\u00e1 fazendo \u00e9 para a sa\u00fade, \u00e9 para ajudar a milhares de pessoas necessitadas.(Apupos.)\r\nO SR. IVAN VALENTE (PSOL - SP) - N\u00e3o est\u00e3o previstos no Or\u00e7amento! S\u00e3o 395 milh\u00f5es, mas o Or\u00e7amento s\u00f3 autorizou 2 milh\u00f5es. Isso \u00e9 ilegal! Isso \u00e9 maracutaia!\r\n(Tumulto no plen\u00e1rio.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=355&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "CARLOS HENRIQUE GAGUIM, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, TOCANTINS, BALAN\u00c7O.",
        "nomeDeputado": "Carlos Henrique Gaguim",
        "sumario": "Balan\u00e7o da atua\u00e7\u00e3o parlamentar do orador em prol do Estado do Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CARLOS HENRIQUE GAGUIM.\r\n\r\nCumprimento a todos os nobres pares desta Casa. Hoje uso esta tribuna para abordar temas importantes em que tenho trabalhado incansavelmente, pelo nosso Pa\u00eds e pelo Tocantins. Cito, como exemplo, a PEC n\u00ba 2, de 2015, da qual fui Relator, e a Emenda Constitucional n\u00ba 100, de 2019, que, promulgada, tornou obrigat\u00f3ria a execu\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento de bancada para Estados e Munic\u00edpios, o Or\u00e7amento impositivo, que garantir\u00e1 mais de R$ 300 milh\u00f5es para aqueles entes da Federa\u00e7\u00e3o.\r\nDesta forma, a regra torna obrigat\u00f3ria a execu\u00e7\u00e3o de parte das rubricas or\u00e7ament\u00e1rias feitas por bancadas parlamentares estaduais (PEC n\u00ba 34, de 2019). Tornou-se a Emenda n\u00ba 100 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, que garantir\u00e1 aos Estados e aos Munic\u00edpios mais recursos financeiros, cerca de R$ 300 milh\u00f5es, a serem divididos, incluindo o pagamento de 30% do b\u00f4nus de assinatura do leil\u00e3o do pr\u00e9-sal (sess\u00e3o onerosa) a Estados e Munic\u00edpios; e tamb\u00e9m 1% da receita corrente l\u00edquida do Pa\u00eds aos Estados e Munic\u00edpios brasileiros. Foi uma grande vit\u00f3ria para equilibrar as contas e gerar mais emprego e renda para a popula\u00e7\u00e3o.\r\nAl\u00e9m disso, destaco o avan\u00e7o que a bancada do Tocantins, sob a minha coordena\u00e7\u00e3o, obteve. Refiro-me \u00e0 decis\u00e3o favor\u00e1vel do STJ para a retomada de obras da Ponte de Xambio\u00e1, decis\u00e3o que suspendeu, no dia 29 de maio, os efeitos de liminar do Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o (TRF-1) que negava a continuidade das obras de ponte sob o Rio Araguaia, na Rodovia BR-153, em trecho que liga o Tocantins, em Xambio\u00e1, ao Par\u00e1. Com certeza, a medida ir\u00e1 beneficiar os moradores da regi\u00e3o do Bico do Papagaio e quem trafega pelo local.\r\nDestaco tamb\u00e9m a entrega de \u00f4nibus escolares para 14 Munic\u00edpios tocantinenses: Barrol\u00e2ndia, Aparecida do Rio Negro, Araguan\u00e3, Brejinho de Nazar\u00e9, Concei\u00e7\u00e3o do Tocantins, F\u00e1tima, Lizarda, Natividade, Nova Rosal\u00e2ndia e Xambio\u00e1; e a libera\u00e7\u00e3o, pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, de emendas extracota para custeio da sa\u00fade dos Munic\u00edpios em Pedro Afonso, no valor de R$ 1 milh\u00e3o; de R$ 100 mil para Aguiarnopolis, Araguan\u00e3, Barrol\u00e2ndia, Brejinho de Nazar\u00e9, Carmol\u00e2ndia, Cariri, Concei\u00e7\u00e3o, Cristal\u00e2ndia, Duer\u00e9; para Formoso, no valor de R$ 500 mil; e para Itapor\u00e3, Juarina, Mateiros, Monte do Carmo, Natividade, Nova Rosal\u00e2ndia, Palmeir\u00f3polis, Pedro Afonso, Pequizeiro, Tocantin\u00ednia, Xambio\u00e1. \r\n\tFriso ainda que, nesses 4 anos de mandato como Parlamentar, destinei mais de R$ 43 milh\u00f5es para a sa\u00fade de mais de 60 Munic\u00edpios tocantinenses, entre eles: Talism\u00e3, Mateiros, Cariri do Tocantins, Barrol\u00e2ndia, Nova Rosal\u00e2ndia, Concei\u00e7\u00e3o do Tocantins, Lizarda, Pequizeiro, Tocant\u00ednia, Aguiarn\u00f3polis, Pugmil, Carmol\u00e2ndia, Palmeir\u00f3polis, Chapada de Areia, Caseara, Xambio\u00e1, Juarina, Carrasco Bonito, Itapor\u00e3, Aparecida do Rio Negro, Monte do Carmo, Almas, Colmeia, Brejinho de Nazar\u00e9, S\u00e3o Val\u00e9rio da Natividade, Araguan\u00e3, Ponte Alta do Bom Jesus, Paran\u00e3, Cristal\u00e2ndia, Peixe, Barra do Ouro, F\u00e1tima, Presidente Kennedy, Arapoema, Abreul\u00e2ndia, Alvorada, Monte Santo, Natividade, Alian\u00e7a do Tocantins, Duer\u00e9, Formoso do Araguaia, Dian\u00f3polis, Ja\u00fa, S\u00e3o Salvador, Lajeado, Miracema, Pedro Afonso, Palmas, entre outros. Al\u00e9m disso, para po\u00e7os artesianos, foram destinados R$ 65,7 milh\u00f5es, e para pavimenta\u00e7\u00e3o asf\u00e1ltica, um valor aproximado de R$ 42 milh\u00f5es para os Munic\u00edpios j\u00e1 citados.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este discurso seja dado como lido e publicado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=169&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "UNIVERSIDADE FEDERAL DO NORTE DE TOCANTINS (UFNT), CRIA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Carlos Henrique Gaguim",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente da Rep\u00fablica e ao Ministro da Educa\u00e7\u00e3o pela cria\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Norte de Tocantins, com polos nos Munic\u00edpios de Aragua\u00edna, Guara\u00ed e Xambio\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CARLOS HENRIQUE GAGUIM (DEM - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s gostar\u00edamos de parabenizar o Sr. Ministro da Educa\u00e7\u00e3o e o Sr. Presidente da Rep\u00fablica por terem criado a UFNT - Universidade Federal do Norte do Tocantins.\r\nA sede da universidade vai ser na cidade de Aragua\u00edna, mas ela ter\u00e1 um polo na cidade de Guara\u00ed, que n\u00f3s representamos, e outro na cidade de Xambio\u00e1. Vamos fazer com que essa universidade beneficie milhares de jovens.\r\nEsse foi um trabalho de v\u00e1rios Parlamentares, mas, em especial, agora, no final, do Senador Eduardo Gomes e nosso, do Deputado Carlos Henrique Gaguim, como Vice-L\u00edder do Governo. Assim, conseguimos esse avan\u00e7o para a educa\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins.\r\nEnt\u00e3o, parabenizamos o Presidente da Rep\u00fablica e o nosso Ministro da Educa\u00e7\u00e3o. \r\nSolicito que nossas palavras sejam divulgadas no programa A Voz do Brasil, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PREFEITO, OBRA P\u00daBLICA, CONCLUS\u00c3O, CAIXA ECON\u00d4MICA FEDERAL (CEF), PRORROGA\u00c7\u00c3O, PAULO SPENCER UEBEL, SECRET\u00c1RIO, MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA. SECRETARIA ESPECIAL DE DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O, GEST\u00c3O E GOVERNO DIGITAL, ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Henrique Gaguim",
        "sumario": "Dificuldades dos Prefeitos Municipais para execu\u00e7\u00e3o de obras empenhadas pela Caixa Econ\u00f4mica Federal. Inefici\u00eancia do Secret\u00e1rio Especial de Desburocratiza\u00e7\u00e3o, Gest\u00e3o e Governo Digital do Minist\u00e9rio da Economia, Paulo Spencer Uebel.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS HENRIQUE GAGUIM (DEM - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres pares, os nossos Prefeitos est\u00e3o tendo dificuldades relativas a obras empenhadas pela Caixa Econ\u00f4mica Federal em novembro e dezembro. \r\nNo nosso Estado, assim como no Par\u00e1 e em v\u00e1rios outros Estados, s\u00e3o 5 a 6 meses de chuva, o que impediu os Prefeitos e os empres\u00e1rios a darem continuidade \u00e0s obras que estavam em andamento. V\u00e1rias cidades nossas entraram em contato com a Caixa para que ela aceitasse os projetos e desse continuidade \u00e0s obras. O Ministro Paulo Uebel entrou para desburocratizar, mas ele s\u00f3 fez atrapalhar. Veio para o Minist\u00e9rio do Planejamento, mas ele s\u00f3 est\u00e1 atrapalhando. S\u00f3 faz reuni\u00e3o, reuni\u00e3o, reuni\u00e3o, e n\u00e3o se decide nada.\r\nEsta semana, Sr. Presidente, foi preciso que um prefeito pedisse a um juiz que desse uma liminar autorizando a Caixa a fazer a medi\u00e7\u00e3o e pagar. Quer dizer, n\u00f3s trabalhamos por um m\u00eas aqui, fizemos reuni\u00e3o na Caixa, no Minist\u00e9rio do Planejamento, e o nosso trabalho vai por \u00e1gua abaixo perante os nossos l\u00edderes, os nosso prefeitos.\r\nSe for para criar um Minist\u00e9rio, uma Secretaria, para desburocratizar, mas ficar com uma enrola\u00e7\u00e3o dessas, n\u00e3o precisa. Ent\u00e3o, que se deixe como est\u00e1, porque a nossa inten\u00e7\u00e3o \u00e9 que as coisas andem, que o progresso possa chegar, que os prefeitos possam fazer o seu trabalho e que n\u00f3s Parlamentares possamos fazer o nosso. E o Secret\u00e1rio, Sr. Paulo Uebel, acho que n\u00e3o precisa ficar, n\u00e3o.\r\nPe\u00e7o a V.Exa. que minhas palavras sejam registradas no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=12&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, TOCANTINS, FAVOR\u00c1VEL, CARLOS HENRIQUE GAGUIM, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Carlos Henrique Gaguim",
        "sumario": "Atua\u00e7\u00e3o do orador em prol das \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e seguran\u00e7a p\u00fablica do Estado de Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CARLOS HENRIQUE GAGUIM.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje venho a esta tribuna para dizer que encerrei o primeiro semestre de 2019 com um saldo positivo para o Tocantins. Estive reunido com v\u00e1rios Ministros, em Bras\u00edlia, deliberando sobre importantes obras e as prioridades essenciais nas \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e seguran\u00e7a p\u00fablica do Estado, al\u00e9m de tratar de emendas or\u00e7ament\u00e1rias destinadas aos Munic\u00edpios tocantinenses.\r\nA primeira conquista foi a assinatura, pelo Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio de Freitas, da ordem de servi\u00e7o para o in\u00edcio das obras da Ponte de Xambio\u00e1, sobre o Rio Araguaia, entre os Munic\u00edpios de Xambio\u00e1, no Tocantins, e S\u00e3o Geraldo do Araguaia, no Par\u00e1. O valor destinado para a obra \u00e9 oriundo de emenda de bancada dos 11 Congressistas do Tocantins, um trabalho de toda a bancada do Tocantins, com recursos de todos os Parlamentares tocantinenses. \r\nAproveito o momento para agradecer ao Ministro o trabalho desenvolvido em prol do Tocantins e por reconhecer a import\u00e2ncia dessa obra, n\u00e3o apenas para o nosso Estado, mas tamb\u00e9m para o Par\u00e1 e para toda a Regi\u00e3o Norte, pois se trata de obra vi\u00e1ria de integra\u00e7\u00e3o nacional que vai consolidar a BR-153 como um dos principais corredores rodovi\u00e1rios para o transporte de passageiros e cargas do Brasil.\r\nNo ato de assinatura da ordem de servi\u00e7o, toda a bancada federal cobrou do Ministro a devolu\u00e7\u00e3o do valor de R$70 milh\u00f5es, j\u00e1 que o valor aportado do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o, em 2016, foi na ordem de R$100 milh\u00f5es para o in\u00edcio das obras, mas foi modificado no Or\u00e7amento de 2017, ficando apenas valor na ordem de R$30 milh\u00f5es.\r\nNa \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o, avan\u00e7amos nos estudos relativos ao processo de emancipa\u00e7\u00e3o e concretiza\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Norte do Tocantins - UFNT. Em audi\u00eancia com o Ministro-Chefe da Casa Civil, Onyx Lorenzoni, e o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weintraub, o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o sinalizou de forma positiva \u00e0s demandas apresentadas e destacou que o projeto da UFNT se encontra em conson\u00e2ncia com o planejamento do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.\r\nNo Minist\u00e9rio de Minas e Energia, tratei, juntamente com o Governador do Tocantins, Mauro Carlesse, do relevante projeto da Usina Hidrel\u00e9trica de Ipueiras, com a finalidade de fortalecer a matriz energ\u00e9tica do Brasil. Essa Usina representa hoje elevado ganho econ\u00f4mico para o Estado, uma vez que, com capacidade de produ\u00e7\u00e3o de 480MW, d\u00e1 ao Tocantins potencial para ser forte fornecedor de energia para todo o Brasil. Trata-se de um investimento de R$4 bilh\u00f5es que ir\u00e1 contribuir significativamente para gera\u00e7\u00e3o de 4 mil empregos no Estado, o que significa mais renda e desenvolvimento econ\u00f4mico para o Tocantins.\r\nJ\u00e1 com o Ministro do Desenvolvimento Regional, Gustavo Canuto, reforcei o pedido para aprova\u00e7\u00e3o do plano de trabalho da revitaliza\u00e7\u00e3o dos Projetos de Irriga\u00e7\u00e3o Manuel Alves e S\u00e3o Jo\u00e3o e solicitei, ainda, a continuidade da an\u00e1lise da presta\u00e7\u00e3o de contas do conv\u00eanio referente ao Projeto Sampaio, al\u00e9m de pautas municipalistas dos Prefeitos da minha base e uma relativa ao andamento dos R$15 milh\u00f5es destinados ao Munic\u00edpio de Para\u00edso do Tocantins para pavimenta\u00e7\u00e3o asf\u00e1ltica de vias urbanas.\r\nOutros avan\u00e7os importantes foram dois empr\u00e9stimos: o primeiro, no valor de R$453 milh\u00f5es, junto ao Governo Federal, para obras estruturantes no Estado e nos Munic\u00edpios; o segundo, no valor de R$130 milh\u00f5es, para a constru\u00e7\u00e3o da nova ponte de Porto Nacional. Esses empr\u00e9stimos foram concedidos pela Caixa Econ\u00f4mica Federal ao Estado do Tocantins. Estive presente no evento, em Palmas, e posso assegurar que, com esses investimentos, haver\u00e1 mais desenvolvimento no Tocantins e emprego e renda para a popula\u00e7\u00e3o.\r\nAinda no Tocantins, desta vez em Brejinho de Nazar\u00e9, tive a honra de prestigiar o lan\u00e7amento do 1\u00ba Projeto de Cria\u00e7\u00e3o de Til\u00e1pias em Tanques-Rede no Lago Lu\u00eds Eduardo Magalh\u00e3es, um projeto de minha autoria e fruto do meu trabalho e compromisso como Parlamentar, atrav\u00e9s de recursos que consegui liberar para o Tocantins, em Bras\u00edlia. O projeto \u00e9 uma importante medida para gera\u00e7\u00e3o de mais de 3.500 empregos para a popula\u00e7\u00e3o do Tocantins. Nosso objetivo \u00e9 levar mais 200 deles aos Munic\u00edpios tocantinenses. \r\nO trabalho que desenvolvi no primeiro semestre de 2019 tamb\u00e9m se estendeu \u00e0 valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais da Odontologia. Na semana passada, por exemplo, recebi o Presidente do Conselho Federal de Odontologia - CFO, o cirurgi\u00e3o-dentista tocantinense Dr. Juliano do Vale, e os Presidentes de Conselhos Regionais de Odontologia de todo Pa\u00eds, em apoio \u00e0 classe. H\u00e1 v\u00e1rias pautas da Odontologia que est\u00e3o em andamento na Casa. Como Deputado e Presidente da Frente Parlamentar da Odontologia, vamos trabalhar para votar essas mat\u00e9rias que s\u00e3o de interesse do Brasil inteiro.\r\nDestaco que, nesta quarta-feira, 4 de setembro, ap\u00f3s o empenho e o trabalho di\u00e1rio da coordena\u00e7\u00e3o da bancada, em Bras\u00edlia, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade liberou R$22 milh\u00f5es em emendas de bancada para os Munic\u00edpios tocantinenses. Esses recursos s\u00e3o oriundos da emenda de bancada acordada, em 2018, pelos seguintes Parlamentares: os Senadores Ata\u00eddes Oliveira, Vicentinho Alves e K\u00e1tia Abreu; e os Deputados Federais Carlos Gaguim, C\u00e9sar Halum, Iraj\u00e1 Silvestre, Josi Nunes, Vicentinho J\u00fanior, Dulce Miranda, L\u00e1zaro Botelho e Professora Dorinha.\r\nPor fim, gostaria de refor\u00e7ar o meu compromisso trabalho de com os seguintes Munic\u00edpios tocantinenses: Abreul\u00e2ndia, Aguiarn\u00f3polis, Alian\u00e7a do Tocantins, Almas, Alvorada, Aparecida do Rio Negro, Araguan\u00e3, Arapoema, Barrol\u00e2ndia, Brejinho de Nazar\u00e9, Cariri do Tocantins, Carmol\u00e2ndia, Carrasco Bonito, Caseara, Chapada de Areia, Colmeia, Concei\u00e7\u00e3o do Tocantins, Cristal\u00e2ndia, Dian\u00f3polis, Duer\u00e9, F\u00e1tima, Formoso do Araguaia, Itapor\u00e3 do Tocantins, Ja\u00fa do Tocantins, Juarina, Lagoa da Confus\u00e3o, Lizarda, Mateiros, Monte do Carmo, Monte Santo do Tocantins, Natividade, Nova Rosal\u00e2ndia, Palmeir\u00f3polis, Paran\u00e3, Peixe, Pequizeiro, Piraqu\u00ea, Ponte Alta do Bom Jesus, Presidente Kennedy, Pugmil, Sandol\u00e2ndia, S\u00e3o Salvador do Tocantins, S\u00e3o Val\u00e9rio, Talism\u00e3, Tocant\u00ednia, Xambio\u00e1. \r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este discurso seja publicado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=187&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-08T22:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PLN 18/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, CR\u00c9DITO SUPLEMENTAR, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, TOCANTINS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, SENADOR, PREFEITO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Henrique Gaguim",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Presid\u00eancia pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos no plen\u00e1rio. Import\u00e2ncia da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 18, de 2019, sobre abertura dos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor de diversos \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo, cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 3.041.594.744,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS HENRIQUE GAGUIM (DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de parabenizar V.Exa. pelo trabalho.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o a este PLN, a bancada do Tocantins alocou recursos para a sa\u00fade nos 139 Munic\u00edpios do Estado. Os Prefeitos est\u00e3o clamando pela libera\u00e7\u00e3o desses recursos.\r\nOs recursos de que trata este projeto v\u00e3o favorecer os hospitais do Tocantins e de todo o Brasil. Infelizmente, os nossos dois Senadores n\u00e3o est\u00e3o aqui para votar este projeto, importante para o Brasil e tamb\u00e9m para o Tocantins.\r\nQuero deixar bem claro, Sr. Presidente, que esta vota\u00e7\u00e3o \u00e9 pelo nosso Estado e pelo Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=159&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-17T11:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LEIL\u00c3O, REGIME DE CESS\u00c3O ONEROSA, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, MUNIC\u00cdPIO, ESTADO (ENTE FEDERADO).\r\nEMENDA CONSTITUCIONAL, OBRIGATORIEDADE, EXECU\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, PARLAMENTAR, OR\u00c7AMENTO IMPOSITIVO. \r\nAUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, RODOVIA FEDERAL, RODOVIA TRANSVERSAL, FERROVIA NORTE-SUL (FNS).\r\nLEI DE RESPONSABILIDADE FISCAL, CUMPRIMENTO, MAURO CELESTE, GOVERNADOR, TOCANTINS. \r\nGOVERNO, TOCANTINS, PROGRAMA (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O), JOVEM, EDUCA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL. \r\nPL 11040/ 2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROJETO NASCE UMA CRIAN\u00c7A, PLANTA-SE UMA \u00c1RVORE, FINALIDADE, INCENTIVO, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, PROMO\u00c7\u00c3O, EDUCA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL. \r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Carlos Henrique Gaguim",
        "sumario": "Distribui\u00e7\u00e3o aos Estados e Munic\u00edpios de recursos oriundos de leil\u00e3o da camada pr\u00e9-sal da chamada cess\u00e3o onerosa. Regozijo com a promulga\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n\u00ba 100, de 2019, sobre a obrigatoriedade de execu\u00e7\u00e3o da programa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria proveniente de emendas de bancada de parlamentares de Estado ou do Distrito Federal. Constru\u00e7\u00e3o da Rodovia Transbananal. Congratula\u00e7\u00f5es ao Governador do Estado de Tocantins, Mauro Carlesse, pelo cumprimento da Lei de Responsabilidade Fiscal. Agradecimento ao Governo Jair Bolsonaro pelo apoio aos Estados da regi\u00e3o amaz\u00f4nica. Lan\u00e7amento do Programa P\u00e1tria Amada Mirim no Estado de Tocantins. Tramita\u00e7\u00e3o, na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, do projeto de lei de autoria do orador intitulado Nasce uma Crian\u00e7a, Planta-se uma \u00c1rvore. Apoio irrestrito do Parlamentar ao Presidente Rodrigo Maia.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CARLOS HENRIQUE GAGUIM (DEM - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente e nobres pares, quero parabenizar a Deputada Tereza Nelma pela brilhante explana\u00e7\u00e3o do projeto, importante para o Pa\u00eds.\r\nSra. Presidente, n\u00f3s viemos aqui tamb\u00e9m parabenizar o Presidente da Rep\u00fablica e o Presidente da C\u00e2mara dos Deputados na quest\u00e3o das emendas impositivas para os Estados. Houve um trabalho de todos os Parlamentares, de todos os L\u00edderes, mas especialmente do Presidente Rodrigo Maia e do Presidente Jair Bolsonaro, com sua equipe econ\u00f4mica.\r\nTive a oportunidade de ser o Relator, em 2015, do projeto que determinou, para os Estados e os Munic\u00edpios, a reparti\u00e7\u00e3o da cess\u00e3o onerosa, que tamb\u00e9m foi um trabalho do Presidente Rodrigo Maia, na quest\u00e3o da divis\u00e3o para todos os Munic\u00edpios do Pa\u00eds. \r\nAgora, com a aprova\u00e7\u00e3o da Casa e do Senado, o menor Munic\u00edpio do Pa\u00eds vai receber em torno de 800 mil reais. Isso far\u00e1 com que esses Munic\u00edpios possam quitar as suas d\u00edvidas previdenci\u00e1rias e do 13\u00ba sal\u00e1rio. Houve um avan\u00e7o jamais visto nesta Casa. Falo aqui principalmente em nome do Tocantins, mas, tamb\u00e9m, em nome de todos os Prefeitos do Estado. Isso n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 para os Prefeitos, \u00e9 para as cidades, \u00e9 para o povo que mora nas cidades, que s\u00e3o menos Bras\u00edlia e mais Munic\u00edpios.\r\nFoi uma grande honra para n\u00f3s termos assinado, no Senado, junto com o Presidente Davi Alcolumbre, a Emenda Constitucional n\u00ba 100, de 2019. O or\u00e7amento impositivo foi um trabalho nosso desde 2015. Agora, as bancadas est\u00e3o fazendo reuni\u00f5es para a divis\u00e3o desses recursos entre Estados e Munic\u00edpios. E n\u00f3s teremos o privil\u00e9gio, principalmente o Deputado Carlos Henrique Gaguim, com a nossa bancada do Tocantins, o Senador Eduardo Gomes e v\u00e1rios l\u00edderes, de destinar 100% da nossa emenda para a \u00e1rea de sa\u00fade, para os hospitais do nosso Estado, e ajudar o Governador Mauro Carlesse. O valor ser\u00e1 dividido entre todos os Munic\u00edpios do Estado. O pequeno posto de sa\u00fade vai ter recursos dessa divis\u00e3o, desse or\u00e7amento impositivo, do qual n\u00f3s tivemos a honra de ser o Relator, tendo trabalhado por 24 horas nesses 5, 6 anos.\r\nParabenizo ainda o Governo porque manh\u00e3 vai acontecer, no nosso Estado, uma audi\u00eancia p\u00fablica sobre a implanta\u00e7\u00e3o da Transbananal. Estivemos com o Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, o Senador Eduardo Gomes e o Governador Mauro Carlesse, no sentido de fazer essa rodovia, obra importante, que vai para Mato Grosso, passando pelo Tocantins, para jogar na malha da Ferrovia Norte-Sul, diminuindo a dist\u00e2ncia em mais de 1.200 quil\u00f4metros, no escoamento da produ\u00e7\u00e3o de soja, milho e algod\u00e3o, para o Porto de Itaqui e o Porto de Barcarena. Isso \u00e9 desenvolvimento.\r\nParabenizo o Governador Mauro Carlesse. O Estado estava com 58,9% da Lei de Responsabilidade Fiscal comprometidos, e o Governo, em um gesto corajoso, abaixou para 47% a nossa LRF, passando o Tocantins, dos trilhos da letra C, para a letra B na classifica\u00e7\u00e3o de investimentos.\r\nAgora, Tocantins teve uma vit\u00f3ria no TCU. O Estado comprovou aos Ministros do \u00f3rg\u00e3o - e os parabenizo -, atrav\u00e9s de dados estat\u00edsticos, que o FPE pode ser garantia de financiamento para os Estados. O Tocantins foi o primeiro que enxugou seus gastos, demitindo mais de 15 mil funcion\u00e1rios. Esse financiamento que o TCU aprovou vai fazer com que todos os Estados brasileiros, todas as cidades do Brasil possam us\u00e1-lo, mas com responsabilidade, enxugando a m\u00e1quina p\u00fablica. Esses 15 mil funcion\u00e1rios v\u00e3o se tornar 50 mil contratos novos da iniciativa privada, do pequeno produtor, do agropecuarista, do plantador de soja e do pequeno empres\u00e1rio local.\r\n\u00c9 neste sentido que n\u00f3s parabenizamos o Governo: por tomar atitudes coerentes com o desenvolvimento. N\u00f3s s\u00f3 temos a agradecer ao Governo do Presidente Bolsonaro, no sentido de olhar todos os Estados da Amaz\u00f4nia.\r\nAnuncio ainda que vamos lan\u00e7ar hoje, no Tocantins, o programa P\u00e1tria Amada Mirim. Nosso projeto prev\u00ea atender 50 mil jovens. O intuito do programa \u00e9 promover a inclus\u00e3o socioambiental, por meio da Secretaria de Meio Ambiente e Recursos H\u00eddricos. Vamos come\u00e7ar com 10 mil jovens nas pequenas cidades. Esses jovens v\u00e3o frequentar as escolas, mas de forma voltada para o meio ambiente, para a conserva\u00e7\u00e3o dos nossos rios, dos nossos lagos e das encostas. V\u00e3o ser os pioneiros mirins do P\u00e1tria Amada ambiental. Queremos, em 3 anos, beneficiar mais de 50 mil jovens. Em Governo anterior, foi lan\u00e7ado o programa Pioneiros Mirins, mas voltado para a \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o. Agora, juntamos a educa\u00e7\u00e3o com a \u00e1rea ambiental, projeto do Governo Mauro Carlesse e apoiado pelo Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro. Vai ser um programa modelo no Brasil, fazendo com que, daqui a 10 anos, possamos chegar a milh\u00f5es de \u00e1rvores plantadas e ter o leito dos nossos rios preservados.\r\nTive a honra, tamb\u00e9m, de saber que j\u00e1 est\u00e1 na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a uma proposi\u00e7\u00e3o nossa. \u00c9 o projeto Nasce uma Crian\u00e7a, Planta-se uma \u00c1rvore. J\u00e1 passou por tr\u00eas Comiss\u00f5es, est\u00e1 na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e vai ser aprovado - n\u00f3s vamos aprov\u00e1-lo. Assim, quando uma crian\u00e7a nascer, os pais v\u00e3o ser obrigados a plantar uma \u00e1rvore. Vai ser bom: quanto mais crian\u00e7as nascerem, mais o meio ambiente, a natureza estar\u00e3o presentes.\r\nGostaria, Sr. Presidente, de aqui hipotecar o meu apoio irrestrito ao Presidente Rodrigo Maia, pelo excelente trabalho que vem fazendo na C\u00e2mara dos Deputados. Ao longo de todos os anos que se passaram, n\u00e3o houve um Presidente nesta Casa que lutasse tanto em defesa do Parlamentar, em defesa do Brasil, em defesa dos Munic\u00edpios e dos Estados. Quero, de p\u00fablico, deixar o meu total apoio e minha confian\u00e7a neste grande brasileiro: Rodrigo Maia.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F10%2F2019&txPagina=28&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLN 48/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Carlos Henrique Gaguim",
        "sumario": "Convoca\u00e7\u00e3o dos Parlamentares ao plen\u00e1rio para vota\u00e7\u00e3o do  Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00b0 48, de 2019,  sobre a abertura aos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor de diversos \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo, cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 3.822.560.000,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS HENRIQUE GAGUIM (DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu conclamo os nobres Parlamentares, Senadores e Deputados, a votar esse PLN.\r\nSou Relator do PLN 48, que \u00e9 muito importante para a sa\u00fade, para a seguran\u00e7a p\u00fablica, para a agricultura, para a cidadania. O prazo est\u00e1 em cima da hora. O final do ano est\u00e1 chegando. \u00c9 importante e h\u00e1 consenso. Eu tenho certeza de que os Parlamentares v\u00e3o votar em bloco, como V.Exa. falou. \r\nEnt\u00e3o, eu conclamo os Parlamentares a votar. Quase 9 bilh\u00f5es de reais, Sr. Presidente, v\u00e3o entrar na economia, v\u00e3o entrar nos nossos Munic\u00edpios e nos nossos Estados, na \u00e1rea de sa\u00fade principalmente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T22:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, PLN 28/2019, PLN 42/2019, PLN 48/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Henrique Gaguim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em globo dos Projetos de Lei do Congresso Nacional de n\u00bas 28, 42 e 48, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. CARLOS HENRIQUE GAGUIM (DEM - TO. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Governo vota \"sim\" e parabeniza V.Exa., o Presidente Rodrigo Maia, todos os L\u00edderes, o nosso Presidente Marcelo Castro, da CMO, o L\u00edder Eduardo Gomes, que ajudou nesses projetos que v\u00e3o beneficiar todos os Minist\u00e9rios deste Pa\u00eds e tamb\u00e9m o nosso Presidente da Rep\u00fablica.\r\nParab\u00e9ns, Presidente Davi Alcolumbre!\r\nParab\u00e9ns, Presidente Rodrigo Maia!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=163&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONTRATO P\u00daBLICO, TOCANTINS, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nFUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Carlos Henrique Gaguim",
        "sumario": "Presen\u00e7a do Presidente Jair Bolsonaro no Estado de Tocantins para assinatura de contratos de interesse das Prefeituras Municipais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS HENRIQUE GAGUIM (DEM - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero informar que o Presidente da Rep\u00fablica esteve l\u00e1 em Tocantins na semana passada, juntamente com a bancada e com o L\u00edder do Governo, o Senador Eduardo Gomes, para assinar contratos importantes para o Estado, pelos quais h\u00e1 2 anos vimos lutando. Infelizmente, contra esses contratos entraram na Justi\u00e7a, na \u00e9poca da elei\u00e7\u00e3o. Falarem que eram contratos tinham cunho eleitoral, mas n\u00f3s os desbloqueamos na Justi\u00e7a. O TCU deu como garantia o aval do FPM - Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios, com responsabilidade.\r\nEsses contratos v\u00e3o sair, sim, Sr. Presidente, para o povo de Tocantins e para os Prefeitos. Tenham a certeza de que v\u00e3o sair, porque n\u00f3s estamos lutando 24 horas para que esses recursos cheguem aos 139 Munic\u00edpios, cheguem \u00e0 Prefeitura de Gurupi, cheguem ao hospital, cheguem \u00e0 Ponte de Porto Nacional. S\u00e3o 130 milh\u00f5es de reais para sair.\r\nEste \u00e9 um compromisso do Governo Mauro Carlesse, e n\u00f3s estamos aqui trabalhando 24 horas nesse sentido. A folha do Governo estava nas letras E e F. Agora estamos na letra C. Estamos concluindo todos os nossos projetos. No ano que vem, vamos passar para letra B. J\u00e1 estamos com um projeto de 1 bilh\u00e3o e 200 milh\u00f5es para ser conclu\u00eddo e aplicado nos 139 Munic\u00edpios, porque esse \u00e9 o compromisso do Governador, que tem trabalhado 24 horas.\r\nEsse trabalho foi do Presidente da Caixa Econ\u00f4mica Federal e do Senador da Rep\u00fablica do nosso Estado, que fizeram, sim, uma carta de inten\u00e7\u00f5es. Com essa carta de inten\u00e7\u00f5es, na virada do quadrimestre, vamos estar com esse dinheiro em caixa!\r\nPe\u00e7o que nossas palavras sejam registradas no programa A Voz do Brasil e nos demais meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=30&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "OR\u00c7AMENTO ANUAL, COMISS\u00c3O MISTA DE PLANOS, OR\u00c7AMENTOS P\u00daBLICOS E FISCALIZA\u00c7\u00c3O (CMO), VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Carlos Henrique Gaguim",
        "sumario": "Vota\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2020 pela Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS HENRIQUE GAGUIM (DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero informar que acabamos de votar o Or\u00e7amento na CMO.\r\nQuero parabenizar o Senador Marcelo Castro. \r\nO nosso Or\u00e7amento acabou de ser votado na CMO. Esta Casa, imediatamente, poder\u00e1 vot\u00e1-lo, para o crescimento do Brasil.\r\nParab\u00e9ns ao L\u00edder Eduardo Gomes!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=19%2F12%2F2019&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "MAURO CARLESSE, GOVERNADOR, TOCANTINS, INVESTIMENTO, ARAGUA\u00cdNA (TO).",
        "nomeDeputado": "Carlos Henrique Gaguim",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o pelo Governador do Estado do Tocantins, Mauro Carlesse, de investimentos no Munic\u00edpio de Aragua\u00edna e nas demais municipalidades tocantinenses.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS HENRIQUE GAGUIM (DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero deixar registrado o compromisso do Governador Mauro Carlesse com a cidade de Aragua\u00edna. O Governo tem trabalhado e tem investido naquela cidade, tem feito a sua parte.\r\nO Governo saiu da classifica\u00e7\u00e3o com letra \"c\" e est\u00e1 agora adequando-se para ficar classificado com a letra \"b\", no que se refere aos nossos empr\u00e9stimos. O Governo Mauro Carlesse tem mantido a folha de pagamento em dia, tem pago o 13\u00ba sal\u00e1rio, n\u00e3o deve praticamente nada, est\u00e1 tentando fazer aquilo que \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o do Governo. Ent\u00e3o, venho aqui defender o Governo do Tocantins, que est\u00e1 trabalhando com austeridade e investindo em todos os Munic\u00edpios.\r\nPara a cidade de Aragua\u00edna, a bancada destinou no ano passado e no ano retrasado quase 70 milh\u00f5es. O Governador Mauro Carlesse est\u00e1 fazendo o qu\u00ea? Est\u00e1 dividindo esse bolo, essa ajuda, entre os 139 Munic\u00edpios. O Governo Mauro Carlesse tem que cuidar dos 139 Munic\u00edpios do Estado, independentemente de quest\u00f5es pol\u00edticas, n\u00e3o s\u00f3 da cidade de Aragua\u00edna. De 2017 para 2018, foram destinados quase 80 milh\u00f5es s\u00f3 para uma cidade. Isso \u00e9 inadmiss\u00edvel. Temos que ajudar todos os pequenos Munic\u00edpios, onde vive o cidad\u00e3o mais humilde. Esse \u00e9 o compromisso do Governador Mauro Carlesse, que tem investido, sim, na cidade de Aragua\u00edna. Vamos trabalhar pela cidade de Aragua\u00edna, independentemente de o Prefeito querer ou n\u00e3o. Esse \u00e9 um compromisso que o Governador Mauro Carlesse fez, apesar de ter perdido tr\u00eas elei\u00e7\u00f5es em Aragua\u00edna, apoiado pelo atual Prefeito e pelo Deputado. Apesar disso, o Governador Mauro Carlesse vai trabalhar por Aragua\u00edna e por Tocantins.\r\nMuito obrigado, Deputado Dr. Luiz Antonio Teixeira Jr.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-29T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1304/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Henrique Gaguim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 1.304, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.304, de 2001, relativa \u00e0 transfer\u00eancia de terras da Uni\u00e3o para o dom\u00ednio dos Estados de Roraima e do Amap\u00e1; e da Lei n\u00ba 6.634, de 1979, acerca da faixa de fronteira, ressalvados os destaques. Defesa de inclus\u00e3o do Estado de Tocantins no texto da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS HENRIQUE GAGUIM (Bloco/DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, s\u00f3 para dizer ao nobre Relator que essa emenda n\u00e3o \u00e9 inconstitucional. Ela n\u00e3o tem v\u00edcio, porque visa alterar legitimamente a Lei n\u00ba 10.304, de 2001, buscando transferir \u00e1reas que atualmente se encontram no dom\u00ednio da Uni\u00e3o ao Estado do Tocantins, e, indispensavelmente, o desenvolvimento do Estado.\r\nDe tal forma, n\u00e3o ofende, Sr. Presidente, a Constitui\u00e7\u00e3o. Quero dizer que s\u00e3o milhares e milhares de produtores do Tocantins que necessitam disso e h\u00e1 mais de 30 anos est\u00e3o aguardando esse projeto. Eu gostaria de conclamar.. Se deixar ir a voto, conseguimos os votos com os L\u00edderes. Eu tenho certeza de que conseguimos e vamos beneficiar todo um sistema produtivo, todo o Estado de Tocantins, que \u00e9 importante para milhares de trabalhadores e agricultores.\r\nO nosso voto \u00e9 favor\u00e1vel. O partido vota favor\u00e1vel ao projeto, mas que se inclua o Tocantins, que d\u00ea essa oportunidade ao Tocantins, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Deputado, podemos combinar de produzir outro projeto, como fizemos com esse.\r\nO problema \u00e9 que o acordo \u00e9 constru\u00eddo em cima desse texto. Sen\u00e3o, desorganiza tudo. Eu dei a minha palavra. Podemos construir uma solu\u00e7\u00e3o, como estamos construindo agora em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mat\u00e9ria original da 901. N\u00e3o tem nenhum problema com o Tocantins, muito pelo contr\u00e1rio, at\u00e9 pela admira\u00e7\u00e3o que tenho por V.Exa.\r\nO SR. CARLOS HENRIQUE GAGUIM (Bloco/DEM - TO) - Muito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2020&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-29T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1304/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DOA\u00c7\u00c3O, TERRAS P\u00daBLICAS, GLEBA, RORAIMA, AMAP\u00c1, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, FAIXA DE FRONTEIRA, INCLUS\u00c3O, TOCANTINS, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Henrique Gaguim",
        "sumario": "Agradecimento a Deputados pelo apoio \u00e0 emenda destinada \u00e0 inclus\u00e3o do Estado de Tocantins no texto do Projeto de Lei n\u00ba 1.304, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.304, de 2001, relativa \u00e0 transfer\u00eancia de terras da Uni\u00e3o para o dom\u00ednio dos Estados de Roraima e do Amap\u00e1; e da Lei n\u00ba 6.634, de 1979, acerca da faixa de fronteira. Manuten\u00e7\u00e3o de acordo para a vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS HENRIQUE GAGUIM (Bloco/DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Apenas gostaria de agradecer ao Presidente a sensibilidade em rela\u00e7\u00e3o ao Tocantins. E para n\u00e3o quebrar o acordo, atendendo ao Deputado Jhonatan de Jesus - agrade\u00e7o aos Deputados do Tocantins que hipotecaram apoio a essa emenda, a esse projeto importante para o Estado, bem como a todos que aqui publicamente falaram, os Deputados Eli Borges, Osires Damaso e Vicentinho J\u00fanior, a todos que hipotecaram apoio nesse sentido -, vamos construir um texto o mais rapidamente poss\u00edvel para que possamos votar.\r\n\u00c9 de extrema urg\u00eancia esse projeto, mas n\u00e3o haver\u00e1 quebra de acordo para n\u00f3s, o Deputado Gaguim e o Deputado Miranda, a quem quero agradecer, porque foi sens\u00edvel e est\u00e1 nos representando, bem como o Deputado Hildo Rocha, que tamb\u00e9m assinou a nossa emenda.\r\nO Tocantins s\u00f3 tem a agradecer. \r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2020&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-13T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SA\u00daDE, RECURSOS, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, ADIAMENTO, TRIBUNAL SUPERIOR ELEITORAL (TSE), AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Carlos Henrique Gaguim",
        "sumario": "Defesa de adiamento das elei\u00e7\u00f5es municipais para 2022 e de destina\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade dos gastos com o pleito eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS HENRIQUE GAGUIM (Bloco/DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres pares, volto a esta tribuna para conclamar os Poderes, os Parlamentares, o nosso Presidente da C\u00e2mara e o nosso Presidente do Senado a discutirem a quest\u00e3o das elei\u00e7\u00f5es. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel haver elei\u00e7\u00f5es este ano, com esta pandemia que est\u00e1 afetando o mundo, o nosso Pa\u00eds.\r\nA preocupa\u00e7\u00e3o de todos n\u00f3s diz respeito a esse dinheiro que seria gasto nas elei\u00e7\u00f5es e poderia ser usado na sa\u00fade, para ajudar os grandes e os pequenos Munic\u00edpios. A nossa inten\u00e7\u00e3o \u00e9 essa.\r\nConclamo todos os que est\u00e3o me ouvindo. Falei hoje com o Presidente Aroldi, da Frente Nacional de Prefeitos, e, de acordo com uma pesquisa realizada entre os Prefeitos, n\u00e3o deve haver elei\u00e7\u00e3o este ano.\r\nTemos que urgentemente fazer um planejamento estrat\u00e9gico com todos os Prefeitos, para que esses recursos sejam usados na \u00e1rea da sa\u00fade nos pequenos Munic\u00edpios, nas comunidades e nas favelas das grandes cidades. Se houver elei\u00e7\u00e3o no final do ano, vai complicar tudo. Essa doen\u00e7a pode se disseminar, e ningu\u00e9m sabe o que pode acontecer.\r\nEnt\u00e3o, tenho certeza de que todos n\u00f3s unidos vamos conseguir sim fazer as elei\u00e7\u00f5es coincidentes. Se assim o fizermos, Sr. Presidente, poder\u00edamos usar esses recursos na sa\u00fade. Em 10 anos, seriam 12 bilh\u00f5es de reais, somando os recursos do fund\u00e3o, o fundo eleitoral, que n\u00e3o seriam utilizados, e os custos das elei\u00e7\u00f5es para o TSE.\r\nPor isso, eu fa\u00e7o essa conclama\u00e7\u00e3o aqui, Sr. Presidente. Represento o Tocantins, onde 99% dos 139 Prefeitos querem tamb\u00e9m a prorroga\u00e7\u00e3o das elei\u00e7\u00f5es para 2022, para realizarmos uma \u00fanica elei\u00e7\u00e3o, com menos gastos e mais dinheiro para a sa\u00fade.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=14%2F5%2F2020&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-20T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PALMAS (TO), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.\r\nPALMAS (TO), RECURSOS, CARLOS HENRIQUE GAGUIM, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Carlos Henrique Gaguim",
        "sumario": "Transcurso do 31\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Palmas, Estado do Tocantins. Empenho do orador na destina\u00e7\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios para a municipalidade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS HENRIQUE GAGUIM (Bloco/DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de parabenizar a cidade de Palmas, que hoje faz 31 anos. Sou um dos primeiros moradores daquela cidade e pe\u00e7o ao seu povo que mantenha a esperan\u00e7a. \r\nEstamos aqui em Bras\u00edlia trabalhando no sentido de levar recursos para o Estado de Tocantins e, principalmente, para a cidade de Palmas, que \u00e9 a nossa cidade, onde temos a nossa base. Estamos trabalhando para levar recursos em especial para a sa\u00fade. Eu e o Senador Eduardo Gomes destinamos recursos para equipar o Hospital Geral de Palmas com os aparelhos necess\u00e1rios. Eu sei que est\u00e3o demorando, mas v\u00e3o chegar. N\u00f3s estamos alocando recursos das nossas emendas de bancada, estamos fazendo a nossa parte, diante da preocupa\u00e7\u00e3o que temos com a bela cidade de Palmas, que tanto amamos.\r\nEsperamos muito em breve sair dessa situa\u00e7\u00e3o dif\u00edcil que est\u00e1 acontecendo no Brasil.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 cidade de Palmas pelos seus 31 anos! Parab\u00e9ns ao povo de Palmas!\r\nObrigado, meu querido Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2020&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-04T11:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EDUARDO GOMES, SENADOR, VITOR HUGO, DEPUTADO FEDERAL, LIDERAN\u00c7A DO GOVERNO, ELOGIO. \r\nGOVERNO, LIBERA\u00c7\u00c3O, RECURSOS FINANCEIROS, MUNIC\u00cdPIO, TOCANTINS, EXECU\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, BANCADA PARLAMENTAR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Henrique Gaguim",
        "sumario": "Excel\u00eancia da atua\u00e7\u00e3o dos L\u00edderes do Governo no Senado Federal e na C\u00e2mara dos Deputados, respectivamente, Senador Eduardo Gomes e Deputado Major Vitor Hugo. Aloca\u00e7\u00e3o de recursos federais para os Munic\u00edpios do Estado do Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS HENRIQUE GAGUIM (Bloco/DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, uso da palavra somente para parabenizar o nosso L\u00edder Eduardo Gomes, no Senado Federal, e o nosso L\u00edder Vitor Hugo, aqui na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nQuero dizer, Sr. Presidente, que nunca foi liberado tanto recurso para o Tocantins. O Presidente da Rep\u00fablica, atrav\u00e9s do Ministro Ramos, est\u00e1 liberando recursos para a sa\u00fade. Todas as Prefeituras receberam, de 1 ano e meio para c\u00e1, o teto, o m\u00e1ximo. Est\u00e1 chegando, sim, para todos os Munic\u00edpios, recurso para a sa\u00fade. Eu represento mais de 55 Prefeitos. Todos os meus Prefeitos receberam esses recursos.\r\nL\u00e1 no Tocantins, meu querido Presidente, n\u00f3s estamos com mais de 300 m\u00e1quinas da bancada, as quais o Presidente da Rep\u00fablica Jair Bolsonaro, por interm\u00e9dio de recursos de seu Minist\u00e9rio, pagou. V\u00e3o chegar, da bancada, mais de 300 \u00f4nibus, tamb\u00e9m pagos. Quando eu era coordenador da bancada, o Ministro deixou esse dinheiro em caixa para pagar a f\u00e1brica. Os \u00f4nibus est\u00e3o l\u00e1 em Palmas - emenda de bancada -, e h\u00e1 mais 150 \u00f4nibus que n\u00f3s conseguimos, juntamente com o L\u00edder Eduardo Gomes, sem falar nas mais de 300 m\u00e1quinas adquiridas por meio das emendas da bancada. No ano passado, tamb\u00e9m enquanto eu era coordenador, n\u00f3s conseguimos isso, em parceria com o Governo. E quero agradecer tamb\u00e9m \u00e0 Superintend\u00eancia do Desenvolvimento da Amaz\u00f4nia - SUDAM a parceria. H\u00e1 hoje 300 m\u00e1quinas para serem entregues ao Estado do Tocantins, para se alavancar o desenvolvimento.\r\nN\u00e3o vamos esquecer a Ponte de Xambio\u00e1, que o Governo est\u00e1 colocando recurso e est\u00e1 tocando. Eles v\u00e3o colocar recursos neste come\u00e7o da Ponte de Xambio\u00e1, que a emenda de bancada de Parlamentares ajudou.\r\nQuero parabenizar o Presidente da Rep\u00fablica, que n\u00e3o est\u00e1 faltando com o Tocantins na quest\u00e3o de salvar vidas. H\u00e1 recurso para os 139 Munic\u00edpios, independentemente de quest\u00e3o pol\u00edtica. Eu gostaria de deixar isto registrado aqui. Estou falando em nome do Tocantins.\r\nMuito obrigado, querido Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2020&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T12:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SENADO FEDERAL, APROVA\u00c7\u00c3O, PEC 18/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), DISCIPLINAMENTO, ADIAMENTO, ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CONTR\u00c1RIO.\r\nDEFESA, PRORROGA\u00c7\u00c3O, MANDATO ELETIVO, PREFEITO, VEREADOR.\r\nTRATAMENTO DE SA\u00daDE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Carlos Henrique Gaguim",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, sobre o adiamento da data das elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020. Inoportunidade de vota\u00e7\u00e3o da propositura em meio da pandemia de coronav\u00edrus. Defesa de prorroga\u00e7\u00e3o dos mandatos dos atuais Vereadores e Prefeitos Municipais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS HENRIQUE GAGUIM (Bloco/DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria de registrar que, ontem, o Senado aprovou a proposta de adiamento das elei\u00e7\u00f5es.\r\nTenho pesquisa do meu Estado que revela que 100% dos Prefeitos e 100% da popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o querem o adiamento das elei\u00e7\u00f5es; querem, sim, o tratamento dessa doen\u00e7a. Ningu\u00e9m est\u00e1 falando de elei\u00e7\u00f5es agora. A nossa proposta \u00e9, em 2022, haver coincid\u00eancia de mandatos. O povo est\u00e1 precisando \u00e9 de tratamento de sa\u00fade. Este, sim, \u00e9 o projeto que temos que discutir.\r\nSe n\u00e3o for para prorrogar o mandato, que se fa\u00e7am, ent\u00e3o, agora, as elei\u00e7\u00f5es, o que eu acho um absurdo. Ningu\u00e9m quer elei\u00e7\u00e3o! O povo brasileiro n\u00e3o quer elei\u00e7\u00e3o! Vamos prorrogar os mandatos, a fim de que haja a coincid\u00eancia de mandatos - esta C\u00e2mara \u00e9 soberana - em 2022! \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-01T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PEC 18/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PRIMEIRO TURNO,  BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, LIBERA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, SA\u00daDE P\u00daBLICA.\r\nUNIFICA\u00c7\u00c3O, CALEND\u00c1RIO ELEITORAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Henrique Gaguim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em primeiro turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, a respeito do adiamento das elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020, em decorr\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus, declarada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS, ressalvados os destaques. Libera\u00e7\u00e3o de recursos \u00e0 sa\u00fade pelo Presidente da Rep\u00fablica. Defesa de unifica\u00e7\u00e3o do calend\u00e1rio eleitoral brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS HENRIQUE GAGUIM (Bloco/DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Governo libera a bancada. No entanto, a minha posi\u00e7\u00e3o, a do Deputado Gaguim - h\u00e1 at\u00e9 uma PEC de minha autoria nesse sentido -, \u00e9 a de que haja a coincid\u00eancia de mandatos para 2022. \r\nEsta C\u00e2mara \u00e9 soberana, temos os dados aqui. A minha preocupa\u00e7\u00e3o maior era a de se usar o dinheiro - principalmente o das elei\u00e7\u00f5es, quando se gasta muito com tempo de televis\u00e3o, com TSE, at\u00e9 com a nossa elei\u00e7\u00e3o - jogando na Sa\u00fade. Em rela\u00e7\u00e3o a obras, temos mais de 200 hospitais parados e temos mais de 1.500 postos de sa\u00fade parados, precisando de recursos. O nosso Presidente da Rep\u00fablica est\u00e1 liberando muitos recursos, mas precisamos de mais. Ali\u00e1s, este \u00e9 o Presidente que mais liberou recursos para a Sa\u00fade em todos os tempos. Por isso que a minha preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 com a sa\u00fade do nosso povo.\r\nO partido est\u00e1 liberado, mas quero deixar aqui registrada a posi\u00e7\u00e3o do Gaguim: para 2022, coincid\u00eancia de mandatos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2020&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ISNALDO BULH\u00d5ES, EX-PREFEITO, SANTANA DO IPANEMA (AL), HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Henrique Gaguim",
        "sumario": "Falecimento do Prefeito Isnaldo Bulh\u00f5es, do Munic\u00edpio de Santana do Ipanema, Estado de Alagoas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS HENRIQUE GAGUIM (Bloco/DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ao nosso companheiro Isnaldo a minha solidariedade, bem como a do povo de Tocantins. Aqui na C\u00e2mara, seu pai foi companheiro e amigo.\r\nQue Deus possa confortar o Deputado Isnaldo Bulh\u00f5es Jr. e a sua fam\u00edlia!\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=30&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  DISPOSITIVO LEGAL, PLV 41/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Henrique Gaguim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso V, art. 18, da Lei n\u00ba 6.766, de 1979, alterado pelo art. 24 do substitutivo oferecido pelo Relator da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS HENRIQUE GAGUIM (DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu sou favor\u00e1vel a manter o texto original do Deputado.\r\nParabenizo o Ministro Rog\u00e9rio Marinho.\r\nVamos manter o texto original e votar \"n\u00e3o\" ao destaque. Essa constru\u00e7\u00e3o j\u00e1 vem de muitos anos. N\u00f3s entendemos que manter o texto \u00e9 importante para o Pa\u00eds e para o povo brasileiro. \r\nEnt\u00e3o, mantemos o texto original e votamos \"n\u00e3o\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=227&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EDUARDO GOMES, SENADOR, TOCANTINS, CANDIDATO A CARGO ELETIVO, FAVOR\u00c1VEL, PESQUISA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Henrique Gaguim",
        "sumario": "Lideran\u00e7a do Senador Eduardo Gomes em pesquisa de inten\u00e7\u00e3o de voto ao Governo do Estado do Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS HENRIQUE GAGUIM (Bloco/DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero parabenizar V.Exa. e os L\u00edderes, em especial o L\u00edder Eduardo Gomes, que \u00e9 um excelente articulador n\u00e3o s\u00f3 aqui, mas tamb\u00e9m em nosso Estado.\r\nSegundo uma pesquisa que saiu hoje em nosso Estado, o nosso L\u00edder Eduardo Gomes tem 70% das inten\u00e7\u00f5es de voto ao Governo do Tocantins. Esperamos lev\u00e1-lo para o Tocantins. O L\u00edder Eduardo Gomes vai deixar Bras\u00edlia porque o povo do Tocantins precisa de S.Exa.\r\nParab\u00e9ns, Senador Eduardo Gomes!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MAURO CARLESSE, GOVERNADOR, TOCANTINS, ELOGIO,  PRESERVA\u00c7\u00c3O, MANDATO, TRIBUNAL SUPERIOR ELEITORAL (TSE)",
        "nomeDeputado": "Carlos Henrique Gaguim",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 administra\u00e7\u00e3o do Governador Mauro Carlesse, do Estado do Tocantins. Preserva\u00e7\u00e3o do mandato do Governador tocantinense pelo Tribunal Superior Eleitoral - TSE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS HENRIQUE GAGUIM (Bloco/DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres pares, quero parabenizar o Governador e toda a sua equipe. O Governador Mauro Carlesse, nesses quase 4 anos \u00e0 frente do Governo, tem transformado o Estado do Tocantins, em todas as \u00e1reas, na agricultura, na pecu\u00e1ria, no desenvolvimento, na regi\u00e3o do Jalap\u00e3o, levando desenvolvimento para uma regi\u00e3o esquecida.\r\nAgora o Governo foi vitorioso em uma a\u00e7\u00e3o judicial. Pediram que houvesse a inelegibilidade dele, tentaram cassar o seu mandato. Mas justi\u00e7a foi feita. Ganhamos no TRE do Tocantins, ganhamos em todas as inst\u00e2ncias, o que mostra que o Governo administra com transpar\u00eancia, o Governo administra para todos. Esse \u00e9 o nosso projeto, \u00e9 o projeto do Governo, que vem sofrendo v\u00e1rias cr\u00edticas daqueles que perderam a elei\u00e7\u00e3o. Perderam a elei\u00e7\u00e3o! Vamos passar para a outra elei\u00e7\u00e3o. Vamos deixar o Governador trabalhar. Ele est\u00e1 trabalhando de maneira integral, est\u00e1 rodando este Pa\u00eds, apoiando o nosso Presidente da Rep\u00fablica, o Presidente Bolsonaro, que \u00e9 parceiro, juntamente com o nosso L\u00edder Eduardo Gomes.\r\nTemos atendido as reivindica\u00e7\u00f5es, temos atendido os nossos Prefeitos. Ele tem atendido. Tenho certeza de que o Tocantins, hoje, \u00e9 um dos melhores Estados do Brasil para se fazer investimento, em todas as \u00e1reas.\r\nQuero parabenizar, portanto, a administra\u00e7\u00e3o do Governador Mauro Carlesse e toda a sua equipe e dizer que t\u00eam aqui, no Deputado Carlos Henrique Gaguim, desde o come\u00e7o, algu\u00e9m que faz essa defesa, porque \u00e9 a defesa do desenvolvimento para o nosso povo do Tocantins.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-01T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM, ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, APARECIDA DO RIO NEGRO (TO), BARROL\u00c2NDIA (TO), CASEARA (TO), NATIVIDADE (TO), NOVA ROSAL\u00c2NDIA (TO), PEQUIZEIRO (TO), TOCANTINS.",
        "nomeDeputado": "Carlos Henrique Gaguim",
        "sumario": "Transcurso dos anivers\u00e1rios de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa dos Munic\u00edpios de Aparecida do Rio Negro, Barrol\u00e2ndia, Caseara, Natividade, Nova Rosal\u00e2ndia e Pequizeiro, no Estado de Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS HENRIQUE GAGUIM (Bloco/DEM - TO. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, parabenizo Munic\u00edpios nossos que hoje completam anivers\u00e1rio: a minha querida Aparecida do Rio Negro, Barrol\u00e2ndia, Caseara, Natividade, Nova Rosal\u00e2ndia, Pequizeiro, cidades essas importantes para o Estado do Tocantins, que hoje est\u00e3o em festa, porque t\u00eam Parlamentares que cuidam delas, que levam recursos para essas cidades.\r\nVou citar aqui o L\u00edder Deputado Eduardo Gomes, o Deputado Gaguim e v\u00e1rios Parlamentares do Tocantins.\r\nEnt\u00e3o, parabenizo essas cidades do Estado do Tocantins, o meu Estado, que completam hoje anivers\u00e1rio. Parab\u00e9ns a todas!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=2%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ARAGUATINS (TO), FIGUEIR\u00d3POLIS (TO), CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Carlos Henrique Gaguim",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos Munic\u00edpios de Araguatins e Figueir\u00f3polis, no Estado de Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS HENRIQUE GAGUIM (DEM - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria de parabenizar hoje a cidade de Araguatins, do meu Estado de Tocantins, que essa bela cidade possa crescer, e parabenizar a popula\u00e7\u00e3o, o Prefeito, Vereadores e todos.\r\nTamb\u00e9m parabenizo a cidade de Figueir\u00f3polis, da nossa Prefeita, dos nossos Vereadores. Que possa haver muitas obras nessa cidade, para a sua popula\u00e7\u00e3o. N\u00f3s estaremos empenhados em levar recursos para essa cidade.\r\nPe\u00e7o que o meu pronunciamento seja registrado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 7/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO, ELOGIO, ELMAR NASCIMENTO, RELATOR, REGI\u00c3O NORTE, TOCANTINS, RIO TOCANTINS, REVITALIZA\u00c7\u00c3O, RIO MADEIRA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Henrique Gaguim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS HENRIQUE GAGUIM (DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria de parabenizar o nosso L\u00edder Elmar Nascimento pelo brilhante relat\u00f3rio, elaborado com efici\u00eancia e olhando o Brasil.\r\nQuero falar da Regi\u00e3o Norte, em especial do Tocantins, onde estamos fazendo a revitaliza\u00e7\u00e3o do Rio Tocantins, do Rio Madeira, regi\u00f5es sofridas. S\u00f3 com essa privatiza\u00e7\u00e3o, s\u00f3 com esse projeto de alcance social \u00e9 que vamos transformar o Pa\u00eds. \r\nN\u00f3s estamos falando aqui tamb\u00e9m do meu Tocantins. Conseguimos colocar nesse projeto benef\u00edcio para o Estado, que \u00e9 o novo celeiro do Brasil em termos energ\u00e9ticos, de desenvolvimento, de comida na mesa do brasileiro que est\u00e1 passando fome.\r\nSr. Presidente, o Democratas \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 7/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nGOVERNO, LUIZ INACIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CONSTRU\u00c7\u00c3O, USINA HIDREL\u00c9TRICA, TOCANTINS.",
        "nomeDeputado": "Carlos Henrique Gaguim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, relativa \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS HENRIQUE GAGUIM (DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 s\u00f3 para dizer que a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\", pelo desenvolvimento, pelo emprego, pela gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda do nosso povo. \u00c9 para gerar emprego para a nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nLembro que, em 2010, fizemos no Tocantins a Usina Hidrel\u00e9trica de Peixe. Fizemos outra hidrel\u00e9trica, a segunda do Pa\u00eds, l\u00e1 em Estreito. Tudo isso foi gra\u00e7as ao setor, aos empres\u00e1rios, \u00e0 parceria entre Governo e empres\u00e1rios. Foi no Governo do ex-Presidente Lula. Fizemos l\u00e1 no Tocantins essas hidrel\u00e9tricas. O que \u00e9 importante agora? Mais hidrel\u00e9tricas para o Tocantins, com essa privatiza\u00e7\u00e3o.\r\nVotamos \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 7/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O,  MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Henrique Gaguim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas do Senado Federal de n\u00bas 1, 2, 4, 6, 7, 9 a 11, 13 a 15, 17 a 20, 22, 23, 25 a 28; e de n\u00bas 3 (com exce\u00e7\u00e3o dos \u00a7\u00a7 12 e 13 do art. 1\u00ba), e 12 (com exce\u00e7\u00e3o do inciso ii do caput e \u00a7\u00a7 6\u00ba e 7\u00ba do art. 7\u00ba ), com parecer favor\u00e1vel, apresentadas ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, relativa \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS HENRIQUE GAGUIM (DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o DEM orienta \"sim\", pelo desenvolvimento deste Pa\u00eds, do Tocantins, da Regi\u00e3o Norte, pela hidrovia, pela revitaliza\u00e7\u00e3o do nosso Rio Tocantins, para que possamos levar a produ\u00e7\u00e3o para o mundo, fazendo com que este Pa\u00eds possa crescer. As PCHs v\u00e3o ser constru\u00eddas no Tocantins para viabilizar as ind\u00fastrias, o emprego, que tanto a nossa gente precisa, o desenvolvimento do agroneg\u00f3cio. O Tocantins, a Regi\u00e3o Norte precisam de investimento.\r\nEsses investimentos v\u00e3o acontecer com a privatiza\u00e7\u00e3o.\r\nQuero parabenizar o L\u00edder Elmar pelo trabalho, pela dedica\u00e7\u00e3o e pelo jeito brasileiro de desenvolver este Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 \"sim\" o DEM, por Tocantins, pelas hidroel\u00e9tricas, ferrovias, hidrovias, pelo desenvolvimento do Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1033/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  MARCO REGULATORIO, ZONA DE PROCESSAMENTO DE EXPORTA\u00c7\u00c3O (ZPE), ATHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, LUCAS VERGILIO, ATUA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Henrique Gaguim",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Arthur Lira e ao Relator Lucas Vergilio  pela vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.033, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.508, de 2007, para fins de moderniza\u00e7\u00e3o do marco legal das Zonas de Processamento de Exporta\u00e7\u00e3o - ZPEs.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS HENRIQUE GAGUIM (DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, s\u00f3 gostaria de parabenizar V.Exa., o nosso Relator, porque, h\u00e1 mais de 10 anos, estamos tentando aprovar essas ZPEs, principalmente no meu Tocantins, onde est\u00e1 praticamente pronta a instala\u00e7\u00e3o para o funcionamento e o desenvolvimento do Pa\u00eds. Principalmente para o Tocantins, para a cidade de Aragua\u00edna, \u00e9 um avan\u00e7o muito grande.\r\nQuero parabenizar a todos. Presidente Arthur Lira, gostaria de parabenizar V.Exa. pela condu\u00e7\u00e3o do trabalho que vem desenvolvendo \u00e0 frente deste Poder. O Tocantins \u00e9 muito grato por esta vota\u00e7\u00e3o e pelo desenvolvimento do Pa\u00eds.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-24T11:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 1033/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ZONA DE PROCESSAMENTO DE EXPORTA\u00c7\u00c3O (ZPE), REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, TOCANTINS, APROVA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Henrique Gaguim",
        "sumario": "Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o de Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.033, de 2021, a respeito da moderniza\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.508, de 2007, para fins de moderniza\u00e7\u00e3o do marco legal das Zonas de Processamento de Exporta\u00e7\u00e3o - ZPEs. Instala\u00e7\u00e3o de ZPE no Munic\u00edpio de Aragua\u00edna, Estado de Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS HENRIQUE GAGUIM (DEM - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero aqui parabenizar o nosso Presidente da Rep\u00fablica Jair Bolsonaro, o nosso L\u00edder Eduardo Gomes, os L\u00edderes desta Casa pela aprova\u00e7\u00e3o ontem das ZPEs, em especial a ZPE de Aragua\u00edna. H\u00e1 mais de 10 anos, estamos lutando em prol desse projeto na C\u00e2mara. Esse projeto vira realidade, com a san\u00e7\u00e3o da lei pelo Presidente da Rep\u00fablica, e vai gerar milhares de empregos para o nosso Estado de Tocantins, para o Brasil, para a regi\u00e3o de Aragua\u00edna, uma regi\u00e3o importante, para o Bico do Papagaio, para o nosso Porto de Praia Norte, que vai virar uma realidade com a privatiza\u00e7\u00e3o, com a navegabilidade do Rio Tocantins. Isso vai gerar milhares de empregos para o nosso povo.\r\nEnt\u00e3o, eu quero aqui, Sr. Presidente, agradecer e dizer ao povo do Tocantins -- pe\u00e7o s\u00f3 mais 1 minuto -- que estamos na C\u00e2mara Federal lutando dia e noite para levar recursos, desenvolvimento, mais emprego para o nosso Estado. E tamb\u00e9m estamos cuidando da sa\u00fade do nosso povo, colocando recursos na sa\u00fade, para combater essa doen\u00e7a maldita que assola o mundo.\r\nPodem contar com o Deputado Carlos Henrique Gaguim.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que as nossas palavras sejam registradas no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, PRESID\u00caNCIA, CONGRESSO NACIONAL, EDUARDO GOMES, SENADOR, APROVA\u00c7\u00c3O, PLN 3/2021, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO).\r\nRICARDO BARROS, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Henrique Gaguim",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Presid\u00eancia e ao L\u00edder do Governo, Senador Eduardo Gomes, pela aprova\u00e7\u00e3o do projeto da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO de 2022. Probidade do Deputado Ricardo Barros.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS HENRIQUE GAGUIM (DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, como Vice-L\u00edder da Maioria no Congresso Nacional, parabenizo V.Exa. pela aprova\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento e parabenizo o nosso L\u00edder Senador Eduardo Gomes.\r\nQuero, de p\u00fablico, meu L\u00edder Ricardo Barros, dizer que V.Exa., quando Ministro da Sa\u00fade, contribuiu muito para o Pa\u00eds, principalmente para o nosso Tocantins. Levamos recursos para todo o Estado. V.Exa. tratou o Tocantins e o Brasil com responsabilidade, com nada que desabonasse suas contas - todas aprovadas no TCU.\r\nConfiamos no seu trabalho, confiamos na sua honestidade. Estamos bem representados no Governo Bolsonaro, com o nosso Presidente da Rep\u00fablica que t\u00e3o bem tem conduzido este Pa\u00eds. \r\nParab\u00e9ns! Confiamos na sua honestidade e tamb\u00e9m na honestidade do nosso Ministro Onyx. \r\nDeixo aqui o nosso compromisso de lutar pelo Brasil.\r\nParab\u00e9ns a todos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, MAURO CARLESSE, GOVERNADOR, TOCANTINS, PAVIMENTA\u00c7\u00c3O ASF\u00c1LTICA, ASFALTO, MUNIC\u00cdPIO, EDUARDO GOMES, L\u00cdDER DO GOVERNO, CONGRESSO NACIONAL, PREFEITO, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Carlos Henrique Gaguim",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Governador Mauro Carlesse pela realiza\u00e7\u00e3o de obras de pavimenta\u00e7\u00e3o asf\u00e1ltica em municipalidades do Estado de Tocantins. Aquisi\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas e equipamentos para Prefeituras Municipais tocantinenses.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS HENRIQUE GAGUIM (DEM - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres pares, quero parabenizar o Governador do Tocantins. Estamos lan\u00e7ando, atrav\u00e9s do Governador Mauro Carlesse, asfalto nos 139 Munic\u00edpios. S\u00e3o mais de 200 milh\u00f5es de reais em obras para beneficiar todos os Munic\u00edpios do Tocantins. \u00c9 um planejamento excelente que o Governador tem feito, que tem transformado o nosso Estado do Tocantins.\r\nQuero parabenizar o nosso L\u00edder Eduardo Gomes. Nesta semana, estivemos l\u00e1 e entregamos m\u00e1quinas e equipamentos para v\u00e1rios Prefeitos. Foi um trabalho lindo e maravilhoso do nosso L\u00edder Eduardo Gomes, juntamente com o nosso Governador.\r\nPe\u00e7o que nossas palavras sejam registradas no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]