[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MOVIMENTO DOS TRABALHADORES RURAIS SEM-TERRA (MST), TERRORISMO.",
        "nomeDeputado": "Carla Zambelli",
        "sumario": "Perfil terrorista do Movimento dos Trabalhadores Rurais sem Terra - MST.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARLA ZAMBELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, queria apenas deixar bem claro, porque o PT falou dos movimentos sociais, que s\u00e3o democr\u00e1ticos, e para que o povo que est\u00e1 nos assistindo n\u00e3o se esque\u00e7a, que, quando ficaram \"bravinhos\" porque a Dilma estava sendo impichada, membros do MST disseram que iam sair entrincheirados e armados. Isso n\u00e3o \u00e9 movimento social. Esse movimento \u00e9 um bra\u00e7o terrorista do PT, do PSOL de todos os partidos de esquerda aqui no Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 6/2018, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 853/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carla Zambelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 6, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 853, de 2018, sobre a reabertura do prazo de op\u00e7\u00e3o para o regime de previd\u00eancia complementar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARLA ZAMBELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu queria parabenizar e agradecer \u00e0 turma da bancada da chupeta. \u00c9 engra\u00e7ado! Falou-se aqui agora que n\u00f3s estamos cansados. Acho que ningu\u00e9m aqui do PSL est\u00e1 cansado.\r\nNo final das contas, toda essa papagaiada, todo esse teatrinho que eles est\u00e3o fazendo, essa tentativa de criar uma narrativa, que eles fazem h\u00e1 20 anos, \u00e9 porque nunca tiveram a contrapartida do lado de c\u00e1. S\u00f3 que agora, do lado de c\u00e1, h\u00e1 bravos guerreiros, como os Deputados Marcelo Brum, Aline Sleutjes, Joice Hasselmann, Bia Kicis. Esse grupo daqui n\u00e3o vai se cansar, n\u00e3o. Esse grupo daqui vai ter resposta. Esse grupo daqui vai ter, sim, muito respeito, porque sabemos responder com educa\u00e7\u00e3o.\r\nAproveitamos para dizer para os senhores: parab\u00e9ns, mas n\u00e3o \u00e9 desta vez.\r\nMuito obrigada por nos unir. Cada vez mais o Brasil est\u00e1 unido gra\u00e7as aos senhores.\r\nO nosso voto \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=347&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T09:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DISCURSO PARLAMENTAR, ALEXANDRE FROTA, DEPUTADO FEDERAL, CR\u00cdTICA, ESQUERDA POL\u00cdTICA, TERRORISMO, MOVIMENTO SOCIAL, INVAS\u00c3O DE PROPRIEDADE, CONFLITO FUNDI\u00c1RIO, ORGANIZA\u00c7\u00c3O TERRORISTA, APOIO POL\u00cdTICO.\r\nPL 10431/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULA\u00c7\u00c3O, CUMPRIMENTO, SAN\u00c7\u00c3O, CONSELHO DE SEGURAN\u00c7A DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (CSNU), PR\u00c1TICA, FINANCIAMENTO, TERRORISMO, INDISPONIBILIDADE DE BENS.",
        "nomeDeputado": "Carla Zambelli",
        "sumario": "Car\u00e1ter terrorista de invasores de propriedades rurais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. CARLA ZAMBELLI (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia a todos. Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 muito importante que tenhamos em mente o que o Deputado Frota acabou de falar aqui. Foi importante a vit\u00f3ria que n\u00f3s tivemos anteontem aqui na Casa, a vit\u00f3ria finalmente de estarmos alinhados com os principais pa\u00edses do mundo e de termos efetivamente uma lei antiterrorismo, para que possamos agir contra esses terroristas, que invadem as fazendas, como disse o Deputado, que acabam com o gado, que incendeiam as casas. Essas pessoas n\u00e3o est\u00e3o interessadas realmente na terra, e, sim, na bagun\u00e7a. Isso fica muito claro quando vemos a esquerda tomando conta do plen\u00e1rio do lado de l\u00e1 para defender o que eles fazem. Mas n\u00f3s estaremos aqui todos os dias para falar o que realmente acontece na realidade.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=15&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T10:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ANISTIADO POL\u00cdTICO, INDENIZA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O NACIONAL DA VERDADE (CNV).",
        "nomeDeputado": "Carla Zambelli",
        "sumario": "Elevados gastos do Governo Federal com o pagamento de indeniza\u00e7\u00f5es aos anistiados pol\u00edticos. Apelo aos Parlamentares de assinatura do requerimento de cria\u00e7\u00e3o da CPI da Comiss\u00e3o Nacional da Verdade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARLA ZAMBELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia a todos. Obrigada, Presidente.\r\nEu gostaria de fazer um apelo \u00e0s Sras. Deputadas e aos Srs. Deputados. S\u00e3o 53 milh\u00f5es de reais todos os anos, todos os meses. J\u00e1 gastamos 40 bilh\u00f5es de reais. Com o qu\u00ea? Com anistiados pol\u00edticos.\r\nDurante o per\u00edodo do regime militar, 20 anos de per\u00edodo de regime militar, levantou-se que a Esquerda teria 1.918 torturados, assim como a nossa ex-Presidente Dilma, que dizia ter sido torturada, mas se v\u00ea na foto linda e formosa, se \u00e9 que se pode chamar assim essa terrorista.\r\nDepois da Lei de Anistia, o n\u00famero que a Esquerda falava de 1.918 pessoas subiu para 20 mil pessoas. Ora, ser\u00e1 coincid\u00eancia que a Esquerda, de repente, do nada, por perceber que tinha dinheiro envolvido, por perceber que poderia ganhar uma graninha quando diziam: \"Fui torturada!\", \"Fui torturado!\"...\r\nNunca se precisou provar nada. A Comiss\u00e3o da \"Verdade\" - entre aspas - ouvia a Esquerda e tinha tudo isso como verdade.\r\nAgora eu pergunto, senhores: a Direita foi ouvida? As fam\u00edlias dos 117 militares e civis assassinados durante o regime militar, por essa Esquerda terrorista, guerrilheira, foram ouvidas? Essas fam\u00edlias receberam indeniza\u00e7\u00f5es? N\u00e3o.\r\nEssa Comiss\u00e3o da Verdade, que foi nomeada pela Presidente Dilma, foi feita s\u00f3 para a Esquerda, pela Esquerda.\r\nN\u00f3s queremos a CPI dessa Comiss\u00e3o da Verdade. E para isso, senhores, eu fa\u00e7o um apelo: por favor, assinem o pedido de cria\u00e7\u00e3o da CPI da Comiss\u00e3o da Verdade. A Esquerda inclusive deveria assinar, porque, se n\u00e3o tem medo da verdade, deveria querer verificar o que foi feito nessa Comiss\u00e3o.\r\nEu pe\u00e7o aos senhores e senhoras que n\u00e3o assinaram que me procurem e assinem o pedido de cria\u00e7\u00e3o dessa CPI. \u00c9 um apelo. Vamos descobrir onde \u00e9 que est\u00e3o esses 40 bilh\u00f5es de reais.\r\nPe\u00e7o que inclua a minha fala no programa A Voz do Brasil, por favor.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T10:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESQUERDA POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Carla Zambelli",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao discurso da Esquerda.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. CARLA ZAMBELLI (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, est\u00e1 sendo dito aqui pela Esquerda que n\u00f3s n\u00e3o sabemos dialogar. Ora, h\u00e1 quantos anos n\u00f3s ouvimos a Esquerda falar asneiras, inventar hist\u00f3rias, acusar? Eles sempre tentaram fazer com que a Direita fosse vista como torturadora, acusando-nos do que eles s\u00e3o. Diga mil vezes algo que se tornar\u00e1 uma verdade. Eles inventam mentiras e as ficam repetindo. Repetem as mentiras sem parar, a fim de que a popula\u00e7\u00e3o que est\u00e1 l\u00e1 fora pense que o que eles falam \u00e9 verdade. De ontem para hoje, essa hist\u00f3ria mudou. H\u00e1 20 anos, a Direita se calava aqui neste plen\u00e1rio. Mas, pela primeira vez na hist\u00f3ria, de hoje em diante, cada vez que um esquerdista mentir do lado de l\u00e1, haver\u00e1 algu\u00e9m aqui para defender a verdade.\r\nEu gostaria de aproveitar para comentar o que uma Deputada falou: \"Querem eliminar seus advers\u00e1rios\". Das Deputadas do lado de l\u00e1, h\u00e1 uma, inclusive, que sofreu downgrade - era Senadora e virou Deputada - e estava calada at\u00e9 agora. Mas \u00e9 bom que, finalmente, ela se apresentou. Achei que n\u00e3o estava comparecendo \u00e0s sess\u00f5es. Ela simplesmente disse que n\u00f3s queremos eliminar nossos advers\u00e1rios. Eu vou mostrar a essa Deputada quem quer eliminar os advers\u00e1rios.\r\nPe\u00e7o a V.Exas. que, por favor, ou\u00e7am isto:\r\n(Reprodu\u00e7\u00e3o de \u00e1udio.)\r\n\"Ir para as ruas entrincheirados\", \u00e9 o que diz Wagner Freitas, da CUT. E Mauro Iasi, da Universidade do Rio de Janeiro, dizendo que deveriam pegar uma boa bala, com boa espingarda e um bom pared\u00e3o para nos matar.\r\nEst\u00e1 a\u00ed a Esquerda assassina! O sangue est\u00e1 na m\u00e3o de voc\u00eas, e n\u00f3s vamos provar isso nos pr\u00f3ximos 4 anos. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CARLOS MIRANDA, ATOR, TELEVIS\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Carla Zambelli",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio da ator Carlos Miranda, protagonista do seriado O Vigilante Rodovi\u00e1rio, exibido pela antiga TV  Tupi.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. CARLA ZAMBELLI (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, eu queria registrar a presen\u00e7a em plen\u00e1rio do Sr. Carlos Miranda, que foi um dos maiores atores da televis\u00e3o brasileira, da TV Tupi. Ele ficou no ar de 1961 a 1977, no seriado O Vigilante Rodovi\u00e1rio, com o seu cachorro Lobo. Os epis\u00f3dios tiveram grande audi\u00eancia no Brasil todo. \r\nEu queria agradecer a presen\u00e7a dele e agradecer \u00e0 Sra. Presidente por ter me dado a oportunidade da palavra.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "IMPEACHMENT,  RICARDO LEWANDOWSKI, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL,",
        "nomeDeputado": "Carla Zambelli",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de pedido de impeachment   contra o Ministro do Supremo Tribunal Federal, Ricardo Lewandowski.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARLA ZAMBELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, quero dar como lido o pedido de impeachment que n\u00f3s protocolamos hoje contra o Ministro Lewandowski, do Supremo Tribunal Federal.\r\nQuem redigiu esse pedido de impeachment foi o Dr. Modesto Carvalhosa, em conjunto com o Dr. Leopoldo. Os movimentos Nas Ruas, Brasil Livre e Vem pra Rua assinaram o pedido de impeachment do Ministro Lewandowski, pela pris\u00e3o arbitr\u00e1ria contra o Sr. Cristiano Caiado. \r\nQueremos que seja feita justi\u00e7a contra essa pris\u00e3o.\r\nFora, Lewandowski!\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=343&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O EXTERNA, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, FAMINIC\u00cdDIO, HOMIC\u00cdDIO, MARIELLE FRANCISCO DA SILVA, VEREADORA, RIO DE JANEIRO (RJ).",
        "nomeDeputado": "Carla Zambelli",
        "sumario": "Inadmissibilidade de utiliza\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Externa destinada ao acompanhamento de casos de viol\u00eancia contra a mulher, como palanque para debate de quest\u00f5es de cunho ideol\u00f3gico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARLA ZAMBELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, obrigada. N\u00f3s at\u00e9 \u00edamos pedir 3 minutos para falar tamb\u00e9m, porque, apesar de n\u00e3o haver orador contr\u00e1rio, \u00e9 importante fazermos algumas pondera\u00e7\u00f5es.\r\nFoi falado hoje bastante aqui na Casa a respeito da viol\u00eancia contra a mulher. Inclusive, fomos a favor da cria\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o que vai acompanhar os casos de viol\u00eancia contra a mulher. Mas, mais importante do que colocarmos uma Comiss\u00e3o para falar sobre esse assunto \u00e9 n\u00f3s n\u00e3o transformarmos essa Comiss\u00e3o Externa em um palanque para pautas espec\u00edficas. Por exemplo, foi falado aqui bastante sobre o assassinato da Marielle. N\u00f3s tamb\u00e9m queremos saber quem matou Marielle, assim como tamb\u00e9m queremos saber quem matou Anderson, o motorista que dirigia o carro da Marielle. Quem mandou matar o Bolsonaro? Na verdade, por exemplo, falou-se aqui sobre a Marielle...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PRC 331/2018, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CRIA\u00c7\u00c3O, PR\u00caMIO NISE DA SILVEIRA DE BOAS PR\u00c1TICAS E INCLUS\u00c3O EM SA\u00daDE MENTAL, CIDADANIA, SA\u00daDE MENTAL, PSIQUIATRIA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Carla Zambelli",
        "sumario": "Retirada do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 331, de 2018, sobre a institui\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito da C\u00e2mara dos Deputados, do Pr\u00eamio Nise da Silveira  de Boas Pr\u00e1ticas e Inclus\u00e3o em Sa\u00fade Mental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARLA ZAMBELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, fui eu que solicitei o requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal. Provocado o debate, quero dizer que entenderam errado por que solicitamos a vota\u00e7\u00e3o nominal. N\u00e3o h\u00e1 nada contra o autor do projeto, o Deputado F\u00e1bio Trad. A quest\u00e3o toda \u00e9 a seguinte: transformaram o pr\u00eamio do Deputado F\u00e1bio num pr\u00eamio de liberta\u00e7\u00e3o dos manic\u00f4mios. Temos que lembrar que existem assassinos e estupradores no manic\u00f4mio hoje. V\u00e1rias pessoas pediram, come\u00e7aram a fazer...\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PR - RJ) - Deputada Carla, V.Exa. fez um pedido da palavra pela ordem. Qual \u00e9 o pedido?\r\nA SRA. CARLA ZAMBELLI (Bloco/PSL - SP) - Diante desse pedido de v\u00e1rias pessoas para que retir\u00e1ssemos o requerimento, eu retiro o requerimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O,  PL 4742/2001, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carla Zambelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento da vota\u00e7\u00e3o por duas sess\u00f5es do Projeto de Lei n\u00ba 4.742-A, de 2001, sobre a tipifica\u00e7\u00e3o do crime de ass\u00e9dio moral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARLA ZAMBELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, em um assunto t\u00e3o importante como este, num pa\u00eds que vive o desemprego, como o que est\u00e1 acontecendo no Brasil hoje, em uma pauta como esta, em que n\u00e3o h\u00e1 acordo, \u00e9 muito importante que primeiro discutamos bastante o assunto. Pela primeira vez, a Esquerda e a Direita est\u00e3o conseguindo consenso na ideia de que este projeto n\u00e3o est\u00e1 maduro o suficiente para ser votado.\r\nEst\u00e3o falando que as mulheres v\u00e3o sofrer, se este projeto n\u00e3o for aprovado, mas, na verdade, n\u00e3o se trata de mulheres ou homens: todo mundo pode ser prejudicado. \u00c9 preciso dizer, principalmente, que os empregadores v\u00e3o come\u00e7ar a n\u00e3o contratar e v\u00e3o ficar com medo de investir no Brasil. O Paraguai j\u00e1 est\u00e1 ganhando do nosso Pa\u00eds. Naquele pa\u00eds, v\u00e1rias empresas e ind\u00fastrias est\u00e3o investindo. H\u00e1 ind\u00fastrias que est\u00e3o saindo de S\u00e3o Bernardo do Campo para irem para o Paraguai, porque l\u00e1 \u00e9 muito mais liberal. N\u00e3o podemos colocar no Brasil mais uma criminaliza\u00e7\u00e3o, uma vez que a quest\u00e3o do ass\u00e9dio sexual j\u00e1 \u00e9 pass\u00edvel de processo.\r\nPortanto, o PSL orienta \"sim\" \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do requerimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 4742/2001, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SUPRESS\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carla Zambelli",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 1\u00ba do art. 2\u00ba da Subemenda Substitutiva Global oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 4.742-A, de 2001, sobre a tipifica\u00e7\u00e3o do crime de ass\u00e9dio moral, com vistas \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. CARLA ZAMBELLI (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa noite a todos.\r\nNo momento que vive o Brasil, de falta de emprego, de polariza\u00e7\u00e3o, de tentativa de aprovarmos uma reforma da Previd\u00eancia, para que cada brasileiro esteja, ap\u00f3s a reforma da Previd\u00eancia, 5.800 reais menos pobre... Os \u00faltimos anos t\u00eam sido de corrup\u00e7\u00e3o no Brasil, os \u00faltimos anos t\u00eam sido de polariza\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o podemos chegar num momento como hoje e simplesmente colocar na m\u00e3o do empregador uma bomba como esta.\r\nPara a mulher que for assediada, seja moral, seja sexualmente, j\u00e1 temos como resolver essa quest\u00e3o. A Justi\u00e7a do Trabalho e a Justi\u00e7a Civil t\u00eam diversos processos na \u00e1rea c\u00edvel no sentido de selecionar aquelas pessoas que tratam mal seus empregados. Isso acontece? Acontece. E vou dizer aos senhores o seguinte: eu comecei a trabalhar aos 14 anos; com 21 anos, eu trabalhava numa multinacional. Essa quest\u00e3o de press\u00e3o acontece em todos os setores.\r\nO Alexis Fonteyne, que est\u00e1 aqui, e o pessoal do NOVO posicionaram-se contra esta lei porque eles sabem o quanto \u00e9 importante a manuten\u00e7\u00e3o desses empregos e a cria\u00e7\u00e3o de novos. No momento em que o Brasil precisa criar novos empregos, n\u00f3s n\u00e3o podemos dizer para o empregador que qualquer coisa que fa\u00e7a uma pessoa... A lei est\u00e1 muito mal escrita. A lei est\u00e1 vaga. Se o funcion\u00e1rio se sentir amea\u00e7ado mentalmente, se ele se sentir amea\u00e7ado fisicamente, ele pode simplesmente criminalizar a empresa, o gerente, o coordenador, o superior, o colega.\r\nOnde j\u00e1 se viu colocar uma empresa respons\u00e1vel por um poss\u00edvel ass\u00e9dio de uma pessoa, sendo que hoje isso j\u00e1 \u00e9 uma contraven\u00e7\u00e3o? Para que extrapolar uma contraven\u00e7\u00e3o e tornar isso um crime? N\u00f3s queremos acabar com o empresariado no Brasil, \u00e9 isso? N\u00f3s queremos deixar as pessoas mais desempregadas? \u00c9 para isso que n\u00f3s fomos eleitos? O povo l\u00e1 fora est\u00e1 esperando que n\u00f3s criemos empregos. O povo l\u00e1 fora est\u00e1 esperando que n\u00f3s apoiemos o Governo Bolsonaro na cria\u00e7\u00e3o de empregos, na aprova\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia. Ningu\u00e9m aguenta mais o peso dos impostos, o peso de tudo na nossa vida!\r\nEsta lei \u00e9 um absurdo, e querer destacar esta quest\u00e3o \u00e9 mais absurdo ainda. Eu pe\u00e7o aos senhores que reflitam porque vamos aprovar uma lei agora que criminaliza pessoas que d\u00e3o emprego para a nossa popula\u00e7\u00e3o. Est\u00e1 com algum problema? Entre com um processo de ass\u00e9dio, mas n\u00e3o desse jeito. Eu pe\u00e7o, por favor, que V.Exas. pensem nisso. Somos contra...\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Pe\u00e7o-lhe que conclua, Deputada.\r\nA SRA. CARLA ZAMBELLI (Bloco/PSL - SP) - Ent\u00e3o, somos contra este destaque e pedimos, por favor, que os Deputados ponham a m\u00e3o em suas consci\u00eancias. N\u00e3o podemos, neste momento, ficar contra o empresariado o Brasil.\r\nOs maiores empres\u00e1rios brasileiros j\u00e1 foram embora daqui. N\u00f3s estamos perdendo nossos pesquisadores. N\u00f3s estamos perdendo nossos cientistas. N\u00f3s estamos perdendo nossos empres\u00e1rios. Ningu\u00e9m mais tem coragem de investir no Brasil porque a carga tribut\u00e1ria, a carga trabalhista \u00e9 demasiada. E agora n\u00f3s queremos colocar um crime nas m\u00e3os, um crime nas costas de quem d\u00e1 emprego para os nossos trabalhadores? Eu n\u00e3o consigo entender isso, enquanto temos tantas pautas mais importantes do que esta para votar. O emprego vai acabar no Brasil, e n\u00e3o estamos tendo condi\u00e7\u00e3o de entender isso.\r\nSra. Presidente, muito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=148&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-28T11:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 10331/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carla Zambelli",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do  Projeto de Lei n\u00ba 10.331, de 2018, sobre a institui\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica nacional de preven\u00e7\u00e3o da automutila\u00e7\u00e3o e do suic\u00eddio.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLA ZAMBELLI (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia a todos.\r\nN\u00f3s estamos discutindo uma mat\u00e9ria extremamente importante para que as nossas crian\u00e7as e adolescentes n\u00e3o tenham problemas profundos al\u00e9m da depress\u00e3o que eles j\u00e1 est\u00e3o enfrentando em v\u00e1rios casos.\r\nNos dias de hoje, diversas crian\u00e7as t\u00eam sido v\u00edtimas de bullying, de tristeza profunda, de depress\u00e3o. Isso pode levar \u00e0 tentativa de suic\u00eddio, ao suic\u00eddio de fato e tamb\u00e9m a atos de automutila\u00e7\u00e3o.\r\nEssa viol\u00eancia contra si mesmo, a automutila\u00e7\u00e3o, pode ter a intens\u00e3o de gerar um suic\u00eddio ou n\u00e3o. Muitas vezes, \u00e9 s\u00f3 um machucado que a pessoa quer causar em si mesma para tentar, talvez, pensar em outra coisa que n\u00e3o a sua tristeza profunda.\r\nAtualmente, quando acontece alguma coisa desse tipo, as autoridades sanit\u00e1rias n\u00e3o precisam ser notificadas. Por isso, \u00e9 extremamente importante que aprovemos o PL 10.331/18, de autoria do Deputado Osmar Terra, hoje Ministro de Estado de Cidadania, que est\u00e1 fazendo um trabalho muito importante com as crian\u00e7as, principalmente as da primeira inf\u00e2ncia.\r\nEste projeto vai apoiar diretamente o Legislativo e o Executivo na real tentativa de notifica\u00e7\u00e3o desses problemas, para as autoridades saberem qual \u00e9 o real n\u00famero disso e agirem no diagn\u00f3stico e tratamento n\u00e3o s\u00f3 da automutila\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m das causas que gerara a automutila\u00e7\u00e3o, que, muitas vezes, vem de depress\u00e3o, bullying, etc. \r\nA grande quest\u00e3o aqui \u00e9 que as autoridades precisam ser notificadas para tratar esse assunto da forma devida. S\u00f3 no Distrito Federal, no \u00faltimo m\u00eas, n\u00f3s tivemos 250 casos de automutila\u00e7\u00e3o conhecidos. N\u00e3o temos certeza de que esse n\u00famero reflete a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 real. Muito provavelmente n\u00e3o reflete, porque muitas crian\u00e7as fazem a automutila\u00e7\u00e3o em locais onde a m\u00e3e e o pai n\u00e3o percebem. Elas escondem essa automutila\u00e7\u00e3o. E outras vezes os pais tomam conhecimento do problema, mas t\u00eam certa vergonha de ir at\u00e9 um hospital procurar tratamento, ou \u00e0s vezes v\u00e3o at\u00e9 o hospital, mas o m\u00e9dico n\u00e3o faz a notifica\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o \u00e9 extremamente importante que n\u00f3s aprovemos esta mat\u00e9ria para que, de fato, possamos trazer mais sa\u00fade e mais seguran\u00e7a para as nossas crian\u00e7as, a fim de que elas possam chegar \u00e0 adolesc\u00eancia e \u00e0 vida adulta com uma cabe\u00e7a mais estruturada.\r\nEu pe\u00e7o que V.Exas., por favor, votem esta mat\u00e9ria com o carinho devido.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F3%2F2019&txPagina=34&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T22:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEPUTADO, VENEZUELA, CASSA\u00c7\u00c3O, GOVERNO, NICOL\u00c1S MADURA, PRESIDENTE DA  REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Carla Zambelli",
        "sumario": "Cassa\u00e7\u00e3o de mandatos de Deputados pelo Governo Nicol\u00e1s Maduro, na Venezuela. Necessidade de cessa\u00e7\u00e3o de persegui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas naquele pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARLA ZAMBELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente, pela concess\u00e3o da palavra.\r\nGostaria de trazer a preocupa\u00e7\u00e3o que nos trouxeram os Deputados da Venezuela. Sete Deputados foram cassados hoje por outro poder, sendo que, l\u00e1 na Venezuela, existe a mesma regra daqui no Brasil, ou seja, s\u00f3 o poder da C\u00e2mara dos Deputados, no caso, da Assembleia Nacional da Venezuela, poderia cassar o mandato dos Deputados. Sete Deputados foram cassados por mandantes antes de Nicol\u00e1s Maduro.\r\nRegistramos a nossa preocupa\u00e7\u00e3o e a nossa solidariedade a esses Deputados que foram cassados e pedimos que, o mais urgente poss\u00edvel, cessem esse tipo de persegui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica na Venezuela. \r\nO Brasil tem que se posicionar a respeito disso tamb\u00e9m. \r\nPresidente, gostaria que este pronunciamento constasse no programa A Voz do Brasil, por favor. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=384&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T12:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, ANIVERS\u00c1RIO, LEI \u00c1UREA, ABOLI\u00c7\u00c3O DA ESCRAVID\u00c3O (1888), ABOLICIONISMO (1630-1888).\r\nRACISMO, CRIME CONTRA HOMOSSEXUAL E TRANSG\u00caNERO, COMBATE.",
        "nomeDeputado": "Carla Zambelli",
        "sumario": "Homenagem \u00e0 mem\u00f3ria da Princesa Isabel, patrona da aboli\u00e7\u00e3o da escravatura no Brasil. Inadmissibilidade de qualifica\u00e7\u00e3o dos governistas, pela Esquerda, de fascistas e racistas.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "A SRA. CARLA ZAMBELLI (PSL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Algu\u00e9m tem uma bandeira do Imp\u00e9rio para me emprestar?(Pausa.)\r\nCom muito orgulho, eu visto esta bandeira para lembrar a nossa Princesa Isabel. Foi gra\u00e7as a ela, gra\u00e7as a uma mulher de coragem, a uma mulher empoderada de verdade e gra\u00e7as a pessoas educadas que escutavam enquanto os outros falavam... Meu v\u00f4 j\u00e1 dizia: \"Quando um burro fala, o outro abaixa a orelha\".\r\nEu queria lembrar que hist\u00f3ria \u00e9 algo que pode ser contado de diferentes maneiras, mas fatos s\u00e3o fatos.\r\nChe Guevara, t\u00e3o adorado pelas pessoas que nos chamam de racistas e fascistas, assassinou centenas, milhares de homossexuais. Dizia Che Guevara no seu di\u00e1rio sobre os negros: \"Aqueles indiv\u00edduos da ra\u00e7a africana que mantiveram sua pureza racial gra\u00e7as \u00e0 sua falta de afinidade pelo banho\". Che Guevara foi um dos maiores racistas da face da Terra!\r\nCuba acaba de reprimir uma manifesta\u00e7\u00e3o LGBT. A pol\u00edcia cubana reprimiu uma manifesta\u00e7\u00e3o LGBT. A pol\u00edcia cubana reprime as pessoas que n\u00e3o querem viver sob um regime ditatorial. Cuba est\u00e1 sendo extremamente fascista e racista ao n\u00e3o deixar os LGBTs se manifestarem.\r\nFoi no Governo imperial, em uma das primeiras Constitui\u00e7\u00f5es, que as liberdades foram garantidas. E foi nossa Princesa Isabel que deu liberdade aos negros. Se hoje os negros podem participar de elei\u00e7\u00f5es, foi gra\u00e7as a essa mulher maravilhosa. Se Marielle p\u00f4de ser Vereadora, foi gra\u00e7as \u00e0 Princesa Isabel. E se tamb\u00e9m n\u00f3s hoje podemos conviver, de prefer\u00eancia de forma pac\u00edfica - talvez n\u00e3o por vontade de alguns -, \u00e9 gra\u00e7as \u00e0 educa\u00e7\u00e3o crist\u00e3 que o Imp\u00e9rio nos proporcionou.(Palmas.)\r\nAgora, realmente, \u00e9 de se espantar a diferen\u00e7a entre voc\u00eas, meus amigos aqui, que respeitam a fala das pessoas, que sabem a verdadeira hist\u00f3ria...\r\nQuando uma Deputada negra, Sandra, foi falar na outra tribuna, eu observei dali de cima a Direita aplaudindo, e os negros sem aplaudir. E podem ficar tranquilos porque est\u00e1 gravado. (Manifesta\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Luiz Philippe de Orleans e Bragan\u00e7a. PSL - SP) - Pe\u00e7o-lhe que conclua, Deputada.\r\nA SRA. CARLA ZAMBELLI (PSL - SP) - Essa mo\u00e7a que est\u00e1 de \u00f3culos disse que eu sou uma vergonha porque eu sou branca. Isso \u00e9 racismo, racismo contra as pessoas brancas. N\u00e3o existe s\u00f3 racismo de brancos contra negros ou de brancos contra chineses. O racismo tamb\u00e9m est\u00e1 presente nos negros contra o branco.(Manifesta\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio.)\r\nUm negro gay chamado Fernando Holiday \u00e9 um Vereadores que mais sofrem racismo, porque \u00e9 um negro, gay, de direita.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o venham me dizer que somos racistas, fascistas e que n\u00e3o passaremos, porque s\u00e3o justamente voc\u00eas os mais racistas de todos!\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQ 1464/2019, REQUERIMENTO DE CONVOCA\u00c7\u00c3O, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, ABRAHAM WEINTRAUB, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carla Zambelli",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de convoca\u00e7\u00e3o do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weintraub, para esclarecimento \u00e0 Casa do corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados ao ensino p\u00fablico.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. CARLA ZAMBELLI (PSL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, \u00e9 com espanto que recebemos essa convoca\u00e7\u00e3o, rec\u00e9m-protocolada agora no Col\u00e9gio de L\u00edderes, votada pela maioria dos L\u00edderes para vir para c\u00e1, sendo que amanh\u00e3, na mesma data a qual os Deputados querem cham\u00e1-lo para vir ao Plen\u00e1rio, o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o j\u00e1 estar\u00e1 convidado e j\u00e1 confirmou presen\u00e7a para estar na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o.\r\nQuero tocar o cora\u00e7\u00e3o dos Srs. Deputados para o seguinte: qual \u00e9 a inten\u00e7\u00e3o real de se convocar o Ministro para vir ao Plen\u00e1rio? Qual \u00e9 o problema de irmos at\u00e9 \u00e0 Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o para podermos conversar com o novo Ministro da Educa\u00e7\u00e3o? Recentemente, estivemos no Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o e vimos toda a apresenta\u00e7\u00e3o do Ministro com n\u00fameros, dados embasados. Agora, o que existe por tr\u00e1s dessa convoca\u00e7\u00e3o? \r\nAgora, vou me dirigir n\u00e3o aos Deputados, mas \u00e0s pessoas que est\u00e3o em casa vendo agora esta sess\u00e3o. Por que todos est\u00e3o com medo de discutir as medidas provis\u00f3rias? O que existe por tr\u00e1s das mudan\u00e7as que foram feitas na Comiss\u00e3o Especial que trata da medida provis\u00f3ria sobre a reforma administrativa? Por que a Oposi\u00e7\u00e3o insiste em tirar o COAF do Moro? Por que a Oposi\u00e7\u00e3o quer proibir a Receita Federal de falar com o Minist\u00e9rio P\u00fablico? Quem \u00e9 que tem medo, aqui dentro, de que seja verificada a sua conta corrente e que seja informada alguma irregularidade ao Minist\u00e9rio P\u00fablico? Eu n\u00e3o tenho esse medo. Quem daqui est\u00e1 querendo a cria\u00e7\u00e3o de mais dois Minist\u00e9rios? E por que se quer que se coloquem dois Minist\u00e9rios a mais? Qual \u00e9 o medo que V.Exas. t\u00eam de votar uma medida provis\u00f3ria de reforma administrativa? V.Exas. querem que se volte \u00e0 quest\u00e3o dos sete Minist\u00e9rios a mais, do Temer?\r\nOra, o golpista Michel Temer tinha 29 Minist\u00e9rios, 10 a menos do que Dilma Rousseff. Agora, com o novo Minist\u00e9rio do Jair Bolsonaro, com 22 Minist\u00e9rios, querem se criar dois Minist\u00e9rios a mais, tirar poderes da Receita Federal, tirar o COAF do Moro. O que mais? O que mais vai ser feito aqui dentro desta Casa que n\u00e3o est\u00e1 de nenhuma maneira alinhado com o que o povo grita nas ruas? Ser\u00e1 que as manifesta\u00e7\u00f5es dos \u00faltimos 8 anos, ser\u00e1 que as ruas cheias de pessoas gritando a favor do impeachment, ser\u00e1 que as ruas gritando a favor da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, ser\u00e1 que tudo isso n\u00e3o foi suficiente para que os senhores percebessem que a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o vai aceitar esse tipo de press\u00e3o?\r\nEu acho que os senhores ainda n\u00e3o entenderam o momento em que vive o Brasil para ainda estarem falando em cria\u00e7\u00e3o de dois Minist\u00e9rios. E a\u00ed se tenta trazer o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o para ocupar o tempo do Plen\u00e1rio, o precioso tempo dos senhores, para falar sobre educa\u00e7\u00e3o, sendo que amanh\u00e3 ele estar\u00e1 na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o. Se algu\u00e9m conseguir me explicar isso, se me derem um motivo razo\u00e1vel para o Ministro estar no Plen\u00e1rio em vez de na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, se me derem um motivo plaus\u00edvel, n\u00f3s aceitaremos. Mas n\u00e3o existe razoabilidade. O que existe \u00e9 medo da investiga\u00e7\u00e3o. \r\nO que existe neste Pa\u00eds \u00e9 medo do que representou a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato e o Juiz Sergio Moro, agora Ministro. O que existe \u00e9 medo do bafo das ruas, que vai gritar no ouvido de cada um dos Deputados que votar pelo aumento de Minist\u00e9rios e pelo transfer\u00eancia do COAF do Moro para o Paulo Guedes, bem como pela diminui\u00e7\u00e3o dos poderes da Receita Federal.\r\nN\u00e3o existe sentido em se trazer ao Plen\u00e1rio o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, no mesmo dia em que ele se prop\u00f5e a comparecer\u00e1 Comiss\u00e3o, como convidado.\r\nEu pe\u00e7o a V.Exas. que, por favor, ponham a m\u00e3o na consci\u00eancia!\r\nN\u00e3o \u00e9 esse tipo de Brasil que a popula\u00e7\u00e3o votou para estar no Congresso.\r\nV.Exas. t\u00eam uma tremenda responsabilidade nas m\u00e3os. Quem estiver interessado em educa\u00e7\u00e3o basta ir ao plen\u00e1rio da Comiss\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o percamos tempo no Plen\u00e1rio discutindo algo que pode ser discutido em outro local.\r\nA popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 de olho no que est\u00e1 acontecendo no Plen\u00e1rio, Srs. Deputados. Tenham certeza disso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-16T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PDL 276/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, SUSTA\u00c7\u00c3O, DECRETO PRESIDENCIAL, CONCESS\u00c3O, INDULTO, CRIMINOSO, CORRUP\u00c7\u00c3O, LAVAGEM DE DINHEIRO.\r\nTRIBUNAL REGIONAL FEDERAL (TRF), PORTO ALEGRE (RS), REJEI\u00c7\u00c3O, RECURSO JUDICIAL, JOS\u00c9 DIRCEU, EX-MINISTRO DE ESTADO, CRIME, CORRUP\u00c7\u00c3O PASSIVA, LAVAGEM DE DINHEIRO.",
        "nomeDeputado": "Carla Zambelli",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de proposta de susta\u00e7\u00e3o de decreto do ex-Presidente Michel Temer a respeito da concess\u00e3o de indulto aos condenados por corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro. Rejei\u00e7\u00e3o, pelo Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o, de recurso apresentado pela defesa do ex-Ministro Jos\u00e9 Dirceu sob a alega\u00e7\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o dos crimes de corrup\u00e7\u00e3o passiva e lavagem de dinheiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARLA ZAMBELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde a todos.\r\nPresidente, Deputado Dr. Jaziel, a quem agrade\u00e7o por ter permutado o tempo comigo, trago duas boas not\u00edcias aos nossos telespectadores, aos nossos eleitores. Na data de hoje vamos protocolar o pedido para que, nesta Casa, seja derrubado o decreto, de autoria do ent\u00e3o Presidente Temer, que concedeu indulto a pessoas condenadas por corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro que tinham cumprido 20% da pena.\r\n\u00c9 realmente um absurdo que, em tempos como os que estamos vivendo, em tempos em que a corrup\u00e7\u00e3o mata por atacado, haja um indulto com que o ent\u00e3o Presidente, j\u00e1 no fim do seu governo, no ano passado, simplesmente tira da pris\u00e3o pessoas condenadas por corrup\u00e7\u00e3o, lavagem de dinheiro, concuss\u00e3o, que hoje \u00e9 o crime que mais assola o nosso Pa\u00eds. Corrup\u00e7\u00e3o realmente mata, e mata no atacado, n\u00e3o mata no varejo, n\u00e3o mata um a um. Mata nas filas dos hospitais, mata nas escolas, porque faz com que os estudantes fiquem sem futuro, mata o futuro das nossas crian\u00e7as. \u00c9 muito importante combatermos a corrup\u00e7\u00e3o.\r\nQueria agradecer ao Deputado Dr. Jaziel, meu colega do PR, e ao Deputado Sanderson, do PSL, que v\u00e3o assinar o requerimento como coautores. Esperamos que esta Casa o acolha o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, para que possamos aprovar a derrubada desse decreto e fazer com que centenas de presos por corrup\u00e7\u00e3o e lavagem dinheiro n\u00e3o voltem para as ruas.\r\nPara terminar, trago outra boa not\u00edcia: o TRF4 acaba de divulgar a decis\u00e3o a respeito de Jos\u00e9 Dirceu. Negou recurso de Jos\u00e9 Dirceu. Assim, a qualquer momento, pode ocorrer novamente a pris\u00e3o de um dos maiores bandidos deste Pa\u00eds, de um dos maiores respons\u00e1veis pelas mortes nas filas dos hospitais, pelas mortes de nossos policiais por falta de seguran\u00e7a, pelas mortes de cidad\u00e3os por falta de seguran\u00e7a, pelas mortes no tr\u00e2nsito, devido \u00e0 falta de dinheiro, dinheiro que n\u00e3o chega at\u00e9 a infraestrutura do nosso Pa\u00eds, o que gera, por exemplo, falta de tratamento de esgoto. Tudo isso \u00e9 culpa da corrup\u00e7\u00e3o, e um dos grandes culpados \u00e9 Jos\u00e9 Dirceu, que deve voltar, hoje ou nos pr\u00f3ximos dias, para a pris\u00e3o, que \u00e9 o seu lugar, de onde nunca deveria ter sa\u00eddo.\r\nMuito obrigada.\r\nBoa tarde a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F5%2F2019&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T11:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, CRIA\u00c7\u00c3O, ESTADO (NA\u00c7\u00c3O), ISRAEL, ANIVERS\u00c1RIO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Carla Zambelli",
        "sumario": "Homenagem ao Estado de Israel.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "A SRA. CARLA ZAMBELLI (PSL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia a todos. \r\n\u00c9 um grande prazer estar aqui. Quero agradecer ao nosso Presidente Marcos Pereira a iniciativa de realizar este evento. Na pessoa do meu amigo Daniel Leon Bialski, Presidente do clube A Hebraica, e de Ruth Goldberg, Diretora da Confedera\u00e7\u00e3o Israelita do Brasil - CONIB, cumprimento toda a na\u00e7\u00e3o judia, n\u00e3o s\u00f3 aqui no Congresso, mas em todo o Brasil. (Palmas.)\r\nCom carinho, quero cumprimentar nosso querido Embaixador, a quem considero um amigo. Eu o considero brasileiro, Embaixador. Por mais que o senhor seja Embaixador de Israel, eu acho que o senhor tem um cora\u00e7\u00e3o mais brasileiro do que muitos brasileiros aqui.\r\nEu tenho parentes que moram em Israel: meus tios, minhas primas. Eles constitu\u00edram fam\u00edlia, que t\u00eam filhos em Israel. Eu sou metade judia. Eu s\u00f3 n\u00e3o sou judia, infelizmente, porque n\u00e3o nasci de um ventre judeu, mas me considero judia, com o aval do Daniel. Com seu aval, eu sou praticamente judia. Mantenho no meu gabinete a bandeira de Israel, e o fa\u00e7o n\u00e3o pela religi\u00e3o, mas sim porque considero, de verdade, que essa \u00e9 a na\u00e7\u00e3o protegida por Deus. Independentemente de qualquer religi\u00e3o, as pessoas que acreditam em Deus sabem que ali est\u00e1 o cora\u00e7\u00e3o do mundo, o cora\u00e7\u00e3o religioso, que representa Deus em todo o mundo.\r\nN\u00e3o poderia ser diferente, pois a Na\u00e7\u00e3o que tem a b\u00ean\u00e7\u00e3o de Deus n\u00e3o poderia agir de forma diferente.\r\nQuando as pessoas t\u00eam a teimosia de criticar Israel \u00e9 porque n\u00e3o conhecem a hist\u00f3ria. Eu tenho fam\u00edlia l\u00e1, j\u00e1 estive l\u00e1 algumas vezes, j\u00e1 tive a oportunidade de escutar a sirene que orienta todas as pessoas a se dirigirem a um local seguro. Meus primos, minhas primas e meus tios moram em locais onde h\u00e1 bunker dentro das pr\u00f3prias casas. Eu acho que s\u00f3 quem vive isso no dia a dia pode entender o significado de viver em paz, estar em paz e de contribuir para que seus vizinhos antidemocr\u00e1ticos e ditadores possam viver com sa\u00fade, com comida, com \u00e1gua, com energia el\u00e9trica. \r\nEu n\u00e3o sei se os senhores sabem, mas Israel \u00e9 o \u00fanico pa\u00eds democr\u00e1tico da regi\u00e3o. Israel doa \u00e1gua, energia el\u00e9trica, medicina e comida para os pa\u00edses que o atacam. Este \u00e9 o \u00e1pice que podemos imaginar em se tratando de um pa\u00eds que vive com \u00e9tica, com amor no cora\u00e7\u00e3o e que trata seus inimigos como Jesus pregou: trata seus inimigos com amor. \r\nIsrael \u00e9 um pa\u00eds-modelo. Todos n\u00f3s, como Na\u00e7\u00e3o, como servidores de Deus, como cidad\u00e3os de um pa\u00eds que vive problemas, podemos nos inspirar em Israel para nossa tomada de decis\u00e3o.\r\nIsrael nunca ataca primeiro. Israel sempre \u00e9 atacado e contra-ataca.\r\n\u00c9 muito interessante a forma como eles contra-atacam, porque eles avisam: \"N\u00f3s vamos contra-atacar em tal lugar, a tal hora, por favor retirem os civis daquele local, porque foi identificado ali um arsenal de armas\". E o mais interessante \u00e9 que muitos, no momento do ataque, colocam ali pessoas mais velhas e crian\u00e7as, para que sejam mortas para depois tentarem culpar o governo de Israel. \r\nEnt\u00e3o, que a verdade seja dita. E que os senhores saibam: cada m\u00edssil enviado contra Israel custa pelo menos mil vezes menos do que Israel gasta para tentar fazer com que esse m\u00edssil n\u00e3o atinja seus civis em Israel. Pelo menos 1 milh\u00e3o de d\u00f3lares \u00e9 quanto cada antim\u00edssil custa, enquanto um m\u00edssil pode custar at\u00e9 mil d\u00f3lares, porque \u00e9 f\u00e1cil fazer, \u00e9 f\u00e1cil enviar, mas o antim\u00edssil \u00e9 bem diferente. \r\nIsrael \u00e9 um pa\u00eds que inspira todos n\u00f3s. Que Deus salve Israel! E que o Brasil possa estar cada vez mais pr\u00f3ximo desse pa\u00eds maravilhoso. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=35&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA.\r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, FAVOR\u00c1VEL, REDE SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Carla Zambelli",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds de manifesta\u00e7\u00f5es em prol da nova Presid\u00eancia Social. Apoio recebido pelo Presidente Rodrigo Maia pelas redes sociais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARLA ZAMBELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, muito obrigada.\r\nEu queria s\u00f3 falar rapidamente a respeito dos movimentos de rua que estiveram nas ruas nos dias 26 de maio e 30 de junho em apoio \u00e0 nova Previd\u00eancia. Essas pessoas foram \u00e0s ruas, pediram que esta Casa acatasse a vontade do povo, que pediu a nova Previd\u00eancia. E as pessoas est\u00e3o nas redes defendendo o Presidente Rodrigo Maia neste momento. Sabemos que estamos do lado certo do jogo pol\u00edtico quando somos criticados de maneira veemente. Est\u00e3o tentando desfazer a pessoa do Presidente Maia. Sabemos que estamos certos quando pessoas diferenciadas criticam o Presidente da Casa.\r\nMuito obrigada, Presidente Maia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=133&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVAR, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, TRANSFER\u00caNCIA DE PRESO, PRES\u00cdDIO, TREMEMB\u00c9 (SP).",
        "nomeDeputado": "Carla Zambelli",
        "sumario": "Aplausos \u00e0 Ju\u00edza Carolina Lebbos, da Vara de Execu\u00e7\u00f5es Criminais de Curitiba, pela decis\u00e3o de transfer\u00eancia do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva para pres\u00eddio no Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARLA ZAMBELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, agrade\u00e7o a concess\u00e3o da palavra.\r\nGostaria de aproveitar este momento para parabenizar a Ju\u00edza Carolina Lebbos, que determinou a transfer\u00eancia do presidi\u00e1rio Luiz In\u00e1cio Lula da Silva para Trememb\u00e9. Inclusive, o despacho n\u00e3o fala nada sobre determina\u00e7\u00e3o de cela especial. Tudo indica que Lula vai ficar em cela comum, que \u00e9 onde ele tem que ficar, afinal de contas, ele n\u00e3o tem curso superior - justi\u00e7a seja feita. Ent\u00e3o quero parabenizar a Dra. Carolina e dizer que n\u00f3s queremos que Lula passe muitos e muitos anos onde ele tem que estar, que \u00e9 na cadeia.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carla Zambelli",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, a respeito dos crimes de abuso de autoridade.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. CARLA ZAMBELLI (PSL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente.\r\nBoa noite a todos.\r\nRealmente, esse projeto \u00e9 um projeto que vem sendo discutido h\u00e1 muito tempo. Eu me lembro muito bem de quando esta Casa se reuniu para discutir as 10 medidas e foi feito um texto sobre abuso de autoridade bem mais brando do que este.\r\nEste texto, do jeito que est\u00e1 aqui, vai acabar com v\u00e1rias investiga\u00e7\u00f5es, vai deixar a pol\u00edcia numa saia justa tremenda em v\u00e1rias situa\u00e7\u00f5es.\r\nO art. 9\u00ba praticamente determina que aquele juiz que decretar pris\u00e3o tempor\u00e1ria ou preventiva, em primeiro ou segundo grau, pode ser tido como criminoso, caso o STJ ou o STF d\u00ea um habeas corpus \u00e0quele preso. Isso \u00e9 deixar o juiz de primeira e de segunda inst\u00e2ncia completamente desnudo perante a situa\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s sabemos muito bem que este projeto, por algumas pessoas, n\u00e3o foi desenhado para que realmente aquele abuso de autoridade fique destacado, para que possa ser realmente repreendido o verdadeiro abuso de autoridade. Sabemos que alguns pontos deste projeto foram feitos para enfraquecer o poder policial e o poder do Estado. \u00c9 nossa obriga\u00e7\u00e3o, enquanto Deputados Federais, nos atentarmos para o fato de que generalizar o empoderamento das for\u00e7as de pol\u00edcia \u00e9 deixar o Estado fraco. Quando se desempodera uma for\u00e7a policial, empodera-se e se fortalece o criminoso, o marginal. \u00c9 esse o ponto que n\u00e3o podemos deixar passar. \r\nO art. 13, inciso III, por exemplo, afasta, em alguns casos, a possibilidade de o criminoso fornecer a digital, porque pode ser prova contra ele mesmo. Ent\u00e3o, h\u00e1 algumas coisas no texto que s\u00e3o muito sens\u00edveis. \r\nO art. 16 trata da necessidade de identifica\u00e7\u00e3o. E se se tratar de um preso perigoso? Isso coloca o policial numa saia justa.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao que prev\u00ea o art. 14, muitos policiais fazem fotos e v\u00eddeos da situa\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o para se precaver de uma poss\u00edvel acusa\u00e7\u00e3o de abuso de autoridade. Ent\u00e3o, proibir que ele tire uma foto ou fa\u00e7a um v\u00eddeo de uma situa\u00e7\u00e3o espec\u00edfica e determinar que isso \u00e9 abuso de autoridade deixa o policial completamente \u00f3rf\u00e3o. \r\nQuanto \u00e0 quest\u00e3o das algemas, j\u00e1 foi muito bem falado pelo Deputado Capit\u00e3o Augusto que n\u00e3o podemos proibir o uso da algema e deixar isso aberto como se fosse abuso de autoridade. O policial vai ver s\u00f3 na hora se existe perigo ou n\u00e3o, e serve at\u00e9 para a prote\u00e7\u00e3o da pessoa que est\u00e1 sendo presa.\r\nAl\u00e9m disso, h\u00e1 a parte que trata do flagrante preparado, o qual j\u00e1 foi autorizado pelo STF. Se n\u00f3s criminalizarmos e inviabilizarmos esse flagrante preparado, vamos ter problemas para combater a pornografia infantil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=253&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ALEXANDRE FROTA, DEPUTADO FEDERAL, PRONUNCIAMENTO, VOTO FAVOR\u00c1VEL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, LEI ORDIN\u00c1RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, UNI\u00c3O FEDERAL, CONCESS\u00c3O, SUBVEN\u00c7\u00c3O ECON\u00d4MICA, ,BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES), OPERA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA,  PRODU\u00c7\u00c3O, BENS DE CAPITAL, INOVA\u00c7\u00c3O TECNOL\u00d3GICA, SIGILO, BENEFICIARIO, CONTESTA\u00c7\u00c3O. \r\nALEXANDRE FROTA, DEPUTADO FEDERAL, EXPULS\u00c3O, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL).",
        "nomeDeputado": "Carla Zambelli",
        "sumario": "Estranheza ante o discurso proferido pelo Deputado Alexandre Frota acerca do voto do ent\u00e3o Deputado Federal, Jair Bolsonaro, favor\u00e1vel \u00e0 proposta de cria\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.096, de 2009, sobre autoriza\u00e7\u00e3o \u00e0 concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica ao Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social - BNDES, em opera\u00e7\u00f5es de financiamento destinadas \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de bens de capital e \u00e0 inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica. Posicionamento do Presidente Jair Bolsonaro favor\u00e1vel \u00e0 abertura a caixa-preta do BNDES. Acerto da expuls\u00e3o do Deputado Alexandre Frota do PSL e da sua filia\u00e7\u00e3o aos quadros do PSDB.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. CARLA ZAMBELLI (PSL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente.\r\nEu gostaria de comentar a fala do Deputado Alexandre Frota na sess\u00e3o anterior. Ele falou sobre a Lei n\u00ba 12.096, de 2009, votada pelo ent\u00e3o Deputado Jair Bolsonaro, agora Presidente, a respeito da libera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos do BNDES para a compra de produtos tecnol\u00f3gicos.\r\nCausa-me certo espanto a mudan\u00e7a de discurso do Deputado Frota - eu at\u00e9 fa\u00e7o quest\u00e3o de cit\u00e1-lo nominalmente para dar a ele o direito de resposta - porque faz muito pouco tempo que ele est\u00e1 no PSDB, e eu o vi se aproximando do microfone com todo o material da Lideran\u00e7a do PSDB, para falar que o Deputado Jair Bolsonaro votou favoravelmente a essa lei.\r\nO BNDES \u00e9, sim, um banco que deve ser utilizado para o cr\u00e9dito de incentivo \u00e0 tecnologia, \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de empregos, etc. Mas falou-se em um poss\u00edvel sigilo. O Deputado Alexandre Frota defendeu que deve ser mantido o sigilo dos nomes de quem pegou esses cr\u00e9ditos do BNDES.\r\nEu queria s\u00f3 lembrar que existe um discurso da Direita e do Presidente Jair Bolsonaro para que se abra todo o sigilo do BNDES. Isso \u00e9 compartilhado por toda a popula\u00e7\u00e3o que votou nele. Ningu\u00e9m mais aguenta emprestar bilh\u00f5es a juros superfacilitados a pessoas que t\u00eam dinheiro para comprar com financiamentos normais, enquanto pessoas que realmente precisam de juros baixos para empreender no Pa\u00eds n\u00e3o t\u00eam acesso ao BNDES.\r\nEnt\u00e3o, a exposi\u00e7\u00e3o, pelo Presidente Jair Bolsonaro, do nome das pessoas que foram contempladas para compra de jatinhos tem o nosso apoio. Tem de ser aberta, sim, a caixa-preta do BNDES. O Presidente Jair Bolsonaro fez o discurso, durante toda a campanha, de que abriria essa caixa-preta. Nada mais justo do que a popula\u00e7\u00e3o brasileira saber onde investiu o seu dinheiro nos \u00faltimos anos.\r\nUm dos primeiros da lista \u00e9 o Governador Doria. A empresa dele financiou um jatinho. Agora, ele tem o apoio do Deputado Alexandre Frota para defend\u00ea-lo veementemente aqui. Isso nos faz, inclusive, refletir sobre o pedido de expuls\u00e3o do Deputado Frota protocolado no PSL, para concluir que foi a coisa mais acertada a fazer, porque deu a chance ao Deputado Alexandre Frota de ir para o PSDB sem perder o mandato. Agora, faz muito mais sentido ele estar no partido de quem ele realmente defende, que \u00e9 o Governador Doria.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=11&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T23:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), JOGE SEIF, SECRET\u00c1RIO DE ESTADO, PESCA, RIO GRANDE DO SUL.",
        "nomeDeputado": "Carla Zambelli",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o do pronunciamento de Deputado do PT contra o Secret\u00e1rio Nacional de Aquicultura e Pesca, do Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, Jorge Seif Junior.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARLA ZAMBELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, obrigada pela cess\u00e3o da palavra.\r\nVenho aqui falar que um Deputado do Rio Grande do Sul atacou o nosso Secret\u00e1rio de Pesca plantando uma fake new, dizendo que ele est\u00e1 legislando em causa pr\u00f3pria, advogando em causa pr\u00f3pria, quando, na verdade, o Rio Grande do Sul aprovou uma lei que diz que \u00e9 de responsabilidade da Uni\u00e3o o local da pesca no Estado. No Rio Grande do Sul proibiram qualquer barco que n\u00e3o seja desse Estado de pescar l\u00e1. Est\u00e3o acusando o nosso Secret\u00e1rio de Pesca de algo que ele n\u00e3o fez, que n\u00e3o tem nada a ver com o Secret\u00e1rio, s\u00f3 porque ele \u00e9 muito querido do Presidente Bolsonaro. Estamos aqui para defender Jorge Seif, uma excelente pessoa.\r\nEsse Deputado do PT que costuma atacar a nossa base bolsonarista s\u00f3 deixa o nosso p\u00e3o crescer cada vez mais. Toda gente do Bolsonaro \u00e9 assim: quanto mais bate, mais cresce. E Jorge Seif continua com o carinho e o respeito da nossa bancada inteira.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=406&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FRAUDE, TELEFONE CELULAR, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Carla Zambelli",
        "sumario": "Alerta aos Deputados sobre o novo m\u00e9todo utilizado pela bandidagem para clonagem de telefones celulares.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. CARLA ZAMBELLI (PSL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o a palavra por 1 minuto para falar uma coisa r\u00e1pida.\r\nHoje clonaram o meu celular, utilizando uma estrat\u00e9gia muito diferente, que eu nunca tinha visto, e eu acho que todos os Deputados podem acabar passando pela mesma situa\u00e7\u00e3o.\r\nLigaram-me dizendo que era da TV Globo e que gostariam de confirmar uma entrevista comigo no programa Mais Voc\u00ea, dizendo que eu tinha sido indicada pelo Deputado Helio Lopes e por um amigo nosso, Luciano Hang. Ou seja, citaram nomes de pessoas que eu conhe\u00e7o. Disseram: \"A senhora est\u00e1 acostumada a dar entrevistas na TV Globo, mas, como a senhora vir\u00e1 at\u00e9 o est\u00fadio, n\u00f3s temos uma forma de entrada diferente e estamos lhe enviando um c\u00f3digo de seis d\u00edgitos\". Na hora nem me ocorreu que pudesse ser uma clonagem. Eu li a SMS e dei os tr\u00eas d\u00edgitos, sem maldade nenhuma.\r\nComo n\u00f3s n\u00e3o estamos preparados para esse n\u00edvel de tentativa de clonagem, quero avisar aos senhores que eles est\u00e3o usando o nome de pessoas conhecidas, principalmente porque n\u00f3s somos Deputados, pessoas p\u00fablicas, e eles sabem quem \u00e9 quem. Ent\u00e3o, tenham cuidado, porque inclusive eles pegaram os grupos dos quais eu participo e a minha agenda. Pode ser que eles liguem para os senhores tamb\u00e9m.\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=159&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-03T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONTESTA\u00c7\u00c3O, PRONUNCIAMENTO, ESQUERDA POL\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, CONVOCA\u00c7\u00c3O, MANIFESTA\u00c7\u00c3O, MOVIMENTO DE PROTESTO, ATUA\u00c7\u00c3O, CONGRESSO NACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Carla Zambelli",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o ao discurso da Esquerda a respeito da convoca\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de manifesta\u00e7\u00e3o popular para fechamento do Congresso Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARLA ZAMBELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, obrigada pela concess\u00e3o da palavra.\r\nEu ia responder ao Deputado comunista o monte de besteiras que ele pronunciou aqui, mas, quando a pessoa defende publicamente um assassino em s\u00e9rie, que quer matar policiais com uma retroescavadeira, j\u00e1 n\u00e3o se faz mais necess\u00e1rio nenhum coment\u00e1rio, porque d\u00e1 para perceber que essa pessoa tem algum problema psicol\u00f3gico ou psiqui\u00e1trico.\r\nQuando os Deputados da Esquerda dizem que n\u00f3s estamos convocando o povo para derrotar ou fechar o Congresso, seria t\u00e3o \u00f3bvio, que n\u00e3o \u00e9 o que estamos fazendo! Eles ficam repetindo e repetindo para ver se, repetindo mil vezes, se torna verdade. N\u00f3s n\u00e3o somos contra o Congresso Nacional: n\u00f3s respeitamos as institui\u00e7\u00f5es. No entanto, aqui h\u00e1 uma grande quantidade de pessoas que n\u00e3o respeitam e n\u00e3o representam o povo brasileiro, esta \u00e9 a grande verdade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-09T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CARLA ZAMBELLI, DEPUTADO FEDERAL, CORRUP\u00c7\u00c3O, TR\u00c1FICO DE INFLU\u00caNCIA, CONTESTA\u00c7\u00c3O, JOICE HASSELMANN, PERDA DE MANDATO PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Carla Zambelli",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o \u00e0s acusa\u00e7\u00f5es de Deputada contra a oradora. Encaminhamento de Representa\u00e7\u00e3o \u00e0 Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica e de pedido de cassa\u00e7\u00e3o do mandato da Deputada ao Conselho de \u00c9tica e Decoro Parlamentar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARLA ZAMBELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente Rodrigo Maia, pelo direito \u00e0 resposta. \r\nPrimeiro, quero pedir desculpas pelo fato de que, no momento de pandemia, em que tantas pautas importantes ser\u00e3o tratadas durante o dia de vota\u00e7\u00e3o, esteja interrompendo para falar, como direito \u00e0 resposta, de algo que est\u00e1 correndo por via judicial. Eu espero que se mantenha por via judicial, na PGR, onde apresentei, junto com outros Deputados, como o Deputado Carlos Jordy, a Deputada Bia Kicis e outros colegas, uma representa\u00e7\u00e3o contra essa Deputada que me citou. Tamb\u00e9m apresentamos um pedido de cassa\u00e7\u00e3o, no Conselho de \u00c9tica e Decoro Parlamentar.\r\n Esperamos que toda essa discuss\u00e3o se mantenha no campo jur\u00eddico, porque, politicamente, hoje temos uma grande epidemia a enfrentar e v\u00e1rias vota\u00e7\u00f5es a fazer. Mas \u00e9 preciso pontuar que, como ela me chamou de criminosa e falou que tem \u00e1udios, etc., isso vai ser discutido na Justi\u00e7a. Vou ser inocentada, porque tenho plena consci\u00eancia de que n\u00e3o fiz nada de errado.\r\nSr. Presidente, concluindo, essa Deputada est\u00e1 fazendo mau ju\u00edzo a meu respeito, mas ela tinha um chefe de gabinete lotado na 2\u00aa Secretaria do Senado, que agora est\u00e1 na Lideran\u00e7a do PSL e n\u00e3o no seu pr\u00f3prio gabinete, ela tinha uma assessora de imprensa lotada na Lideran\u00e7a do Governo no Congresso Nacional. Ela j\u00e1 tinha se desligado em outubro do ano passado, mas essa assessora estava lotada na Lideran\u00e7a do Governo no Congresso Nacional at\u00e9 o m\u00eas de abril. Como ela pode querer falar de mim se ela mantinha um gabinete do \u00f3dio ativo o tempo todo fazendo not\u00edcias n\u00e3o s\u00f3 contra mim, mas contra o Presidente e contra, quem sabe, v\u00e1rios de n\u00f3s aqui, colegas. Quem sabe os V.Exas. tamb\u00e9m n\u00e3o estavam sendo atacados, at\u00e9 V.Exa., Sr. Presidente de uma forma indireta? Ela fazia memes e os espalhava na Internet. Isso foi provado pela CNN, foi provado pela Record.\r\nEstou \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a. Os funcion\u00e1rios v\u00e3o come\u00e7ar a delatar essa senhora. Espero que n\u00e3o soltem seus celulares, porque todos os seus celulares, toda essa informa\u00e7\u00e3o que foi trocada com essa Deputada, tudo isso \u00e9 informa\u00e7\u00e3o que vai ser utilizada na Justi\u00e7a, nesse inqu\u00e9rito verdadeiro da fake news. O inqu\u00e9rito para falar sobre isso vai ser o verdadeiro inqu\u00e9rito da fake news.\r\nEnt\u00e3o, uma senhora que tem pessoas lotadas em outro gabinete acusava o Deputado Carlos Jordy, o Deputado Daniel Silveira, o pr\u00f3prio Deputado Junio Amaral de ter gente no gabinete do PSL, quando n\u00e3o tinham...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Obrigado, Deputada.\r\nA SRA. CARLA ZAMBELLI (PSL - SP) - Ela acusava. Ou seja, acusa do que voc\u00ea faz, xinga do que voc\u00ea \u00e9. \u00c9 exatamente o que faz essa mulher.\r\nSr. Presidente, eu poderia ficar aqui minutos e mais minutos falando da personalidade criminosa dessa mulher, mas prefiro discutir isso na Justi\u00e7a e deixar os minutos preciosos para discutirmos o que temos que discutir, que \u00e9 o combate \u00e0 COVID-19.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2020&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T11:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 6407/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carla Zambelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 6.407 de 2013, acerca das medidas de fomento \u00e0 ind\u00fastria de g\u00e1s natural; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.909, de 2009.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARLA ZAMBELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente, pela cess\u00e3o da palavra.\r\nEu quero lhe agradecer por ter colocado este PL na pauta. Agrade\u00e7o tamb\u00e9m ao Deputado Paulo Ganime, que colheu as assinaturas; ao Relator Laercio Oliveira, que tem feito um trabalho excelente - ali\u00e1s, ontem S.Exa. concedeu uma entrevista muito esclarecedora \u00e0 CNN. Agrade\u00e7o ao Deputado Domingos S\u00e1vio, que acabou de falar, e ao Deputado Silas C\u00e2mara, que conduziu a quest\u00e3o na Comiss\u00e3o de Minas e Energia.\r\nTrata-se de um projeto antigo, de 2013, que j\u00e1 esteve em debate e vem para somar. Com ele, n\u00f3s teremos mais de 4 milh\u00f5es de preciosos empregos nos pr\u00f3ximos 4 anos, ainda mais neste momento de pandemia. S\u00e3o cerca de 60 bilh\u00f5es de reais a mais em investimentos na economia a cada ano, em prol de uma agricultura mais competitiva, com a produ\u00e7\u00e3o local de fertilizantes. N\u00f3s teremos o g\u00e1s de botij\u00e3o mais barato, o que beneficiar\u00e1 a popula\u00e7\u00e3o mais pobre, enfim, todos os brasileiros. Teremos novas oportunidades, consistentes e sustent\u00e1veis, de desenvolvimento para o Nordeste, o Norte e o Centro-Oeste. O Estado do Rio de Janeiro, seu Estado, Sr. Presidente, ter\u00e1 uma arrecada\u00e7\u00e3o de cerca de 5 bilh\u00f5es de reais, num momento em que enfrenta tantas dificuldades financeiras.\r\nComo Vice-L\u00edder do Governo, eu encaminho o voto do Governo, pedindo a uni\u00e3o de todos e lembrando a todas as bancadas, partidos e frentes desta Casa o quanto \u00e9 importante votarmos a urg\u00eancia deste projeto.\r\nEu lhe agrade\u00e7o mais uma vez, Sr. Presidente, por t\u00ea-lo colocado em pauta.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1485/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, AUMENTO DA PENA, CRIME PRATICADO POR FUNCION\u00c1RIO P\u00daBLICO CONTRA A ADMINISTRA\u00c7\u00c3O EM GERAL, CORRUP\u00c7\u00c3O ATIVA, IMPEDIMENTO, PERTURBA\u00c7\u00c3O OU FRAUDE EM CONCORR\u00caNCIA, PER\u00cdODO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DISCUSS\u00c3O, ADRIANA VENTURA, DEPUTADA FEDERAL, USO DA PALAVRA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carla Zambelli",
        "sumario": "Sugest\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de concess\u00e3o da palavra \u00e0 Deputada Adriana Ventura para a discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.485, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 (C\u00f3digo Penal), e das Leis de n\u00bas 8.666, de 1993, e 12.850, de 2013, para combate ao desvio de recursos destinados ao enfrentamento do coronav\u00edrus durante o estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARLA ZAMBELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O art. 172, \u00a7 1\u00ba, diz:\r\nArt. 172. ............................................................................................................................................\r\n\u00a7 1\u00ba Os Deputados, ao se inscreverem para discuss\u00e3o, dever\u00e3o declarar-se favor\u00e1veis ou contr\u00e1rios \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o em debate, para que a um orador favor\u00e1vel suceda, sempre que poss\u00edvel, um contr\u00e1rio, e vice-versa.\r\nEnt\u00e3o, no caso, n\u00f3s perdemos dois oradores favor\u00e1veis por conta da Deputada Perp\u00e9tua Almeida e da Deputada Erika Kokay, que se inscreveram para falar a favor, sendo que s\u00e3o contra a mat\u00e9ria.\r\nPresidente, eu acho que V.Exa. poderia, talvez, ceder a palavra para a Deputada Adriana Ventura, para podermos ter, pelo menos, duas posi\u00e7\u00f5es a favor.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 6407/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carla Zambelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 6.407, de 2013, acerca das medidas de fomento \u00e0 ind\u00fastria de g\u00e1s natural; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.909, de 2009.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARLA ZAMBELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o Governo gostaria de parabenizar os envolvidos neste projeto: o Deputado Laercio Oliveira, Relator do projeto no plen\u00e1rio; o Deputado Silas C\u00e2mara, Relator do projeto na Comiss\u00e3o de Minas e Energia - CME; todos os membros da Comiss\u00e3o de Minas e Energia; todos as pessoas que participaram direta ou indiretamente da aprova\u00e7\u00e3o deste PL. Quero agradecer a V.Exa., ao Presidente da Casa e a todos os Deputados que fizeram parte desta vota\u00e7\u00e3o.\r\nO Governo orienta \"n\u00e3o\" a este requerimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=324&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 6407/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carla Zambelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 11, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 6.407, de 2013, acerca das medidas de fomento \u00e0 ind\u00fastria de g\u00e1s natural; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.909, de 2009.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARLA ZAMBELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o Governo gostaria de destacar que este texto foi debatido por anos, de forma transparente, e encontra-se maduro para ser votado. Ele representa o m\u00e1ximo consenso poss\u00edvel entre os agentes do setor e est\u00e1 perfeitamente alinhado ao que h\u00e1 de melhor e mais moderno em termos de pol\u00edticas para o setor, tendo sido, ali\u00e1s, j\u00e1 atestado pela Ag\u00eancia Internacional de Energia.\r\nO Governo aproveita para agradecer o apoio popular que tem recebido nas redes sociais. Hoje a hashtag #PLdoGasOriginal ficou em primeiro lugar por v\u00e1rias horas.\r\nO Governo orienta \"n\u00e3o\" a este destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=330&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-03T11:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Abertura"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, ELEI\u00c7\u00c3O DA MESA DIRETORA, SUPL\u00caNCIA, MESA DIRETORA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, BIBO NUNES, DEPUTADO FEDERAL, CANDIDATURA, INDEFERIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Carla Zambelli",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a impossibilidade regimental de participa\u00e7\u00e3o do Deputado Bibo Nunes, do PSL, na elei\u00e7\u00e3o para a supl\u00eancia da 1\u00aa Secretaria da Mesa Diretora da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARLA ZAMBELLI (Bloco/PSL - SP. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente.\r\nQuest\u00e3o de Ordem n\u00ba 268, de 2017:\r\nQuanto ao m\u00e9rito do indeferimento das candidaturas, afirma que alguns blocos firmaram acordo no sentido de admitir apenas candidaturas avulsas do mesmo partido a que ficou destinada a vaga. Logo, as demais candidaturas oriundas de Deputados pertencentes ao mesmo bloco parlamentar, mas de partidos distintos, foram indeferidas. Acrescenta que essa decis\u00e3o encontra amparo na jurisprud\u00eancia do STF, conforme apontou o Ministro Dias Toffoli, no Mandado de Seguran\u00e7a n\u00ba 31.001, que defendeu que \"a import\u00e2ncia do cumprimento dos acordos, no \u00e2mbito da atividade parlamentar, \u00e9 elemento de estabilidade democr\u00e1tica e cumpre papel fundamental a impedir impasses e disjuntivas que fariam o Parlamento parar e Na\u00e7\u00e3o estagnar.\"\r\nPresidente, o PSL tem uma candidatura para a 1\u00aa Secretaria, que o Presidente Bivar e o Deputado L\u00e9o Motta est\u00e3o disputando. Isso \u00e9 v\u00e1lido, e eu acho que n\u00e3o h\u00e1 o que discutir. Agora, dentro da supl\u00eancia, o PSL n\u00e3o pode participar, n\u00e3o \u00e9 leg\u00edtimo que o PSL participe.\r\nEnt\u00e3o, de acordo com esta Quest\u00e3o de Ordem n\u00ba 268, de 2017, os Deputados que s\u00e3o do mesmo partido podem participar daquela vaga, mas do mesmo bloco n\u00e3o, ou seja, o Deputado Bibo Nunes, do meu partido, n\u00e3o pode participar da supl\u00eancia da secretaria.\r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F2%2F2021&txPagina=18&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-19T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CMC 1/2021, COMUNICA\u00c7\u00c3O DE MEDIDA CAUTELAR DEFERIDA EM DESFAVOR DE DEPUTADO (CMC), SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), PRIS\u00c3O EM FLAGRANTE, DANIEL SILVEIRA, DEPUTADO FEDERAL,  REVOGA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Carla Zambelli",
        "sumario": "Apelo aos Deputados de revoga\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o do Deputado Daniel Silveira, determinada pelo Supremo Tribunal Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARLA ZAMBELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa noite, Presidente. \r\nAgrade\u00e7o ao Deputado Vitor Hugo pela cess\u00e3o do tempo dele.\r\nEu gostaria de fazer um apelo aos Deputados: deixem a ideologia de lado neste momento e votem n\u00e3o pela ideologia do Deputado Daniel, mas por nossas prerrogativas.\r\nEsse painel que vemos aqui n\u00e3o est\u00e1 em conson\u00e2ncia com o clamor das redes sociais, do povo brasileiro, do que os brasileiros t\u00eam dito a respeito dessa pris\u00e3o. O povo brasileiro quer a liberdade do Deputado Daniel Silveira.\r\nN\u00f3s somos representantes do povo, Sr. Presidente, e os brasileiros querem que n\u00f3s continuemos falando por eles. N\u00f3s temos uma procura\u00e7\u00e3o do povo brasileiro. Essa procura\u00e7\u00e3o pede que n\u00f3s continuemos falando com nossa plena imunidade parlamentar.\r\nEvelyn Beatrice Hall disse certa vez - essa frase foi atribu\u00edda a Voltaire, mas foi ela quem a disse -: \"N\u00e3o concordo com uma palavra do que dizes, mas defenderei at\u00e9 o \u00faltimo instante o teu direito de diz\u00ea-la\".\r\nInclusive, nesta mesma sess\u00e3o, em que n\u00f3s votamos pela poss\u00edvel liberdade do Deputado Daniel Silveira, eu fui chamada de fascista, indiretamente, por uma Parlamentar, mas defenderei o seu direito de me chamar assim. Pode me chamar do que quiser, porque V.Exas. t\u00eam imunidade parlamentar. N\u00f3s temos imunidade parlamentar e n\u00f3s temos que lutar por essa prerrogativa. E a pessoa que me chamou de fascista hoje pede que o Deputado Daniel Silveira continue preso. O Deputado Daniel Silveira n\u00e3o \u00e9 um criminoso.\r\nThiago Bottino, p\u00f3s-doutor pela Universidade Col\u00fambia, disse o seguinte: \"Os crimes s\u00e3o instant\u00e2neos e se esgotam no momento em que a pessoa fala.\r\nN\u00e3o \u00e9 porque o v\u00eddeo est\u00e1 no ar que h\u00e1 uma continuidade na pr\u00e1tica do crime\".\r\nA Dra. Tham\u00e9a Danelon, jurista e Procuradora, tamb\u00e9m atentou para o fato de que, durante uma investiga\u00e7\u00e3o, um juiz n\u00e3o pode, de of\u00edcio, no \u00e2mbito de um inqu\u00e9rito, inclusive inconstitucional, determinar a pris\u00e3o de uma pessoa. \r\nSenhores, eu lhes rogo que votem com suas consci\u00eancias. Aquele painel n\u00e3o representa a vontade popular. Cada um dos Deputados pode votar com sua pr\u00f3pria consci\u00eancia e n\u00e3o necessariamente conforme a vontade do seu L\u00edder. Votem com as suas consci\u00eancias, senhores, n\u00e3o pensando na ideologia do Deputado Daniel Silveira, e sim nas nossas prerrogativas, que poder\u00e3o estar muito fr\u00e1geis no dia de hoje, um dia hist\u00f3rico, em que a popula\u00e7\u00e3o brasileira est\u00e1 nos vendo pela Internet. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2021&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, IMPACTO AMBIENTAL.",
        "nomeDeputado": "Carla Zambelli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARLA ZAMBELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, primeiro eu gostaria de dizer que \u00e9 mentira que o projeto n\u00e3o prev\u00ea estudo de impacto ambiental: o art. 18 prev\u00ea o licenciamento trif\u00e1sico - a licen\u00e7a pr\u00e9via, a licen\u00e7a de instala\u00e7\u00e3o, a licen\u00e7a de opera\u00e7\u00e3o -, e, no \u00a7 1\u00ba, estabelece que a autoridade licenciadora ir\u00e1 requerer o estudo de impacto ambiental.\r\nDigo isso com todo o respeito aos demais Deputados. \u00c9 preciso ler a mat\u00e9ria para ver o que est\u00e1 corretamente aqui. O licenciamento simplificado \u00e9 exclusivo para atividades n\u00e3o poluidoras. E as atividades do licenciamento simplificado v\u00e3o ser definidas por Estados e Munic\u00edpios, nos termos da Lei Complementar n\u00ba 140, de 2011.\r\nEnt\u00e3o, o PSL orienta pelo encerramento da discuss\u00e3o, e n\u00f3s pedimos que votem a mat\u00e9ria, que \u00e9 t\u00e3o importante.\r\nAproveito a oportunidade para parabenizar o Relator Neri Geller.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T22:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 741/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PROGRAMA DE COOPERA\u00c7\u00c3O SINAL VERMELHO CONTRA A VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA,  APROVA\u00c7\u00c3O, ELOGIO, SAUDE, MULHER, PERPETUA ALMEIDA, RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Carla Zambelli",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Casa pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 741, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Coopera\u00e7\u00e3o Sinal Vermelho Contra a Viol\u00eancia Dom\u00e9stica, como medida de enfrentamento da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher prevista na Lei n\u00ba 11.340, de 2006, (Lei Maria da Penha). Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Relatora Perp\u00e9tua Almeida de reexame do art. 147-B da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARLA ZAMBELLI (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente Marcelo Ramos, eu queria parabenizar todas as mulheres envolvidas neste projeto, parabenizar as autoras, principalmente por conta do simbolismo do Sinal Vermelho contra a viol\u00eancia dom\u00e9stica.\r\nEste Governo tem trabalhado a quest\u00e3o da viol\u00eancia contra a mulher, principalmente pelas a\u00e7\u00f5es da Ministra Damares, que tem um projeto muito bonito, o da Casa Mulher Brasileira, ao qual inclusive destinei 850 mil reais em emendas para constru\u00e7\u00e3o de casas, no Estado de S\u00e3o Paulo, para abrigar mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica.\r\nO aumento de pena para pessoas que cometem crimes contra mulheres \u00e9 muito simb\u00f3lico e importante, como a Deputada Adriana comentou h\u00e1 pouco.\r\nEu gostaria de comentar, Sr. Presidente, que o texto est\u00e1 muito bom. Mas eu s\u00f3 gostaria de pedir \u00e0 Deputada Perp\u00e9tua que olhasse com especial aten\u00e7\u00e3o o art. 147-B. O texto do artigo, Deputada Perp\u00e9tua, pelo menos o que aparece para n\u00f3s aqui - e o texto final est\u00e1 um pouco dif\u00edcil de acessar, pelo menos me parece que \u00e9 o texto final -, o texto do art. 147-B diz o seguinte: \"Expor a mulher a risco de dano emocional que lhe prejudique e perturbe o pleno desenvolvimento ou que vise...\" O texto termina a\u00ed, mas essa parte que fala sobre dano emocional da mulher deixa o texto muito aberto.\r\nE tamb\u00e9m, na parte final, o texto diz: \"... ou qualquer outro meio que lhe cause preju\u00edzo \u00e0 sa\u00fade...\" Quando dizemos \"qualquer outro meio que lhe cause preju\u00edzo \u00e0 sa\u00fade\", isso acaba deixando um texto aberto e pode n\u00e3o ser colocado em pr\u00e1tica, prejudicando o texto. Afinal de contas, o texto est\u00e1 muito bom e pode melhorar a vida de muitas mulheres.\r\nEnt\u00e3o, queria apelar para a Relatora, Deputada Perp\u00e9tua, no sentido de que olhe o texto e, de repente, fa\u00e7a um texto mais coeso, assim: \"... que cause dano que vise degradar ou controlar as a\u00e7\u00f5es das mulheres, comportamentos, cren\u00e7as, decis\u00f5es, mediante amea\u00e7a, constrangimento, humilha\u00e7\u00e3o, manipula\u00e7\u00e3o, isolamento, chantagem, ridiculariza\u00e7\u00e3o e limita\u00e7\u00e3o do direito de ir e vir\".\r\nEu acho que, assim, ficamos com um texto conciso que vai, sim, ajudar toda a quest\u00e3o da viol\u00eancia contra a mulher, principalmente no que diz respeito aos danos psicol\u00f3gicos, mas n\u00e3o deixa o texto t\u00e3o aberto, principalmente na parte final, quando fala em \"qualquer outro meio que lhe cause preju\u00edzo\", porque, no final, pode haver dificuldade no Judici\u00e1rio para colocar isso em pr\u00e1tica.\r\nEra esse o pedido que eu gostaria de fazer, Sr. Presidente.\r\nBoa noite a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, INFANTIC\u00cdDIO, CRIAN\u00c7A, V\u00cdTIMA, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nPL 1360/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, INFANTIC\u00cdDIO, ABANDONO DE INCAPAZ, MAUS-TRATOS, CONTRA, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, APROVA\u00c7\u00c3O, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), CARMEM ZANOTTO, DEPUTADA FEDERAL, RELATORA, MICHELLE BOLSONARO, PRIMEIRA-DAMA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AGRADECIMENTO.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, TRATAMENTO DE SA\u00daDE.",
        "nomeDeputado": "Carla Zambelli",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma \u00e0s crian\u00e7as assassinadas por seus familiares. Agradecimento \u00e0 Relatora Carmen Zanotto e aos Parlamentares pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.360, de 2021, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de coibi\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra crian\u00e7as e adolescentes. Apoio do Governo Jair Bolsonaro por meio da Primeira-Dama Michelle Bolsonaro, e da Ministra da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, Damares Regina Alves, \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o. Pedido de ora\u00e7\u00f5es pelo restabelecimento da sa\u00fade do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARLA ZAMBELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa noite, Sr. Presidente. Boa noite a todos.\r\nFalo aqui como autora de dois dos PLs que est\u00e3o apensados aos projetos que se converteram na Lei Henry Borel e na Lei Rhuan Maycon. Eu presto aqui a nossa homenagem a essas crian\u00e7as e tantas outras que foram cruelmente assassinadas por familiares.\r\nEu gostaria de agradecer \u00e0 nossa Relatora, a Deputada Carmen Zanotto, que fez um trabalho herc\u00faleo para juntar todas as vontades e necessidades dos autores. S\u00e3o diversos os autores, e por isso n\u00e3o cito todos aqui. Cito, em particular, a Deputada Al\u00ea Silva e a Deputada Major Fabiana e, em nome delas, parabenizo todos os autores. \r\nA Deputada Carmen Zanotto foi uma leoa na hora de juntar todos esses interesses, inclusive os que foram ditos agora h\u00e1 pouco, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 express\u00e3o \"objetos pessoais\", como foi muito bem observado. Por isso \u00e9 importante esta discuss\u00e3o aqui no plen\u00e1rio. E a Relatora vai acatar a sugest\u00e3o do Republicanos, como disse o Deputado Gilberto Nascimento, que est\u00e1 aqui conosco.\r\nEu gostaria de agradecer tamb\u00e9m ao Governo, por meio da nossa Primeira-Dama, Michelle Bolsonaro, e da Ministra Damares, que nos apoiou bastante - n\u00e3o \u00e9, Deputada Carmen Zanotto?\r\nAgrade\u00e7o tamb\u00e9m a V.Exa., Deputada Jaqueline Cassol, que, al\u00e9m de ser autora de um dos projetos, foi quem conseguiu juntar as assinaturas para trazer este projeto ao plen\u00e1rio. Obrigada, Deputada Jaqueline. N\u00e3o sei se V.Exa. sabe que esta \u00e9 a primeira lei que conseguimos aprovar no plen\u00e1rio. Ent\u00e3o, V.Exa. \u00e9 grande contribuidora, porque fez esse esfor\u00e7o t\u00e3o grande de juntar as assinaturas. Muito obrigada e parab\u00e9ns!\r\nQueria tamb\u00e9m parabenizar o Deputado Helio \"Bolsonaro\" Lopes, pois um dos textos \u00e9 dele.\r\nE aproveito a data de hoje, Presidente, para registrar duas coisas importantes. Quero dedicar este projeto, que \u00e9 o primeiro que eu estou aprovando, ao meu filho, Jo\u00e3o H\u00e9lio Neto. E quero pedir ora\u00e7\u00f5es para o nosso Presidente \u00e0s 9 horas da noite. Daqui a 20 minutos, o Brasil todo se unir\u00e1 em ora\u00e7\u00f5es pela sa\u00fade dele. Agrade\u00e7o a todas as pessoas que est\u00e3o mandando mensagens, preocupadas com a sa\u00fade do Presidente. Muito obrigada pelo carinho de todos. Tenho certeza de que a fam\u00edlia tem sentido essas ora\u00e7\u00f5es, esse carinho de todos os brasileiros. Que n\u00f3s tenhamos f\u00e9! \r\nS\u00e3o projetos como esse que v\u00e3o trazer mais seguran\u00e7a para as nossas crian\u00e7as. Ent\u00e3o, Deputada Carmen, mais uma vez, muito obrigada. \r\nAgrade\u00e7o a toda a assessoria, inclusive \u00e0 minha assessoria, a todos do meu gabinete, que est\u00e3o agora nos assistindo. Parab\u00e9ns por essa conquista, que n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 minha; \u00e9 de todos voc\u00eas.\r\nUm grande abra\u00e7o! Boa noite.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T22:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL,  SUBSTITUTIVO, PEC 125/2011, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Carla Zambelli",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 1\u00ba do substitutivo oferecido \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 125, de 2011, a respeito da inser\u00e7\u00e3o de dispositivo no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, e da altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para fins de reforma pol\u00edtico-eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. CARLA ZAMBELLI (PSL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa noite, Presidente. Boa noite a todos.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o a este destaque, gostar\u00edamos de deixar bem claro que n\u00f3s n\u00e3o temos absolutamente nada contra o aumento, obviamente, de mulheres na pol\u00edtica e, claramente, n\u00e3o temos nenhum problema com a inser\u00e7\u00e3o de negros na pol\u00edtica. N\u00e3o se trata de racismo nem de sexismo. Fa\u00e7o quest\u00e3o de estar aqui para defender isso porque sou mulher e estou na pol\u00edtica sem fundo partid\u00e1rio e sem precisar de cota. Eu defendo que a mulher deve participar da pol\u00edtica, e os negros tamb\u00e9m, a partir da concep\u00e7\u00e3o de uma mudan\u00e7a na educa\u00e7\u00e3o das pessoas. A mulher tem que querer estar na pol\u00edtica. O negro tem que querer estar na pol\u00edtica.\r\nSegundo o censo de 2020 do TSE, Presidente, de 2020, uma maioria de negros se candidatou. Ent\u00e3o, no ano passado n\u00e3o houve problema de falta de candidatos negros na pol\u00edtica. Pelo contr\u00e1rio, eles foram a maioria, assim como, \u00e9 claro, s\u00e3o a maioria da nossa popula\u00e7\u00e3o. A nossa popula\u00e7\u00e3o \u00e9 miscigenada.\r\nE as mulheres tamb\u00e9m n\u00e3o t\u00eam problema nenhum de entrada na pol\u00edtica, at\u00e9 porque existe hoje um programa de cotas, e para cada dois homens na pol\u00edtica \u00e9 necess\u00e1rio haver uma mulher. Tamb\u00e9m sou contra as cotas. Eu acho que isso deveria ser algo natural. Mas existe o programa de cotas, e ele est\u00e1 garantido.\r\nAgora, Presidente, no momento em que colocamos isso na Constitui\u00e7\u00e3o, principalmente no momento em que damos um peso diferente ao voto da mulher e ao voto do negro, n\u00f3s estamos discriminando quem n\u00e3o \u00e9 negro e quem n\u00e3o \u00e9 mulher, estamos discriminando os brancos e tamb\u00e9m estamos discriminando outras minorias, eventualmente outras pessoas, e estamos discriminando os homens. Por que n\u00f3s mulheres ter\u00edamos um peso diferente do peso dos homens em rela\u00e7\u00e3o ao dinheiro distribu\u00eddo? Por que essa diferen\u00e7a? \r\nEu pondero o seguinte. O partido pol\u00edtico que eventualmente quiser fazer uma pol\u00edtica espec\u00edfica para homens negros, ou para mulheres negras, ou espec\u00edfica para mulheres, ou para outras minorias, para trans, para o que seja, ele tem que ter o dinheiro do fundo eleitoral garantido, independentemente de pol\u00edtica.\r\nEu sou contra o fundo eleitoral, deixo isso bem claro, mas, uma vez que ele exista, o partido pol\u00edtico use esse dinheiro onde bem entender. Se ele quiser investir 100% em mulheres negras, \u00f3timo! O partido pol\u00edtico tem essa potencialidade. Agora, e se eventualmente um partido quiser ser formado somente por mulheres, ou somente por homens? Qual \u00e9 o problema? N\u00f3s temos que diferenciar tanto assim? \u00c9 nessas diferen\u00e7as que acabamos nos dividindo, \u00e9 o justo dividir para conquistar.\r\nEu queria pedir aos colegas que n\u00e3o coloquemos isso na Constitui\u00e7\u00e3o. N\u00f3s estamos fazendo uma reforma pol\u00edtica. Ali\u00e1s, ontem muitos subiram \u00e0 tribuna para dizer que n\u00e3o era o momento de falar em voto impresso, que era o momento de cuidar da ci\u00eancia, de cuidar da pandemia, de cuidar dos empregos. Mas hoje estamos aqui discutindo reforma eleitoral. Acho que este \u00e9 o primeiro pensamento a observar aqui: ontem se fez um discurso, e hoje est\u00e1 se fazendo outro. \r\nMas, uma vez que estamos discutindo a reforma pol\u00edtica, que sejamos cuidadosos no momento de mudar a nossa Constitui\u00e7\u00e3o. Mudar a Constitui\u00e7\u00e3o para dar peso 2 para uma mulher? Por qu\u00ea? Por que n\u00f3s mulheres, que j\u00e1 somos poderosas, precisamos ser empoderadas? Por que precisamos ter mais dinheiro caso sejamos votadas? N\u00e3o. A mulher precisa votar na mulher porque se sente representada por ela, n\u00e3o por causa de mais dinheiro, n\u00e3o por causa de mais dinheiro na campanha.\r\nE fa\u00e7o uma ressalva, Presidente: 600 candidatas a vereadoras n\u00e3o tiveram sequer o pr\u00f3prio voto em 2016. Isso significa que 600 candidatas foram absolutamente laranjas. \u00c9 para isso que n\u00f3s mulheres servimos? Agora n\u00f3s vamos servir tamb\u00e9m para trazer mais dinheiro para partido? N\u00e3o \u00e9 esse o nosso objetivo ao entrar na pol\u00edtica.\r\nAten\u00e7\u00e3o, mulheres que est\u00e3o a\u00ed no plen\u00e1rio, homens tamb\u00e9m: n\u00e3o fa\u00e7amos da pol\u00edtica algo para dividir mulheres e homens.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o aos negros, eles j\u00e1 s\u00e3o maioria no momento da candidatura. N\u00e3o precisam ter peso 2 no momento de receber o voto. Basta que nos eduquemos melhor, que eduquemos melhor a popula\u00e7\u00e3o. Eventualmente, que o partido que quiser investir mais em mulheres ou em negros fa\u00e7a isso como parte da sua pol\u00edtica, mas isso n\u00e3o esteja na Constitui\u00e7\u00e3o. Sejamos cuidadosos ao mudar a Constitui\u00e7\u00e3o. \u00c9 isso que pe\u00e7o aos meus colegas, Deputados e Deputadas, nesta noite.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Carla Zambelli",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 1\u00ba do substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 125, de 2011, sobre a inser\u00e7\u00e3o de dispositivo no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, e a altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para fins de reforma pol\u00edtico-eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. CARLA ZAMBELLI (PSL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente. Boa noite a todos.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o a este destaque, novamente venho aqui pedir o apoio dos colegas e pe\u00e7o especial aten\u00e7\u00e3o, porque h\u00e1 algumas fake news a respeito do tema. Uma Deputada do PSOL falou h\u00e1 pouco que, com essa mat\u00e9ria que queremos destacar, se alcan\u00e7aria um financiamento diferenciado para campanhas de mulheres e negros.\r\nPresidente, eu quero ressaltar algo aqui e deixar muito claro aos meus colegas - a Deputada Adriana Ventura, o Deputado Paulo Eduardo Martins, o meu amigo Deputado Sanderson, o Deputado Coronel Tadeu, que est\u00e1 defendendo o PSL, e todos os outros L\u00edderes. Pe\u00e7o que fiquem muito atentos, porque, na verdade, o que muda n\u00e3o \u00e9 o financiamento de campanha de mulheres e negros. O que se trata com esse texto que queremos destacar \u00e9 a tentativa de fazer com que votos em mulheres e em negros tenham peso dois para t\u00edtulo de encaminhamento de fundo eleitoral e partid\u00e1rio.\r\nEu disse na semana passada e repito esta semana: quando n\u00f3s tentamos fazer pol\u00edticas diferenciadas dessa forma para mulheres, s\u00f3 estamos segregando as mulheres dos homens. E eu me sinto discriminada ao dizerem que o voto para mim, mulher, ter\u00e1 um peso diferente do que o voto para um homem, porque isso faz com que eu pense que eu sou menos, isso faz com que eu me diminua. E eu n\u00e3o acho que seja esse o intuito nem dos senhores homens, nem da popula\u00e7\u00e3o que nos assiste, nem dos eleitores que votam tanto em mulheres, para homenagear as mulheres e para poderem se sentir mais bem representados por elas, quanto nos homens, pensando que eventualmente est\u00e3o destratando as mulheres. N\u00e3o devemos tratar o assunto dessa forma.\r\nEu pe\u00e7o aos meus colegas que votem por este destaque, que nos apoiem neste destaque, porque \u00e9 muito importante que n\u00e3o diferenciemos mulheres e negros das demais pessoas. Tanto \u00e9 fato, Presidente Lira, que, no ano passado, houve uma maioria de candidatos negros nas elei\u00e7\u00f5es municipais. Como ent\u00e3o tratar de forma diferente os negros e as mulheres? N\u00f3s queremos entrar na pol\u00edtica pela porta dos fundos? Eu n\u00e3o quero. Eu quero entrar na pol\u00edtica pela porta de frente. E eu quero que o voto do eleitor para mim tenha o mesmo peso que o voto para um homem.\r\nE eu tenho certeza - inclusive baseada no voto do Deputado Helio Neg\u00e3o, meu amigo de bancada, que me apoiou no destaque da semana passada - que os pr\u00f3prios negros n\u00e3o pensam assim. \u00c9 pensando dessa forma que vamos dividir mais os negros dos brancos e as mulheres dos homens.\r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Carla Zambelli",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o ao pronunciamento da Deputada Celina Le\u00e3o, a respeito da oradora e do Deputado Helio Lopes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARLA ZAMBELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente.\r\nO Deputado Helio n\u00e3o pode aqui responder porque est\u00e1 com o irm\u00e3o, que est\u00e1 enfrentando problema de sa\u00fade.\r\nFoi extremamente infeliz a fala da Deputada Celina Le\u00e3o, que disse que o Deputado Helio s\u00f3 foi eleito porque o Presidente o carregava no bra\u00e7o.\r\nDeputada Celina, concordo que V.Exa. possa pensar diferentemente de mim como mulher, mas a bancada do PSL tem a maior ou a segunda maior bancada feminina no Congresso, \u00e9 uma das maiores da hist\u00f3ria e n\u00f3s somos uma maioria de mulheres que pensamos da mesma forma.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]