[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-05T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "CARLOS JORDY, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ELEI\u00c7\u00c3O, RIO DE JANEIRO (ESTADO), AGRADECIMENTO, PLATAFORMA POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es aos Parlamentares, aos servidores da Casa e aos eleiitores do Estado do Rio de Janeiro. Breve relato da atua\u00e7\u00e3o do orador no exerc\u00edcio da mandato de Vereador. Compromisso de atua\u00e7\u00e3o em prol da popula\u00e7\u00e3o fluminense.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (Bloco/PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite a todos.\r\n\u00c9 com grande satisfa\u00e7\u00e3o que eu venho aqui pela primeira vez neste plen\u00e1rio. Sa\u00fado todos os Deputados, os servidores da Casa e todos os eleitores do Rio de Janeiro que me colocaram aqui. \u00c9 com muita satisfa\u00e7\u00e3o que estou aqui no meu primeiro discurso. Eu olho para tr\u00e1s e vejo que tive uma trajet\u00f3ria pol\u00edtica muito bonita.\r\nEm 2016, eu fui eleito Vereador com 2.388 votos. Foi um per\u00edodo muito curto, mas muito intenso. Travei batalhas contra a ideologia de g\u00eanero, contra o aborto, fiscalizei um Prefeito petista que hoje est\u00e1 na cadeia e consegui chegar onde estou. Fui o quarto mais votado no Estado.\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Gilberto Nascimento. Bloco/PSC - SP) - Deputado Carlos Jordy, eu sei que V.Exa. deve ter uma longa trajet\u00f3ria e, portanto, muita coisa para falar, mas j\u00e1 s\u00e3o 18h49min. Vou conceder 10 segundos para V.Exa. concluir, por favor.\r\nO SR. CARLOS JORDY (Bloco/PSL - RJ) - Eu fui o quarto mais votado do Estado do Rio de Janeiro, com 204 mil votos. E \u00e9 a esses eleitores que agora me dirijo, para dizer que podem esperar a mesma combatividade que tive como Vereador, agora como Deputado, lutando para fazer as reformas para que o Brasil volte a crescer.\r\nMuito obrigado. Eu serei um soldado do povo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2019&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "IGREJA CAT\u00d3LICA, COMUNISMO.\r\nRICARDO BOECHAT, JORNALISTA PROFISSIONAL, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nINC\u00caNDIO, FALECIMENTO, ATLETA DE BASE, JOGADOR DE FUTEBOL, RIO DE JANEIRO (RJ).\r\nOPERA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA MILITAR, RIO DE JANEIRO (RJ), CONFRONTO ARMADO, TRAFICANTE, CR\u00cdTICA, \u00c1UREA CAROLINA, DEPUTADA FEDERAL, BANCADA PARLAMENTAR, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL).\r\nS\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, ANTEPROJETO, LEI ANTICRIME,  EXCLUDENTE DE ILICITUDE, LEG\u00cdTIMA DEFESA, PROTE\u00c7\u00c3O, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, CONFRONTO ARMADO, APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Inconsist\u00eancia do discurso de Parlamentares comunistas em defesa da igreja crist\u00e3. Falecimento do jornalista Ricardo Boechat, em decorr\u00eancia de acidente a\u00e9reo, e de jogadores no Centro de Treinamento do Clube de Regatas do Flamengo provocado por inc\u00eandio. Cr\u00edticas ao posicionamento do PSOL a respeito de a\u00e7\u00e3o policial realizada no morro do Fallet, no Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (Bloco/PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, \u00e9 duro, como crist\u00e3o, ouvir aqui comunistas dizendo que v\u00e3o defender a igreja crist\u00e3, a Igreja Cat\u00f3lica - logo o comunismo, que \u00e9 repreendido pela Igreja Cat\u00f3lica, de acordo com o decreto papal de Pio XII, que decreta a excomunh\u00e3o autom\u00e1tica de todo o crist\u00e3o que defenda o comunismo, por ser materialista!\r\nMas n\u00e3o por isso que eu vim aqui hoje. Como V.Exas. viram, neste final de semana ocorreram muitas trag\u00e9dias, trag\u00e9dias que chocaram a todos n\u00f3s. Ontem n\u00f3s perdemos um grande jornalista, o Boechat. Apesar de eu discordar muito de algumas posi\u00e7\u00f5es dele, \u00e9 ineg\u00e1vel o seu talento jornal\u00edstico, \u00e9 ineg\u00e1vel sua imparcialidade.\r\nTamb\u00e9m houve um fato muito lament\u00e1vel, que foi a morte daqueles garotos no Centro de Treinamento do Flamengo. Aqueles garotos somente sonhavam em ser jogadores de futebol, eram crian\u00e7as inocentes e que sofreram muito diante de uma morte t\u00e3o tr\u00e1gica como um inc\u00eandio. E eu, como flamenguista, quero uma apura\u00e7\u00e3o imediata e en\u00e9rgica para ver se h\u00e1 algum respons\u00e1vel por esta fatalidade.\r\nHouve ainda outro fato que n\u00e3o foi muito noticiado nas redes sociais e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o: uma opera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro, mais especificamente do BOPE e do Choque. Atrav\u00e9s de uma den\u00fancia do Disque-Den\u00fancia, eles chegaram at\u00e9 o local onde havia 13 vagabundos que estavam em confronto com outra fac\u00e7\u00e3o, numa disputa de ponto de tr\u00e1fico, e obviamente foram recebidos \u00e0 bala.\r\nOs policiais foram at\u00e9 onde estavam aqueles criminosos que estavam querendo dar conten\u00e7\u00e3o para os l\u00edderes da quadrilha e foram recebidos \u00e0 bala. Obviamente, o Batalh\u00e3o de Pol\u00edcia de Choque e o BOPE s\u00e3o muito mais preparados e os mandaram para o saco, cancelaram o CPF de 13 vagabundos. Depois, algo me chocou, mas antes quero falar da apreens\u00e3o que os policiais fizeram: 3 fuzis, 12 pistolas, granadas e carregadores.\r\nDepois, eu vi a bancada do PSOL, na verdade, algumas Parlamentares do PSOL, expressando-se nas redes sociais, fazendo uma compara\u00e7\u00e3o entre os jogadores, garotos inocentes, do Flamengo, e esses vagabundos que morreram no final de semana. A Deputada \u00c1urea Carolina postou: \"N\u00e3o d\u00e1 pra chorar a morte dos meninos do Flamengo e depois aplaudir chacina na favela. Vidas negras importam!\"\r\nN\u00e3o s\u00f3 vidas negras importam. Qualquer vida inocente importa! Qualquer vida inocente! Agora, se for bandido, tem que ser abatido! Se for vagabundo, tem que ser abatido! Vagabundo que atira para matar tem que estar preparado para morrer! Ent\u00e3o, n\u00e3o se trata da vida de negro. Ser negro n\u00e3o \u00e9 uma excludente de ilicitude. \r\nFinalizo dizendo para V.Exas. que a a\u00e7\u00e3o desses policiais foi uma a\u00e7\u00e3o perfeita. Obviamente que a Anistia Internacional e outros \u00f3rg\u00e3os de direitos humanos j\u00e1 est\u00e3o agindo e pedindo apura\u00e7\u00e3o imediata. \u00c9 engra\u00e7ado que n\u00f3s nunca vimos a Anistia Internacional ou outros \u00f3rg\u00e3os dos direitos humanos pedirem a apura\u00e7\u00e3o sobre quem mandou matar Jair Bolsonaro. N\u00e3o pedem! E, como n\u00f3s sabemos, os policiais sempre sofrem as retalia\u00e7\u00f5es. S\u00e3o tratados como verdadeiros inimigos da sociedade. Mas n\u00f3s j\u00e1 estamos mudando isso. \r\nO art. 23 do nosso C\u00f3digo Penal estabelece a excludente de ilicitude da leg\u00edtima defesa, ou seja, o agente que est\u00e1 sofrendo uma injusta agress\u00e3o contra a sua vida ou se depara com injusta agress\u00e3o contra a vida de outrem pode, sim, usar de meios moderados para repelir essa injusta agress\u00e3o. Como os policiais est\u00e3o sempre sofrendo com rela\u00e7\u00e3o a isso, n\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que o Ministro Sergio Moro apresentou emenda para que se entenda que se considera em leg\u00edtima defesa \"o agente policial ou de seguran\u00e7a p\u00fablica que, em conflito armado ou em risco iminente de conflito armado, previne injusta e iminente agress\u00e3o a direito seu ou de outrem\" - esse \u00e9 o novo dispositivo.\r\nEu quero lamentar mais uma vez esse epis\u00f3dio, lamentar que Parlamentares do PSOL ajam dessa forma, querendo fazer uma associa\u00e7\u00e3o t\u00e3o tosca. Isso \u00e9 uma falta de respeito com aquelas crian\u00e7as inocentes, que n\u00e3o cometeram crime algum, diferentemente de vagabundos fortemente armados, que tocavam terror nas favelas do Rio de Janeiro.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, MPV 852/2018, MEDIDA PROVISORIA, PLV 33/2018, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O , PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para aprecia\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 852, de 2018, sobre o Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 33, de 2018, adotado pela Comiss\u00e3o Mista.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (Bloco/PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ouvi aqui tanta abobrinha, tanta bobagem do Sr. Glauber Braga, representante da linha auxiliar do PT que \u00e9 o PSOL, falando como se fossem os paladinos da moralidade, querendo colocar o nosso partido como partido de laranjas. N\u00e3o tenho como ficar calado! Ele se esquece da Sra. Janira Rocha, que fazia cotiza\u00e7\u00e3o no seu gabinete, e at\u00e9 hoje eles n\u00e3o falam nada a respeito disso!\r\nPor isso, Sr. Presidente, eu acredito que eles tenham que ficar no lugarzinho deles, fazendo a oposi\u00e7\u00e3o da forma que eles sempre fizeram - \" quanto pior, melhor\" -, mas sem morder nada, sem conseguir nada.\r\nObrigado.\r\nVotamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=223&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE DISPOSITIVO, EMENDA 11, DESTAQUE, MPV 853/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento de Destaque n\u00ba 1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (Bloco/PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, antes, muito rapidamente, eu gostaria de falar das acusa\u00e7\u00f5es que o PT tem feito a respeito do Queiroz, do Senador Fl\u00e1vio, que movimentou um pouco mais de 1 milh\u00e3o de reais. Eu gostaria que eles falassem tamb\u00e9m sobre o Andr\u00e9 Ceciliano. Houve quase 50 milh\u00f5es de reais em movimenta\u00e7\u00e3o por parte dos seus assessores. Ele \u00e9 o Presidente da ALERJ. O Waldeck Carneiro movimentou quase 1 milh\u00e3o de reais. Querem atacar o outro sem olhar para eles mesmos! Parece at\u00e9 que eles ficaram 13 anos cuidando do Pa\u00eds, quando estavam fazendo os maiores esquemas de corrup\u00e7\u00e3o, conhecidos mundialmente.\r\nVotamos \"n\u00e3o\"!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=308&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 6/2018, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 853/2018, MEDIDA PROVISORIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), INVESTIGA\u00c7\u00c3O, DEN\u00daNCIA, CORRUP\u00c7\u00c3O, FABR\u00cdCIO QUEIROZ, EX-ASSESSOR PARLAMENTAR, FL\u00c1VIO BOLSONARO, SENADOR, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Natureza pol\u00edtica da tentativa de cria\u00e7\u00e3o de CPI para investiga\u00e7\u00e3o de den\u00fancias de corrup\u00e7\u00e3o contra o ex-assessor do Senador Fl\u00e1vio Bolsonaro, Fabr\u00edcio Queiroz. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 6, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 853, de 2018, sobre a reabertura do prazo de op\u00e7\u00e3o para o regime de previd\u00eancia complementar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (Bloco/PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria dizer ao Deputado do PT que me antecedeu - V.Exa. sabe quem \u00e9 - que eu assinaria com muita tranquilidade esse requerimento de CPI, se fosse uma CPI s\u00e9ria. Eles j\u00e1 disseram que \u00e9 a CPI do Queiroz. Eles querem desgastar o Governo! Eles n\u00e3o querem uma coisa s\u00e9ria. Eles est\u00e3o querendo um terceiro turno. Eles j\u00e1 perderam a elei\u00e7\u00e3o. Jair Bolsonaro \u00e9 o nosso Presidente, e o Lula... o Lula est\u00e1 preso.\r\nVotamos \"n\u00e3o\"!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=350&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ESTELA BORGES MORATO, POLICIAL CIVIL, V\u00cdTIMA, HOMIC\u00cdDIO, CARLOS MARIGHELLA, MILITANTE POL\u00cdTICO, TERRORISTA, CR\u00cdTICA, WAGNER MOURA, DIRETOR, FILME BRASILEIRO, MOVIMENTO DOS TRABALHADORES RURAIS SEM-TERRA (MST), TERRORISMO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es em exalta\u00e7\u00e3o ao guerrilheiro Carlos Marighella.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (Bloco/PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, uma Deputada falou agora h\u00e1 pouco a respeito do assassinato de uma mulher ocorrido alguns anos atr\u00e1s.\r\nEu tamb\u00e9m queria falar a respeito do assassinato de uma mulher. N\u00e3o sei se, aqui, algu\u00e9m j\u00e1 ouviu falar em Estela Borges Morato. Ela era uma investigadora da Pol\u00edcia Civil que foi assassinada no dia 6 de novembro de 1969. Sabem por quem? Por Carlos Marighella e seu bando.\r\nOuvir aqui as pessoas falarem de Wagner Moura como um grande diretor \u00e9 ris\u00edvel. Mas ouvir as pessoas falarem que Marighella \u00e9 um her\u00f3i, para mim, \u00e9 inadmiss\u00edvel! Um terrorista, assassino, que, no seu livro Manual do guerrilheiro urbano, ensinava como assassinar policiais. As pessoas que criticam quem fala de Ustra aqui s\u00e3o as mesmas que falam desse canalha terrorista!\r\nNada mais emblem\u00e1tico para eles reproduzirem esse filme num campo do MST, um movimento terrorista.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMP 6/2018, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o das reformas previdenci\u00e1ria e educacional. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 6.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (Bloco/PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, tenho falado aqui a respeito da quest\u00e3o dos professores, da educa\u00e7\u00e3o. Muito se fala nesta Casa sobre a reforma da Previd\u00eancia, que \u00e9 uma medida, embora impopular, extremamente necess\u00e1ria ao Brasil para que volte a caminhar rumo ao progresso, mas tamb\u00e9m \u00e9 necess\u00e1rio que fa\u00e7amos uma reforma educacional no nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00e3o aguentamos mais o m\u00e9todo Paulo Freire de ensino, o socioconstrutivismo, que est\u00e1 imbecilizando gera\u00e7\u00f5es, criando gera\u00e7\u00f5es de disl\u00e9xicos, que mais tarde v\u00eam ocupar os ambientes parlamentares, fazendo toda essa confus\u00e3o na mente do brasileiro, causando todo esse alvoro\u00e7o.\r\nO Governo vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=170&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, FL\u00c1VIO BOLSONARO, SENADOR, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Natureza leviana do discurso da Oposi\u00e7\u00e3o sobre o envolvimento do Presidente Jair Bolsonaro e do Senador Fl\u00e1vio Bolsonaro com a criminalidade.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (Bloco/PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sra. Presidente.\r\nEu venho aqui hoje principalmente em defesa de pessoas que est\u00e3o sendo injustamente acusadas, de forma leviana, pela oposi\u00e7\u00e3o: o Deputado Fl\u00e1vio Bolsonaro e o Presidente Jair Bolsonaro. J\u00e1 imagin\u00e1vamos que haveria um sensacionalismo oportunista por parte da oposi\u00e7\u00e3o com o caso Marielle. O que eles querem n\u00e3o \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o do caso, o que eles querem \u00e9 utilizar o caso como bode expiat\u00f3rio para desgastar o Governo. N\u00e3o vamos admitir que coloquem o Presidente Jair Bolsonaro nessa lama da criminalidade, tentando associ\u00e1-lo ao crime organizado. \r\nQuerer dizer que o Presidente Jair Bolsonaro tem liga\u00e7\u00e3o com a mil\u00edcia...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 4742/2001, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 4.742-A, de 2001, sobre a tipifica\u00e7\u00e3o do crime de ass\u00e9dio moral, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (Bloco/PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, embora n\u00f3s saibamos que o projeto \u00e9 muito bem intencionado, n\u00f3s julgamos que ele mereceria mais delimita\u00e7\u00f5es, delineamentos, para que n\u00e3o fique t\u00e3o subjetivo. Mas, como \u00e9 uma mat\u00e9ria muito controversa, que divide opini\u00f5es at\u00e9 mesmo na base, o Governo libera o voto, para que possamos julgar de acordo com nossas consci\u00eancias.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=142&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 4742/2001, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SUPRESS\u00c3O, GOVERNO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 1\u00ba do art. 2\u00ba da Subemenda Substitutiva oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 4.742,  de 2001, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (Bloco/PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, \u00e9 \u00f3bvio que somos contra o ass\u00e9dio moral, \u00e9 \u00f3bvio que queremos a criminaliza\u00e7\u00e3o do ass\u00e9dio moral, mas n\u00e3o podemos admitir que o texto, que j\u00e1 foi aprovado de forma t\u00e3o subjetiva, permitindo ao juiz legislar nesse caso, ainda mais agora, esteja fazendo com que a a\u00e7\u00e3o seja incondicionada - a partir de uma den\u00fancia an\u00f4nima, poder\u00e1 ser criminalizado o empres\u00e1rio. J\u00e1 h\u00e1 uma cultura de se criminalizar o empres\u00e1rio, mas dessa forma haver\u00e1 uma verdadeira persegui\u00e7\u00e3o ao empres\u00e1rio.\r\nEnt\u00e3o, votamos \"n\u00e3o\" ao destaque e \"sim\" pela manuten\u00e7\u00e3o do texto original.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=152&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, DONALD TRUMP, ESTADOS UNIDOS, POLITICA EXTERNA, DECLARA\u00c7\u00c3O, JEAN WYLLYS, EX-DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o aos discursos proferidos por Deputados do PT contra o Presidente Jair Bolsonaro. Apoio \u00e0 visita oficial do Presidente da Rep\u00fablica aos Estados Unidos da Am\u00e9rica. Natureza caluniosa de acusa\u00e7\u00f5es do ex-Deputado Jean Wyllys contra o Chefe da Na\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (Bloco/PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sra. Presidente e todos que nos acompanham pela TV C\u00e2mara.\r\nEnquanto a Oposi\u00e7\u00e3o cria factoides, fala mentiras, cal\u00fanias para criar a atmosfera de uma crise que n\u00e3o existe no Governo, o nosso Presidente Jair Bolsonaro - nosso, porque tamb\u00e9m \u00e9 de V.Exas. - est\u00e1 nos Estados Unidos. E eu acho que tem que haver mais respeito por parte de determinados Parlamentares. Inclusive um aqui, do PT, que estava falando, acredito at\u00e9, tem que ser cassado pelo pronunciamento que fez nas redes sociais.\r\nJair Bolsonaro \u00e9 o Presidente de todos n\u00f3s e est\u00e1 nos Estados Unidos falando com a maior e mais poderosa autoridade do mundo e fazendo um trabalho que acredito que nenhum Chefe do Executivo tenha feito at\u00e9 hoje: solucionar a crise da Venezuela, restaurar a democracia naquele pa\u00eds, que foi devastado por um ditador que \u00e9 apoiado por esta mesma Oposi\u00e7\u00e3o, entregar ajuda humanit\u00e1ria \u00e0quele pa\u00eds; e incrementar as rela\u00e7\u00f5es comerciais, atrav\u00e9s de acordos bilaterais, com essa pot\u00eancia que s\u00e3o os Estados Unidos, e fazer parcerias para defesa e seguran\u00e7a, novos acordos militares de coopera\u00e7\u00e3o, em defesa dos dois pa\u00edses.\r\nMais do que isso, esse mesmo Deputado que me antecedeu aqui, do PT, disse que n\u00e3o estamos trazendo nenhuma not\u00edcia boa, que o Governo n\u00e3o traz nenhuma not\u00edcia boa. Eu acredito que ele est\u00e1 totalmente desantenado da realidade. Ontem, a BOVESPA atingiu o in\u00e9dito \u00edndice de 100 mil pontos, uma marca hist\u00f3rica. E, mais, os investidores, os bancos, as corretoras est\u00e3o dizendo que esse patamar vai chegar mais alto, a at\u00e9 120 mil. Isso tudo se deve \u00e0 credibilidade internacional que este Governo est\u00e1 sinalizando para os demais pa\u00edses, sobretudo com a reforma da Previd\u00eancia, t\u00e3o necess\u00e1ria para acabar com o endividamento p\u00fablico e voltar a crescer.\r\nMas, vejam, enquanto Jair Bolsonaro viaja para o exterior para ajudar o nosso Pa\u00eds a voltar para os trilhos do progresso, h\u00e1 Parlamentares, ali\u00e1s, ex-Parlamentares viajando pelo mundo, n\u00e3o se sabe pagos por quem.\r\nUma figura que estava no ostracismo pol\u00edtico, uma figura apagada, numa morte pol\u00edtica, um ex-BBB que depois foi eleito Deputado e teve uma vota\u00e7\u00e3o p\u00edfia na \u00faltima elei\u00e7\u00e3o, inventou um factoide de que estaria sendo amea\u00e7ado e fugiu. Agora est\u00e1 pelo mundo, querendo difamar e caluniar o Presidente, querendo associ\u00e1-lo, inclusive, \u00e0 morte da Vereadora do PSOL. Esse sujeito foi at\u00e9 \u00e0 ONU recentemente - acredito que muitos aqui devem ter visto -, esse verme cinzento foi at\u00e9 l\u00e1 para dizer que Jair Bolsonaro tinha rela\u00e7\u00f5es com mil\u00edcias e com o crime contra a Vereadora.\r\nEu gostaria muito que ele pudesse responder por todas essas atrocidades covardes que ele est\u00e1 falando \u00e0 dist\u00e2ncia, porque ele n\u00e3o foi homem de permanecer aqui para falar pessoalmente. E, quando eu digo que n\u00e3o foi homem, eu n\u00e3o estou falando da sexualidade dele, n\u00e3o, porque pode ser, sim, um homossexual, e pode ser macho para dizer aqui na cara. E ele n\u00e3o foi. Est\u00e1 l\u00e1 fora querendo difamar o Presidente, n\u00e3o teve coragem de vir aqui para falar.\r\nEnt\u00e3o, me somo aqui \u00e0 fala da Embaixadora do Brasil na ONU, a Maria Nazareth, para dizer que esse cidad\u00e3o vergonhoso chamado Jean Wyllys n\u00e3o nos representa.\r\nJean Wyllys, voc\u00ea envergonha o Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, COMEMORA\u00c7\u00c3O, GOLPE DE ESTADO (1964), COMBATE, COMUNISMO, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Jair Bolsonaro pela retomada das comemora\u00e7\u00f5es da contrarrevolu\u00e7\u00e3o de 1964.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (Bloco/PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de parabenizar o Presidente Jair Bolsonaro por retomar as comemora\u00e7\u00f5es da contrarrevolu\u00e7\u00e3o de 31 de mar\u00e7o de 1964, um momento em que o Brasil passava pela amea\u00e7a comunista, em que se tentou implantar, neste Pa\u00eds, a ditadura do proletariado, financiados pela Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica e treinados em Cuba. Naquele momento, a popula\u00e7\u00e3o foi \u00e0s ruas pedir que Jango fosse retirado da Presid\u00eancia. Gra\u00e7as aos militares, hoje, n\u00f3s n\u00e3o somos um Cub\u00e3o.\r\nVivam os militares! Viva o 31 de Mar\u00e7o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO , PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POLITICO, GOVERNO, LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o181, constante no inciso III, do art. 10 do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 2.724, de 2015, sobre a eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro com direito a voto nas empresas de transporte a\u00e9reo, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (Bloco/PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, diante das den\u00fancias trazidas aqui pelo Deputado Kim Kataguiri de que uma Parlamentar desta Casa pega o sal\u00e1rio de sua assessora, eu declaro que est\u00e1 plantado o laranjal do PT.\r\nO Governo libera.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=290&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "RODRIGO NEVES, PREFEITO, NITER\u00d3I (RJ), DECRETO MUNICIPAL, RESTRI\u00c7\u00c3O, PUNI\u00c7\u00c3O, MOTORISTA, APLICATIVO M\u00d3VEL, TRANSPORTE INDIVIDUAL, TRANSPORTE URBANO, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, MOBILIDADE URBANA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0s puni\u00e7\u00f5es e restri\u00e7\u00f5es impostas aos motoristas de aplicativos de mobilidade urbana pelo Prefeito Rodrigo Neves, do Munic\u00edpio de Niter\u00f3i, Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu gostaria de expressar aqui o meu apoio a todos os motoristas de aplicativos - Uber, 99, etc. -, sobretudo da minha cidade, Niter\u00f3i, onde eles est\u00e3o sofrendo com uma grande interven\u00e7\u00e3o do Prefeito Rodrigo Neves.\r\nEsses aplicativos possibilitaram gera\u00e7\u00e3o de empregos e de renda, al\u00e9m de melhoria na mobilidade urbana para a popula\u00e7\u00e3o em geral. Esses motoristas est\u00e3o sofrendo uma grande injusti\u00e7a por parte de um Prefeito que diz que luta pelos trabalhadores.\r\nNo ano passado, ele emitiu um decreto regulamentando a atividade na cidade. Esse decreto impunha diversas puni\u00e7\u00f5es e restri\u00e7\u00f5es. Por exemplo, determinou que esses motoristas devem utilizar carros com at\u00e9 5 anos de fabrica\u00e7\u00e3o e que o emplacamento deve ser feito na cidade. \r\nN\u00f3s entramos com uma a\u00e7\u00e3o popular e, por meio de uma liminar, conseguimos suspender essa atrocidade contra os trabalhadores. Agora, ap\u00f3s sair da cadeia, ele colocou os seus advogados para novamente retomarem esse decreto, punindo o trabalhador, que ajuda ao cidad\u00e3o niteroiense.\r\nAmanh\u00e3, 3 de abril, \u00e0s 8 horas, em frente \u00e0 Prefeitura, haver\u00e1 uma manifesta\u00e7\u00e3o contra essa ilegalidade, imoralidade e injusti\u00e7a por parte do Prefeito de Niter\u00f3i, Rodrigo Neves.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), DEBATE, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITU\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Falta de embasamento de ataques de Parlamentares contra o Ministro da Economia, Paulo Guedes, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, chega a ser hil\u00e1rio ouvir algumas pessoas aqui atacarem o Ministro Paulo Guedes - um economista renomado, conhecido internacionalmente - e alguns socialistas querendo criticar a reforma da Previd\u00eancia. Eles querem dizer que a reforma da Previd\u00eancia n\u00e3o \u00e9 urgente, que ela n\u00e3o seria necess\u00e1ria, e que a solu\u00e7\u00e3o m\u00e1gica para o problema do endividamento p\u00fablico seria a taxa\u00e7\u00e3o das grandes fortunas. \r\nOlhem s\u00f3: eles estiveram 13 anos no poder e n\u00e3o taxaram as grandes fortunas. Por que ser\u00e1? Porque, obviamente, haver\u00e1 uma fuga de capitais em massa do Pa\u00eds. \u00c9 hil\u00e1rio eles quererem agora falar de taxa\u00e7\u00e3o de grandes fortunas. Por qu\u00ea? Porque eles querem ver o Brasil pegando fogo. E, como diria o grande economista Milton Friedman, se voc\u00ea der o deserto do Saara para um socialista administrar, em 5 anos faltar\u00e1 areia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=154&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-11T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ESQUERDA POL\u00cdTICA, ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nECONOMIA, DEBATE, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), PARTICIPA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nRICARDO V\u00c9LEZ RODR\u00cdGUEZ, MINISTRO DE ESTADO, MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nDAMARES REGINA ALVES, MINISTRO DE ESTADO, MINIST\u00c9RIO DA MULHER, DA FAM\u00cdLIA E DOS DIREITOS HUMANOS, CONTRA, ERIKA KOKAY, DEPUTADA FEDERAL, QUESTIONAMENTO, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0s ofensas de Deputados da Esquerda contra o Ministro da Economia, Paulo Guedes, e o ent\u00e3o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Ricardo V\u00e9lez Rodr\u00edguez. Desrespeito da Deputada Erika Kokay para com a Ministra da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, Damares Regina Alves.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos.\r\nSenhores, ap\u00f3s a elei\u00e7\u00e3o, acredito que todos j\u00e1 imaginariam o ambiente polarizado que se tornaria esta Casa, um ambiente em que haveria grandes conflitos entre Esquerda, Direita, entre Oposi\u00e7\u00e3o e Situa\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o imaginar\u00edamos que o ambiente estaria de forma t\u00e3o polarizada e t\u00e3o conflitante quanto tem acontecido ultimamente nesta Casa. Recentemente vimos o Ministro da Economia sendo avacalhado, ofendido por um Deputado do PT, que o chamou de \"tchutchuca\". Vimos tamb\u00e9m o ex-Ministro da Educa\u00e7\u00e3o V\u00e9lez sendo ofendido, massacrado na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o.\r\nOntem n\u00e3o pude estar presente na Comiss\u00e3o de Direitos Humanos, porque estava em diversos compromissos, dentre Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Comiss\u00e3o de Ci\u00eancia e Tecnologia e depois reuni\u00f5es na Casa Civil, mas fiquei sabendo de tudo o que ocorreu naquela sess\u00e3o na Comiss\u00e3o de Direitos Humanos, com a participa\u00e7\u00e3o da Ministra Damares.\r\nO que n\u00f3s vimos ali foi uma tremenda falta de respeito com uma senhora de idade, que tem idade para ser minha m\u00e3e, quem sabe at\u00e9 minha av\u00f3. Ela foi humilhada por pessoas que dizem proteger minorias, proteger as mulheres. O que mais me indignou foi uma Deputada do PT, a Sra. Erika Kokay, que, de forma muito desrespeitosa, tratou a dor dessa senhora como se fosse algo indiferente, algo muito pequeno, algo insignificante. A Deputada Erika Kokay, do PT, que vive bradando em nome das mulheres, que vive falando que defende a bandeira das mulheres, utilizou palavras muito duras com a dor dessa mulher. Eu realmente fiquei muito emocionado quando fiquei sabendo do tipo de tratamento que foi dado \u00e0 Ministra naquele momento. Mas, ao ver as suas l\u00e1grimas, n\u00e3o tinha como n\u00e3o se emocionar.\r\nA Sra. Erika Kokay, ao falar com a Damares, questionou-a a respeito do CONANDA - Conselho Nacional dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente, e a interpelou da seguinte maneira: \"Como \u00e9 poss\u00edvel, Ministra, que n\u00f3s n\u00e3o tenhamos em pleno funcionamento um \u00f3rg\u00e3o como o CONANDA? Nem todas as meninas v\u00edtimas de viol\u00eancia podem ser salvas por um Jesus de goiabeira. N\u00f3s precisamos de pol\u00edticas p\u00fablicas.\"\r\nVoc\u00eas vejam s\u00f3, uma pessoa simplesmente por ser de um campo pol\u00edtico, um campo ideol\u00f3gico antag\u00f4nico ao dela, sofre um tipo de ofensa como essa. A sua dor foi tratada de forma t\u00e3o indiferente! Isso \u00e9 realmente algo inadmiss\u00edvel! Inadmiss\u00edvel!\r\nEu lhes digo que essa senhora \u00e9 uma guerreira. Essa senhora, que venceu a dor, que venceu o abuso sexual que sofreu na sua inf\u00e2ncia, n\u00e3o pode ter a sua dor revitalizada dessa forma.\r\nQuando a Deputada Erika Kokay fala dessa forma com a Ministra Damares, o que ela faz \u00e9 trazer \u00e0 tona aquela crian\u00e7a que foi abusada sexualmente, porque aquela crian\u00e7a ainda n\u00e3o morreu, aquela crian\u00e7a vive no subconsciente da Ministra Damares, que apenas aprendeu a conviver com essa dor, com essa crian\u00e7a abusada.\r\nA Deputada Erika Kokay trata com indiferen\u00e7a todas as religi\u00f5es. N\u00e3o \u00e9 s\u00f3 com o cristianismo que ela comete tamanha falta de respeito, tratando com esc\u00e1rnio a religi\u00e3o crist\u00e3. Ela tamb\u00e9m trata com indiferen\u00e7a todas as mulheres que j\u00e1 sofreram algum tipo de abuso sexual, sobretudo uma crian\u00e7a que sofreu abuso sexual e superou esse momento de dor, superou at\u00e9 mesmo a morte, porque ela ia se suicidar.\r\nQuero dizer \u00e0 Sra. Ministra Damares que eu me solidarizo com sua dor, com sua batalha, com sua garra, e que ela pode ter certeza de que esse n\u00e3o \u00e9 o tipo de comportamento que a maioria dos Parlamentares ter\u00e1 com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua postura e \u00e0 sua batalha.\r\nMinistra Damares, voc\u00ea tem o nosso apoio!\r\nMexeu com a Damares, mexeu comigo!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F4%2F2019&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "CONTESTA\u00c7\u00c3O, ACUSA\u00c7\u00c3O, COMPRA DE VOTO, GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, APROVA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "N\u00e3o utiliza\u00e7\u00e3o, pelo Governo Jair Bolsonaro e pelo PSL, da pr\u00e1tica da velha pol\u00edtica do toma l\u00e1, da c\u00e1, para aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria. Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria pela Casa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, senhores. N\u00e3o \u00e9 t\u00e3o boa tarde, diante de ofensas como essa vindas da Oposi\u00e7\u00e3o. Como disse aqui o Deputado Daniel, do PSL, realmente eles estavam acostumados com essas pr\u00e1ticas, mas n\u00e3o no nosso Governo. Se h\u00e1 algum recebimento de recursos para se votar a favor da Previd\u00eancia, que provem, porque nenhum de n\u00f3s do Governo recebeu nem sequer 1 centavo. Eu entendo aqui perfeitamente a revolta do Vice-L\u00edder Medeiros, do Governo. Nenhum de n\u00f3s recebeu sequer 1 centavo por isso.\r\nO que n\u00f3s queremos \u00e9 uma Previd\u00eancia que corrija essas distor\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas que j\u00e1 ocorrem h\u00e1 muito tempo e que nenhum Governo teve a coragem de fazer as mudan\u00e7as que cortam na pr\u00f3pria carne, como agora o Governo Bolsonaro est\u00e1 fazendo. O que estamos vendo aqui \u00e9 um retrato do que ocorreu ontem e nos outros dias em que houve o debate sobre a Previd\u00eancia por parte da Oposi\u00e7\u00e3o, uma oposi\u00e7\u00e3o que quer ganhar no grito, que est\u00e1 acostumada a fazer baderna. A turma da chupeta vai para frente da Presid\u00eancia da CCJ para impedir a vota\u00e7\u00e3o, e sabe que n\u00e3o tem voto para impedir essas mudan\u00e7as por que o Brasil est\u00e1 pedindo. Essa n\u00e3o \u00e9 uma pol\u00edtica de governo, \u00e9 de Estado, para que o Brasil volte a crescer.\r\nEu tenho certeza de que, a partir da aprova\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia, o Brasil vai ter muitos investimentos e empregos novamente. E \u00e9 isso que a Oposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o quer. A Oposi\u00e7\u00e3o quer ver o Brasil agora pegando fogo, quer ver o Brasil derrotado, para que eles possam voltar ao poder.\r\nRepito, friso: ningu\u00e9m por parte do Governo ofereceu, e eu falo aqui como Vice-L\u00edder do Governo, nenhum centavo para aprova\u00e7\u00e3o da admissibilidade da PEC na CCJ. A vota\u00e7\u00e3o de ontem vai se repetir na Comiss\u00e3o Especial e vai se repetir tamb\u00e9m neste plen\u00e1rio, porque, independentemente de haver Parlamentares que n\u00e3o s\u00e3o da base - muitos s\u00e3o do centr\u00e3o -, eles t\u00eam consci\u00eancia de que o Brasil precisa dessa mudan\u00e7a. N\u00f3s vamos fazer com que essa medida t\u00e3o necess\u00e1ria para o Brasil voltar ao progresso seja votada e aprovada nesta Casa. O Governo Bolsonaro ficar\u00e1 marcado na hist\u00f3ria deste Pa\u00eds como o Governo que conseguiu estabilizar a Previd\u00eancia Social e fazer com que todos esses privil\u00e9gios e distor\u00e7\u00f5es fossem corrigidos.\r\nLamento profundamente a vergonhosa atitude da Oposi\u00e7\u00e3o aqui.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nCONTESTA\u00c7\u00c3O, PRONUNCIAMENTO PARLAMENTAR, DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), CR\u00cdTICA.\r\nGOVERNO FEDERAL, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), DEFESA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.321-B, de 2019, sobre a autonomia dos partidos pol\u00edticos. Contesta\u00e7\u00e3o \u00e0s acusa\u00e7\u00f5es de Deputado do PSOL contra o PSL. Posicionamento do PSL favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Governo orienta \"n\u00e3o\".\r\nAgora eu quero dizer ao Deputado do PSOL que me antecedeu e fez ila\u00e7\u00f5es muito sujas aqui contra o nosso partido, dizendo que recebemos 40 milh\u00f5es e que estar\u00edamos preocupados com a nossa base que est\u00e1 nos questionando na Internet, que ele tem de se preocupar com a base dele. Em Friburgo, perdeu mais de 20 mil votos, e agora fica com esses ataques sujos e baixos contra n\u00f3s e contra o Brasil. O PSL e o Governo votam pelo Brasil. \u00c9 por isso que n\u00f3s votamos a favor da Previd\u00eancia.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOVERNO, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL), ESCLARECIMENTO.\r\nPARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), ATUA\u00c7\u00c3O, DEFESA, MILITAR, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Esclarecimento sobre o contingenciamento pelo Governo Federal de recursos destinados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. Corte de recursos do setor educacional pelo Governo Dilma Rousseff. Cr\u00edticas \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do PT.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos. Boa tarde, Sra. Presidente. Boa tarde, demais Parlamentares.\r\nEu vivi para ver o PT e a Esquerda defenderem os militares. Depois de quererem fundar a seita evang\u00e9lica do PT, agora querem posar de defensores de militares. O que poderia esperar deles? Oportunistas que querem voltar ao poder. Mas n\u00e3o foi para isso que eu vim \u00e0 tribuna hoje.\r\nNessa onda de falaram a respeito do corte de 30% no or\u00e7amento da educa\u00e7\u00e3o, alguns fatos devem ser esclarecidos. O or\u00e7amento da educa\u00e7\u00e3o \u00e9 da ordem 149 bilh\u00f5es. O que est\u00e3o noticiando \u00e9 que houve um corte de 30% no or\u00e7amento da educa\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, teriam sido cortados 44,7 bilh\u00f5es? Obviamente que n\u00e3o! O que houve foi um contingenciamento. E h\u00e1 que se fazer essa diferencia\u00e7\u00e3o aqui, porque corte houve, na verdade, durante o Governo Dilma, em 2015, quando ela cortou 10,5 bilh\u00f5es da educa\u00e7\u00e3o. Isso aqui \u00e9 not\u00edcia do Estad\u00e3o. \"No ano do lema 'P\u00e1tria Educadora', MEC perde R$10,5 bilh\u00f5es, ou 10% do or\u00e7amento.\" Isso, sim, foi um corte.\r\nAgora, querem posar de paladinos da moralidade, defensores da educa\u00e7\u00e3o. Pois eles cortaram o or\u00e7amento da educa\u00e7\u00e3o, eles investem mal na educa\u00e7\u00e3o. Ningu\u00e9m aqui da Oposi\u00e7\u00e3o os criticou, falando que eram inimigos da educa\u00e7\u00e3o. O que houve, a partir do Governo, foi um contingenciamento de 30% - vale destacar - das despesas discricion\u00e1rias.\r\nExistem despesas obrigat\u00f3rias e despesas discricion\u00e1rias. As despesas discricion\u00e1rias representam 23,6 bilh\u00f5es de reais. E eu friso novamente: o or\u00e7amento da educa\u00e7\u00e3o \u00e9 de 149 bilh\u00f5es de reais. Apenas 23,6 bilh\u00f5es de reais s\u00e3o de despesas discricion\u00e1rias.\r\nE o que foi contingenciado? Foram contingenciados 7,4 bilh\u00f5es de reais, mas n\u00e3o das universidades. Esse contingenciamento de or\u00e7amento \u00e9 uma praxe de todos os Governos, inclusive do PT. Todos os Governos fazem contingenciamento no in\u00edcio do ano, no programa mensal de desembolso, para atender \u00e0 meta de resultado prim\u00e1rio. O que houve nas universidades, o contingenciamento de 2,4 bilh\u00f5es de reais, foi um contingenciamento para que as a\u00e7\u00f5es e as obras que v\u00e3o ser desenvolvidas possam ser pagas de acordo com o desembolso real da disponibilidade financeira. Caso n\u00e3o haja, obviamente que isso deve ser contingenciado. Quando houver a disponibilidade financeira, isso vai ser novamente liberado.\r\nObviamente n\u00e3o leram o Decreto n\u00ba 9.741, de 2019. O Minist\u00e9rio da Economia e a Casa Civil podem rever esse contingenciamento. Podem rever! Havendo uma melhora da economia, at\u00e9 mesmo com a aprova\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia, esses recursos poder\u00e3o ser descontingenciados. Mas eles n\u00e3o est\u00e3o preocupados com isso. Eles est\u00e3o preocupados com aquela velha m\u00e1xima de que uma mentira contada mil vezes se torna realidade. Querem dizer que o Governo \u00e9 inimigo da educa\u00e7\u00e3o, que est\u00e1 cortando o or\u00e7amento das universidades. E eles s\u00f3 falam de universidades.\r\nN\u00e3o foram bloqueadas despesas de pessoal e financeiras. Isso n\u00e3o compromete a complementa\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - FUNDEB, o financiamento do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, o pagamento de ativos e inativos, os benef\u00edcios da folha de pagamento, receitas pr\u00f3prias das institui\u00e7\u00f5es acad\u00eamicas e o sal\u00e1rio educa\u00e7\u00e3o. E mais: a assist\u00eancia educacional tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 afetada com isso. A assist\u00eancia educacional \u00e9 para aqueles alunos de baixa renda, que precisam de transporte, de moradia, de alimenta\u00e7\u00e3o. Isso n\u00e3o foi afetado, apenas as despesas discricion\u00e1rias.\r\nEles est\u00e3o alegando que esse contingenciamento est\u00e1 prejudicando o or\u00e7amento das universidades e suas atividades, mas eu vou demonstrar com dados que isso \u00e9 uma fal\u00e1cia. A Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ, por exemplo, no meu Estado, ela teve uma previs\u00e3o na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual de 377 milh\u00f5es de reais. No in\u00edcio do ano, liberaram 40% desse or\u00e7amento para ser gasto neste primeiro semestre. At\u00e9 agora foram gastos apenas 3,6% das despesas para investimentos, ou seja, para fazer obras de infraestrutura na universidade. Ainda h\u00e1 605 mil reais dispon\u00edveis at\u00e9 junho, o pr\u00f3ximo m\u00eas.\r\nE o custeio, que \u00e9 para manter a folha de pagamento e tamb\u00e9m as despesas operacionais do dia a dia? O custeio \u00e9 de 36,4%, ou seja, h\u00e1 81 milh\u00f5es de reais para gastar ainda at\u00e9 o pr\u00f3ximo m\u00eas.\r\nO or\u00e7amento da pr\u00f3pria Universidade Federal Fluminense - UFF, da minha cidade de Niter\u00f3i, \u00e9 de 206 milh\u00f5es de reais. Foram liberados 40% para a UFF, e nenhum centavo foi gasto com investimentos. Nenhum centavo! H\u00e1 200 mil reais dispon\u00edveis para gastar com investimentos, e nenhum centavo foi gasto. Apenas 33,4% desse or\u00e7amento de 40% que foram dados no primeiro semestre foram gastos at\u00e9 agora. E ainda h\u00e1 16 milh\u00f5es de reais para gastar no pr\u00f3ximo m\u00eas.\r\nVamos falar tamb\u00e9m do col\u00e9gio que \u00e9 mantido pelo Governo Federal - o Col\u00e9gio Pedro II. Esse col\u00e9gio tem um or\u00e7amento de 69,2 milh\u00f5es de reais. Foram liberados 40% para empenho no in\u00edcio do ano. At\u00e9 agora, apenas 3,5% foram gastos em investimentos, e ainda h\u00e1 190 mil reais dispon\u00edveis. E para custeio de folha de pagamento, para pagar os professores? Eles j\u00e1 se apegam a toda aquela quest\u00e3o emocional de que os professores v\u00e3o ficar sem receber, os funcion\u00e1rios v\u00e3o ficar sem receber, mas 22% do or\u00e7amento foram gastos at\u00e9 agora. E ainda h\u00e1 18 milh\u00f5es de reais para serem gastos at\u00e9 o pr\u00f3ximo ano.\r\nIsso \u00e9 uma demonstra\u00e7\u00e3o de que o que eles querem \u00e9 fazer uma narrativa de que o Governo \u00e9 contra a educa\u00e7\u00e3o, est\u00e1 cortando investimentos, est\u00e1 cortando or\u00e7amento, e n\u00e3o est\u00e1. O que estamos fazendo \u00e9 um contingenciamento habitual. Todos os Governos j\u00e1 fizeram isso. Inclusive o decreto estabelece que esse contingenciamento vale para todos os Minist\u00e9rios. Mas a\u00ed v\u00e3o alegar que o Ministro est\u00e1 fazendo isso como retalia\u00e7\u00e3o pelas balb\u00fardias que ocorrem nas universidades. V\u00e3o dizer que aquela fala dele foi uma retalia\u00e7\u00e3o pelos eventos pol\u00edticos que s\u00e3o feitos, pelos atos pol\u00edticos que s\u00e3o feitos e pelas festas de orgias que ocorrem l\u00e1, sim. N\u00e3o foi uma retalia\u00e7\u00e3o. O que ele quis dizer \u00e9 que realmente, se h\u00e1 festas rolando, atos pol\u00edticos acontecendo nas universidades, \u00e9 porque existe dinheiro sobrando, sim.\r\nE digo mais: sabem o que \u00e9 balb\u00fardia, que alguns estavam querendo questionar aqui? Est\u00e1 aqui: \"Em mar\u00e7o e abril de 2019, vamos sem medo organizar a luta contra fascismo e a reforma da Previd\u00eancia com Guilherme Boulos\". Isto \u00e9 balb\u00fardia: \"Boulos na UFMG: O desgoverno atual quer uma universidade para poucos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=236&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 5/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 861/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nGOVERNO FEDERAL, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, UNIVERSIDADE FEDERAL, DEFESA.\r\nDEPUTADO FEDERAL, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), RIO DE JANEIRO (ESTADO), OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA.\r\nUNIVERSIDADE FEDERAL FLUMINENSE (UFF), DEN\u00daNCIA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 5, de 2019, adotado pela Comiss\u00e3o Mista, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 861, de 2018, sobre a transfer\u00eancia, da Uni\u00e3o para o Distrito Federal, da Junta Comercial do Distrito Federal e das atividades de registro p\u00fablico de empresas mercantis e atividades afins no Distrito Federal, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.934, de 1994, acerca do Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins, ressalvados os destaques. Irregularidades ocorridas no \u00e2mbito de universidades p\u00fablicas brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Governo vota \"sim\".\r\nEu gostaria tamb\u00e9m de concluir a fala que eu estava fazendo a respeito do contingenciamento de 30% das despesas com educa\u00e7\u00e3o. Eu falava que algumas balb\u00fardias estavam sendo feitas, sim, nas universidades. Citei algumas. Dentre elas, uma eu gostaria de citar, pela import\u00e2ncia de determinado Deputado que est\u00e1 aqui e que adora atacar o Governo, dizendo que n\u00f3s cortamos verbas da educa\u00e7\u00e3o: \"\u00c9 tempo de resistir. Como fazer oposi\u00e7\u00e3o ao Bolsonaro\". \u00c9 um Deputado do PSOL que, como sabem, \u00e9 do meu Estado.\r\nQuanto \u00e0s festas e orgias de que eu sempre falo, cito o seguinte: \"UFF vai apurar den\u00fancia de festa com ritual sat\u00e2nico, drogas e orgias\". Isso aqui \u00e9 na Universidade Federal Fluminense, pago com os nossos impostos, o dinheiro do pagador de impostos, para orgias e uso de drogas. \u00c9 por isso que n\u00f3s estamos... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=333&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQ 1464/2019, REQUERIMENTO DE CONVOCA\u00c7\u00c3O, ABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de convoca\u00e7\u00e3o do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weintraub, para esclarecimento \u00e0 Casa do corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados ao ensino p\u00fablico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o que est\u00e1 havendo hoje neste plen\u00e1rio \u00e9 um verdadeiro absurdo, um teatro para desgastar o Governo!\r\nO Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, em nenhum momento, se furtou da obriga\u00e7\u00e3o de vir prestar esclarecimentos na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o. Ele veio como convidado. Ele mal se sentou na cadeira de Ministro e veio como convidado, trazendo todos os dados. Agora, de supet\u00e3o, querem fazer esse desgaste ao Governo.\r\nSe \u00e9 para fazer uma convoca\u00e7\u00e3o, ent\u00e3o que se fa\u00e7a a todos os Ministros, porque houve um decreto que determina o contingenciamento em todos os Minist\u00e9rios, n\u00e3o somente no Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. Isso \u00e9 um absurdo! Querem fazer este plen\u00e1rio pegar fogo amanh\u00e3, porque sabem que a claque de grevistas, a claque deles, estar\u00e1 aqui. E os culpados ser\u00e3o voc\u00eas que est\u00e3o votando a favor disso.\r\nO Governo encaminha \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-15T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, CONTINGENCIAMENTO, CORTE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, ABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, GEST\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ) - Boa tarde a todos.\r\nMuitos improp\u00e9rios e muitas mentiras t\u00eam sido ditos com rela\u00e7\u00e3o ao contingenciamento. Primeiro de tudo, uns est\u00e3o dizendo que h\u00e1 um corte no Or\u00e7amento, quando, na verdade, h\u00e1 um contingenciamento; outros dizem que esse contingenciamento - ou corte, para a Oposi\u00e7\u00e3o, para a Esquerda - \u00e9 fruto de uma repres\u00e1lia contra as balb\u00fardias nas universidades. \r\n\u00c9 fato que uma verdade foi dita pelo Ministro. Existem, sim, balb\u00fardias nas universidades! N\u00e3o s\u00e3o todos que cometem balb\u00fardias, n\u00e3o s\u00e3o todos que praticam esses atos, mas aqueles segmentos aparelhados pela Esquerda nas universidades. Essas balb\u00fardias est\u00e3o ocorrendo, sim! \r\nA defini\u00e7\u00e3o de balb\u00fardia, pelo dicion\u00e1rio, \u00e9 confus\u00e3o, desordem, barulho, ru\u00eddo, grande desordem, confus\u00e3o, sarapatel, tumulto e vozeria. Isso existe, sim, nas universidades!\r\nAqui est\u00e1 a prova: \"UFF aprova tese de doutorado sobre orgias gay\". \u00c9 para isso que serve uma universidade? N\u00e3o \u00e9 para isso que serve uma universidade! Outra: \"UFF vai apurar den\u00fancia de festa com ritual sat\u00e2nico, drogas e orgias\". Isto foi publicado pelo G1. Isto aconteceu na UFF. \r\nAqui est\u00e3o algumas fotos dessas festas com drogas, bebidas e sexo. Outras reportagens falam desse mesmo fato. \"Festas em campus universit\u00e1rio misturam satanismo, feminismo, drogas e orgias.\" Querem mais balb\u00fardias? \"Boulos, pelo Sudeste, para organizar a luta contra o fascismo e a reforma da Previd\u00eancia.\" Isso est\u00e1 ocorrendo na UFMG, na UFJF, na UFF e na UFRJ. Balb\u00fardia! \r\nContra os cortes na educa\u00e7\u00e3o, em defesa da educa\u00e7\u00e3o e da aposentadoria.\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F5%2F2019&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MANIFESTA\u00c7\u00c3O, DEFESA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Apoio da popula\u00e7\u00e3o brasileira ao Governo Jair Bolsonaro. Sauda\u00e7\u00e3o aos participantes em manifesta\u00e7\u00f5es favor\u00e1veis a medidas e a\u00e7\u00f5es do Governo Federal.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Boa tarde a todos que nos acompanham pela TV C\u00e2mara em casa.\r\nOuvindo aqui a Oposi\u00e7\u00e3o falar sobre o Governo Bolsonaro, sobre as manifesta\u00e7\u00f5es, parece at\u00e9 que eles est\u00e3o em outra dimens\u00e3o, em um mundo m\u00e1gico, em que o PT deixou o Pa\u00eds \"maravilhoso\" para n\u00f3s. O Deputado que me antecedeu falou de 13 milh\u00f5es de desempregados que h\u00e1 no Brasil. Realmente, h\u00e1 13 milh\u00f5es de desempregados, gra\u00e7as \u00e0 gest\u00e3o incompetente, corrupta, desastrosa do PT. Dilma foi desastrosa para este Pa\u00eds. At\u00e9 o Temer, que era o Governo sobre o qual eu tinha muitas cr\u00edticas, fez um governo melhor do que o dela.\r\nTamb\u00e9m aqui veio outro Parlamentar dizer que as manifesta\u00e7\u00f5es de domingo foram mobiliza\u00e7\u00f5es dos fascistas, de pessoas que estavam sendo financiadas por departamentos, por setores, por empres\u00e1rios. Em que mundo voc\u00eas est\u00e3o? Repito: em que mundo voc\u00eas est\u00e3o? Voc\u00eas perderam o poder de mobiliza\u00e7\u00e3o. Voc\u00eas perderam o senso do que \u00e9 as ruas, do que as ruas dizem sobre o que pensam do que \u00e9 o melhor para o Brasil.\r\nO Brasil que o povo brasileiro quer agora \u00e9 um Brasil em que haja menos interven\u00e7\u00e3o estatal, que seja a favor das reformas, da reforma da Previd\u00eancia, da reforma penal, com o pacote anticrime do Moro, da reforma que prop\u00f5e a MP 870/19, na forma como foi elaborada, e de outras reformas. O povo brasileiro votou em Jair Bolsonaro por causa dessas reformas, apostando numa mudan\u00e7a.\r\nE a\u00ed querem dizer que o Governo perdeu a credibilidade e que n\u00e3o tem mais o apoio popular. Voc\u00eas est\u00e3o totalmente desantenados com rela\u00e7\u00e3o ao que est\u00e1 acontecendo no Brasil. Quem foi \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es no domingo viu que n\u00e3o \u00e9 essa a verdade, n\u00e3o \u00e9 essa a realidade. Eu estava na Avenida Paulista e vi centenas de milhares de pessoas de forma volunt\u00e1ria. Parafraseando um presidi\u00e1rio, que, infelizmente, j\u00e1 foi o Presidente deste Pa\u00eds, nunca antes na hist\u00f3ria deste Pa\u00eds a popula\u00e7\u00e3o foi \u00e0s ruas n\u00e3o para desconstruir, n\u00e3o para destituir, mas para construir, pedir reformas, como a da Previd\u00eancia.\r\nCrian\u00e7as, idosos e adultos vestiram verde e amarelo, n\u00e3o vestiram vermelho. E n\u00e3o hastearam bandeiras da CUT, da UNE , ou desses sat\u00e9lites da Esquerda, mas, sim, a bandeira do Brasil, pedindo que o Congresso esteja alinhado com o Governo Federal. Ela n\u00e3o foi \u00e0s ruas para atacar o Congresso Nacional, para atacar o Centr\u00e3o ou para atacar Parlamentar, mas sim para pedir que todos os Parlamentares se unam nesse projeto em que o brasileiro de forma avassaladora acreditou na elei\u00e7\u00e3o no ano passado.\r\nJair Bolsonaro foi eleito Presidente. Elegemos uma grande quantidade de Parlamentares alinhados a ele, mas, obviamente, n\u00e3o s\u00e3o maioria, muito menos os 513. O presidencialismo de coaliz\u00e3o ainda nos impede de fazer com que haja o rompimento com o antigo sistema da forma que queremos. Mas a popula\u00e7\u00e3o demonstrou nas ruas que quer, sim, que o Presidente governe e que o Parlamento trabalhe legislando, fiscalizando e pautando temas, obviamente, porque somos representantes do povo.\r\nEu gostaria de saudar a popula\u00e7\u00e3o brasileira que foi \u00e0s ruas de forma de ordeira, pac\u00edfica, c\u00edvica e espont\u00e2nea nesse domingo. Ali\u00e1s, \u00e9 uma grande fal\u00e1cia da Oposi\u00e7\u00e3o dizer que foi o Governo que fomentou essas manifesta\u00e7\u00f5es. N\u00e3o foi! N\u00f3s estivemos l\u00e1. Eu fui l\u00e1 como ativista. Antes mesmo de ser pol\u00edtico, fui ativista. E fui l\u00e1 tamb\u00e9m como brasileiro que acredita num Brasil mais justo e melhor.\r\nQuero saudar a popula\u00e7\u00e3o por ter feito isso. Ficou marcada na hist\u00f3ria do Pa\u00eds essa manifesta\u00e7\u00e3o. E ela ocorre logo ap\u00f3s uma elei\u00e7\u00e3o porque a Oposi\u00e7\u00e3o mentirosa e falaciosa diz mentiras a respeito de um suposto desgaste do Governo. Isso n\u00e3o existe e foi provado nesse domingo.\r\nPortanto, sa\u00fado a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Parab\u00e9ns por essa demonstra\u00e7\u00e3o de patriotismo! Podem ter certeza de que, daqui a 4 anos, entregaremos o Pa\u00eds muito melhor do que o que encontramos, ap\u00f3s a gest\u00e3o de diversos governos de esquerda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T12:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ERNESTO ARA\u00daJO, MINISTRO DE ESTADO DAS RELA\u00c7\u00d5ES EXTERIORES, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, COMISS\u00c3O DE SEGURIDADE SOCIAL E FAM\u00cdLIA (CSSF), SUPRESS\u00c3O, RESOLU\u00c7\u00c3O, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (ONU), G\u00caNERO, FEMINISMO, SA\u00daDE SEXUAL E REPRODUTIVA, APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Aplausos ao Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, Ernesto Ara\u00fajo, pela participa\u00e7\u00e3o em audi\u00eancia na Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, destinada ao debate de quest\u00f5es pertinentes ao feminismo, g\u00eanero e sa\u00fade reprodutiva.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, j\u00e1 que estamos falando aqui sobre a vinda de Ministros a esta Casa, eu n\u00e3o poderia deixar de destacar a presen\u00e7a do Ministro Ernesto Ara\u00fajo, que foi hoje at\u00e9 \u00e0 Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia - CSFF, para falar a respeito das recentes instru\u00e7\u00f5es dadas ao Corpo Diplom\u00e1tico no sentido de vetar nos textos e resolu\u00e7\u00f5es da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU express\u00f5es relativas a g\u00eanero, feminismo e sa\u00fade reprodutiva.\r\nE ele se saiu muito bem. Tenho muito orgulho de termos um Ministro como esse, que est\u00e1 enfrentando essas decis\u00f5es de \u00f3rg\u00e3os burocr\u00e1ticos, multilaterais que querem pautar o que devemos fazer em nosso Brasil em quest\u00f5es ideol\u00f3gicas.\r\nFeminismo nunca ajudou o Brasil em nada, nunca ajudou a humanidade em nada! G\u00eanero n\u00e3o existe. O aborto, como bem disse o Ministro, \u00e9 um bolo com gilete. N\u00e3o queremos bolo com gilete!\r\nFora aborto! Fora feminismo! Fora g\u00eanero!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ESQUERDA POLITICA, CONTRA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, LIGA\u00c7\u00c3O, CRIME ORGANIZADO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Liga\u00e7\u00e3o do PT com a fac\u00e7\u00e3o criminosa Primeiro Comando da Capital - PCC. Raz\u00f5es da atua\u00e7\u00e3o da Esquerda contra a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente Luiz Lima, ainda mais por revelar a minha identidade. Algumas pessoas dizem que Carlos Jordy \u00e9 o meu nome art\u00edstico, mas n\u00e3o \u00e9, \u00e9 um nome j\u00e1 de muitos anos, \u00e9 um apelido de inf\u00e2ncia, pelo qual sou conhecido na minha cidade. \r\nMas n\u00e3o \u00e9 por isso que eu vim aqui hoje. Venho aqui para falar a respeito de fatos que ocorreram no final de semana que demonstram que a liga\u00e7\u00e3o que o PT e demais partidos de esquerda t\u00eam com o crime organizado \u00e9 muito maior do que n\u00f3s pens\u00e1vamos.\r\nRecentemente, o Ministro Moro, a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato e os membros da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato foram alvo de uma opera\u00e7\u00e3o macabra, desonesta, suja para desqualific\u00e1-los, para destruir a reputa\u00e7\u00e3o dos membros dessa maior opera\u00e7\u00e3o de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o no mundo, atrav\u00e9s de den\u00fancias vazias de supostas mensagens que foram \"hackeadas\", obtidas atrav\u00e9s de forma il\u00edcita - que ainda sim s\u00e3o de car\u00e1ter duvidoso -, sem autoriza\u00e7\u00e3o judicial, por um meio de comunica\u00e7\u00e3o tosco. N\u00e3o se pode nem dizer que o Glenn faz jornalismo. Trata-se de um jornaleiro, e n\u00e3o jornalista, porque o que ele faz \u00e9 vender mat\u00e9ria de forma panflet\u00e1ria, de forma ideol\u00f3gica, querendo desqualificar essa que \u00e9 a maior opera\u00e7\u00e3o de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o do mundo.\r\nObviamente que o PT, o PSOL, a Esquerda e todos os partidos contr\u00e1rios \u00e0 Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato s\u00e3o contra esse combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. Eles se colocaram a favor do jornaleiro Glenn, se colocaram a favor do The Intercept, contra o Ministro Moro, na \u00e9poca Juiz Federal Moro, e foram a favor de que essas mensagens fossem divulgadas, aplaudindo o cometimento de crime.\r\nVejam s\u00f3, nesse final de semana, ocorreu um fato que n\u00e3o foi divulgado, mas tem que ser amplamente divulgado. E \u00e9 meu papel aqui como Parlamentar, Vice-L\u00edder do Governo, trazer \u00e0 tona essas situa\u00e7\u00f5es que ocorreram e que foram divulgadas somente pela Record. Intercepta\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas, com autoriza\u00e7\u00e3o judicial obtidas pela Pol\u00edcia Federal, indicam que l\u00edderes do Primeiro Comando da Capital - PCC, a maior fac\u00e7\u00e3o criminosa do Brasil, estaria contra a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, contra o Governo, reclamando do Governo, chegando a dizer: \"Ent\u00e3o os cara j\u00e1 come\u00e7ou a mexer em quem est\u00e1 na linha de frente. Os caras j\u00e1 chegam falando o qu\u00ea, com n\u00f3s n\u00e3o tem di\u00e1logo n\u00e3o, mano. Se voc\u00ea estava tendo um di\u00e1logo com os outros, que estava na frente, com n\u00f3s n\u00e3o vai ter di\u00e1logo, n\u00e3o. Esse Moro a\u00ed, mano, esse cara \u00e9 um fdp\". \r\nDepois dizem que com o PT eles tinham um di\u00e1logo \"cabuloso\". Que di\u00e1logo cabuloso \u00e9 esse que o PCC tinha com o PT, que tinha com o partido que h\u00e1 pouco tempo estava a frente do Executivo Federal? \u00c9 isso o que n\u00f3s queremos saber.\r\nAgora v\u00e1rios Parlamentares, Deputados, pessoas da milit\u00e2ncia petista alegam que isso teria sido um di\u00e1logo falso. Esse foi um di\u00e1logo obtido atrav\u00e9s de decis\u00e3o judicial, ao contr\u00e1rio daqueles que voc\u00eas defendem, que foi obtido de forma il\u00edcita pelo The Intercept, supostamente obtido porque nem sabemos se realmente aquelas mensagens procedem.\r\nAqui fica muito claro: o lado de quem \u00e9 contra a justi\u00e7a, contra Moro, contra a Lava-Jato \u00e9 o lado do Glenn, \u00e9 o lado do PT. E aqui, \u00e9 o lado de quem defende a justi\u00e7a e de quem os criminosos est\u00e3o contra, que \u00e9 do Governo Bolsonaro e do Ministro Sergio Moro.\r\nE n\u00f3s sa\u00edmos cada vez mais fortalecidos disso tudo, e o PT, cada vez mais ligado ao crime organizado, assim como sempre foi, quando estava \u00e0 frente do Governo Federal e ligado \u00e0s FARC.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, SUBSTITITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 2999/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nPARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), ACUSA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 2.999, de 2019, sobre a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento dos honor\u00e1rios periciais em a\u00e7\u00f5es do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS. Rep\u00fadio \u00e0s acusa\u00e7\u00f5es do PT ao Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Governo orienta o voto \"n\u00e3o\".\r\nEu quero dizer que n\u00e3o d\u00e1 para ficar ouvindo tanta hipocrisia por parte do PT em determinadas quest\u00f5es que foram levantadas aqui hoje. Primeiro, acusaram o Presidente de sexista, de mis\u00f3gino no epis\u00f3dio em que ele apenas curtiu uma postagem em que se falava que a Michelle Bolsonaro \u00e9 mais bonita do que a esposa do Macron. Isto \u00e9 \u00f3bvio: ela \u00e9 feia, sim, senhor! Engra\u00e7ado que, quando chamaram a Michelle Bolsonaro de cuidadora de idosos, eles mesmos endossaram isso e n\u00e3o tiveram a postura de criticar. \r\nE, segundo, falaram da associa\u00e7\u00e3o do fam\u00edlia Bolsonaro com as mil\u00edcias. Eles \u00e9 que t\u00eam que explicar o di\u00e1logo cabuloso entre o PT e o PCC. PT n\u00e3o \u00e9 Partido dos Trabalhadores, n\u00e3o. \u00c9 partido dos traficantes.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=145&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 5029/2019, PL 11021/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FUNDO PARTID\u00c1RIO, FUNDO ESPECIAL DE ASSIST\u00caNCIA FINANCEIRA AOS PARTIDOS POL\u00cdTICOS, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o pela Casa de projeto de lei relativo ao aumento de recursos p\u00fablicos para a realiza\u00e7\u00e3o de campanhas eleitorais. Inconsist\u00eancia de informa\u00e7\u00f5es divulgadas sobre itens da proposi\u00e7\u00e3o. Esclarecimento sobre a posi\u00e7\u00e3o do PSL e do Governo Jair Bolsonaro acerca da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sra. Presidente, demais Parlamentares. \r\nOntem n\u00f3s aprovamos aqui nesta Casa o texto-base de uma lei pol\u00eamica, uma lei que vai na contram\u00e3o de tudo aquilo que a opini\u00e3o p\u00fablica vem pedindo, que a sociedade vem pedindo, porque trata do aumento de recursos p\u00fablicos para campanhas eleitorais. \u00c9 fato que isso \u00e9 imoral. \u00c9 uma legisla\u00e7\u00e3o que, como disse, contraria aquilo que a sociedade pede, e este Congresso errou nesse sentido. Mas muitas fake news t\u00eam sido tamb\u00e9m trazidas a respeito desse projeto de lei, cujos destaques hoje vamos aprovar aqui.\r\nUma das fake news foi que essa legisla\u00e7\u00e3o estaria sendo aprovada para at\u00e9 mesmo pagar honor\u00e1rios judiciais, custas judiciais de pessoas envolvidas em crimes. Na verdade, ela ser\u00e1 realmente utilizada para isso, e isso \u00e9 imoral, mas ela n\u00e3o retroage para pagar, por exemplo, as custas judiciais do presidi\u00e1rio Lula. Essa \u00e9 uma fake news que tem que ser desmentida.\r\nOutra fake news que foi comentada nas redes sociais esta semana foi com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 posi\u00e7\u00e3o do Governo, \u00e0 posi\u00e7\u00e3o do PSL sobre essa lei. \u00c9 mentira que o Governo fez conluio para aumentar esse recurso no projeto de Lei Or\u00e7ament\u00e1ria; \u00e9 mentira que o PSL estaria envolvido pedindo o aumento desses recursos, como alguns setores que muitas vezes est\u00e3o a favor do Governo, mas que agora querem se fazer de paladinos da moralidade, como se fossem uma Direita depurada, uma Direita acima do bem e do mal, fazem parecer, colocando isso nas redes sociais, inclusive fazendo com que humoristas e jornais divulguem essa fake news.\r\nN\u00f3s j\u00e1 temos inimigos demais para termos fogo amigo de pessoas que n\u00e3o s\u00e3o t\u00e3o amigas assim.\r\nO PSL e o Governo seguir\u00e3o firmes, batalhando pelo Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DEFESA, REDU\u00c7\u00c3O, MAIORIDADE PENAL.\r\nROBERTO APARECIDO ALVES CARDOSO, CRIMINOSO, MOTIM DE PRESOS, S\u00c3O PAULO (SP).",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Rebeli\u00e3o na Unidade Experimental de Sa\u00fade, em S\u00e3o Paulo, Estado de S\u00e3o Paulo, liderada pelo detento Roberto Aparecido Alves Cardoso, conhecido como Champinha. Defesa da redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, cidad\u00e3os brasileiros, trago uma not\u00edcia sobre um indiv\u00edduo muito conhecido de todos n\u00f3s que temos em torno de 20 anos. O Sr. Roberto Aparecido Alves Cardoso, mais uma vez, ganhou o notici\u00e1rio do Brasil. Nacionalmente, ele ficou conhecido como Champinha. Algum tempo atr\u00e1s, ele estuprou, assassinou e, antes disso, torturou Liana Friedenbach e seu namorado, Felipe Caff\u00e9. \r\nEsse sujeito foi considerado inimput\u00e1vel porque nossa legisla\u00e7\u00e3o \u00e9 ben\u00e9fica com menores de idade. Hoje ele volta ao notici\u00e1rio por ter liderado uma rebeli\u00e3o num centro de sa\u00fade em S\u00e3o Paulo. Esse cidad\u00e3o, que deveria apodrecer na cadeia, continua num spa, curtindo suas f\u00e9rias eternas e delinquindo.\r\nAcredito que \u00e9 hora de este Parlamento ter a coragem de avan\u00e7ar num pleito da sociedade, que na esmagadora maioria \u00e9 a favor da redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal. Devemos, sim, considerar este tema uma prioridade, j\u00e1 que \u00e9 uma prioridade da nossa sociedade atual.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 25 do Substitutivo (ou artigo equivalente de eventual Submenda Substitutiva) apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Elevados gastos do Governo Luiz In\u00e1cio Lula da Silva com cart\u00f5es corporativos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL orienta \"n\u00e3o\", Presidente.\r\nAproveito para fazer um contradit\u00f3rio \u00e0 Deputada do PCdoB que disse que o Governo est\u00e1 gastando muito com cart\u00f5es corporativos, mencionando valores da ordem de 5 milh\u00f5es.\r\nBasta dar uma busca no Google para encontra que o Governo Lula, s\u00f3 no primeiro ano, gastou 33 milh\u00f5es com cart\u00f5es corporativos. No segundo ano, esse gasto foi duplicado, atingindo 76,2 milh\u00f5es. Antes eles poderiam contar todas as mentiras que elas ficavam abafadas. Agora, com a Internet, todas as fal\u00e1cias caem por terra.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=187&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, CARLOS JORDY, DEPUTADO FEDERAL, DENUNCIADO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), ORGANIZA\u00c7\u00c3O CRIMINOSA, CONSELHO DE \u00c9TICA E DECORO PARLAMENTAR, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o pelo PT de den\u00fancia contra o orador junto ao Conselho de \u00c9tica e Decoro Parlamentar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, na semana passada, fui denunciado, no Conselho de \u00c9tica, pelo PT por ter chamado o partido de \"Partido dos Traficantes\".\r\nLogo o Partido dos Trabalhadores, que vive fazendo as mais baixas e imorais acusa\u00e7\u00f5es contra n\u00f3s, chamando-nos de laranjas ou milicianos, agora quer pagar de paladino da moralidade. \r\nEu estou muito tranquilo quanto \u00e0 minha defesa no Conselho de \u00c9tica. O PT, no entanto, tem que explicar o di\u00e1logo cabuloso com o PCC. Quanto ao Deputado do PSOL que disse que n\u00f3s defendemos bandidos, ricos e poderosos, quem faz isso s\u00e3o eles, ao defenderem Lula, o maior bandido e l\u00edder de fac\u00e7\u00e3o criminosa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-08T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "IRREGULARIDADE, CAMPANHA ELEITORAL, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), CANDIDATURA-LARANJA,  NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA,, CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o ao discurso de Deputado do PSOL sobre a infra\u00e7\u00e3o da lei eleitoral pelo ent\u00e3o candidato \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fabica, Deputado Jair Bolsonaro, na campanha das elei\u00e7\u00f5es de 2018.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, um Deputado do PSOL, milion\u00e1rio, veio aqui dizer que mais uma vez a Folha de S.Paulo divulga que houve disparos de WhatsApp a partir da campanha de Jair Bolsonaro, o que significa infra\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o eleitoral, e, portanto, a chapa deve ser cassada. Mas eu acho que ele se esqueceu de ler a reportagem toda.\r\nA reportagem diz que o UOL mostrou que o PT tamb\u00e9m usou o sistema de envio de mensagens em massa e ainda diz que o TSE multou a campanha de Fernando Haddad por ter impulsionado um site com ataques a Bolsonaro no mecanismo de busca do Google. Na decis\u00e3o, o Ministro Edson Fachin considerou que o impulsionamento feriu a lei eleitoral e causou desequil\u00edbrio na disputa.\r\nHonestidade para que, n\u00e3o \u00e9? Mas vamos pedir honestidade ao PSOL? Jamais! Eles s\u00f3 vivem de desonestidade intelectual e ataques sujos contra o Governo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-08T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ORGANIZA\u00c7\u00c3O CRIMINOSA, S\u00c3O PAULO (ESTADO), PAGAMENTO, ADVOGADO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Rep\u00fadio aos ataques do PSOL e do PT contra o Presidente Jair Bolsonaro e o PSL. Solicita\u00e7\u00e3o, pela Pol\u00edca Civil do Estado de S\u00e3o Paulo, de quebra do sigilo de advogados do PT citados pela fac\u00e7\u00e3o criminosa Primeiro Comando da Capital - PCC.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais Parlamentares, Deputados, Senadores, o art. 53 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal rege que n\u00f3s Deputados e Senadores somos inviol\u00e1veis civil e penalmente por nossos votos, opini\u00f5es. Mas at\u00e9 onde vai essa imunidade parlamentar? O que \u00e9 a quebra de decoro parlamentar?\r\nHoje mesmo ouvi aqui um Deputado milion\u00e1rio do PSOL atacando o PSL, associando o partido a laranjas.\r\nIn\u00fameros Parlamentares do PT, do PSOL usam a tribuna para chamar o Governo de miliciano. Tenho aqui alguns tu\u00edtes. Por exemplo, a Deputada Margarida Salom\u00e3o, do PT, diz \"Governo de milicianos e de corruptos\"; a Deputada Gleisi Hoffmann diz \"quem tem liga\u00e7\u00e3o com mil\u00edcia e crime organizado \u00e9 Bolsonaro\";\r\nZeca Dirceu diz \"o laranjal do PSL s\u00f3 aumenta\"; a Deputada Tal\u00edria Petrone diz \"as rela\u00e7\u00f5es de Bolsonaro com as mil\u00edcias e grupos de exterm\u00ednio s\u00e3o cada vez mais evidentes\".\r\nEu gostaria de saber: isso \u00e9 quebra de decoro parlamentar? Porque todas essas afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o sendo feitas a partir de reportagens e de investiga\u00e7\u00f5es que ainda est\u00e3o em andamento.\r\nRecentemente, um Deputado do PT atacou o PSL, chamando o partido de laranjal. Eu fiz uma retors\u00e3o imediata - o C\u00f3digo Penal prev\u00ea que n\u00e3o h\u00e1 punibilidade para isso - dizendo que o PT era um partido de traficantes, baseado tamb\u00e9m em not\u00edcias e em investiga\u00e7\u00f5es em andamento. E fui denunciado no Conselho de \u00c9tica. Da mesma forma que eles nos atacam, ataquei, dando uma resposta imediata, uma retors\u00e3o imediata as suas afirma\u00e7\u00f5es difamat\u00f3rias e caluniosas.\r\nAgora, vejam que, no fim de semana, saiu a not\u00edcia de que a Pol\u00edcia Civil est\u00e1 pedindo a quebra de sigilo de advogados do PT citados pelo PCC. A Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo solicitou \u00e0 Justi\u00e7a a quebra do sigilo do advogado Geraldo Luiz Mascarenhas Prado. Voc\u00eas o conhecem muito bem. Quem j\u00e1 est\u00e1 aqui h\u00e1 muito tempo na pol\u00edtica, na Casa, conhece esse senhor, que \u00e9 ligado ao PT e que recebeu recursos do PCC para defender essa fac\u00e7\u00e3o criminosa, derrubando a portaria do Ministro Moro que impede que, em pres\u00eddios federais, criminosos tenham acesso a visitas \u00edntimas. N\u00f3s sabemos o que acontece nessas visitas \u00edntimas. E eles demonstraram ter sim liga\u00e7\u00f5es com o PCC, como eu havia dito naquele dia na Comiss\u00e3o de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira e Controle.\r\nMais reportagens do fim de semana: \"Pol\u00edcia pedir\u00e1 quebra de sigilo de advogado do PT citado pelo PCC\" e \"Mensagem encontrada em celular de l\u00edder da fac\u00e7\u00e3o criminosa menciona pagamento de um milh\u00e3o e meio para Geraldo Luiz Mascarenhas Prado entrar com a\u00e7\u00e3o no STF\".\r\nPois bem, eu lhes pergunto: da mesma forma que eles, baseados em mat\u00e9rias, em investiga\u00e7\u00f5es que falam a respeito de mil\u00edcia, que nada tem a ver com o Governo, nada tem a ver com o Presidente Jair Bolsonaro, mas, querendo fazer essa associa\u00e7\u00e3o, usando da sua imunidade parlamentar, da mesma forma que utilizam tamb\u00e9m essa imunidade parlamentar para atacar o PSL, colocando todos no mesmo bolo, falando que h\u00e1 laranjas, que \u00e9 o partido da laranja, qual \u00e9 o problema, ent\u00e3o, de eu usar as not\u00edcias e as investiga\u00e7\u00f5es para dizer que o PT, o Partido dos Trabalhadores, \u00e9 sim o partido dos traficantes, pois tem liga\u00e7\u00e3o com o PCC? As demonstra\u00e7\u00f5es est\u00e3o aqui nas investiga\u00e7\u00f5es. Acabando as investiga\u00e7\u00f5es, se n\u00e3o houver nenhuma culpa, eles v\u00e3o poder provar que estavam errados, assim como n\u00f3s.\r\nMas n\u00e3o vou aturar Deputados do PT e a sigla quererem censurar, quererem calar aqueles que se op\u00f5em as suas ideias ideol\u00f3gicas, as suas posi\u00e7\u00f5es pol\u00edticas, porque eles tamb\u00e9m n\u00e3o podem usar a tribuna para atacar o Governo com ila\u00e7\u00f5es. N\u00e3o podem atacar o PSL, da mesma forma que n\u00f3s n\u00e3o poder\u00edamos. Mas farei sim sempre retors\u00f5es imediatas a todo tipo de ataque vil...\r\n(Interrup\u00e7\u00e3o do som.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-08T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "IRREGULARIDADE, CAMPANHA ELEITORAL,NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Constesta\u00e7\u00e3o ao pronunciamento de Deputado a respeito da divulga\u00e7\u00e3o de fake news .",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de responder, porque eu acredito que o Deputado fez isso de prop\u00f3sito. O Deputado que apareceu no Fant\u00e1stico tem o dobro do meu tamanho e \u00e9 de outro partido. Ele est\u00e1 querendo aparecer, obviamente.\r\nQuanto a se estar falando em fake news, isso est\u00e1 em andamento, em investiga\u00e7\u00f5es. As fake news apareceram tamb\u00e9m no Fant\u00e1stico e na RecordTV, assim como todas as quest\u00f5es que eles trazem aqui atacando o Governo e o PSL.\r\nN\u00f3s vamos sempre fazer retors\u00e3o imediata.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-23T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CHILE, CRISE POL\u00cdTICA, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, MOVIMENTO DE PROTESTO, MOVIMENTO COMUNISTA.\r\nFOR\u00c7AS ARMADAS, COMBATE, VIOLENCIA, VANDALISMO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Incita\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia no Chile pelo partido comunista. Alerta sobre a utiliza\u00e7\u00e3o, pelo Governo Jair Bolsonaro, das For\u00e7as Armadas brasileiras para repress\u00e3o de atos de vandalismo e viol\u00eancia no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s temos visto uma s\u00e9rie de protestos no Chile, os quais desencadearam uma verdadeira onda de barb\u00e1rie, de vandalismo. Ora, quem estaria por tr\u00e1s dessa onda de viol\u00eancia e de vandalismo? Os partidos de esquerda, que est\u00e3o insatisfeitos com a retomada do poder na Am\u00e9rica Latina pela Direita, pelos conservadores.\r\nIsso \u00e9 um fato not\u00f3rio. Existem guias, comunicados do Partido Comunista chileno. Do Frente Amplio, h\u00e1 um guia para realizar o plano Punto Final. Diz o guia: \"Devemos for\u00e7ar que todos os climas de viol\u00eancia nas ruas se extremem, com o fim de obrigar a todos os que tenham armas a disparar. Se \u00e9 necess\u00e1rio, h\u00e1 que deixar a vida por nossa causa\".\r\nSr. Presidente, h\u00e1 Deputados e Senadores que est\u00e3o incitando esse tipo de viol\u00eancia aqui no Brasil. Digo a V.Exas.: o Brasil n\u00e3o \u00e9 o Chile. O Governo Bolsonaro n\u00e3o \u00e9 um governo omisso, como foram os governos anteriores. N\u00e3o se atrevam! O Governo Bolsonaro est\u00e1 disposto a usar as For\u00e7as Armadas para reprimir qualquer tipo de viol\u00eancia, vandalismo ou barb\u00e1rie que possa colocar a ordem p\u00fablica em perigo.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=24%2F10%2F2019&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, V\u00cdDEO, MIDIA DIGITAL, REDE SOCIAL DIGITAL, OFENSA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), CONTESTA\u00c7\u00c3O, ESQUERDA POLITICA.\r\nCELSO DANIEL, EX-PREFEITO, SANTO ANDRE (SP), HOMICIDIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao discurso da Oposi\u00e7\u00e3o acerca de declara\u00e7\u00f5es do Presidente Jair Bolsonaro sobre o Supremo Tribunal Federal. Indaga\u00e7\u00e3o sobre o mandante do assassinato do ent\u00e3o Prefeito de Santo Andr\u00e9,  Celso Daniel.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nEu n\u00e3o entendo essa preocupa\u00e7\u00e3o e indigna\u00e7\u00e3o de alguns Deputados, sobretudo os Deputados do PT, com rela\u00e7\u00e3o ao Twitter do Presidente Jair Bolsonaro.\r\nO ex-Presidente Lula disse que o STF era uma Suprema Corte acovardada, e nenhum deles se indignou diante disso. E, mais, um Deputado do PT que me antecedeu afirmou que o caso Queiroz - os v\u00eddeos e os \u00e1udios dele que est\u00e3o circulando - \u00e9 uma cortina de fuma\u00e7a. Realmente, \u00e9 uma cortina de fuma\u00e7a para o caso que est\u00e1 sendo noticiado agora de Marcos Val\u00e9rio, que afirmou, em seu depoimento, a respeito de tudo que est\u00e1 sendo agora descoberto a respeito da morte de Celso Daniel, que Lula estava envolvido, que o ex-Presidente Lula era o mandante do assassinato de Celso Daniel. \r\nEnt\u00e3o, mais importante que a pergunta \"onde est\u00e1 o Queiroz?\" \u00e9 a pergunta \"quem mandou matar Celso Daniel?\"",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DEPUTADO FEDERAL, ESQUERDA POL\u00cdCIA, CONTRADI\u00c7\u00c3O, PRONUNCIAMENTO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF). \r\nREDE GLOBO DE TELEVIS\u00c3O, DIVULGA\u00c7\u00c3O DE INFORMA\u00c7\u00c3O FALSA, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), COMPROMETIMENTO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, HOMIC\u00cdDIO, MARIELLE FRANCO, VEREADORA, RIO DE JANEIRO (RJ).",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Incoer\u00eancia do posicionamento de Deputados oposicionistas diante da postagem, pelo Presidente Jair Bolsonaro, de v\u00eddeo sobre a compara\u00e7\u00e3o do Supremo Tribunal Federal com hiena. Improced\u00eancia das acusa\u00e7\u00f5es de envolvimento do Presidente da Rep\u00fablica com mil\u00edcias e com o assassinato da Vereadora Marielle Franco, da C\u00e2mara Municipal do Rio de Janeiro. Preju\u00edzos causados ao Pa\u00eds pela atua\u00e7\u00e3o dos partidos de Esquerda.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente.\r\nBoa tarde aos Deputados, boa tarde a todos os que nos acompanham pela TV C\u00e2mara.\r\nSenhores, desde ontem, n\u00f3s temos visto a quantidade de paladinos da moralidade, de Deputados do PT, do PSOL e da Oposi\u00e7\u00e3o escandalizados com o tu\u00edte que Jair Bolsonaro fez que estaria comparando determinadas institui\u00e7\u00f5es com hienas. Ali estaria tamb\u00e9m o STF, e disseram que era um absurdo comparar o STF com hienas.\r\nEsses mesmos n\u00e3o se indignaram, n\u00e3o se revoltaram quando o ex-Presidente Lula disse que n\u00f3s temos uma Suprema Corte acovardada. Dizem que isso \u00e9 um ataque \u00e0 democracia, dizem que \u00e9 um ataque frontal \u00e0 democracia atacar um Poder da nossa Rep\u00fablica - o Poder, nesse caso, \u00e9 o Judici\u00e1rio, o STF.\r\nDizem que n\u00e3o se pode atacar nenhum Poder, mas se cansam de usar este plen\u00e1rio ou de vir ao microfone para atacar a figura do Presidente da Rep\u00fablica, chamando-o de miliciano, associando-o ao crime organizado.\r\nInclusive, ontem, o Deputado Paulo Pimenta, que tinha que ter vergonha na cara, disse que havia um v\u00eddeo em que estavam colocando um le\u00e3o miliciano...\r\nQue respeito voc\u00ea tem pelo Poder Executivo? Que respeito voc\u00ea tem pelos Tr\u00eas Poderes quando ataca o Presidente da Rep\u00fablica?\r\nEsses mesmos Deputados usam o microfone, como hoje fez o Deputado Jorge Solla, para chamar Jair Bolsonaro de miliciano, querendo associ\u00e1-lo \u00e0 morte da Marielle.\r\nVejam s\u00f3, esse Deputado ficou nervosinho! Em determinada oportunidade em que est\u00e1vamos numa Comiss\u00e3o, ele chamou o PSL de partido de laranjas, falou dos milicianos, e eu disse que o PT era partido dos traficantes. Ele me colocou, inclusive, no Conselho de \u00c9tica por isso.\r\nEles podem falar tudo, eles podem nos atacar ou nos associar ao crime organizado. Mas n\u00f3s, baseados em reportagem de jornal e em investiga\u00e7\u00f5es, em intercepta\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas que d\u00e3o not\u00edcia de que h\u00e1 uma liga\u00e7\u00e3o entre membros do PCC e o PT... Um membro do PCC diz que havia um di\u00e1logo cabuloso com o PT enquanto eles estavam no poder.\r\nA partir de not\u00edcias como essas, de investiga\u00e7\u00f5es que est\u00e3o acontecendo, eu n\u00e3o posso acus\u00e1-los de partido dos traficantes, mas eles, baseados numa den\u00fancia fr\u00e1gil feita pela Rede Globo, querem associar Jair Bolsonaro \u00e0 morte de Marielle.\r\nE n\u00e3o havia ind\u00edcio algum de que ele estivesse em seu condom\u00ednio. O porteiro disse que Fulano disse... O porteiro afirmou que \u00e0s 5 horas da tarde algu\u00e9m interfonou para a casa de Jair Bolsonaro para ingressar no seu condom\u00ednio e ir ao seu encontro. Dia 14 de mar\u00e7o. Dia 14 de mar\u00e7o, ele estava neste plen\u00e1rio. E todos sabem aqui que s\u00f3 quando um Deputado coloca sua digital, a\u00ed, sim, ele tem a presen\u00e7a registrada. Como ele faria para, ap\u00f3s registrar a presen\u00e7a, estar em sua resid\u00eancia, na Barra da Tijuca? Ainda n\u00e3o inventaram o teletransporte; nem se ele tivesse jatinho.\r\nE a partir dessa den\u00fancia fr\u00e1gil da Rede Globo, a \"Rede Esgoto de Televis\u00e3o\", que h\u00e1 anos vem trazendo tudo o que h\u00e1 de pior para as nossas fam\u00edlias, destruindo a inf\u00e2ncia das crian\u00e7as... O programa de F\u00e1tima Bernardes fala de crian\u00e7as transg\u00eanero. Ali\u00e1s, a Rede Globo faz uma idolatria ao bandido, colocando o vagabundo como v\u00edtima da sociedade, e o policial como opressor, como fascista. \u00c9 isso o que a Rede Globo vem fazendo.\r\nA Rede Globo, todos sabemos, foi contra elei\u00e7\u00e3o de Jair Bolsonaro. A Rede Globo fez campanha contra Jair Bolsonaro. A Rede Globo j\u00e1 derrubou um Presidente, elegeu Fernando Collor e derrubou Fernando Collor, mas agora sabe que o momento mudou, pois quem elegeu Jair Bolsonaro n\u00e3o foi a Rede Globo.\r\nAs redes sociais democratizaram a elei\u00e7\u00e3o e fizeram com que as pessoas conhecessem Jair Bolsonaro - o verdadeiro Jair Bolsonaro -, seus ideais, seus valores, tudo o que ele defende. O brasileiro se identificou com ele, porque n\u00e3o mais aguentava tanta podrid\u00e3o e tanto esc\u00e1rnio produzidos pela Esquerda em nosso Pa\u00eds com o PT no poder, destruindo tudo o que h\u00e1 de mais precioso para n\u00f3s, nossas fam\u00edlias, nossos valores, e nos colocando \u00e0 merc\u00ea de bandidos.\r\nA Rede Globo, a \"Rede Esgoto de Televis\u00e3o\", fez uma reportagem mequetrefe como essa sabendo que n\u00e3o havia liga\u00e7\u00e3o \u00e0s 17 horas entre a portaria e a casa de Jair Bolsonaro. Ela fez uma ila\u00e7\u00e3o, uma den\u00fancia leviana. E agora, os paladinos da moralidade, do partido que est\u00e1 envolvido no assassinato de Celso Daniel, querem vir aqui para dizer que Jair Bolsonaro est\u00e1 envolvido com a morte da Vereadora Marielle, e ele nem tinha conhecimento dessa senhora. Agora eles t\u00eam que falar \u00e9 sobre as den\u00fancias que est\u00e3o vindo...\r\n\u00c9 bom que ele tenha vindo para c\u00e1, porque ele adora criticar, adora chamar os outros de milicianos, mas quando tem o revide, quando falamos que \u00e9 traficante, fica \"nervosinho\" e vai para o Conselho de \u00c9tica.\r\nAgora eles t\u00eam que falar sobre o depoimento de Marcos Val\u00e9rio, que disse que quem foi o mandante do assassinato de Celso Daniel foi o Lula, foi o Lula. Quem disse isso foi Marcos Val\u00e9rio, que era \"assim\" com o PT quando estava no poder. Era \"assim\" com o PT, quando estava no poder.\r\nPois bem, senhores, a\u00ed est\u00e1 uma demonstra\u00e7\u00e3o de que o que eles querem: al\u00e9m de censurar os que n\u00e3o concordam com suas pautas, de n\u00f3s censurar, eles, ao contr\u00e1rio de n\u00f3s, que temos um projeto de na\u00e7\u00e3o, t\u00eam um projeto de poder. Eles podem falar tudo, podem atacar, difamar, caluniar, falar os mais diversos improp\u00e9rios baseados em reportagem fr\u00e1geis, com essa da \"Rede Esgoto de Televis\u00e3o\", porque t\u00eam um projeto para derrubar Jair Bolsonaro - eles n\u00e3o aceitam o resultado das elei\u00e7\u00f5es, querem um terceiro turno das elei\u00e7\u00f5es, mas n\u00e3o v\u00e3o ter terceiro turno das elei\u00e7\u00f5es.\r\nJair Bolsonaro foi eleito democraticamente. N\u00e3o h\u00e1 nenhum ind\u00edcio que relacione a sua pessoa \u00e0 morte da Vereadora Marielle. Todos esses que est\u00e3o fazendo acusa\u00e7\u00f5es levianas deveriam responder judicialmente por elas, porque, se falam aqui em quebra de decoro parlamentar e se querem nos tirar a imunidade parlamentar, isso tamb\u00e9m tem que ser levado para eles, tem que ser usado contra eles.\r\nDeixem-nos governar. Deixem Jair Bolsonaro e seu Governo reconstru\u00edrem os destro\u00e7os que voc\u00eas deixaram no Pa\u00eds. Eu n\u00e3o falo s\u00f3 quanto \u00e0 quest\u00e3o moral e pol\u00edtica, mas quanto a todas as quest\u00f5es em que voc\u00eas vilipendiaram nossas fam\u00edlias, destruindo a moral do brasileiro e as nossas institui\u00e7\u00f5es. Agora o Governo Jair Bolsonaro est\u00e1 reerguendo o Brasil. Vai ser dif\u00edcil para n\u00f3s, mas, mesmo com todas as ila\u00e7\u00f5es, mentiras e difama\u00e7\u00f5es, voc\u00eas n\u00e3o v\u00e3o nos impedir de reparar todas as cagadas que fizeram.\r\nSra. Presidente, solicito que meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nESQUERDA POL\u00cdTICA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), ESTATUTO DO DESARMAMENTO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.723-A, de 2019, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.826, de 2003, sobre o registro, a posse e a comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds; o Sistema Nacional de Armas - SINARM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite, Sras. e Srs. Deputados.\r\nOuvindo atentamente os Deputados da Oposi\u00e7\u00e3o, os Deputados da Esquerda sobre dados e estat\u00edsticas contra o desarmamento, eu me pergunto de onde eles tiram esses n\u00fameros e estat\u00edsticas. Parece que os tiram da privada. Parece at\u00e9 o Lula, quando, em 2004, foi a Paris e disse que no Brasil havia 35 milh\u00f5es de crian\u00e7as nas ruas.\r\nNa verdade, um Deputado do PT citou uma estat\u00edstica correta: hoje h\u00e1 60 mil homic\u00eddios no Brasil - 60 mil homic\u00eddios no Brasil -, gra\u00e7as a essa pol\u00edtica desarmamentista, gra\u00e7as a essa pol\u00edtica de desencarceramento que eles promoveram.\r\nAntes do Estatuto do Desarmamento, no Brasil havia uma taxa de homic\u00eddios muito menor do que nos anos seguinte \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o do Estatuto do Desarmamento.\r\nE mais - j\u00e1 que eles gostam tanto de estat\u00edsticas: em 2005, 64% da popula\u00e7\u00e3o manifestou-se contrariamente \u00e0 proibi\u00e7\u00e3o da comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo. O Governo Lula n\u00e3o respeitou a soberania popular e endossou o projeto que desarmou a popula\u00e7\u00e3o, que inclusive foi copiado por Maduro, na Venezuela.\r\nMas eles falam tanto que 70% da popula\u00e7\u00e3o \u00e9 contra o armamento da popula\u00e7\u00e3o civil! Eu n\u00e3o sei de onde tiram essas pesquisas. Mas existe uma pesquisa que demonstra, sim, que 92% da popula\u00e7\u00e3o \u00e9 a favor da redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal. Gostaria de saber se pesquisas como essas, para eles, s\u00e3o v\u00e1lidas.\r\nEssa legisla\u00e7\u00e3o, o Projeto de Lei n\u00ba 3.723, de 2019, ainda n\u00e3o \u00e9 a ideal, porque, para mim, tinha que ser revogado o Estatuto do Desarmamento, mas \u00e9 um projeto que vem corrigir muitas injusti\u00e7as.\r\nEle corrige injusti\u00e7as com os CACs, que hoje, para se locomoverem, para se deslocarem, t\u00eam que desmuniciar seu armamento, favorecendo que os criminosos, defendidos pelos que s\u00e3o contr\u00e1rios a este projeto, roubem seu armamento. O projeto favorece a desburocratiza\u00e7\u00e3o disso para os CACs; favorece os agentes de seguran\u00e7a, estendendo isso para outras categorias, como agentes penitenci\u00e1rios e agentes socioeducativos. E, mais, ele empodera as mulheres, porque as mulheres que estiverem sob medidas protetivas de urg\u00eancia...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=203&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DO DESARMAMENTO, CERTIFICADO DE REGISTRO DE ARMA DE FOGO, POSSE DE ARMA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Defesa da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.723-D, de 2019, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.826, de 2003, sobre o registro, a posse e a comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o; o Sistema Nacional de Armas - SINAM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu ouvi aqui atentamente alguns Deputados de esquerda falarem que esse projeto vai armar a popula\u00e7\u00e3o, que mais armas s\u00f3 trazem mais viol\u00eancia. Inclusive, uma Deputada do PT disse que a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 muito armada.\r\nEu gostaria de saber como ela faria a reden\u00e7\u00e3o, que s\u00f3 com derramamento de sangue ser\u00e1 feita, sem armas? Ela quer ou n\u00e3o quer armas?\r\nArmas para traficantes, para FARC, para todos aqueles que s\u00e3o seus aliados eles querem, mas para o cidad\u00e3o de bem se proteger eles n\u00e3o querem!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=157&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AJUSTE FISCAL, MUNIC\u00cdPIO, EXTIN\u00c7\u00c3O, PACTO FEDERATIVO, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Apoio \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 188, de 2019, do Poder Executivo, a chamada PEC do Pacto Federativo, sobre a extin\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpios com menos de 5.000 habitantes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muitos Munic\u00edpios que foram emancipados, Munic\u00edpios com at\u00e9 5 mil habitantes, hoje se tornaram Munic\u00edpios pobres, que nada produzem, cuja arrecada\u00e7\u00e3o \u00e9 baixa e vai para manter uma estrutura inchada de Prefeitos, Vereadores, Secret\u00e1rios, que muitas vezes nada produzem para a cidade. \r\nA popula\u00e7\u00e3o desses Munic\u00edpios est\u00e1 vibrando com a possibilidade de retornar para os seus Munic\u00edpios e, assim, poder ter os recursos, que s\u00e3o utilizados por uma m\u00e1quina p\u00fablica ineficiente, revertidos para servi\u00e7os p\u00fablicos de qualidade.\r\n\u00c9 um gola\u00e7o do Presidente! \u00c9 uma coragem fazer uma medida que h\u00e1 muito tempo o Brasil j\u00e1 pedia e j\u00e1 precisava.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RACISMO, COMBATE, CARTAZ, EXPOSI\u00c7\u00c3O (EVENTO), PREJU\u00cdZO, CORONEL TADEU, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o ao discurso de Deputada contra os apoiadores ao armamento da popula\u00e7\u00e3o civil. Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Coronel Tadeu pela rea\u00e7\u00e3o sobre a exposi\u00e7\u00e3o de cartaz acerca do racismo em exposi\u00e7\u00e3o nas depend\u00eancias da Casa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Deputada que me antecedeu disse que n\u00f3s defendemos armamento e eles, n\u00e3o. Engra\u00e7ado \u00e9 que h\u00e1 um v\u00eddeo em que ela fala que quer fazer um derramamento de sangue, que sem derramamento de sangue n\u00e3o h\u00e1 reden\u00e7\u00e3o. Eu queria saber como ser\u00e1 feito esse derramamento de sangue? Sem armas? \u00c9 isso o que eles querem? \r\nNa verdade, eles n\u00e3o defendem o armamento da popula\u00e7\u00e3o para o cidad\u00e3o de bem, mas, sim, para todos os asseclas deles e para os traficantes.\r\nQuanto ao Deputado Coronel Tadeu, eu gostaria de parabeniz\u00e1-lo por essa atitude, que foi uma afronta contra as institui\u00e7\u00f5es policiais...(Apupos.)\r\nA SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP) - Fascista! Fascista! Fascista!\r\nO SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ) - Isso foi uma afronta contra as institui\u00e7\u00f5es policiais...\r\nA SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP) - Fascista!\r\nA SRA. ALICE PORTUGAL (PCdoB - BA) - Isso \u00e9 crime de racismo!(Apupos.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Isnaldo Bulh\u00f5es Jr. Bloco/MDB - AL) - Pe\u00e7o respeito ao Plen\u00e1rio...\r\nO SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ) - Eles falam em racismo, mas quem comete racismo s\u00e3o eles, colocando todo bandido como negro...\r\nA SRA. ALICE PORTUGAL (PCdoB - BA) - Racismo, n\u00e3o!\r\nO SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ) - Eles praticam o racismo... \r\n(Tumulto no plen\u00e1rio.)\r\nA SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP) - Ele comete o mesmo crime do colega dele...\r\nO SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ) - Queremos ver \u00e9 a pol\u00edcia matar bandido, independentemente de cor.\r\n(Tumulto no plen\u00e1rio.)\r\nO SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ) - Se for negro...",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CONTRA, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, REP\u00daDIO.\r\nMEIO AMBIENTE, REGI\u00c3O AMAZ\u00d4NICA, QUEIMADA, ORGANIZA\u00c7\u00c3O N\u00c3O GOVERNAMENTAL (ONG), DEN\u00daNCIA, O ESTADO DE S\u00c3O PAULO, JORNAL, REPORTAGEM.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0s fake news  imputadas ao Presidente da Rep\u00fablica pela Oposi\u00e7\u00e3o. Publica\u00e7\u00e3o, pelo jornal O Estado de S. Paulo, de reportagem consubstanciadora da veracidade da den\u00fancia de atribui\u00e7\u00e3o \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais do meio ambiente, pelo Presidente Jair Bolsonaro, da responsabilidade por queimadas ocorridas na regi\u00e3o amaz\u00f4nica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ontem eu participava na Comiss\u00e3o Parlamentar Mista de Inqu\u00e9rito - Fake News e fal\u00e1vamos sobre todas as fake news imputadas a este Governo. Muitas delas, inclusive, s\u00e3o promovidas pela Oposi\u00e7\u00e3o e nos apontam como se tiv\u00e9ssemos este tipo de conduta. Falam at\u00e9 das mil\u00edcias virtuais!\r\nEu trouxe algumas demonstra\u00e7\u00f5es de que quem pratica este tipo de coisa \u00e9 o PT, at\u00e9 mesmo com a Milit\u00e2ncia em Ambientes Virtuais, conhecida como MAV, muito propagada nos governos anteriores e financiada com o dinheiro p\u00fablico.\r\nHoje n\u00f3s temos mais uma fake news, que, na verdade, saiu ontem \u00e0 noite. Se eu soubesse que teria esta fake news divulgada, eu j\u00e1 a teria levado ontem mesmo para a CPMI. \r\nH\u00e1 algum tempo, Jair Bolsonaro denunciou que as queimadas que estavam ocorrendo na Amaz\u00f4nia estavam sendo provocadas por ONGs ambientais, ONGs das causas ambientais, que s\u00e3o financiadas com recursos p\u00fablicos.\r\nBolsonaro foi extremamente criticado, foi avacalhado pela Oposi\u00e7\u00e3o. Disseram que era um absurdo que estavam cometendo. \r\nAgora, vejam s\u00f3, o Estad\u00e3o noticia: \"Delegado diz que ONGs de Alter do Ch\u00e3o desviaram recursos da WWF para combater fogo. Respons\u00e1vel por investiga\u00e7\u00e3o diz ter 'material vasto' sobre os supostos desvios por parte das organiza\u00e7\u00f5es Brigada Alter do Ch\u00e3o, Aqu\u00edferos Alter do Ch\u00e3o e Projeto Sa\u00fade Alegria em a\u00e7\u00e3o contra inc\u00eandios\".\r\nMais uma vez, n\u00f3s percebemos que a Oposi\u00e7\u00e3o e a Esquerda querem implodir o Governo com fake news, colocando fogo no Brasil. Isso demonstra que Bolsonaro tinha raz\u00e3o.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que meu discurso seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "ASS\u00c9DIO SEXUAL, REDE GLOBO DE TELEVIS\u00c3O, AN\u00c1LISE.\r\nREGINA DUARTE, REPRESENTANTE, MINIST\u00c9RIO DO TURISMO. SECRETARIA ESPECIAL DE CULTURA, CONTRA, OFENSA, JOS\u00c9 DE ABREU, ATOR, ESQUERDA POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Inconsist\u00eancia da acusa\u00e7\u00e3o contra participante do programa Big Brother Brasil, exibido pela TV Globo., por suposta pr\u00e1tica de ass\u00e9dio sexual. Omiss\u00e3o da Esquerda sobre as ofensas do ator Jos\u00e9 de Abreu contra a Secret\u00e1ria Especial da Cultura, Regina Duarte.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, recentemente fomos surpreendidos por um programa de bosta, de uma emissora de bosta, a \"Globosta\", em que um cidad\u00e3o foi acusado de ass\u00e9dio sexual por ter feito alguns toques numa mulher. Mais tarde ela veio dizer que o homem teve o seu consentimento, mas o estrago j\u00e1 havia sido feito: o movimento feminista foi todo para as redes sociais fazer text\u00e3o, pediu a sa\u00edda do indiv\u00edduo, puxou o coro da sororidade contra o ass\u00e9dio daquele machista.\r\nE vejam s\u00f3: recentemente um cidad\u00e3o, militante de esquerda, militante do PT, atacou a Secret\u00e1ria de Cultura, Regina Duarte, chamando-a de fascista. Disse que fascista se tratava na base do cuspe e que vagina n\u00e3o a transformava em mulher.\r\nJ\u00e1 vi muitos absurdos por parte da Esquerda. J\u00e1 ouvi dizerem que existe mulher com p\u00eanis, que existe homem com vagina, mas esse tipo de ataque falando que uma mulher, por ter vagina, n\u00e3o se transforma em mulher demonstra que a Esquerda despreza totalmente a mulher e sua figura humana, se a mulher n\u00e3o reza a cartilha da Esquerda.\r\nQuem disse isso foi o Jos\u00e9 de Abreu, aquele ator tosco em fim de carreira que quer m\u00eddia, que quer holofote e fica querendo pegar carona com essa coisa de Lula e da Esquerda. Agora, imaginem s\u00f3 se fosse Jair Bolsonaro ou algum correligion\u00e1rio dele que tivesse falado isso! Imaginem s\u00f3 como estaria o estardalha\u00e7o das feministas e da Esquerda contra a Direita, contra o Presidente Jair Bolsonaro!\r\nMas se calaram diante de tamanha afronta \u00e0 Secret\u00e1ria de Cultura, Regina Duarte, uma pessoa que nem iniciou o seu trabalho e j\u00e1 foi atacada dessa forma baixa. Causa-me muita estranheza esse sil\u00eancio da Esquerda, essa omiss\u00e3o. Por que n\u00e3o est\u00e3o vindo falar sobre isso? At\u00e9 agora n\u00e3o falaram! Falam...\r\nO SR. PRESIDENTE (Tito. AVANTE - BA) - Conclua, Deputado.\r\nO SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ) - Concluo, Sr. Presidente.\r\nBasta haver algum ataque a uma mulher - \u00e0s vezes n\u00e3o \u00e9 nem um ataque - e j\u00e1 agem como se houvesse machismo em jogo e levantam a bandeira feminista. Mas a bandeira feminista \u00e9 isso que voc\u00eas est\u00e3o vendo. Ela s\u00f3 serve como objeto ideol\u00f3gico da bandeira da Esquerda. Quando n\u00e3o est\u00e1 no campo ideol\u00f3gico deles, n\u00e3o serve para eles. A\u00ed, no caso, \u00e9 at\u00e9 democr\u00e1tico.\r\nA ofensa do Jos\u00e9 de Abreu, esses improp\u00e9rios que ele falou contra uma mulher, para eles \u00e9 algo democr\u00e1tico, porque n\u00e3o somos de esquerda.\r\nEnt\u00e3o, toda a minha solidariedade, j\u00e1 que a Esquerda n\u00e3o vai se manifestar, nem o movimento feminista, a Regina Duarte, Secret\u00e1ria de Cultura, que foi atacada de forma vil por esse militante de esquerda, militante petista, que n\u00e3o merece o nosso respeito. Merece estar onde ele est\u00e1: na sarjeta, querendo holofote, porque j\u00e1 est\u00e1 esquecido pela m\u00eddia.\r\nPe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado nas m\u00eddias da Casa. Obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-02T11:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PLN 2/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, FAVOR\u00c1VEL. \r\nOPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA, GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CONTESTA\u00c7\u00c3O. \r\nRODRIGO NEVES, PREFEITO, NITER\u00d3I (RJ), ATUA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA. \r\nPL 649/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, FUNDO P\u00daBLICO DE FINANCIAMENTO DE CAMPANHAS ELEITORAIS, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, FUNDO ESPECIAL DE FINANCIAMENTO DE CAMPANHA (FEFC), COMBATE, CONTROLE, PREVEN\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 2, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.898, de 2019, acerca das diretrizes de elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2020. Contesta\u00e7\u00e3o aos ataques da m\u00eddia e da Oposi\u00e7\u00e3o contra o Governo Jair Bolsonaro. Defesa de inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 649, de 2020, sobre a destina\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo Especial de Financiamento de Campanha para o combate ao coronav\u00edrus, e do Projeto de Lei n\u00ba 663, de 2020, acerca da destina\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo Especial de Financiamento de Campanha e do Fundo Especial de Assist\u00eancia Financeira aos Partidos Pol\u00edticos para as a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ. Para discutir. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais Parlamentares, primeiro, quero manifestar a minha satisfa\u00e7\u00e3o em poder estar trabalhando novamente, mesmo que a dist\u00e2ncia, ativamente expondo nossas opini\u00f5es, sobretudo num momento t\u00e3o delicado como o que estamos vivendo. N\u00f3s tentamos falar em outras oportunidades, mas muitas vezes estamos sendo preteridos. Essa \u00e9 at\u00e9 uma indigna\u00e7\u00e3o que eu quero deixar neste relato.\r\nO projeto \u00e9 merit\u00f3rio. Somos favor\u00e1veis - isso \u00e9 evidente. Essa \u00e9 mais uma demonstra\u00e7\u00e3o de que o Governo n\u00e3o tem fugido \u00e0 sua obriga\u00e7\u00e3o de combate ao coronav\u00edrus e est\u00e1 trabalhando no sentido de que possamos solucionar e atenuar todos os efeitos catastr\u00f3ficos para a sociedade. \r\nQuero dizer tamb\u00e9m que muitas pessoas - a Oposi\u00e7\u00e3o, a m\u00eddia - t\u00eam se manifestado cobrando empenho do Governo, atacando o Governo, atacando o Presidente Jair Bolsonaro, dizendo que ele n\u00e3o tem trabalhado efetivamente para solucionar os problemas da crise. Isso \u00e9 uma inverdade, \u00e9 uma guerra de narrativas que est\u00e3o tentando emplacar. O Governo tem se desdobrado, se empenhado muito para aprovar medidas que possam solucionar esse problema e fazer com que a vida do cidad\u00e3o saia cada vez mais atenuada dos efeitos catastr\u00f3ficos dessa crise, que, muitas vezes, tem sido provocada pela irresponsabilidade de muitos Governadores e Prefeitos. Temos que destacar isso aqui. \u00c9 \u00f3bvio que estamos preocupados com a vida, estamos preocupados com preservar a vida do cidad\u00e3o, para que ele saia deste momento e para que haja cada vez menos mortes - sabemos que \u00e9 imposs\u00edvel que n\u00e3o haja mortes -, mas tamb\u00e9m temos que ter prud\u00eancia para manter os empregos, para manter uma economia s\u00f3lida. Os Governadores e Prefeitos t\u00eam atacado muito o Governo, t\u00eam trabalhado para que haja um sucateamento econ\u00f4mico no Brasil para depois colocarem isso na conta do Governo.\r\nAqui mesmo, em Niter\u00f3i, o Prefeito Rodrigo Neves, que tem a marca do PT, ontem adotou uma medida que daria inveja a Maduro. Ele disse que vai fechar os 28 acessos \u00e0 cidade com blocos de concreto, ou seja, ningu\u00e9m mais vai poder trabalhar, ningu\u00e9m mais vai poder voltar para a cidade, e pessoas de fora n\u00e3o v\u00e3o poder ingressar nela. Depois, diante de muita repercuss\u00e3o negativa, ele buscou voltar atr\u00e1s, disse que n\u00e3o vai ser bem assim e atenuou um pouco o seu discurso, dizendo que vai apenas restringir o tr\u00e1fico de alguns ve\u00edculos e algumas pessoas na nossa cidade. Isso \u00e9 fruto da irresponsabilidade de Governadores como Doria e Witzel e de Prefeitos como Rodrigo Neves.\r\nJ\u00e1 que agora podemos falar, mais uma vez estamos dando voz a milh\u00f5es de brasileiros que est\u00e3o insatisfeitos com tudo isso que vem acontecendo e que pedem que haja uni\u00e3o. Realmente, n\u00f3s estamos percebendo que o Parlamento e os demais Poderes est\u00e3o querendo se unir para combater essa crise. Ent\u00e3o, j\u00e1 que n\u00e3o estamos tendo muito tempo de voz nas sess\u00f5es de delibera\u00e7\u00e3o remota, pe\u00e7o aqui a uni\u00e3o do Parlamento, do Congresso, para que possamos aprovar os projetos de lei que destinam recursos do fundo eleitoral para o combate ao coronav\u00edrus.\r\nA popula\u00e7\u00e3o, de forma esmagadora, majorit\u00e1ria, \u00e9 a favor de que nossos recursos, recursos p\u00fablicos, n\u00e3o sejam utilizados para fazer campanha, mas, sim, para combater o coronav\u00edrus. Se todos devemos nos unir, se devemos cortar na pr\u00f3pria carne, se o Governo j\u00e1 est\u00e1 destinando mais de 600 bilh\u00f5es de reais para o combate ao coronav\u00edrus - o que o Governo iria economizar em 10 anos com a reforma da Previd\u00eancia est\u00e1 gastando neste momento para o combate ao coronav\u00edrus -, o Parlamento tem que dar o exemplo e pautar esses projetos. Refiro-me ao PL 649/2020, do qual eu sou coautor, junto com o Deputado Sanderson; ao PL 663/2020, da Deputada Carla Zambelli; e a outros PLs que definem a destina\u00e7\u00e3o de recursos do fundo eleitoral e do fundo partid\u00e1rio para o combate ao coronav\u00edrus.\r\nEu pe\u00e7o aqui que haja uni\u00e3o e que a popula\u00e7\u00e3o se mobilize em prol de que o Parlamento vote isso com urg\u00eancia, para que possamos dar exemplo e sair desta crise o mais brevemente poss\u00edvel com os danos atenuados.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=9%2F4%2F2020&txPagina=32&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T12:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1006/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nDEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS P\u00daBLICOS, FUNDO PARTID\u00c1RIO, FUNDO ESPECIAL DE FINANCIAMENTO DE CAMPANHA (FEFC), COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 4, com parecer contr\u00e1rio, oferecidas ao Projeto de Lei n\u00ba 1.006, de 2020, sobre a presta\u00e7\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de aux\u00edlio financeiro \u00e0s Santas Casas de Miseric\u00f3rdia e hospitais filantr\u00f3picos diante da pandemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques. Pedido aos Parlamentares de destina\u00e7\u00e3o, para as a\u00e7\u00f5es de combate ao coronav\u00edrus, de recursos do Fundo Especial de Financiamento de Campanha e do Fundo Especial de Assist\u00eancia Financeira aos Partidos Pol\u00edticos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, quero dizer que este \u00e9 um projeto ao qual o Governo obviamente \u00e9 favor\u00e1vel, um projeto que beneficia as Santas Casas. O Governo j\u00e1 tem se empenhado bastante na ajuda \u00e0s Santas Casas: j\u00e1 est\u00e1 destinando em torno de 2 bilh\u00f5es de reais diretamente. Mas somos contra as emendas. As emendas s\u00e3o prejudiciais ao Governo neste momento.\r\nEu acho que deve haver um pouco de empenho por parte de todos, e o Governo tem se empenhado. Por isso, quero aqui pedir o empenho do Parlamento para que n\u00f3s possamos pautar tamb\u00e9m os projetos que destinam recursos do fundo eleitoral e do fundo partid\u00e1rio para o combate ao coronav\u00edrus. Esse \u00e9 um apelo da popula\u00e7\u00e3o, um apelo da esmagadora maioria da popula\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o temos visto a C\u00e2mara atendendo a esse pedido. Eu acho que n\u00f3s tamb\u00e9m temos que dar nosso exemplo e cortar na pr\u00f3pria carne.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VITO HUGO, DEPUTADO FEDERAL,  L\u00cdDER DO GOVERNO, ATUA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.\r\nPL 1779/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, RECEBIMENTO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE DEVIDO A PANDEMIA DA COVID-19, BENEFICI\u00c1RIO, SUSPENS\u00c3O, CADASTRO DE PESSOAS F\u00cdSICAS (CPF), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Compet\u00eancia do L\u00edder do Governo na Casa, Deputado Vitor Hugo. Raz\u00f5es da retirada pelo orador do Projeto de Lei n\u00ba 1.779, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 garantia do direito de recebimento do aux\u00edlio financeiro emergencial pelos benefici\u00e1rios com o CPF - Cadastro de Pessoas F\u00edsicas em situa\u00e7\u00e3o irregular ou suspenso. Manifesta\u00e7\u00e3o de boas-vindas ao novo Ministro da Sa\u00fade, Nelson Teich.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero agradecer a defer\u00eancia do meu L\u00edder Vitor Hugo, pessoa por cujo trabalho que vem desenvolvendo \u00e0 frente da Lideran\u00e7a do Governo tenho o m\u00e1ximo respeito. Temos sempre discutido como tem sido dif\u00edcil ter uma base liderada por um novato, como \u00e9 o Deputado Major Vitor Hugo, num cen\u00e1rio em que rompemos a l\u00f3gica do presidencialismo de coaliz\u00e3o e em que n\u00e3o temos muitos partidos. Na verdade, n\u00e3o temos partidos, mas sim aliados de primeira hora, pessoas que est\u00e3o preocupadas com o Brasil e em aprovar medidas importantes para que, independentemente de partido ou de vis\u00e3o pol\u00edtica e ideol\u00f3gica, o Brasil v\u00e1 para o melhor caminho.\r\nE \u00f3bvio que existem aqueles que t\u00eam os seus interesses partid\u00e1rios e ideol\u00f3gicos e os colocam \u00e0 frente. \r\n\u00c9 muito gratificante saber que temos uma pessoa da compet\u00eancia do L\u00edder Vitor Hugo, que tem muita sabedoria, at\u00e9 mesmo para nos orientar nas nossas proposi\u00e7\u00f5es. Eu conversei com ele na semana retrasada a respeito desse projeto, a partir de uma ideia que chegou at\u00e9 a mim. Ent\u00e3o, eu apresentei o Projeto de Lei n\u00ba 1.779, de 2020, baseado em situa\u00e7\u00f5es que eu j\u00e1 estava observando aqui na cidade de Niter\u00f3i e tamb\u00e9m no Brasil inteiro. Houve muitas not\u00edcias e relatos de pessoas que n\u00e3o est\u00e3o conseguindo fazer a regulariza\u00e7\u00e3o do CPF, porque t\u00eam certas dificuldades. N\u00f3s sabemos que as pessoas que mais t\u00eam essas dificuldades e acabam se aglomerando em filas para fazer essa regulariza\u00e7\u00e3o s\u00e3o as mais humildes, as que t\u00eam certa vulnerabilidade social e dependem desse aux\u00edlio emergencial para poder comprar insumos b\u00e1sicos e alimento. S\u00e3o essas pessoas que muitas vezes fazem aglomera\u00e7\u00e3o e entram em conflito com os protocolos de sa\u00fade determinados pelos organismos de sa\u00fade adotados pelo Brasil. Essas aglomera\u00e7\u00f5es n\u00e3o fazem bem.\r\nMas a quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 essa. \u00c9 importante fazer com que essas pessoas tenham acesso ao aux\u00edlio da forma mais r\u00e1pida poss\u00edvel. Ent\u00e3o, apresentamos esse projeto. Eu consegui fazer o protocolo na semana passada, mas ainda havia algum receio por parte do Governo em apresent\u00e1-lo exatamente por conta da possibilidade de fraudes. No entanto, observando bem que a situa\u00e7\u00e3o estava se agravando, tornando-se cada vez pior, com mais filas no Brasil inteiro, apresentei o projeto. N\u00f3s apresentamos um requerimento de urg\u00eancia e conseguimos o total de assinaturas para aprovar essa urg\u00eancia.\r\nE hoje, logicamente, n\u00f3s nos demos conta de que isso poderia ser muito grave para a situa\u00e7\u00e3o em que vivemos atualmente, pior do que n\u00f3s j\u00e1 vivemos, porque as fraudes come\u00e7aram a acontecer. Muitos relatos come\u00e7aram a surgir de pessoas mal-intencionadas, presidi\u00e1rios e criminosos fazendo de maneira oportunista o uso de CPFs irregulares para obterem esse aux\u00edlio de forma fraudulenta, diante da decis\u00e3o judicial do TRF de suspender a necessidade de regulariza\u00e7\u00e3o dos CPFs para a obten\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial. \r\nEnt\u00e3o, eu retirei o projeto. Quando eu vi esse tipo de situa\u00e7\u00e3o ocorrendo da forma que poderia ser prejudicial para o Governo e para o Brasil, eu retirei o projeto de tramita\u00e7\u00e3o, mas imaginava que algo assim ia ser apresentado.\r\nEu entendo que o projeto \u00e9 muito importante. Essa situa\u00e7\u00e3o que estamos vivendo \u00e9 sui generis, e a burocracia acaba atrapalhando as pessoas vulner\u00e1veis, humildes e que precisam desse aux\u00edlio de pronto. Mas n\u00e3o podemos, tamb\u00e9m, ser irrespons\u00e1veis e facilitar a a\u00e7\u00e3o de criminosos. Infelizmente, a natureza humana tem esse lado da maldade. E a\u00ed muitas pessoas que t\u00eam car\u00e1ter duvidoso, maus-caracteres mesmo, alguns de dentro da cadeia, utilizam essa situa\u00e7\u00e3o em benef\u00edcio pr\u00f3prio.\r\nPor isso, acredito que o Governo, atrav\u00e9s da Receita Federal, em trabalhando nessa regulariza\u00e7\u00e3o dos CPFs, tornar\u00e1 desnecess\u00e1ria essa medida proposta pelo destaque do Deputado Alessandro Molon. Acredito que, nos pr\u00f3ximos dias, a Receita Federal j\u00e1 ter\u00e1 regularizado todos os CPFs, para que possamos fazer com que as pessoas que mais necessitam desse aux\u00edlio possam receb\u00ea-lo e, assim, atenuar um pouco os efeitos dessa crise que estamos vivendo. \r\nE quero finalizar minha interven\u00e7\u00e3o falando a respeito de um fato ocorrido hoje: a sa\u00edda do Ministro Mandetta. Quero dizer que o Ministro obviamente deixou um bom legado e fez um bom trabalho, mas, desde o momento em que ele come\u00e7a a conflitar com o Chefe do Executivo - aquele a quem ele deve, sim, obedi\u00eancia, pois o projeto de Na\u00e7\u00e3o proposto pelo Presidente foi a ele tamb\u00e9m confiado -, o Ministro n\u00e3o est\u00e1 mais sendo \u00fatil, pois n\u00e3o ser\u00e1 uma pessoa a colaborar com o Governo da forma que pretend\u00edamos. \r\nEnt\u00e3o, quero dar boas-vindas ao novo Ministro Nelson Teich, que j\u00e1 demonstrou que, al\u00e9m da sua compet\u00eancia, seu curr\u00edculo extenso, \u00e9 uma pessoa que chega para agregar e que quer romper com essa l\u00f3gica que est\u00e3o colocando, tal como se houvesse aqueles que brigam pela vida, pela sa\u00fade, e aqueles que brigam pela economia. Sabemos que isso n\u00e3o \u00e9 verdadeiro, pois, assim como devemos preservar vidas - e essa \u00e9 a inten\u00e7\u00e3o do Presidente Bolsonaro -, devemos tamb\u00e9m preservar a economia e os empregos, at\u00e9 porque, desde o momento em que as pessoas est\u00e3o desempregadas, um colapso econ\u00f4mico est\u00e1 vindo por a\u00ed, e as vidas acabam sendo ceifadas, com pessoas se suicidando, em raz\u00e3o do desemprego, al\u00e9m do caos social, que gera mais viol\u00eancia. \r\nPor isso, acredito no trabalho do novo Ministro. Espero que ele tenha sabedoria para exercer essa fun\u00e7\u00e3o neste momento de fogo. Mas \u00e9 como diz o ditado: \"\u00c9 no fogo que o a\u00e7o mais forte \u00e9 forjado\". \r\nDesejo boa sorte ao Ministro e um bom trabalho. E desejo que o Ministro Mandetta possa ter uma bela carreira, agora, no Parlamento, onde estar\u00e1 conosco.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CONTR\u00c1RIO, ABORTO. \r\nSUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STJ), JULGAMENTO, ABORTO, GESTANTE, ZIKA V\u00cdRUS. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MANIFESTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, GOVERNO, CONTR\u00c1RIO, ATUA\u00c7\u00c3O, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA. \r\nSUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), INQU\u00c9RITO, DEPUTADO FEDERAL, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, MANIFESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Posicionamento do Presidente Jair Bolsonaro contr\u00e1rio ao aborto. Contrassenso do julgamento, pelo Supremo Tribunal Federal, de a\u00e7\u00e3o sobre a possibilidade da realiza\u00e7\u00e3o de aborto por gestantes infectadas por zika v\u00edrus. Participa\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro em manifesta\u00e7\u00f5es a favor do seu Governo  e contra a forma de condu\u00e7\u00e3o, pelo Presidente Rodrigo Maia, dos trabalhos de combate \u00e0 crise gerada pela Covid-19. Incoer\u00eancia de discursos sobre a suposta promo\u00e7\u00e3o, pela Direita, de manifesta\u00e7\u00f5es anticonstitucionais  e antidemocr\u00e1ticas. Contrassenso da abertura, pelo Supremo Tribunal Federal, de inqu\u00e9rito para investiga\u00e7\u00e3o de Deputados participantes em manifesta\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu quero agradecer a defer\u00eancia do L\u00edder Vitor Hugo. Esperava at\u00e9 que ele fosse me dar um pouquinho mais de tempo, mas vamos l\u00e1.\r\nQuero agradecer o trabalho e a gentileza do nosso L\u00edder Vitor Hugo e parabeniz\u00e1-lo por toda a sua articula\u00e7\u00e3o.\r\nTamb\u00e9m quero parabenizar o nosso Presidente Jair Bolsonaro, que ontem afirmou a alguns militantes pr\u00f3-vida que, enquanto ele for Presidente, n\u00e3o haver\u00e1 aborto.\r\nEle se referia obviamente a esse julgamento que est\u00e1 previsto para amanh\u00e3 no STF, referente \u00e0s mulheres gr\u00e1vidas infectadas com o coronav\u00edrus. \u00c9 um enorme contrassenso neste momento, em que h\u00e1 uma grande dicotomia sendo apregoada pela Oposi\u00e7\u00e3o, por diversos setores que querem ver o Governo ser desgra\u00e7ado, querem colocar que h\u00e1 aqueles que preservam a vida e aqueles que preservam a economia. Fica o STF querendo julgar o que \u00e9 a vida, dizer quais vidas s\u00e3o mais importantes, fica o Estado querendo redefinir os conceitos de vida e definindo qual vida \u00e9 mais importante. \u00c9 um enorme contrassenso por parte do STF. Eu lamento aqui essa postura.\r\nMas esse n\u00e3o \u00e9 o primeiro contrassenso desta semana por parte do STF. Como viram, no domingo houve manifesta\u00e7\u00f5es no Brasil inteiro, manifesta\u00e7\u00f5es em prol do Governo Bolsonaro, em defesa do Governo Bolsonaro, contra algumas pessoas da classe pol\u00edtica. \u00c9 \u00f3bvio que os meios de comunica\u00e7\u00e3o, setores de oposi\u00e7\u00e3o distorceram todas essas manifesta\u00e7\u00f5es, como se elas fossem contra o Congresso, contra o STF.\r\nEu at\u00e9 fui \u00e0s minhas redes para dizer que manifesta\u00e7\u00f5es contra pessoas, contra, por exemplo, o Presidente da C\u00e2mara, o Sr. Rodrigo Maia, s\u00e3o manifesta\u00e7\u00f5es n\u00e3o contra o Congresso, mas sim contra a sua forma de conduzir os trabalhos na C\u00e2mara. Isso \u00e9 democr\u00e1tico, \u00e9 do processo democr\u00e1tico. \u00c9 \u00f3bvio que haver\u00e1 sempre pessoas querendo quest\u00f5es absurdas, como interven\u00e7\u00e3o militar, AI-5. Isso foge do alcance de n\u00f3s Deputados, que muitas vezes estamos at\u00e9 envolvidos em algumas dessas manifesta\u00e7\u00f5es com pautas que s\u00e3o relevantes, s\u00e3o importantes para o Brasil.\r\nO Presidente Jair Bolsonaro foi a essa manifesta\u00e7\u00e3o, que era de pessoas que estavam apoiando o seu Governo e se posicionando contra a forma como o Presidente Rodrigo Maia, por exemplo, vem conduzindo a crise neste momento. Ent\u00e3o alguns o atacam e dizem que ele est\u00e1 usando da sua autoridade em manifesta\u00e7\u00f5es antidemocr\u00e1ticas como essa. N\u00e3o se trata de manifesta\u00e7\u00e3o antidemocr\u00e1tica. Pelo contr\u00e1rio, faz parte sim do jogo democr\u00e1tico.\r\nEsses que nos apontam o dedo dizendo que estamos fazendo manifesta\u00e7\u00f5es inconstitucionais e antidemocr\u00e1ticas s\u00e3o os mesmos que ontem estavam celebrando os 150 anos de Lenin, um dos maiores genocidas que o mundo j\u00e1 viu, que deixou um legado de milh\u00f5es de mortes, junto com Stalin e com diversos outros genocidas comunistas.\r\nEnfim, o contrassenso \u00e9 que agora o STF abriu um inqu\u00e9rito para investigar os Deputados que participaram dessas manifesta\u00e7\u00f5es. Eu creio at\u00e9 que o meu nome possa estar envolvido, apesar de eu n\u00e3o ter ido a essas manifesta\u00e7\u00f5es, a essas carreatas. Alguns dos colegas foram. Mas querer investigar, perseguir Deputados que, usando do jogo democr\u00e1tico, apoiam manifesta\u00e7\u00f5es a favor do Governo, nas quais o povo expressa o seu apoio ao Governo, isso sim \u00e9 antidemocr\u00e1tico, \u00e9 censura.\r\nO pr\u00f3prio STF, em outras oportunidades, j\u00e1 se manifestou favoravelmente, por exemplo, \u00e0 Marcha da Maconha, que continua sendo crime. Que eu me lembre, de acordo com os arts. 28 e 33 da Lei n\u00ba 11.343, a Lei Antidrogas, ainda \u00e9 crime. Aquelas pessoas que v\u00e3o \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es est\u00e3o, em tese, fazendo incita\u00e7\u00e3o e apologia do consumo e do tr\u00e1fico de drogas. Mas o STF j\u00e1 se posicionou, considerou isso como liberdade de express\u00e3o e tamb\u00e9m como uso das vias democr\u00e1ticas para expressar opini\u00f5es. Neste momento, querer fazer uma persegui\u00e7\u00e3o contra os Deputados que s\u00e3o a favor do Governo, isso sim \u00e9 censura, um tremendo contrassenso.\r\nConcluo com uma frase de Voltaire que expressa muito bem isso que n\u00f3s estamos vivendo: \"Posso n\u00e3o concordar com uma s\u00f3 palavra sua, mas defenderei at\u00e9 a morte o seu direito de diz\u00ea-la\". Somos pessoas que vivemos num ambiente democr\u00e1tico e temos o direito de expressar nossas opini\u00f5es a respeito do momento pol\u00edtico que atravessamos, ainda que n\u00e3o concordemos com aqueles que estejam expressando suas opini\u00f5es contr\u00e1rias.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-23T13:31",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "INVESTIGA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, DEPUTADO FEDERAL, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), INCONSTITUCIONALIDADE, ALEXANDRE DE MORAES, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL.\r\nPRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), INVESTIGA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, CENSURA, LIBERDADE DE EXPRESS\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nCONTESTA\u00c7\u00c3O, DISCURSO PARLAMENTAR, MIL\u00cdCIA PRIVADA, DEFESA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Rep\u00fadio aos discursos proferidos no plen\u00e1rio a respeito do envolvimento do Presidente da Rep\u00fablica com milicianos. Inconstitucionalidade do inqu\u00e9rito instaurado pelo Supremo Tribunal Federal, para investiga\u00e7\u00e3o de supostos patrocinadores de fake news. Omiss\u00e3o da Presid\u00eancia da Casa a respeito do assunto. Pr\u00e1tica de atos antidemocr\u00e1ticos pela Suprema Corte.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, \u00e9 nojento ouvirmos Deputados que, por um lado, alegam que a liberdade de express\u00e3o tem um teto que n\u00e3o pode ser ultrapassado para defender medidas arbitr\u00e1rias, ilegais, como o pr\u00f3prio inqu\u00e9rito da censura, vulgo inqu\u00e9rito das fake news, e que, por outro lado, fazem ataques ao Presidente, insinuando que ele est\u00e1 envolvido com mil\u00edcias. Isso \u00e9 uma grande hipocrisia por parte deste Parlamento.\r\nE o que pode ser pior do que um inqu\u00e9rito imoral, inconstitucional e ilegal? Ele \u00e9 inconstitucional, pois fere o princ\u00edpio da ampla defesa e do contradit\u00f3rio e fere o princ\u00edpio do juiz natural. Ele \u00e9 ilegal, pois fere o nosso sistema acusat\u00f3rio, que tem as fases muito bem definidas: a da persecu\u00e7\u00e3o penal, em que h\u00e1 a coleta de provas, feita pela Pol\u00edcia Judici\u00e1ria, que envia para o Minist\u00e9rio P\u00fablico, e, a partir da\u00ed, a segunda fase, que \u00e9 a fase de julgamento, feita pelo Judici\u00e1rio, nesse caso, o STF. Desde o momento em que o Judici\u00e1rio se imiscui nessa fase, na fase da persecu\u00e7\u00e3o penal, est\u00e1 violando o nosso sistema acusat\u00f3rio.\r\nEm que eles se baseiam para fazer a instaura\u00e7\u00e3o desse inqu\u00e9rito ilegal e inconstitucional? Em um dispositivo do Regimento Interno do STF, de 1980, que n\u00e3o foi recepcionado pela nossa Constitui\u00e7\u00e3o. Diz que, em crimes que s\u00e3o cometidos na sede do STF que atentem contra a vida de Ministros do STF, e cometidos por autoridades, nesse caso, poderia, sim, ser instaurado um inqu\u00e9rito. Mas n\u00e3o foi recepcionado pela nossa Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nMas vejam s\u00f3 como a narrativa j\u00e1 est\u00e1 criada. Alexandre de Moraes vai para a TV, para a decis\u00e3o da validade do inqu\u00e9rito, para alegar que todo tribunal pode instaurar um inqu\u00e9rito, pode fazer investiga\u00e7\u00f5es de of\u00edcio. \u00c9 uma tremenda afronta ao Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\nBarroso diz que a Internet \u00e9 a extens\u00e3o da sede do STF. Que contorcionismo l\u00f3gico para defender arbitrariedades e autoritarismo por parte daquele que deveria ser o guardi\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o!\r\nO pior de tudo isso \u00e9 ver o sil\u00eancio desta Casa, o sil\u00eancio e a omiss\u00e3o daquele que \u00e9 o Presidente desta Casa, que deveria sair em defesa do Parlamento diante de tantas arbitrariedades contra esta C\u00e2mara dos Deputados. Nem na \u00e9poca do mensal\u00e3o houve busca e apreens\u00e3o nas depend\u00eancias de casas de Deputados. Nem na \u00e9poca do mensal\u00e3o houve quebra de sigilo banc\u00e1rio. Mas agora querem fazer isso para atacar aqueles que fazem cr\u00edticas ao STF. N\u00f3s levaremos tudo isso \u00e0s cortes internacionais. N\u00e3o podemos aceitar essas viola\u00e7\u00f5es de direitos e prerrogativas de Deputados.\r\nEst\u00e1 havendo no Brasil, sim, atos antidemocr\u00e1ticos. E esses atos antidemocr\u00e1ticos est\u00e3o ocorrendo por parte do STF contra as institui\u00e7\u00f5es, inclusive esta Casa, e contra o povo brasileiro. Levaremos esses fatos \u00e0s cortes internacionais para que saibam dos abusos e das arbitrariedades que est\u00e3o ocorrendo no Brasil por parte daquele que deveria ser o guardi\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T13:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ANTONIO LAZARO DE ALMEIDA, PAI, VITOR HUGO, DEPUTADO FEDERAL, FALECIMENTO, MANIFESTA\u00c7\u00c3O DE PESAR, HOMENAGEM P\u00d3STUMA. \r\nSUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), INCONSTITUCIONALIDADE, INQU\u00c9RITO, ATUA\u00c7\u00c3O, PARLAMENTAR, FAVOR\u00c1VEL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CONTRA, DEMOCRACIA, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), QUEBRA DE SIGILO BANC\u00c1RIO.\r\nREPRESENTA\u00c7\u00c3O, CORTE INTERAMERICANA DE DIREITOS HUMANOS, CONTRA, ATUA\u00c7\u00c3O, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF).",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Falecimento do Sr. Antonio Lazaro de Almeida, pai do Deputado Vitor Hugo. Inconstitucionalidade de inqu\u00e9ritos movidos pelo Supremo Tribunal Federal contra partid\u00e1rios do Presidente Jair Bolsonaro. Inconformismo com a quebra do sigilo banc\u00e1rio de Parlamentares, determinada pela Suprema Corte. Teor da medida cautelar encaminhada \u00e0 Corte Interamericana de Direitos Humanos, pela Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia a todos. Bom dia, Sr. Presidente. Bom dia a todos que nos acompanham, atrav\u00e9s da TV C\u00e2mara. Agrade\u00e7o a concess\u00e3o da palavra e o espa\u00e7o, pois sei que muitos n\u00e3o est\u00e3o utilizando a palavra como L\u00edderes, mas n\u00e3o poderia deixar de fazer uso hoje da tribuna, at\u00e9 porque eu queria t\u00ea-lo feito pela manh\u00e3 nos Breves Comunicados, e n\u00e3o consegui.\r\nPrimeiramente, quero trazer minhas condol\u00eancias e deixar meus pesares pelo falecimento do pai do nosso L\u00edder Vitor Hugo, que \u00e9 uma pessoa extremamente respons\u00e1vel, que \u00e9 uma pessoa que trabalha arduamente pelo Governo e pelo Brasil. Eu tenho pais, amo meus pais e n\u00e3o imagino como deva ser esta dor. Por isso, gostaria de solidarizar-me aqui ao nosso L\u00edder.\r\nE tamb\u00e9m quero destacar algo que h\u00e1 muito tempo tem sido noticiado e pouco tem sido falado nesta tribuna: s\u00e3o estes inqu\u00e9ritos inconstitucionais e ilegais que est\u00e3o sendo perpetrados, que est\u00e3o sendo levados \u00e0 frente pelo STF contra bolsonaristas. \r\nOntem eu ouvia um telejornal desta m\u00eddia mainstream, e uma apresentadora disse que havia dois inqu\u00e9ritos, mas que o inqu\u00e9rito dos atos antidemocr\u00e1ticos era um inqu\u00e9rito que n\u00e3o tinha tanto questionamento, por parte de n\u00f3s bolsonaristas, porque ele teria tido sua origem a partir da PGR, a partir de um pedido da PGR. \u00c9 uma ova. Os dois inqu\u00e9ritos s\u00e3o inconstitucionais. Os dois inqu\u00e9ritos s\u00e3o imorais e ilegais.\r\nA discuss\u00e3o aqui pode at\u00e9 ser sobre qual \u00e9 o mais viciado, qual tem maiores ilegalidades. Temos o Inqu\u00e9rito n\u00ba 4.781, vulgo fake news, que \u00e9 o inqu\u00e9rito da censura, que j\u00e1 \u00e9 natimorto, como bem disse num surto, acredito, de lucidez o Ministro Marco Aur\u00e9lio, que falou que este inqu\u00e9rito \u00e9 viciado por come\u00e7ar no STF.\r\nO nosso sistema acusat\u00f3rio n\u00e3o prev\u00ea a participa\u00e7\u00e3o do Judici\u00e1rio para fazer investiga\u00e7\u00f5es de of\u00edcio. O sistema acusat\u00f3rio tem a fase da persecu\u00e7\u00e3o penal que tem a participa\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Judici\u00e1ria e do Minist\u00e9rio P\u00fablico, onde h\u00e1 investiga\u00e7\u00f5es a partir da Pol\u00edcia Judici\u00e1ria, que oferece as provas para o Minist\u00e9rio P\u00fablico, que, por sua vez, oferece a den\u00fancia para o Judici\u00e1rio.\r\nInstaurar inqu\u00e9ritos de of\u00edcio n\u00e3o est\u00e1 nas atribui\u00e7\u00f5es do Supremo Tribunal Federal. Essa \u00e9 uma das ilegalidades e inconstitucionalidades, mas h\u00e1 outras mais como a viola\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio da ampla defesa e do contradit\u00f3rio, em fun\u00e7\u00e3o de o inqu\u00e9rito estar em sigilo absoluto at\u00e9 para as partes. Mesmo a OAB entrou com HC, com outras medidas, para ter acesso a essas investiga\u00e7\u00f5es. Fere o princ\u00edpio do juiz natural porque n\u00e3o foi distribu\u00eddo atrav\u00e9s de sorteio, como ocorre na Corte, mas indicado para Alexandre de Moraes, para que fa\u00e7a persegui\u00e7\u00e3o a estes que est\u00e3o sendo ouvidos nesse inqu\u00e9rito. E diversas outras s\u00e3o as inconstitucionalidades e tamb\u00e9m as ilegalidades deste inqu\u00e9rito que, como foi dito, \u00e9 natimorto.\r\nO outro inqu\u00e9rito, a pedido da PGR, \u00e9 \u00f3bvio, tamb\u00e9m \u00e9 inconstitucional, \u00e9 ilegal.\r\nAtos antidemocr\u00e1ticos. Que atos s\u00e3o antidemocr\u00e1ticos? Eu gostaria de saber: que atos s\u00e3o antidemocr\u00e1ticos? Atos pr\u00f3-Governo? Atos em defesa do Presidente Jair Bolsonaro? \u00c9 \u00f3bvio que existem cidad\u00e3os, de forma isolada, que podem fazer cr\u00edticas at\u00e9 mesmo ao Presidente Rodrigo Maia, ao Presidente Alcolumbre, aos 11 Ministros do STF, e isso n\u00e3o \u00e9 inconstitucional. Eles t\u00eam cr\u00edticas a pessoas que est\u00e3o nesses cargos, nessas institui\u00e7\u00f5es. \r\nSe h\u00e1 aqueles que fazem pedidos absurdos, como AI-5 e interven\u00e7\u00e3o militar, que se punam esses. Mas querer manchar toda uma manifesta\u00e7\u00e3o em apoio ao Governo \u00e9 um absurdo, \u00e9 uma afronta ao Estado Democr\u00e1tico de Direito. Atos antidemocr\u00e1ticos uma ova!\r\nE mais: n\u00f3s temos questionamentos, sim, porque est\u00e3o ferindo prerrogativas dos Deputados. Nem na \u00e9poca do mensal\u00e3o, houve persegui\u00e7\u00f5es como essas que est\u00e3o havendo, de se fazer buscas e apreens\u00f5es a Deputados, viola\u00e7\u00f5es, quebras de sigilo banc\u00e1rio de Deputados, por conta de atos pr\u00f3-Governo. \u00c9 um absurdo isso que est\u00e1 acontecendo.\r\nAnteontem mesmo, eu fiz aqui um pronunciamento dizendo que isso n\u00e3o ficaria dessa forma. Existe um ditado de Rui Barbosa que diz que a pior ditadura \u00e9 a do Judici\u00e1rio, porque, contra ela, n\u00e3o h\u00e1 a quem recorrer. Mas esse ditado n\u00e3o nos pode deixar abater, porque a Constitui\u00e7\u00e3o, em seu art. 1\u00ba, par\u00e1grafo \u00fanico, n\u00e3o estabelece que o poder emana do STF nem de Alexandre de Moraes, e, sim, do povo. \r\nN\u00f3s temos que recorrer, sim. E eu disse que far\u00edamos recursos at\u00e9 \u00e0s Cortes Internacionais, para saberem os absurdos que est\u00e3o acontecendo no Brasil. Far\u00edamos esses tipos de recursos para que soubessem a ditadura do Judici\u00e1rio que est\u00e1 acontecendo no nosso Pa\u00eds. E, gra\u00e7as a Deus, cidad\u00e3os, autoridades j\u00e1 est\u00e3o se rebelando contra esse autoritarismo, esse totalitarismo por parte daqueles que deveriam ser os guardi\u00f5es da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. \r\nOntem, fui surpreendido por esse pedido, uma peti\u00e7\u00e3o de medida cautelar da Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico, MP Pr\u00f3-Sociedade, pessoas ligadas ao Minist\u00e9rio P\u00fablico que falam sobre as arbitrariedades do STF no Brasil, pedindo, por medida cautelar, para a Corte Interamericana de Direitos Humanos que cesse esses abusos.\r\nEsses que torcem para que esses inqu\u00e9ritos prosperem, para poderem prejudicar os seus advers\u00e1rios pol\u00edticos, esquecem que hoje somos n\u00f3s, hoje s\u00e3o os Deputados que s\u00e3o advers\u00e1rios de V.Exas., mas, amanh\u00e3, poder\u00e3o ser V.Exas. A hipertrofia de compet\u00eancias jur\u00eddicas do STF n\u00e3o pode chegar a esse ponto. Tem que haver um fim. A Constitui\u00e7\u00e3o reza que nossos Poderes s\u00e3o harm\u00f4nicos e independentes entre si. O STF n\u00e3o pode ser maior do que o Executivo nem do que o Legislativo. Os abusos que est\u00e3o cometendo contra a C\u00e2mara dos Deputados, o Senado Federal - at\u00e9 mesmo um Senador est\u00e1 sendo investigado com quebra de sigilo - e tamb\u00e9m contra o povo brasileiro devem cessar.\r\nGostaria de aplaudir, saudar e agradecer a essa Associa\u00e7\u00e3o MP Pr\u00f3 -Sociedade por essa manifesta\u00e7\u00e3o, por esse pedido, para que a Corte Interamericana de Direitos Humanos possa intervir, neste momento, no Brasil.\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel mais sustentar tanto totalitarismo e arbitrariedade por parte do Supremo Tribunal Federal, em que, apesar de ser uma institui\u00e7\u00e3o honrosa, h\u00e1 11 Ministros que agora est\u00e3o envergonhando a Na\u00e7\u00e3o. Eu falo isso com muita tranquilidade, usando a minha imunidade parlamentar, que me garante a Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nPe\u00e7o aqui que possamos fazer mais coro ainda, fazer com que outras cortes internacionais saibam desses abusos, inclusive o Tribunal Penal Internacional, para que cesse tudo isso. Atos antidemocr\u00e1ticos ocorrem no Brasil. E ocorrem por parte do Supremo Tribunal Federal, ali\u00e1s, pelos 11 Ministros que l\u00e1 est\u00e3o e que n\u00e3o tiveram nenhum voto do povo brasileiro.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 944/2020, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPL 4162/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE SANEAMENTO B\u00c1SICO, APROVA\u00c7\u00c3O, SENADO FEDERAL, ACORDO, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nESQUERDA POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 13, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos. Car\u00e1ter hist\u00f3rico da aprova\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, do Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco regulat\u00f3rio do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Governo orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.\r\nEu quero me somar \u00e0 fala do Deputado Marcel Van Hattem. Realmente, ontem foi um dia hist\u00f3rico para o Brasil, pela aprova\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.\r\nN\u00f3s temos 35 milh\u00f5es de brasileiros sem \u00e1gua tratada, 48% da popula\u00e7\u00e3o sem rede de esgoto, 57 milh\u00f5es de resid\u00eancias sem esgoto. E ainda ouvimos aqui alguns Deputados, alguns Parlamentares com aquele discurso populista, dizendo que \u00e1gua \u00e9 direito, que est\u00e3o querendo privatizar a \u00e1gua, que querem dar a \u00e1gua para os empres\u00e1rios. Tudo isso \u00e9 por conta da palavra \"privatizar\", da qual eles fogem igual o diabo foge da cruz. \r\n\u00c9 isto: a Esquerda, em nome da sua ideologia, quer ver o povo na lama e o Brasil no esgoto. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=156&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PRONUNCIAMENTO, DEPUTADO FEDERAL, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), CONTESTA\u00c7\u00c3O. \r\nGOVERNO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBRA P\u00daBLICA, TRANSPOSI\u00c7\u00c3O DE \u00c1GUAS DO RIO S\u00c3O FRANCISCO, SUPERFATURAMENTO. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, INAUGURA\u00c7\u00c3O, TRECHO, OBRA P\u00daBLICA, TRANSPOSI\u00c7\u00c3O DE \u00c1GUAS DO RIO S\u00c3O FRANCISCO,.\r\nSUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), AUTORITARISMO, PRIS\u00c3O, OSWALDO EUST\u00c1QUIO, JORNALISTA, DEFESA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o ao discurso de Deputado oposicionista sobre a elei\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro com base na divulga\u00e7\u00e3o de fake news. Atraso e superfaturamento, pelos governos petistas, na execu\u00e7\u00e3o das obras de transposi\u00e7\u00e3o de \u00e1guas do Rio S\u00e3o Francisco. Inaugura\u00e7\u00e3o de trecho do empreendimento pelo Presidente Jair Bolsonaro. Inconsist\u00eancias do governo do PT. Natureza autorit\u00e1ria da pris\u00e3o do jornalista Oswaldo Eust\u00e1quio, partid\u00e1rio do Presidente Jair Bolsonaro, determinada pelo Supremo Tribunal Federal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Deputado que me antecedeu disse que o nosso Governo foi eleito com mentiras, que o nosso Governo vive de mentiras, mas eu quero dizer a ele que quem vive de mentiras s\u00e3o os senhores, quem vive de mentiras \u00e9 o PT, quem vive de mentiras \u00e9 a Esquerda. O PT disse que entregaria a transposi\u00e7\u00e3o do Rio S\u00e3o Francisco em 1 d\u00e9cada. Levaram 13 anos fazendo superfaturamento naquela obra, brincaram com os sentimentos da popula\u00e7\u00e3o nordestina. Dilma disse que entregaria em 1 d\u00e9cada esse empreendimento, e ele n\u00e3o foi entregue.\r\nE a\u00ed Jair Bolsonaro, na semana passada, fez a inaugura\u00e7\u00e3o de trecho dessa obra, levando \u00e1gua a milh\u00f5es de nordestinos. Eles ficaram em polvorosa e disseram que o pai dessa obra era o Lula. Bom, s\u00f3 se for aquele pai que sai para comprar cigarro e nunca mais volta para casa para atender a fam\u00edlia. Foram contadas diversas outras mentiras, como a da inaugura\u00e7\u00e3o do trem-bala. Eu estava olhando aqui uma mat\u00e9ria que dizia que a inaugura\u00e7\u00e3o seria agora em 2020, seria hoje at\u00e9. Foi isso que Dilma, em 2012, afirmou.\r\nEu tamb\u00e9m quero chamar a aten\u00e7\u00e3o aqui a respeito da pris\u00e3o do jornalista Oswaldo Eust\u00e1quio. Na semana passada, eu j\u00e1 falava sobre essa escalada de autoritarismo que est\u00e1 sendo feita pelo STF, que prende pessoas simplesmente por tecerem cr\u00edticas ao STF, que faz buscas e apreens\u00f5es ilegais, viola\u00e7\u00f5es, quebra de sigilo, at\u00e9 mesmo de Deputados, algo que n\u00e3o acontecia, nem no mensal\u00e3o isso aconteceu. E agora prendem esse jornalista que estava visitando sua fam\u00edlia em Ponta Por\u00e3. Alexandre de Moraes, esse que \u00e9 o verdadeiro ditador que existe no Brasil, alega que havia risco de fuga. \r\n\u00c9 um verdadeiro absurdo o que est\u00e3o fazendo com a liberdade de express\u00e3o, com a liberdade de imprensa. E o que me causa muita estranheza, o que me deixa muito estarrecido \u00e9 esse sil\u00eancio por parte da C\u00e2mara dos Deputados, o sil\u00eancio da imprensa, at\u00e9 mesmo querendo colocar, por exemplo, o Allan dos Santos como blogueiro. N\u00e3o querem nem fazer com que ele possa ser chamado do que ele \u00e9: jornalista. Ele seria um blogueiro sem blog, o que serve para justificar todas essas arbitrariedades contra a liberdade de imprensa, a liberdade de express\u00e3o. \r\nO jornalista Oswaldo Eust\u00e1quio hoje \u00e9 um preso pol\u00edtico. Ele nem sabe por quais raz\u00f5es foi preso, uma vez que seus advogados n\u00e3o tiveram acesso aos autos. Hoje ele est\u00e1 preso, Alexandre de Moraes prorrogou a pris\u00e3o tempor\u00e1ria por mais 5 dias. N\u00e3o se sabe quais as raz\u00f5es dessa pris\u00e3o. Na verdade, estamos at\u00e9 investigando isso. Parece que \u00e9 com base no art. 18 da Lei de Seguran\u00e7a Nacional. Ele estaria obstruindo o livre exerc\u00edcio dos Poderes, a harmonia da Uni\u00e3o e dos Poderes. Mas, na verdade, n\u00f3s sabemos que \u00e9 em raz\u00e3o da den\u00fancia que ele fez contra Alexandre de Moraes e sua esposa, em que citou o escrit\u00f3rio de advocacia e as maracutaias que existem com o STF.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-01T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 2630/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DIRETRIZES, TRANSPAR\u00caNCIA, EMPRESA, REDE SOCIAL DIGITAL, PROVEDOR DE APLICA\u00c7\u00c3O DE MENSAGEM INSTANT\u00c2NEA, COMBATE, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), PROIBI\u00c7\u00c3O, PERFIL FALSO, CONTA AUTOMATIZADA (ROB\u00d4), APROVA\u00c7\u00c3O, SENADO FEDERAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Protesto contra a aprova\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, do Projeto de Lei n\u00ba 2.630, de 2020, relativo \u00e0 institui\u00e7\u00e3o da Lei Brasileira de Liberdade, Responsabilidade e Transpar\u00eancia na Internet, o chamado Projeto de Lei das Fake News.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nMais uma vez venho a esta tribuna falar de mais um cap\u00edtulo da escalada de autoritarismo que estamos vivendo em nosso Pa\u00eds. J\u00e1 falamos a respeito dos inqu\u00e9ritos inconstitucionais e ilegais, como o Inqu\u00e9rito n\u00ba 4.781, que trata das fake news, o inqu\u00e9rito da censura, que teve sua instaura\u00e7\u00e3o no bojo do STF, contrariando totalmente o nosso ordenamento jur\u00eddico e o sistema acusat\u00f3rio. Tamb\u00e9m h\u00e1 o inqu\u00e9rito sobre os atos antidemocr\u00e1ticos, sobre o qual j\u00e1 falamos bastante aqui.\r\nAgora vamos falar sobre mais um cap\u00edtulo, o do triste epis\u00f3dio que ocorreu ontem no Senado com a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.630, de 2020, batizado de PL das Fake News, que na verdade \u00e9 o projeto de lei da censura. De forma muito capciosa, a m\u00eddia mainstream tem endossado e apoiado esse projeto. E de que forma ela apoia? Joga informa\u00e7\u00f5es na TV, na imprensa, dizendo que esse \u00e9 um projeto para combater fake news, e a\u00ed divulgam inclusive pesquisas dizendo que 90% da popula\u00e7\u00e3o \u00e9 contr\u00e1ria a fake news.\r\nA pergunta feita, obviamente, \u00e9 muito capciosa: quem \u00e9 a favor de fake news? Ningu\u00e9m \u00e9 favor de fake news. Se perguntado, qualquer cidad\u00e3o comum que n\u00e3o tenha a no\u00e7\u00e3o do que ocorre dentro do Parlamento e tamb\u00e9m dentro da pol\u00edtica vai dizer que \u00e9 contra fake news e \u00e9 a favor de um projeto nesse sentido.\r\nNingu\u00e9m \u00e9 favor de not\u00edcias falsas, mas o que est\u00e1 em jogo n\u00e3o \u00e9 o combate \u00e0s not\u00edcias falsas, at\u00e9 porque isso j\u00e1 \u00e9 tipificado penalmente. As not\u00edcias falsas s\u00e3o punidas pelo nosso C\u00f3digo Penal, pelos dispositivos da inj\u00faria, da cal\u00fania e da difama\u00e7\u00e3o. O que se tem de fazer \u00e9 aplicar esses dispositivos com rigor e efetivamente, o que hoje n\u00e3o ocorre. Todos n\u00f3s, quando entramos para a vida p\u00fablica, sofremos com esse tipo de not\u00edcias falsas. Mas criar um aparato estatal para regular o que \u00e9 verdade, o que \u00e9 mentira, o que \u00e9 falso, o que \u00e9 verdadeiro, o que \u00e9 fake e o que \u00e9 verdadeiro como not\u00edcia, isso \u00e9 uma censura. Quem vai estabelecer isso? Quem vai definir o que \u00e9 verdadeiro? V\u00e3o criar agora o minist\u00e9rio da verdade, como no livro 1984. \u00c9 muito perigoso esse caminho pelo qual estamos indo, at\u00e9 porque as redes sociais ainda s\u00e3o um local de dissemina\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es isentas. Entretanto, redes sociais como o Facebook, o Instagram e o Twitter, sabemos que t\u00eam o seu posicionamento. Muitas vezes, o \u00f3dio do bem, como aquelas cr\u00edticas ao Presidente Bolsonaro com xingamentos, com ofensas, at\u00e9 mesmo com charges colocando-o como nazista, s\u00e3o aceitas. Contudo, aquelas cr\u00edticas ao feminismo, cr\u00edticas ao aborto e cr\u00edticas ao g\u00eanero s\u00e3o colocadas como um discurso de \u00f3dio, e p\u00e1ginas s\u00e3o derrubadas, postagens s\u00e3o derrubadas.\r\nSabem o que vai acontecer num caso como esse, se essa lei passar? E espero que n\u00e3o passe nesta Casa. Por exemplo, um tu\u00edte como este:\r\nEssa escalada de viol\u00eancia tem que ter fim. Estamos recebendo den\u00fancia de atos violentos em todo o pa\u00eds. Hoje uma jovem de 19 anos foi praticamente sequestrada por tr\u00eas apoiadores do Bolsonaro e teve uma su\u00e1stica entalhada no seu corpo com um canivete. Isso precisa parar.\r\nEssa foi a maior fake news da campanha eleitoral feita por Haddad. Esse tipo de propaga\u00e7\u00e3o de fake news n\u00e3o ser\u00e1 punida.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Obrigada, Deputado.\r\nO SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ) - Mas ser\u00e3o, sim, aqueles que hoje est\u00e3o no Governo, os apoiadores de Jair Bolsonaro.\r\nEsperamos que este Parlamento tenha seriedade e n\u00e3o aprove esse projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nMINISTRO DE ESTADO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AVALIA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o ao pronunciamento de Deputada do PT, a respeito da substitui\u00e7\u00e3o de Ministros de Estado no Governo Jair Bolsonaro. Apoio \u00e0 proposta do Governo Federal relativa ao Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente.\r\nPrimeiramente, eu quero comentar aqui a fala de uma Deputada do PT que nos antecedeu. Ela criticava as trocas de Ministros no Governo Bolsonaro, dando a entender que haveria uma verdadeira bagun\u00e7a, que n\u00e3o temos Ministros. Ainda bem que os nossos Ministros n\u00e3o s\u00e3o trocados por conta de corrup\u00e7\u00e3o, como eram no Governo PT, na era PT.\r\nAli\u00e1s, esse pessoal tem uma mem\u00f3ria muito curta. Basta procurar no Google. Na BBC News: Dilma trocou Ministros 86 vezes desde que assumiu. No Estad\u00e3o: Investiga\u00e7\u00f5es j\u00e1 atingem 18 Ministros da era petista, e a mat\u00e9ria fala que eles movimentaram 1,25 bilh\u00f5es de reais de forma ilegal. Na Veja: 44% dos Ministros de Dilma s\u00e3o acusados de corrup\u00e7\u00e3o. Bom, apresento isso s\u00f3 para refrescar um pouquinho a mem\u00f3ria desses que se colocam hoje como paladinos da moralidade, mas saquearam o Brasil durante 16 anos.\r\nVamos falar agora a respeito deste tema t\u00e3o importante que est\u00e1 sendo pautado hoje, o FUNDEB. Ontem, eu fui surpreendido por centenas de mensagens nas minhas redes sociais de pessoas questionando se n\u00f3s \u00e9ramos contr\u00e1rios ao FUNDEB: \"Deputado, voc\u00eas v\u00e3o votar contra o FUNDEB? Est\u00e3o dizendo que voc\u00eas querem acabar com o FUNDEB\". Trata-se de tipos de fake news, usando esse termo que \u00e9 t\u00e3o mal utilizado por eles. Houve, na verdade, mentiras, difama\u00e7\u00f5es, e n\u00e3o fake news, porque quem divulga fake news \u00e9 a imprensa. Est\u00e3o dizendo diversas mentiras contra n\u00f3s, dizendo que somos contra o FUNDEB. \u00c9 verdadeiramente t\u00edpico da Esquerda querer fazer esse tipo de jogo sujo.\r\nO que est\u00e1 em jogo aqui \u00e9 que o FUNDEB hoje est\u00e1 regimentado, est\u00e1 institucionalizado no ADCT, no art. 60. Agora h\u00e1 uma discuss\u00e3o para ele ser constitucionalizado.\r\nObviamente, a proposta da Deputada Dorinha, por quem eu tenho grande respeito, n\u00e3o prev\u00ea um horizonte de investimentos para a educa\u00e7\u00e3o, mas apenas aumento de sal\u00e1rios para professores.\r\nA proposta do Governo quer incrementar investimentos para a educa\u00e7\u00e3o: em vez de 20%, o que est\u00e1 sendo proposto para os pr\u00f3ximos anos, n\u00f3s queremos que sejam 20% para o FUNDEB e, destes, 4% para serem utilizados com a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, com a educa\u00e7\u00e3o infantil e com as creches, para que as m\u00e3es possam utilizar o recurso da melhor maneira, at\u00e9 mesmo em creches particulares.\r\nEste deve ser um direito da fam\u00edlia, n\u00e3o pode ficar engessado para creches p\u00fablicas e para a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica. N\u00f3s queremos dar liberdade para que haja movimenta\u00e7\u00e3o e, assim, melhorarmos a educa\u00e7\u00e3o no Brasil.\r\nQuem pratica fake news s\u00e3o o PT e a Esquerda, que querem atacar o Governo com suas propostas \"inovadoras\" para a educa\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, POL\u00cdCIA MILITAR, RIO DE JANEIRO (ESTADO), DEFESA.\r\nHOMICIDIO, DERINALDO CARDOSO DOS SANTOS, POLICIAL MILITAR, MESQUITA (RJ).\r\nPL 5391/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REGIME DISCIPLINAR, PRESO, IND\u00cdCIO, LIDER, ORGANIZA\u00c7\u00c3O CRIMINOSA, ASSOCIA\u00c7\u00c3O CRIMINOSA, MIL\u00cdCIA PRIVADA, PR\u00c1TICA, HOMIC\u00cdCIO QUALIFICADO, CONTRA, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, TRANSFER\u00caNCIA, ESTABELECIMENTO PENAL FEDERAL DE SEGURAN\u00c7A M\u00c1XIMA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o aos pronunciamentos de Deputadas do PT contra o Governo Jair Bolsonaro e a Pol\u00edcia Militar do Estado do Rio de Janeiro. Assassinato do Cabo Derinaldo Cardoso dos Santos por assaltantes no Munic\u00edpio de Mesquita. Concess\u00e3o de melhores condi\u00e7\u00f5es de trabalho e aquisi\u00e7\u00e3o de novos  equipamentos para os policiais militares. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.391, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 7.210, de 1984, (Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal), e 11.671, de 2008, relativas ao regime disciplinar e a transfer\u00eancia e inclus\u00e3o de presos em estabelecimentos penais federais de seguran\u00e7a m\u00e1xima. Pedido de tramita\u00e7\u00e3o da propositura em regime de urg\u00eancia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (Bloco/PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente, Srs. Deputados.\r\nOuvi agora duas Deputadas do PT falarem a respeito de quest\u00f5es que n\u00e3o podem ficar sem resposta.\r\nEu ouvi uma Deputada dizer que o Governo Bolsonaro faliu o Brasil. Esse pessoal tem mem\u00f3ria curta: o Governo deles esteve envolvido com os piores casos de corrup\u00e7\u00e3o, com mensal\u00e3o, com petrol\u00e3o, com cuec\u00e3o e com tudo quanto \u00e9 tipo de caso de corrup\u00e7\u00e3o. Desviaram trilh\u00f5es da PETROBRAS, fazendo com que o Brasil figurasse nas p\u00e1ginas dos jornais internacionais, e v\u00eam com uma conversa dessas para boi dormir?!\r\nOutra Deputada disse que a Pol\u00edcia Militar estava tendo uma atua\u00e7\u00e3o errada, criticando a atua\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar. Em nenhum momento faz uma avalia\u00e7\u00e3o de que o errado \u00e9 voc\u00eas passarem a m\u00e3o na cabe\u00e7a de bandido. \u00c9 isso que est\u00e1 acontecendo no Rio de Janeiro.\r\nEu vim aqui para me solidarizar com a fam\u00edlia do Cabo Cardoso, que foi morto de forma covarde por um vagabundo que estava cometendo um crime, um assalto numa loja em Mesquita. Essa loja estava sendo alvo de dois meliantes, de dois vagabundos armados, e o policial em nenhum momento atirou, efetuou algum disparo. O que aconteceu? Ele foi morto covardemente, pelo lado, sem chance de rea\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 esse tipo de tratamento que se deve dar \u00e0s pol\u00edcias? Pol\u00edcia deve, sim, fazer o enfrentamento, deve ter intelig\u00eancia, mas n\u00e3o se combate vagabundo com flores e bombons.\r\n\u00c9 isto que deve ser feito: dar a garantia jur\u00eddica, a retaguarda jur\u00eddica, para que o policial possa fazer o enfrentamento, para que tenha melhores condi\u00e7\u00f5es de trabalho, para que tenha melhores equipamentos. Eu me solidarizo aqui com a fam\u00edlia. \r\nInclusive, n\u00e3o h\u00e1 nada a se comemorar com a pris\u00e3o desse vagabundo. Esse vagabundo vai para a cadeia agora, mas teve a orienta\u00e7\u00e3o jur\u00eddica de partidos de esquerda, dos direitos humanos, de organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais, e vai para l\u00e1 como her\u00f3i. Ele vai sair de Bangu, ou seja l\u00e1 de qual for a pris\u00e3o, como um her\u00f3i. Ele tem que ir \u00e9 para o pres\u00eddio federal, onde tenha reclus\u00e3o total, sem contatos com outros presos. \r\nPor isso apresentei o Projeto de Lei n\u00ba 5.391, de 2020, para que assassinos de policiais cumpram pena em pres\u00eddios federais de seguran\u00e7a m\u00e1xima. \r\nEu, inclusive, j\u00e1 fiz um requerimento de urg\u00eancia e pe\u00e7o a colabora\u00e7\u00e3o de meus pares para que haja justi\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o a esses vagabundos e para que o Cabo Cardoso seja lembrado com louvor pela sociedade.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-09T13:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ISOLAMENTO SOCIAL, ISOLAMENTO (SA\u00daDE), TRATAMENTO M\u00c9DICO, CLOROQUINA, VACINA\u00c7\u00c3O, VACINA, IDEOLOGIA POL\u00cdTICA. \r\nJO\u00c3O DORIA, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), VACINA\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS, VACINA, CHINA, REGISTRO, AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Politiza\u00e7\u00e3o da epidemia de coronav\u00edrus. Prop\u00f3sito do Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria, de importa\u00e7\u00e3o de vacina n\u00e3o registrada pela Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (Bloco/PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, cidad\u00e3os que nos assistem em casa, n\u00f3s chegamos ao auge da politiza\u00e7\u00e3o desta pandemia.\r\nPrimeiro, n\u00f3s observamos, no in\u00edcio da pandemia, toda a politiza\u00e7\u00e3o em torno do lockdown: \"Fecha tudo. Fique em casa. A economia n\u00f3s vemos depois\". E isso sempre com o argumento de salvar vidas. Vidas n\u00e3o foram salvas e, pelo contr\u00e1rio, a economia quase foi pelo ralo, quase entrou em colapso - s\u00f3 n\u00e3o foi gra\u00e7as \u00e0s a\u00e7\u00f5es do Governo Federal.\r\nDepois, politizou-se um medicamento conceituado de muitos anos no mercado, a cloroquina, que serve para o tratamento precoce da doen\u00e7a. E o fizeram dizendo que n\u00e3o havia respaldo cient\u00edfico para utiliz\u00e1-la no tratamento precoce, n\u00e3o permitindo o uso dela - muitos Governadores e Prefeitos, e at\u00e9 alguns m\u00e9dicos. Houve uma verdadeira guerra contra o Governo Federal e pessoas que aconselhavam o seu uso.\r\nAgora, h\u00e1 uma politiza\u00e7\u00e3o em torno do plano de imuniza\u00e7\u00e3o, que \u00e9 federal. E a\u00ed aparecem diversos charlat\u00f5es, como bem disse o Governador Caiado, querendo assumir essa pauta como se fossem os her\u00f3is da P\u00e1tria, j\u00e1 fazendo campanha \u00e0 Presid\u00eancia. Quer-se vender ao Brasil uma vacina - a chinesa - que sequer teve a efic\u00e1cia comprovada cientificamente por interesses escusos, que n\u00e3o s\u00e3o do interesse p\u00fablico, mas, sim, do interesse pol\u00edtico.\r\nObviamente, estamos falando do Governador Doria, que, lamentavelmente, vem a todo o momento querer empurrar essa vacina, sem comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, sem registro da ANVISA, para que as pessoas sejam verdadeiros ratos de laborat\u00f3rios, j\u00e1 que n\u00e3o h\u00e1 a comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica dos seus efeitos na popula\u00e7\u00e3o.\r\nTalvez, se a cloroquina fosse chinesa, tanto a imprensa quanto alguns Governadores j\u00e1 estariam difundindo os efeitos verdadeiramente pr\u00e1ticos do tratamento precoce, fazendo campanha, divulgando casos de pessoas recuperadas. Mas, como n\u00e3o \u00e9, n\u00f3s vemos a politiza\u00e7\u00e3o da pandemia por parte de pessoas que n\u00e3o t\u00eam interesse na sa\u00fade p\u00fablica, que n\u00e3o t\u00eam interesse em salvar vidas, mas, sim, interesses pol\u00edticos.\r\nEu digo a V.Exas. que o Governador Doria e outras pessoas que t\u00eam interesse na vacina chinesa - vacina que ainda n\u00e3o teve a efic\u00e1cia comprovada - e que quer que ela seja aplicada na popula\u00e7\u00e3o, que fa\u00e7am o uso antes, para que, depois, a popula\u00e7\u00e3o, se quiser, possa faz\u00ea-lo. Mas, no Governo Bolsonaro, ningu\u00e9m ser\u00e1 obrigado a se vacinar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-15T09:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EDSON FACHIN, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL,  SUSPENS\u00c3O, ISEN\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, IMPORTA\u00c7\u00c3O, ARMA DE FOGO, USURPA\u00c7\u00c3O DE COMPET\u00caNCIA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Usurpa\u00e7\u00e3o de prerrogativas do Poder Executivo, pelo Supremo Tribunal Federal, demonstrada na suspens\u00e3o, pelo Ministro Edson Fachin, da decis\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro de isen\u00e7\u00e3o do imposto incidente nas importa\u00e7\u00f5es de armas de fogo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (Bloco/PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu ouvi atentamente a Deputada que me antecedeu. \u00c9 curioso que ela falou a respeito de usurpa\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia por parte do Executivo, mas se cala quando h\u00e1 usurpa\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia por parte do STF. Ali\u00e1s, qual \u00e9 o papel do STF? Qual deveria ser o papel do STF?\r\nA nossa Constitui\u00e7\u00e3o fala que os nossos Poderes s\u00e3o independentes e harm\u00f4nicos e que cada um tem uma fun\u00e7\u00e3o. O Executivo executa as pol\u00edticas p\u00fablicas, administra o Pa\u00eds; o Legislativo legisla, fiscaliza; e o STF \u00e9 o guardi\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o, deve garantir que as nossas leis e as pol\u00edticas p\u00fablicas adotadas no Brasil n\u00e3o sejam inconstitucionais. Esse \u00e9 o papel do STF. Obviamente, h\u00e1 o princ\u00edpio dos freios e contrapesos, que disp\u00f5e que cada um desses Poderes deve interferir, quando um Poder est\u00e1 exacerbando, est\u00e1 abusando de suas atribui\u00e7\u00f5es, como est\u00e1 acontecendo nitidamente com o STF.\r\nVejam s\u00f3 o que aconteceu ontem, falando mais especificamente sobre aquela medida autorit\u00e1ria do Sr. Fachin. Ele usurpou uma compet\u00eancia do Executivo. Ele fez com que a redu\u00e7\u00e3o de al\u00edquota, aquela medida do Presidente Jair Bolsonaro para zerar a al\u00edquota de importa\u00e7\u00e3o de armas, de pistolas e de rev\u00f3lveres - importadas obviamente - fosse revogada, a pedido do Partido Socialista Brasileiro.\r\nE qual \u00e9 a justificativa? A justificativa \u00e9 que isso estaria colocando em risco a sociedade - uma verdadeira imbecilidade, uma burrice ou uma desonestidade! Na verdade, o que se est\u00e1 fazendo \u00e9 com que o cidad\u00e3o brasileiro que j\u00e1 tem garantia do porte ou da posse ou os CACs, que s\u00e3o os ca\u00e7adores, atiradores e colecionadores, tenha que comprar armas da ind\u00fastria nacional.\r\nMas o que esperar desse cidad\u00e3o que se chama Fachin? Ele foi o respons\u00e1vel, por exemplo, por impedir que, no Rio de Janeiro, as pol\u00edcias fizessem as suas opera\u00e7\u00f5es durante a pandemia. Foi tamb\u00e9m o respons\u00e1vel por fazer com que haja audi\u00eancia de cust\u00f3dia para todos os tipos de pris\u00e3o, isso tamb\u00e9m no Rio de Janeiro, sendo que foi estendida ao Cear\u00e1 essa medida arbitr\u00e1ria.\r\nBom, acho que fica claro aqui que o papel do STF n\u00e3o \u00e9 governar.\r\nFachin, se o senhor quer ser Presidente da Rep\u00fablica, candidate-se na pr\u00f3xima elei\u00e7\u00e3o, ou ent\u00e3o, se quiser legislar, candidate-se ao Legislativo, ao Congresso Nacional, ao Senado Federal ou \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados!\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-15T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O,  REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 5391/2020,  PROJETO DE LEI ORDINARIA, FAVORAVEL.\r\nDERINALDO CARDOSO DOS SANTOS, POLICIAL MILITAR, RIO DE JANEIRO (RJ), HOMICIDIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Assassinato do Cabo da Pol\u00edcia Militar, Derinaldo Cardoso dos Santos, no Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro. Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 2.873, de 2020, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba  5.391, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 3\u00ba, art. 52, da Lei 7.210, de 1984, (Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal), e do caput do art. 3\u00ba, da Lei n\u00ba 11.671, de 2008, a respeito do regime disciplinar e da transfer\u00eancia e inclus\u00e3o de presos em estabelecimentos penais federais de seguran\u00e7a m\u00e1xima.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (Bloco/PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, o Brasil assistiu perplexo, recentemente, ao assassinato de um policial do Rio de Janeiro, Cabo Cardoso, que tentava impedir um assalto a uma loja, a Casa&amp;V\u00eddeo, e foi covardemente alvejado pelo lado, sem chance de rea\u00e7\u00e3o.\r\nEsse policial era uma pessoa amorosa, pai de fam\u00edlia dedicado - deixa dois filhos - e agora n\u00e3o tem mais como abra\u00e7ar seus filhos, sua fam\u00edlia. \r\nApesar de a nossa legisla\u00e7\u00e3o j\u00e1 prever que assassinato de policiais \u00e9 crime hediondo, os assassinos de policiais chegam \u00e0 cadeia, aos pres\u00eddios comuns, como verdadeiros her\u00f3is. Esses cidad\u00e3os, se \u00e9 que se pode se dizer assim, os criminosos, quando matam policiais, entram nos pres\u00eddios comuns e sobem na hierarquia do crime. Eles acabam sendo ovacionados l\u00e1 dentro e saem de l\u00e1 maiores nas fac\u00e7\u00f5es do que j\u00e1 s\u00e3o.\r\nPor isso, elaborei, juntamente com o jurista Rog\u00e9rio Greco, esse projeto: para que situa\u00e7\u00f5es como essa sejam cada vez mais inibidas. N\u00e3o basta ser tratado como homic\u00eddio qualificado, um crime hediondo, porque criminoso n\u00e3o respeita o que n\u00e3o teme. Quando criminosos que assassinam policiais puderem ser reclusos e exclu\u00eddos totalmente da sociedade, exclu\u00eddos totalmente do conv\u00edvio com outros presos, sem ter acesso a drogas e a telefones celulares, como ocorre em pres\u00eddios federais, a\u00ed, sim, passar\u00e3o a respeitar a legisla\u00e7\u00e3o, a respeitar a lei.\r\nO que aconteceu com esse policial \u00e9 a realidade de diversos policiais no Brasil que morrem diariamente. Diversos policiais morrem diariamente. As estat\u00edsticas no Rio de Janeiro demonstram que, por ano, centenas de policiais morrem nas m\u00e3os de l\u00edderes de fac\u00e7\u00f5es, de assaltantes, de criminosos impiedosos que deixam pais de fam\u00edlia sem poderem cuidar dos seus filhos e das suas esposas.\r\nPor isso, pe\u00e7o que possamos votar pela urg\u00eancia desse projeto de lei e tamb\u00e9m j\u00e1 pe\u00e7o encarecidamente que, ap\u00f3s a urg\u00eancia, possamos votar esse projeto de lei, em homenagem ao policial Cabo Cardoso e, por justi\u00e7a, a todos os policiais. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F12%2F2020&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T13:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "OBRIGATORIEDADE, VACINA\u00c7\u00c3O, CORONAVIRUS, AXEL GRAEL, PREFEITO, NITER\u00d3I (RJ), DESRESPEITO, LISTA DE ESPERA, ORDEM DE PRIORIDADE, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a obrigatoriedade de vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19, imposta pelo Prefeito Axel Grael, do Munic\u00edpio de Niter\u00f3i, Estado do Rio de Janeiro. Vacina\u00e7\u00e3o do Secret\u00e1rio Municipal de Sa\u00fade e de outros membros do Governo de Niter\u00f3i, \u00e0 frente dos grupos priorit\u00e1rios. Pedido ao Presidente Nacional do PTB, Roberto Jefferson, de ajuizamento, perante o Supremo Tribunal Federal, de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade da vacina\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria imposta pelo Prefeito Municipal em Niter\u00f3i.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (Bloco/PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. Cumprimento todos que nos acompanham em casa.\r\nAntes de ser Deputado, fui Vereador de Niter\u00f3i, cidade da qual tenho muito orgulho. \u00c9 uma cidade de belezas naturais e belezas artificiais, mas que recentemente se tornou vergonha nacional, tornou-se refer\u00eancia do autoritarismo e da arbitrariedade feita por alguns Chefes do Executivo.\r\nDigo isso porque o Prefeito Axel Grael, do PDT - esse partido que \u00e9 a filial do partido comunista chin\u00eas no Brasil -, que tem dado exemplos de autoritarismo durante essa pandemia, sancionou uma lei do PSOL que \u00e9 um verdadeiro show de arbitrariedades. Al\u00e9m de impor multas e penalidades a quem n\u00e3o se vacinar - ou seja, \u00e9 a primeira lei sancionada no Brasil que imp\u00f5e essa obrigatoriedade -, essa lei tamb\u00e9m retira benef\u00edcios de programas sociais, aux\u00edlio financeiro tempor\u00e1rio, renda b\u00e1sica tempor\u00e1ria e at\u00e9 entrega de cestas b\u00e1sicas para quem n\u00e3o se vacinar. Ou seja, querem obrigar os pobres a se vacinarem, com uma vacina que ainda n\u00e3o tem os efeitos comprovados, porque \u00e9 muito recente.\r\nMais do que isso, o Prefeito se antecipou e fez um calend\u00e1rio. No dia 23 de janeiro, iniciou a vacina\u00e7\u00e3o. A primeira fase foi com os maiores de 90 anos. Agora, j\u00e1 entrou na segunda fase, no dia 6 de fevereiro. S\u00f3 que nem mesmo aqueles da lista de prioridade, da primeira fase da vacina\u00e7\u00e3o, foram vacinados. Faltou vacina para aqueles que s\u00e3o prioridade, da primeira fase. \r\nDemonstrando tamb\u00e9m uma verdadeira lamban\u00e7a, ele vacinou na primeira fase o Secret\u00e1rio de Sa\u00fade e outras pessoas do seu Governo, o que hoje, ali\u00e1s, \u00e9 considerado crime. Est\u00e1 sendo aprovado, pela C\u00e2mara dos Deputados, um projeto que determina que seja crime furar a lista de prioridade.\r\nO atual Secret\u00e1rio de Sa\u00fade de Niter\u00f3i poderia estar incorrendo em crime, j\u00e1 que furou a lista de prioridade. Uma verdadeira lamban\u00e7a foi feita pelo Prefeito Axel Grael. E a popula\u00e7\u00e3o de Niter\u00f3i, majoritariamente, n\u00e3o \u00e9 a favor disso, ainda mais porque a vacina\u00e7\u00e3o tem que ser volunt\u00e1ria e tem que ser gratuita, mas n\u00e3o obrigat\u00f3ria.\r\nPor isso, eu e o Vereador Douglas Gomes, de Niter\u00f3i, estamos recorrendo ao Roberto Jefferson, para que o PTB possa entrar com uma a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade contra esse abuso por parte do Prefeito de Niter\u00f3i, um projeto de ditador, que \u00e9 o filhote do Rodrigo Neves.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-23T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DANIEL SILVEIRA, DEPUTADO FEDERAL, PRIS\u00c3O, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), DECIS\u00c3O JUDICIAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Protesto contra a decis\u00e3o da Casa de manuten\u00e7\u00e3o do Deputado Daniel Silveira na pris\u00e3o. Inconstitucionalidade da pris\u00e3o do Parlamentar, determinada pelo Supremo Tribunal Federal. Subservi\u00eancia da C\u00e2mara dos Deputados \u00e0 Suprema Corte.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente e Srs. Deputados.\r\nAt\u00e9 o momento, eu evitei manifestar-me neste plen\u00e1rio acerca da nossa \u00faltima vota\u00e7\u00e3o, na semana passada. Mas n\u00e3o posso deixar de falar dela, pois o dia 19 de fevereiro de 2021 ficou marcado como um triste epis\u00f3dio da C\u00e2mara dos Deputados, por ter sido o dia em que os Deputados abriram m\u00e3o das suas prerrogativas parlamentares.\r\nO que estava sendo votado aqui n\u00e3o era a fala do Deputado, se ele cometeu exageros ou algum crime, mas, sim, a legalidade da sua pris\u00e3o e se ela guardava respaldo na nossa Constitui\u00e7\u00e3o. O que se viu aqui, na verdade, foi um show de ataques, as pessoas pegando o hist\u00f3rico do Deputado, votando por vendeta. \r\nE n\u00f3s sabemos muito bem que a pris\u00e3o \u00e9 inconstitucional. Por qu\u00ea? O \u00a7 2\u00ba do art. 53 fala que Deputados e Senadores, depois de diplomados, n\u00e3o podem ser presos, salvo em flagrante de crime inafian\u00e7\u00e1vel. A nossa Constitui\u00e7\u00e3o traz no art. 5\u00ba um rol taxativo daqueles crimes que s\u00e3o inafian\u00e7\u00e1veis: tortura, terrorismo, tr\u00e1fico, crimes hediondos e a\u00e7\u00e3o de grupos armados contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito. E o que se viu no voto do Relator Alexandre de Moraes, que \u00e9 v\u00edtima, acusador e julgador, foi um malabarismo jur\u00eddico com o inciso IV do art. 324 do C\u00f3digo de Processo Penal, que diz que, presentes os requisitos, os pressupostos para a pris\u00e3o preventiva, n\u00e3o se concede fian\u00e7a para aquele que est\u00e1 sendo investigado. Ent\u00e3o, ele tornou 90% dos crimes do nosso ordenamento jur\u00eddico inafian\u00e7\u00e1veis.\r\nN\u00f3s vimos que a C\u00e2mara dos Deputados se curvou ao Supremo Tribunal Federal, numa subservi\u00eancia que ficar\u00e1 marcada na nossa hist\u00f3ria. Mas isso foi bom, porque o que se fez aqui, que era para ter sido feito no Conselho de \u00c9tica, d\u00e1 margem, j\u00e1 que agora haver\u00e1 ferro e fogo por parte do Conselho de \u00c9tica, a que os Deputados que falam os maiores improp\u00e9rios para o Presidente e at\u00e9 mesmo para o Supremo Tribunal Federal tamb\u00e9m respondam no Conselho de \u00c9tica. Estou fazendo uma apura\u00e7\u00e3o minuciosa para levar tudo ao Conselho de \u00c9tica, porque pau que d\u00e1 em Chico d\u00e1 em Francisco.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 558/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, LEI DOS RECURSOS EXTRAORDIN\u00c1RIO E ESPECIAL, RELATOR, INQU\u00c9RITO, PROCESSO PENAL, COMPET\u00caNCIA ORIGIN\u00c1RIA, TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A, PROIBI\u00c7\u00c3O, ATUA\u00c7\u00c3O, INSTRU\u00c7\u00c3O PROCESSUAL PENAL, APROVA\u00c7\u00c3O. \r\nPODER JUDICI\u00c1RIO,  USURPA\u00c7\u00c3O DE COMPET\u00caNCIA, CR\u00cdTICA.\r\nSUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), PRIS\u00c3O EM FLAGRANTE, DANIEL SILVEIRA, DEPUTADO FEDERAL, INCONSTITUCIONALIDADE.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Inconstitucionalidade e ilegalidade da pris\u00e3o do Deputado Daniel Silveira, determinada pelo Supremo Tribunal Federal. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 558, de 2021, proibitivo ao Relator do inqu\u00e9rito, nos processos de compet\u00eancia origin\u00e1ria de Tribunal, de atua\u00e7\u00e3o como Relator da instru\u00e7\u00e3o do processo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente e demais Deputados, parece que, depois do caso Daniel Silveira, em que houve a pris\u00e3o flagrantemente ilegal e inconstitucional, a C\u00e2mara resolveu agir de forma diligente para come\u00e7ar a aprovar projetos que impe\u00e7am o avan\u00e7o do Judici\u00e1rio com as suas usurpa\u00e7\u00f5es de compet\u00eancias.\r\nHoje, por exemplo, n\u00f3s temos um pacote para ser votado. Acho que \u00e9 o pacote antiusurpa\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia.\r\nDestaco o Projeto de Lei n\u00ba 558, de 2021, que estabelece que o Relator do inqu\u00e9rito, nos processos de compet\u00eancia origin\u00e1ria de tribunal, n\u00e3o poder\u00e1 atuar como Relator na instru\u00e7\u00e3o. A mat\u00e9ria est\u00e1 pendente de parecer.\r\n\u00c9 um projeto que vem na esteira de tudo o que vem acontecendo de ilegal e inconstitucional por parte dos Tribunais Superiores, sobretudo do STF.\r\nTodos n\u00f3s percebemos as not\u00edcias que trazem essas quest\u00f5es de inqu\u00e9ritos antidemocr\u00e1ticos, inqu\u00e9ritos sobre fake news, que foram flagrantemente inconstitucionais, porque feriram o princ\u00edpio da persecu\u00e7\u00e3o penal, feriram o princ\u00edpio do juiz natural. A nossa persecu\u00e7\u00e3o penal possui a fase inquisitorial, em que o juiz n\u00e3o pode instaurar o inqu\u00e9rito de of\u00edcio, e \u00e9 isso que vem acontecendo.\r\nEsse projeto de lei vem para sanar esses arroubos, esses excessos por parte da Suprema Corte. Esse projeto vem para delinear as fun\u00e7\u00f5es que s\u00e3o claramente definidas pelo nosso C\u00f3digo de Processo Penal e pela nossa Constitui\u00e7\u00e3o. Ao Judici\u00e1rio cabe julgar; ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, acusar. \u00c0 pol\u00edcia judici\u00e1ria cabe fazer dilig\u00eancias investigativas e instaurar inqu\u00e9ritos. Esse projeto vem para regulamentar isso e dar um basta a esses excessos por parte do Supremo Tribunal Federal que v\u00eam acontecendo.\r\nQuem sabe, assim, determinados excessos que v\u00eam sendo praticados pelo Ministro Alexandre de Moraes, que \u00e9 v\u00edtima, Relator, inquisidor, acusador e julgador, possam cessar. O projeto trata de fazer com que o Ministro que \u00e9 o Relator na fase inquisitorial n\u00e3o seja o Relator na fase processual, de instru\u00e7\u00e3o do processo.\r\nAcertadamente a C\u00e2mara traz esse projeto, e eu espero que seja aprovado.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-25T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, DISCURSO PARLAMENTAR, DEPUTADO FEDERAL, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF).\r\nDEFESA, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, IMUNIDADE MATERIAL, IMUNIDADE PARLAMENTAR, PODER JUDICI\u00c1RIO, DANIEL SILVEIRA, DEPUTADO FEDERAL, CONSELHO DE \u00c9TICA E DECORO PARLAMENTAR, SENADO FEDERAL, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CONGRESSO NACIONAL, ATIVISMO JUDICIAL, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, CRIME INAFIAN\u00c7\u00c1VEL, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), C\u00d3DIGO DE PROCESSO PENAL, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Vincula\u00e7\u00e3o do apoio \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, para resguardo de prerrogativas parlamentares, \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o na forma da lei, constante no \u00a7 2\u00ba, art. 53, da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (Bloco/PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente, pela gentileza.\r\nOuvindo aqui alguns Deputados e Deputadas de oposi\u00e7\u00e3o criticarem o novo caput do art. 53, parece-me que de suas bocas s\u00f3 sai melodia, poesia, palavras suaves e doces. Fazem cr\u00edtica ao Presidente Bolsonaro e at\u00e9 mesmo a Ministro do STF, algo que, como \u00e9 de conhecimento geral na Internet, Deputados e ex-Deputados do PT j\u00e1 fizeram durante muito tempo. \r\nQuando o legislador fez o art. 53, disse \"quaisquer palavras, opini\u00f5es e votos\" n\u00e3o foi por outra raz\u00e3o a n\u00e3o ser dizer que os Deputados s\u00e3o civil e penalmente inviol\u00e1veis - civil e penalmente inviol\u00e1veis -, podendo usar de suas palavras, votos e opini\u00f5es para representar o povo. E n\u00e3o \u00e9 o Judici\u00e1rio que pode interferir para determinar o que \u00e9 quebra de decoro, o que \u00e9 exagero por parte de um Deputado, um representante do povo; \u00e9 o Conselho de \u00c9tica que deve faz\u00ea-lo! O Conselho de \u00c9tica serve para coibir esses exageros, coisa que h\u00e1 muito tempo vem sendo relativizada. O Judici\u00e1rio vem se imiscuindo em outros Poderes, como vem fazendo com a C\u00e2mara dos Deputados, com o Senado Federal, com o Congresso Nacional. A nova reda\u00e7\u00e3o do art. 53 vem apenas para explicitar, vem apenas para definir exatamente o que o legislador origin\u00e1rio queria dizer com essa imunidade parlamentar. \r\nObviamente, essa PEC endossa, por parte de determinados Deputados que votaram pela manuten\u00e7\u00e3o do Deputado Daniel Silveira, que estavam cometendo um equ\u00edvoco votando daquela forma porque ele tinha, sim, o seu direito de faz\u00ea-lo como Deputado e cabia ao Conselho de \u00c9tica julgar se ele cometia algum excesso, mas n\u00e3o um crime - mas n\u00e3o um crime. \r\nEssa PEC possui algumas distor\u00e7\u00f5es, algumas quest\u00f5es controversas, mas j\u00e1 foram feitos alguns ajustes. Parabenizo a Relatora por ter assumido a postura de aceitar algumas das nossas sugest\u00f5es com rela\u00e7\u00e3o a esses pontos. Contudo, h\u00e1 ainda alguns pontos que devemos trabalhar.\r\nPor isso, o PSL apresentou um destaque. O \u00a7 2\u00ba do art. 53 agora delimita que as quest\u00f5es de crime inafian\u00e7\u00e1vel n\u00e3o s\u00e3o mais aquelas que estavam estabelecidas na Constitui\u00e7\u00e3o. A express\u00e3o \"na forma da lei\" parece que \u00e9 algo que vem para endossar a postura do STF de querer fazer malabarismo jur\u00eddico para que o inciso IV do art. 324 do C\u00f3digo de Processo Penal possa definir o que \u00e9 um crime inafian\u00e7\u00e1vel.\r\nPor isso, votaremos a favor da PEC, mas com o destaque para que seja retirada a parte com a express\u00e3o \"na forma da lei\".\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2021&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-25T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nINCONSTITUCIONALIDADE, PRIS\u00c3O EM FLAGRANTE, DANIEL SILVEIRA, DEPUTADO FEDERAL, CRIME INAFIAN\u00c7\u00c1VEL, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), CR\u00cdTICA, VOTA\u00c7\u00c3O, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRERROGATIVA, PARLAMENTAR, DEPUTADO FEDERAL, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, para resguardo de prerrogativas parlamentares. Apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o na forma da lei, constante no \u00a7 2\u00ba, art. 53, da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (Bloco/PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, ouvi aqui Deputados, alguns at\u00e9 com conhecimento not\u00f3rio do direito, conhecimento jur\u00eddico, falando quest\u00f5es como as que foram ditas pelo Parlamentar que me antecedeu: que a mudan\u00e7a nessa legisla\u00e7\u00e3o faria com que se pudesse retroagir e beneficiar o Deputado Daniel Silveira. Isso mostra que o Deputado, assim como muitos aqui, querem votar com o f\u00edgado, querem fazer uma vota\u00e7\u00e3o por vendeta, porque, no fundo da consci\u00eancia, o Deputado que me antecedeu e diversos outros sabem que a vota\u00e7\u00e3o que ocorreu aqui pela manuten\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o do Deputado Daniel foi inconstitucional. Ele sabe que a letra do art. 53, \u00a7 2\u00ba, quando diz que Parlamentares - Deputados e Senadores -, ap\u00f3s diplomados, n\u00e3o ser\u00e3o presos, salvo em flagrante de crime inafian\u00e7\u00e1vel, se refere aos crimes inafian\u00e7\u00e1veis que est\u00e3o dispostos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, no art. 5\u00ba. At\u00e9 mesmo o Supremo Tribunal Federal j\u00e1 fez diversos julgados no sentido de que a legisla\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria n\u00e3o pode inovar trazendo novos crimes inafian\u00e7\u00e1veis. O que foi feito, obviamente, foi um malabarismo jur\u00eddico para a puni\u00e7\u00e3o de um Parlamentar. E muitos endossaram aquele posicionamento, para que houvesse uma puni\u00e7\u00e3o contra algu\u00e9m que \u00e9 antag\u00f4nico ao seu pensamento pol\u00edtico, abrindo m\u00e3o de suas prerrogativas, rasgando a Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nEsse novo dispositivo do art. 53 e o \u00a7 2\u00ba anterior, feito pela Relatora, para mim, pareceriam adequados t\u00e3o somente se fossem feitos nessa nova PEC, porque estariam explicando que axila \u00e9 sovaco, estariam explicitando o que j\u00e1 era de conhecimento not\u00f3rio e j\u00e1 foi determinado pelo legislador origin\u00e1rio: os Deputados s\u00e3o inviol\u00e1veis civil e penalmente por suas palavras, opini\u00f5es e votos. Isso significa que n\u00e3o h\u00e1 crime e n\u00e3o h\u00e1 nenhuma condena\u00e7\u00e3o penal ou civil para um Deputado que exer\u00e7a seu direito de usar a tribuna ou esteja no exerc\u00edcio do mandato falando o que ele quer falar, porque \u00e9 um representante do povo. Cabe ao Conselho de \u00c9tica fazer essa avalia\u00e7\u00e3o, e \u00e9 isto que o caput do art. 53 novo vem trazendo: cabe exclusivamente ao Conselho de \u00c9tica fazer esse ju\u00edzo de valor. E n\u00e3o pode o Judici\u00e1rio se imiscuir nisso, querendo tolher o direito-dever do Parlamentar de falar aquilo que ele pensa, que \u00e9 uma concess\u00e3o, uma outorga da popula\u00e7\u00e3o.\r\nO \u00a7 2\u00ba, que vinha explicitando que aqueles crimes inafian\u00e7\u00e1veis s\u00e3o os que est\u00e3o dispostos na Constitui\u00e7\u00e3o, infelizmente foi alvo de uma deforma\u00e7\u00e3o por parte desses Deputados de oposi\u00e7\u00e3o que n\u00e3o querem permitir que a letra da lei seja cumprida. Eles querem fazer com que os Deputados que n\u00e3o est\u00e3o do lado deles sejam punidos e presos quando o STF determinar que algo \u00e9 um crime inafian\u00e7\u00e1vel. A\u00ed trouxeram essa margem, essa abertura, para fazer com que pare\u00e7a que o crime inafian\u00e7\u00e1vel pode ser determinado por lei, como fez parecer Alexandre de Moraes em malabarismo com o inciso IV do art. 324 do C\u00f3digo de Processo Penal.\r\nPor isso, faremos o destaque para suprimir esse \"na forma da lei\", para n\u00e3o restar nenhuma d\u00favida. Mas votaremos a favor do m\u00e9rito da PEC. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2021&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, MSC 369/2019, MENSAGEM DO PODER EXECUTIVO, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia da Mensagem 369, de 2019, do Poder Executivo, a respeito da submiss\u00e3o ao Congresso Nacional do Texto do Sexag\u00e9simo Quarto Protocolo Adicional ao Acordo de Complementa\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica n\u00ba 35, (ACE-35), e sua incorpora\u00e7\u00e3o ao Acordo de Livre Com\u00e9rcio (ALC) entre o Brasil e o Chile, assinado em Santiago, em 21 de novembro de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (Bloco/PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSL entende a import\u00e2ncia das rela\u00e7\u00f5es comerciais do Brasil com o Chile, entende que a economia entre os dois pa\u00edses ser\u00e1 fomentada com esse acordo, mas libera a bancada por termos alguns jabutis no acordo, envolvendo quest\u00f5es como ideologia de g\u00eanero e feminismo. Iremos apresentar uma emenda com uma cl\u00e1usula interpretativa para que esses trechos n\u00e3o sejam interpretados como se n\u00f3s estiv\u00e9ssemos adotando a ideologia de g\u00eanero e o feminismo.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, GOVERNO FEDERAL, LIBERA\u00c7\u00c3O, PORTE DE ARMA, ARMA DE FOGO, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CR\u00cdTICA, DISCURSO PARLAMENTAR, DEPUTADA FEDERAL, BAHIA, LOCKDOWN, DESEMPREGO, CRISE ECON\u00d4MICA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o ao discurso proferido por Deputada do Estado da Bahia, a respeito da facilita\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0s armas pelo Presidente da Rep\u00fablica, e da import\u00e2ncia da decreta\u00e7\u00e3o de lockdown  para conten\u00e7\u00e3o do avan\u00e7o da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ouvi aqui hoje uma Deputada da Bahia fazer cr\u00edticas ao Governo quanto ao combate \u00e0 pandemia. Ela disse que o lockdown \u00e9 uma medida que surte efeitos positivos e concretos e criticou o Governo por estar facilitando o acesso a armas.\r\nVeja, o lockdown, at\u00e9 hoje, n\u00e3o teve um resultado positivo. O resultado foi desemprego, fal\u00eancia, encerramento de opera\u00e7\u00f5es do com\u00e9rcio. J\u00e1 a flexibiliza\u00e7\u00e3o de armas no Brasil, que come\u00e7ou no Governo Bolsonaro, em 2019, diminuiu em 20%, em 19%, segundo o mais novo relat\u00f3rio do DATASUS, o n\u00famero de mortes violentas no Brasil. De mais de 60 mil, passou para 41 mil. Isso demonstra que a flexibiliza\u00e7\u00e3o referente a armas, fruto de decis\u00e3o do Governo Bolsonaro, e tamb\u00e9m esse combate mais acirrado ao crime organizado surtem efeito. E o lockdown, ao contr\u00e1rio do que ela diz, n\u00e3o.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL, ELOGIO, FELIPE CARRERAS, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), RENATA ABREU, RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os ao Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, sobre as a\u00e7\u00f5es emergenciais e tempor\u00e1rias destinadas ao setor de eventos, para compensa\u00e7\u00e3o dos efeitos da epidemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL vota \"sim\", por entender que esse \u00e9 um setor muito importante para a economia. \u00c9 um setor que est\u00e1 sendo estrangulado e tem a caracter\u00edstica de promover aglomera\u00e7\u00e3o. Todos os setores, n\u00f3s sabemos, sofrem com esta pandemia, em especial o setor de eventos, porque tem essa caracter\u00edstica de aglomerar muitas pessoas. Est\u00e1 impedido de trabalhar. Eu conhe\u00e7o in\u00fameros produtores de eventos, e eles est\u00e3o muito ansiosos por esta boia salva-vidas, que \u00e9 este projeto.\r\nEnt\u00e3o, eu parabenizo o Deputado Felipe Carreras e a Relatora, a Deputada Renata Abreu, por terem feito um bel\u00edssimo trabalho, que vai salvar milhares de empregos e tamb\u00e9m as empresas que vivem desses eventos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T11:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EDSON FACHIN, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, ANULA\u00c7\u00c3O, CONDENA\u00c7\u00c3O, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REPUBLICA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a decis\u00e3o do Ministro do Supremo Tribunal Federal, Edson Fachin, de anula\u00e7\u00e3o de condena\u00e7\u00f5es impostas ao ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Expectativa quanto ao provimento, pelo Plen\u00e1rio da Suprema Corte, de recurso interposto pela Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica contra a decis\u00e3o monocr\u00e1tica do Ministro Edson Fachin.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu jamais poderia deixar de me manifestar diante desta decis\u00e3o que gera o epis\u00f3dio mais lament\u00e1vel da Justi\u00e7a brasileira praticada por quem deveria ser o guardi\u00e3o da nossa Constitui\u00e7\u00e3o, praticada por quem deveria fazer com que a justi\u00e7a fosse realmente efetivada em nosso Pa\u00eds.\r\nH\u00e1 algum tempo, soltaram um criminoso, e esse criminoso estava ineleg\u00edvel, estava impedido de concorrer, por decis\u00f5es corretas, segundo as quais os condenados em segunda inst\u00e2ncia n\u00e3o poderiam concorrer a uma elei\u00e7\u00e3o. Agora um militante do PT, frise-se, um militante petista, porque ningu\u00e9m esqueceu o v\u00eddeo, em 2010, em que ele pedia voto para Dilma, dizendo que era para se dar continuidade ao projeto de Lula e, logo depois, foi indicado como Ministro do STF, esse cidad\u00e3o, que impediu as pol\u00edcias de fazer opera\u00e7\u00f5es nas comunidades e nas favelas durante a pandemia, agora comete esse crime contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito, um crime contra a Justi\u00e7a, fazendo com que a impunidade seja o novo normativo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil. \u00c9 lament\u00e1vel o que foi feito pelo Sr. Fachin!\r\nDiante disso, n\u00f3s vemos uma por\u00e7\u00e3o de gente dizer que Lula \u00e9 inocente. Vemos o PT comemorar como se Lula tivesse sido inocentado. Nada disso! Lula n\u00e3o foi inocentado. Ele cometeu diversos crimes.\r\nNo entanto, o Sr. Ministro Fachin, num ativismo judicial, num contorcionismo jur\u00eddico, disse que a 13\u00aa Vara Federal em Curitiba n\u00e3o tinha compet\u00eancia para julgar Lula. A\u00ed, fez com que todas as suas condena\u00e7\u00f5es fossem anuladas. Mas todos os crimes permanecem. O fato \u00e9 que tem focinho de porco, pata de porco, orelha de porco, cabe\u00e7a de porco, mas est\u00e3o dizendo que a 13\u00aa Vara Federal n\u00e3o pode dizer que o sujeito \u00e9 um porco. Ele \u00e9 um porco criminoso, corrupto!\r\nSe a Suprema Corte e se os 11 Ministros que l\u00e1 est\u00e3o tiverem um pingo de vergonha na cara e quiserem mostrar um pouco de credibilidade, deem provimento ao recurso da PGR e anulem essa senten\u00e7a criminosa do Sr. Fachin. Sen\u00e3o, ser\u00e1 a demonstra\u00e7\u00e3o de que nossa Justi\u00e7a est\u00e1 destru\u00edda no Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, RECURSOS, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Esclarecimento sobre a autoria da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, relativa \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Inconsist\u00eancia de discursos sobre o voto da chamada bancada da bala, contra os profissionais da \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica e o funcionalismo em geral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria fazer apenas alguns esclarecimentos, porque h\u00e1 muita distor\u00e7\u00e3o sendo feita por a\u00ed.\r\nA primeira de todas \u00e9 que a PEC \u00e9 do Governo, que a PEC \u00e9 do Presidente. A PEC n\u00e3o \u00e9 do Presidente; a PEC vem do Senado.\r\nA segunda \u00e9 que a bancada da bala, a sua base, estaria votando contra os policiais, os agentes de seguran\u00e7a p\u00fablica e os servidores em geral. \u00c9 mentira. N\u00f3s estamos votando contra os destaques, sim, porque s\u00e3o destaques que n\u00e3o guardam nenhuma prud\u00eancia, s\u00e3o destaques que querem desidratar totalmente a PEC Emergencial, de forma que n\u00e3o haja nem mesmo recursos para dar o aux\u00edlio emergencial. N\u00f3s estamos votando um destaque, no segundo turno, para que seja suprimido aquele dispositivo que pro\u00edbe promo\u00e7\u00f5es e progress\u00f5es para os servidores p\u00fablicos, n\u00e3o s\u00f3 para aqueles agentes de seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nEu s\u00f3 queria fazer esses esclarecimentos, porque h\u00e1 muita gente de m\u00e1-f\u00e9 por a\u00ed.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=230&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, DEFESA, GOVERNO FEDERAL, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA), COMPRA, VACINA, CR\u00cdTICA, GOVERNADOR, PREFEITO, NITER\u00d3I (RJ).",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Empenho do Governo Jair Bolsonaro na aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19. N\u00e3o aplica\u00e7\u00e3o de vacinas contra a doen\u00e7a viral por Munic\u00edpios brasileiros, para desgaste da imagem do Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (Bloco/PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. Gostaria de saudar todos os que nos acompanham atrav\u00e9s da TV C\u00e2mara.\r\nTodos t\u00eam visto a grande luta que tem sido a aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas. Muitas pessoas at\u00e9 criticam o Governo Federal, dizendo que o Presidente n\u00e3o busca a aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas, n\u00e3o tem se empenhado na compra de vacinas. Outros dizem que, desde o ano passado, estavam tentando fazer a venda de vacinas, e o Governo n\u00e3o quis comprar. Na verdade, isso aconteceu em um momento em que n\u00e3o havia nem a comprova\u00e7\u00e3o de efic\u00e1cia nem o registro na ANVISA para que se pudesse fazer essa compra.\r\nDesde a aprova\u00e7\u00e3o das vacinas pela ANVISA, o Governo Federal tem comprado, tem destinado recursos federais para a compra de vacinas. Mas \u00e9 \u00f3bvio que a demanda \u00e9 muito maior que a oferta. Ent\u00e3o, est\u00e1 faltando vacina.\r\nO que mais temos visto s\u00e3o Governadores e Prefeitos, alguns irrespons\u00e1veis, criticando o Governo Federal, dizendo que querem mais vacinas. Mas a conta n\u00e3o est\u00e1 fechando. Das 42 milh\u00f5es de doses de vacinas enviadas para os Munic\u00edpios, menos da metade das doses foi aplicada! Menos da metade das doses foi aplicada! \r\nEu chamo aqui aten\u00e7\u00e3o para o caso do meu Munic\u00edpio, Niter\u00f3i. De acordo com os dados do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 163.565 doses foram enviadas para Niter\u00f3i, e pouco mais de 30% foram aplicadas, apenas 52.259. Repito: das 163 mil doses enviadas, s\u00f3 52 mil foram aplicadas. Pedem mais vacinas, mas n\u00e3o aplicaram nem as vacinas que foram disponibilizadas at\u00e9 agora! E isso n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 em Niter\u00f3i, mas em diversos Munic\u00edpios.\r\nFui buscar entender por que isso est\u00e1 acontecendo. Nos finais de semana, Niter\u00f3i n\u00e3o est\u00e1 aplicando vacina. Parece que, durante os finais de semana, o v\u00edrus vai embora, o v\u00edrus n\u00e3o est\u00e1 mais surtindo efeito, n\u00e3o est\u00e1 mais agredindo a popula\u00e7\u00e3o.\r\nEst\u00e3o fazendo uma opera\u00e7\u00e3o tartaruga no Brasil. Eu n\u00e3o sei qual \u00e9 o motivo para isso, se, de repente, \u00e9 para prejudicar o Governo Federal, desgastar a imagem do Presidente.\r\nA Prefeitura de Niter\u00f3i, ap\u00f3s eu fazer a divulga\u00e7\u00e3o desses dados, anunciou que, das 163 mil doses recebidas, fizeram 85 mil aplica\u00e7\u00f5es da primeira dose e 25 mil da segunda dose.\r\nBom, alguma coisa aqui n\u00e3o est\u00e1 fechando, porque, de acordo com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 42.819 pessoas tomaram a primeira dose, e 9.440, a segunda dose. Ent\u00e3o, ou a Prefeitura est\u00e1 mentindo ou est\u00e1 deixando de fazer o registro ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o da vacina, que \u00e9 o protocolo a ser observado pelas prefeituras e secretarias de sa\u00fade.\r\nA opera\u00e7\u00e3o tartaruga tem que acabar, porque, se h\u00e1 doses da vacina, elas t\u00eam que ser aplicadas.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T09:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AUTORITARISMO, AXEL GRAEL, PREFEITO, NITER\u00d3I (RJ), LOCKDOWN, INSTALA\u00c7\u00c3O, BARREIRA SANIT\u00c1RIA, COMBATE, PANDEMIA, CORONAVIRUS, PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Autoritarismo do Prefeito Municipal de Niter\u00f3i, Axel Grael, demonstrado na decreta\u00e7\u00e3o de lockdown e na instala\u00e7\u00e3o de barreiras sanit\u00e1rias preventivas da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (Bloco/PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nQuero saudar a todos os que nos acompanham atrav\u00e9s da TV C\u00e2mara.\r\nEu venho hoje a esta tribuna para denunciar os abusos e o totalitarismo que est\u00e3o sendo perpetrados pelo Prefeito de Niter\u00f3i, Axel Grael, que me atacou na elei\u00e7\u00e3o, disse que eu divulgava fake news no meu grupo, no qual n\u00f3s afirm\u00e1vamos que ele faria um novo lockdown. Ele disse que eram fake news, que est\u00e1vamos desesperados, que n\u00e3o havia a possibilidade de fazer um novo lockdown. Pois vejam s\u00f3: ele n\u00e3o s\u00f3 fez um novo lockdown, o que quebrou empresas, fez o com\u00e9rcio falir, desempregou pessoas - e isso vem se arrastando h\u00e1 algum tempo j\u00e1, porque ele vem prorrogando o lockdown, vem restringindo a atividade das pessoas, a locomo\u00e7\u00e3o das pessoas, a liberdade de ir e vir -, mas tamb\u00e9m definiu o que s\u00e3o itens essenciais nos mercados. Ou seja, o cidad\u00e3o niteroiense que vai hoje ao mercado s\u00f3 pode comprar alimentos, bebidas, itens de higiene e itens de limpeza. Bom, para quem divulgada fake news, at\u00e9 que n\u00f3s n\u00e3o est\u00e1vamos t\u00e3o errados. Pelo contr\u00e1rio. Ele foi al\u00e9m: n\u00e3o s\u00f3 faz lockdown, como tamb\u00e9m define o que \u00e9 essencial para o cidad\u00e3o comprar.\r\nTodos os dias, de manh\u00e3, ele deve acordar e pensar: \"O que eu fa\u00e7o para ferrar o povo niteroiense?\". Agora ele decidiu colocar barreiras sanit\u00e1rias na cidade de Niter\u00f3i. Essas barreiras sanit\u00e1rias est\u00e3o sendo colocadas em locais estrat\u00e9gicos, de acesso a outros Munic\u00edpios, pelos quais a popula\u00e7\u00e3o de outros Munic\u00edpios pode ingressar em Niter\u00f3i. Vejam s\u00f3: essas barreiras sanit\u00e1rias ontem deram um n\u00f3 no tr\u00e2nsito de Niter\u00f3i. O tr\u00e2nsito de Niter\u00f3i ficou parado, parado, por horas. As pessoas chegaram 2 horas, 3 horas atrasadas ao trabalho por conta desse teatro - ali\u00e1s, teatro, n\u00e3o -, desse circo montado pelo Sr. Axel Grael, que n\u00e3o \u00e9 um Prefeito, \u00e9 um poste, um poste do antigo Prefeito Rodrigo Neves, que est\u00e1, l\u00e1 de Portugal, dando as ordens, mas que tem que voltar para c\u00e1 para prestar contas \u00e0 Justi\u00e7a.\r\nEle decidiu fazer essas barreiras sanit\u00e1rias, mas as pessoas est\u00e3o filmando: o guarda entra no \u00f4nibus, olha se o v\u00edrus est\u00e1 presente, n\u00e3o est\u00e1, e desce. Com isso, causa o maior congestionamento da hist\u00f3ria de Niter\u00f3i.\r\nParab\u00e9ns, Sr. Grael! O senhor est\u00e1 fazendo tudo certinho para ter a rejei\u00e7\u00e3o do povo de Niter\u00f3i. Por isso eu levanto aqui uma campanha para todos os niteroienses: renuncia, Axel! Renuncia, Grael! O povo de Niter\u00f3i n\u00e3o aguenta mais o seu totalitarismo e as suas mentiras.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-27T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, CRISE SANIT\u00c1RIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, RESPONSABILIDADE, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), RODRIGO PACHECO, PRESIDENTE DO SENADO FEDERAL, SENADO FEDERAL, INSTALA\u00c7\u00c3O, RENAN CALHEIROS, SENADOR, INDICA\u00c7\u00c3O, SUSPENS\u00c3O, MEDIDA LIMINAR.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Liminar da Justi\u00e7a para suspens\u00e3o da indica\u00e7\u00e3o do Senador Renan Calheiros como relator da CPI da Covid no Senado Federal. Atitude de acovardamento do Presidente do Senado Federal, Senador Rodrigo Pachego, diante da determina\u00e7\u00e3o do Supremo Tribunal Federal de instala\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito da Covid.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (Bloco/PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. Quero saudar a todos que nos acompanham atrav\u00e9s da TV C\u00e2mara. \r\nAcredito que todos tenham visto que houve ontem uma liminar, a partir de um pedido da Deputada Carla Zambelli, para impedir que o Senador Renan Calheiros, suspeito, com um filho Governador, pudesse ser o Relator da CPI da COVID. A\u00ed o Presidente do Senado, o Sr. Rodrigo Pacheco, fez com grande veem\u00eancia uma luta pela independ\u00eancia dos Poderes, pela independ\u00eancia do Senado. Disse no seu Twitter que a escolha do Relator cabe ao Presidente da CPI, que se trata de quest\u00e3o do Parlamento, que n\u00e3o admite a interfer\u00eancia de um juiz, que a preserva\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia do Senado \u00e9 essencial ao Estado de Direito, que a Constitui\u00e7\u00e3o imp\u00f5e a observ\u00e2ncia da harmonia e da independ\u00eancia entre os Poderes.\r\n\u00c9 engra\u00e7ado que ele n\u00e3o teve o mesmo comportamento quando o Supremo Tribunal Federal, na figura do Ministro Barroso, determinou a instala\u00e7\u00e3o da CPI a partir de um mandado de seguran\u00e7a, porque j\u00e1 haveria assinaturas suficientes para a instala\u00e7\u00e3o da CPI. Ou seja, o Presidente do Senado, Sr. Rodrigo Pacheco, age como um \"tigr\u00e3o\" com o juiz federal, que n\u00e3o pode julgar os Senadores, mas age como \"tchutchuca\" com os Ministros do STF.\r\nO Sr. Rodrigo Pacheco abriu as pernas para o STF ao instalar a CPI da COVID, mas, no momento em que uma Deputada alega a suspei\u00e7\u00e3o de um cidad\u00e3o como Renan Calheiros, que tem um filho Governador e que, no seu discurso de posse quando estava sendo investido na relatoria da CPI, s\u00f3 faltou gritar \"fora, Bolsonaro!\", ele alega a independ\u00eancia dos Poderes. \u00c9 lament\u00e1vel que o Sr. Rodrigo Pacheco aja dessa forma, se acovardando perante o STF e alegando a independ\u00eancia dos Poderes para impedir que uma pessoa suspeita como aquela seja retirada da fun\u00e7\u00e3o de Relator.\r\nSr. Rodrigo Pacheco, j\u00e1 que V.Exa. gosta da independ\u00eancia dos Poderes e quer reafirmar a independ\u00eancia do Legislativo, pe\u00e7o, por favor, ent\u00e3o, que possa aceitar os processos de impeachment, que est\u00e3o sendo engavetados, contra Ministros do STF. N\u00e3o aja como \"tchutchuca\" com os Ministros do STF!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 2462/1991, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 2462/1991, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REVOGA\u00c7\u00c3O, LEI DE SEGURAN\u00c7A NACIONAL, ESTADO DEMOCR\u00c1TICO DE DIREITO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta  do Projeto de Lei n\u00ba 2.462, de 1991, sobre acr\u00e9scimo do T\u00edtulo XII na Parte Especial do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 (C\u00f3digo Penal), relativo aos crimes contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito; e revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.170, de 1983 (Lei de Seguran\u00e7a Nacional), e dispositivo do Decreto-Lei n\u00ba 3.688, 1941 (Lei das Contraven\u00e7\u00f5es Penais).",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (Bloco/PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, \u00e9 fato que a Lei de Seguran\u00e7a Nacional tem sido muito questionada recentemente, sobretudo pelos abusos que v\u00eam sendo cometidos pelo Supremo Tribunal Federal, ao utiliz\u00e1-la para perseguir aqueles que fazem cr\u00edticas ao STF.\r\nPor outro lado, muitos querem invalidar essa lei por ela ser utilizada contra aqueles que cometem crimes contra o Presidente da Rep\u00fablica.\r\n\u00c9 uma lei que deve ser estudada, \u00e9 fato, mas a forma a\u00e7odada como essa lei vem para este plen\u00e1rio n\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar. Se o objetivo \u00e9 tornar melhor a nova Lei de Seguran\u00e7a Nacional, ou Lei do Estado Democr\u00e1tico de Direito, express\u00e3o que foi expressamente prostitu\u00edda para poder alegar todo tipo de quest\u00f5es que estejam violando a pr\u00f3pria democracia, ela deveria estar sendo melhorada, aprimorada, e n\u00e3o estar como est\u00e1, trazendo consigo diversos dispositivos ruins da antiga Lei de Seguran\u00e7a Nacional e tamb\u00e9m quest\u00f5es muito piores para a nova legisla\u00e7\u00e3o. Ela permite, por exemplo, que a\u00e7\u00f5es de grupos armados sejam legitimadas, legalizadas, que a\u00e7\u00f5es como de black blocs ou de MTST sejam praticadas livremente e n\u00e3o sejam punidas.\r\nEssa lei n\u00e3o vem para aprimorar a Lei de Seguran\u00e7a Nacional, ela parece que vem direto do STF para esta Casa para justificar os arb\u00edtrios do STF e para legitimar, legalizar as a\u00e7\u00f5es putrefatas que a Esquerda muitas vezes faz atrav\u00e9s de seus grupos sat\u00e9lites, como os black blocs, o MTST e outros que praticam o terrorismo.\r\nPor isso, n\u00f3s somos contr\u00e1rios a essa lei e \u00e0 forma a\u00e7odada como ela vem para o Plen\u00e1rio. Deveriam, sim, criar uma Comiss\u00e3o Especial para a discutirmos amplamente. N\u00e3o deveria ser assim, a toque de caixa, dessa forma, sem que possamos fazer uma discuss\u00e3o s\u00e9ria e aprimorada com juristas, com pessoas que possam colaborar para uma lei que realmente traga seguran\u00e7a nacional, sem prostituir o termo Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 2462/1991, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REVOGA\u00c7\u00c3O, LEI DE SEGURAN\u00c7A NACIONAL, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.462, de 1991, sobre acr\u00e9scimo do T\u00edtulo XII na Parte Especial do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 (C\u00f3digo Penal), relativo aos crimes contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito; e revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.170, de 1983 (Lei de Seguran\u00e7a Nacional), e dispositivo do Decreto-Lei n\u00ba 3.688, 1941 (Lei das Contraven\u00e7\u00f5es Penais).",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (Bloco/PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, novamente venho a esta tribuna para falar a respeito deste projeto. \r\nRespeitosamente, falo com a Relatora, Deputada Margarete Coelho. \r\nAt\u00e9 entendo que V.Exa. tenha ficado chateada por estarmos fazendo destaques, Deputada. Inicialmente, hav\u00edamos feito um kit obstru\u00e7\u00e3o, mas n\u00f3s o estamos retirando. \r\nApresentei alguns destaques a este projeto porque, a meu ver, ainda que a Deputada Margarete Coelho tenha toda a capacidade e o conhecimento jur\u00eddico para contribuir com a elabora\u00e7\u00e3o desta nova lei, ela n\u00e3o poderia estar sendo votada da forma a\u00e7odada como isso est\u00e1 sendo feito hoje. Esta \u00e9 uma lei que deveria estar sendo amplamente discutida com diversos juristas, da mesma forma como muitos Deputados da Esquerda pedem, por exemplo, que a PEC da Reforma Administrativa seja debatida em audi\u00eancias p\u00fablicas, para que possam ser ouvidos os variados segmentos da sociedade e do servi\u00e7o p\u00fablico - isso, na CCJC, onde n\u00e3o se debate m\u00e9rito. \r\nUm tema como este, que impacta direitos e liberdades individuais, deveria estar sendo debatido com muito mais propriedade e profundidade na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nA Deputada Margarete Coelho fez o trabalho democr\u00e1tico de ouvir diversos Deputados, mas n\u00f3s n\u00e3o concordamos com a forma como est\u00e1 sendo feito este trabalho. Vejam, por exemplo, o art. 359-K, que trata do crime de espionagem e fala em entregar documento classificado como secreto ou ultrassecreto a governo estrangeiro ou organiza\u00e7\u00e3o criminosa, em desacordo com determina\u00e7\u00e3o legal ou regulamentar. Vejam a impropriedade legislativa neste caso: se o documento \u00e9 ultrassecreto ou secreto, ele j\u00e1 \u00e9 um tipo de documento que n\u00e3o pode ser entregue a nenhum organismo estrangeiro e, muito menos, organiza\u00e7\u00e3o criminosa. \r\nE aqui se fala em determina\u00e7\u00e3o legal ou regulamentar. Haver\u00e1 uma determina\u00e7\u00e3o legal, uma legisla\u00e7\u00e3o ou um regulamento, para tratar da entrega de documentos at\u00e9 mesmo para organiza\u00e7\u00f5es criminosas? Isto \u00e9 fruto de um debate que est\u00e1 sendo feito de forma a\u00e7odada por esta Casa, o que n\u00e3o poderia acontecer.\r\nEste \u00e9 um dos dispositivos. Temos diversos outros, que ser\u00e3o amplamente discutidos nos destaques.\r\nPor isso, o PSL orienta \"n\u00e3o\" a este projeto que trata da nova Lei de Seguran\u00e7a Nacional com a utiliza\u00e7\u00e3o deste termo t\u00e3o prostitu\u00eddo que \u00e9 o Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 2462/1991, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL).",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do Cap\u00edtulo III do T\u00edtulo XII da Parte Especial do C\u00f3digo Penal, alterada pelo art. 2\u00ba do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 2.462, de 1991, sobre o acr\u00e9scimo ao T\u00edtulo XII na Parte Especial do C\u00f3digo Penal, relativo aos crimes contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito; e sobre a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.170, de 1983 (Lei de Seguran\u00e7a Nacional), e do dispositivo do Decreto-Lei n\u00ba 3.688, de 1941 (Lei das Contraven\u00e7\u00f5es Penais).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (Bloco/PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSL concorda com o Partido Novo. Sabemos da import\u00e2ncia de debater esse tema com rela\u00e7\u00e3o a essas quest\u00f5es eleitorais, mas existe realmente uma Comiss\u00e3o espec\u00edfica para isso. N\u00e3o d\u00e1 para debatermos de forma t\u00e3o a\u00e7odada, t\u00e3o atrapalhada, um tema t\u00e3o importante como esse. Por isso, votamos \"n\u00e3o\" ao texto e \"sim\" ao destaque do NOVO.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  SUPRESS\u00c3O,  EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 2462/1991, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA. \r\nCONTESTA\u00c7\u00c3O,  OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA, LEI DE SEGURAN\u00c7A NACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o com o fim de abolir o Estado Democr\u00e1tico de Direito, constante do art. 359-R do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1.940, inserido pelo art. 2\u00ba do substitutivo apresentado pela relatora ao Projeto de Lei n\u00ba 2.462, de 1991, sobre o acr\u00e9scimo ao T\u00edtulo XII na Parte Especial do C\u00f3digo Penal, relativo aos crimes contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito; e sobre a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.170, de 1983 (Lei de Seguran\u00e7a Nacional), e do dispositivo do Decreto-Lei n\u00ba 3.688, de 1941 (Lei das Contraven\u00e7\u00f5es Penais).",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (Bloco/PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\n\u00c9 ir\u00f4nico e at\u00e9 hil\u00e1rio ver alguns Deputados de esquerda atacando a Lei de Seguran\u00e7a Nacional, dizendo que ela foi utilizada pelo Governo para perseguir seus cr\u00edticos, pois s\u00e3o os mesmos que aplaudiram quando a mesma lei foi utilizada contra o Deputado Daniel Silveira. \u00c9 a mesma lei! O Deputado foi preso com base nos mesmos fundamentos dessa lei, que foi, de certa forma, transpassada para esse novo projeto, nesses pontos que puniram o Deputado Daniel Silveira.\r\nA Deputada Margarete Coelho, pessoa por quem eu tenho muito respeito, disse aqui que a lei n\u00e3o traz nenhuma hermen\u00eautica, que ela veio a fazer com que seja interpretada de forma taxativa. Eu quero discordar em alguns pontos. Por exemplo, a sabotagem. Esse dispositivo \u00e9 tratado no art. 359-R, que fala em destruir ou inutilizar meios de comunica\u00e7\u00e3o ao p\u00fablico, estabelecimentos, instala\u00e7\u00f5es ou servi\u00e7os destinados \u00e0 defesa nacional, com o fim de abolir o Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\nEu gostaria de saber quando esse tipo penal ser\u00e1 aplicado no nosso ordenamento jur\u00eddico. Jamais! Esse tipo penal j\u00e1 nasce morto. Ele \u00e9 natimorto. N\u00e3o ter\u00e1 aplicabilidade, porque ningu\u00e9m tem a finalidade e o objetivo de abolir o Estado Democr\u00e1tico de Direito. Ningu\u00e9m vai dizer que destruiu ou inutilizou um meio de comunica\u00e7\u00e3o ao p\u00fablico, um estabelecimento, instala\u00e7\u00f5es ou servi\u00e7os destinados \u00e0 defesa nacional porque quer abolir o Estado Democr\u00e1tico de Direito. Pelo contr\u00e1rio, a argumenta\u00e7\u00e3o desses grupos terroristas como o MTST, os black blocs e tantos outros sat\u00e9lites da Esquerda \u00e9 que eles est\u00e3o lutando por direitos, est\u00e3o lutando pelo Estado Democr\u00e1tico de Direito. Ent\u00e3o, esse tipo penal legitima a a\u00e7\u00e3o de depreda\u00e7\u00e3o, de vandalismo, de terrorismo desses grupos que usam essa argumenta\u00e7\u00e3o do Estado Democr\u00e1tico de Direito para poder provocar todo quebra-quebra e vandalismo.\r\nPor isso, apresentamos este destaque para suprimir a express\u00e3o \"com o fim de abolir o Estado Democr\u00e1tico de Direito\", porque a\u00ed, sim, esse tipo penal ter\u00e1 aplicabilidade no nosso ordenamento jur\u00eddico.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2462/1991, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REVOGA\u00c7\u00c3O, LEI DE SEGURAN\u00c7A NACIONAL, CRIME, MIL\u00cdCIA PRIVADA, MIL\u00cdCIA PARAMILITAR, TIPO PENAL, DEMOCRACIA, TERRORISMO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Posicionamento do orador sobre o requerimento de de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3 apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.462, de 1991, sobre o acr\u00e9scimo ao T\u00edtulo XII na Parte Especial do C\u00f3digo Penal, relativo aos crimes contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito; e sobre a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.170, de 1983 (Lei de Seguran\u00e7a Nacional), e do dispositivo do Decreto-Lei n\u00ba 3.688, 1941 (Lei das Contraven\u00e7\u00f5es Penais).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (Bloco/PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, assim como o nosso L\u00edder Vitor Hugo muito bem exp\u00f4s a respeito deste destaque, n\u00e3o nos parece prudente retirar da nova lei esse tipo penal que estava previsto na Lei de Seguran\u00e7a Nacional. N\u00f3s sabemos que a Lei de Seguran\u00e7a Nacional realmente deve ser reformada, mas muitas coisas ruins est\u00e3o sendo trazidas para a nova lei, e as coisas boas est\u00e3o sendo deixadas de lado.\r\nEsse tipo penal \u00e9 praticamente uma releitura do que j\u00e1 h\u00e1 na Constitui\u00e7\u00e3o. A Constitui\u00e7\u00e3o, no art. 5\u00ba, XLIV, diz:\r\nArt. 5\u00ba.........................................................................................\r\nXLIV - constitui crime inafian\u00e7\u00e1vel e imprescrit\u00edvel a a\u00e7\u00e3o de grupos armados, civis ou militares, contra a ordem constitucional e o Estado Democr\u00e1tico.\r\nMais uma vez venho aqui dizer que esse tipo de exclus\u00e3o, de atipicidade que vem atrav\u00e9s da nova Lei de Seguran\u00e7a Nacional pode beneficiar os terroristas, que muitas vezes usam o escudo da democracia para praticar atos antidemocr\u00e1ticos, como ocorre com o MTST e os black blocks.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), MOVIMENTO SOCIAL, ARMA DE FOGO, MOVIMENTO DOS TRABALHADORES RURAIS SEM-TERRA (MST), CONTESTA\u00c7\u00c3O, DISCURSO PARLAMENTAR, DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), PL 2462/1991, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REVOGA\u00c7\u00c3O, LEI DE SEGURAN\u00c7A NACIONAL, CRIME, TIPO PENAL, MIL\u00cdCIA PRIVADA, MIL\u00cdCIA PARAMILITAR.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o a discurso de Deputado do PT sobre a inexist\u00eancia de movimentos sociais armados no Brasil. Posicionamento sobre o voto contr\u00e1rio de Deputados ao requerimento de de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3 apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.462, de 1991, sobre o acr\u00e9scimo ao T\u00edtulo XII na Parte Especial do C\u00f3digo Penal, relativo aos crimes contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito; e sobre a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.170, de 1983 (Lei de Seguran\u00e7a Nacional), e do dispositivo do Decreto-Lei n\u00ba 3.688, 1941 (Lei das Contraven\u00e7\u00f5es Penais).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (Bloco/PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, falo a respeito do destaque que n\u00f3s fizemos, o \u00faltimo destaque, a prop\u00f3sito do qual um Deputado do PT disse at\u00e9 que nunca viu um movimento social armado.\r\nEu at\u00e9 entendo que alguns Deputados tenham votado contra esse destaque porque havia um acordo, mas o texto \u00e9 a mesma coisa que est\u00e1 estabelecida na Constitui\u00e7\u00e3o. Dizia que constituir, integrar ou manter organiza\u00e7\u00e3o ilegal de tipo militar, de qualquer forma ou natureza, armada ou n\u00e3o, com ou sem fardamento, com finalidade combativa, \u00e9 crime. Tiraram da lei, mas isso continua na Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nQuanto a movimentos sociais n\u00e3o andarem armados, basta dar uma busca no Google para se achar not\u00edcias como: Drogas e armas apreendidas em acampamento do MST em Marab\u00e1; Policiais apreendem motosserras e armas em assentamento do MST. \u00c9 \u00f3bvio que todos esses movimentos ditos sociais praticam atos que s\u00e3o inconstitucionais, andando armados inclusive.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1208/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.208, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Pesquisa-Covid-19 durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da pandemia de Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (Bloco/PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL, obviamente, orienta \"sim\". Eu sou o autor do projeto. N\u00f3s sabemos a dificuldade que estamos tendo hoje n\u00e3o s\u00f3 no Brasil, mas tamb\u00e9m no mundo, para obtermos vacinas. N\u00f3s sabemos que a produ\u00e7\u00e3o tem sido um grande desafio no mundo inteiro. E o Brasil tem entrado nessa corrida para produzir n\u00e3o s\u00f3 a sua pr\u00f3pria vacina, mas tamb\u00e9m todo tipo de medicamento. \r\nE quando falamos de medicamentos, n\u00e3o estamos falando aqui de cloroquina, o que eu acho que a Deputada do PSOL quis levantar. Ela disse que o Estado \u00e9 que estaria investindo em empresas para fazer essas pesquisas, mas, depois, disse que o Estado tem que investir, para que haja a produ\u00e7\u00e3o de pesquisa e vacina. Assim, \u00e9 totalmente contradit\u00f3ria. \r\nNa verdade, n\u00e3o h\u00e1 nenhum problema no projeto. O problema \u00e9 que sou eu o autor. Esse que \u00e9 o problema para o PSOL estar votando... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. CARLOS JORDY (Bloco/PSL - RJ) - N\u00f3s at\u00e9 entendemos que o NOVO n\u00e3o queira votar a urg\u00eancia, porque sabemos que o NOVO \u00e9 um partido que sempre se preocupa com essa quest\u00e3o econ\u00f4mica.\r\nMas o PSOL votar dessa forma \u00e9 pura birra ideol\u00f3gica!\r\nEsse \u00e9 um projeto extremamente importante para a sociedade. Ele pode ser, sim, trabalhado, discutido aqui no plen\u00e1rio. Vamos trabalhar para melhor\u00e1-lo. Quando eu elaborei o projeto, o Ministro de Ci\u00eancia e Tecnologia entrou em contato comigo e disse que havia alguns pontos sobre os quais gostaria de fazer sugest\u00f5es. Vamos trazer esse projeto aqui para o debate, fazer adapta\u00e7\u00f5es, melhorias, e torn\u00e1-lo o melhor poss\u00edvel, para podermos fazer a produ\u00e7\u00e3o de vacina, de medicamento, tratamentos hospitalares e, assim, sanar este grave problema: a pandemia do coronav\u00edrus.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T12:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, PREFEITO, GOVERNADOR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE SANIT\u00c1RIA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, LOCKDOWN, FECHAMENTO, COM\u00c9RCIO.\r\nTR\u00c1FICO DE DROGA, TRAFICANTE, CONTESTA\u00c7\u00c3O, DEPUTADA FEDERAL, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), DEFESA, APOIO POL\u00cdTICO, CL\u00c1UDIO CASTRO, GOVERNADOR, RIO DE JANEIRO (ESTADO), COMUNIDADE, FAVELA, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, OPERA\u00c7\u00c3O POLICIAL, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), EDSON FACHIN, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Escalada do tr\u00e1fico de drogas no Estado do Rio de Janeiro. Apoio ao Governador do Estado do Rio de Janeiro, Cl\u00e1udio Castro, diante de cr\u00edticas \u00e0s a\u00e7\u00f5es policiais nas comunidades cariocas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (Bloco/PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, desde o in\u00edcio desta pandemia, o que mais n\u00f3s temos visto por a\u00ed s\u00e3o Prefeitos e Governadores promovendo lockdown, fechando o com\u00e9rcio, falindo empresas e desempregando pessoas. Por\u00e9m, n\u00f3s temos visto que o setor que n\u00e3o parou, em momento algum, foi o de tr\u00e1fico de drogas, o setor que comete diversos crimes, al\u00e9m do tr\u00e1fico de drogas. N\u00f3s sabemos que, nas comunidades, os traficantes violam as pessoas. Eles expulsam aqueles que t\u00eam rela\u00e7\u00e3o com pessoas de comunidades de fac\u00e7\u00f5es diferentes.\r\nEnt\u00e3o, eu ouvi uma Deputada do PSOL criticando a a\u00e7\u00e3o do Governador Cl\u00e1udio Castro, do Rio de Janeiro, que tem autorizado, de forma acertada, que haja opera\u00e7\u00f5es nas comunidades, porque isso n\u00e3o \u00e9 somente para garantir a lei e a ordem do cidad\u00e3o que n\u00e3o mora nas comunidades, mas tamb\u00e9m daqueles que moram dentro das comunidades e que s\u00e3o a maioria. O cidad\u00e3o de bem da comunidade necessita e clama pela presen\u00e7a do Estado, a presen\u00e7a da Pol\u00edcia, para garantir a pr\u00f3pria integridade.\r\nA Deputada fala tamb\u00e9m a respeito da decis\u00e3o do STF, mais uma interfer\u00eancia indevida que o Supremo Tribunal Federal cometeu contra o Estado! Por qu\u00ea? Ao passo em que o Ministro Fachin determinou que n\u00e3o poderia haver opera\u00e7\u00f5es nas comunidades do Rio de Janeiro, fez com que o tr\u00e1fico avan\u00e7asse de maneira que se abrissem at\u00e9 novos complexos, como o Complexo de Israel. Fez com que o tr\u00e1fico de drogas avan\u00e7asse de forma avassaladora no Estado do Rio de Janeiro.\r\nPor isso, o Governador Cl\u00e1udio Castro, de forma acertada, manteve essas opera\u00e7\u00f5es. Ele tem o nosso apoio e tem o apoio da popula\u00e7\u00e3o de bem do Estado do Rio de Janeiro.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T13:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, para o estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE, conforme especificado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (Bloco/PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a fala da Deputada do PT s\u00f3 demonstra que ela n\u00e3o leu o texto, n\u00e3o entendeu o nosso projeto. \r\nEm momento algum o projeto obriga a compra de leite de forma fluida ou de qualquer tipo de leite. Na verdade, o projeto estabelece que, de todo recurso do Plano Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar que for utilizado para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite, ser\u00e1 destinado 40% para a compra de leite na forma fluida - em compras p\u00fablicas, obviamente. \r\nIsso faz com que se beneficie o pequeno produtor local, que tanto sofre com a cadeia produtiva, que faz o seu neg\u00f3cio encarecer, de modo que ele n\u00e3o consegue competir com os grandes produtores, e tamb\u00e9m melhora a alimenta\u00e7\u00e3o do aluno, que n\u00e3o vai ficar mais fadado a ter que sempre tomar leite em p\u00f3. Quarenta por cento dos recursos s\u00e3o destinado \u00e0 compra de leite fluido quando houver a compra de leite. \r\nPor isso, rejeitamos o requerimento de retirada de pauta. \r\nVotamos \"n\u00e3o\", pela... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PERCENTUAL, COMPRA, LEITE, PROGRAMA NACIONAL DE ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR (PNAE), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Vitor Hugo pelo pronunciamento em defesa do Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, para o estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE, conforme especificado. Contesta\u00e7\u00e3o a posicionamentos da Oposi\u00e7\u00e3o contr\u00e1rios \u00e0 mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (Bloco/PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero parabenizar o Deputado Vitor Hugo pela sua explana\u00e7\u00e3o e pelo seu projeto, o qual estudamos detidamente com diversas pessoas que trabalham nesse setor -- falei com as pessoas da Frente Parlamentar, da Comiss\u00e3o de Agricultura, Pecu\u00e1ria, Abastecimento e Desenvolvimento Rural --, e chegamos a um texto que \u00e9 realmente muito bom para atender os pequenos produtores de leite.\r\nQuando ouvimos alguns discursos aqui totalmente desconexos em rela\u00e7\u00e3o ao que h\u00e1 no projeto, tentamos entender se leram o projeto ou se n\u00e3o leram, ali\u00e1s, se leram o projeto e n\u00e3o querem vot\u00e1-lo somente por birra ideol\u00f3gica, porque o problema somos n\u00f3s que apresentamos o projeto, ou se \u00e9 por desconhecimento, porque n\u00e3o o leram, j\u00e1 que falam aqui que h\u00e1 uma imposi\u00e7\u00e3o de um percentual para a compra do leite em forma fluida.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o s\u00f3 mais 1 minuto para concluir.\r\nNa verdade, diz o \u00a7 2\u00ba do art. 14-A:\r\n\u00a7 2\u00ba Na impossibilidade de aquisi\u00e7\u00e3o do leite na forma fluida e em lactic\u00ednio local, o referido produto poder\u00e1 ser adquirido no formato em p\u00f3, desde que seja fornecido por estabelecimento nacional produtor direto do leite, sendo proibida a aquisi\u00e7\u00e3o em estabelecimentos respons\u00e1veis apenas pela embalagem do produto.\r\nE o \u00a7 3\u00ba diz:\r\n\u00a7 3\u00ba A observ\u00e2ncia do percentual previsto no caput deste artigo ser\u00e1 disciplinada pelo Poder P\u00fablico e poder\u00e1 ser dispensada quando presente uma das seguintes circunst\u00e2ncias:\r\nI - impossibilidade de emiss\u00e3o do documento fiscal correspondente;\r\nII - inviabilidade de fornecimento regular e constante;\r\nIII - condi\u00e7\u00f5es higi\u00eanico-sanit\u00e1rias inadequadas; ou\r\nIV - inexist\u00eancia de latic\u00ednio nas proximidades da regi\u00e3o em que se dar\u00e1 a alimenta\u00e7\u00e3o escolar ou estabelecimentos nacionais produtores diretos do leite em p\u00f3, na forma do regulamento.\r\nSomente queria aqui falar a respeito desses pontos para poder desmitificar as fal\u00e1cias que foram trazidas pela Oposi\u00e7\u00e3o.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROCESSO LEGISLATIVO), PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PERCENTUAL, COMPRA, LEITE, PROGRAMA NACIONAL DE ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR (PNAE).",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, para estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (Bloco/PSL - RJ. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nQuero saudar todos os que nos acompanham atrav\u00e9s da TV C\u00e2mara e parabenizar o Deputado Vitor Hugo, meu L\u00edder, por ter feito um projeto de extrema import\u00e2ncia para o pequeno produtor de leite, que tamb\u00e9m vai fomentar uma alimenta\u00e7\u00e3o mais saud\u00e1vel para as crian\u00e7as.\r\nGostaria de dizer que esse foi um projeto que n\u00f3s fizemos com muito carinho, com muito cuidado. Ouvimos diversas pessoas que trabalham nesse ramo. Recebi liga\u00e7\u00f5es, sugest\u00f5es de pessoas da Frente Parlamentar Mista da Agricultura Familiar, da Comiss\u00e3o, e tamb\u00e9m atendi essas sugest\u00f5es atrav\u00e9s de discuss\u00f5es que fizemos. Chegamos a um texto que \u00e9 o mais adequado, e n\u00e3o procedem essas afirma\u00e7\u00f5es que foram feitas aqui.\r\nDesde o momento em que h\u00e1 a compra - e n\u00e3o h\u00e1 nenhuma obriga\u00e7\u00e3o, nenhuma obrigatoriedade de compra de leite por parte do Plano Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar, n\u00e3o estamos impondo isso -, se h\u00e1 a compra, reservam-se 40%. E, como n\u00f3s dissemos, \u00e9 para ajudar o pequeno produtor local e melhorar a alimenta\u00e7\u00e3o dos estudantes.\r\nVou direto ao voto, Sr. Presidente.\r\n\"II. Voto.\r\nII.1. Preliminares: aspectos constitucionais e financeiro-or\u00e7ament\u00e1rios p\u00fablicos.\r\nO Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, est\u00e1 dentro do rol de compet\u00eancias legislativas constitucionais da Uni\u00e3o, trazendo conte\u00fado aberto \u00e0 iniciativa parlamentar e compat\u00edvel com o cat\u00e1logo constitucional de direitos fundamentais. Da mesma forma, o texto vem escrito de forma clara e objetiva, respeitando as disposi\u00e7\u00f5es da Lei Complementar n\u00ba 95, de 26 de fevereiro de 1998.\r\nA proposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o implica ren\u00fancia de receita nem induz a aumento de despesa p\u00fablica, porquanto limitada ao estabelecimento de crit\u00e9rios administrativos de aloca\u00e7\u00e3o de dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias j\u00e1 consignadas em lei e vocacionadas ao atendimento das mesmas finalidades.\r\nII.2. M\u00e9rito.\r\nO Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar constitui pol\u00edtica p\u00fablica de Estado, que tem por miss\u00e3o assegurar o fornecimento de adequada alimenta\u00e7\u00e3o e a promo\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o alimentar e nutricional a estudantes de todas as etapas da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica, abrangendo a educa\u00e7\u00e3o infantil, o ensino fundamental, o ensino m\u00e9dio e a educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos matriculados em escolas p\u00fablicas, filantr\u00f3picas e em entidades comunit\u00e1rias conveniadas com o poder p\u00fablico.\r\nO programa decorre de mandamento constitucional contido no art. 208, inciso VII, da Carta Magna, que imp\u00f5e ao Estado brasileiro o dever de garantir atendimento ao educando, em todas as etapas da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, por meio de programas suplementares de material did\u00e1tico-escolar, transporte, alimenta\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.\r\nO Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar destina recursos aos 26 Estados da Federa\u00e7\u00e3o, ao Distrito Federal e aos 5.570 Munic\u00edpios brasileiros, em car\u00e1ter complementar aos recursos destinados pelos or\u00e7amentos pr\u00f3prios dos respectivos entes.\r\nO programa atende a mais de 150 mil escolas, beneficiando mais de 40 milh\u00f5es de alunos e fornecendo uma m\u00e9dia di\u00e1ria de 50 milh\u00f5es de refei\u00e7\u00f5es. Dados de 2020 indicam que naquele exerc\u00edcio financeiro mais de 4 bilh\u00f5es de reais foram destinados \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o escolar por interm\u00e9dio do PNAE.\r\nAssim, justamente por ostentar a qualidade de pol\u00edtica p\u00fablica do Estado brasileiro, que atravessa governos, deve o PNAE ser pensado de forma transversal, de modo a contemplar, na execu\u00e7\u00e3o do programa, a satisfa\u00e7\u00e3o do interesse p\u00fablico em sua m\u00e1xima escala, sempre de acordo com as premissas e objetivos primeiros que deve perseguir.\r\n\u00c9 nessa linha de pensamento que est\u00e1 inserido, por exemplo, o art. 14 da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, que reserva 30% do total dos recursos financeiros repassados pelo FNDE, no \u00e2mbito do PNAE, para serem utilizados na aquisi\u00e7\u00e3o de g\u00eaneros aliment\u00edcios diretamente da agricultura familiar e do empreendedor familiar rural ou de suas organiza\u00e7\u00f5es, priorizando-se os assentamentos da reforma agr\u00e1ria, as comunidades tradicionais ind\u00edgenas e as comunidades quilombolas.\r\nComo visto, mostra-se absolutamente leg\u00edtimo, do ponto de vista constitucional, conceber o Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar como instrumento de concretiza\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da igualdade material entre os cidad\u00e3os, que autoriza o tratamento legal diferenciado em benef\u00edcio de certas categorias de pessoas que, no plano da realidade, encontram-se em posi\u00e7\u00e3o de maior vulnerabilidade social e econ\u00f4mica.\r\nPenso que n\u00e3o poderia deixar de ser diferente, haja vista que constitui objetivo fundamental da Rep\u00fablica Federativa do Brasil a elabora\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas que visem \u00e0 elimina\u00e7\u00e3o da pobreza e da marginaliza\u00e7\u00e3o e \u00e0 redu\u00e7\u00e3o das desigualdades sociais e regionais, conforme comando previsto no inciso IV do art. 3\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.\r\nNesse aspecto, ao se percorrer o texto constitucional do in\u00edcio ao fim, \u00e9 poss\u00edvel perceber que h\u00e1, desde o plano constitucional, a elabora\u00e7\u00e3o de um conjunto normativo que tem por meta conferir especial tratamento jur\u00eddico e socioecon\u00f4mico ao pequeno produtor rural, que explora, em regime de economia familiar, pequenas extens\u00f5es de terra, que, na maior parte das vezes, confundem-se com suas pr\u00f3prias moradias.\r\nDo arcabou\u00e7o constitucional, podemos citar o art. 5\u00ba, inciso XXVI, que trata da impenhorabilidade da pequena propriedade rural; o art. 153, \u00a7 4\u00ba, inciso II, que disp\u00f5e sobre a n\u00e3o incid\u00eancia do Imposto Territorial Rural sobre a pequena gleba rural, quando explorada por propriet\u00e1rio que n\u00e3o tenha outro im\u00f3vel; o art. 185, I, que trata da impossibilidade de desapropria\u00e7\u00e3o da pequena propriedade rural para fins de reforma agr\u00e1ria; o art. 191, que fixa regras facilitadoras de usucapi\u00e3o da pequena propriedade rural tornada produtiva por pessoa que nela resida; os arts. 195, \u00a7 8\u00ba, e 201, \u00a7 7\u00ba, inciso II, que conferem, respectivamente, tratamento tribut\u00e1rio e previdenci\u00e1rio mais favorecido ao pequeno produtor rural que exer\u00e7a sua atividade em regime de economia familiar; e o art. 42, do ADCT, que reserva 50% dos recursos da pol\u00edtica nacional de irriga\u00e7\u00e3o a agricultores familiares.\r\nNos termos da Lei n\u00ba 11.326, de 24 de julho de 2006, que define as diretrizes para formula\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional da Agricultura Familiar, podem ser enquadrados nas categorias de agricultor familiar e de empreendedor familiar rural, para os fins que disciplina, tanto pequenos produtores rurais como povos ind\u00edgenas e comunidades tradicionais, assentados da reforma agr\u00e1ria, silvicultores, aquicultores, extrativistas e pescadores.\r\nSegundo dados do Censo Agropecu\u00e1rio de 2017, de um universo de 5 milh\u00f5es de propriedades pesquisadas, 77% dos estabelecimentos agr\u00edcolas do Pa\u00eds foram classificados como da agricultura familiar, correspondendo a 80,9 milh\u00f5es de hectares, o que representa 23% da \u00e1rea total dos estabelecimentos agropecu\u00e1rios brasileiros. Estima-se que a agricultura familiar garante o emprego de mais de 10 milh\u00f5es de pessoas, o que representa 67% do total de pessoas ocupadas na agropecu\u00e1ria.\r\nCom essas premissas em mente, n\u00e3o vejo, juntamente com o autor do Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, fundamento constitucional que justifique, dentro da macrocategoria \"Agricultor Familiar\", um tratamento menos favor\u00e1vel ao pequeno produtor rural quando comparado a comunidades ind\u00edgenas e remanescentes de quilombos.\r\nObviamente, n\u00e3o se est\u00e1 aqui a minimizar a import\u00e2ncia da tutela espec\u00edfica a esses povos e comunidades tradicionais. O que se afirma \u00e9 que n\u00e3o se vislumbra autoriza\u00e7\u00e3o constitucional para a diminui\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de prote\u00e7\u00e3o do pequeno produtor rural dentro do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar, devendo a legisla\u00e7\u00e3o refletir o status constitucional de destaque que aproveita a esses agentes econ\u00f4micos, igualmente importantes para o desenvolvimento sustent\u00e1vel e a preserva\u00e7\u00e3o dos recursos naturais do Pa\u00eds.\r\nOlhando-se especificamente para o pequeno produtor de leite, deparamo-nos com uma realidade de desola\u00e7\u00e3o e desamparo, a constituir fundamento bastante para avan\u00e7armos com essa legisla\u00e7\u00e3o que estende as m\u00e3os a esses brasileiros e brasileiras.\r\nOs custos de produ\u00e7\u00e3o do leite s\u00e3o muito elevados maiores e cada vez maiores, compostos por ra\u00e7\u00e3o concentrada \u00e0 base de milho e soja; gastos com veterin\u00e1rio; medicamentos; \u00e1cidos e desinfetantes para manuten\u00e7\u00e3o da limpeza dos animais, do ambiente e dos gal\u00f5es de armazenamento do l\u00edquido; energia el\u00e9trica; equipamentos de mecaniza\u00e7\u00e3o da ordenha; al\u00e9m da constante exposi\u00e7\u00e3o a eventos clim\u00e1ticos extremos de per\u00edodos de secas, como o que ocorreu na regi\u00e3o do norte do Estado de S\u00e3o Paulo e do sul de Minas no \u00faltimo ver\u00e3o.\r\nAfora isso, a forma como a cadeia de produ\u00e7\u00e3o do setor est\u00e1 organizada em muitas regi\u00f5es do Pa\u00eds impede que o pequeno produtor de leite repasse os crescentes custos do empreendimento para o pre\u00e7o de sua mercadoria, abrindo campo largo para o abandono da produ\u00e7\u00e3o e a migra\u00e7\u00e3o paulatina para a atividade de corte ou de arrendamento de terras para a planta\u00e7\u00e3o de cana de a\u00e7\u00facar, por exemplo.\r\n\tPara o pequeno produtor de leite \u00e9 imprescind\u00edvel o encurtamento da cadeia produtiva, para que o produto percorra um caminho menor entre a produ\u00e7\u00e3o e o consumidor final, j\u00e1 que quanto mais intermedi\u00e1rios houver nessa cadeia de produ\u00e7\u00e3o, mais haver\u00e1 absor\u00e7\u00e3o de recursos em cada etapa como forma de remunera\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de intermedia\u00e7\u00e3o, o que implica a perda de rentabilidade do produtor, que v\u00ea seus custos subirem de um lado e os seus rendimentos ca\u00edrem do outro, sem que tenham a capacidade de minimamente repassar o aumento de despesas para as etapas seguintes, fazendo com que o \u00f4nus do aumento do pre\u00e7o dos insumos recaia apenas nos ombros do pequeno produtor, que se torna ref\u00e9m desse ciclo econ\u00f4mico-depressivo.\r\nAssim, \u00e9 absolutamente razo\u00e1vel que a demanda por leite gerada pelo Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar seja em parte absorvida pelos latic\u00ednios locais, assegurando-se, a um s\u00f3 tempo, a satisfa\u00e7\u00e3o das necessidades alimentares e nutritivas dos alunos e a prote\u00e7\u00e3o estatal do pequeno produtor de leite.\r\nNa mesma vertente, o fomento \u00e0 atividade do pequeno produtor de leite oferecido pela seguran\u00e7a do escoamento da sua produ\u00e7\u00e3o a pre\u00e7os mais justos acabar\u00e1 por gerar novos ciclos virtuosos no setor, como a busca por profissionaliza\u00e7\u00e3o, capacita\u00e7\u00e3o e uso de novos m\u00e9todos e tecnologias.\r\nDestarte, assentada a premissa de que o pequeno produtor de leite alberga dignidade constitucional suficiente para ser destinat\u00e1rio de aten\u00e7\u00e3o especial dentro do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar, porquanto h\u00e1, nesta seara, verdadeira converg\u00eancia de objetivos e de interesses, cumpre verificar se o tratamento proposto pelo Deputado Vitor Hugo se amolda \u00e0s demais disposi\u00e7\u00f5es da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, notadamente quanto \u00e0 sistem\u00e1tica de respeito \u00e0 autonomia dos nutricionistas e \u00e0s peculiaridades da produ\u00e7\u00e3o e dos h\u00e1bitos alimentares locais e regionais.\r\nDe forma bastante direta, a reserva de 40% dos recursos destinados \u00e0 compra do leite para a aquisi\u00e7\u00e3o do produto em sua forma fluida, in natura, n\u00e3o desrespeita nenhum dos princ\u00edpios estabelecidos na legisla\u00e7\u00e3o, na medida em que n\u00e3o imp\u00f5e obriga\u00e7\u00e3o para a compra de leite para as escolas, mas unicamente que, das compras p\u00fablicas deste produto realizadas na esfera do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar, deve-se reservar percentual para que a aquisi\u00e7\u00e3o se d\u00ea na sua forma l\u00edquida original e diretamente de latic\u00ednios locais, respeitadas as demais regras atinentes \u00e0 vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e \u00e0 capacidade de fornecimento seguro e constante.\r\nPor conseguinte, a proposi\u00e7\u00e3o preserva integralmente a prerrogativa dos nutricionistas de elaborar, com autonomia e segundo os crit\u00e9rios legais e regulamentares, o card\u00e1pio da merenda escolar. Somente ap\u00f3s feita a escolha do leite para compor a alimenta\u00e7\u00e3o dos alunos \u00e9 que se passa a ter de respeitar os percentuais aqui referidos.\r\nDa mesma forma, a proposi\u00e7\u00e3o traz v\u00e1lvulas de escape que obstam a necessidade de compra do leite na forma fluida, nas hip\u00f3teses em que isso n\u00e3o for poss\u00edvel, seja pela inexist\u00eancia de latic\u00ednio local, seja por quest\u00f5es de ordem sanit\u00e1ria ou fiscal.\r\nPor derradeiro, \u00e9 igualmente merit\u00f3ria a imposi\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o de Conselhos de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar, \u00f3rg\u00e3os permanentes de fiscaliza\u00e7\u00e3o, para que os entes subnacionais possam receber recursos do programa, tendo em vista que referidos conselhos servem como valioso instrumento de accountability dos gestores locais.\r\nPara que a vig\u00eancia imediata dessa regra n\u00e3o venha em preju\u00edzo do fornecimento da alimenta\u00e7\u00e3o aos alunos, corretamente a preposi\u00e7\u00e3o prev\u00ea per\u00edodo de vacatio legis de 90 dias, para que os entes pol\u00edticos da Federa\u00e7\u00e3o possam se adequar \u00e0 nova disposi\u00e7\u00e3o legal.\r\nPreservo, portanto, toda a ess\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, de modo que o substitutivo por mim apresentado tenha exclusivamente o fim de promover ajustes normativos pontuais, como a necessidade de se fazer refletir a nova reda\u00e7\u00e3o do inciso V do art. 2\u00ba tamb\u00e9m no caput do art. 14, al\u00e9m de incorporar sugest\u00f5es de reda\u00e7\u00e3o que colho da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, de autoria da Deputada Aline Sleutjes.\r\nAntes de concluir, gostaria de deixar o registro de que pol\u00edticas p\u00fablicas que mudam os rumos da hist\u00f3ria do Pa\u00eds, por vezes, dependem apenas da tomada de decis\u00f5es pol\u00edticas simples. \u00c9 nesse esp\u00edrito que vejo o Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, como uma decis\u00e3o pol\u00edtica simples e objetiva capaz de produzir um jogo de ganha-ganha, em que ningu\u00e9m perde e todos saem melhor do que entraram, bastando para isso um olhar pol\u00edtico estrat\u00e9gico mais acurado sobre a aloca\u00e7\u00e3o inteligente de recursos p\u00fablicos que melhor atenda aos interesses da popula\u00e7\u00e3o.\r\nIII. Parecer.\r\nAnte o exposto, concluo:\r\na) Pela Comiss\u00e3o de Agricultura, Pecu\u00e1ria, Abastecimento e Desenvolvimento Rural, pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, na forma do substitutivo;\r\nb) Pela Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, na forma do substitutivo da CAPADR;\r\nc) Pela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria do Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, e do substitutivo da CAPADR, e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, na forma do substitutivo da CAPADR;\r\nd) Pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, e do substitutivo da CAPADR.\"\r\nEsse \u00e9 o relat\u00f3rio.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento para vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, para estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (Bloco/PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSL orienta \"n\u00e3o\" ao requerimento de vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo.\r\nEu quero dizer, respeitosamente, \u00e0 Deputada Jandira que ela n\u00e3o fala pelo Governo. \r\nA SRA. JANDIRA FEGHALI (PCdoB - RJ) - \u00c9 claro que eu n\u00e3o falo. Gra\u00e7as a Deus!\r\nO SR. CARLOS JORDY (Bloco/PSL - RJ) - N\u00f3s j\u00e1 conversamos com o L\u00edder Ricardo Barros. Ele est\u00e1 a favor desse projeto. N\u00f3s temos plena ci\u00eancia disso.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 que se falar que o Governo est\u00e1 contr\u00e1rio a esse projeto. Conversamos bastante com todas as pessoas da Lideran\u00e7a do Governo. E vamos manter esse projeto, porque ele \u00e9 bom e deve ser aprovado no dia de hoje.\r\nEstamos retirando a obstru\u00e7\u00e3o do projeto posterior, independentemente de retirarem ou n\u00e3o o kit obstru\u00e7\u00e3o do nosso projeto, mas gostar\u00edamos muito que pudessem fazer um gesto tamb\u00e9m como n\u00f3s estamos fazendo.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO, AUS\u00caNCIA, RESERVA DE MERCADO, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PERCENTUAL, COMPRA, LEITE, PROGRAMA NACIONAL DE ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR (PNAE).",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Esclarecimentos sobre o Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, para estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (Bloco/PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, vou falar agora neste minuto que tenho, mas depois, se poss\u00edvel, gostaria de tamb\u00e9m falar um pouco durante a vota\u00e7\u00e3o, sobre outro tema.\r\nNeste momento, quero somente corrigir algumas quest\u00f5es que est\u00e3o sendo levantadas, a meu ver, ou por m\u00e1-f\u00e9, ou por falta de leitura do projeto. N\u00e3o existe reserva de mercado de leite, n\u00e3o h\u00e1. O que h\u00e1 \u00e9, quando o comprarem - s\u00e3o compras p\u00fablicas do PNAE -, quando houver a compra de leite, a\u00ed, sim, estabelecem-se 40% na sua forma fluida.\r\nNingu\u00e9m \u00e9 obrigado a comprar leite. Se o gestor n\u00e3o quiser comprar leite para a merenda escolar, ele n\u00e3o \u00e9 obrigado. Somente para aquele que for comprar leite 40% do produto ser\u00e1 na forma fluida. Ou seja, se os recursos forem de 100 mil reais e se ele comprar 10 mil reais de leite, 4 mil reais ser\u00e3o na forma fluida, acabou - sem a obriga\u00e7\u00e3o de comprar leite.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SOLIDARIEDADE, FAM\u00cdLIA, ANDR\u00c9 LEONARDO DE MELLO FRIAS, POLICIAL CIVIL, HOMIC\u00cdDIO, OPERA\u00c7\u00c3O POLICIAL, FAVELA DO JACAREZINHO, RIO DE JANEIRO (RJ).",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Solidariedade \u00e0 fam\u00edlia do policial Andr\u00e9 Leonardo de Mello Frias, morto em opera\u00e7\u00e3o realizada no Bairro do Jacarezinho, Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro. Defesa da atua\u00e7\u00e3o da pol\u00edcia no caso.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (Bloco/PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, eu venho hoje a esta tribuna para me solidarizar com a fam\u00edlia do policial Andr\u00e9 Leonardo de Mello Frias, morto hoje em opera\u00e7\u00e3o policial no Jacarezinho.\r\nEu ouvi muitas pessoas aqui de esquerda falando em chacina, dizendo que houve diversas v\u00edtimas. A \u00fanica v\u00edtima dessa opera\u00e7\u00e3o foi esse policial honroso. E eu me solidarizo com a fam\u00edlia dele, que era meu eleitor tamb\u00e9m. Eu descobri isso hoje, porque policiais civis entraram em contato comigo. Ele era meu eleitor.\r\nA opera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Civil foi uma opera\u00e7\u00e3o acertada. Ali n\u00e3o havia suspeitos, pelo contr\u00e1rio. Foram apreendidas drogas, armas, muni\u00e7\u00e3o pesada, e todos aqueles que morreram ali tinham uma capivara extensa. Morreram porque estavam em confronto com a PM, n\u00e3o foi porque estavam brincando. N\u00e3o estavam com flores na m\u00e3os. Eles foram para o confronto com a pol\u00edcia, e a pol\u00edcia obviamente repeliu a injusta agress\u00e3o. Ent\u00e3o a opera\u00e7\u00e3o foi uma opera\u00e7\u00e3o acertada, e a \u00fanica v\u00edtima foi esse policial civil com quem eu gostaria aqui de me solidarizar. \r\nAndr\u00e9 Leonardo de Mello Frias ter\u00e1 sempre o nosso respeito e representa a honrosa Pol\u00edcia Civil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=197&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T13:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AXEL GRAEL, PREFEITO, NITER\u00d3I (RJ), ALTERA\u00c7\u00c3O, NOME, RUA, CORONEL MOREIRA C\u00c9SAR, MILITAR, HOMENAGEM, PAULO GUSTAVO, ATOR, PACIENTE CONTAMINADO, CORONAVIRUS, FALECIMENTO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 proposta do Prefeito Axel Grael, do Munic\u00edpio de Niter\u00f3i, Estado do Rio de Janeiro, de mudan\u00e7a do nome da Rua Coronel Moreira C\u00e9sar para Rua Ator Paulo Gustavo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (Bloco/PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nSrs. Deputados, quero falar com todos os que nos acompanham atrav\u00e9s da TV C\u00e2mara e sobretudo com a popula\u00e7\u00e3o da minha cidade, Niter\u00f3i.\r\nComo voc\u00eas sabem, a morte do ator Paulo Gustavo trouxe muita tristeza a todos n\u00f3s, trouxe muita indigna\u00e7\u00e3o, muitos lamentos, mas tamb\u00e9m trouxe muito vagabundo oportunista que quer fazer do caix\u00e3o do Paulo Gustavo um palanque eleitoral.\r\nEm Niter\u00f3i, minha cidade, o Prefeito Axel Grael, da fam\u00edlia Grael, uma fam\u00edlia consagrad\u00edssima, renomada, de esportistas, de velejadores, est\u00e1 envergonhando o nome da fam\u00edlia Grael. Esse cidad\u00e3o, do PDT, est\u00e1 querendo destruir a hist\u00f3ria da cidade de Niter\u00f3i. \u00c9 isso mesmo. Por conta da morte do ator Paulo Gustavo, ele agora quer saciar um antigo desejo da Esquerda de Niter\u00f3i, que \u00e9 o de mudar o nome da Rua Coronel Moreira C\u00e9sar. Por qu\u00ea? Porque \u00e9 o nome de um militar. Eles sempre quiseram adotar essa medida, alterar o nome da rua mais tradicional e mais charmosa de Niter\u00f3i, uma rua em que inclusive existem muitos moradores e comerciantes, que \u00e9 um dos maiores centros comerciais de Niter\u00f3i, que est\u00e3o sendo afetados pelas medidas irrespons\u00e1veis do Prefeito neste per\u00edodo de pandemia, porque promove o lockdown. Agora ele quer prejudicar novamente os moradores dessa rua. Ele fez uma consulta p\u00fablica pela Internet, uma verdadeira patifaria. Qualquer um poderia votar, mesmo que n\u00e3o fosse morador de Niter\u00f3i - podia votar morador de outras cidades. Votaram 34 mil pessoas, n\u00e3o houve auditoria, n\u00e3o foi divulgado antecipadamente, s\u00f3 foi divulgado ao final o resultado, e ele disse que a maioria da popula\u00e7\u00e3o votou para alterar o nome da rua mais antiga e mais famosa de Niter\u00f3i.\r\nEsse cara \u00e9 um canalha! Eu estou falando aqui com todas as letras.\r\nA popula\u00e7\u00e3o de Niter\u00f3i est\u00e1 sendo consultada agora pelo meu grupo. Estamos em v\u00e1rios pontos da cidade coletando um abaixo-assinado f\u00edsico, sobretudo na Rua Coronel Moreira C\u00e9sar, para ver se realmente a popula\u00e7\u00e3o quer mudar o nome dessa rua. N\u00e3o \u00e9 s\u00f3 um preju\u00edzo hist\u00f3rico que vai ser feito contra a popula\u00e7\u00e3o, \u00e9 tamb\u00e9m um preju\u00edzo o registro de im\u00f3veis, a mudan\u00e7a de contrato social, o custo do marketing por causa da mudan\u00e7a de endere\u00e7o. Tudo isso vai afetar a popula\u00e7\u00e3o, e eu quero saber quem vai pagar por todo esse preju\u00edzo.\r\nEu digo para voc\u00eas: esse cidad\u00e3o, que envergonha a fam\u00edlia Grael, n\u00e3o \u00e9 o dono da cidade.\r\nAxel Grael, voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 o dono de Niter\u00f3i.\r\nN\u00e3o permitam que algu\u00e9m que senta temporariamente na cadeira de Prefeito mude para sempre a nossa hist\u00f3ria e as nossas vidas.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HOMICIDIO, THIAGO FREITAS DE SOUZA, FOTOGRAFO, NITER\u00d3I (RJ),  TRAFICANTE, POL\u00cdCIA CIVIL, FAVELA JACAREZINHO, RIO DE JANEIRO (RJ).",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Desconex\u00e3o entre a n\u00e3o manifesta\u00e7\u00e3o da m\u00eddia e da Esquerda sobre o assassinato, por traficantes, do fot\u00f3grafo Thiago Freitas de Souza, no Munic\u00edpio de Niter\u00f3i, e a grande repercuss\u00e3o da morte de traficantes durante opera\u00e7\u00e3o realizada pela Pol\u00edcia Civil no Bairro de Jacarezinho, no Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (Bloco/PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados e todos que nos acompanham atrav\u00e9s da TV C\u00e2mara, hoje eu quero fazer aqui uma homenagem e me solidarizar com a fam\u00edlia do fot\u00f3grafo de Niter\u00f3i Thiago Freitas de Souza. Essa pessoa talvez pudesse estar ganhando uma grande repercuss\u00e3o na m\u00eddia e por parte de partidos de Esquerda se fosse traficante, porque recentemente n\u00f3s vimos aqui na C\u00e2mara e por parte da m\u00eddia uma grande como\u00e7\u00e3o nacional quando 28 traficantes foram abatidos naquela opera\u00e7\u00e3o bem sucedida da Pol\u00edcia Civil em que houve apenas uma v\u00edtima, que foi o policial civil Andr\u00e9 Leonardo.\r\nAs pessoas estavam criticando, dizendo que foi uma chacina, e se solidarizando com as v\u00edtimas, prestando todo o apoio aos direitos humanos. Na verdade, o policial mesmo ficou at\u00e9 esquecido em toda essa como\u00e7\u00e3o. Nessa hist\u00f3ria, ele ficou esquecido.\r\nTrago esse fato aqui, que ele vem na esteira desses acontecimentos, ocorreu logo ap\u00f3s. Thiago, fot\u00f3grafo de Niter\u00f3i, minha terra, morava na comunidade de Santo Cristo, no Fonseca. Em determinado momento, na madrugada, ele saiu de sua casa para reclamar com traficantes sobre barulho, porque sua filha pequena queria dormir. Ele foi reclamar para que abaixassem o volume, e o que ocorreu? Ap\u00f3s pedir sil\u00eancio, ele foi alvejado, foi executado. Isso, sim, foi uma execu\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o o que aconteceu no Jacarezinho, naquela opera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Civil em que havia traficantes, bandidos, vagabundos armados, e havia, sim, uma opera\u00e7\u00e3o por conta de diversas dilig\u00eancias, de diversas intelig\u00eancias que foram feitas naquele momento, para que houvesse aquela opera\u00e7\u00e3o. Sabia-se que havia cometimento de il\u00edcito, associa\u00e7\u00e3o criminosa, associa\u00e7\u00e3o para o tr\u00e1fico, aliciamento de menores.\r\nNeste ocorrido agora no Santo Cristo, sim, houve uma execu\u00e7\u00e3o. Um cidad\u00e3o de bem, uma pessoa que andava na lei foi executada, e o que houve por parte da imprensa e da Esquerda foi o que ele pediu aos traficantes: sil\u00eancio. N\u00e3o houve a como\u00e7\u00e3o que ocorreu com rela\u00e7\u00e3o aos traficantes que foram mortos na opera\u00e7\u00e3o do Jacarezinho. \r\nEnt\u00e3o, registro toda a minha solidariedade \u00e0 fam\u00edlia do fot\u00f3grafo Thiago Freitas, de Niter\u00f3i, morto covardemente por traficantes.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, MANIFESTA\u00c7\u00c3O,  RIO DE JANEIRO (RJ), FAVORAVEL.\r\nPARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), ESQUERDA POLITICA, RIO DE JANEIRO (ESTADO), CRIME ORGANIZADO, DANI MONTEIRO, DEPUTADO ESTADUAL, ANT\u00d4NIO CARLOS GABRIEL, ASSESSOR PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o de movimento a favor do Presidente Jair Bolsonaro, no Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro. Rep\u00fadio \u00e0 anunciada manifesta\u00e7\u00e3o contra o Presidente da Rep\u00fablica. Contrata\u00e7\u00e3o pela Deputada Estadual do PSOL, Dani Monteiro, do assessor Ant\u00f4nio Carlos Gabriel, irm\u00e3o da acusada de tr\u00e1fico de drogas no Bairro Jacarezinho, conhecida por Sandra Sapat\u00e3o. Envolvimento do PSOL e da Esquerda com o crime organizado.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (Bloco/PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero saudar todos os Deputados e todos os que nos acompanham atrav\u00e9s da TV C\u00e2mara.\r\nAcredito que todos devem ter visto a megamanifesta\u00e7\u00e3o que houve neste domingo. Trata-se de uma \"motociata\" organizada por apoiadores do Presidente Bolsonaro. A exemplo do que j\u00e1 havia ocorrido em Bras\u00edlia, ocorreu no Rio de Janeiro. A ades\u00e3o foi uma verdadeira avalanche. Milhares de pessoas foram junto com o Presidente, para prestar seu apoio ao Governo, mostrando que o Governo e o Presidente Bolsonaro continuam cada vez mais fortes e com o apoio popular. \r\nA\u00ed come\u00e7ou o show de hipocrisia, inclusive aqui, por parte de Deputados que criticaram o Presidente por fazer aglomera\u00e7\u00e3o e n\u00e3o usar m\u00e1scara. Agora, o que eles est\u00e3o fazendo? Est\u00e3o organizando uma manifesta\u00e7\u00e3o contra a aglomera\u00e7\u00e3o feita pelo Presidente. Observem que eles v\u00e3o fazer uma aglomera\u00e7\u00e3o contra Bolsonaro, para protestar contra a aglomera\u00e7\u00e3o que foi feita por apoiadores do Presidente Bolsonaro. Muito coerente por parte da Oposi\u00e7\u00e3o! Muito coerente por parte da Esquerda! A hipocrisia \u00e9 a ess\u00eancia dessa esc\u00f3ria!\r\n\u00c9 a mesma hipocrisia desses que vivem falando de mil\u00edcia, atacando, dizendo que temos rela\u00e7\u00e3o com mil\u00edcia, que ela \u00e9 respons\u00e1vel pelo crime organizado. Na verdade, eles empregam nos seus gabinetes irm\u00e3os de traficantes. Eu falo de uma Deputada Estadual do PSOL - os maiores opositores do Governo Bolsonaro vivem atacando o Presidente e criando essa narrativa mentirosa, de mil\u00edcia - que emprega em seu gabinete o irm\u00e3o de Sandra Sapat\u00e3o, chefe do tr\u00e1fico do Jacarezinho. Naquela opera\u00e7\u00e3o que houve no Jacarezinho e que teve uma \u00fanica v\u00edtima, que foi o policial civil Andr\u00e9 Leonardo, choraram pelos vagabundos mortos, todos com uma extensa capivara de tr\u00e1fico, associa\u00e7\u00e3o para o tr\u00e1fico, aliciamento de menores e outros crimes.\r\nAgora, descobriu-se que o irm\u00e3o de Sandra Sapat\u00e3o, que foi presa recentemente - ela \u00e9 chefe do tr\u00e1fico no Jacarezinho -, o Sr. Ant\u00f4nio Carlos Gabriel, o irm\u00e3o de Sandra Sapat\u00e3o, \u00e9 empregado, \u00e9 assessor de Dani Monteiro, Deputada Estadual do PSOL.\r\nQuero saber que moral essa gente tem para atacar, falar besteira, querer colar pecha de mil\u00edcia?\r\nIsso \u00e9 demonstra\u00e7\u00e3o de hipocrisia e da rela\u00e7\u00e3o profunda com o crime organizado que t\u00eam o PSOL e a Esquerda.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (Bloco/PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero saudar todos os Deputados e todos os que nos acompanham atrav\u00e9s da TV C\u00e2mara.\r\nAcredito que todos devem ter visto a megamanifesta\u00e7\u00e3o que houve neste domingo. Trata-se de uma \"motociata\" organizada por apoiadores do Presidente Bolsonaro. A exemplo do que j\u00e1 havia ocorrido em Bras\u00edlia, ocorreu no Rio de Janeiro. A ades\u00e3o foi uma verdadeira avalanche. Milhares de pessoas foram junto com o Presidente, para prestar seu apoio ao Governo, mostrando que o Governo e o Presidente Bolsonaro continuam cada vez mais fortes e com o apoio popular. \r\nA\u00ed come\u00e7ou o show de hipocrisia, inclusive aqui, por parte de Deputados que criticaram o Presidente por fazer aglomera\u00e7\u00e3o e n\u00e3o usar m\u00e1scara. Agora, o que eles est\u00e3o fazendo? Est\u00e3o organizando uma manifesta\u00e7\u00e3o contra a aglomera\u00e7\u00e3o feita pelo Presidente. Observem que eles v\u00e3o fazer uma aglomera\u00e7\u00e3o contra Bolsonaro, para protestar contra a aglomera\u00e7\u00e3o que foi feita por apoiadores do Presidente Bolsonaro. Muito coerente por parte da Oposi\u00e7\u00e3o! Muito coerente por parte da Esquerda! A hipocrisia \u00e9 a ess\u00eancia dessa esc\u00f3ria!\r\n\u00c9 a mesma hipocrisia desses que vivem falando de mil\u00edcia, atacando, dizendo que temos rela\u00e7\u00e3o com mil\u00edcia, que ela \u00e9 respons\u00e1vel pelo crime organizado. Na verdade, eles empregam nos seus gabinetes irm\u00e3os de traficantes. Eu falo de uma Deputada Estadual do PSOL  os maiores opositores do Governo Bolsonaro vivem atacando o Presidente e criando essa narrativa mentirosa, de mil\u00edcia  que emprega em seu gabinete o irm\u00e3o de Sandra Sapat\u00e3o, chefe do tr\u00e1fico do Jacarezinho. Naquela opera\u00e7\u00e3o que houve no Jacarezinho e que teve uma \u00fanica v\u00edtima, que foi o policial civil Andr\u00e9 Leonardo, choraram pelos vagabundos mortos, todos com uma extensa capivara de tr\u00e1fico, associa\u00e7\u00e3o para o tr\u00e1fico, aliciamento de menores e outros crimes.\r\nAgora, descobriu-se que o irm\u00e3o de Sandra Sapat\u00e3o, que foi presa recentemente  ela \u00e9 chefe do tr\u00e1fico no Jacarezinho , o Sr. Ant\u00f4nio Carlos Gabriel, o irm\u00e3o de Sandra Sapat\u00e3o, \u00e9 empregado, \u00e9 assessor de Dani Monteiro, Deputada Estadual do PSOL.\r\nQuero saber que moral essa gente tem para atacar, falar besteira, querer colar pecha de mil\u00edcia?\r\nIsso \u00e9 demonstra\u00e7\u00e3o de hipocrisia e da rela\u00e7\u00e3o profunda com o crime organizado que t\u00eam o PSOL e a Esquerda.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-10T10:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, IMPRENSA, M\u00cdDIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, JORNALISTA, DEFESA, ELOGIO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, ECONOMIA, PRODUTO INTERNO BRUTO (PIB), GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, POL\u00cdTICA ECON\u00d4MICA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Rep\u00fadio aos ataques do jornalFolha de S.Paulo  e de outros \u00f3rg\u00e3os da m\u00eddia contra o Presidente Jair Bolsonaro. Acerto da pol\u00edtica socioecon\u00f4mica adotada pelo Governo Federal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente.\r\nQuero saudar todos os que nos acompanham atrav\u00e9s da TV C\u00e2mara.\r\nSra. Presidente, gostaria de ter feito este pronunciamento ontem, no momento oportuno, mas n\u00e3o consegui devido \u00e0 correria. Contudo, n\u00e3o posso deixar de falar sobre o epis\u00f3dio do \"desjornalismo\", que tem sido t\u00e3o frequente, mas ontem foi a gota d'\u00e1gua.\r\nN\u00f3s todos sabemos que a imprensa torce contra o Governo Bolsonaro. Sabemos tamb\u00e9m que boa parte da m\u00eddia age como agente do caos, como assessoria de imprensa da Oposi\u00e7\u00e3o, como aliados da Oposi\u00e7\u00e3o, e que tamb\u00e9m tende a dar apenas as not\u00edcias ruins e esconder as boas. Sente um verdadeiro tes\u00e3o em dar not\u00edcias ruins. Recentemente, vimos uma jornalista da CNN dizer: \"Infelizmente, vamos dar not\u00edcias boas\". Chegamos ao ponto de a jornalista lamentar que vai dar uma not\u00edcia boa referente ao Governo.\r\nMas ontem vimos um verdadeiro epis\u00f3dio de \"desjornalismo\". Um jornalista do jornal Folha de S.Paulo disse que a nossa economia est\u00e1 \"despiorando\", que a economia d\u00e1 sinais de \"despiora\", assassinando o portugu\u00eas e levando para o t\u00famulo tamb\u00e9m o jornalismo. \u00c9 o verdadeiro desespero da imprensa, dessa imprensa que quer atacar o Governo, que quer apagar, deixar de lado as benfeitorias e o que o Governo tem feito de bom para o Brasil - uma verdadeira desinforma\u00e7\u00e3o. \u00c9 isto o que o jornal Folha de S.Paulo e boa parte da imprensa fazem: desinforma\u00e7\u00e3o e desservi\u00e7o \u00e0 sociedade. \r\nCusta dizer o quanto o Governo tem feito de bom para a sociedade, para a economia, com PIB crescendo 1,2% no primeiro trimestre de 2021, empregos com saldo positivo desde o ano passado? Tudo isso \u00e9 fruto da pol\u00edtica que o Presidente Bolsonaro vem fazendo de salvar vidas, empregos e a economia, porque economia \u00e9 vida, \u00e9 sa\u00fade.\r\nEssa \u00e9 mais uma das nossas convic\u00e7\u00f5es. N\u00f3s podemos enxergar que a imprensa no Brasil torce contra o Presidente Bolsonaro, contra o Brasil e a favor do v\u00edrus, da destrui\u00e7\u00e3o do Brasil, porque \u00e9 contra o Governo.\r\nN\u00f3s j\u00e1 vimos muitos epis\u00f3dios contra o Presidente Bolsonaro, contra o Governo Bolsonaro, mas assassinaram at\u00e9 mesmo o portugu\u00eas e n\u00e3o conseguiram reconhecer como o Governo tem sido positivo para o Brasil. Para n\u00e3o falar bem do Bozo, tem que assassinar o portugu\u00eas, e falar \"despiora\"? Essa \u00e9 a demonstra\u00e7\u00e3o do \"desjornalismo\" desinformante da Folha de S. Paulo e de boa parte da imprensa.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-10T11:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DEN\u00daNCIA, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO FEDERAL (MPF), FILIPE MARTINS, ASSESSOR INTERNACIONAL, PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, APOLOGIA, NAZISMO, CONTESTA\u00c7\u00c3O, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o \u00e0 den\u00fancia apresentada pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal contra o Assessor Especial para Assuntos Internacionais da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, Filipe Martins, por suposta apologia do nazismo. Utiliza\u00e7\u00e3o, pelos Procuradores Guilherme Raposo, Jo\u00e3o Gabriel Morais de Queiroz e Melina Montoya, do aparato do Minist\u00e9rio P\u00fablico, de forma ideol\u00f3gica, para persegui\u00e7\u00e3o a seus advers\u00e1rios pol\u00edticos.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu gostaria de fazer um questionamento aos Deputados e a todos que nos acompanham, atrav\u00e9s da TV C\u00e2mara: o que significa este gesto?(O Deputado faz o gesto com a m\u00e3o.)\r\nPara muitos, pode ser um sinal de o.k., para outros, pode ser um gesto obsceno, mas para a milit\u00e2ncia esquizofr\u00eanica de esquerda e tamb\u00e9m para parte do Minist\u00e9rio P\u00fablico aparelhado, \u00e9 um sinal de supremacistas brancos.\r\n\u00c9 isso mesmo! Eu me refiro ao fato que ocorreu no Senado Federal, h\u00e1 algum tempo, em que o assessor da Presid\u00eancia Filipe Martins estava ajeitando a sua lapela.(O Deputado faz o gesto com a m\u00e3o.)\r\nEle foi denunciado por crime racial, crime previsto na lei de crimes raciais, por estar fazendo apologia ao nazismo. \r\nVejam bem, \u00e9 o primeiro caso em que um judeu est\u00e1 sendo denunciado por crime de nazismo, por estar ajeitando a sua lapela. Vejam como \u00e9 a esquizofrenia dessas pessoas: querem atacar algu\u00e9m ligado ao Presidente, atacar algu\u00e9m do Governo Bolsonaro, colar essa pecha de nazista. Pegam um judeu e querem acus\u00e1-lo de nazista. \r\nQuando se analisa a den\u00fancia feita pelos membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico - eu friso \"membros\", porque n\u00e3o \u00e9 todo o Minist\u00e9rio P\u00fablico que \u00e9 aparelhado com essa milit\u00e2ncia ideol\u00f3gica de esquerda -, observa-se que eles pegam diversos pontos de tu\u00edtes, de postagens do assessor Filipe Martins, para dizer que ele tem recorr\u00eancia na divulga\u00e7\u00e3o de gestos e postagens relacionados \u00e0 extrema-direita. \r\nObservem o contorcionismo l\u00f3gico: dizem que este gesto \u00e9 referente a um gesto de supremacistas brancos. E dizem que ele tem recorr\u00eancia em postagens e gestos referentes \u00e0 extrema-direita, como se o nazismo fosse de extrema-direita. Para come\u00e7o de conversa, j\u00e1 \u00e9 um verdadeiro contorcionismo l\u00f3gico, de uma canalhice de pessoas que usam o aparato do Minist\u00e9rio P\u00fablico para cassar seus advers\u00e1rios pol\u00edticos. \r\nH\u00e1 a postagem dele falando sobre nacionalismo. Eles dizem que, quando houve uma partida entre Brasil e B\u00e9lgica, ele fez uma postagem dizendo: \"A B\u00e9lgica \u00e9 a babel moderna, o epicentro do globalismo, o ninho de cosmopolitas que n\u00e3o possuem qualquer la\u00e7o nacional\".\r\nEssa postagem est\u00e1 sendo utilizada para embasar a den\u00fancia contra o assessor Filipe Martins.\r\nEles dizem que ele fez uma postagem falando \"Deus vult\". Essa \u00e9 uma express\u00e3o em latim que foi falada pelo Papa Urbano II quando conclamou a popula\u00e7\u00e3o a lutar nas Cruzadas. Eles dizem que isso tamb\u00e9m remete \u00e0 extrema-direita para poderem embasar seu argumento de que ele estaria fazendo refer\u00eancia ao nazismo.\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Rosangela Gomes. REPUBLICANOS - RJ) - Conclua, Deputado.\r\nO SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ) - Quando Carlos Bolsonaro fez anivers\u00e1rio, o assessor Filipe Martins fez uma postagem dizendo \"Ya hemos pasao\", que significa \"j\u00e1 passamos\". Eles est\u00e3o dizendo que ele estaria fazendo refer\u00eancia ao ditador Franco, da Espanha. Tudo isso usam para acus\u00e1-lo de ser algu\u00e9m que faz apologia ao nazismo.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Rosangela Gomes. REPUBLICANOS - RJ) - Obrigada, Deputado.\r\nO SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ) - Para concluir, Presidente, eu n\u00e3o fico surpreso com essas acusa\u00e7\u00f5es, porque s\u00e3o de tr\u00eas pessoas do Minist\u00e9rio P\u00fablico que est\u00e3o engavetando todas as den\u00fancias contra aqueles que difamam e caluniam o Presidente Bolsonaro. Refiro-me aos Procuradores Guilherme Raposo, Jo\u00e3o Gabriel Morais de Queiroz e Melina Montoya, pessoas que est\u00e3o utilizando o aparato do Minist\u00e9rio P\u00fablico de forma ideol\u00f3gica para perseguir seus advers\u00e1rios pol\u00edticos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-15T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1208/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta  do Projeto de Lei n\u00ba 1.208, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Pesquisa-Covid-19, durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSL, obviamente, vota \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta. O projeto \u00e9 de extrema import\u00e2ncia neste momento em que precisamos adquirir vacinas, produzir a nossa pr\u00f3pria vacina, produzir medicamentos, oferecer tratamentos m\u00e9dico-hospitalares, para sanar este grave problema, este pesadelo que \u00e9 esta pandemia. O Brasil pode se alavancar a patamares alt\u00edssimos da ci\u00eancia e da tecnologia e tamb\u00e9m ter a sua pr\u00f3pria vacina.\r\nPor isso, orientamos \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-15T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1208/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA PR\u00d3-PESQUISA-COVID-19, APLICA\u00c7\u00c3O, RECURSOS FINANCEIROS, PESQUISA E DESENVOLVIMENTO, MEDICAMENTO, VACINA, EQUIPAMENTO M\u00c9DICO-HOSPITALAR, REDU\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS,  SORAYA SANTOS, RELATOR, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Deputada Soraya Santos pelo parecer oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.208, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Pesquisa-Covid-19 durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus. Pedido aos Parlamentares de aprova\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu quero meramente agradecer \u00e0 Deputada Soraya Santos a parceria nesse bel\u00edssimo relat\u00f3rio. N\u00e3o poder\u00edamos ter colocado uma pessoa melhor para elaborar esse parecer, fazendo um substitutivo que acatou diversas sugest\u00f5es do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia e da comunidade cient\u00edfica. E todos est\u00e3o empolgad\u00edssimos com a aprova\u00e7\u00e3o desse projeto, que vai fazer com que haja recursos da iniciativa privada e est\u00edmulo \u00e0 ci\u00eancia e tecnologia. Assim, poderemos desenvolver medicamentos e a vacina nacional, que \u00e9 o que todos n\u00f3s queremos.\r\nSabemos que n\u00e3o tomaremos somente uma vez a vacina. Essa vacina ser\u00e1 aplicada anualmente. E agora o Brasil pode se estabelecer em patamar diferenciado com esse projeto. Por isso, agrade\u00e7o mais uma vez \u00e0 Relatora e a compreens\u00e3o de todos aqui, at\u00e9 mesmo da Oposi\u00e7\u00e3o, para que possamos aprovar esse importante projeto.\r\nMuito obrigado.\r\nO PSL orienta...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T13:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "OPERA\u00c7\u00c3O POLICIAL, FAVELA DO JACAREZINHO, RIO DE JANEIRO (RJ), HOMIC\u00cdDIO, V\u00cdTIMA, ANDR\u00c9 LEONARDO DE MELLO FRIAS, POLICIAL CIVIL, CR\u00cdTICA, MEMORIAL, CRIMINOSO, A\u00c7\u00c3O JUDICIAL, DIREITOS HUMANOS, CR\u00cdTICA, PARTIDO POL\u00cdTICO, ESQUERDA POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Diferen\u00e7a entre o tratamento dispensado pela Esquerda e pela m\u00eddia aos traficantes mortos durante opera\u00e7\u00e3o policial realizada no Bairro Jacarezinho, e ao policial civil Andr\u00e9 Leonardo de Mello Frias executado durante a opera\u00e7\u00e3o, no Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro. Retirada do nome do policial Andr\u00e9 Leonardo de Mello Frias de memorial em homenagem aos mortos na opera\u00e7\u00e3o de Jacarezinho.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente. \r\nEu quero falar com todos os que nos acompanham pela TV C\u00e2mara. Quero lembrar o nome de uma pessoa que talvez muitos aqui n\u00e3o conhe\u00e7am: Andr\u00e9 Leonardo de Mello Frias. V.Exas. sabem quem \u00e9 esta pessoa? Tenho certeza de que muitos n\u00e3o o conhecem, porque, naquela opera\u00e7\u00e3o que ocorreu no Jacarezinho, a m\u00eddia, a extrema imprensa, a milit\u00e2ncia de esquerda, todos os partidos de esquerda fizeram muita rever\u00eancia aos criminosos que foram mortos e se solidarizaram com traficantes convictos que vinham sendo investigados pela Pol\u00edcia Civil. Eles se solidarizaram com os traficantes e os trataram como v\u00edtimas da sociedade, pessoas que foram vitimadas por uma opera\u00e7\u00e3o da pol\u00edcia, colocando a pol\u00edcia sempre como carrasco da sociedade e os bandidos como v\u00edtimas, mas se esqueceram do policial Andr\u00e9 Leonardo de Mello Frias, que, ali\u00e1s, descobri depois que era meu eleitor.\r\nEste cidad\u00e3o deixou uma fam\u00edlia, sua esposa, sua m\u00e3e, que tem AVC, um filho, e tem sido esquecido por todos esses que dizem que protegem as v\u00edtimas na sociedade.\r\nN\u00e3o bastasse toda a covardia que fizeram com Andr\u00e9 e com a fam\u00edlia dele, n\u00e3o bastasse terem deixado Jaqueline, a esposa dele, sem o companheiro - ela entrou em contato comigo, eu mantenho contato com ela, que agora fica de cama, em depress\u00e3o, e ningu\u00e9m dos \u00f3rg\u00e3os de direitos humanos a procurou -, agora est\u00e3o fazendo um memorial em homenagem \u00e0s v\u00edtimas do Jacarezinho. Eu tenho aqui uma reportagem de 7 de junho que diz: \"Memorial no Jacarezinho lembrar\u00e1 v\u00edtimas de opera\u00e7\u00e3o com 28 mortos. Tiraram o abra\u00e7o dele de mim, covardemente, lamenta m\u00e3e\". Est\u00e3o colocando neste memorial o nome de Andr\u00e9 Leonardo de Mello Frias junto com os nomes de um monte de vagabundos que nunca produziram nada para a sociedade! Pelo contr\u00e1rio, eles s\u00f3 destru\u00edam, s\u00f3 implantavam o caos e o terror no Jacarezinho, uma comunidade que tem muita gente boa. Est\u00e3o colocando o nome de Andr\u00e9 Leonardo de Mello Frias junto com os nomes desse monte de estrumes da sociedade!\r\nA esposa de Andr\u00e9 est\u00e1 devastada. Ela est\u00e1 querendo entrar na Justi\u00e7a para que tirem o nome dele porque, como se n\u00e3o bastasse a covardia que fizeram com ele e com ela, agora querem manchar o nome de Andr\u00e9 Leonardo de Mello Frias, um policial honroso, um policial civil que morreu fazendo o que a sociedade muitas vezes n\u00e3o reconhece, ou seja, proteg\u00ea-la. Por isso, ele merece nosso respeito e toda a nossa honra. Andr\u00e9 Leonardo de Mello Frias e sua esposa n\u00e3o merecem passar por isso.\r\nPortanto, pe\u00e7o a todos que fa\u00e7amos coro para que n\u00e3o cometam essa injusti\u00e7a com o nome dele e o retirem desse memorial no Jacarezinho, que tem os nomes de um monte de vagabundos.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, ESQUERDA POL\u00cdTICA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, MOVIMENTO DE PROTESTO, AGLOMERA\u00c7\u00c3O, MORTALIDADE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEFESA, APOIO POL\u00cdTICO, POPULARIDADE, GOVERNO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Fracasso de manifesta\u00e7\u00f5es realizadas no Brasil contra o Presidente Jair Bolsonaro. Perda pela Esquerda do poder de mobiliza\u00e7\u00e3o das massas. Consterna\u00e7\u00e3o diante da morte de 500 mil brasileiros em decorr\u00eancia da Covid-19. Inadmissibilidade de atribui\u00e7\u00e3o ao Presidente da Rep\u00fablica da responsabilidade pelas mortes provocadas pelo coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nQuero saudar todos os que nos acompanham atrav\u00e9s da TV C\u00e2mara.\r\nNo final de semana, n\u00f3s vimos uma grande inova\u00e7\u00e3o por parte da Esquerda. A Esquerda, a Oposi\u00e7\u00e3o, que vivem criticando o Presidente Bolsonaro e seus apoiadores por fazer \"motociatas\", por fazer manifesta\u00e7\u00f5es em apoio ao Governo Bolsonaro, foram \u00e0s ruas fazer a famosa aglomera\u00e7\u00e3o do bem, aquela que, no caso deles, pode. Foi uma inova\u00e7\u00e3o, porque n\u00e3o foram manifesta\u00e7\u00f5es, mas \"minifesta\u00e7\u00f5es\", ou seja, aglomera\u00e7\u00f5es de pequenos grupos. Nem se pode dizer que foram aglomera\u00e7\u00f5es. Foi um pequeno amontoado de pessoas com muito distanciamento social, mostrando que a Esquerda perdeu o poder de mobiliza\u00e7\u00e3o das ruas, perdeu o poder de mobiliza\u00e7\u00e3o das massas e perdeu tamb\u00e9m a narrativa.\r\nIsso demonstra que toda essa hist\u00f3ria de que o Presidente \u00e9 irrespons\u00e1vel, de que seus apoiadores s\u00e3o irrespons\u00e1veis, porque est\u00e3o indo \u00e0s ruas para fazer \"motociatas\", para se aglomerar, porque n\u00e3o respeitam a vida, tudo isso cai por terra, porque eles agora fazem \"minifesta\u00e7\u00f5es\" corriqueiramente contra o Presidente. E n\u00e3o s\u00e3o mini porque eles querem. S\u00e3o mini porque eles n\u00e3o t\u00eam o apoio da popula\u00e7\u00e3o, n\u00e3o t\u00eam o apoio das massas. A popula\u00e7\u00e3o sabe quem est\u00e1 ao lado dela, quem est\u00e1 efetivamente trabalhando por conceder aux\u00edlio emergencial e linhas de cr\u00e9dito para as empresas sustentarem os empregos, e tamb\u00e9m lutando para comprar vacinas para o Brasil.\r\nEssa narrativa sobre 500 mil mortos n\u00e3o se sustenta, tanto que eles foram para as ruas comemorar os 500 mil mortos! \u00c9 isso o que foi feito pela Esquerda e pela Oposi\u00e7\u00e3o nesse final de semana. Foram comemorar, porque esse \u00e9 um elemento para que eles possam colocar contra o Presidente a narrativa inescrupulosa de atacar o \u00fanico que est\u00e1 fazendo algo pelo Brasil neste momento para nos tirar dessa crise.\r\nPor isso, senhores, essas \"minifesta\u00e7\u00f5es\" feitas no final de semana s\u00f3 demonstram como eles s\u00e3o inescrupulosos e como perderam o poder de mobilizar as massas, porque a \u00fanica coisa que havia ali eram pequenos sat\u00e9lites dos movimentos de esquerda - CUT, MTST, MST e entidades estudantis de vi\u00e9s socialista -, obviamente com muito p\u00e3o com mortadela. Mas n\u00e3o conseguiram fazer uma mobiliza\u00e7\u00e3o \u00e0 altura das que s\u00e3o feitas pelos verdadeiros patriotas deste Pa\u00eds, que apoiam o Presidente Bolsonaro.\r\nLamento aqui as 500 mil mortes. S\u00e3o 500 mil vidas que se foram, mas \u00e9 canalhice querer colocar isso na conta do Governo, \u00e9 canalhice querer culpar o Presidente Bolsonaro.\r\nPor isso, todas essas mobiliza\u00e7\u00f5es, ou \"minifesta\u00e7\u00f5es\", feitas pela Esquerda s\u00f3 demonstram que ela n\u00e3o tem o apoio da popula\u00e7\u00e3o e que perdeu o poder de convencimento das ruas.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-22T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MANIFESTA\u00c7\u00c3O, GRUPO IND\u00cdGENA, VANDALISMO,  INVAS\u00c3O, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CONTR\u00c1RIO, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 490/2007, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, COMPET\u00caNCIA, CONGRESSO NACIONAL, LEI FEDERAL, DEMARCA\u00c7\u00c3O, TERRAS IND\u00cdGENAS, POL\u00cdCIA MILITAR, POL\u00cdCIA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 tentativa de invas\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados por ind\u00edgenas contr\u00e1rios \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 490, de 2007, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.001, de 1973, relativa ao Estatuto do \u00cdndio. Apoio \u00e0 rea\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar e da Pol\u00edcia Legislativa contra os invasores. Solidariedade ao policial legislativo Ricardo Miranda, ferido durante a tentativa de invas\u00e3o da Casa.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. \r\nQuero saudar todos os que nos acompanham atrav\u00e9s da TV C\u00e2mara. \r\nEst\u00e1 na pauta da CCJC j\u00e1 h\u00e1 algum tempo um projeto de lei muito pol\u00eamico, o Projeto de Lei n\u00ba 490, de 2007, que altera o processo de demarca\u00e7\u00e3o de terras ind\u00edgenas, fazendo com que seja feito pelo Congresso Nacional - n\u00e3o mais pelo Governo Federal, n\u00e3o mais pelo Executivo, n\u00e3o mais pela FUNAI -, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\r\nObviamente, esta \u00e9 uma discuss\u00e3o que deve ser feita aqui no Parlamento e deve ser feita na CCJC. \u00c9 todo seu direito discordar do projeto. \u00c9 todo seu direito brigar para que ele n\u00e3o passe e seja rejeitado democraticamente, porque esta \u00e9 a via democr\u00e1tica de um Parlamento em que a maioria prevalece. Agora, n\u00e3o \u00e9 seu direito apoiar algo como o que ocorreu hoje na C\u00e2mara dos Deputados.\r\n\u00cdndios... \u00edndios n\u00e3o, porque n\u00e3o s\u00e3o todos os \u00edndios que apoiam esse tipo de ato de vandalismo e tentativa de homic\u00eddio.\r\nS\u00e3o pessoas ligadas aos movimentos ind\u00edgenas que s\u00e3o massa de manobra de partidos de esquerda e que est\u00e3o sendo inflamadas para vir \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados para fazer atos de vandalismo e invas\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados, para pressionar, na forma do grito, da agress\u00e3o e da viol\u00eancia, para que os Deputados n\u00e3o votem esse projeto. E o que fizeram? Tentaram invadir a C\u00e2mara dos Deputados, jogando flechas.\r\nEu quero saber desses que defendem o Estatuto do Desarmamento, que defendem que a popula\u00e7\u00e3o deve se desarmar, o que pensam a respeito disso. O que \u00e9 isto? (Mostra flecha.)\r\nIsto aqui \u00e9 uma arma. Isto \u00e9 uma arma branca utilizada por esses que n\u00e3o s\u00e3o os \u00edndios, n\u00e3o s\u00e3o os ind\u00edgenas, mas pequenos grupos de ind\u00edgenas utilizados como massa de manobra para cometer crimes contra a democracia.\r\nIr pela via democr\u00e1tica, lutar pelo convencimento dos Deputados, discutir o projeto, essa, sim, \u00e9 a via democr\u00e1tica. Mas o que foi feito hoje aqui foi criminoso.\r\nA Pol\u00edcia Militar do Distrito Federal e a Pol\u00edcia Legislativa da C\u00e2mara atuaram muito bem. T\u00eam o meu apoio. T\u00eam o apoio da maioria dos Deputados. Inclusive flecharam um policial legislativo da C\u00e2mara, o Sr. Ricardo Miranda, que est\u00e1 no hospital. Foi uma tentativa de homic\u00eddio. Eu quero aqui me solidarizar com ele, Ricardo Miranda, com toda a Pol\u00edcia Militar do Distrito Federal e com toda a Pol\u00edcia Legislativa da C\u00e2mara. Meus parab\u00e9ns pela sua atua\u00e7\u00e3o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T13:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 1674/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, CERTIFICADO DE IMUNIZA\u00c7\u00c3O E SEGURAN\u00c7A SANIT\u00c1RIA (CSS),  CERTIFICA\u00c7\u00c3O, VACINA\u00c7\u00c3O, VALIDADE, VIAJANTE, TURISTA, ENTRADA, PA\u00cdS. DIREITO \u00c0 LIBERDADE, DIREITOS INDIVIDUAIS.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Afronta \u00e0s liberdades individuais representada pelo Projeto de Lei n\u00ba 1.674, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Passaporte Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o e Seguran\u00e7a Sanit\u00e1ria. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o da propositura pela C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero falar com todos os que nos acompanham atrav\u00e9s da TV C\u00e2mara e com todos os Deputados.\r\nO que \u00e9 mais importante? Quais s\u00e3o os direitos mais importantes para a pessoa. Ouvimos muito sobre a retirada de direitos e que devemos lutar pelos nossos direitos. Mas quais s\u00e3o os direitos mais importantes do ser humano? N\u00f3s conservadores nos baseamos sempre nos direitos naturais da pessoa: o direito \u00e0 vida, o direito \u00e0 propriedade e o direito \u00e0 liberdade. \r\nPor que estou falando a respeito desses tr\u00eas direitos? Aqui, quero destacar o direito \u00e0 liberdade, que \u00e9 um direito que est\u00e1 sendo atacado frontalmente por certos setores a partir de projetos que querem, com a justificativa de prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade p\u00fablica e de um vi\u00e9s de prote\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria, tirar esse direito t\u00e3o importante, que \u00e9 o direito \u00e0 liberdade. O Projeto de Lei n\u00ba 1.674, de 2021, que cria o tal de passaporte sanit\u00e1rio, \u00e9 uma afronta \u00e0s liberdades individuais, \u00e0s liberdades dos indiv\u00edduos e \u00e0 liberdade de locomo\u00e7\u00e3o. \r\nN\u00f3s somos favor\u00e1veis \u00e0 vacina. Eu mesmo sou autor do Projeto n\u00ba 1.208, de 2021, que institui um programa para o desenvolvimento de vacinas nacionais. Ele foi aprovado aqui nesta Casa e vai para o Senado. Mas ningu\u00e9m pode ser obrigado a ser vacinado.\r\nAs restri\u00e7\u00f5es \u00e0 nossa liberdade j\u00e1 est\u00e3o previstas em lei. Quando, por exemplo, o cidad\u00e3o comete um crime, a\u00ed sim ele tem que ser encarcerado, tirado do conv\u00edvio da sociedade. Mas n\u00e3o se pode, no momento em que h\u00e1 uma pandemia - e estamos sim preocupados em vacinar a popula\u00e7\u00e3o -, obrigar o cidad\u00e3o que n\u00e3o quer se vacinar a faz\u00ea-lo, como est\u00e1 sendo proposto no projeto de lei de um Senador do Estado do Rio de Janeiro, algo que me envergonha! \r\nO projeto passou l\u00e1 no Senado, mas n\u00e3o contem com o meu voto aqui na C\u00e2mara. Podem ter certeza de que v\u00e3o contar com a minha obstru\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara dos Deputados. Lutaremos para rejeitar o Projeto de Lei n\u00ba 1.674, de 2021, que institui essa afronta \u00e0s nossas liberdades individuais, que \u00e9 o passaporte sanit\u00e1rio, que coloca diversas limita\u00e7\u00f5es \u00e0 locomo\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo no Brasil. E o Presidente Bolsonaro tamb\u00e9m j\u00e1 disse que, se aprovado, ir\u00e1 vet\u00e1-lo. Eu n\u00e3o esperava nada al\u00e9m disso do meu Presidente.\r\nPodem ter certeza de que aqui vai haver luta, vai haver guerra para rejeitar esse projeto!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-29T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "POL\u00cdCIA MILITAR, GOI\u00c1S, ATUA\u00c7\u00c3O, L\u00c1ZARO BARBOSA DE SOUSA, CRIMINOSO, CRITICA, VIVI REIS, DEPUTADO FEDERAL, PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00e3o \u00e0 Pol\u00edcia Militar do Estado de Goi\u00e1s pela execu\u00e7\u00e3o do assassino e estuprador L\u00e1zaro Barbosa de Sousa. Corre\u00e7\u00e3o de distor\u00e7\u00f5es do sistema processual penal brasileiro. Indigna\u00e7\u00e3o com as declara\u00e7\u00f5es da Deputada Vivi Reis, do PSOL, a respeito da morte do homicida L\u00e1zaro Barbosa de Sousa.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero falar com todos que nos acompanham por meio da TV C\u00e2mara. \r\nComo voc\u00eas viram, ontem, terminou essa grande novela que era o L\u00e1zaro. L\u00e1zaro, esse serial killer, psicopata, assassino, estuprador, que colocava o terror no Planalto, que colocava o terror em Bras\u00edlia, em cidades sat\u00e9lites, em Goi\u00e2nia, no Goi\u00e1s, que, depois de 20 dias, a Pol\u00edcia Militar conseguiu dar o fim que ele merecia. E digo, sim, que era o fim que ele merecia, por qu\u00ea? Se o nosso sistema penal e processual penal fosse s\u00e9rio, obviamente todo cidad\u00e3o de bem e todo aquele que torce por justi\u00e7a n\u00e3o gostaria da morte dele, mas, sim, que ele apodrecesse na cadeia. \r\nInfelizmente, no nosso Pa\u00eds n\u00e3o existe pris\u00e3o perp\u00e9tua, mas a morte para ele, comparado a ele apodrecer na cadeia, \u00e9 bom demais, \u00e9 algo que foi caridoso demais para ele.\r\nContudo, no nosso ordenamento jur\u00eddico, as penas s\u00e3o muito brandas, h\u00e1 benef\u00edcios penais demasiados, como, por exemplo, a progress\u00e3o de regime. At\u00e9 mesmo algu\u00e9m que comete um crime hediondo, como os de L\u00e1zaro, cumpre dois quintos da pena e \u00e9 colocado em liberdade. Temos um teto de pena de 40 anos apenas. Isso tudo \u00e9 um esc\u00e1rnio para com a popula\u00e7\u00e3o, um convite \u00e0 impunidade. Por isso que eu digo para voc\u00eas que n\u00e3o havia outro fim para o L\u00e1zaro sen\u00e3o a morte. \r\nE vi alguns Deputados de esquerda, obviamente, aqueles que t\u00eam tes\u00e3o em defender bandido, falarem em direitos humanos para defender criminosos como esse, como \u00e9 o caso da Deputada do PSOL Vivi Reis, que ficou lamentando a sua morte. Disse que o L\u00e1zaro foi preso e morto; que a persegui\u00e7\u00e3o do criminoso deixou um lastro de \u00f3dio, intoler\u00e2ncia religiosa e abusos; que a celebra\u00e7\u00e3o de sua morte foi o retrato da espetaculariza\u00e7\u00e3o dessa ca\u00e7ada; que, quando o capturam, em vez de ouvi-lo, o executam; que foi um vexame.\r\nComo que n\u00f3s vamos ouvir um vagabundo como esse, que, durante vinte e poucos dias de sua ca\u00e7ada, enquanto se escondia e corria da pol\u00edcia, matava pessoas, estuprava, roubava, revidava todo tipo de persegui\u00e7\u00e3o com tiros? Como ouvir um cidad\u00e3o como esse? A L\u00edder do PSOL tamb\u00e9m disse que, finalizada as buscas por L\u00e1zaro, fica a pergunta: ''A quem interessava a morte de uma pessoa que precisava ser investigada?''\r\nQue man\u00e9 investigado! Esse cara n\u00e3o tinha que ser investigado por nada! Ele era um assassino convicto, um estuprador convicto, um latrocida convicto. Fez muito bem a Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s. Muito bem! Agora, com a morte de L\u00e1zaro, volta a ser o \u00eddolo da esquerda o grande bandido do Brasil, n\u00e3o mais o L\u00e1zaro, que era conhecido como o maior bandido, o maior criminoso do Brasil, agora esse t\u00edtulo volta para o Lula. Lula torna-se novamente o maior bandido criminoso do Pa\u00eds. \r\nQuero aqui saudar a Pol\u00edcia Militar pelo dia de ontem, que, ali\u00e1s, deveria ficar conhecido, dia 28 de junho, como Dia do Orgulho da Pol\u00edcia Militar. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T13:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNO, GEST\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, COMPRA, VACINA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, ELOGIO. \r\nGOVERNO, AUS\u00caNCIA, COMPRA, COVAXIN.\r\nDEN\u00daNCIA, LUIZ PAULO DOMINGUETTI, REPRESENTANTE, EMPRESA, MEDICAMENTO, ROBERTO FERREIRA DIAS, DIRETOR, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, PROPINA, COMPRA, VACINA ASTRAZENECA, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, DEFESA. \r\nGOVERNO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), CORRUP\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Rep\u00fadio aos ataques contra o Governo Jair Bolsonaro. Empenho do Presidente da Rep\u00fablica na aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19 e na manuten\u00e7\u00e3o de empregos. N\u00e3o compactua\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro com atos de corrup\u00e7\u00e3o. Exig\u00eancia do Governo Federal de investiga\u00e7\u00e3o de den\u00fancias de irregularidades na compra de imunizantes contra a Covid-19. Pr\u00e1tica de corrup\u00e7\u00e3o pelos governos petistas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. Quero falar com todos que nos acompanham atrav\u00e9s da TV C\u00e2mara.\r\nO nosso Governo Bolsonaro tem sido marcado como um Governo que sofre com narrativas. S\u00e3o constru\u00eddas diariamente narrativas para tentar atacar o Governo, para tentar destruir a imagem do Governo, que tem feito muito pela popula\u00e7\u00e3o, tem comprado vacinas, n\u00e3o tem medido esfor\u00e7os para a manuten\u00e7\u00e3o dos empregos, atrav\u00e9s de linhas de cr\u00e9dito e de aux\u00edlios emergenciais. Como n\u00e3o conseguem encontrar nada, nem mesmo casos de corrup\u00e7\u00e3o, criam narrativas a todo momento para poder faz\u00ea-las respingar no Presidente Jair Bolsonaro.\r\nNa semana passada, foi a Covaxin. Mas se sabe que o Governo n\u00e3o comprou uma dose sequer e que quem fez a den\u00fancia - todos n\u00f3s sabemos disso - \u00e9 algu\u00e9m conhecido como estelionat\u00e1rio contumaz.\r\nAgora \u00e9 a vez da AstraZeneca. Luiz Paulo Dominguetti, um suposto representante da empresa Davati Medical Supply, que seria uma intermediadora da AstraZeneca no Brasil, afirma que fez uma reuni\u00e3o com um representante do Governo, o Roberto Ferreira Dias, Diretor de Log\u00edstica do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, para oferecer a vacina. Segundo ele, na ocasi\u00e3o, houve uma tentativa de fazer um acordo esp\u00fario, em que haveria, sim, um caso de corrup\u00e7\u00e3o: teria sido pedido 1 d\u00f3lar por cada dose. Essa \u00e9 uma acusa\u00e7\u00e3o grave, grav\u00edssima, que merece apura\u00e7\u00e3o. A den\u00fancia merece investiga\u00e7\u00e3o. Contudo, a AstraZeneca informou que n\u00e3o tem intermedi\u00e1rios no Brasil. A empresa nega que tenha a Davati como representante para a comercializa\u00e7\u00e3o da vacina no Brasil.\r\nO que faz um governo ser corrupto? \u00c9 a complac\u00eancia, \u00e9 a coniv\u00eancia. E, desde que soube desse tipo de den\u00fancia, desde que soube dessa informa\u00e7\u00e3o, que foi veiculada pela m\u00eddia como se fosse uma verdade - foi dito que o Governo Bolsonaro estaria pedindo propina para negocia\u00e7\u00e3o de vacinas -, o Presidente Bolsonaro exonerou o servidor Roberto Ferreira Dias. Queremos que haja apura\u00e7\u00e3o, porque o nosso Governo n\u00e3o compactua com corrup\u00e7\u00e3o.\r\nO que mais me surpreende \u00e9 quem est\u00e1 atacando o Governo e o Presidente alegando corrup\u00e7\u00e3o, alegando que \u00e9 o maior caso de corrup\u00e7\u00e3o algo que nem sequer foi investigado, algo que nem sequer foi comprovado atrav\u00e9s da Justi\u00e7a, algo em que nem sequer foi comprovado que realmente houve alguma culpa do Governo.\r\nQuem faz essas acusa\u00e7\u00f5es \u00e9 o partido que, enquanto comandou o Pa\u00eds por 16 anos, foi respons\u00e1vel pelos maiores casos de corrup\u00e7\u00e3o comprovados na Justi\u00e7a: mensal\u00e3o, em 2005; compra de votos com dinheiro p\u00fablico desviado com a ajuda de Del\u00fabio Soares, ex-tesoureiro do PT; ren\u00fancia de Palocci, que comandou um esquema de corrup\u00e7\u00e3o enquanto foi Prefeito de Ribeir\u00e3o Preto; pris\u00e3o da c\u00fapula petista - Jos\u00e9 Dirceu, Jos\u00e9 Genoino, Del\u00fabio Soares; Lava-Jato; compra superfaturada de Pasadena. S\u00e3o diversos os casos de corrup\u00e7\u00e3o comprovados pela Justi\u00e7a.\r\nDiferentemente deles, eu tenho certeza de que o nosso Governo faz tudo para investigar, cortar na carne, n\u00e3o permitir que qualquer esc\u00e2ndalo de corrup\u00e7\u00e3o possa manchar a sua imagem. A diferen\u00e7a entre um governo corrupto e um id\u00f4neo \u00e9 a apura\u00e7\u00e3o, \u00e9 a disposi\u00e7\u00e3o de cortar na carne, de n\u00e3o compactuar com corrup\u00e7\u00e3o - os Governos anteriores do PT, durante anos, compactuaram e ainda passaram a m\u00e3o na cabe\u00e7a dos seus companheiros.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-01T10:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORRUP\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, IMPEACHMENT, PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Falta de condi\u00e7\u00f5es morais de dilapidadores do Er\u00e1rio para acusa\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro por pr\u00e1tica de corrup\u00e7\u00e3o. Falta de embasamento do superpedido de impeachment  do Presidente da Rep\u00fablica. Fracasso de manifesta\u00e7\u00f5es populares contra o Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente.\r\nExiste um ditado que j\u00e1 se tornou at\u00e9 popular na Internet que diz: \"Quando vejo quem est\u00e1 contra Bolsonaro, tenho certeza de que estou no caminho certo\". E, quando eu ou\u00e7o a quantidade de vagabundo, corrupto, pessoas ligadas a partidos que durante anos dilapidaram a Rep\u00fablica, vilipendiaram a Na\u00e7\u00e3o, esbaldaram-se nos maiores casos de corrup\u00e7\u00e3o, falar aqui de corrup\u00e7\u00e3o contra o Governo Bolsonaro, tenho certeza de que esse ditado se encaixa muito bem \u00e0 nossa realidade.\r\nOntem, n\u00f3s vimos ali no Sal\u00e3o Verde essa m\u00e1xima se materializando. N\u00f3s vimos partidos de esquerda - PT, PSOL, PCdoB, at\u00e9 aquelas legendas mortas, PCO, PCB, UP, que n\u00e3o t\u00eam representatividade alguma no Brasil -, junto com o MBL, que \u00e9 a esquerda derretida e a nova esquerda, a Deputada Joice, o Deputado Frota, todos pedirem o impeachment do Presidente Bolsonaro, o \"superpedido\" de impeachment, frise-se. Eu vi at\u00e9 Deputado aqui comemorando esse superpedido de impeachment, que n\u00e3o durou nem um dia. O superpedido de impeachment n\u00e3o \u00e9 super, tinha que ser pedido de impeachment the flash, porque de super n\u00e3o teve nada. Se teve, teve a kriptonita, que fez com que morresse muito antes de poder estar voando.\r\nEsse superpedido de impeachment \u00e9 mais uma demonstra\u00e7\u00e3o do desespero da Oposi\u00e7\u00e3o, do desespero da Esquerda, que n\u00e3o sabe mais o que faz.\r\nCriam-se narrativas atr\u00e1s de narrativas todos os dias contra o Presidente, contra o Governo. E o Presidente s\u00f3 se fortalece, s\u00f3 sai fortalecido. \r\nEsses que se locupletaram com a corrup\u00e7\u00e3o dos Governos anteriores, que t\u00eam como \u00eddolo m\u00e1ximo o maior vagabundo da hist\u00f3ria do Pa\u00eds, o maior ladr\u00e3o do Pa\u00eds, o Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, que moral esses caras t\u00eam para pedir impeachment e para falar de corrup\u00e7\u00e3o? Impeachment \u00e9 coisa s\u00e9ria, gente! Est\u00e1 sendo prostitu\u00eddo o instituto do impeachment, que \u00e9 coisa s\u00e9ria e \u00e9 desencadeado quando h\u00e1 crime de responsabilidade.\r\n N\u00e3o satisfeitos, eles sempre criticaram as manifesta\u00e7\u00f5es em apoio ao Presidente Bolsonaro em forma de motociatas. Mas, quando percebem que est\u00e3o perdendo na narrativa e est\u00e3o perdendo nas ruas, come\u00e7am a fazer as suas \"minifesta\u00e7\u00f5es\", convocam esses atos para as ruas, que d\u00e3o meia d\u00fazia de gatos vermelhos - n\u00e3o s\u00e3o nem gatos pingados, meia d\u00fazia de gatos vermelhos -, e mostram que perderam o poder de mobiliza\u00e7\u00e3o. Agora est\u00e3o querendo convocar outra para o fim de semana, que, tenho certeza, vai ser mais uma vez uma chacota da Esquerda, porque perderam o poder de mobiliza\u00e7\u00e3o. \r\nO povo est\u00e1 com Bolsonaro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-01T12:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "IMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PROTOCOLO, ESQUERDA POL\u00cdTICA, MOVIMENTO SOCIAL, CONTESTA\u00c7\u00c3O. \r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AUS\u00caNCIA, CORRUP\u00c7\u00c3O. \r\nCONTESTA\u00c7\u00c3O, DEN\u00daNCIA,  LUIS MIRANDA, DEPUTADO FEDERAL CORRUP\u00c7\u00c3O, COMPRA, SUPERFATURAMENTO, VACINA, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, CONHECIMENTO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, POLICIA FEDERAL.\r\nLUIZ PAULO DOMINGUETTI, REPRESENTANTE, EMPRESA, MEDICAMENTO, DEN\u00daNCIA, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, PROPINA, COMPRA, VACINA ASTRAZENECA, NEGOCIA\u00c7\u00c3O, LUIS MIRANDA, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, RENAN CALHEIROS, RELATOR, OMAR DE LAMA, PRESIDENTE, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), PANDMIA, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA.\r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), PANDMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEPOIMENTO, WILSON WITZEL, EX-GOVERNADOR, RIO DE JANEIRO (ESTADO), OFENSA, FL\u00c1VIO BOLSONARO, SENADOR, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Falta de embasamento do superpedido de impeachment do Presidente Jair Bolsonaro, apresentado por partidos esquerdistas em conjunto com organiza\u00e7\u00f5es e movimentos sociais. N\u00e3o compactua\u00e7\u00e3o do Governo Jair Bolsonaro com corrup\u00e7\u00e3o. Contesta\u00e7\u00e3o \u00e0 den\u00fancia do Deputado Luis Miranda sobre o envolvimento do Presidente Jair Bolsonaro na compra superfaturada da vacina Covaxin. Suspei\u00e7\u00e3o da den\u00fancia do Sr. Luiz Paulo Dominguetti sobre a exig\u00eancia, por representante do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, de propina para aquisi\u00e7\u00e3o da vacina AstraZeneca. Transforma\u00e7\u00e3o da CPI da Covid em palanque elei\u00e7oeiro para desestabiliza\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nQuero falar com todos os Parlamentares e com todos que nos acompanham atrav\u00e9s da TV C\u00e2mara. \r\nComo voc\u00eas viram, ontem houve uma movimenta\u00e7\u00e3o aqui na C\u00e2mara relativa a um suposto superpedido de impeachment. Esse pedido reuniu membros da Oposi\u00e7\u00e3o, da nova Esquerda, da Esquerda derretida, pessoas que j\u00e1 est\u00e3o caindo no ostracismo pol\u00edtico, como a Deputada Joice Hasselmann e o Deputado Alexandre Frota, todos aqueles que queriam um recall. Mas n\u00e3o temos o instituto do recall no Brasil.\r\nImpeachment \u00e9 coisa s\u00e9ria, n\u00e3o pode ser prostitu\u00eddo da forma como a Oposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 fazendo. Ela assim age por n\u00e3o aceitar os resultados das urnas e por saber que o Presidente Bolsonaro, chegando ileso at\u00e9 2022, estar\u00e1 reeleito, como as ruas mostram, como o apoio popular mostra; diferentemente, as ''minifesta\u00e7\u00f5es'' que a Oposi\u00e7\u00e3o vem fazendo re\u00fanem meia d\u00fazia de gatos vermelhos, n\u00e3o s\u00e3o nem gatos pingados. \r\nN\u00e3o houve um superpedido de impeachment, houve um pedido de impeachment the flash, porque ele n\u00e3o foi aceito, n\u00e3o foi acatado pelo Presidente Arthur Lira, por n\u00e3o ter fundamento. N\u00e3o h\u00e1 fundamento, n\u00e3o h\u00e1 crime de responsabilidade. Eles se agarraram a diversas quest\u00f5es que s\u00e3o levantadas pela extrema imprensa, por grande parte da imprensa, pela Oposi\u00e7\u00e3o, falando de supostos casos de corrup\u00e7\u00e3o, para cuja comprova\u00e7\u00e3o nem sequer houve uma investiga\u00e7\u00e3o.\r\nComo eu disse aqui na tribuna ontem tamb\u00e9m, todas essas den\u00fancias deveriam ser investigadas, porque o nosso Governo n\u00e3o compactua com corrup\u00e7\u00e3o, diferentemente do que fizeram os Governos do PT, em que os corruptos eram chamados de companheiros, em que os corruptos tinham suas cabe\u00e7as afagadas pelos demais membros do partido. O nosso Governo n\u00e3o compactua com corrup\u00e7\u00e3o. Se h\u00e1 algum caso isolado, imediatamente devem ser feitas dilig\u00eancias, den\u00fancias, investiga\u00e7\u00f5es, apura\u00e7\u00f5es, para punir os culpados.\r\nNa semana retrasada, veio um fato novo trazido por um Deputado conhecido na C\u00e2mara, e n\u00e3o s\u00f3 na C\u00e2mara, mas tamb\u00e9m no restante do Brasil e nos Estados Unidos, por ter um retrospecto de estelionato. O Deputado Luis Miranda, que alguns dizem aqui que \u00e9 bolsonarista - ele nunca foi bolsonarista, \u00e9 aliado de conveni\u00eancia -, estava h\u00e1 algum tempo tentando se agarrar ao Presidente, andou de moto com o Presidente na motociata em Bras\u00edlia e, recentemente, quis fazer uma den\u00fancia de que havia casos de corrup\u00e7\u00e3o na compra de vacinas por parte do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Esse Deputado, que \u00e9, como eu disse, muito conhecido, inclusive j\u00e1 apareceu no Fant\u00e1stico, disse que tinha alertado o Presidente sobre isso e que o Presidente falou que conversaria com a Pol\u00edcia Federal.\r\nDepois, come\u00e7aram as especula\u00e7\u00f5es de que o Governo estaria envolvido nessas compras superfaturadas, em 1.000%, da vacina Covaxin, de que n\u00e3o foi comprada uma dose sequer. A\u00ed, obviamente, o Deputado Luis Miranda foi \u00e0 CPI, fez seu teatro, apareceu de colete \u00e0 prova de balas, disse que estava salvando a Rep\u00fablica e tudo mais.\r\nVeio mais um novo fato, nesta semana, referente \u00e0 vacina AstraZeneca. Um representante da empresa Davati, o Sr. Luiz Paulo Dominguetti, que diz que faz a intermedia\u00e7\u00e3o dessa vacina no Brasil, relatou que teria feito uma reuni\u00e3o com um representante do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade que teria solicitado 1 d\u00f3lar de propina por dose de vacina para a venda da vacina ao Governo brasileiro.\r\nObviamente, o tema foi muito explorado pela m\u00eddia sensacionalista. A Folha inclusive colocou: Governo pede propina, como se isso fosse algo taxativo, como se o culpado fosse o Governo Bolsonaro, como se n\u00e3o se tratasse, de repente, de um caso isolado. Nem se sabe se aquilo realmente aconteceu, porque a den\u00fancia n\u00e3o foi nem apurada, mas exploraram a situa\u00e7\u00e3o. A Oposi\u00e7\u00e3o a explorou.\r\nHoje, esse Sr. Luiz Paulo Dominguetti, da Davati - inclusive, friso aqui que a AstraZeneca diz que n\u00e3o tem intermediadores no Brasil -, foi convocado \u00e0 CPI, que est\u00e1 acontecendo agora no Senado. A\u00ed, sabem o que aconteceu? N\u00e3o sei se alguns de V.Exas. tiveram conhecimento do fato; a Oposi\u00e7\u00e3o talvez j\u00e1 tenha visto, mas neste momento se cala. O Sr. Luiz Paulo Dominguetti, esse que fez a den\u00fancia sobre um suposto crime de corrup\u00e7\u00e3o na venda de vacinas, colocou um \u00e1udio, para todos ouvirem, em alto e bom som, que mostra o Deputado Luis Miranda negociando a vacina, falando que tinha pressa, que o comprador dele tinha pressa, que ele j\u00e1 estava angustiado, de saco cheio.\r\nEsse \u00e1udio \u00e9 muito suspeito, para n\u00e3o falar outra coisa, porque, olhem s\u00f3, a AstraZeneca informou, em nota, que n\u00e3o negocia com mercado privado nem com governos municipais ou estaduais, s\u00f3 negocia com governos federais, ou seja, no Brasil, s\u00f3 negocia com o Governo Federal, com o Executivo. Ent\u00e3o, se o Deputado Luis Miranda estava negociando com algu\u00e9m respons\u00e1vel da AstraZeneca, a quem ele estava representando para negociar? O Governo Federal? O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade? Bom, o irm\u00e3o dele trabalha l\u00e1, n\u00e3o \u00e9? O irm\u00e3o dele trabalha l\u00e1. \u00c9 tudo muito suspeito.\r\nIsto \u00e9 muito grave: um Deputado Federal, em \u00e1udio, negociar compra de vacinas. Ele n\u00e3o tem esse poder, s\u00f3 o teria se fosse o Presidente da Rep\u00fablica ou algu\u00e9m do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Quem do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade ele estava representando, ent\u00e3o? Ele disse que o comprador dele estava impaciente. Seria o irm\u00e3o dele, que trabalha no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade?\r\nFeita essa exposi\u00e7\u00e3o do \u00e1udio, o que aconteceu? O Senador Renan Calheiros, o Relator, que \u00e9 mais sujo do que pau de galinheiro, e o Senador \"Omar de Lama\" ficaram em polvorosa, ficaram revoltados com esse novo elemento trazido pelo Sr. Luiz Paulo Dominguetti. Eles achavam que ele tinha ido para l\u00e1 para fazer o teatro deles, para atacar o Governo Bolsonaro, para tentar incriminar o Governo Bolsonaro, e o que foi feito ali foi a revela\u00e7\u00e3o de um fato novo que demonstra rela\u00e7\u00e3o esp\u00faria de um Deputado que acusa o Governo de estar envolvido em um suposto caso de corrup\u00e7\u00e3o na compra de vacinas.\r\nImediatamente, mandaram recolher o celular do Sr. Luiz Paulo Dominguetti. Isso \u00e9 grave, grav\u00edssimo, porque, diante do fato novo, incomodados, quiseram pegar o celular dele para tentar conseguir algum elemento para incriminar o Presidente. Se a CPI fosse s\u00e9ria, se esse circo fosse s\u00e9rio, o que eles deveriam fazer? Recolher o celular tamb\u00e9m do Deputado Luis Miranda. Vamos fazer a compara\u00e7\u00e3o, vamos casar.\r\nCPI \u00e9 para investigar. CPI n\u00e3o \u00e9 para fazer palco, teatro pol\u00edtico, como o que vem sendo feito por esses Senadores, que est\u00e3o envergonhando a na\u00e7\u00e3o. Utilizam um duplo padr\u00e3o para poder atacar o Presidente. \r\nRecentemente, Wilson Witzel, o ex-Governador do Rio, foi \u00e0 CPI, e o Senador Renan Calheiros fez dobradinha com ele para atacar o Senador Fl\u00e1vio Bolsonaro, peguntando de algo que n\u00e3o tinha rela\u00e7\u00e3o alguma, pertin\u00eancia tem\u00e1tica alguma com a pandemia, nada. Perguntaram a que ele se referia quando disse que um Senador deveria estar preso. A\u00ed o Senador DPVAT Randolfe falou: \"N\u00e3o, ele pode fazer as suas perguntas\", e todos os demais falaram que aquilo n\u00e3o guardava pertin\u00eancia com o tema da CPI, que \u00e9 sobre pandemia.\r\nEsse duplo padr\u00e3o n\u00f3s j\u00e1 estamos vendo h\u00e1 muito tempo. Aquilo n\u00e3o \u00e9 s\u00e9rio. O Relator j\u00e1 tem o seu relat\u00f3rio pronto, j\u00e1 tem o seu parecer, para condenar, para poder acusar falsamente o Presidente. E o que ocorreu hoje \u00e9 mais uma demonstra\u00e7\u00e3o desse duplo padr\u00e3o.\r\nEles t\u00eam que pegar tamb\u00e9m o celular do Deputado Luis Miranda. E, caso sejam comprovados todos os il\u00edcitos de que se demonstraram ind\u00edcios, o Deputado deve ser cassado por esta Casa, porque quem mente em CPI tem que ser cassado - j\u00e1 temos o precedente do caso Eduardo Cunha.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LOCKDOWN, GOVERNADOR, PANDEMIA, CORONAVIRUS, PROTESTO.\r\nPL 1674/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CRIA\u00c7\u00c3O, CERTIFICADO DE IMUNIZA\u00c7\u00c3O E SEGURAN\u00c7A SANIT\u00c1RIA (CSS), PLATAFORMA DIGITAL, CERTIFICA\u00c7\u00c3O, VACINA\u00c7\u00c3O, CONTRARIO.\r\nPL 1208/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA PR\u00d3-PESQUISA-COVID-19.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Protesto contra a decreta\u00e7\u00e3o de lockdown por Governadores Estaduais. Apelo aos Parlamentares de rejei\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia, bem como do m\u00e9rito do Projeto de Lei n\u00ba 1.674, de 2021, acerca da cria\u00e7\u00e3o do Certificado de Imuniza\u00e7\u00e3o e Seguran\u00e7a Sanit\u00e1ria - CSS. Aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 1.208, de 2021, de autoria do orador, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Priorit\u00e1rio Pr\u00f3-Pesquisa Covid-19 durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nQuero falar com todos os que nos acompanham atrav\u00e9s da TV C\u00e2mara.\r\nSenhores, nesta pandemia, \u00e9 fato que muitos de n\u00f3s - ali\u00e1s, todos n\u00f3s - estamos abrindo m\u00e3o de muitas coisas. Mas, se h\u00e1 algo de que n\u00e3o podemos abrir m\u00e3o, \u00e9 a nossa liberdade. E h\u00e1 muito tempo ela vem sendo suprimida por alguns Prefeitos e Governadores irrespons\u00e1veis que decretam lockdown, mandam ficar em casa, fechando postos de trabalho, desempregando pessoas.\r\nAgora, vem para esta Casa um projeto que \u00e9 fatal contra a nossa liberdade. Eu venho aqui, mais uma vez, para falar a respeito do Projeto de Lei n\u00ba 1.674, de 2021. O requerimento de urg\u00eancia est\u00e1 pautado para esta semana, talvez seja votado hoje. No art. 1\u00ba, o projeto fala que \u00e9 para o controle de surtos e pandemias. Balela! Mentira! Trata-se de um projeto para controle social.\r\nN\u00e3o h\u00e1 ningu\u00e9m aqui contra vacina, n\u00e3o. Pelo contr\u00e1rio, o Governo tem se esfor\u00e7ado para adquirir vacinas. Eu mesmo sou autor do Projeto de Lei n\u00ba 1.208, de 2021, aprovado nesta Casa, que estimula a iniciativa privada a investir na produ\u00e7\u00e3o de vacina nacional. Mas ningu\u00e9m pode ser obrigado a tomar vacina. A vacina\u00e7\u00e3o deve ser estimulada, mas jamais obrigat\u00f3ria.\r\nEsse projeto \u00e9 uma excresc\u00eancia. Ele traz que o Certificado de Imuniza\u00e7\u00e3o e Seguran\u00e7a Sanit\u00e1ria \"(...) poder\u00e1 ser utilizado (...) para suspender ou abrandar medidas profil\u00e1ticas\" - leia-se preventivas - \"restritivas de locomo\u00e7\u00e3o ou de acesso de pessoas a servi\u00e7os ou locais, p\u00fablicos ou privados (...)\". Esse projeto torna a liberdade em uma exce\u00e7\u00e3o e a restri\u00e7\u00e3o de liberdade em uma regra.\r\nO inciso I do \u00a7 1\u00ba do art. 3\u00ba fala que o titular do passaporte sanit\u00e1rio, desde que o esteja portando, n\u00e3o poder\u00e1 ser impedido de entrar, circular ou utilizar qualquer espa\u00e7o p\u00fablico ou privado. Vejam a gravidade desse projeto! Ningu\u00e9m pode ser obrigado a fazer uma vacina\u00e7\u00e3o que ainda \u00e9 experimental. Esse projeto parece ter vindo direto da Coreia do Norte.\r\nPor isso, eu digo para V.Exas., Srs. Deputados e Sras. Deputadas: n\u00e3o votem favoravelmente a essa urg\u00eancia, n\u00e3o votem favoravelmente a esse projeto de lei, que \u00e9 um exemplo de totalitarismo que est\u00e1 sendo pautado aqui na C\u00e2mara!\r\nDigo \"n\u00e3o\" ao PL 1.674/21.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2336/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVORAVEL.\r\nIMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 2.336, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.615, de 1998, acerca da institui\u00e7\u00e3o das normas gerais do desporto. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Presid\u00eancia pela n\u00e3o aceita\u00e7\u00e3o do superpedido de impeachment do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL orienta \"sim\". \r\nPresidente, eu acho que h\u00e1 Deputados aqui que deveriam ler mais a Constitui\u00e7\u00e3o e a Lei do Impeachment para saberem os casos em que cabe o impeachment. H\u00e1 gente que quer criar crime de responsabilidade simplesmente porque quer um recall. Recall, no Brasil, n\u00e3o existe.\r\nEu quero parabeniz\u00e1-lo, Sr. Presidente, por sua sensatez ao n\u00e3o aceitar esse superpedido de impeachment, que foi um \"The Flash\". Na verdade, eles ficaram muito frustrados e indignados e at\u00e9 agora n\u00e3o aceitaram. \u00c9 por isso que ficam insistindo nessa narrativa.\r\nV.Exas. t\u00eam que aceitar o que aconteceu nas urnas. Em 2022, vamos novamente tentar a Presid\u00eancia. Enquanto isso, n\u00e3o vamos prostituir o instituto do impeachment, que tem sido t\u00e3o banalizado. Est\u00e3o querendo fazer impeachment por qualquer coisa, simplesmente porque n\u00e3o concordam com a gest\u00e3o do Presidente. Isso n\u00e3o vai acontecer.\r\nQuero parabeniz\u00e1-lo mais uma vez, Presidente Arthur Lira, por sua decis\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PRC 9/2021, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVORAVEL.\r\nVIOLENCIA, DEMOCRACIA, VANDALISMO, UNIVERSIDADE PRESBITERIANA MACKENZIE, S\u00c3O PAULO (SP), PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 9, de 2021, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Pr\u00eamio Mulheres na Ci\u00eancia Am\u00e9lia Imp\u00e9rio Hamburger. \r\n dos Deputados, do Pr\u00eamio Mulheres na Ci\u00eancia Am\u00e9lia Imp\u00e9rio Hamburger. Associa\u00e7\u00e3o ao discurso do Deputado Lincoln Portela, em rep\u00fadio aos atos antidemocr\u00e1ticos e de vandalismo praticados contra a Universidade Mackenzie, em S\u00e3o Paulo, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL orienta \"sim\".\r\nEu gostaria de endossar o discurso do Deputado Lincoln Portela. Foi deprimente o que n\u00f3s vimos no s\u00e1bado: manifesta\u00e7\u00f5es que se dizem democr\u00e1ticas, mas que, na verdade, foram verdadeiros atos de vandalismo, de terrorismo. \r\nN\u00f3s sabemos que hoje existe uma persegui\u00e7\u00e3o \u00e0queles que fazem atos ordeiros em apoio ao Presidente Bolsonaro, em contrapartida a estes, tidos como atos democr\u00e1ticos. Isso \u00e9 lament\u00e1vel. Fica muito f\u00e1cil n\u00f3s sabermos que lado escolher: o lado dos ordeiros, dos pacifistas e civilizados, que fazem manifesta\u00e7\u00f5es com a fam\u00edlia.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-07T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JOICE HASSELMANN, DEPUTADO FEDERAL, CRITICA.\r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAVIRUS, CORRUP\u00c7\u00c3O, COMPRA, VACINA COVAXIN, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, RENAN CALHEIROS, SENADOR, REPUDIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Trai\u00e7\u00e3o da Deputada Joice Hasselmann ao Presidente Jair Bolsonaro. Tentativa  de incrimina\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica pela CPI da Covid. Parcialidade do Relator da CPI, Senador Renan Calheiros, na investiga\u00e7\u00e3o da den\u00fancia de superfaturamento na compra da vacina Covaxin pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Falta de condi\u00e7\u00f5es morais do Senador Renan Calheiros para relatoria do CPI da Covid, tendo em vista o seu indiciamento por recebimento de propina da construtora Odebrecht.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nEu ouvi aqui a Deputada Joice Hasselmann dizer que ela \u00e9 uma representante do povo. Ela n\u00e3o representa mais povo algum. O povo que votou nela n\u00e3o vota mais, o povo que votou nela, votou porque ela era aliada do Presidente, e ela o traiu. Ent\u00e3o, n\u00e3o representa mais ningu\u00e9m. Inclusive na legislatura seguinte, na pr\u00f3xima, ela n\u00e3o estar\u00e1 mais aqui.\r\nEla falou da CPI, da import\u00e2ncia da CPI, uma CPI que tem feito um papel vergonhoso para o Brasil, um papel totalmente parcial de buscar criar narrativas contra o Presidente Bolsonaro e contra o Governo, com um Relator que \u00e9 o Renan Calheiros, mais sujo do que pau de galinheiro. O Omar Aziz, que se pode chamar de \"Omar de lama da corrup\u00e7\u00e3o\", \u00e9 investigado por desvios da sa\u00fade no Amazonas.\r\nHoje eles est\u00e3o ouvindo l\u00e1 ningu\u00e9m mais, ningu\u00e9m menos, do que Roberto Ferreira Dias, que foi Diretor do Departamento de Log\u00edstica do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, acusado de ter feito cobran\u00e7a de propina na compra de vacinas. E a\u00ed o Renan Calheiros disse que j\u00e1 tem provas e pode comprovar que houve superfaturamento da vacina, da Covaxin, uma demonstra\u00e7\u00e3o de nenhuma imparcialidade, de que ele j\u00e1 tem um relat\u00f3rio pronto, ferindo totalmente o sistema acusat\u00f3rio, ferindo totalmente uma investiga\u00e7\u00e3o que deve ser s\u00e9ria. Ele deve guardar sua parcialidade, n\u00e3o pode j\u00e1 fazer ju\u00edzo de valor, antes de ter feito todas as dilig\u00eancias de uma investiga\u00e7\u00e3o. Ele ainda disse que a exonera\u00e7\u00e3o do Roberto Ferreira seria uma confiss\u00e3o do Governo sobre as irregularidades nas vacinas.\r\n\u00c9 \u00f3bvio que n\u00e3o, Sr. Renan Calheiros. \u00c9 \u00f3bvio que n\u00e3o. O Governo tem responsabilidade em exonerar uma pessoa, para que ela seja investigada. Enquanto ela estiver sendo investigada, ela n\u00e3o poder\u00e1 mais fazer parte do governo. Eu acho que isso caberia tamb\u00e9m ao senhor, que est\u00e1 sendo investigado pela Pol\u00edcia Federal e deveria sair da relatoria da CPI. Est\u00e1 sendo indiciado por haver recebido 1 milh\u00e3o da lista da Odebrecht. Que moral tem para poder relatar uma CPI que teria essa magnitude, que seria investigar os crimes da pandemia, e que tem feito um papel de destrui\u00e7\u00e3o do Governo, de destrui\u00e7\u00e3o da imagem do Presidente? Ali\u00e1s, o seu nome na lista da Odebrecht \u00e9 \"Justi\u00e7a\". Eu sabia que a Justi\u00e7a era cega, mas n\u00e3o sabia que a Justi\u00e7a era corrupta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-13T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CUBA, COMUNISMO, DITADURA, LIBERDADE INDIVIDUAL, RESTRI\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA\u00c7\u00c3O, GENOC\u00cdDIO, INTERNET, ACESSO, ESQUERDA POL\u00cdTICA, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Raz\u00f5es da insurrei\u00e7\u00e3o do povo cubano contra o regime comunista implantado naquele pa\u00eds. Proibi\u00e7\u00e3o, pelo governo de Cuba, do acesso da popula\u00e7\u00e3o \u00e0 Internet. Contradi\u00e7\u00e3o do discurso da Esquerda de compara\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro com genocidas e contra a ditadura, e o apoio \u00e0s restri\u00e7\u00f5es \u00e0 liberdade e \u00e0 repress\u00e3o impostas ao povo cubano pelo regime ditatorial implantado naquele pa\u00eds. Solidariedade ao povo cubano. Apoio da Esquerda a governos totalit\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente, pela defer\u00eancia.\r\nAcredito que todos estejam vendo a onda de manifesta\u00e7\u00f5es e protestos que vem acontecendo em Cuba. Um pa\u00eds que h\u00e1 anos \u00e9 dominado por uma ditadura comunista, um pa\u00eds onde o comunismo deu certo, assim como na Venezuela: restri\u00e7\u00f5es de liberdades individuais, o povo passando fome, todos igualados por baixo, enquanto os dirigentes do partido vivem gozando de regalias, enriquecendo e viajando at\u00e9 mesmo para pa\u00edses capitalistas.\r\nO que n\u00f3s vimos foi uma onda de manifesta\u00e7\u00f5es em que o povo estava armado, armado de celulares para expor tudo que vem acontecendo na ditadura comunista de Cuba, que h\u00e1 anos reprime os cidad\u00e3os e os for\u00e7am a viver na mis\u00e9ria. O que eles estavam reivindicando era a sa\u00edda desse regime, que \u00e9 t\u00e3o adorado pelos partidos de esquerda no Brasil, reivindicando comida, porque j\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 mais comida, vacina, rem\u00e9dios e tamb\u00e9m acesso \u00e0 Internet, porque, diante dessa exposi\u00e7\u00e3o de todas as mazelas sociais de Cuba, o Presidente cubano vem cortando a Internet, para proibir que o mundo saiba as mazelas que h\u00e1 naquele regime comunista. Essa revolu\u00e7\u00e3o digital que vem acontecendo l\u00e1 n\u00e3o pode parar, deve ter um fim o regime comunista de Cuba.\r\nO que n\u00f3s estamos vendo, aqui no Brasil, s\u00e3o esses Parlamentares do PT, do PSOL e demais partidos comunistas, que vivem atacando o Presidente, falando de genocida, de totalitarismo, de ditadura, apoiando todas as restri\u00e7\u00f5es de liberdade, de garantias individuais em Cuba, apoiando todo o massacre que vem acontecendo. O Partido dos Trabalhadores fez um comunicado de apoio ao Governo de Cuba. Isso \u00e9 lament\u00e1vel! E \u00e9 uma verdadeira hipocrisia por parte desses que vivem a criar narrativas, fal\u00e1cias contra o Governo Bolsonaro, contra o Presidente Bolsonaro.\r\nToda a solidariedade ao povo cubano, que vem se rebelando contra essa mentira que \u00e9 o comunismo, que dominou durante tantos anos o seu pa\u00eds, a exemplo do que ocorre com a Venezuela. Temos que apoiar...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ) - Chegou a hora de o Brasil e o resto do mundo expressarem o seu apoio aos ativistas cubanos, que t\u00eam se rebelado contra todas essas mazelas que v\u00eam sendo praticadas pelo comunismo. Total rep\u00fadio aos partidos de esquerda que neste momento est\u00e3o apoiando governos totalit\u00e1rios como o de Cuba.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-13T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), CORRUP\u00c7\u00c3O, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, CONTRA, IMPRENSA, CRITICA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CORRUP\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA COVAXIN, SUPERFATURAMENTO, GOVERNO FEDERAL, RESPONSABILIDADE, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, CR\u00cdTICA.\r\nDITADURA, COMUNISMO, CUBA, ESQUERDA POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Transforma\u00e7\u00e3o da corrup\u00e7\u00e3o em projeto de poder pelos governos petistas. Narrativas e fal\u00e1cias da imprensa, aliada \u00e0 Oposi\u00e7\u00e3o, contra o Presidente Jair Bolsonaro e o seu governo. Macula\u00e7\u00e3o da imagem do Senado Federal pela CPI da Covid. Utiliza\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o para fins pol\u00edtico-elei\u00e7oeiros, e como instrumento de oposi\u00e7\u00e3o ao Governo Jair Bolsonaro. Divulga\u00e7\u00e3o pela imprensa, de forma sensacionalista, do suposto esquema de corrup\u00e7\u00e3o na compra da vacina Covaxin pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Apoio maci\u00e7o das ruas ao Presidente Jair Bolsonaro. Car\u00e1ter difamat\u00f3rio do discurso de Deputada sobre a suposta determina\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de repress\u00e3o a manifestantes, de censura a jornalistas e de ataques \u00e0 democracia. Insurrei\u00e7\u00e3o do povo cubano contra a ditadura comunista implantada naquele pa\u00eds. Aplausos da Esquerda \u00e0 repress\u00e3o ao povo de Cuba. Pr\u00e1tica de corrup\u00e7\u00e3o pelos governos petistas. Apoio do orador ao Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nTodos n\u00f3s sab\u00edamos que, ap\u00f3s a elei\u00e7\u00e3o do Presidente Bolsonaro, seria muito dif\u00edcil governar o Brasil e que seria muito dif\u00edcil conduzir as pol\u00edticas que foram endossadas pela maioria do eleitorado naquele sufr\u00e1gio, pois n\u00f3s mudar\u00edamos totalmente o prisma da pol\u00edtica brasileira. N\u00f3s sab\u00edamos disso porque o Brasil passou anos comandado por uma quadrilha que operou governos corruptos durante anos no Pa\u00eds, fazendo da corrup\u00e7\u00e3o um projeto de poder e permitindo que as pol\u00edticas p\u00fablicas se voltassem para a locupleta\u00e7\u00e3o e o enchimento dos seus bolsos e dos bolsos dos seus companheiros de partido. Isso fez com que houvesse uma verdadeira invers\u00e3o de valores na cultura brasileira, levando o brasileiro a se sentir, muitas vezes, envergonhado de ser brasileiro. Mas o brasileiro disse \"sim\" nas urnas ao projeto de Jair Bolsonaro.\r\nDiante dessa oposi\u00e7\u00e3o que est\u00e1 incomodada com o novo modelo do Brasil, n\u00f3s temos tamb\u00e9m uma imprensa, ou grande parte dela, que agora est\u00e1 em abstin\u00eancia, porque perdeu a teta para mamar, perdeu o dinheiro que era enviado pelos Governos passados para que falasse bem dela. E o que n\u00f3s temos hoje? A imprensa, aliada \u00e0 Oposi\u00e7\u00e3o, ambas, como agente do caos no Brasil, criando narrativas e fal\u00e1cias a todo momento, diariamente, contra o Presidente Bolsonaro e contra o Governo Bolsonaro.\r\nEu ouvi aqui a Deputada Jandira, por exemplo, dizer que a CPI da COVID estaria fazendo um bom trabalho, que estaria investigando diversos crimes de responsabilidade, jogando a bola para o Deputado Arthur Lira para que, em algum momento, esses pedidos sejam aceitos.\r\nEssa CPI \u00e9 uma vergonha! O que est\u00e1 acontecendo no Senado est\u00e1 manchando a imagem daquela institui\u00e7\u00e3o. Est\u00e3o utilizando um aparato investigativo, um instrumento do Senado Federal, para fins pol\u00edtico-partid\u00e1rios. A CPI deveria estar sendo utilizada para investigar os crimes cometidos durante a pandemia, n\u00e3o apenas os supostos crimes no Governo Federal, mas tamb\u00e9m os desvios que est\u00e3o sendo operados nos Estados e nos Munic\u00edpios, com recursos federais, recursos que est\u00e3o sendo enviados para sanar o grave problema da COVID, no \u00e2mbito tanto sanit\u00e1rio, como econ\u00f4mico.\r\nNo entanto, esta CPI est\u00e1 sendo utilizada para fazer oposi\u00e7\u00e3o ao Governo Bolsonaro e, assim, manchar e desconstruir sua imagem. \r\nA m\u00eddia sensacionalista, obviamente, pega todos esses fatos como se fossem realmente investiga\u00e7\u00f5es s\u00e9rias contra o Presidente Bolsonaro. O maior caso de corrup\u00e7\u00e3o denunciado por essa CPI n\u00e3o teve 1 real gasto no suposto esquema do superfaturamento da Covaxin. A narrativa, \u00e9 \u00f3bvio, j\u00e1 est\u00e1 criada, e a imprensa, com abstin\u00eancia, utiliza este fato, de forma sensacionalista, para atacar o Governo e fazer o Presidente sangrar. \r\nEles sabem que o Presidente n\u00e3o cai. Sabem que o Presidente Bolsonaro continua forte nas ruas, forte com a popula\u00e7\u00e3o - basta ver como se d\u00e3o as manifesta\u00e7\u00f5es contra o Presidente Bolsonaro. Ele continua com o apoio maci\u00e7o das ruas. Por\u00e9m, querem fazer com que haja um desgaste para 2022. \r\nEu ouvi aqui a mesma Deputada dizer que o Governo tem feito uma verdadeira repress\u00e3o a manifestantes, uma censura aos jornalistas e ataques \u00e0 democracia. Quando come\u00e7ou a falar, eu juro que pensei que ela fosse fazer um mea-culpa sobre Cuba. Mas n\u00e3o, ela estava falando sobre o Governo Bolsonaro. \r\nO que ocorre em Cuba hoje \u00e9 uma verdadeira ditadura. Sempre houve ditadura, desde que os irm\u00e3os Castro tomaram conta do pa\u00eds, desde 1959, mas hoje o povo de l\u00e1 se rebela, se insurge contra a ditadura comunista de Cuba. As pessoas est\u00e3o indo \u00e0s ruas pedir alimento, vacina e liberdade contra a repress\u00e3o de direitos humanos que ocorre em Cuba h\u00e1 anos. E o que acontece por parte da Esquerda neste momento? Ela aplaude a repress\u00e3o ao povo cubano. E o que eles alegam? Alegam que estariam sendo orientados pelos Estados Unidos. \r\nEm que mundo voc\u00eas vivem? N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que voc\u00eas acreditem realmente nesta narrativa. N\u00e3o estamos mais na Guerra Fria! Hoje o Governo americano \u00e9 um governo de esquerda. O povo de l\u00e1 est\u00e1 se rebelando, se insurgindo contra as arbitrariedades da ditadura comunista, mas a Esquerda nunca far\u00e1 um mea-culpa quando se trata de uma ditadura de esquerda. Ali\u00e1s, uma ditadura de esquerda \u00e9 uma ditadura do bem. A ditadura de esquerda n\u00e3o \u00e9 uma ditadura: \u00e9 uma democracia para eles. A \u00fanica ditadura ruim \u00e9 a ditadura de esquerda. Querem dizer que aqui no Brasil, onde o Presidente Bolsonaro anda com a Constitui\u00e7\u00e3o embaixo do bra\u00e7o, haveria uma ditadura ou censura.\r\nVejam s\u00f3, em Cuba, o que est\u00e3o fazendo com os jornalistas e com a imprensa \u00e9 cal\u00e1-los para que eles n\u00e3o possam reproduzir toda a iniquidade, toda a maldade e toda a crueldade que acontecem naquele pa\u00eds. Aqui no Brasil, a ABRAJI faz uma nota contra o Presidente Bolsonaro simplesmente porque ele manda uma jornalista calar a boca enquanto ele est\u00e1 sendo interrompido. Vale destacar que s\u00e3o os jornalistas que perderam o respeito, jornalistas que, como eu disse, est\u00e3o em abstin\u00eancia, que est\u00e3o totalmente aparelhados pela Esquerda e que querem, o tempo inteiro, atacar o Presidente Bolsonaro e desgastar o Governo at\u00e9 2022.\r\nEu digo que o Presidente Bolsonaro \u00e9 uma pessoa levantada por Deus para estar no comando desta Na\u00e7\u00e3o, que, t\u00e3o sofrida, precisava de um l\u00edder para colocar ordem na casa. Ainda que todos da imprensa e da Oposi\u00e7\u00e3o estejam criando narrativas e atacando o Presidente, ele se manter\u00e1 firme e forte at\u00e9 2022. Ele tem a ora\u00e7\u00e3o do povo brasileiro. Ele \u00e9 um Presidente que teme a Deus, um Presidente que defende a fam\u00edlia, um Presidente que j\u00e1 recebeu at\u00e9 uma facada, uma facada que tentou tirar sua vida para que ele n\u00e3o pudesse estar hoje na Presid\u00eancia do Brasil.\r\nPortanto, n\u00e3o ser\u00e1 nenhuma narrativa, nenhuma fal\u00e1cia por parte de uma imprensa sedenta por bilh\u00f5es que foram retirados dela e de uma oposi\u00e7\u00e3o que faz o modus operandi de atacar o Presidente o tempo inteiro, imputando a ele crimes de corrup\u00e7\u00e3o, quando n\u00e3o h\u00e1 nenhum crime de corrup\u00e7\u00e3o... O brasileiro lembra como era a corrup\u00e7\u00e3o nos Governos do PT: mensal\u00e3o, cuec\u00e3o, todo tipo de corrup\u00e7\u00e3o. O povo brasileiro n\u00e3o quer isso de volta. O povo brasileiro quer o Brasil no caminho que vem percorrendo, um caminho com pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas para o cidad\u00e3o, sem desvios, protegendo nossa liberdade.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "IMPEACHMENT, CRIME DE RESPONSABILIDADE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CORRUP\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA COVAXIN, SUPERFATURAMENTO, GOVERNO FEDERAL, RESPONSABILIDADE, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, OMAR AZIZ, SENADOR, PRESIDENTE DE COMISS\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, ESQUERDA POL\u00cdTICA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, REP\u00daDIO, ARTIGO DE JORNAL, LEITURA, CAMPANHA ELEITORAL, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0s narrativas da Esquerda e da imprensa contra o Presidente Jair Bolsonaro. Falta de sustenta\u00e7\u00e3o jur\u00eddica de pedidos de impeachment do Presidente da Rep\u00fablica. Prop\u00f3sito dos advers\u00e1rios do Presidente Jair Bolsonaro de utiliza\u00e7\u00e3o da CPI da Covid para desgaste de sua imagem perante a opini\u00e3o p\u00fablica. Inconsist\u00eancia da den\u00fancia de exist\u00eancia de esquema de corrup\u00e7\u00e3o na compra da vacina Covaxin pelo Governo Federal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nExiste um ditado muito famoso que diz: \"Uma mentira contada mil vezes, torna-se realidade\", um ditado de Joseph Goebbels, um nazista famoso por fazer a propaganda do regime nazista. Esse ditado \u00e9 muito utilizado pela Esquerda brasileira, por parte da imprensa brasileira, que tenta, a todo momento, atacar o Governo, criando narrativas diariamente, para poder desgastar o Presidente.\r\nEu disse isto ontem aqui. A inten\u00e7\u00e3o deles n\u00e3o \u00e9 fazer o Presidente cair, porque eles sabem que o Presidente n\u00e3o cai. O Presidente Bolsonaro n\u00e3o sofre processo de impeachment porque impeachment \u00e9 coisa s\u00e9ria. Apesar de tantos processos que a Oposi\u00e7\u00e3o vem trazendo para criar narrativas -- frise-se --, esses pedidos de impeachment n\u00e3o t\u00eam sustenta\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, n\u00e3o t\u00eam fundamento. Esses pedidos s\u00e3o totalmente descabidos, s\u00e3o criados somente para alimentar a m\u00eddia com abstin\u00eancia, pois em outros tempos recebia muitos bilh\u00f5es para poder falar bem do Governo.\r\nE o que n\u00f3s temos visto com essa CPI, a que toda hora v\u00eam os membros da Oposi\u00e7\u00e3o para atacar o Governo, dizendo que h\u00e1 casos de corrup\u00e7\u00e3o, e render homenagem a Renildo Calheiros, mais sujo do que pau de galinheiro, a Omar Aziz, que \u00e9 acusado, indiciado, investigado por desviar 260 milh\u00f5es da sa\u00fade do Amazonas, e a tantos outros.\r\nOlhem o que n\u00f3s temos aqui: pela primeira vez, eu vejo a imprensa falando uma verdade. O Estad\u00e3o divulgou hoje: \"Congresso vai usar a CPI como cerco a Bolsonaro at\u00e9 o ano eleitoral de 2022\". E diz: \"A estrat\u00e9gia tra\u00e7ada por advers\u00e1rios de Bolsonaro para aumentar ainda mais o seu desgaste n\u00e3o se resume, por\u00e9m, apenas \u00e0s investiga\u00e7\u00f5es sobre a\u00e7\u00f5es e omiss\u00f5es no combate \u00e0 pandemia. Assim que os senadores encerrarem os trabalhos desta comiss\u00e3o, a CPMI das Fake News ser\u00e1 retomada. A ideia \u00e9 deixar o Presidente sangrando at\u00e9 a campanha eleitoral de 2022\". \r\nO Estad\u00e3o falou isso hoje. Isso \u00e9 a comprova\u00e7\u00e3o de que h\u00e1 uma m\u00eddia que est\u00e1 em conluio com a Oposi\u00e7\u00e3o, operacionalizando agentes do caos para fazer o Presidente cair. E h\u00e1 mais, a Oposi\u00e7\u00e3o vem sempre \u00e0 tribuna para atacar o Governo e dizer que \u00e9 um caso execr\u00e1vel de corrup\u00e7\u00e3o, um caso grave de corrup\u00e7\u00e3o do Governo Bolsonaro, o caso da Covaxin. Hoje mesmo, na CPI, a Diretora da Precisa disse que o Governo tentou reduzir o pre\u00e7o da Covaxin. Mais do que isso, nenhuma dose dessa vacina foi comprada.\r\nVivemos um momento de narrativas que est\u00e3o sendo constru\u00eddas contra o Governo, mas o Presidente Bolsonaro tem o apoio da popula\u00e7\u00e3o e \u00e9 um homem ungido por Deus.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONTESTA\u00c7\u00c3O, PRONUNCIAMENTO, DEPUTADA FEDERAL, INVIOLABILIDADE, URNA ELETR\u00d4NICA, ELEI\u00c7\u00d5ES, FRAUDE, CONTESTA\u00c7\u00c3O.\r\nLU\u00cdS ROBERTO BARROSO, PRESIDENTE, TRIBUNAL SUPERIOR ELEITORAL (TSE), ATUA\u00c7\u00c3O, USURPA\u00c7\u00c3O DE COMPET\u00caNCIA, VOTA\u00c7\u00c3O, PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), OBRIGATORIEDADE, VOTO IMPRESSO, AUDITORIA.\r\nMINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), ABERTURA, INQU\u00c9RITO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o \u00e0s declara\u00e7\u00f5es de Deputada sobre a seguran\u00e7a das urnas eletr\u00f4nicas de vota\u00e7\u00e3o. Rep\u00fadio \u00e0 inger\u00eancia do Presidente do Tribunal Superior Eleitoral, Ministro Lu\u00eds Roberto Barroso, nas vota\u00e7\u00f5es da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade de emiss\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas em elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos (voto impresso). Protesto contra a anunciada abertura, pela Corte Eleitoral, de inqu\u00e9rito contra o Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nEu ouvi aqui uma Deputada de oposi\u00e7\u00e3o dizer que nossas urnas s\u00e3o infraud\u00e1veis; que nunca houve fraude no Brasil.\r\nEla n\u00e3o tem como ter essa certeza; ela n\u00e3o tem como falar com tanta convic\u00e7\u00e3o a respeito desse tema, porque as nossas urnas s\u00e3o inaudit\u00e1veis, nossas urnas s\u00e3o inacess\u00edveis \u00e0queles que n\u00e3o fazem parte da c\u00fapula do TSE. Quem faz a contagem dos votos hoje, e de forma velada, s\u00e3o os t\u00e9cnicos do TSE. \r\nE ela ainda disse que o Parlamento, a C\u00e2mara dos Deputados, n\u00e3o pode aceitar os xavecos que o Presidente tem feito com a democracia. Quem tem feito xavecos com a democracia \u00e9 o Ministro Barroso, que, como um militante, tem feito interfer\u00eancias na C\u00e2mara dos Deputados. N\u00e3o bastasse usurpar compet\u00eancias do Legislativo e do Executivo, tem se imiscu\u00eddo nas decis\u00f5es dos Parlamentares a respeito das vota\u00e7\u00f5es e, em especial, a respeito da vota\u00e7\u00e3o da PEC que trata do voto impresso - que ocorre agora na Comiss\u00e3o Especial e que vai ocorrer amanh\u00e3 -, fazendo suas tratativas, suas reuni\u00f5es esp\u00farias com L\u00edderes partid\u00e1rios para convenc\u00ea-los a mudar de voto e votar contrariamente a essa PEC que vem para aprimorar o nosso sistema eleitoral. \r\nN\u00e3o \u00e9 o papel de um Magistrado, n\u00e3o \u00e9 papel de um Ministro fazer esse tipo de movimento vergonhoso. Ali\u00e1s, a quem interessa n\u00e3o poder aprimorar o sistema eleitoral? Porque, se hoje ele funciona, como dizem, o voto impresso vem para aprimor\u00e1-lo. Ele vai permanecer eletr\u00f4nico e vai dar um voto impresso n\u00e3o para eleitor levar para casa, mas, sim, para se poder fazer a auditoria, para se fazer maior contabilidade p\u00fablica, para que todos possam ter acesso a essa contagem. A quem interessa usar as urnas de primeira gera\u00e7\u00e3o que s\u00e3o s\u00f3 utilizadas no Brasil, Bangladesh e But\u00e3o? Causa-me muita estranheza a inten\u00e7\u00e3o dos nossos Ministros de fazer esse movimento contra o voto impresso. \r\nE mais do que isso, est\u00e3o atacando a figura do Presidente da Rep\u00fablica. No momento em que o Presidente questiona a lisura das nossas urnas - e isso \u00e9 democr\u00e1tico; isso est\u00e1 dentro das quatro linhas da Constitui\u00e7\u00e3o. Eu posso questionar a lisura e o que est\u00e1 acontecendo nas atuais urnas -, eles come\u00e7am a fazer um inqu\u00e9rito para apurar cometimento de crime pelo Presidente da Rep\u00fablica. N\u00e3o bastasse fazerem esse trabalho de militantes contra o voto impresso para influenciar a C\u00e2mara dos Deputados, usurpando nossas compet\u00eancias, agora tamb\u00e9m querem fazer um inqu\u00e9rito inconstitucional, porque o Judici\u00e1rio n\u00e3o pode abrir inqu\u00e9ritos. Esse n\u00e3o \u00e9 papel do Judici\u00e1rio, e essa atitude fere o nosso sistema acusat\u00f3rio. \r\nAli\u00e1s, trago aqui o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 1\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o, que diz:\r\nArt. 1\u00ba .................................................................................................................................................\r\n............................................................................................................................................................\r\nPar\u00e1grafo \u00fanico. Todo o poder emana do povo, que o exerce por meio de representantes eleitos ou diretamente, nos termos desta Constitui\u00e7\u00e3o. \r\nMinistro n\u00e3o \u00e9 eleito e n\u00e3o \u00e9 tamb\u00e9m um representante da popula\u00e7\u00e3o para exercer a democracia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T09:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DEN\u00daNCIA, HACKER, ACESSO, SISTEMA ELEITORAL, SISTEMA INFORMATIZA\u00c7\u00c3O, TRIBUNAL SUPERIOR ELEITORAL (TSE), ELEI\u00c7\u00d5ES, VULNERABILIDADE, URNA ELETR\u00d4NICA.\r\nLU\u00cdS ROBERTO BARROSO, PRESIDENTE, SUPERIOR TRIBUNAL ELEITORAL (TSE), SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), INCLUS\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, INQU\u00c9RIO, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Vulnerabilidade no sistema eleitoral brasileiro. Protesto contra a iniciativa do Supremo Tribunal Federal, de inclus\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica em inqu\u00e9rito investigat\u00f3rio da dissemina\u00e7\u00e3o de fake news .",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia a todos que nos acompanham pela TV C\u00e2mara! \r\nOntem n\u00f3s assistimos, atrav\u00e9s da entrevista que o Presidente Jair Bolsonaro e o Deputado Filipe Barros deram ao programa Os Pingos nos Is, da Jovem Pan, uma demonstra\u00e7\u00e3o inequ\u00edvoca de que o nosso sistema eleitoral do TSE n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o intranspon\u00edvel assim, como dizia Barroso. Ele n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o selado, velado, como diz Barroso - ali\u00e1s, velado somente para eles -, para que tenhamos acesso \u00e0 contagem p\u00fablica, \u00e0 contagem que deveria ser feita, dos votos, ap\u00f3s a elei\u00e7\u00e3o. \r\nDemonstraram que, em 2018, antes, durante e depois das elei\u00e7\u00f5es, um hacker invadiu o sistema eleitoral, teve acesso aos c\u00f3digos-fontes, conseguiu senhas de Ministros e t\u00e9cnicos do TSE. E isso n\u00e3o sou eu que estou falando, n\u00e3o \u00e9 o Presidente que est\u00e1 falando, \u00e9 um inqu\u00e9rito policial da Pol\u00edcia Federal, demonstrando essa invas\u00e3o. E o TSE se calou diante disso, n\u00e3o veio a p\u00fablico para falar sobre isso. E, ap\u00f3s a invas\u00e3o, quando o inqu\u00e9rito policial solicitou mais informa\u00e7\u00f5es, o TSE disse que a empresa terceirizada que guarda o arquivo LOG, onde ficam todos os registros de movimenta\u00e7\u00f5es, de pessoas que adentram o sistema e t\u00eam acesso a c\u00f3digos-fontes, simplesmente excluiu o arquivo LOG, como se fosse a coisa mais natural do mundo!\r\nE querem que acreditemos que o sistema \u00e9 seguro, ainda que tenha havido uma invas\u00e3o e que tenham sido apagadas todas as provas de uma invas\u00e3o!\r\nE o que o Ministro Barroso e os demais Ministros tamb\u00e9m do STF fazem? Incluem o Presidente Bolsonaro em inqu\u00e9ritos inconstitucionais. Por qu\u00ea? Ministros, magistrados, \u00f3rg\u00e3os jurisdicionais, tribunais n\u00e3o instauram inqu\u00e9ritos de of\u00edcio. No entanto, incluem o Presidente Bolsonaro num inqu\u00e9rito de fake news. Vejam bem, os Ministros do STF tornaram eleg\u00edvel um corrupto, condenado por corrup\u00e7\u00e3o ativa, passiva, lavagem de capitais, oculta\u00e7\u00e3o de patrim\u00f4nio, alegando um erro processual, e agora querem tornar ineleg\u00edvel um Presidente honesto por querer transformar o nosso sistema eleitoral em um sistema mais seguro e aprimorado. \u00c9 o poste mijando no cachorro. \r\nMinistros do STF, voc\u00eas n\u00e3o foram eleitos pelo povo! Voc\u00eas n\u00e3o s\u00e3o um poder! A Constitui\u00e7\u00e3o diz que todo o poder emana do povo, que o exerce por seus representantes eleitos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ESQUERDA POLITICA, CRITICA, DESFILE, VE\u00cdCULO BLINDADO, MILITAR,  ESPLANADA DOS MINIST\u00c9RIOS, BRASILIA (DF), FOR\u00c7AS ARMADAS, INTIMIDA\u00c7\u00c3O, PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, RETOMADA, VOTO IMPRESSO, AUDITORIA, VOTO, REPUDIO.\r\nGOVERNO, PARTIDOS DOS TRABALHADORES (PT), DESVIO, RECURSOS PUBLICOS, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Falta de embasamento do discurso da Esquerda sobre a exibi\u00e7\u00e3o, na Esplanada dos Minist\u00e9rios, de aparato das For\u00e7as Armadas brasileiras para intimida\u00e7\u00e3o dos Deputados ao ensejo da vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade da emiss\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas de vota\u00e7\u00e3o nas elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos (voto impresso). Desvio, pelos governos petistas, de exorbitantes recursos do Er\u00e1rio para pa\u00edses ditatoriais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nComo todos sabem, hoje \u00e9 o dia em que esta C\u00e2mara, este Plen\u00e1rio vai votar o t\u00e3o famoso projeto do voto impresso, a PEC 135/19. Houve uma verdadeira for\u00e7a-tarefa de alguns Ministros para pressionar Deputados a votarem contra uma mat\u00e9ria que vem para aprimorar o sistema eleitoral e que n\u00e3o causa nenhum dano \u00e0 nossa democracia. \r\nA Oposi\u00e7\u00e3o, como sempre, distorce fatos, e distorceu tamb\u00e9m um fato que ocorreu hoje, na parte da manh\u00e3. Disse que o Presidente Bolsonaro estaria colocando militares, tanques, todo o aparato das For\u00e7as Armadas na Esplanada dos Minist\u00e9rios para amea\u00e7ar os Deputados em pleno dia de vota\u00e7\u00e3o do voto impresso. O que eles talvez n\u00e3o saibam, ou fa\u00e7am por m\u00e1-f\u00e9 ou omiss\u00e3o, \u00e9 que a Opera\u00e7\u00e3o Formosa \u00e9 o maior treinamento militar da hist\u00f3ria do Brasil e ocorre desde 1988. Ele \u00e9 feito pela Marinha e, este ano, contou com outros \u00f3rg\u00e3os das For\u00e7as Armadas, como o Ex\u00e9rcito Brasileiro e a For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira, que veio do Rio de Janeiro. Essa opera\u00e7\u00e3o ocorre semana que vem e, \u00f3bvio, passou por aqui fazendo uma grande exibi\u00e7\u00e3o do nosso aparato do Ex\u00e9rcito e de todas as For\u00e7as Armadas. Gra\u00e7as a Deus, o nosso Presidente honra e faz quest\u00e3o de levantar a moral dos nossos militares.\r\nUtilizaram-se dela de forma equivocada, desinformando, dizendo que era uma forma de pressionar os Deputados para que votassem a favor do voto impresso. Eu quero saber por que esse pessoal tem tanto medo das For\u00e7as Armadas. Por que tanto medo a Esquerda e a Oposi\u00e7\u00e3o t\u00eam das For\u00e7as Armadas? Ali\u00e1s, que constrangimento \u00e9 esse que existe das nossas For\u00e7as Armadas? Eu n\u00e3o tenho constrangimento algum das For\u00e7as Armadas. N\u00e3o tenho medo algum das For\u00e7as Armadas. N\u00e3o fico intimidado com as For\u00e7as Armadas. Pelo contr\u00e1rio, o que me constrange \u00e9 a corrup\u00e7\u00e3o promovida pelo PT durante tantos anos na Rep\u00fablica, com os desvios de recursos na PETROBRAS, fazendo com que o Brasil estivesse cada vez mais em p\u00e1ginas policiais, envergonhando o Brasil no mundo, e em p\u00e1ginas internacionais.\r\nO que me envergonha s\u00e3o todos os bilh\u00f5es que foram enviados para as ditaduras de pa\u00edses comunistas, financiando o foro de S\u00e3o Paulo, a partir do PT. \u00c9 isso o que me envergonha, \u00e9 isso o que me constrange, e n\u00e3o as nossas For\u00e7as Armadas.\r\nPor isso, eu quero aqui saudar as For\u00e7as Armadas e dizer que estarei na Opera\u00e7\u00e3o Formosa semana que vem, em Formosa, obviamente, e tamb\u00e9m que o voto impresso ser\u00e1 um verdadeiro fortalecimento da nossa democracia. Pe\u00e7o o apoio dos demais Parlamentares \u00e0 mat\u00e9ria hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, VOTO IMPRESSO, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade de emiss\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas de vota\u00e7\u00e3o em elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos (voto impresso).",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ouvindo aqui tantas afirma\u00e7\u00f5es a respeito do voto impresso vindas da Oposi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 como n\u00f3s n\u00e3o termos a convic\u00e7\u00e3o de que est\u00e3o mentindo flagrantemente, para poder aplicar uma derrota ao Presidente Bolsonaro e \u00e0 sua base. \r\nN\u00e3o h\u00e1 como acreditar, por exemplo, em um Deputado que me antecedeu que disse que votaram a favor, queriam o voto impresso em outras oportunidades, e que hoje esta pauta, da forma como est\u00e1 apresentada, traz mais inseguran\u00e7a jur\u00eddica ao processo eleitoral, mais possibilidades de fraude. Isso foi dito aqui. \r\nComo querer convencer o eleitor, a partir de uma urna eletr\u00f4nica igual \u00e0 que n\u00f3s j\u00e1 temos, a partir de uma urna em que \u00e9 colocado um comprovante que n\u00e3o se leva para casa, que fica guardado numa caixa de acr\u00edlico para que fa\u00e7am uma apura\u00e7\u00e3o, uma auditoria, uma contagem p\u00fablica ap\u00f3s o pleito eleitoral, como querer convencer o eleitor de que isso facilitaria a fraude? Como querer convencer o nosso eleitor e a sociedade de que um projeto que vem para fortalecer a democracia e o nosso sistema eleitoral, que d\u00e1 mais possibilidades de se fazer uma auditoria p\u00fablica... H\u00e1 de se frisar o que disseram aqui, tamb\u00e9m, que j\u00e1 h\u00e1 uma apura\u00e7\u00e3o p\u00fablica. N\u00e3o h\u00e1 apura\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Pelo contr\u00e1rio, ela \u00e9 feita de maneira fechada, numa sala secreta, por fiscais e t\u00e9cnicos do TSE. Como querer realmente convencer a sociedade de que se estaria votando contra esse projeto porque ele vai possibilitar a fraude? \r\nN\u00e3o h\u00e1 nenhuma explica\u00e7\u00e3o para se votar contra um projeto como este, a n\u00e3o ser que estejam contra o Presidente. A politiza\u00e7\u00e3o est\u00e1 sendo feita, sim, ela ocorre, mas \u00e9 por parte da Oposi\u00e7\u00e3o e por parte de Ministros do STF, que, como todos n\u00f3s sabemos, fizeram reuni\u00f5es com Deputados, Deputados que, todos n\u00f3s sabemos, s\u00e3o julgados pelos Ministros do STF. \u00c9 lament\u00e1vel vermos a for\u00e7a-tarefa feita por alguns Ministros para convencer os Deputados de que a mat\u00e9ria deveria ser rejeitada nesta Casa.\r\nE isso n\u00e3o sou eu que estou dizendo. Isso foi amplamente divulgado por diversos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o. Barroso e outros Ministros convenceram Deputados a mudar os seus votos na Comiss\u00e3o Especial, convenceram L\u00edderes partid\u00e1rios a trocar Deputados na Comiss\u00e3o para colocar aqueles que eram pela rejei\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.\r\nOs Deputados se ajoelharam, mais uma vez, diante do Supremo. Isso s\u00f3 vai mudar, talvez, quando mudarmos o foro por prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o, o foro de quem julga os Deputados, para que n\u00e3o mais fiquemos ref\u00e9ns de situa\u00e7\u00f5es como essa.\r\nE h\u00e1 mais uma mentira que foi trazida a esta Casa pela Oposi\u00e7\u00e3o: a alega\u00e7\u00e3o de que o desfile militar que ocorreu hoje para divulga\u00e7\u00e3o da Opera\u00e7\u00e3o Formosa foi feito para pressionar e chantagear Deputados, como disse aqui um Deputado do PT.\r\nEssa opera\u00e7\u00e3o ocorre desde 1988. Por que tanto medo dos militares? Os militares n\u00e3o me constrangem, repito aqui. O que me constrange \u00e9 a corrup\u00e7\u00e3o que foi feita por tantos anos pelo Governo petista. \u00c9 isso que me constrange.\r\nQuem fez press\u00e3o, quem fez chantagem n\u00e3o foi o Presidente Bolsonaro, com as For\u00e7as Armadas, pelo contr\u00e1rio. Quem fez chantagem, os senhores sabem muito bem, foram os Ministros. Eles pressionaram os Deputados, que mais uma vez agiram como vassalos dos Ministros do STF.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, VOTO IMPRESSO, AUDITORIA, DEPUTADO FEDERAL, FAVOR\u00c1VEL, APROVA\u00c7\u00c3O, POPULA\u00c7\u00c3O, DEMOCRACIA, PREJU\u00cdZO, REJE\u00c7\u00c3O. \r\nPODER LEGISLATIVO, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), INTERFER\u00caNCI, USURPA\u00c7\u00c3O DE COMPET\u00caNCIA..\r\nDANIEL SILVEIRA, DEPUTADO FEDERAL, PRIS\u00c3O, CONTRA, A\u00c7\u00c3O PENAL, EXTIN\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA, INCONSTITUCIONALIDADE, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": "Posicionamento da maioria da Casa favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da  Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade da emiss\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas de vota\u00e7\u00e3o em elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos (voto impresso). Derrota do povo brasileiro e da democracia com a rejei\u00e7\u00e3o da propositura pela C\u00e2mara dos Deputados. Interfer\u00eancia de Ministros do Supremo Tribunal Federal em decis\u00f5es legislativas. Inconstitucionalidade e Ilegalidade da pris\u00e3o do Deputado Daniel Silveira, determinada pela Suprema Corte. Imediata vota\u00e7\u00e3o pela Casa de requerimento de extin\u00e7\u00e3o da A\u00e7\u00e3o Penal n\u00ba 1.044, instaurada contra o Deputado Daniel Silveira.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o que n\u00f3s vimos ontem aqui n\u00e3o foi uma derrota do Presidente Jair Bolsonaro, n\u00e3o foi uma derrota da sua base; vimos aqui uma maioria que votou pelo voto impresso, e uma minoria que votou contra. Mas, infelizmente, por necessitarmos de 308 votos, n\u00e3o tivemos a maioria necess\u00e1ria para fazer a altera\u00e7\u00e3o na Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nMas quem perdeu com isso? Quem perdeu com isso foi o povo brasileiro, quem perdeu com isso foi a nossa democracia. Eu digo mais: essa derrota se deu por causa de Parlamentares que queriam fazer uma simb\u00f3lica derrota ao Presidente Bolsonaro, Parlamentares de esquerda, e Parlamentares que se deixaram avassalar diante de Ministros do STF, que interferiram nesta Casa. \r\nMais uma vez os Ministros do STF - tr\u00eas Ministros em espec\u00edfico - est\u00e3o interferindo nas decis\u00f5es legislativas. N\u00e3o bastassem usurpa\u00e7\u00f5es de compet\u00eancia sustando as a\u00e7\u00f5es do Governo Federal e legislando no lugar do Legislativo, agora tamb\u00e9m est\u00e3o interferindo por meio de conversas com Deputados para fazer com que mudem seus votos. E foi isso o que aconteceu. Essa \u00e9 mais uma das interfer\u00eancias. \r\nA outra interfer\u00eancia que ocorreu foi uma grande injusti\u00e7a com o Deputado Daniel Silveira, que at\u00e9 hoje n\u00e3o foi reparada, um Deputado que gozava das suas imunidades parlamentares. \r\nO art. 53 da nossa Constitui\u00e7\u00e3o, que garante a imunidade material, foi desrespeitado. A imunidade formal do \u00a7 2\u00ba foi desrespeitada. Imputaram a ele um crime inafian\u00e7\u00e1vel que n\u00e3o existe. A nossa Constitui\u00e7\u00e3o tem um rol taxativo de crimes inafian\u00e7\u00e1veis: tortura, tr\u00e1fico de drogas, terrorismo, a\u00e7\u00e3o de grupos armados contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito e crimes hediondos. N\u00e3o foi nenhum desses crimes que ele cometeu ou supostamente teria cometido, mas imputaram a ele. \r\nTrata-se de uma pris\u00e3o ilegal e inconstitucional, em que n\u00e3o houve flagrante. Foi um mandado de pris\u00e3o em flagrante, mais uma anomalia jur\u00eddica criada por Ministros do STF. \r\nO que fizeram com ele ap\u00f3s?\r\nEsta C\u00e2mara, mais uma vez, ficou de joelhos, curvou-se diante de Ministros do STF e endossou essa pris\u00e3o ilegal. E Daniel Silveira j\u00e1 est\u00e1 sofrendo essa injusti\u00e7a h\u00e1 6 meses. \u00c9 um Deputado preso injusta e ilegalmente e de forma inconstitucional que agora n\u00e3o consegue nem a sua liberdade, mesmo ao pagar 100 mil reais de fian\u00e7a. \r\nExiste aqui na C\u00e2mara dos Deputados um requerimento para a susta\u00e7\u00e3o da A\u00e7\u00e3o Penal n\u00ba 1.044, que \u00e9 a a\u00e7\u00e3o penal contra o Deputado Daniel Silveira. Esse requerimento para sustar a a\u00e7\u00e3o penal est\u00e1 na Secretaria-Geral da Mesa e tem que ser votado com urg\u00eancia, para que possamos reparar essa injusti\u00e7a, porque o processo est\u00e1 correndo de forma a\u00e7odada para que ele fique ineleg\u00edvel nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es\r\nEsta C\u00e2mara precisa se reafirmar como Poder independente e harm\u00f4nico com os demais Poderes, votando esse requerimento para sustar a A\u00e7\u00e3o Penal n\u00ba 1.044, contra o Deputado Daniel Silveira. \r\nDeputado Daniel Silveira livre!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero saudar todos os que nos acompanham.\r\nA todo momento, n\u00f3s vemos narrativas sendo constru\u00eddas contra o Governo Bolsonaro. Acabamos de ver uma delas, com um Deputado do PT dizendo que o Presidente vai acabar com o Bolsa Fam\u00edlia, quando n\u00f3s sabemos que isso \u00e9 uma grande mentira. O Presidente agora vai turbinar o Bolsa Fam\u00edlia, vai criar um novo Bolsa Fam\u00edlia, com um valor 50% mais alto, para atender fam\u00edlias necessitadas, fam\u00edlias que perderam seu sustento nesta pandemia. E h\u00e1 muitas outras narrativas sendo criadas.\r\nEnquanto a Oposi\u00e7\u00e3o cria narrativas de que o Governo n\u00e3o vacina, de que o Governo n\u00e3o est\u00e1 comprando vacinas, eu tenho alguns dados para demonstrar que o Governo tem feito muito pela popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nO Governo Bolsonaro fez com que o Brasil j\u00e1 superasse os Estados Unidos, tanto no n\u00famero de pessoas vacinadas diariamente quanto no percentual da popula\u00e7\u00e3o adulta com a primeira dose da vacina. J\u00e1 s\u00e3o mais de 50 milh\u00f5es de brasileiros imunizados, vacinados com a segunda dose, e quase 55% da popula\u00e7\u00e3o j\u00e1 est\u00e3o vacinadas com a primeira dose. As narrativas caem por terra. Basta buscar um pouquinho dos dados.\r\nMas, enquanto o Presidente est\u00e1 trabalhando tanto para dar benef\u00edcios para a popula\u00e7\u00e3o que ficou prejudicada com esta pandemia, vacinando a popula\u00e7\u00e3o, criando programas para a manuten\u00e7\u00e3o de empregos, aquele cachaceiro que um dia, infelizmente, foi Presidente do Brasil est\u00e1 viajando pelo Pa\u00eds, sendo recepcionado nos Estados a que vai por meia d\u00fazia de gatos pingados. Ali\u00e1s, s\u00f3 mesmo os companheiros do partido \u00e9 que o est\u00e3o recepcionando. E ele est\u00e1 dizendo um monte de besteiras.\r\nOntem mesmo, ele disse que os militares botaram na cabe\u00e7a que s\u00e3o superiores, botaram na cabe\u00e7a que s\u00e3o mais honestos. Vejam s\u00f3, justo esse cidad\u00e3o que foi condenado, que \u00e9 um corrupto convicto... Acho que ele esqueceu que houve apenas uma manobra para declarar um erro processual. Os crimes dele permanecem. Ele n\u00e3o foi inocentado. Trata-se de uma manobra para torn\u00e1-lo eleg\u00edvel. E ainda disse que ele n\u00e3o tem conversa com Ministros, com os militares, com o Minist\u00e9rio P\u00fablico e com a Pol\u00edcia Federal. Ele disse que, quando ele ganhar, a\u00ed, sim, ele vai conversar com eles, porque vai ser o chefe deles e vai dizer qual \u00e9 o papel deles. Essa \u00e9 mais uma demonstra\u00e7\u00e3o de autoritarismo e de que ele realmente quer fazer interfer\u00eancias nas institui\u00e7\u00f5es, atacando-as.\r\nPara concluir, ele ainda disse que estaria sendo prejudicado na corrida eleitoral e que n\u00e3o tem nenhum tipo de conversa com os militares, porque s\u00e3o corruptos, destacando que s\u00e3o desonestos.\r\nO Lula, esse cidad\u00e3o que est\u00e1 envergonhando o nosso Pa\u00eds, tem a cara de pau de atacar a institui\u00e7\u00e3o que defende...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ) - Pe\u00e7o 1 minuto para concluir.\r\nDigo mais, o Lula, num surto seu de consci\u00eancia  acredito que ele est\u00e1 indo b\u00eabado para essas suas exposi\u00e7\u00f5es , disse que existem milh\u00f5es de brasileiros que n\u00e3o roubaram como ele, que n\u00e3o cometeram crime como ele. Gra\u00e7as a Deus, pelo menos a consci\u00eancia dele reconhece os erros e os crimes que ele cometeu.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Carlos Jordy",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS JORDY (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - A todo momento vemos a Oposi\u00e7\u00e3o, a Esquerda criando narrativas de maneira repetida, dia ap\u00f3s dia, contra o Presidente. Mentiras, coment\u00e1rios sobre fatos distorcidos! Aqui mesmo, hoje, um Deputado do PT falou novamente esta mentira, a de que o Presidente Bolsonaro acabaria com o bolsa-fam\u00edlia. Pelo contr\u00e1rio, o Presidente Bolsonaro vai turbinar o bolsa-fam\u00edlia, vai tornar o valor desse benef\u00edcio 50% mais alto. E esse Deputado dizia que Lula vai fazer e acontecer.\r\nA \u00fanica coisa que Lula fez no Brasil foi roubar, com o maior esquema de corrup\u00e7\u00e3o da hist\u00f3ria do Brasil. Eu n\u00e3o sei no que esse pessoal se pauta para achar que Lula vai se tornar Presidente do Brasil novamente. Ser\u00e1 que consideram as pesquisas? Essas pesquisas me lembram a m\u00e3e que diz ao filho feio que ele \u00e9 lindo, e ele acredita. As verdadeiras pesquisas estamos vendo nas andan\u00e7as pelo Brasil.\r\nQuando o Presidente Bolsonaro viaja para qualquer canto do Brasil, \u00e9 ovacionado, \u00e9 seguido por milhares de pessoas que o aplaudem e querem abra\u00e7\u00e1-lo. Lula tem ido para todos os cantos, inclusive para o Nordeste, e \u00e9 ignorado, \u00e9 tratado com indiferen\u00e7a. N\u00e3o \u00e9 nem de longe o que se est\u00e1 vendo nessas pesquisas.\r\nNa verdade, o que se tem visto nessas andan\u00e7as de Lula \u00e9 que ele est\u00e1 falando muita besteira. Est\u00e1 falando muita besteira! Diz, por exemplo, que os militares se acham superiores e mais honestos, como se fosse dif\u00edcil ser mais honesto do que Lula. Ali\u00e1s, ele teve um surto de lucidez quando disse que existem milh\u00f5es de pessoas que nunca roubaram como ele. Disse isso num surto de lucidez, fez uma confiss\u00e3o.\r\nFalando em besteira, em confiss\u00e3o, hoje houve mais confiss\u00f5es. Lula confessou que roubou e, por isso, foi preso. E vimos um v\u00eddeo hoje, de 3 meses atr\u00e1s, em que Dirceu, numa entrevista, disse: \"A facada foi um erro nosso\". S\u00e3o palavras dele. \"A facada no Bolsonaro foi um erro nosso.\" Jos\u00e9 Dirceu, que, por todos os seus crimes, j\u00e1 deveria estar preso, mas foi solto mais uma vez, deve agora ser investigado por causa dessa fala criminosa, dessa sua confiss\u00e3o de ter participado do atentado contra Bolsonaro, um dos maiores atentados contra a nossa democracia.\r\nApresentarei not\u00edcia-crime \u00e0 PGR, para que abra uma investiga\u00e7\u00e3o contra Jos\u00e9 Dirceu, por ter confessado participa\u00e7\u00e3o nessa facada contra o Presidente Bolsonaro.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]