[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T11:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PDC 379/2016, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR. \r\nVAGNER FREITAS, PRESIDENTE, CENTRAL \u00daNICA DOS TRABALHADORES (CUT), ATUA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o da bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 379-B, de 2016.  Contesta\u00e7\u00e3o ao pronunciamento de Deputado contra o Presidente da Central \u00danica dos Trabalhadores - CUT, Vagner Freitas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT vota pela obstru\u00e7\u00e3o.\r\nAproveito este minuto que me resta, nobre Presidente, para defender o Presidente Nacional da Central \u00danica dos Trabalhadores, Vagner Freitas, acusado aqui. Quero dizer que n\u00e3o s\u00e3o os dirigentes sindicais que fazem apologia ao crime, n\u00e3o s\u00e3o os dirigentes sindicais que colocam a crian\u00e7a no colo e fazem o s\u00edmbolo de uma arma, n\u00e3o s\u00e3o os dirigentes sindicais que carregam nas costas o sangue do assassinato de Margarida Alves, de Chico Mendes e do massacre de Eldorado do Caraj\u00e1s. N\u00e3o somos n\u00f3s que incentivamos o \u00f3dio, a intoler\u00e2ncia. N\u00e3o somos n\u00f3s os respons\u00e1veis pelo assassinato de ind\u00edgenas, de sem-terra, de mulheres, da comunidade LGBT. N\u00e3o somos n\u00f3s os respons\u00e1veis pelos ataques aos direitos dos trabalhadores.\r\nA CUT defende os trabalhadores e foi respons\u00e1vel por n\u00e3o deixar que voc\u00eas acabassem com muitos direitos nossos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MINIST\u00c9RIO DO DESENVOLVIMENTO AGR\u00c1RIO (2000-2016), RECRIA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Defesa de recria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio de Desenvolvimento Agr\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu acho engra\u00e7ado, em alguns momentos, escutar a turma do Governo dizendo que o PT, que a nossa bancada, que o nosso partido defende cr\u00e9dito para os mais ricos, para os afortunados.\r\nQuero lembrar ao caro colega que foi o Partido dos Trabalhadores, a partir do Governo do Presidente Lula, que criou o MDA, que garantiu cr\u00e9dito a milh\u00f5es e milh\u00f5es de trabalhadores. Foi atrav\u00e9s do MDA que conseguimos cr\u00e9ditos subsidiados para os agricultores e agricultoras familiares. Foi atrav\u00e9s do Programa Minha Casa, Minha Vida que conseguimos cr\u00e9dito para se ter direito \u00e0 casa pr\u00f3pria. Se S.Exa. realmente tem o sentimento verdadeiro de fazer com que os trabalhadores e os pobres tenham acesso ao cr\u00e9dito, que nos ajude a recriar o MDA e n\u00e3o encaminhe a privatiza\u00e7\u00e3o inclusive dos bancos p\u00fablicos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=206&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DA BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o da bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441-D, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o do cadastro positivo de cr\u00e9dito e a regulamenta\u00e7\u00e3o da responsabilidade civil dos operadores. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0s centrais sindicais e movimentos populares pela realiza\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00f5es em defesa da Previd\u00eancia Social. Contrariedade \u00e0 proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT orienta pela obstru\u00e7\u00e3o. \r\nAproveito para, neste minuto, cumprimentar e parabenizar as centrais sindicais, a Frente Brasil Popular, a Frente Povo Sem Medo, as organiza\u00e7\u00f5es populares que estar\u00e3o, durante todo o dia de hoje, nas ruas, realizando diversas atividades em defesa da previd\u00eancia p\u00fablica, em defesa de uma previd\u00eancia para todos e para todas. \r\nCom a proposta apresentada, essa previd\u00eancia est\u00e1 sob ataque, porque desconsidera a condi\u00e7\u00e3o da mulher, que tem dupla, tripla jornada; desconsidera a vida do homem ou da mulher que trabalha no campo, os nossos camponeses, e quer fazer com que o agricultor familiar contribua em 1 ano com cerca de 600 reais. Isso \u00e9 desconsiderar, Sr. Presidente, a vida que leva hoje um homem ou mulher do campo, que muitas vezes n\u00e3o t\u00eam acesso \u00e0 \u00e1gua, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 sa\u00fade. \r\nPor isso, vamos resistir e impedir que...  \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "FECHAMENTO, FORD BRASIL, IND\u00daSTRIA AUTOMOTIVA, S\u00c3O BERNARDO DO CAMPO (SP), DEMISS\u00c3O, TRABALHADOR.\r\nAGRICULTURA FAMILIAR, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), TRABALHADOR RURAL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Fechamento da f\u00e1brica da empresa Ford Brasil instalada no Munic\u00edpio de S\u00e3o Bernardo do Campo, Estado de S\u00e3o Paulo. Apelo ao Governo Federal e ao Governo do Estado de S\u00e3o Paulo por ado\u00e7\u00e3o de medidas em prote\u00e7\u00e3o dos trabalhadores demitidos da montadora. Assun\u00e7\u00e3o pelo orador da Secretaria-Geral a Frente Parlamentar Mista em Defesa da Agricultura Familiar. Inadmissibilidade de retirada de direitos do homem do campo no processo de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "COMUNICA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, j\u00e1 inicio pedindo que a nossa interven\u00e7\u00e3o seja divulgada no programa A Voz do Brasil. \r\nSr. Presidente, nobres Deputadas e Deputados, \u00e9 extremamente grave o que n\u00f3s estamos acompanhando: a Ford anunciou a decis\u00e3o de fechar sua planta em S\u00e3o Bernardo do Campo. Isso \u00e9 inaceit\u00e1vel e desconsidera toda a condi\u00e7\u00e3o de cada trabalhador e trabalhadora que ali vive e trabalha. S\u00e3o 3 mil trabalhadores e trabalhadoras diretos e 24 mil trabalhadores e trabalhadoras indiretos que perder\u00e3o seus postos de trabalho. N\u00e3o d\u00e1 para aceitar que as multinacionais instalem-se no Brasil, usem da for\u00e7a da m\u00e3o de obra dos nossos trabalhadores e das nossas trabalhadoras e, a qualquer momento, sob qualquer justificativa - e bastava apenas diminuir um pouquinho as suas margens exorbitantes de lucro -, fechem suas plantas e demitam, sem nenhuma responsabilidade social com os trabalhadores e trabalhadoras.\r\nN\u00f3s, junto com o Sindicato dos Metal\u00fargicos do ABC, as centrais sindicais, a Central \u00danica dos Trabalhadores, cobramos do Governo do Estado de S\u00e3o Paulo e do Governo Federal que intervenham nessa situa\u00e7\u00e3o. \u00c9 papel do Estado proteger os trabalhadores e as trabalhadoras. Essa \u00e9 uma responsabilidade desta Casa tamb\u00e9m. N\u00e3o d\u00e1 para aceitar que os trabalhadores percam seus postos de trabalho na condi\u00e7\u00e3o que est\u00e3o perdendo.\r\nAproveito para dizer que hoje tive a oportunidade de assumir a Secretaria-Geral da Frente Parlamentar Mista em Defesa da Agricultura Familiar. E, como agricultor familiar, reafirmo meus compromissos com os agricultores e agricultoras familiares do meu Estado de Pernambuco, do Nordeste, do Semi\u00e1rido e do Brasil, trabalhadores esses que v\u00eam sofrendo com o desmonte de institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, como o fim do MDA - Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio e do CONSEA - Conselho Nacional de Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional, e com o desmonte de pol\u00edticas p\u00fablicas, como o PAA - Programa de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos, o PNAE - Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar, a Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e o Programa Um Milh\u00e3o de Cisternas.\r\nEsses trabalhadores e trabalhadoras rurais dependem muito desses programas para continuarem produzindo e vivendo, com qualidade, nas suas propriedades rurais. J\u00e1 \u00e9 com muita dificuldade que sobrevivemos nelas, porque n\u00e3o h\u00e1 posto de sa\u00fade, n\u00e3o h\u00e1 escola, n\u00e3o h\u00e1 nem estrada para poder escoar nossa produ\u00e7\u00e3o e, com o fim dessas pol\u00edticas p\u00fablicas, fica cada vez mais dif\u00edcil produzir.\r\nA Frente Parlamentar em Defesa da Agricultura Familiar vai atuar firmemente em defesa desses trabalhadores. E, na reforma da Previd\u00eancia, n\u00e3o ser\u00e1 diferente, porque n\u00e3o tem, senhores e senhoras, a menor condi\u00e7\u00e3o de os agricultores e agricultoras familiares, que s\u00e3o respons\u00e1veis por 70% dos alimentos que v\u00e3o \u00e0 mesa de cada brasileiro e de cada brasileira, que s\u00e3o respons\u00e1veis pela soberania alimentar deste Pa\u00eds, serem considerados e tratados da forma como est\u00e3o sendo.\r\n\u00c9 imposs\u00edvel que um trabalhador e uma trabalhadora rural, sem essas pol\u00edticas p\u00fablicas, tenham de pagar a Previd\u00eancia durante 20 anos da forma como est\u00e1 colocada na proposta da nova Previd\u00eancia. \u00c9 preciso muita consci\u00eancia de cada um de n\u00f3s para que possamos entender a situa\u00e7\u00e3o em que vive cada campon\u00eas e cada camponesa.\r\nEu espero a sabedoria, eu espero se que toquem a alma, a mente e o cora\u00e7\u00e3o de cada um e de cada uma, para que n\u00e3o aceitem que os homens e mulheres do campo tenham seus direitos retirados mais uma vez.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=157&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RECIBE (PE), OLINDA (PE), HOMENAGEM, ANIVERS\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Transcurso do 482\u00ba e do 484\u00ba anivers\u00e1rios de funda\u00e7\u00e3o, respectivamente, dos Munic\u00edpios de Recife e Olinda, Estado de Pernambuco.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, obrigado pela sua considera\u00e7\u00e3o. \r\nSei do tempo e do debate caloroso, bastante intenso, mas eu n\u00e3o poderia deixar, no dia de hoje, de dar os parab\u00e9ns a todo o povo de Recife, que hoje completa 482 anos, e a toda a popula\u00e7\u00e3o de Olinda, que completa 484 anos. S\u00e3o terras de um povo de resist\u00eancia e de luta em defesa da democracia, o ber\u00e7o do nosso grande educador popular Paulo Freire e da primeira mulher eleita por Pernambuco, a Deputada Federal Cristina Tavares.\r\nViva Recife!\r\nViva Olinda! \r\nViva a resist\u00eancia!\r\nViva a democracia!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-14T13:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PDC 1020/2018, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, APOIO. \r\nUSO DA PALAVRA, DEPUTADO FEDERAL.\r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CONFIABILIDADE. \r\nMARIELLE FRANCO, VEREADORA, RIO DE JANEIRO (RJ), HOMIC\u00cdDIO,  IDENTIFICA\u00c7\u00c3O, AUTOR INTELECTUAL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 1.020-A, de 2018, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo acerca da institui\u00e7\u00e3o da Funda\u00e7\u00e3o Internacional UE-ALC, assinado em S\u00e3o Domingos, Rep\u00fablica Dominicana, em 25 de outubro de 2016. Queda da credibilidade do Governo Jair Bolsonaro junto a sociedade. Transcurso do 1\u00ba ano do assassinato da Vereadora Marielle Franco. Exig\u00eancia de identifica\u00e7\u00e3o dos respons\u00e1veis pelo crime.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Srs. Deputados, Sras. Deputadas, Sr. Presidente, primeiro, quero dizer que somos a favor da mat\u00e9ria, do projeto, porque trata de tr\u00eas programas importantes: o Comunica, o Conecta e o Empreende. Ent\u00e3o, n\u00f3s somos favor\u00e1veis.\r\nAgora, Deputados e Deputadas, quero dizer aqui que n\u00e3o d\u00e1 para colocar um carimbo na testa de um setor ou de outro quando ocupam esta tribuna e tratam de assuntos que s\u00e3o relevantes para toda a sociedade brasileira, muitas vezes at\u00e9 mais do projeto que est\u00e1 em debate, porque \u00e9 fun\u00e7\u00e3o de cada um e cada uma dos eleitos para esta Casa debater, representar e colocar os anseios da sociedade.\r\n\u00c9 por isso que n\u00f3s n\u00e3o nos furtamos a esse debate e compreendemos quando os colegas aqui tratam dos diversos assuntos.\r\n Eu quero aqui dizer que o Governo de Jair Bolsonaro a cada dia tem sua credibilidade diminu\u00edda de forma significativa. Ele tem entre seus Ministros o Ministro da Justi\u00e7a, al\u00e9m da Pol\u00edcia Federal. A narrativa sobre o processo de atentado contra ele foi da Justi\u00e7a, que \u00e9 do Governo dele. Foi ela que apurou e informou \u00e0 popula\u00e7\u00e3o o desfecho final. Eu tamb\u00e9m tenho d\u00favidas sobre o desfecho informado. A falta de credibilidade do Governo \u00e9 t\u00e3o grande que sua base questiona e pergunta, n\u00e3o acredita na vers\u00e3o apresentada pelo Governo Jair Bolsonaro. Ent\u00e3o, \u00e9 um governo sem credibilidade.\r\nSenhores e senhoras, respeitem este dia de dor, de resist\u00eancia. Faz 1 ano, companheiros e companheiras, que ocorreu a morte, o assassinato, o atentado contra uma Vereadora, contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito, contra a democracia, contra militantes dos movimentos sociais, contra uma mulher que foi assassinada covardemente por defender as causas sociais. Esse foi um crime pol\u00edtico. Todos n\u00f3s temos o direito de respeitar este dia, em que o povo vai \u00e0s ruas exigir justi\u00e7a, exigir que sejam dados os nomes daqueles que mandaram matar Marielle. \r\nA sociedade inteira pergunta e cobra, nobre Presidente, e n\u00f3s temos que continuar cobrando. V.Exas. tamb\u00e9m t\u00eam o direito de cobrar. Se n\u00e3o acreditam na vers\u00e3o do Governo Jair Bolsonaro sobre o caso que lhe foi informado diretamente, continuem cobrando, porque n\u00f3s vamos continuar cobrando que sejam esclarecidos todos os fatos.\r\nComo dizia Margarida Alves, \"\u00e9 melhor morrer na luta do que morrer de fome\". Foi por isto que assassinaram Marielle: ela lutou em defesa da justi\u00e7a social, ela lutou em defesa dos mais pobres, ela lutou em defesa daqueles que precisam das pol\u00edticas p\u00fablicas.\r\n Viva Marielle! Marielle vive na nossa resist\u00eancia e continuar\u00e1 vivendo, porque seus ensinamentos servir\u00e3o de li\u00e7\u00e3o de vida para todos n\u00f3s.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F3%2F2019&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "BANCADA FEMININA, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APOSENTADORIA RURAL, PREJU\u00cdZO, MULHER, AGRICULTORA FAMILIAR, CR\u00cdTICA.\r\nAPOIO POL\u00cdTICO, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, FEDERA\u00c7\u00c3O, TRABALHADOR RURAL, AGRICULTURA, SINDICATO, CENTRAL \u00daNICA DOS TRABALHADORES (CUT), BANCADA PARLAMENTAR, PERNAMBUCO, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Atua\u00e7\u00e3o da bancada feminina no combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0  Federa\u00e7\u00e3o dos Trabalhadores na Agricultura do Estado de Pernambuco, \u00e0 Central \u00danica dos Trabalhadores - CUT e \u00e0 Frente Brasil Popular pela realiza\u00e7\u00e3o de reuni\u00f5es destinadas ao debate da proposta de reforma previdenci\u00e1ria. Rejei\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o \u00e0 reforma previdenci\u00e1ria, encaminhada \u00e0 Casa pelo Poder Executivo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidenta.\r\nQuero parabenizar mais uma vez toda a bancada feminista pela atua\u00e7\u00e3o nesta luta contra a viol\u00eancia contra a mulher, principalmente num momento como este, quando o maior ataque e a maior viol\u00eancia contra as mulheres \u00e9 a reforma da Previd\u00eancia. A aposentadoria de uma agricultora familiar significa o seu empoderamento. Principalmente para elas, que s\u00e3o chefes de fam\u00edlia, significa ter dinheiro para comprar produtos de higiene pessoal, para comprar algo para elas, para seus filhos - elas ficam muito dependentes dos seus maridos.\r\nQuero aqui parabenizar a FETAPE - Federa\u00e7\u00e3o dos Trabalhadores na Agricultura do Estado de Pernambuco, a CUT, a Frente Brasil Popular, que, em Pernambuco, nesse final de semana, realizaram duas grandes audi\u00eancias p\u00fablicas que contaram com mais de 7 mil pessoas, com Prefeitos, Vereadores.\r\nQuero fazer um convite a toda a bancada de Pernambuco para se fazer presente nas pr\u00f3ximas audi\u00eancias.\r\nEscutem suas bases! Escute o povo, que n\u00e3o quer essa reforma da Previd\u00eancia!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO , PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o181, constante no inciso III, do art. 10 do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 2.724, de 2015, sobre a eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro com direito a voto nas empresas de transporte a\u00e9reo, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a orienta\u00e7\u00e3o do Partido dos Trabalhadores \u00e9 o voto \"n\u00e3o\".\r\nDefendemos a manuten\u00e7\u00e3o do art. 181 e votamos \"n\u00e3o\" a esse texto, porque n\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar, de maneira alguma, que se abra o capital para o estrangeiro dessa forma, num setor estrat\u00e9gico como \u00e9 o setor a\u00e9reo brasileiro. A seguran\u00e7a brasileira est\u00e1 em jogo. A soberania brasileira est\u00e1 em jogo, Sr. Presidente.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar esse argumento falso de que se vai baixar o pre\u00e7o das passagens. \u00c9 um argumento falso, isso n\u00e3o vai acontecer. Num setor oligopolizado, Sr. Presidente, o que vai acontecer \u00e9 as empresas estrangeiras chegarem aqui e comprarem inclusive as empresas nacionais. Isso n\u00e3o \u00e9 aceit\u00e1vel.\r\nPor isso, o Partido dos Trabalhadores orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=288&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, ELEITOR, PERNAMBUCO, ELEI\u00c7\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL.\r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, PRIS\u00c3O, LIBERTA\u00c7\u00c3O. \r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), REJEI\u00c7AO. \r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Agradecimento ao eleitorado pernambucano, a entidades representativas dos trabalhadores, ao PT e outros pela elei\u00e7\u00e3o do orador. Natureza pol\u00edtica da pris\u00e3o do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Melhoria da qualidade de vida do povo brasileiro no governo petista. Reafirma\u00e7\u00e3o do compromisso de luta pela soltura do ex-Presidente da Rep\u00fablica. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria defendida pelo Ministro da Economia, Paulo Guedes.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Deputada Geovania de S\u00e1, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, eu quero dizer da honra, da responsabilidade de falar no Grande Expediente e da alegria de neste momento a Mesa ser presidida por V.Exa. \u00c9 muito importante a participa\u00e7\u00e3o das mulheres. Nesta legislatura, V.Exa. tem dado um grande exemplo de capacidade para conduzir os trabalhos desta Casa. Eu me sinto muito feliz e honrado porque hoje, neste instante, sou presidido por V.Exa. \r\nAproveito a oportunidade para falar a todo o povo brasileiro, a todo o povo pernambucano e para agradecer aos 72.005 eleitores e eleitoras do Estado de Pernambuco que me concederam o mandato de Deputado Federal.\r\nQuero agradecer, especialmente, a todas as companheiras e a todos os companheiros, ao povo de Pernambuco.\r\nQuero agradecer a todas as trabalhadoras e a todos os trabalhadores do campo, na pessoa dos nossos dirigentes sindicais, dos nossos sindicatos de trabalhadoras e trabalhadores rurais, da FETAPE - Federa\u00e7\u00e3o dos Trabalhadores Rurais Agricultores e Agricultoras Familiares do Estado de Pernambuco, da CONTAG - Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Trabalhadores na Agricultura, do Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra - MST.\r\nQuero agradecer aos povos quilombolas, ao povo ind\u00edgena e aos sem-teto.\r\nQuero agradecer, de forma muito especial, aos movimentos de mulheres, da juventude e ao movimento LGBTI.\r\nQuero agradecer, especialmente, a todas e a todos os que fizeram conosco o processo de constru\u00e7\u00e3o de um mandato popular, a todas as organiza\u00e7\u00f5es sociais que comp\u00f5em a Frente Brasil Popular, a Frente Povo Sem Medo.\r\nQuero agradecer ao meu Partido dos Trabalhadores, o PT, aos dirigentes de todos os diret\u00f3rios municipais, a todos os militantes que constroem esse partido.\r\nQuero agradecer pela acolhida \u00e0 bancada do Estado de Pernambuco, \u00e0 bancada do PT aqui nesta Casa.\r\nQuero agradecer, de forma muito especial, a toda a minha fam\u00edlia, que compartilhou e compartilha comigo dos momentos de alegria e de dificuldade.\r\nQuero agradecer, especialmente, \u00e0 nossa coordena\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, ao nosso conselho pol\u00edtico, que fomenta e que faz o nosso mandato.\r\nQuero tamb\u00e9m - e n\u00e3o poderia ser diferente - fazer refer\u00eancia \u00e0quelas pessoas que sempre foram e continuar\u00e3o sendo refer\u00eancia para mim, na minha vida e na minha atua\u00e7\u00e3o pol\u00edtica dentro desta Casa: ao saudoso companheiro Manoel Jos\u00e9 dos Santos, o ex-Presidente do Sindicato dos Trabalhadores Rurais de Serra Talhada, da FETAPE, da CONTAG e Deputado Estadual por dois mandatos; ao saudoso e querido Pedro Eug\u00eanio, que foi Deputado Federal, Diretor do Banco do Nordeste, Secret\u00e1rio de Agricultura do Estado de Pernambuco, que atuou firmemente nesta Casa em defesa da pequena e microempresa. Temos a responsabilidade de dar continuidade \u00e0 luta, ao legado dos seus mandatos, do exemplo de vida que deixou para todos n\u00f3s.\r\nQuero tamb\u00e9m falar de um grande conterr\u00e2neo, que \u00e9 a nossa refer\u00eancia m\u00e1xima, que nos inspira a cada dia a continuar lutando em defesa da justi\u00e7a social, em defesa dos direitos da classe trabalhadora, o nosso eterno Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. No domingo completa 1 ano a pris\u00e3o injusta, pol\u00edtica, de pura persegui\u00e7\u00e3o desse que \u00e9 o maior l\u00edder da classe trabalhadora.\r\nSou agricultor familiar no Munic\u00edpio de Tabira, na comunidade rural de Po\u00e7o Dantas, que se divide entre dois Munic\u00edpios, o de Tabira e o de Solid\u00e3o, no meu Estado de Pernambuco. \r\nFoi no Governo do Presidente Lula que pudemos perceber a melhoria na qualidade de vida de milh\u00f5es e milh\u00f5es de brasileiros. Ele tirou o Brasil do Mapa da Fome, acabou com as frentes de emerg\u00eancia, com aquelas cestas b\u00e1sicas, companheiro Vilson, que eram dadas a trabalhadoras e trabalhadores, com feij\u00e3o encruado, com arroz com casca que n\u00e3o cozinhava de maneira alguma. Ele acabou com o enterro de anjinhos - muitas crian\u00e7as morriam porque as m\u00e3es n\u00e3o tinham com o que aliment\u00e1-las. Ele acabou com a epidemia de uma doen\u00e7a muito grave, o sarampo. Hoje vemos o Brasil perder o selo de pa\u00eds livre dessa doen\u00e7a.\r\nEu tenho um irm\u00e3o que teve paralisia infantil, que carrega as consequ\u00eancias de uma doen\u00e7a como essa. E n\u00f3s vemos ela voltar ao Brasil, por incompet\u00eancia dos governantes. \r\nQuero reafirmar o nosso compromisso em defesa da liberdade do Presidente Lula, que tirou milh\u00f5es e milh\u00f5es de brasileiros da fome. Hoje encontramos nos sinais, encontramos nas ruas a volta da fome e vemos a volta do Brasil ao Mapa da Fome.\r\nQuero abordar um tema importante, inclusive pela presen\u00e7a do Minist\u00e9rio Paulo Guedes, hoje, na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania. No discurso, na fala, no pronunciamento de Guedes ficou claro para toda a sociedade brasileira por que ele n\u00e3o veio \u00e0 CCJ para debater com os Parlamentares, para debater com esta Casa, quando recebeu o primeiro convite. Ele n\u00e3o tem o que dizer ao povo brasileiro, ele n\u00e3o tem o que apresentar, ele n\u00e3o tem justificativa para esta criminosa reforma da Previd\u00eancia Social. Ele apresentou uma confus\u00e3o de dados. Falou que a Previd\u00eancia Social gera desigualdade. \u00c9 o contr\u00e1rio. A Previd\u00eancia Social gera dignidade. \u00c9 a maior pol\u00edtica de distribui\u00e7\u00e3o de renda do mundo. Mais de 100 milh\u00f5es de pessoas s\u00e3o beneficiadas diretamente pela pol\u00edtica da Previd\u00eancia Social. Ent\u00e3o, ele n\u00e3o tem o que apresentar ao povo brasileiro.\r\nConcedo ao nobre Deputado Rog\u00e9rio Correia um aparte.\r\nO Sr. Rog\u00e9rio Correia - Obrigado, Deputado Carlos Veras. Quero parabeniz\u00e1-lo tanto pela elei\u00e7\u00e3o quanto, \u00e9 evidente, pelo trabalho que vem fazendo aqui. Trago a V.Exa. o abra\u00e7o de uma grande companheira, que foi Presidenta, com V.Exa., da Central \u00danica dos Trabalhadores, em Minas Gerais, a Profa. Beatriz Cerqueira, que hoje \u00e9 Deputada Estadual. Assim como V.Exa., em momentos importantes ela presidiu a CUT no nosso Estado, com a mesma compet\u00eancia de V.Exa. \u00c9 bom que jovens agora assumam o movimento sindical e a luta do nosso povo. Eu tamb\u00e9m sou oriundo do movimento sindical, fui tamb\u00e9m da Central \u00danica dos Trabalhadores, mas num tempo um pouco mais atr\u00e1s, na \u00e9poca da sua funda\u00e7\u00e3o. N\u00f3s j\u00e1 vimos muitas coisas passarem pelo Pa\u00eds, mas precisamos ter todo o cuidado com isso que V.Exa. disse e derrotar esta reforma do Bolsonaro. Fa\u00e7o esta homenagem \u00e0 Profa. Beatriz Cerqueira porque o desespero das professoras e dos professores \u00e9 imenso no Brasil. \u00c0s vezes se fala de uma categoria que perde - e a verdade \u00e9 que todas perdem -, mas as professoras, que hoje podem se aposentar com 25 anos de servi\u00e7o e com idade entre 53 anos e 55 anos, pois come\u00e7am cedo a dar aulas, ter\u00e3o que completar 30 anos de servi\u00e7o, ter\u00e3o que ter 60 anos de idade para obter a aposentadoria proporcional. Para ter a aposentadoria integral, a professora precisar\u00e1 de 40 anos de servi\u00e7o, o que vai elevar sua idade de aposentadoria para algo em torno de 70 anos, numa escola de ensino m\u00e9dio, de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, de ensino fundamental, de ensino prim\u00e1rio, de educa\u00e7\u00e3o infantil. Um verdadeiro absurdo. Tenho certeza de que a experi\u00eancia de V.Exa. como membro da CUT nos ajudar\u00e1 muito aqui a derrotar Bolsonaro e essa maldita reforma de Paulo Guedes. Parab\u00e9ns a V.Exa.!\r\nO SR. CARLOS VERAS (PT - PE) - Obrigado, Deputado Rog\u00e9rio. Leve o nosso abra\u00e7o para a companheira Beatriz Cerqueira. Na pessoa de Beatriz, eu cumprimento todos os presidentes estaduais da Central \u00danica dos Trabalhadores. Agrade\u00e7o a todos os sindicatos de trabalhadoras e trabalhadores urbanas o empenho. Em nome do Presidente Nacional da Central \u00danica dos Trabalhadores, o Vagner Freitas, idealizador dessa luta para ver os trabalhadores nesta Casa, agrade\u00e7o a todos os trabalhadores, aos que trabalham na ro\u00e7a, na ind\u00fastria, na escola, no hospital, a todos da \u00e1rea da sa\u00fade, da \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o e do com\u00e9rcio, a todos os que acreditaram e que possibilitaram a um trabalhador estar nesta Casa para defender os direitos da classe trabalhadora.\r\nMinha companheira Mar\u00edlia Arraes, de Pernambuco, com muita honra lhe concedo um aparte.\r\nO Sr. Mar\u00edlia Arraes - Deputado Carlos Veras, \u00e9 uma alegria, na tarde de hoje, apartear V.Exa. N\u00f3s dois somos representantes do Partido dos Trabalhadores do nosso Estado, Pernambuco, aqui na C\u00e2mara Federal, e ao mesmo tempo lutamos contra os retrocessos. Estamos nas ruas desde que se iniciou o que chamamos de \"terceiro turno das elei\u00e7\u00f5es de 2014\", desde o preparativo do golpe, o qual combatemos duramente, desde o preparativo para a retirada de direitos. V.Exa., l\u00e1 em Pernambuco, foi refer\u00eancia na luta contra a reforma trabalhista e continua nas ruas cumprindo a sua obriga\u00e7\u00e3o de Parlamentar, que \u00e9 a de manter a popula\u00e7\u00e3o mobilizada e consciente do que est\u00e1 em risco no nosso Pa\u00eds. Al\u00e9m disso, temos uma grande luta, que \u00e9 a da renova\u00e7\u00e3o do nosso partido, o Partido dos Trabalhadores, que, sem d\u00favida, mudou a vida de brasileiros e brasileiras. Ent\u00e3o, \u00e9 uma alegria estar aqui hoje compartilhando com V.Exa. este momento, a sua primeira vez na tribuna no Grande Expediente. Pela primeira vez, um trabalhador rural do Estado de Pernambuco ocupa uma cadeira na C\u00e2mara Federal. Parab\u00e9ns! Com certeza, trabalhadoras e trabalhadores, n\u00e3o s\u00f3 do campo, mas tamb\u00e9m da cidade, est\u00e3o extremamente bem representados por V.Exa. Tenho certeza de que o sert\u00e3o de Pernambuco, o cais de Pernambuco tamb\u00e9m contam muito com o seu mandato. Sem d\u00favida, da nossa gera\u00e7\u00e3o, V.Exa. \u00e9 uma das figuras mais aguerridas e com mais coragem para combater aqueles que sempre colocaram a m\u00e1quina do Estado para moer por quem n\u00e3o precisava. Estamos aqui para encampar juntos essa luta. Parab\u00e9ns, companheiro!\r\nO SR. CARLOS VERAS (PT - PE) - Obrigado, Deputada Mar\u00edlia Arraes. V.Exa. \u00e9 uma guerreira do povo pernambucano. \u00c9 uma honra muito grande ter sido eleito ao seu lado para um mandato nesta Casa. \r\nV.Exa. falou de um tema muito caro para n\u00f3s: a reforma trabalhista. Eu lembro que estava na Presid\u00eancia da CUT quando, nesta Casa, diziam que a reforma trabalhista se destinava a gerar emprego - e s\u00f3 aumentou o desemprego; que ela se destinava a resolver o problema econ\u00f4mico do Pa\u00eds. Se queremos tratar e resolver os problemas econ\u00f4micos deste Pa\u00eds, h\u00e1 alternativas, n\u00e3o uma reforma da Previd\u00eancia que \u00e9 uma reforma fiscal. Querem fazer uma reforma fiscal? Vamos fazer. N\u00e3o atrav\u00e9s da reforma da Previd\u00eancia. Vamos fazer uma reforma tribut\u00e1ria, vamos taxar as grandes fortunas. H\u00e1 outros mecanismos, e n\u00e3o atentar contra a vida de milh\u00f5es e milh\u00f5es de brasileiros que lutam e sonham, um dia, em se aposentar, em ter direito a um benef\u00edcio da Previd\u00eancia Social.\r\nConcedo um aparte ao colega do Estado de Pernambuco, o Deputado Wolney Queiroz.\r\nO Sr. Wolney Queiroz - Boa tarde, Deputado Carlos Veras. \u00c9 um prazer aparte\u00e1-lo nesta tarde. Eu quero, em r\u00e1pidas palavras, para n\u00e3o tomar o seu tempo precioso neste Grande Expediente, dizer que para mim \u00e9 uma grande honra sermos conterr\u00e2neos. O seu mandato honra o Partido dos Trabalhadores. A sua luta \u00e0 frente da CUT \u00e9 reconhecida pelos trabalhadores rurais e pelas lideran\u00e7as dos movimentos sociais do Estado de Pernambuco. N\u00f3s estamos juntos nessa trincheira. Que V.Exa. continue com essa linha de coer\u00eancia que tem pautado a sua vida p\u00fablica. Desejo-lhe boa sorte neste mandato. Boa tarde. Obrigado.\r\nO SR. CARLOS VERAS (PT - PE) - Obrigado, Deputado Wolney. O povo de Pernambuco sabe que conta com V.Exa. na luta contra a reforma da Previd\u00eancia.\r\nArgumentam que esta reforma da Previd\u00eancia vai combater privil\u00e9gios, mas isso \u00e9 mentira. N\u00f3s desafiamos quem diz isso a mostrar qual \u00e9 o privil\u00e9gio que est\u00e1 sendo combatido. \r\nA Uni\u00e3o dos Policiais do Brasil mostra em um panfleto quem realmente tem privil\u00e9gios. N\u00e3o s\u00e3o os policiais, n\u00e3o s\u00e3o os agricultores familiares, n\u00e3o s\u00e3o os professores, n\u00e3o s\u00e3o os trabalhadores da ind\u00fastria, n\u00e3o s\u00e3o os serventes de pedreiro nem os pedreiros da constru\u00e7\u00e3o civil que t\u00eam privil\u00e9gios. Os privil\u00e9gios das For\u00e7as Armadas, dos militares n\u00e3o est\u00e3o sendo retirados. Os seus privil\u00e9gios continuam. O que est\u00e3o tentando fazer \u00e9 atentar contra mais de 80% dos trabalhadores que se aposentam com at\u00e9 2 mil reais. Ent\u00e3o, n\u00f3s vamos combater essa farsa que est\u00e1 sendo montada.\r\nConcedo um aparte ao Deputado Joseildo Ramos.\r\nO Sr. Joseildo Ramos - Deputado, eu gostaria de, ao aparte\u00e1-lo, parabeniz\u00e1-lo e dizer que um Deputado jovem como V.Exa. orgulha muito o Partido dos Trabalhadores. Neste instante em que se ataca o mundo do trabalho, a organiza\u00e7\u00e3o dos trabalhadores, n\u00f3s percebemos que vozes precisam ser levantadas o tempo todo, permanentemente, nesta Casa, para que l\u00e1 fora os trabalhadores e suas organiza\u00e7\u00f5es percebam o desmonte que est\u00e1 sendo protagonizado neste Pa\u00eds, que ainda \u00e9 uma das dez maiores economias do mundo. Portanto, testemunhar uma manifesta\u00e7\u00e3o como essa de V.Exa. nos estimula e nos d\u00e1 orgulho neste momento \u00edmpar que vivemos, de desmonte da nossa jovem democracia, ap\u00f3s construirmos os primeiros degraus do Estado de bem-estar social, algo in\u00e9dito em nosso Pa\u00eds. Portanto, louvo o seu pronunciamento. Conte sempre conosco.\r\nO SR. CARLOS VERAS (PT - PE) - Obrigado, Deputado.\r\nConcedo um aparte ao Deputado C\u00e9lio Moura.\r\nO Sr. C\u00e9lio Moura - Deputado Carlos Veras, \u00e9 uma satisfa\u00e7\u00e3o ver um jovem Deputado de Pernambuco, um Estado que tem hist\u00f3ria com Miguel Arraes, Francisco Juli\u00e3o e Manoel, de Serra. Agora V.Exa. representa o povo pernambucano no Congresso Nacional. Eu quero trazer-lhe um abra\u00e7o dos trabalhadores de Tocantins, do meu amigo Jos\u00e9 Roque, Presidente da CUT do Estado. Deputado, como advogado h\u00e1 40 anos na regi\u00e3o norte do Estado do Tocantins, tamb\u00e9m lutei muito contra a reforma da Previd\u00eancia.\r\nSei do trabalho de V.Exa. como um jovem lutador que veio do campo e que mostra aqui no Congresso Nacional o preparo de um sertanejo, de um trabalhador rural que tem capacidade para lutar pelo povo pernambucano. Portanto, parabenizo V.Exa. pelo discurso e digo com certeza que Deputados do seu naipe engrandecem o Brasil, engrandecem o Nordeste. Parab\u00e9ns, Deputado, pelo seu discurso!\r\nO SR. CARLOS VERAS (PT - PE) - Muito obrigado. \r\nPor falar no saudoso Miguel Arraes de Alencar, cedo um aparte, com muita honra, para o filho do saudoso Eduardo Campos e bisneto de Miguel Arraes de Alencar, o nosso companheiro Jo\u00e3o Campos.\r\nO Sr. Jo\u00e3o H. Campos - Quero rapidamente fazer uma sauda\u00e7\u00e3o a V.Exa., companheiro Carlos Veras, pelo seu primeiro mandato. Assim como eu, V.Exa. chega agora \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados. Quero parabeniz\u00e1-lo pela sua trajet\u00f3ria. Acho que a sua hist\u00f3ria de vida o coloca num lugar de destaque nesta Casa, principalmente neste momento, em que, tenho certeza, V.Exa. far\u00e1 a defesa intransigente e respons\u00e1vel dos trabalhadores rurais, dos trabalhadores brasileiros. Conte com o nosso apoio. A V.Exa., como sertanejo, como bom pernambucano, tenho certeza de que nunca faltar\u00e3o as trincheiras de luta do povo brasileiro. Parab\u00e9ns! Desejo-lhe boa sorte neste primeiro mandato. Conte com o apoio do nosso partido, o PSB, e com o nosso apoio.\r\nO SR. CARLOS VERAS (PT - PE) - Obrigado, Deputado Jo\u00e3o H. Campos.\r\nConcedo um aparte ao Deputado Mauro Benevides Filho.\r\nO Sr. Mauro Benevides Filho - Deputado Carlos Veras, V.Exa. est\u00e1 no exerc\u00edcio do seu primeiro mandato nesta Casa, como eu tamb\u00e9m estou. Fico muito estimulado quando escuto V.Exa. falar de um ponto que, para mim, \u00e9 nevr\u00e1lgico no entendimento do problema brasileiro, que \u00e9 a exist\u00eancia de outros mecanismos que asseguram o ajuste fiscal brasileiro, a busca da organiza\u00e7\u00e3o das contas p\u00fablicas.\r\nO SR. CARLOS VERAS (PT - PE) - Exatamente.\r\nO Sr. Mauro Benevides Filho - Eu ouvi V.Exa. falar agora na cobran\u00e7a do Imposto de Renda sobre lucros e dividendos. Fui \u00e0 Receita Federal e pedi que estimasse o potencial de receita. Queria, modestamente, contribuir com o discurso de V.Exa. Isso tem potencial de arrecada\u00e7\u00e3o de aproximadamente 50 bilh\u00f5es de reais/ano. Portanto, em 10 anos, n\u00f3s estamos falando de 500 bilh\u00f5es de reais, s\u00f3 para que V.Exa. tenha uma ideia da magnitude do que isso representa. Para terminar, quero dizer que o Brasil hoje desonera 354 bilh\u00f5es de reais, seja gasto tribut\u00e1rio - 280 bilh\u00f5es -, seja subs\u00eddio financeiro ou credit\u00edcio. Dez por cento disso, que \u00e9 um percentual pequeno a ser alcan\u00e7ado, equivale a 35 bilh\u00f5es por ano. Em 10 anos, s\u00e3o 350 bilh\u00f5es. Ent\u00e3o, realmente V.Exa. tem toda a raz\u00e3o em levantar nesta Casa a exist\u00eancia de outros mecanismos. Com esses n\u00fameros que agrego ao seu discurso, espero que V.Exa. tenha muito mais sucesso do que, com certeza, ter\u00e1 nesta Casa.\r\nO SR. CARLOS VERAS (PT - PE) - Obrigado, Deputado. V.Exa. cumprir\u00e1 um papel fundamental nesta Casa, para n\u00f3s desmontarmos essa farsa.\r\nO t\u00edtulo de capitaliza\u00e7\u00e3o, por exemplo. N\u00e3o diz, n\u00e3o fala nada. Qual \u00e9 a contribui\u00e7\u00e3o das empresas? N\u00e3o vai haver. Qual \u00e9 a contribui\u00e7\u00e3o do Governo? N\u00e3o vai haver. S\u00f3 dos trabalhadores?\r\nV.Exa. tem uma responsabilidade e um papel fundamentais nesta Casa.\r\nAo nobre Deputado da nossa bancada do PT, o Deputado Jos\u00e9 Ricardo, com muita honra, concedo um aparte.\r\nO Sr. Jos\u00e9 Ricardo - Obrigado, Deputado. Eu queria parabeniz\u00e1-lo pelo seu discurso. V.Exa., como sindicalista, como lutador pelos direitos dos trabalhadores, com certeza, hoje deve estar realmente triste com o quadro nacional. Vemos a\u00ed um pouco mais de 13 milh\u00f5es de pessoas desempregadas, pessoas sem esperan\u00e7a.\r\nN\u00f3s sempre perguntamos: \"E essa reforma trabalhista? E a terceiriza\u00e7\u00e3o total?\" Eu me lembro que o Meirelles falava em 6 bilh\u00f5es de empregos e o Governo Temer falava que era a salva\u00e7\u00e3o. V\u00e1rios Parlamentares votaram favoravelmente - inclusive o atual Presidente tamb\u00e9m apoiou esses encaminhamentos - e hoje n\u00f3s temos essa realidade que aflige a popula\u00e7\u00e3o. Vejam a medida provis\u00f3ria que extingue o Minist\u00e9rio do Trabalho. Agora se questiona: \"E a fiscaliza\u00e7\u00e3o? E o combate ao trabalho semiescravo, ao trabalho de crian\u00e7as?\", que agora est\u00e1 comprometido devido ao fim das estruturas que existiam para tal. Portanto, V.Exa. tem raz\u00e3o inclusive ao chamar a aten\u00e7\u00e3o para a seguran\u00e7a alimentar, que atinge os trabalhadores mais pobres. Querem acabar com essa pol\u00edtica exitosa implantada no Pa\u00eds. Agora \u00e9 a reforma da Previd\u00eancia, que V.Exa. d\u00e1 uma \u00eanfase muito grande quanto ao que vai acontecer com os trabalhadores mais pobres. Eu acho um absurdo! As mulheres s\u00e3o as primeiras v\u00edtimas dessa proposta, as trabalhadoras rurais. Tamb\u00e9m h\u00e1 o enfraquecimento do sindicato, das institui\u00e7\u00f5es para defender os trabalhadores. Portanto, Deputado, o seu discurso e a sua luta com certeza ser\u00e3o uma voz fundamental na defesa desses direitos que est\u00e3o sendo retirados dos trabalhadores. Parab\u00e9ns!\r\nO SR. CARLOS VERAS (PT - PE) - Obrigado. V.Exa. traz um tema importante sobre o ataque \u00e0s mulheres. Por exemplo, no caso das mulheres rurais, o que significa a aposentadoria rural para elas? Significa o seu empoderamento, a sua independ\u00eancia.\r\nQuando minha m\u00e3e se aposentou, h\u00e1 27 anos, sabem o que fez quando recebeu a sua primeira aposentadoria? Comprou seus itens de higiene pessoal, para ela e para minhas irm\u00e3s, porque meu pai n\u00e3o tinha dinheiro para comprar, e n\u00e3o porque ele n\u00e3o queria.\r\nPortanto, a aposentadoria significa o empoderamento da mulher, sua independ\u00eancia. N\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar esse crime.\r\nOu\u00e7o o meu L\u00edder.\r\nO Sr. Reginaldo Lopes - S\u00f3 gostaria de cumpriment\u00e1-lo e de brincar um pouco com V.Exa. Na pol\u00edtica temos que trabalhar muito e dar sorte, como disse Napole\u00e3o. V.Exa. \u00e9 um homem de sorte, porque, na primeira semana de mandato, foi sorteado para falar no Grande Expediente. \u00c9 sorte e trabalho. Quero parabeniz\u00e1-lo pela grande exposi\u00e7\u00e3o e dizer que V.Exa. est\u00e1 correto: fazer a reforma da Previd\u00eancia tirando 1 trilh\u00e3o de reais da economia \u00e9 criar um obst\u00e1culo para a retomada do crescimento econ\u00f4mico - e o pior \u00e9 que se est\u00e1 tirando dos mais pobres. Portanto, V.Exa. faz jus ao mandato ao ser contra a reforma da Previd\u00eancia. Parab\u00e9ns! \r\nO SR. CARLOS VERAS (PT - PE) - Obrigado, Deputado. Parabenizo V.Exa. pelo discurso na CCJ.\r\nAntes de passar a palavra ao meu conterr\u00e2neo, gostaria de conceder um aparte para minha companheira, a Deputada Professora Rosa Neide. Ela \u00e9 professora, e \u00e9 um crime aumentar a idade m\u00ednima das professoras da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de 50 para 60 anos de idade. Isso \u00e9 um crime.\r\nO Sr. Professora Rosa Neide - Eu gostaria de cumpriment\u00e1-lo, companheiro, e dizer que, para mim, pessoalmente, uma Deputada de primeiro mandato, \u00e9 um orgulho estar junto de V.Exa. N\u00f3s j\u00e1 participamos de atividades juntos na defesa das professoras e dos professores do Brasil e estaremos juntos para impedir que essa reforma acabe com parte da nossa hist\u00f3ria. Parab\u00e9ns! Vamos continuar juntos!\r\nO SR. CARLOS VERAS (PT - PE) - Sra. Presidente Geovania de S\u00e1, pe\u00e7o a V.Exa. que me conceda s\u00f3 mais 1 minuto, para que eu tenha a honra de escutar o Deputado Fernando Monteiro, do nosso Estado de Pernambuco.\r\nO Sr. Fernando Monteiro - Meu amigo Deputado Carlos Veras, \u00e9 um prazer ouvir V.Exa. falar desta tribuna, representando a classe mais sofrida.\r\nPoucas pessoas sabem como \u00e9 ser o homem do campo, que acorda \u00e0s 4 horas da manh\u00e3, muitas vezes trabalha sob o sol a pino, sofrendo. Quem vive no gabinete e no escrit\u00f3rio muitas vezes n\u00e3o sabe da dificuldade dele, que \u00e9 uma pessoa como V.Exa., que \u00e9 o homem do campo aqui em Bras\u00edlia. Tenho a maior admira\u00e7\u00e3o de ver at\u00e9 aonde V.Exa. chegou. Deputado Carlos. V.Exa. \u00e9 um lutador e que, com essa sua bandeira, eu tenho certeza de que o trabalhador rural tem a garantia de ter um representante \u00e0 altura dele aqui na C\u00e2mara do Deputados. Fico muito feliz por seu discurso, muito feliz por suas palavras e muito feliz principalmente por ter certeza de que V.Exa. defende quem mais precisa, que \u00e9 o povo pobre nordestino, como o povo pernambucano. Deixo meu abra\u00e7o, de cora\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. CARLOS VERAS (PT - PE) - Obrigado, Deputado.\r\nQuero encerrar aqui deixando uma recomenda\u00e7\u00e3o a todo o povo pernambucano, a todo o povo brasileiro: v\u00e3o \u00e0s ruas, lutem pela sua aposentadoria. N\u00e3o engulam esse discurso falso de que essa reforma da Previd\u00eancia \u00e9 necess\u00e1ria. H\u00e1 outras formas. Lutem pelos seus direitos previdenci\u00e1rios. Participem das audi\u00eancias p\u00fablicas, participem das atividades.\r\nNingu\u00e9m larga a m\u00e3o de ningu\u00e9m. \"N\u00e3o\" \u00e0 reforma da Previd\u00eancia!(Palmas.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Parab\u00e9ns, nobre Deputado!\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CARLOS VERAS.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 com muita satisfa\u00e7\u00e3o e responsabilidade que falo neste Grande Expediente.\r\nO momento clama, as trabalhadoras e os trabalhadores necessitam que falemos sobre a reforma da Previd\u00eancia e \u00e9 exatamente sobre isso que vou me pronunciar, em especial na data em que o Ministro da Economia, Paulo Guedes, comparece \u00e0 Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania para dar explica\u00e7\u00f5es sobre a Proposta de Emenda Constitucional n\u00ba 6, de 2019.\r\nMas antes disso, quero iniciar agradecendo ao povo pernambucano que me elegeu para estar aqui. Quero agradecer, especialmente, a todas e a todos que, como eu, s\u00e3o trabalhadoras e trabalhadores do campo e da cidade, que conhecem as durezas das ro\u00e7as, das f\u00e1bricas, com com\u00e9rcio, de uma sala de aula, de um hospital e de muitos servi\u00e7os, no dia a dia para fazer as riquezas deste Pa\u00eds. Agrade\u00e7o tamb\u00e9m aos movimentos sindicais e sociais que organizam a classe trabalhadora no Brasil para garantir seus direitos e conquistas. Falo de todas e de todos, mas em especial da Central \u00danica dos Trabalhadores - CUT, da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Trabalhadores na Agricultura - CONTAG, da Federa\u00e7\u00e3o dos Trabalhadores Rurais, Agricultores e Agricultoras Familiares do Estado de Pernambuco - FETAPE, do Movimento dos Trabalhadores Sem Terra - MST, do Movimento dos Atingidos por Barragens - MAB, da Articula\u00e7\u00e3o do Semi\u00e1rido - ASA, dos Movimentos de mulheres, da juventude, dos LGBTs, negros, \u00edndios e quilombolas. Movimentos que est\u00e3o comigo nesta caminhada e a quem tenho a honra e o compromisso de representar.\r\nTamb\u00e9m n\u00e3o posso deixar de mencionar as minhas grandes refer\u00eancias, os saudosos companheiros Pedro Eug\u00eanio, ex-Deputado Federal e ex-Diretor do Banco do Nordeste, e Manoel Santos, ex-Deputado Estadual e ex-Presidente da CONTAG. L\u00edderes inspiradores na defesa das trabalhadoras e dos trabalhadores. \r\nQuero saudar tamb\u00e9m a bancada e a milit\u00e2ncia do PT, o meu partido, minha refer\u00eancia pol\u00edtica e um instrumento fundamental para a luta da classe trabalhadora.\r\nReitero, desde j\u00e1, meu firme compromisso de representar a classe trabalhadora no Congresso Nacional. Luto pelo fim das injusti\u00e7as do capital desde minha juventude. Estou na milit\u00e2ncia h\u00e1 20 anos. Presidi a CUT em Pernambuco. Defender as trabalhadoras e os trabalhadores, senhoras e senhores, \u00e9 o que eu fa\u00e7o l\u00e1 fora e \u00e9, sem nenhuma sombra de d\u00favidas, o motivo pelo qual estou aqui. Farei tudo o que estiver ao meu alcance para n\u00e3o deixar que esta Casa siga servindo apenas ao interesse das elites. \r\nAprendi isso com o Presidente Lula, que \u00e9 o maior representante que as trabalhadoras e os trabalhadores do Brasil t\u00eam. Lula tirou milh\u00f5es de pessoas da mis\u00e9ria. Foi condenado injustamente, sem provas e deixado incomunic\u00e1vel. Est\u00e1 mais do que evidente que Lula \u00e9 um preso pol\u00edtico. Portanto, a liberdade de Lula \u00e9 hoje o maior s\u00edmbolo do restabelecimento da democracia no Brasil.\r\nO ataque \u00e0 democracia, aos direitos da classe trabalhadora, o retorno do Pa\u00eds ao Mapa da Fome Mundial, exige das lutadoras e dos lutadores do povo uma resist\u00eancia m\u00faltipla. O mundo do trabalho, a agricultura familiar, a democracia, as conquistas sociais e os direitos humanos s\u00e3o as trincheiras em que estarei sempre a postos, como sempre estive.\r\nE \u00e9 por isso, por estar sempre ao lado da classe trabalhadora, que rejeito enfaticamente a absurda proposta de reforma da Previd\u00eancia apresentada pela Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. \r\nA proposta \u00e9 um ataque direto aos pobres, mulheres, professoras e professores e idosas e idosos. O Presidente da Rep\u00fablica e sua equipe mentem quando dizem que \u00e9 uma proposta justa. E entre tantas mentiras j\u00e1 ditas por este Governo e seu maior representante essa \u00e9 uma das mais graves, porque tenta enganar os mais necessitados, as pessoas mais vulner\u00e1veis desse Pa\u00eds. \r\nSe essa proposta fosse mesmo justa e igualit\u00e1ria, n\u00e3o jogaria as agricultoras e os agricultores do Brasil na mis\u00e9ria. Isso \u00e9 injusto, isso \u00e9 cruel, isso \u00e9 absolutamente vergonhoso! \r\nQueridas agricultoras, professoras e trabalhadoras deste Pa\u00eds, eu sinto muito, mas na proposta apresentada pelo Presidente Jair Bolsonaro voc\u00eas s\u00e3o as maiores impactadas. Em realidade, vindo de quem veio, n\u00e3o me surpreende em nada que o tratamento dispensado \u00e0s mulheres seja t\u00e3o desprez\u00edvel.\r\nAtualmente as agricultoras podem se aposentar aos 55 anos de idade. A reforma da Previd\u00eancia quer que essa idade aumente para 60 anos. Estou falando de mulheres que trabalham pesado, preparando o solo, capinando, semeando, regando, colhendo. Estou falando de mulheres que t\u00eam a pele castigada de trabalhar sob o sol a pino, que t\u00eam os bra\u00e7os e pernas cansados de tanta lida, sem contar o trabalho dom\u00e9stica que amplia em tr\u00eas ou quatro vezes a jornada de trabalho. Desejar que as mulheres desempenhem o trabalho bra\u00e7al do campo at\u00e9 os 60 anos de idade \u00e9 uma crueldade.\r\nPara as professoras, a proposta aumenta a idade m\u00ednima sem levar em considera\u00e7\u00e3o as caracter\u00edsticas pr\u00f3prias da profiss\u00e3o, como os baixos sal\u00e1rios, jornadas de trabalho excessivas, salas superlotadas, as doen\u00e7as profissionais f\u00edsicas e mentais e principalmente a dupla jornada de trabalho. A altera\u00e7\u00e3o mais grave coube \u00e0s professoras da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica da rede p\u00fablica que passam de 50 para 60 anos. Dez anos a mais. Um verdadeiro absurdo!\r\nE, como se n\u00e3o fosse o bastante, estou, senhoras e senhores, falando de mulheres que engravidam, amamentam, criam seus meninos, limpam seus lares, preparam comida, lavam lou\u00e7a, passam roupa. Mais de 90% das trabalhadoras brasileiras s\u00e3o tamb\u00e9m respons\u00e1veis pelas tarefas do lar. Entre os homens, esse percentual \u00e9 de m\u00edseros 28%. As mulheres recebem, em m\u00e9dia, 70% do rendimento do homem. Vivemos em uma sociedade machista e o \u00fanico jeito de transformar isso \u00e9, em primeiro lugar, reconhecendo essa desigualdade.\r\nS\u00f3 quem n\u00e3o conhece a realidade brasileira defende o aumento da idade m\u00ednima para as mulheres ou que as idades de aposentadoria para homens e mulheres sejam a mesma. \r\nSra. Presidente, o pacote de maldades n\u00e3o acaba por a\u00ed. A proposta exige, em regra de transi\u00e7\u00e3o, que as agricultoras e os agricultores passem a pagar uma contribui\u00e7\u00e3o de R$ 600,00 por ano. Essa soma \u00e9 uma verdadeira fortuna para as fam\u00edlias rurais, sobretudo para aquelas que, como a minha, do Nordeste, passam por ciclos de 9 anos de seca e mal conseguem produzir para o seu pr\u00f3prio sustento. Fam\u00edlias que n\u00e3o t\u00eam \u00e1gua, n\u00e3o t\u00eam m\u00e9dicos, n\u00e3o t\u00eam hospitais, n\u00e3o t\u00eam escolas, fam\u00edlias das quais o Presidente Bolsonaro retirou o Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio - MDA, o Conselho Nacional de Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional - CONSEA, que desmonta pol\u00edticas p\u00fablicas como o Programa de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos - PAA, o Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolas - PNAE, o Programa Cisternas e o Programa Nacional de Assist\u00eancia T\u00e9cnica. \r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tCom a proposta de reforma da Previd\u00eancia de Bolsonaro, essas mesmas fam\u00edlias ter\u00e3o de pagar, e pagar caro, para se aposentar. Sa\u00edmos da situa\u00e7\u00e3o atual em que se exige a comprova\u00e7\u00e3o de 15 anos de atividade rural e passamos para a necessidade de comprova\u00e7\u00e3o de 20 anos de contribui\u00e7\u00e3o. Eu disse 20 anos de comprova\u00e7\u00e3o do pagamento da pesada contribui\u00e7\u00e3o. \u00c9 definitivamente o fim da aposentadoria rural.\r\nSe essa reforma fosse mesmo justa e igualit\u00e1ria, a proposta n\u00e3o teria tido o disparate de ofertar um Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada - BPC no valor de R$ 400,00. Sim, senhoras e senhores, uma pessoa com defici\u00eancia em qualquer idade ou idosas e idosos em extrema pobreza ou o agricultora e agricultor, por exemplo, passaria a viver com R$ 400,00 por m\u00eas dos 60 aos 70 anos. \r\nO texto dessa PEC \u00e9 o roteiro de uma trag\u00e9dia. \u00c9 o come\u00e7o de uma hist\u00f3ria em que as personagens acabar\u00e3o na mais completa mis\u00e9ria. \r\nA agricultura familiar do Brasil \u00e9 oitava maior produtora de alimentos do mundo. Cerca de 70% dos alimentos colocados na mesa do brasileiro v\u00eam da agricultura familiar.\r\nO sistema de aposentadorias rurais no Brasil beneficia, a um custo de 1% do PIB, direta e indiretamente, cerca de 12% da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Atende, na sua grande maioria, a pessoas muito pobres. Mais, ent\u00e3o, do que um sistema de aposentadoria, \u00e9 um programa de combate \u00e0 pobreza e de seguridade social. \u00c9 esse programa de combate \u00e0 pobreza e \u00e9 essa agricultura familiar que o Governo de Jair Bolsonaro quer destruir. \r\nSe essa reforma fosse mesmo justa e igualit\u00e1ria, o projeto de lei referente aos militares seria outro. A proposta apresentada, na verdade, trata de um plano de reestrutura\u00e7\u00e3o de carreiras.  E que patriotismo \u00e9 esse o dos militares que n\u00e3o podem aparecer no mesmo projeto que os demais brasileiros que d\u00e3o o sangue por este pa\u00eds? Brasil acima de tudo e os militares acima de todos?\r\nSe essa reforma fosse mesmo justa e igualit\u00e1ria, a proposta n\u00e3o teria acabado, para os trabalhadores urbanos do Regime Geral, com a aposentadoria por tempo de contribui\u00e7\u00e3o. Ela simplesmente desparece do nosso Pa\u00eds. E n\u00e3o teria aumentado em 5 longos anos o tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o, que passar\u00e1 de 15 para 20 anos, e nem aumentado a idade m\u00ednima para aposentadoria das mulheres, que, no m\u00ednimo, passar\u00e1 de 62 para 65 anos de idade. Mais uma vez, as mulheres sendo as mais atingidas.\r\nSe essa reforma fosse mesmo justa e igualit\u00e1ria, a proposta inicial deveria ter tratado de maneira efetiva o combate \u00e0 sonega\u00e7\u00e3o e \u00e0s fraudes. Deveria ter detalhado como pretende realizar a recupera\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas. Mas n\u00e3o. Est\u00e3o l\u00e1 no texto apenas algumas frases de efeito que nada, absolutamente nada, dizem sobre como recuperar para os cofres p\u00fablicos as verbas que est\u00e3o nas m\u00e3os dos chamados devedores contumazes. \r\nSe essa reforma fosse mesmo justa e igualit\u00e1ria, o texto n\u00e3o teria tirado da Constitui\u00e7\u00e3o Federal uma grande parte dos direitos das brasileiras e dos brasileiros. Essa manobra de desconstitucionalizar os direitos previdenci\u00e1rios das trabalhadoras e dos trabalhadores tem apenas um objetivo: tornar mais r\u00e1pidas, mais f\u00e1ceis, as futuras altera\u00e7\u00f5es, deixar mais frouxo o tecido de sustenta\u00e7\u00e3o da classe trabalhadora brasileira. \u00c9 uma t\u00e1tica absurda que escancara o modo de pensar do atual Presidente: se as regras do jogo n\u00e3o s\u00e3o boas, mudamos as regras.\r\nSe essa reforma fosse mesmo justa e igualit\u00e1ria, o texto n\u00e3o teria previsto a obrigatoriedade do sistema de capitaliza\u00e7\u00e3o individual. Esse sistema n\u00e3o tem o compromisso de melhorar a vida de ningu\u00e9m. N\u00e3o \u00e9 preciso fazer nenhum esfor\u00e7o para saber que as nossas trabalhadoras e trabalhadores, que mal conseguem pagar suas contas, n\u00e3o v\u00e3o acumular para bancar suas aposentadorias. Olhem para o Chile e me digam se est\u00e3o felizes com o sistema de capitaliza\u00e7\u00e3o individual as idosas e os idosos miser\u00e1veis que n\u00e3o t\u00eam recursos para chegar nem no d\u00e9cimo dia do m\u00eas. Ora, o sistema de capitaliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 bom para ningu\u00e9m ent\u00e3o? \u00c9 bom sim, \u00e9 bom para os bancos privados, que ampliar\u00e3o suas s\u00e9ries hist\u00f3ricas de lucros astron\u00f4micos. \r\nSe essa reforma fosse mesmo justa e igualit\u00e1ria, ela poderia, ali\u00e1s, ela deveria ter previsto uma regra de transi\u00e7\u00e3o para as servidoras e servidores p\u00fablicos que ingressaram at\u00e9 2003 e que t\u00eam uma expectativa just\u00edssima de se aposentar com o sal\u00e1rio integral. Mas n\u00e3o. O que eles querem \u00e9 que a servidora e o servidor que estejam prestes a se aposentar com integralidade espere a nova idade m\u00ednima. A servidora que hoje pode se aposentar com sal\u00e1rios integrais aos 55 anos, ter\u00e1 que esperar mais 7 anos para poder descansar se quiser ter direito a receber o mesmo valor que recebia na ativa, valor com o qual ela tem contado em seus planejamentos a vida toda. \r\nOra, uma coisa \u00e9 querer reformar a Previd\u00eancia, outra coisa - bastante distinta - \u00e9 pretender destruir seus pilares, apresentando uma proposta imoral, desconsiderando por completo as expectativas das trabalhadoras e dos trabalhadores que passaram a vida toda planejando seu futuro, seu descanso, seu sustento e veem, de uma hora para outra, tudo ruir, mas n\u00e3o por uma fatalidade, e sim por uma atitude irrespons\u00e1vel de um governo para quem as vidas n\u00e3o s\u00e3o nada mais do que n\u00fameros que devem se encaixar em uma tabela de receitas e despesas.\r\n\u00c9 preciso, sim, equacionar as contas p\u00fablicas. Alinhar arrecada\u00e7\u00e3o e gastos \u00e9 sempre relevante. Mas n\u00e3o \u00e9 preciso passar por cima dos pobres, das mulheres, das professoras e professores, das agricultoras e agricultores, das servidoras e servidores p\u00fablicos, para conseguir bons resultados. Uma reforma tribut\u00e1ria benfeita traria mais benef\u00edcios do que esta injusta proposta de reforma da Previd\u00eancia, e com muito menos danos colaterais a quem j\u00e1 est\u00e1 cansado de viver no limite. Combate efetivo aos sonegadores, cobran\u00e7a dos grandes devedores e elimina\u00e7\u00e3o de distor\u00e7\u00f5es da elite n\u00e3o danificariam o dia a dia j\u00e1 sofrido das trabalhadoras e dos trabalhadores do brasil.\r\nO diagn\u00f3stico desanimador que aparece na apresenta\u00e7\u00e3o da PEC 6/19, n\u00e3o corresponde \u00e0 realidade. Eles mentem ali mais uma vez, pintando um cen\u00e1rio pessimista e determinista, como se os n\u00fameros da crise fossem durar para sempre. S\u00e3o mesmo especialistas nessa arte de mentir. \r\nA verdade \u00e9 dura, mas ela est\u00e1 a\u00ed na nossa cara. Essa reforma veio para tornar ainda mais dif\u00edcil a vida das trabalhadoras e trabalhadores brasileiros. Mais do que manter a dist\u00e2ncia entre pobres e ricos, a reforma da Previd\u00eancia apresentado pelo Presidente Jair Bolsonaro cria um abismo gigantesco entre o pobre e a sua aposentadoria. \r\nQuerido povo pernambucano, querido povo brasileiro, seremos resist\u00eancia a esse tipo de conduta. Seremos resist\u00eancia a uma PEC que coloca nos mais vulner\u00e1veis a responsabilidade dos ajustes das contas do Pa\u00eds. Iremos at\u00e9 o fim lutando para que o equil\u00edbrio no Or\u00e7amento venha somente de onde deve vir: do fim dos privil\u00e9gios das elites, do fim das vantagens dos militares, do combate \u00e0 sonega\u00e7\u00e3o, da recupera\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas, do Imposto sobre Grandes Fortunas, da revis\u00e3o das al\u00edquotas para as grandes heran\u00e7as e das outras reformas que se fazem necess\u00e1rias com distribui\u00e7\u00e3o de renda, gera\u00e7\u00e3o de emprego, sa\u00fade, moradia e educa\u00e7\u00e3o para todos.\r\nO povo organizado, mostrando sua for\u00e7a, na luta social pela democracia e pelos seus direitos, \u00e9 capaz de fazer grandes transforma\u00e7\u00f5es. E neste momento o Brasil est\u00e1 precisando que seu povo se organize e lute para retomar a democracia e a garantia de seus direitos. Estarei onde sempre estive, na luta e nas ruas ao lado da classe trabalhadora. Aqui serei a voz incans\u00e1vel de resist\u00eancia das trabalhadoras e dos trabalhadores desse Pa\u00eds, que seguir\u00e3o lutando por uma na\u00e7\u00e3o justa, livre e solid\u00e1ria. \r\n \tLutar e resistir! Lula livre!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DEPUTADO FEDERAL, PORTE DE ARMA, REUNI\u00c3O, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), GOVERNO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Inadmissibilidade do porte de arma de fogo por Deputado nas depend\u00eancias da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania. Cr\u00edticas \u00e0 proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado pela compreens\u00e3o, Sr. Presidente.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar que isso seja algo normal. N\u00f3s est\u00e1vamos no meio de um debate acalorado na CCJ, analisando o relat\u00f3rio sobre a admiss\u00e3o da PEC 6/19, a respeito da Previd\u00eancia, que \u00e9 do interesse de toda a sociedade brasileira, e um Parlamentar, um L\u00edder de partido, comporta-se dessa forma. Ele estava armado, Sr. Presidente! E veja que eu s\u00f3 pedi ao Presidente da Mesa que atendesse a quest\u00e3o de ordem de um colega nosso, Deputado Federal, que denunciou que um Parlamentar estava ali armado.\r\nN\u00e3o d\u00e1 para aceitar que o Governo queira a todo custo, \u00e0 bala, de todo jeito, usando da for\u00e7a, inclusive com Deputados armados, para acelerar o processo e aprovar a toque de caixa essa criminosa reforma da Previd\u00eancia, que o povo brasileiro rejeita.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, IN\u00cdCIO,  AVALIA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Avalia\u00e7\u00e3o negativa dos 100 primeiros dias do Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, povo brasileiro, em 100 dias de Governo Bolsonaro, tem-se o suficiente para perceber que h\u00e1 ataques a 100 anos de conquistas e lutas da classe trabalhadora, a exemplo do fim do Minist\u00e9rio do Trabalho, do desmonte das pol\u00edticas p\u00fablicas da educa\u00e7\u00e3o, da sa\u00fade, da agricultura familiar, dos direitos humanos. O exemplo mais concreto \u00e9 a criminosa reforma da Previd\u00eancia, que ataca direitos fundamentais do povo brasileiro.\r\nPovo brasileiro, n\u00e3o perca a esperan\u00e7a, n\u00e3o perca a f\u00e9! Vamos continuar firmes no caminho da resist\u00eancia.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. PRB - SP) - Obrigado, Deputado Carlos.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CARLOS VERAS.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, 100 dias de desgoverno, 100 dias de retrocessos!\r\n\t\u00c9 inacredit\u00e1vel o que vimos at\u00e9 aqui: despreparo, desmonte de pol\u00edticas p\u00fablicas, in\u00fameros retrocessos. Come\u00e7o com a criminosa proposta da reforma da Previd\u00eancia, que ataca o direito dos mais pobres, passando pelo fim do Minist\u00e9rio do Trabalho; pela retirada de direitos das trabalhadoras e dos trabalhadores rurais, das assalariadas e assalariados rurais; pela tentativa de enfraquecimento dos sindicatos; pelo esvaziamento do Minha Casa, Minha Vida, do Bolsa Fam\u00edlia, do Mais M\u00e9dicos; pela falta de investimento em pesquisas; pelo descaso total com a sa\u00fade ind\u00edgena, com a educa\u00e7\u00e3o; pelo aumento do desemprego. \tDaria para ficar aqui 100 horas falando do tanto que o povo brasileiro perdeu nesse per\u00edodo.\r\n\tE o que temos de novo? A nova pol\u00edtica sem interlocu\u00e7\u00e3o com o Congresso, Twitter como principal instrumento de di\u00e1logo com a sociedade, o laranjal do PSL, o caso Queiroz, uma pol\u00edtica externa submissa aos Estados Unidos, globalismo, golden shower, comemora\u00e7\u00e3o de golpe militar, o come\u00e7o de governo mais mal avaliado da hist\u00f3ria. S\u00e3o 100 dias apenas, mas tempo suficiente para amea\u00e7ar conquistas hist\u00f3ricas e envergonhar todo um pa\u00eds.\r\n\tVejamos alguns pontos desses 100 dias.\r\n\tEconomia.\r\nA aprova\u00e7\u00e3o entre investidores do mercado financeiro caiu de 70% para 28%. H\u00e1 analistas projetando o crescimento do PIB em 1%. No come\u00e7o do Governo, o Banco Central sinalizava poss\u00edvel crescimento de 2,5%.\r\nCandidaturas laranjas e queda de Bebianno.\r\nEm fevereiro, a Folha de S.Paulo publica s\u00e9rie de mat\u00e9rias sobre candidaturas de laranjas no PSL nas elei\u00e7\u00f5es de 2018. Primeiro surgem os casos em Minas Gerais, onde o atual Ministro do Turismo, Marcelo \u00c1lvaro Ant\u00f4nio, ent\u00e3o presidente estadual do partido, teria patrocinado o esquema. Na sequ\u00eancia, \u00e9 revelado caso em Pernambuco. A situa\u00e7\u00e3o atinge o ent\u00e3o Ministro da Secretaria-Geral da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, Gustavo Bebianno, posteriormente exonerado.\r\nPol\u00edtica externa.\r\nO Presidente profere discurso superficial no F\u00f3rum Econ\u00f4mico Mundial em Davos.\r\nEm fevereiro, em ato em Itaipu, chama Alfredo Stroessner de estadista - o ditador comandou o Paraguai de 1954 a 1989. Al\u00e9m de pris\u00f5es, torturas, ex\u00edlios e mortes, protagonizou casos de pedofilia e abuso sexual e era pr\u00f3ximo ao narcotr\u00e1fico.\r\nA visita aos Estados Unidos \u00e9 marcada pela admira\u00e7\u00e3o incontida de Bolsonaro a Donald Trump.\r\nAnuncia medidas a respeito de como abrir m\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es diferenciadas que tem na OMC, isentar norte-americanos de visto e conceder a base de Alc\u00e2ntara.\r\nEm visita aos Estados Unidos, disse: \"A grande maioria dos imigrantes em potencial n\u00e3o tem boas inten\u00e7\u00f5es nem quer fazer o bem ao povo americano\".\r\nAfirma que o nazismo \u00e9 de esquerda.\r\n\tPol\u00eamicas no Twitter.\r\nNo carnaval, publica mensagem sobre golden shower e cr\u00edtica aos foli\u00f5es.\r\nCr\u00edticas ao Congresso.\r\nRessalta ideologia extrema contra a pol\u00edtica e a Esquerda.\r\nCita a possibilidade de os Estados Unidos instalarem uma base militar em solo brasileiro. Press\u00e3o dos generais do Governo fez com que ele voltasse atr\u00e1s.\r\nH\u00e1 pedido para escolas lerem slogan de campanha de Bolsonaro.\r\nV\u00e9lez pede que sejam gravados os alunos cantando o Hino e que leiam o slogan da campanha de Bolsonaro.\r\n\tGolpe de 1964.\r\nNo final de mar\u00e7o, Bolsonaro determina a realiza\u00e7\u00e3o de \"comemora\u00e7\u00f5es devidas\" referentes ao golpe de 1964, no dia 31, em unidades militares.\r\n\tBriga com Rodrigo Maia.\r\nEm 20 de mar\u00e7o, o Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, Rodrigo Maia, do DEM do Rio de Janeiro, e o Ministro da Justi\u00e7a, Sergio Moro, come\u00e7am um embate p\u00fablico sobre a autonomia do Legislativo e a tramita\u00e7\u00e3o do pacote anticrime de Moro.\r\nNas redes sociais, bolsonaristas atacam Maia. O Deputado critica a falta de articula\u00e7\u00e3o de Bolsonaro no Congresso e abandona o papel de fiador da reforma da Previd\u00eancia do Governo.\r\n\"Despetiza\u00e7\u00e3o\" da Casa Civil.\r\nA demiss\u00e3o de 320 servidores gera apag\u00e3o administrativo e readmiss\u00e3o de alguns servidores.\r\nEdital do MEC.\r\n\u00c9 publicado edital que liberava a compra de livros did\u00e1ticos que deixavam de ter refer\u00eancias bibliogr\u00e1ficas.\r\n\tMudan\u00e7a da embaixada em Israel para Jerusal\u00e9m.\r\nEssa promessa de campanha gera impacto no com\u00e9rcio de carne com os \u00e1rabes. Governo cria escrit\u00f3rio comercial em Tel Aviv para, no futuro, caso consiga, transferir a embaixada.\r\n\tAnula\u00e7\u00e3o de orienta\u00e7\u00e3o para romper com MST.\r\nEm 22 de fevereiro, um memorando do INCRA orienta as superintend\u00eancias regionais do \u00f3rg\u00e3o a n\u00e3o receberem entidades ou representantes \"que n\u00e3o possuam personalidade jur\u00eddica\". Em 12 de mar\u00e7o, o Governo anula a orienta\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=140&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "POPULA\u00c7\u00c3O, SEMI\u00c1RIDO, PERNAMBUCO, CONTRARIEDADE, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, REAJUSTE, SAL\u00c1RIO M\u00cdNIMO.\r\nGOVERNO, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VALORIZA\u00c7\u00c3O, SAL\u00c1RIO M\u00cdNIMO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Posicionamento de comunidades do sert\u00e3o pernambucano contr\u00e1rio \u00e0 reforma previdenci\u00e1ria. Valoriza\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio m\u00ednimo durante o Governo Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidenta. \r\nNo fim de semana, percorremos, pelo caminho da resist\u00eancia, nove Munic\u00edpios do Subm\u00e9dio S\u00e3o Francisco, Sert\u00e3o pernambucano. Conversamos com as comunidades, com povos quilombolas e ind\u00edgenas, com agricultores familiares, com professores, com comerciantes. Todos, por unanimidade, s\u00e3o contra essa criminosa reforma da Previd\u00eancia Social e receberam, com muita tristeza, o an\u00fancio do reajuste do sal\u00e1rio m\u00ednimo pelo Governo Bolsonaro. \r\nPara V.Exas. terem uma ideia, Sra. Presidente e todos os que nos acompanham, o Governo Lula, com a pol\u00edtica de valoriza\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio m\u00ednimo, possibilitou que tenhamos hoje o sal\u00e1rio m\u00ednimo de 998 reais. Se n\u00e3o fosse essa pol\u00edtica de valoriza\u00e7\u00e3o, o sal\u00e1rio m\u00ednimo seria de apenas 535 reais hoje. \r\nIsso mostra a diferen\u00e7a entre um governo que coloca os pobres no Or\u00e7amento da Uni\u00e3o e outro governo que exclui, que tira os trabalhadores e os pobres do Or\u00e7amento da Uni\u00e3o.\r\n\u00c9 uma vergonha essa proposta de reajuste do sal\u00e1rio m\u00ednimo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=310&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GRUPO IND\u00cdGENA, PERNAMBUCO, ACAMPAMENTO TERRA LIVRE (15:2019, BRAS\u00cdLIA (DF)), DEFESA, DEMARCA\u00c7\u00c3O, TERRAS IND\u00cdGENAS, DIREITOS DO \u00cdNDIO, SA\u00daDE P\u00daBLICA, APOIO POL\u00cdTICO.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es aos ind\u00edgenas pernambucanos participantes no Acampamento Terra Livre, realizado no Distrito Federal. Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero aqui cumprimentar e parabenizar todos os povos ind\u00edgenas do meu Estado de Pernambuco e do Brasil que est\u00e3o no Acampamento Terra Livre e que resistem h\u00e1 mais de 500 anos contra todos os ataques. S\u00e3o os povos leg\u00edtimos donos dessas terras brasileiras e que hoje resistem em luta pelo direito \u00e0 demarca\u00e7\u00e3o das suas terras, pelo direito \u00e0 pol\u00edtica para a sa\u00fade.\r\nSe os povos ind\u00edgenas n\u00e3o podem vir at\u00e9 esta Casa, n\u00e3o podem ficar pr\u00f3ximos, n\u00f3s que representamos esses povos, colocamos o nosso apoio a toda a luta dos povos ind\u00edgenas.\r\nQueremos dizer que a resist\u00eancia \u00e9 permanente. E vamos estar juntos lutando em defesa dos seus direitos contra essa criminosa reforma da Previd\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, DEBATE, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, DEFESA, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA.\r\nMOVIMENTO DE PROTESTO, DEFESA, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, UNIVERSIDADE FEDERAL, APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o de requerimento de convoca\u00e7\u00e3o do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o para esclarecimento \u00e0 Casa do corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados ao ensino p\u00fablico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero refor\u00e7ar uma convoca\u00e7\u00e3o a toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira: amanh\u00e3 ser\u00e1 o dia de ocuparmos as ruas em defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, em defesa dos estudantes, dos pais de estudantes, dos professores. Ocupem as ruas!\r\nAmanh\u00e3 n\u00f3s estaremos aqui com o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o e faremos a nossa parte. H\u00e1 resist\u00eancia nesta Casa! Precisamos defender a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Vamos juntos defender as universidades, defender a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.\r\nO povo estar\u00e1 nas ruas e n\u00f3s estaremos aqui nesta Casa, com o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, para que ele responda \u00e0 agress\u00e3o contra a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica neste Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T13:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "TABIRA (PE), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Transcurso do 70\u00ba anivers\u00e1rio do Munic\u00edpio de Tabira, Estado de Pernambuco.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, subo mais uma vez a esta tribuna para render homenagens \u00e0 minha cidade, Tabira, que, nesta segunda-feira, completar\u00e1 70 anos de exist\u00eancia. A cidade come\u00e7ou em uma comunidade rural chamada Madeira e foi idealizada por Gon\u00e7alo Gomes. Evoluiu e passou a ser chamada de Esp\u00edrito Santo. Hoje, \u00e9 chamada de Tabira, o nome de um ind\u00edgena que lutou numa guerra entre tribos e levou uma flechada envenenada no olho. Ele retirou a flecha, continuou lutando e foi vencedor. Ele representa o nosso esp\u00edrito nesta Casa: mesmo com a democracia ferida, estamos aqui lutando, resistindo em defesa dos direitos da classe trabalhadora.\r\nTabira \u00e9 a terra das tradi\u00e7\u00f5es, \u00e9 a terra da poesia, da cultura. Tem a maior feira de gado da regi\u00e3o. \r\nParab\u00e9ns ao povo de Tabira, essa terra amada que fica no Sert\u00e3o de Pernambuco, no Sert\u00e3o do Paje\u00fa! Parab\u00e9ns ao povo tabirense!\r\nViva Tabira! Viva a cultura! Viva a terra das tradi\u00e7\u00f5es!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T22:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMC 92/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 871/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 92, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, sobre o combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT, Sr. Presidente, orienta o voto \"sim\". Se os Parlamentares desta Casa estiverem achando que a declara\u00e7\u00e3o emitida pelas organiza\u00e7\u00f5es sindicais \u00e9 prova plena, est\u00e3o enganados e n\u00e3o conhecem a legisla\u00e7\u00e3o. A declara\u00e7\u00e3o \u00e9 uma prova complementar.\r\nN\u00e3o d\u00e1 para V.Exas., Sras. e Srs. Parlamentares, entrarem nessa onda do Governo de criminalizar as organiza\u00e7\u00f5es sindicais. V\u00e3o visit\u00e1-las para conhecer a realidade.\r\nCada trabalhador, cada trabalhadora, cada dirigente sindical est\u00e1 acompanhando este processo. Muitos de V.Exas. receberam votos desses trabalhadores e dessas trabalhadoras.\r\nTirar o direito do sindicato rural de tamb\u00e9m dar a declara\u00e7\u00e3o aos trabalhadores e trabalhadoras acerca da sua atividade \u00e9 um crime muito grande. Isso n\u00e3o se faz. Isso \u00e9 criminalizar o movimento sindical, principalmente o movimento sindical que \u00e9...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=619&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T23:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMA 2/2019, EMENDA AGLUTINATIVA, MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda Aglutinativa n\u00ba 2, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00b0 871, de 2019, sobre o combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Esta emenda aglutinativa \u00e9 fruto de v\u00e1rios dias de muito esfor\u00e7o, de muito trabalho, principalmente da CONTAG e de suas federa\u00e7\u00f5es, do Partido dos Trabalhadores, dos partidos do campo, da Esquerda, a fim de construir uma emenda que pudesse, nesta MP 871/19, salvar os trabalhadores e as trabalhadoras.\r\nN\u00e3o foi poss\u00edvel salvar todos os trabalhadores e todas as trabalhadoras de v\u00e1rios itens que est\u00e3o nesta MP, mas, no que foi poss\u00edvel, o movimento sindical, juntamente com o nosso partido, trabalhou incansavelmente para proteger os trabalhadores e as trabalhadoras. Vai ser assim at\u00e9 o final deste Governo - espero que seja em breve. Vai ser assim: lutando, resistindo e trabalhando para salvar minimamente os trabalhadores. No que for poss\u00edvel salvar os trabalhadores, este partido lutar\u00e1 incansavelmente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=699&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-05T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DO MEIO AMBIENTE, HOMENAGEM.\r\nMEIO AMBIENTE, GEST\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, CR\u00cdTICA.\r\nAGROT\u00d3XICO, CONTR\u00c1RIO.\r\nSA\u00daDE, ALIMENTO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial do Meio Ambiente. Necessidade de resist\u00eancia aos ataques do Governo Federal ao meio ambiente.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero aqui cumprimentar todos os lutadores e todas as lutadoras em defesa do meio ambiente. Hoje, Dia Mundial do Meio Ambiente, as organiza\u00e7\u00f5es, o povo brasileiro nos colocam a necessidade de uma agenda de resist\u00eancia, resist\u00eancia esta aos ataques promovidos pelo Governo Federal ao meio ambiente.\r\nNo in\u00edcio deste ano o Brasil bateu o recorde na libera\u00e7\u00e3o de veneno. Veneno mata, veneno ataca a sa\u00fade de milh\u00f5es e milh\u00f5es de brasileiros e brasileiras. Precisamos resistir! Precisamos continuar nessa luta em defesa do meio ambiente, em defesa de alimentos saud\u00e1veis, para que possamos ter uma popula\u00e7\u00e3o menos adoecida.\r\nViva a resist\u00eancia! Viva as nossas organiza\u00e7\u00f5es e o nosso povo brasileiro que luta por um Pa\u00eds melhor!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F6%2F2019&txPagina=169&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VAQUEJADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Sras. e Srs. Deputados, quero registrar a posi\u00e7\u00e3o da nossa bancada, do PT de Pernambuco, em defesa da vaquejada, por entendermos que ela faz parte do calend\u00e1rio cultural do Nordeste, do nosso Estado de Pernambuco, que ela gera economia e desenvolve as nossas regi\u00f5es, a exemplo da nossa cidade de Tabira, da Regi\u00e3o do Paje\u00fa, do Munic\u00edpio de Surubim. N\u00f3s temos a Missa do Vaqueiro, conhecida mundialmente, l\u00e1 em Serrita.\r\nPor tudo isso, n\u00f3s da bancada do PT de Pernambuco defendemos e votamos a favor da vaquejada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T00:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), REJEI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Primeiro, Presidente Rodrigo Maia e demais presentes, para os rurais ainda falta muita coisa, inclusive a quest\u00e3o do CNIS Rural e a quest\u00e3o das trabalhadoras e dos trabalhadores rurais que um dia podem vir a ter direito a pens\u00e3o. Da forma como essa pens\u00e3o est\u00e1 colocada, nenhuma trabalhadora rural ou nenhum trabalhador rural ter\u00e1 direito a 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo. Vejam que absurdo: se a renda familiar for de 300 reais, ter\u00e1 um complemento de 700 reais; se tiver uma renda de 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo, ter\u00e1 um complemento de 50%, acrescido de 10% por dependente. E se perderem essa renda, vai ficar quanto? Um pouco mais da metade de 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo.\r\nH\u00e1 ainda muitas injusti\u00e7as para serem retiradas dessa reforma, que \u00e9 dura com a classe trabalhadora, que \u00e9 dura com as professoras e os professores.\r\nComo aqui foi dito por diversas lideran\u00e7as, como \u00e9 que tiram 20 bilh\u00f5es de reais das costas das professoras e dos professores e d\u00e3o ao agroneg\u00f3cio mais de 80 bilh\u00f5es de reais? Como \u00e9 que tiram de uma trabalhadora rural 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo e d\u00e3o ao agroneg\u00f3cio brasileiro mais de 80 bilh\u00f5es de reais? Como \u00e9 que se dificulta tanto o acesso a um benef\u00edcio previdenci\u00e1rio, a uma aposentadoria, com esse c\u00e1lculo perverso e injusto que considera 100% das contribui\u00e7\u00f5es? Imaginem algu\u00e9m que come\u00e7ou no emprego com 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo e foi aos poucos se capacitando para poder evoluir e ter um sal\u00e1rio melhor: esse vai contar para a aposentadoria.\r\n\u00c9 algo muito injusto ver uma regra de transi\u00e7\u00e3o dur\u00edssima, dur\u00edssima, de 100%, impedindo que trabalhadores e trabalhadoras possam se aposentar um dia. \r\nEu tenho dito que muitos trabalhadores ficar\u00e3o sem o direito de se aposentar neste Pa\u00eds. E os que conseguirem v\u00e3o se aposentar com um valor muito reduzido. Isso n\u00e3o melhora a economia do Pa\u00eds. Isso dificulta a economia deste Pa\u00eds, porque a Previd\u00eancia Social gera desenvolvimento, movimenta a economia nos Munic\u00edpios deste Pa\u00eds. E mais de 70% dos Munic\u00edpios deste Pa\u00eds s\u00e3o movimentados pelos recursos da Previd\u00eancia Social. Esse recurso vai ficar cada vez mais escasso, o que vai dificultar a vida de milh\u00f5es e milh\u00f5es de brasileiros. \r\nTodos perdem com essa reforma da Previd\u00eancia: o trabalhador e a trabalhadora rural, a empregada dom\u00e9stica, os professores, a seguran\u00e7a p\u00fablica, os comerciantes. As pequenas e microempresas tamb\u00e9m v\u00e3o perder com essa criminosa reforma, porque v\u00e3o diminuir os recursos nos seus Munic\u00edpios. \r\n\u00c9 lament\u00e1vel que alguns Parlamentares subam nesta tribuna e venham falar de combate aos privil\u00e9gios! N\u00e3o se encontra nenhum combate a privil\u00e9gio nessa criminosa reforma da Previd\u00eancia. N\u00e3o h\u00e1 privil\u00e9gios no Regime Geral da Previd\u00eancia. H\u00e1 um teto m\u00ednimo de um sal\u00e1rio m\u00ednimo e um teto m\u00e1ximo de 5.800 reais. Onde \u00e9 que est\u00e3o os privil\u00e9gios que est\u00e3o sendo combatidos? Onde est\u00e3o as For\u00e7as Armadas? Numa sala separada. Onde est\u00e3o os trabalhadores que morrem e que lutam em defesa da seguran\u00e7a p\u00fablica? Eles est\u00e3o sendo atacados por essa criminosa reforma da Previd\u00eancia. \u00c9 por isso que o Partido dos Trabalhadores e os partidos de oposi\u00e7\u00e3o est\u00e3o nesta resist\u00eancia, nesta luta contra essa criminosa reforma da Previd\u00eancia.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar que fa\u00e7am isso com o povo brasileiro, que ataquem os nossos trabalhadores e as nossas trabalhadoras j\u00e1 t\u00e3o sofridos. Mais uma vez, eles est\u00e3o sendo penalizados com uma reforma injusta, dura e cruel para cima de milh\u00f5es e milh\u00f5es de brasileiros. Os recursos que querem economizar v\u00e3o ser retirados de quem ganha at\u00e9 1.300 reais.\r\n\"N\u00e3o\" \u00e0 reforma da Previd\u00eancia! \"N\u00e3o\" a essa criminaliza\u00e7\u00e3o do povo brasileiro! Vamos derrotar essa criminosa reforma da Previd\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=480&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Continuidade da luta da Oposi\u00e7\u00e3o contra a reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, senhores e senhoras, quero falar para a popula\u00e7\u00e3o brasileira. N\u00e3o vamos perder a f\u00e9, n\u00e3o vamos perder a esperan\u00e7a.\r\nO ataque brutal aos direitos previdenci\u00e1rios, \u00e0s aposentadorias, \u00e0s pens\u00f5es do povo brasileiro, cometido por 379 Parlamentares na noite de ontem, n\u00e3o vai ficar assim. Ainda h\u00e1 luta, ainda h\u00e1 resist\u00eancia, esta reforma ainda vai para o Senado. \u00c9 preciso continuar mobilizados, lutando, porque a luta faz parte da nossa vida, a resist\u00eancia faz parte do nosso dia a dia.\r\nPor isso, vamos continuar resistindo, sem perder a f\u00e9, sem perder a esperan\u00e7a de dias melhores. Hoje vamos entrar madrugada adentro para poder amenizar os ataques \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nCom luta, com resist\u00eancia, a esperan\u00e7a vai vencer o medo!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T00:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMA 8/2019, EMENDA AGLUTINATIVA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda Aglutinativa n\u00ba 8, oferecida \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, da mesma forma que o PT votou em defesa do abono salarial, em defesa do BPC, em defesa dos professores, em defesa de um sal\u00e1rio m\u00ednimo para as vi\u00favas, n\u00f3s orientamos o voto \"sim\", em defesa dos policiais e dos trabalhadores na seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nEsperamos a mesma coer\u00eancia para, na pr\u00f3xima emenda, votar a favor da educa\u00e7\u00e3o, a favor dos professores e das professoras. N\u00e3o podemos admitir essa crueldade que est\u00e1 sendo feita pelo Sr. Jair Bolsonaro contra os trabalhadores e trabalhadoras, porque j\u00e1 ferraram a vida dos metal\u00fargicos, dos vigilantes, dos qu\u00edmicos, das empregas dom\u00e9sticas, dos trabalhadores em aeroportos, dos agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade e dos agentes de endemias. \r\nN\u00f3s vamos aqui, pelo menos nestes destaques, tentar aliviar a dor de algumas categorias que est\u00e3o vendo seu sonho de aposentadoria ir por \u00e1gua abaixo.\r\nPor isso, o PT vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=283&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "UNI\u00c3O NACIONAL DOS ESTUDANTES (UNE), CONGRESSO DA UNI\u00c3O NACIONAL DOS ESTUDANTES (57:2019, BRAS\u00cdLIA (DF)).",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o do 57\u00ba Congresso da Uni\u00e3o Nacional dos Estudantes - UNE, em Bras\u00edlia, Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, na sala de aula \u00e9 que se faz uma na\u00e7\u00e3o. A garra da juventude, no Congresso da UNE, d\u00e1-nos mais for\u00e7a e mais vigor para continuar lutando em defesa da democracia e em defesa dos nossos direitos.\r\nQuero cumprimentar toda a juventude do meu Estado de Pernambuco que est\u00e1 nesse Congresso da UNE, que est\u00e1 nas ruas e que est\u00e1 em frente ao Congresso Nacional, lutando em defesa da democracia, em defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade e em defesa da Previd\u00eancia Social e p\u00fablica, defendendo os direitos de toda a juventude brasileira. \u00c9 na luta, \u00e9 nas ruas que se constr\u00f3i uma na\u00e7\u00e3o, que se constr\u00f3i um pa\u00eds.\r\nParab\u00e9ns a toda juventude que participa do Congresso da UNE!\r\nViva a luta!\r\nViva a garra dessa juventude brasileira!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 23 do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, \u00e9 s\u00f3 ler o texto, \u00e9 s\u00f3 ler o texto. \u00c9 renda familiar. O que o texto est\u00e1 garantindo \u00e9 uma renda familiar de um sal\u00e1rio m\u00ednimo, e n\u00e3o uma pens\u00e3o, n\u00e3o uma pens\u00e3o de um sal\u00e1rio m\u00ednimo. Se qualquer mulher, se qualquer homem, tiver uma renda de 300 reais, a pens\u00e3o vai ser 700 reais. Est\u00e1 escrito. Leiam! N\u00e3o \u00e9 inven\u00e7\u00e3o.\r\nVai ficar a digital, vai ficar o nome daqueles que impediram que uma trabalhadora rural, que uma empregada dom\u00e9stica, que uma trabalhadora neste Pa\u00eds tivesse o direito de ter uma pens\u00e3o de um sal\u00e1rio m\u00ednimo. O que \u00e9 um sal\u00e1rio m\u00ednimo neste Pa\u00eds? Ser\u00e1 que \u00e9 tanto dinheiro assim para impedir isso, para constitucionalizar um benef\u00edcio da Presid\u00eancia Social menor que um sal\u00e1rio m\u00ednimo?\r\nEu aprendi muito com meu pai. Quem d\u00e1 aos pobres est\u00e1 servindo a Deus. Agora, quem tira dos pobres est\u00e1, sim, a servi\u00e7o \u00e9 do diabo. \r\nPresidente...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=280&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CARLOS VERAS, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, MUNIC\u00cdPIO, PERNAMBUCO.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTRARIEDADE, POPULA\u00c7\u00c3O, VOTO CONTR\u00c1RIO, SEGUNDO TURNO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do povo pernambucano com a aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria. An\u00fancio de voto do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em segundo turno.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, aproveitei este recesso e tive a oportunidade de visitar o maior n\u00famero de regi\u00f5es e de Munic\u00edpios e de conversar com o maior n\u00famero de trabalhadores e trabalhadoras no meu Estado de Pernambuco, encontrei uma indigna\u00e7\u00e3o muito grande do povo pernambucano com a aprova\u00e7\u00e3o desta criminosa reforma da Previd\u00eancia.\r\nO povo pernambucano, na sua grande maioria, \u00e9 contra esta proposta criminosa, que n\u00e3o combate privil\u00e9gios, que d\u00e1 uma isen\u00e7\u00e3o de presente ao agroneg\u00f3cio de 84 milh\u00f5es e que impede que uma vi\u00fava tenha o benef\u00edcio de 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo. Esta \u00e9 uma reforma para privilegiar aqueles que sempre foram privilegiados, para privilegiar o grande capital.\r\nPor isso, quero aqui reafirmar o meu compromisso de, no segundo turno, votar contra esta criminosa reforma da Previd\u00eancia. N\u00f3s vamos fazer de tudo para proteger os trabalhadores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=147&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T12:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DESTAQUE PARA VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, CR\u00cdTICA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, REDU\u00c7\u00c3O, VALOR, BENEF\u00cdCIO PREVIDENCI\u00c1RIO, APOSENTADORIA POR INCAPACIDADE PERMANENTE.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o de requerimentos de destaques apresentados \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria, na vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em segundo turno.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje n\u00f3s temos mais uma oportunidade, com esses destaques, de amenizar a dor de milh\u00f5es e milh\u00f5es de trabalhadoras e trabalhadores.\r\nEssa reforma continua muito dura. \u00c9 inadmiss\u00edvel, \u00e9 desumano que uma trabalhadora que seja portadora de uma doen\u00e7a incur\u00e1vel e venha a adoecer, ao se aposentar, receba um benef\u00edcio correspondente a apenas 60% do valor do seu sal\u00e1rio. Ela vai ficar doente, sem emprego, sem trabalho e apenas com 60% do sal\u00e1rio. Isso \u00e9 desumano, isso \u00e9 cruel.\r\nEsses destaques s\u00e3o importantes para que n\u00f3s possamos amenizar a dor de milh\u00f5es e milh\u00f5es de brasileiros neste Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, DESTAQUE SUPRESSIVO SIMPLES, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do inciso V, do art. 201, constante no art. 1\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria, na vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em segundo turno.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT vota \"n\u00e3o\" ao texto.\r\nEssa portaria \u00e9 mentirosa, \u00e9 enganosa. Se realmente tivessem a inten\u00e7\u00e3o de proteger as vi\u00favas e de lhes garantir, no m\u00ednimo, o sal\u00e1rio m\u00ednimo, n\u00e3o se estaria alterando o inciso V do art. 201 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, porque ele j\u00e1 garante isso. Por que querem alter\u00e1-lo? O fato \u00e9 que o Governo est\u00e1 cometendo um crime contra as pensionistas, contra as vi\u00favas e os vi\u00favos brasileiros.\r\nQuero chamar a aten\u00e7\u00e3o da bancada pernambucana, da bancada nordestina, porque temos agora a oportunidade, com este destaque, de garantir a pens\u00e3o de pelo menos um sal\u00e1rio m\u00ednimo. Ora, o que \u00e9 um sal\u00e1rio m\u00ednimo? Vamos garantir o m\u00ednimo para o conjunto dessas pessoas. Uma pensa visa assegurar o m\u00ednimo dignidade para a vida da fam\u00edlia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESTADO DEMOCR\u00c1TICO DE DIREITO, DEMOCRACIA, DEFESA, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, TRANSFER\u00caNCIA DE PRESO, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), DECIS\u00c3O, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Regozijo com a\u00e7\u00e3o do Parlamento brasileiro e com decis\u00e3o da Supremo Tribunal Federal, em defesa dos direitos do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, hoje este Parlamento d\u00e1 uma resposta \u00e0queles que se acham donos do mundo, donos do Brasil, que fazem o que querem. Este Parlamento deixou claro que ainda h\u00e1 esperan\u00e7a de enfrentarmos aqueles que querem atentar contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\nE o Supremo impediu um ataque, uma persegui\u00e7\u00e3o direta ao nosso Presidente Lula, um ataque \u00e0 democracia, um ataque ao Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\nN\u00f3s n\u00e3o vamos baixar a cabe\u00e7a. A cada ataque, uma resposta! A cada ataque, uma mobiliza\u00e7\u00e3o! O povo est\u00e1 nas ruas! O povo est\u00e1 mobilizado! N\u00f3s vamos continuar nessa trincheira de luta em defesa da liberdade do Presidente Lula, em defesa da inoc\u00eancia do Presidente Lula.\r\nLula livre! Lula livre!\r\nViva a democracia!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=256&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SOLICITA\u00c7\u00c3O, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, BANCADA PARLAMENTAR, DEFESA, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS P\u00daBLICOS, REGI\u00c3O NORDESTE, CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Pedido, ao Presidente Rodrigo Maia e aos coordenadores das bancadas nordestina e petista, de articula\u00e7\u00e3o diante das declara\u00e7\u00f5es do Presidente Jair Bolsonaro contr\u00e1rias \u00e0 libera\u00e7\u00e3o de recursos \u00e0 Regi\u00e3o Nordeste.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Rodrigo Maia, eu queria solicitar de V.Exa. e tamb\u00e9m da coordena\u00e7\u00e3o da bancada do Nordeste, a nossa bancada, empenho na defesa da Regi\u00e3o Nordeste. As declara\u00e7\u00f5es do Presidente da Rep\u00fablica de exclus\u00e3o do Nordeste, Deputado Rodrigo Maia, de orienta\u00e7\u00e3o aos Ministros e ao Presidente da Caixa para que n\u00e3o haja libera\u00e7\u00e3o de recursos para o Nordeste, isso \u00e9 um atentado \u00e0 Federa\u00e7\u00e3o.\r\nAqui n\u00e3o estou pedindo posi\u00e7\u00f5es simplesmente pol\u00edticas, mas o empenho da bancada do Nordeste e a ajuda de V.Exa. para que possamos defender a Federa\u00e7\u00e3o, o Nordeste e o povo nordestino. N\u00e3o pode um Presidente da Rep\u00fablica querer excluir uma Regi\u00e3o simplesmente por uma posi\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica ou pol\u00edtica! N\u00f3s temos a responsabilidade, enquanto Parlamentares do Nordeste, de defender a nossa regi\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=339&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE PARA VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA AGLUTINATIVA, MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 70 do Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1943, com a reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 15 da Emenda Aglutinativa apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de livre mercado e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esta MP desregulamenta o mundo do trabalho. N\u00e3o cabe, numa MP que trata de quest\u00f5es econ\u00f4micas, que se fa\u00e7a reforma trabalhista. Imaginem as trabalhadoras e os trabalhadores rurais que trabalham na safra tendo que trabalhar aos domingos. V\u00e3o trabalhar de domingo a domingo. Isso \u00e9 escravid\u00e3o, isso \u00e9 explora\u00e7\u00e3o, isso \u00e9 um aprofundamento ao retrocesso, um ataque aos direitos trabalhistas.\r\nPor isso o Partido dos Trabalhadores orienta o voto \"n\u00e3o\" a esse texto perverso, que vem aprofundar a desigualdade social neste Pa\u00eds. N\u00f3s n\u00e3o podemos, neste Parlamento, legislar a favor do capital e contra os trabalhadores e as trabalhadoras. Os trabalhadores v\u00e3o \u00e0s ruas exigir os seus direitos, resistir contra esse profundo ataque aos direitos trabalhistas.\r\nO PT vota \"n\u00e3o\" a esse texto cruel!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=20&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, PRIS\u00c3O, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRESO POL\u00cdTICO, VIOLA\u00c7\u00c3O, ESTADO DEMOCR\u00c1TICO DE DIREITO, DEFESA, LIBERTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Transcurso dos 500 dias da pris\u00e3o do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Car\u00e1ter pol\u00edtico da pris\u00e3o do ex-Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, senhores e senhoras, s\u00e3o 500 dias, s\u00e3o 500 dias de pris\u00e3o injusta, de persegui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, de farsa. Para que tudo isso? Para que essa persegui\u00e7\u00e3o e essa pris\u00e3o pol\u00edtica do Presidente Lula?\r\nPara dar continuidade ao desmonte do Estado brasileiro; para acabar com a aposentadoria do povo brasileiro; para acabar com os direitos trabalhistas; para envenenar a popula\u00e7\u00e3o, com a libera\u00e7\u00e3o de tantos agrot\u00f3xicos; para atacar os direitos fundamentais; para atentar contra a democracia e contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito; para violar os direitos humanos deste Pa\u00eds.\r\nA pris\u00e3o do Presidente Lula \u00e9 um atentado \u00e0 democracia, ao Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\nEstamos em vig\u00edlia, estamos em resist\u00eancia. O povo est\u00e1 nas ruas neste dia, denunciando essa pris\u00e3o pol\u00edtica, esse ataque \u00e0 democracia.\r\nResist\u00eancia sempre!\r\nLula livre!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=19&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T10:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, LEI DA AGRICULTURA FAMILIAR, AGRICULTURA FAMILIAR, DEBATE.\r\nSEMANA NACIONAL DA AGRICULTURA FAMILIAR, REALIZA\u00c7\u00c3O.\r\nPEQUENA PROPRIEDADE RURAL, JOVEM, PERMAN\u00caNCIA, SUCESS\u00c3O, DEBATE.\r\nD\u00c9CADA, AGRICULTURA FAMILIAR, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS PARA A ALIMENTA\u00c7\u00c3O E AGRICULTURA (FAO), ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (ONU), LAN\u00c7AMENTO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.326, de 2006, conhecida como a Lei da Agricultura Familiar; celebra\u00e7\u00e3o da Semana Nacional da Agricultura Familiar, institu\u00edda pela Lei n\u00ba 13.776, de 2018; debate da sucess\u00e3o nas pequenas propriedades rurais com a perman\u00eancia dos jovens no campo, de amea\u00e7as \u00e0 aposentadoria dos agricultores e do lan\u00e7amento da D\u00e9cada da Agricultura Familiar, pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU em conjunto com o Fundo das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e Agricultura - FAO.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE) - Bom dia a todas as companheiras e a todos os companheiros. \r\nQuero cumprimentar por este importante momento, de forma muito especial, o Presidente da Frente Parlamentar em Defesa da Agricultura Familiar, o Deputado Heitor Schuch; nosso companheiro Alberto, Presidente da COPROFAM; o Gustavo, da FAO. Em nome deles, cumprimento todos os companheiros e companheiras que comp\u00f5em a Mesa. Sa\u00fado, de forma muito especial, as organiza\u00e7\u00f5es aqui presentes, em nome da CONTAG e do Presidente Aristides; o MST - est\u00e1 aqui o Alexandre Concei\u00e7\u00e3o; a Articula\u00e7\u00e3o no Semi\u00e1rido Brasileiro - ASA. Meus cumprimentos a todas as organiza\u00e7\u00f5es.\r\nHoje, no lan\u00e7amento da D\u00e9cada para a Agricultura Familiar no Brasil, \u00e9 importante denunciarmos a situa\u00e7\u00e3o por que passa a agricultura familiar e as dificuldades que temos enfrentado. Aqui est\u00e1 a resist\u00eancia, a resist\u00eancia em defesa da agricultura familiar, agricultura que alimenta milh\u00f5es e milh\u00f5es de brasileiros e brasileiras. \r\nComo lembraram aqui o Deputado Heitor Schuch e nosso companheiro Deputado Vilson da Fetaemg, houve um processo de desmonte das pol\u00edticas p\u00fablicas e dos programas que colocaram num patamar diferenciado nossos agricultores e nossas agricultoras. N\u00f3s cuidamos da terra e amamos o que fazemos. N\u00f3s queremos continuar produzindo e ajudando a garantir a soberania alimentar no nosso Pa\u00eds.\r\nNo entanto, com o fim do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio - MDA, foram juntos o PAA, o PNAE, o Programa Cisternas, destinado a 1 milh\u00e3o de cisternas de placas, o Programa de Sementes, para garantir aos trabalhadores e \u00e0s trabalhadoras, nossos produtores, o acesso a sementes de qualidade para plantar e produzir, e o Programa Nacional de Assist\u00eancia T\u00e9cnica. N\u00e3o h\u00e1 como produzirmos ou ampliarmos nossa produ\u00e7\u00e3o sem uma assist\u00eancia t\u00e9cnica diferenciada, que oriente o conjunto dos trabalhadores e das trabalhadoras.\r\nO programa de habita\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m foi junto. N\u00f3s temos o direito de viver no campo, e viver com qualidade, com direito \u00e0 habita\u00e7\u00e3o, ao esporte, \u00e0 cultura e ao lazer. Sem estrada e sem acesso \u00e0s nossas comunidades, como podemos ter uma vida digna e qualidade nas comunidades rurais?\r\nEstamos vivendo um processo de retrocesso: o Brasil est\u00e1 voltando a 100 anos, quando enfrent\u00e1vamos muito mais dificuldades. No Governo do Presidente Lula, tivemos avan\u00e7os importantes, e estamos vendo estes avan\u00e7os ser desmanchados e perdidos no nosso Pa\u00eds.\r\nOnde est\u00e1 a pol\u00edtica de educa\u00e7\u00e3o no campo? N\u00f3s precisamos de educa\u00e7\u00e3o no campo! N\u00f3s precisamos de sa\u00fade! O que estamos vendo s\u00e3o postos de sa\u00fade nas comunidades rurais ser fechados. Estamos enfrentando um processo de ataque profundo \u00e0s nossas conquistas.\r\nDiante de tudo isso, o que encontramos como resposta do Governo Federal? A privatiza\u00e7\u00e3o dos bancos p\u00fablicos, a privatiza\u00e7\u00e3o do Banco do Nordeste, que, para n\u00f3s da Regi\u00e3o Nordeste, representa um ataque profundo. O cr\u00e9dito j\u00e1 diminuiu, a dificuldade de acessar o cr\u00e9dito hoje \u00e9 muito grande. Cad\u00ea o PRONAF Jovem, o PRONAF Mulher, o Programa Nossa Primeira Terra, a reforma agr\u00e1ria? D\u00e1 para falar de soberania alimentar sem falar de reforma agr\u00e1ria?\r\nO que temos visto? Colocarem as armas na m\u00e3o dos coron\u00e9is do latif\u00fandio, para matarem trabalhadores e trabalhadoras que lutam pelo direito sagrado de ter um peda\u00e7o de terra para produzir alimentos saud\u00e1veis, alimentos org\u00e2nicos.\r\nO que mais temos visto? A libera\u00e7\u00e3o de venenos. Mais de 260 tipos de agrot\u00f3xicos foram liberados neste Pa\u00eds s\u00f3 no in\u00edcio deste ano, envenenando nossas \u00e1guas e nossa natureza, ateando fogo na Amaz\u00f4nia, atacando nossas popula\u00e7\u00f5es tradicionais, os povos quilombolas e ind\u00edgenas. Estamos vivendo um processo de ataques e retrocessos muito grande.\r\nPor isso, iniciei minha manifesta\u00e7\u00e3o dizendo que aqui est\u00e1 a resist\u00eancia. \u00c9 com a resist\u00eancia desse povo que n\u00e3o vamos desistir de uma agricultura familiar potente, que garanta qualidade de vida a milh\u00f5es e milh\u00f5es de brasileiros e brasileiras.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=22&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA .",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero registrar o nosso apoio aos agentes penitenci\u00e1rios, \u00e0 cria\u00e7\u00e3o da pol\u00edcia penal. \u00c9 muito importante essa PEC. Ela unifica a profiss\u00e3o no Pa\u00eds, ela protege o sistema de privatiza\u00e7\u00f5es, ela reconhece como direito o que j\u00e1 \u00e9 de fato trabalhado, exercido nos Estados, ela abre a possibilidade de concursos p\u00fablicos, ela gera emprego no Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, nosso apoio \u00e0 cria\u00e7\u00e3o da pol\u00edcia penal, nosso apoio aos agentes penitenci\u00e1rios do Pa\u00eds inteiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=269&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-03T11:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 510/2019, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 510-A, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.340, de 2006, (Lei Maria da Penha), com vista \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o aos Juizados de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar contra a Mulher da compet\u00eancia para julgamento de a\u00e7\u00f5es de div\u00f3rcio e de dissolu\u00e7\u00e3o de uni\u00e3o est\u00e1vel, a pedido da ofendida, bem como da Lei n\u00ba 13.105, de 2015 (C\u00f3digo de Processo Civil), com exce\u00e7\u00e3o do art. 14-A da Lei n\u00ba 11.340, de 2006, constante do art. 1\u00ba, com parecer favor\u00e1vel.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, o Partido dos Trabalhadores orienta o voto \"sim\".\r\nN\u00f3s precisamos coibir essa viol\u00eancia tremenda contra as mulheres do Pa\u00eds. N\u00e3o d\u00e1 para aceitar que as mulheres fiquem presas a um v\u00ednculo em que elas s\u00e3o violentadas, em que elas s\u00e3o agredidas. Essa emenda ajuda a acelerar esse processo de separa\u00e7\u00e3o desse v\u00ednculo, para que elas n\u00e3o fiquem presas a esse processo de viol\u00eancia. Por isso, \u00e9 muito importante essa emenda.\r\nO Partido dos Trabalhadores, o PT, orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F10%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T22:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PRIMEIRO TURNO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em primeiro turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penal federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, enquanto Presidente da Central \u00danica dos Trabalhadores, eu tive a oportunidade de atuar ao lado do Sindicato dos Agentes Penitenci\u00e1rios do meu Estado, Pernambuco. Hoje, como Deputado Federal, tenho a satisfa\u00e7\u00e3o aqui de orientar pela bancada do Partidos dos Trabalhadores o voto \"sim\" \u00e0 PEC da Pol\u00edcia Penal. N\u00f3s do Partido dos Trabalhadores n\u00e3o temos d\u00favidas sobre a mat\u00e9ria.\r\nQueremos registrar a atua\u00e7\u00e3o do nosso companheiro Maciel Santos no Estado de Pernambuco, agente penitenci\u00e1rio, Presidente do Partido dos Trabalhadores no Munic\u00edpio de Bom Jardim. Ele se dedicou e empenhou pela aprova\u00e7\u00e3o desta PEC, que resolve distor\u00e7\u00f5es em todo o Brasil e protege as trabalhadoras e os trabalhadores na Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nPor isso, n\u00f3s do Partido dos Trabalhadores votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=220&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DEPUTADO FEDERAL, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ACOMPANHAMENTO,  DESASTRE AMBIENTAL, VAZAMENTO, PETR\u00d3LEO, LITORAL, PRAIA, REGI\u00c3O NORDESTE, GOVERNO FEDERAL, OMISS\u00c1O.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Convite ao Presidente em exerc\u00edcio dos trabalhos, Deputado Marcos Pereira, aos Parlamentares e ao Presidente Rodrigo Maia para acompanhamento e verifica\u00e7\u00e3o in loco  dos danos ambientais e sociais provocados pelo vazamento de petr\u00f3leo no litoral da Regi\u00e3o Nordeste. Omiss\u00e3o do Governo Federal sobre o crime ambiental ocorrido na regi\u00e3o litor\u00e2nea do Nordeste brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, queria convidar V.Exa., Deputado Marcos Pereira, o conjunto dos Deputados e Deputadas e o Presidente Rodrigo Maia para acompanharem de perto o desastre ambiental e social decorrente do vazamento de \u00f3leo no litoral, ou do que queiram denomin\u00e1-lo.\r\nAs popula\u00e7\u00f5es do Nordeste que vivem da pesca, dessa produ\u00e7\u00e3o, ou que vivem daquele ambiente, ou que vivem turismo, como as marisqueiras e os pescadores, enfim, todos esses trabalhadores est\u00e3o desesperados.\r\nEssa omiss\u00e3o criminosa do Governo Federal tem levado ao desespero diversas popula\u00e7\u00f5es. Por isso, \u00e9 preciso que esta Casa e a bancada do Nordeste tenham uma rea\u00e7\u00e3o muito mais efetiva.\r\nSr. Presidente, esta Casa deve reagir e ajudar o conjunto dessas popula\u00e7\u00f5es. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que n\u00e3o haja, diante de tantas tecnologias avan\u00e7adas, uma forma de retirar esse \u00f3leo em alto-mar, sem deix\u00e1-lo chegar at\u00e9 as praias, sem deix\u00e1-lo destruir a vida econ\u00f4mica, sem deix\u00e1-lo destruir tanto o nosso meio ambiente, como est\u00e1 acontecendo.\r\nPresidente, pe\u00e7o a V.Exa., juntamente com o Presidente Rodrigo Maia, para encaminhar uma a\u00e7\u00e3o, a fim de pressionarmos o Governo Federal para que n\u00e3o fique nessa omiss\u00e3o criminosa como est\u00e1 ocorrendo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=193&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-23T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 27/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPAULO PAIM, SENADOR, SENADOR FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APOSENTADORIA ESPECIAL, TRABALHADOR, PERICULOSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 27, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.707, de 2018, acerca das diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2019. Congratula\u00e7\u00f5es ao Senado Federal, especialmente ao Senador Paulo Paim, pela aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque, oferecido \u00e0 proposta de reforma previdenci\u00e1ria, a respeito da concess\u00e3o de aposentadoria especial ao trabalhador em atividade de risco.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT, Sr. Presidente, vota \"sim\".\r\nEu aproveito este minuto para lamentar que a criminosa reforma da Previd\u00eancia tenha sido aprovada no Senado com 60 votos de Senadores e Senadoras, mas tamb\u00e9m para parabenizar os Senadores que reagiram e amenizaram a dor de mais de 10 milh\u00f5es de trabalhadores e trabalhadoras que desempenham atividade de risco.\r\nParab\u00e9ns ao Senador Paulo Paim e aos que o acompanharam, que o seguiram na luta em defesa dos trabalhadores que exercem atividade de risco! Fizeram uma a\u00e7\u00e3o importante em prol desses trabalhadores. Pena que esta Casa, que os Deputados e Deputadas Federais n\u00e3o tenham tido a capacidade de reconhecer a import\u00e2ncia dos trabalhadores e trabalhadoras que trabalham em atividade de risco.\r\nParab\u00e9ns, Senador Paulo Paim!\r\nParab\u00e9ns, Senadores que ainda resistem na luta em defesa dos direitos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=24%2F10%2F2019&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PROPOSTA DE EMENDA CONSTITUICIONAL, AJUSTE FISCAL, MUNIC\u00cdPIO, DIREITO TRABALHISTA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao conjunto de medidas de ajuste fiscal encaminhadas ao Congresso Nacional pelo Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. \r\nEu quero aqui destacar as PECs apresentadas pelo Governo Bolsonaro, as quais t\u00eam a finalidade de diminuir os investimentos, de atacar os servidores p\u00fablicos, os trabalhadores e os menores Munic\u00edpios deste Pa\u00eds. \u00c9 mais um ataque aos direitos trabalhistas, mais um ataque aos trabalhadores e \u00e0s trabalhadoras, aos mais pobres. Esquece o Governo Federal e seu Ministro que a cada real investido, mais da metade volta atrav\u00e9s de impostos. \u00c9 o dinheiro circulando nos Munic\u00edpios, na economia local, que aquece a economia, que gera o desenvolvimento.\r\nN\u00f3s n\u00e3o vamos aceitar que o Governo Federal continue atacando os servidores p\u00fablicos, reduzindo sal\u00e1rios, e os direitos da classe trabalhadora.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=145&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "CENTRO DOM HELDER C\u00c2MARA DE ESTUDOS DE A\u00c7\u00c3O SOCIAL (CENDHEC), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Transcurso do 30\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o do Centro Dom Helder C\u00e2mara de Estudos de A\u00e7\u00e3o Social - CENDHEC.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sra. Presidenta.\r\nQuero deixar registrada nesta Casa a nossa homenagem \u00e0 associa\u00e7\u00e3o civil sem fins econ\u00f4micos Centro Dom Helder C\u00e2mara de Estudos e A\u00e7\u00e3o Social - CENDHEC, que comemora 30 anos de luta, com a miss\u00e3o de defender e promover os direitos humanos, em especial de crian\u00e7as, adolescentes, moradoras e moradores de assentamentos populares e grupos socialmente exclu\u00eddos, contribuindo para a transforma\u00e7\u00e3o social rumo a uma sociedade mais democr\u00e1tica, com justi\u00e7a social e sem viol\u00eancia.\r\nPor essas 3 d\u00e9cadas de luta e resist\u00eancia, em defesa dos direitos humanos, homenageamos, hoje, o CENDHEC, o qual parabenizo por sua defesa intransigente dos direitos humanos, destacadamente nesses tempos autorit\u00e1rios e sombrios.\r\nViva o CENDHEC!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-11T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, LIBERTA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nFESTIVAL LULA LIVRE (2019, RECIFE (PE)).\r\nESTADO DEMOCR\u00c1TICO DE DIREITO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Reencontro do orador com o ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Convite ao povo brasileiro para participa\u00e7\u00e3o no Festival Lula Livre, em Recife, Estado de Pernambuco.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nesse s\u00e1bado, eu tive a honra e a alegria de retomar o contato e poder dar um abra\u00e7o, pessoalmente, no querido Presidente Lula. A liberdade de Lula significa a possibilidade de o povo brasileiro sonhar em retomar as suas conquistas e impedir o retrocesso e as retiradas de direitos.\r\nEu senti que ele est\u00e1 novo em folha, cheio de energia e cheio de garra para rodar o Brasil. Ele me confessou que est\u00e1 morrendo de vontade de, domingo, dia 17, estar no Festival Lula Livre, no Recife. E ele vai estar conosco no Recife, no dia 17. Quero aproveitar para convidar o povo brasileiro, o povo nordestino e o povo pernambucano para estar no dia 17, domingo, no Festival Lula Livre. Vamos dar um grande abra\u00e7o no maior l\u00edder popular do Brasil, o l\u00edder que vai comandar as massas em defesa dos nossos direitos, em defesa da democracia, em defesa do Estado Democr\u00e1tico de Direito. Ser\u00e1 domingo, dia 17.\r\nLula livre! Lula livre!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F11%2F2019&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-02T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ARTICULA\u00c7\u00c3O NO SEMI\u00c1RIDO BRASILEIRO (ASA), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, ATUA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Transcurso do 20\u00ba anivers\u00e1rio da Articula\u00e7\u00e3o do Semi\u00e1rido Brasileiro - ASA. Relev\u00e2ncia dos trabalhos desenvolvidos pelo \u00f3rg\u00e3o. Lan\u00e7amento pela ASA do Programa Um Milh\u00e3o de Cisternas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 com muita honra que no dia de hoje subo a esta tribuna para registrar as nossas homenagens \u00e0 Articula\u00e7\u00e3o do Semi\u00e1rido Brasileiro - ASA Brasil pelos seus 20 anos de luta e de resist\u00eancia em defesa do Semi\u00e1rido brasileiro.\r\nA ASA Brasil desenvolve o importante programa Um Milh\u00e3o de Cisternas, premiado pela ONU, que hoje beneficia mais de 5 mil pessoas, porque \u00e9 respons\u00e1vel por tirar a lata d'\u00e1gua da cabe\u00e7a de muitas mulheres agricultoras familiares e \u00e9 respons\u00e1vel por fazer com que milhares de crian\u00e7as n\u00e3o bebam mais lama. Agora, 5 mil pessoas t\u00eam acesso \u00e0 \u00e1gua pot\u00e1vel.\r\nQuero mandar o meu abra\u00e7o e os meus parab\u00e9ns a todos e a todas que fazem a ASA Brasil, em especial ao nosso companheiro Alexandre Pires. Vamos continuar sempre defendendo as nossas organiza\u00e7\u00f5es. Parab\u00e9ns pelo trabalho desempenhado!\r\nViva a ASA Brasil! \u00c9 no Semi\u00e1rido que o povo resiste. \u00c9 no Semi\u00e1rido que pulsa a vida e a determina\u00e7\u00e3o do nosso povo. Vamos continuar na luta e na resist\u00eancia.\r\nViva o povo do Semi\u00e1rido brasileiro!\r\nObrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CARLOS VERAS.\r\n\r\n\tSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, por d\u00e9cadas, o Estado brasileiro teve como foco a pol\u00edtica de combate \u00e0 seca, que consiste em medidas paliativas para tentar aliviar a vida das sertanejas e dos sertanejos em momentos de estiagens severas. A inefici\u00eancia dessa pol\u00edtica ficou comprovada no \u00eaxodo dos retirantes, nos saques a com\u00e9rcios, no aumento da viol\u00eancia e da mis\u00e9ria nas regi\u00f5es mais \u00e1ridas do Pa\u00eds.\r\n\tContudo, a hist\u00f3ria e a natureza mostraram que n\u00e3o se pode combater a seca, o que se precisa \u00e9 aprender a conviver com ela. E \u00e9 a partir da uni\u00e3o de organiza\u00e7\u00f5es populares e movimentos sociais que a narrativa de combate \u00e0 seca come\u00e7a a ser desconstru\u00edda.\r\n\tDessa for\u00e7a, nasce a ASA (Articula\u00e7\u00e3o do Semi\u00e1rido Brasileiro), que, no \u00faltimo dia 26 de novembro, completou 20 anos em defesa da conviv\u00eancia com o Semi\u00e1rido. Com a ASA, surge o inovador Programa Um Milh\u00e3o de Cisternas, que permitiu o acesso \u00e0 \u00e1gua de qualidade a mais de 5 milh\u00f5es de pessoas. O programa, entre outros, ganhou o Pr\u00eamio de Pol\u00edtica para o Futuro da ONU, como melhor pol\u00edtica p\u00fablica de combate \u00e0 desertifica\u00e7\u00e3o e \u00e0 degrada\u00e7\u00e3o dos solos do mundo, em 2017.\r\n\tPara se entender a import\u00e2ncia da ASA, \u00e9 preciso compreender o tamanho do Semi\u00e1rido brasileiro. A regi\u00e3o \u00e9 composta por 1.262 Munic\u00edpios, dos Estados do Maranh\u00e3o, Piau\u00ed, Cear\u00e1, Rio Grande do Norte, Para\u00edba, Pernambuco, Alagoas, Sergipe, Bahia e Minas Gerais. L\u00e1, vivem mais de 26 milh\u00f5es de pessoas (IBGE, 2010), 12% da popula\u00e7\u00e3o nacional. Os crit\u00e9rios para delimita\u00e7\u00e3o do Semi\u00e1rido s\u00e3o a precipita\u00e7\u00e3o pluviom\u00e9trica m\u00e9dia anual igual ou inferior a 800 mil\u00edmetros; o \u00edndice de aridez de Thornthwaite igual ou inferior a 0,50 e; o percentual di\u00e1rio de d\u00e9ficit h\u00eddrico igual ou superior a 60%, considerando todos os dias do ano.\r\n\tCom 1,7 milh\u00f5es de fam\u00edlias vivendo no campo, agricultoras e agricultores familiares, povos ind\u00edgenas, comunidades tradicionais, quilombolas, e tantos outros, o Semi\u00e1rido concentra a maior popula\u00e7\u00e3o rural do Pa\u00eds. Por\u00e9m, na regi\u00e3o, ainda persistem problemas de concentra\u00e7\u00e3o da terra, da \u00e1gua, de educa\u00e7\u00e3o e de oportunidades.\r\n\tA ASA simboliza um novo olhar para o Semi\u00e1rido. Prova que, sim, \u00e9 poss\u00edvel viver e produzir com dignidade em regi\u00f5es secas, basta vontade pol\u00edtica para isso. Falar de conviv\u00eancia com o Semi\u00e1rido \u00e9 falar de reconhecimento e valoriza\u00e7\u00e3o dos povos e culturas da regi\u00e3o. Conviver com o Semi\u00e1rido exige pol\u00edticas p\u00fablicas que apoiem as muitas estrat\u00e9gias em curso locais, pol\u00edticas setoriais com vistas a propiciar uma vida digna \u00e0 popula\u00e7\u00e3o rural.\r\n\tEntretanto, a atual conjuntura de desconstru\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas sociais, especialmente as voltadas aos mais pobres, requer deste Parlamento uma aten\u00e7\u00e3o especial ao Semi\u00e1rido. Criamos, neste ano de 2019, a Frente Parlamentar em Defesa da Conviv\u00eancia com o Semi\u00e1rido, com o objetivo de debater a import\u00e2ncia de se destinarem recursos p\u00fablicos \u00e0 regi\u00e3o, com vistas a retomar o projeto de desenvolvimento social, econ\u00f4mico e ambiental sustent\u00e1vel no nosso Semi\u00e1rido. \r\n\tFalar de conviv\u00eancia com o Semi\u00e1rido \u00e9 falar de soberania e seguran\u00e7a alimentar, acesso \u00e0 \u00e1gua, educa\u00e7\u00e3o no campo, acesso aos mercados, garantia da agrobiodiversidade, pela vida das mulheres, e respeito \u00e0s comunidades tradicionais.\r\n Ao longo desses 20 anos, gra\u00e7as ao trabalho da ASA, 1,4 milh\u00e3o de pessoas passaram por cursos de gerenciamento de recursos h\u00eddricos; mais de 5 milh\u00f5es passaram a ter acesso \u00e0 \u00e1gua de qualidade para beber, ao lado de casa, atrav\u00e9s das cisternas; aproximadamente 7 mil escolas ganharam sistemas simplificados de abastecimento de \u00e1gua, beneficiando mais de 490 mil crian\u00e7as, 60 mil jovens e 40 mil adultos (nas secas, essas escolas paravam de funcionar) e mais de mil bancos comunit\u00e1rios de sementes foram criados.\r\n\tE \u00e9 por tudo isso que hoje homenageamos a ASA, por ser fundamental a essas conquistas hist\u00f3ricas do povo sertanejo, povo que quer viver na sua terra e dela tirar o sustento para viver.\r\n\tE \u00e9 por tudo isso que, mais do que nunca, precisamos da ASA forte. A ASA representa o direito \u00e0 vida no Semi\u00e1rido.\r\n\t\u00c9 no Semi\u00e1rido que a vida pulsa, \u00e9 no Semi\u00e1rido que o povo resiste.\r\n\tViva a ASA! Viva o Semi\u00e1rido brasileiro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2019&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA DE TECNOLOGIA E INFORMA\u00c7\u00d5ES DA PREVID\u00caNCIA (DATAPREV), SERVI\u00c7O FEDERAL DE PROCESSAMENTO DE DADOS (SERPRO), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Raz\u00f5es do posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados - SERPRO e da Empresa de Tecnologia e Informa\u00e7\u00f5es da Previd\u00eancia Social - DATAPREV.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero dar como lido pronunciamento no qual registro posicionamento contr\u00e1rio ao an\u00fancio hoje publicado no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 inten\u00e7\u00e3o do Governo Federal de privatizar o SERPRO e a DATAPREV. Pe\u00e7o ainda a V.Exa. que autorize sua divulga\u00e7\u00e3o no programa A Voz do Brasil. \r\nImagine que algumas empresas saibam tudo sobre voc\u00ea, sobre seus dados pessoais e de seus familiares, quando e por quanto tempo trabalhou em cada emprego, quanto recebeu de sal\u00e1rio e quanto pagou de Previd\u00eancia, se recebeu qualquer benef\u00edcio do INSS. Imagine ainda que elas conhe\u00e7am tamb\u00e9m detalhes de todos os impostos, taxas e contribui\u00e7\u00f5es federais, tudo o que comprou, com seu CPF ou CNPJ. Se for empres\u00e1rio, imagine toda sua contabilidade, suas compras, por quanto vendeu cada mercadoria ou servi\u00e7o, para quem e quando. Assim, toda a sua estrat\u00e9gia comercial estar\u00e1 nas m\u00e3os do seu concorrente.\r\nSe o SERPRO e a DATAPREV forem privatizadas, como deseja o Governo, todas essas informa\u00e7\u00f5es, que s\u00e3o sigilosas, ficar\u00e3o nas m\u00e3os de algumas empresas privadas, junto com milhares de sistemas que cont\u00eam toda a intelig\u00eancia computacional do Estado brasileiro. O Estado perder\u00e1 sua independ\u00eancia, sua capacidade de desenvolver solu\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas e de interesse do povo brasileiro, porque tamb\u00e9m perder\u00e1 mais de 13 mil t\u00e9cnicos altamente qualificados em tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e da comunica\u00e7\u00e3o, que ser\u00e3o demitidos. \r\nA soberania digital est\u00e1 em risco. Os trabalhadores est\u00e3o mobilizados, est\u00e3o nas ruas, v\u00e3o vir a esta Casa pressionar, conversar, dialogar com cada Deputado, com cada Deputada, para que n\u00e3o se cometa esse crime, esse ataque \u00e0 nossa soberania, com esse processo de privatiza\u00e7\u00f5es.\r\nN\u00e3o \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o do SERPRO! N\u00e3o \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da DATAPREV!\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado Carlos Veras, do PT do Estado de Pernambuco.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CARLOS VERAS.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, para falar sobre as privatiza\u00e7\u00f5es do SERPRO e da DATAPREV, \u00e9 preciso mencionar duas quest\u00f5es fundamentais para o Pa\u00eds e para as cidad\u00e3s e os cidad\u00e3os brasileiros: soberania e direitos humanos. O que isso tem a ver com tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o? Muita coisa.\r\nPrimeiro, quero falar sobre soberania digital. Hoje, qualquer setor da sociedade \u00e9 altamente dependente da tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, e sua infraestrutura: economia, com\u00e9rcio exterior, sistema financeiro, sistema tribut\u00e1rio, sa\u00fade p\u00fablica, transporte mar\u00edtimo, a\u00e9reo e terrestre, defesa, servi\u00e7os p\u00fablicos e gest\u00e3o do Estado.\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel e n\u00e3o conseguimos imaginar uma sociedade funcionando sem computadores e sem Internet, por onde trafegam bilh\u00f5es de informa\u00e7\u00f5es, conectam-se e interagem agentes p\u00fablicos e privados, integram-se as pol\u00edticas e os servi\u00e7os p\u00fablicos.\r\nAlgu\u00e9m consegue supor que \u00e9 poss\u00edvel aos Governos Federal, Estaduais ou Municipais funcionar, entender e conhecer o seu territ\u00f3rio, com sua popula\u00e7\u00e3o e suas diversidades, trocar informa\u00e7\u00f5es em tempo real entre os \u00f3rg\u00e3os dos Governos sem computadores e softwares que processam as informa\u00e7\u00f5es, emitem relat\u00f3rios e ajudam a elaborar pol\u00edticas p\u00fablicas a partir dos dados neles contidos? Ou grandes e m\u00e9dias empresas, bancos p\u00fablicos ou privados funcionando sem computadores, sem Internet?\r\nHoje, uma das principais, se n\u00e3o a principal, estrat\u00e9gia das for\u00e7as militares \u00e9 uma atua\u00e7\u00e3o centrada em rede. Seus soldados, avi\u00f5es, navios e carros de combate est\u00e3o conectados/interligados para atuarem de forma a ter uma melhor consci\u00eancia situacional, ou seja, entender melhor e em tempo real como est\u00e1 o campo de batalha para atuarem de forma mais articulada e eficiente.\r\nTudo isso somente \u00e9 poss\u00edvel por causa da tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o e a infraestrutura necess\u00e1ria para o seu funcionamento.\r\nPortanto, os computadores, onde est\u00e3o os centros de dados, os softwares para a gest\u00e3o do Estado, a Internet e os cabos submarinos ou sat\u00e9lites de dados fazem parte da infraestrutura para o funcionamento de um pa\u00eds, assim como as rodovias, as hidrel\u00e9tricas, as redes de transmiss\u00e3o de energia, os portos e os aeroportos.\r\nHoje, pa\u00edses inteiros s\u00e3o totalmente dependentes da tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e sua infraestrutura, fornecidos por poucas empresas sediadas em poucos pa\u00edses que dominam a produ\u00e7\u00e3o dessas tecnologias.\r\nPor exemplo, em 14 de abril de 2008, a Microsoft anunciou que a empresa n\u00e3o forneceria mais atualiza\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a para o sistema operacional Windows XP. O an\u00fancio deixou milhares de sistemas estatais, de v\u00e1rios pa\u00edses, completamente vulner\u00e1veis, j\u00e1 que dependiam desse sistema operacional para operar infraestruturas p\u00fablicas fundamentais.\r\nPortanto, quando falamos de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o e sua infraestrutura, estamos tratando de soberania digital.\r\nUm pa\u00eds como o Brasil n\u00e3o pode ficar dependente de tecnologias que s\u00e3o fornecidas por empresas privadas nacionais ou internacionais, pois ficar\u00e1 vulner\u00e1vel a decis\u00f5es pol\u00edticas dos pa\u00edses onde est\u00e3o as matrizes dessas empresas ou a decis\u00f5es de interesse corporativo.\r\nO SERPRO e a DATAPREV s\u00e3o duas grandes empresas p\u00fablicas de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o especializadas em desenvolver tecnologias para a gest\u00e3o do Estado. Juntas, elas t\u00eam aproximadamente 13 mil trabalhadores e trabalhadoras (9.100 do SERPRO e 3.700 da DATAPREV), grande parte deles desenvolvedores de sistemas e tecnologias especializadas na gest\u00e3o p\u00fablica e implementa\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o. Eles n\u00e3o existem no setor privado, e tornaram o Estado muito mais eficaz com menor custo, beneficiando - o mais importante - a popula\u00e7\u00e3o e as empresas brasileiras.\r\nOs sistemas desenvolvidos por essas empresas, pela amplitude dos setores em que atuam e pela import\u00e2ncia para o Brasil, t\u00eam um car\u00e1ter estrat\u00e9gico. Sem seus sistemas funcionando adequadamente, o Pa\u00eds simplesmente para de funcionar.\r\nO SERPRO e a DATAPREV s\u00e3o empresas que preservam a soberania nacional.\r\nO SERPRO \u00e9 respons\u00e1vel pelo desenvolvimento e pela opera\u00e7\u00e3o de mais de 4 mil sistemas de \u00f3rg\u00e3os do Governo Federal, somente para citar alguns exemplos. \r\nReceita Federal:\r\n- IRPF e IRPJ - Imposto de Renda Pessoa F\u00edsica e Pessoa Jur\u00eddica.\r\n- SIMPLES Nacional - Regime compartilhado de arrecada\u00e7\u00e3o, cobran\u00e7a e fiscaliza\u00e7\u00e3o de tributos aplic\u00e1vel \u00e0s micro e pequenas empresas. \r\n- CPF - O Cadastro de Pessoa F\u00edsica \u00e9 um banco de dados gerenciado pela Receita que armazena informa\u00e7\u00f5es de contribuintes. \r\nDENATRAN:\r\nRENAVAM - Registro Nacional de Ve\u00edculos Automotores.\r\nRENACH - O Registro Nacional de Condutores Habilitados agrega as informa\u00e7\u00f5es das carteiras de habilita\u00e7\u00e3o.\r\nRADAR - Gest\u00e3o de multas aplicadas em todas as rodovias do Pa\u00eds, gerando economia e agilidade para \u00f3rg\u00e3os federais, estaduais e municipais de tr\u00e2nsito.\r\nCarteira Digital de Tr\u00e2nsito - \u00c9 a vers\u00e3o eletr\u00f4nica do Certificado de Registro e Licenciamento de Ve\u00edculo, que, junto \u00e0 CNH Digital, comp\u00f5e o aplicativo da Carteira Digital de Tr\u00e2nsito - CDT.\r\nMinist\u00e9rio da ind\u00fastria, Com\u00e9rcio Exterior e Servi\u00e7os:\r\n- SISCOMEX - Sistema de gest\u00e3o do com\u00e9rcio exterior, que simplificou a burocracia e passou a controlar melhor as importa\u00e7\u00f5es e exporta\u00e7\u00f5es, com 4,9 milh\u00f5es de registros de exporta\u00e7\u00e3o e 29,7 milh\u00f5es de declara\u00e7\u00f5es de importa\u00e7\u00e3o, reduzindo significativamente as fraudes cambiais e os registros de mercadorias.\r\nTesouro Nacional:\r\n- SIAFI - Sistema de administra\u00e7\u00e3o financeira com informa\u00e7\u00f5es gerenciais em todos os n\u00edveis da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e instrumentos eficientes de combate ao desvio de recursos p\u00fablicos.\r\n- SICGOV - O Sistema de Informa\u00e7\u00f5es de Custos do Governo Federal se destina ao acompanhamento e controle dos custos e despesas p\u00fablicas.\r\nMinist\u00e9rio da Economia:\r\n- COMPRASNET - \u00c9 um sistema web destinado \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de licita\u00e7\u00f5es, contrata\u00e7\u00f5es e aquisi\u00e7\u00f5es promovidas pelas institui\u00e7\u00f5es do Governo Federal. A tecnologia disponibiliza uma s\u00e9rie de facilidades voltadas para o controle e a execu\u00e7\u00e3o dos processos de contrata\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de disponibilizar a legisla\u00e7\u00e3o que regulamenta o processo de servi\u00e7os gerais e de contrata\u00e7\u00e3o com informa\u00e7\u00f5es gerais que tornam desburocratizada a participa\u00e7\u00e3o em processos licitat\u00f3rios. \r\nMinist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores:\r\n- Passaporte - O atual passaporte brasileiro \u00e9 o resultado de uma conjun\u00e7\u00e3o de esfor\u00e7os entre o SERPRO, a Pol\u00edcia Federal e o Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores. Com validade de 10 anos, o passaporte \u00e9 o documento de identifica\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o brasileiro no exterior, sendo considerado hoje um dos mais seguros do mundo. S\u00e3o 30 itens que impedem sua falsifica\u00e7\u00e3o, entre eles um chip, contendo informa\u00e7\u00f5es sobre o portador do passaporte e dados biom\u00e9tricos. Atrav\u00e9s desse sistema, foi criado um banco de dados em que est\u00e3o registradas a entrada e a sa\u00edda de todas as pessoas brasileiras que deixam ou entram no Pa\u00eds, dando \u00e0 Pol\u00edcia Federal e ao Minist\u00e9rio de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores conhecimento em tempo real dessas informa\u00e7\u00f5es, as quais s\u00e3o estrat\u00e9gicas para a seguran\u00e7a do Brasil.\r\nA DATAPREV \u00e9 uma empresa com mais de 35,26 bilh\u00f5es de registros em suas bases de dados e paga mais de 35 milh\u00f5es de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios, por m\u00eas, pontualmente e corretamente, atrav\u00e9s de seus sistemas. Processou, em 2018, mais de 6,85 milh\u00f5es de solicita\u00e7\u00f5es de seguro-desemprego.\r\nPrincipais cliente e sistemas:\r\n- INSS\r\n- Meu INSS - Sistema em que a popula\u00e7\u00e3o pode solicitar benef\u00edcios previdenci\u00e1rios como aposentadoria, sal\u00e1rio-maternidade, entre outros, pela Internet, evitando o deslocamento para um posto f\u00edsico e agilizando o recebimento do benef\u00edcio.\r\n- SIRC - O Sistema Nacional de Informa\u00e7\u00f5es de Registro Civil tem por finalidade captar, processar, arquivar e tornar dispon\u00edveis dados relativos a registros de nascimento, casamento, \u00f3bito, coletados pelos cart\u00f3rios de registro civil, ou seja, acompanha toda a vida da cidad\u00e3 e do cidad\u00e3o brasileiro.\r\nReceita Federal e Procuradoria Geral da Fazenda Nacional:\r\n- Desenvolvimento de solu\u00e7\u00f5es para aperfei\u00e7oar e agilizar os processos de controle da Receita Federal e da Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional -PGFN sobre pagamentos de obriga\u00e7\u00f5es e d\u00e9bitos previdenci\u00e1rios, e consultas \u00e0 situa\u00e7\u00e3o fiscal previdenci\u00e1ria, para efeito de emiss\u00e3o de Certid\u00e3o de D\u00e9bito Negativo - CDN pela Receita. \r\nA DATAPREV desenvolve e mant\u00e9m em opera\u00e7\u00e3o o Cadastro Nacional de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - CNIS. Esse cadastro cont\u00e9m 35,26 bilh\u00f5es de informa\u00e7\u00f5es cadastrais e laborais do cidad\u00e3o, das quais 28 bilh\u00f5es de remunera\u00e7\u00f5es, 5,1 bilh\u00f5es de contribui\u00e7\u00f5es, 1,2 bilh\u00e3o de v\u00ednculos, 56,3 milh\u00f5es de cadastros de pessoa jur\u00eddica e 397 milh\u00f5es de dados de identifica\u00e7\u00e3o de pessoa f\u00edsica.\r\nAtrav\u00e9s dos seus sistemas foi poss\u00edvel realizar 1,2 milh\u00e3o de agendamentos por m\u00eas, 48 milh\u00f5es de atendimentos at\u00e9 13 de dezembro de 2018, 834 mil requerimentos de benef\u00edcios por m\u00eas, 605 mil per\u00edcias m\u00e9dicas por m\u00eas e 35,4 milh\u00f5es de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios mantidos e pagos em novembro de 2018.\r\nEssas empresas s\u00e3o rent\u00e1veis. O SERPRO teve, em 2018, um faturamento de 3,28 bilh\u00f5es de reais e um lucro l\u00edquido de 459 milh\u00f5es de reais. A DATAPREV teve, em 2017, um faturamento de 1,5 bilh\u00e3o de reais e um lucro l\u00edquido de 151 milh\u00f5es de reais. Ambas as empresas s\u00e3o publicamente reconhecidas pela capacidade tecnol\u00f3gica e por desenvolver solu\u00e7\u00f5es inovadoras para a gest\u00e3o p\u00fablica.\r\nA seguir, cito os pr\u00eamios que essas empresas receberam recentemente.\r\nSERPRO\r\n- Agosto de 2019: recebeu o pr\u00eamio de melhor empresa no setor da ind\u00fastria digital durante o evento Melhores e Maiores 2019 da revista Exame.\r\n- Setembro de 2019: recebeu do F\u00f3rum Editorial o reconhecimento como uma das cem maiores empresas que atuam no mercado brasileiro de telecomunica\u00e7\u00f5es, ficando em 36\u00ba lugar em disputa com operadores de telefonia como Oi, Vivo, TIM Claro e GVT e outras gigantes do setor, como Ericsson, Nokia e Algar.\r\n- Setembro de 2019: recebeu o pr\u00eamio como a melhor empresa na categoria Servi\u00e7os P\u00fablicos da revista ISTO\u00c9 Dinheiro.\r\n- Outubro de 2019: ficou em 2\u00ba lugar na categoria Inova\u00e7\u00e3o pelo Anu\u00e1rio TeleS\u00edntese, que est\u00e1 na 8\u00aa edi\u00e7\u00e3o, pelo desenvolvimento da Carteira Digital de Tr\u00e2nsito.\r\nDATAPREV\r\n- Possui o Selo de Excel\u00eancia no atendimento no site ReclameAQUI.\r\n- \u00c9 a \u00fanica empresa p\u00fablica federal a receber o pr\u00eamio As 100+ Inovadoras no Uso de TI.\r\n- Atingiu o n\u00edvel 1 do IG-SEST do indicador de governan\u00e7a da Secretaria de Coordena\u00e7\u00e3o e Governan\u00e7a das Empresas Estatais e da Secretaria Especial de Desestatiza\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Economia.\r\nAgora quero falar sobre direitos humanos. As informa\u00e7\u00f5es contidas nos centros de dados do SERPRO e da DATAPREV falam da vida das pessoas, do nascimento at\u00e9 a morte. S\u00e3o informa\u00e7\u00f5es sobre trabalho, sal\u00e1rio, Imposto de Renda, benef\u00edcios previdenci\u00e1rios, fam\u00edlia, local de moradia, consumo e muitas outras sobre todos, repito, todos os cidad\u00e3os e cidad\u00e3s brasileiras. \r\n\u00c9 direito fundamental de todo o ser humano a prote\u00e7\u00e3o adequada dos seus dados e da sua privacidade pelo Estado. E essas informa\u00e7\u00f5es nas m\u00e3os de empresas privadas poder\u00e3o ser usadas sem autoriza\u00e7\u00e3o com objetivos econ\u00f4micos e at\u00e9 criminosos.\r\nO Estado brasileiro n\u00e3o pode abrir m\u00e3o de seu dever de proteger as informa\u00e7\u00f5es de seus cidad\u00e3os, porque isso faz parte dos direitos humanos.\r\nMas n\u00e3o para por a\u00ed. As informa\u00e7\u00f5es tratam tamb\u00e9m das empresas em territ\u00f3rio brasileiro: onde est\u00e3o, quantos empregados t\u00eam, quanto pagam de sal\u00e1rio, o que e onde compram e vendem, se exportam ou se importam mercadorias e servi\u00e7os, por quanto e pra quem. \r\nEssas s\u00e3o informa\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas. Se o SERPRO e a DATAPREV forem privatizadas, dar\u00e3o acesso \u00e0s empresas privadas a um conjunto de informa\u00e7\u00f5es que poder\u00e1 ser comercializado ou manipulado para a obten\u00e7\u00e3o de lucros exorbitantes atrav\u00e9s de concorr\u00eancia desleal.\r\nDo ponto de vista pol\u00edtico, essas informa\u00e7\u00f5es poder\u00e3o ser manipuladas com o objetivo de induzir o cidad\u00e3o a assumir posi\u00e7\u00f5es pol\u00edticas. Quem assistiu ao document\u00e1rio Privacidade Hackeada sabe do que estou falando.\r\nExemplos n\u00e3o faltam: a elei\u00e7\u00e3o de Trump nos EUA, o Brexit na Inglaterra, Bolsonaro no Brasil e outros pa\u00edses da Am\u00e9rica Latina e \u00c1frica, onde informa\u00e7\u00f5es sobre os eleitores foram manipuladas de tal forma que os induziram a assumir as posi\u00e7\u00f5es pol\u00edticas de quem contratou as empresas que detinham essas informa\u00e7\u00f5es.\r\nEm \u00faltima an\u00e1lise, a n\u00e3o privatiza\u00e7\u00e3o do SERPRO e da DATAPREV tamb\u00e9m tem a ver com a democracia. \u00c9 fundamental que as lideran\u00e7as pol\u00edticas, econ\u00f4micas e a popula\u00e7\u00e3o em geral tenham consci\u00eancia de que essas duas empresas s\u00e3o estrat\u00e9gicas para a constru\u00e7\u00e3o de um pa\u00eds soberano e democr\u00e1tico.\r\nDigam n\u00e3o \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o do SERPRO e da DATAPREV.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T22:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, PLN 28/2019, PLN 42/2019, PLN 48/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.\r\nMPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, CONTRATO DE TRABALHO VERDE E AMARELO, ALTERA\u00c7\u00c3O, CONSOLIDA\u00c7\u00c3O DAS LEIS DO TRABALHO (CLT), DEVOLU\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em globo dos Projetos de Lei do Congresso Nacional de n\u00bas 28, 42 e 48, de 2019. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de devolu\u00e7\u00e3o ao Poder Executivo da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT vota \"sim\". \r\nE aproveito para refor\u00e7ar aqui a solicita\u00e7\u00e3o das centrais sindicais, de v\u00e1rios Deputados, de v\u00e1rios partidos, Sr. Presidente Davi: devolva a MP 905/19. Os temas dela j\u00e1 foram tratados nesta Casa e j\u00e1 foram rejeitados. Ela \u00e9 muito dura, ela \u00e9 criminosa. Ela tira o registro dos profissionais de comunica\u00e7\u00e3o; ela acaba com a profiss\u00e3o dos assistentes sociais no INSS; ela obriga o trabalhador a trabalhar s\u00e1bado e domingo, sem direito a hora extra. Ela muda mais de cem pontos das leis trabalhistas.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, atenda ao pleito da classe trabalhadora: devolva essa MP 905, porque ela n\u00e3o serve para o Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=160&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Posicionamento do PT contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.261-A, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, aqui nesta Casa alguns Deputados t\u00eam falado de acordo. Eu quero dizer que nenhum Governador tem autoridade para fazer acordo em nome da bancada do Partido dos Trabalhadores.\r\nPodem fazer a articula\u00e7\u00e3o pol\u00edtica que quiserem, mas quem tem autoridade para fazer acordo, em nome do Partido dos Trabalhadores, \u00e9 a nossa bancada, que vai votar fechada contra este PL, que privatiza, sim, o saneamento b\u00e1sico e a \u00e1gua neste Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s da bancada do PT fazemos acordo e temos compromisso \u00e9 com a classe trabalhadora - \u00e9 com os trabalhadores e as trabalhadoras. E \u00e9 nesta Casa que vamos defender os trabalhadores e as trabalhadoras.\r\n\u00c9 importante que os Deputados que est\u00e3o aqui defendendo a entrega dos mananciais de \u00e1gua \u00e0 iniciativa privada saibam que as suas caras estar\u00e3o estampadas em cada Munic\u00edpio e rinc\u00f5es deste Brasil, para que os trabalhadores e a popula\u00e7\u00e3o saibam que voc\u00eas aumentaram a tarifa, que voc\u00eas privatizaram a \u00e1gua e o saneamento deste Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T12:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.261-A, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT, Sr. Presidente, est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s vamos continuar aqui na resist\u00eancia, na luta em defesa do que \u00e9 p\u00fablico. N\u00e3o vamos aceitar facilmente que privatizem a \u00e1gua, que entreguem \u00e0 iniciativa privada a gest\u00e3o dos nossos mananciais, da \u00e1gua, do saneamento.\r\nEste \u00e9 um projeto que n\u00e3o pode ser conclu\u00eddo este ano. N\u00f3s precisamos resistir a isso o m\u00e1ximo poss\u00edvel, para garantir a exist\u00eancia das empresas p\u00fablicas, para garantir que a popula\u00e7\u00e3o mais pobre, mais humilde, das periferias, da zona rural tenha acesso ao saneamento b\u00e1sico. Da forma como est\u00e1 este PL, as empresas v\u00e3o ficar simplesmente com aquilo que d\u00e1 lucro, com aqueles poucos Munic\u00edpios.\r\nEm Pernambuco, dos cerca de 170 Munic\u00edpios acompanhados pela COMPESA, apenas dez t\u00eam rentabilidade. E o que vai acontecer? Os outros v\u00e3o ficar esquecidos.\r\nPortanto, n\u00f3s precisamos continuar nessa defesa.\r\nO PT est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SERVIDOR P\u00daBLICO, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, MILITARIZA\u00c7\u00c3O, PREVID\u00caNCIA SOCIAL, CONCURSO P\u00daBLICO, SERVI\u00c7O FEDERAL DE PROCESSAMENTO DE DADOS (SERPRO), EMPRESA DE TECNOLOGIA E INFORMA\u00c7\u00d5ES DA PREVID\u00caNCIA SOCIAL (DATAPREV), CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS).\r\nMPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, CONTRATO DE TRABALHO VERDE E AMARELO, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEGISLA\u00c7\u00c3O TRABALHISTA, CR\u00cdTICA.\r\nGREVE, DEFESA, PETROBR\u00c1S.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente Rodrigo Maia pela concess\u00e3o de audi\u00eancia a representantes dos servidores do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS. Contrariedade \u00e0 pretendida militariza\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira. Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS; do Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados -  SERPRO e da Empresa de Tecnologia e Informa\u00e7\u00f5es da Previd\u00eancia Social - DATAPREV. Apoio \u00e0 greve dos petroleiros.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo Maia, estamos retornando \u00e0s atividades parlamentares e, primeiro, quero agradecer a V.Exa. por ter recebido os representantes dos trabalhadores e trabalhadoras do INSS. Essa \u00e9 uma luta nossa contra a privatiza\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia, das ag\u00eancias do INSS e contra a militariza\u00e7\u00e3o. N\u00f3s precisamos de concurso p\u00fablico, n\u00e3o de militares dentro das ag\u00eancias.\r\nEu tive a oportunidade, no recesso parlamentar, de rodar o Estado de Pernambuco. Desde o in\u00edcio do ano estamos visitando os Munic\u00edpios. Nosso recesso foi com o povo, junto \u00e0s bases. E eu percebi que a popula\u00e7\u00e3o rejeita essa proposta de militariza\u00e7\u00e3o do INSS. \r\nVamos aqui, este ano, lutar contra a MP 905/19, que retira direitos importantes e ataca categorias importantes. Vamos lutar contra as privatiza\u00e7\u00f5es do SERPRO, da DATAPREV, da ELETROBRAS, al\u00e9m de lutar contra v\u00e1rios outros ataques. \r\nQuero tamb\u00e9m falar da greve dos petroleiros, para dizer que faremos a defesa da PETROBRAS e do acordo coletivo. Ser\u00e1 um ano de muita luta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=138&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-11T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, ATRASO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, REPASSE, UNIVERSIDADE FEDERAL DE PERNAMBUCO (UFPE), ALUNO BOLSISTA, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Atraso do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o no repasse de recursos para a Universidade Federal de Pernambuco.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero aqui fazer uma den\u00fancia, ali\u00e1s, muito mais do que uma den\u00fancia, uma reivindica\u00e7\u00e3o ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o - MEC, que est\u00e1 atrasado no repasse dos recursos para a Universidade Federal de Pernambuco. Esse atraso no repasse dos recursos est\u00e1 deixando os bolsistas sem bolsa, est\u00e1 prejudicando muitos alunos, muitos estudantes.\r\nEnt\u00e3o, pe\u00e7o ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o que repasse o dinheiro da Universidade Federal de Pernambuco, porque esse atraso est\u00e1 prejudicando os estudantes. N\u00f3s n\u00e3o podemos admitir que este Ministro continue atacando a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica neste Pa\u00eds, continue fazendo de um tudo para destruir as universidades, para destruir a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.\r\nRepasse o dinheiro da Universidade Federal de Pernambuco! \u00c9 um direito constitucional podermos estudar!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2020&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T11:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, COMISS\u00c3O DE DIREITOS HUMANOS E MINORIAS (CDHM), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.\r\nCARLOS VERAS, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIMINALIZA\u00c7\u00c3O, HOMOFOBIA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Transcurso do 25\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e Minorias da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Senhores e senhoras, quero cumprimentar todas e todos na pessoa do Presidente da Comiss\u00e3o de Direitos Humanos, o Deputado Helder Salom\u00e3o, e expressar a satisfa\u00e7\u00e3o de, no meu primeiro ano de mandato parlamentar, poder participar da Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e de ter escolhido essa Comiss\u00e3o presidida pelo Deputado Helder.\r\nJuntos, enfrentamos muitos desafios. Conseguimos aprovar um projeto de lei que criminaliza a homofobia, junto com a Deputada Erika Kokay e com a Deputada Maria do Ros\u00e1rio. E o fizemos porque n\u00e3o h\u00e1 outra defini\u00e7\u00e3o para a homofobia, sen\u00e3o a de que \u00e9 crime, e n\u00f3s n\u00e3o podemos permitir isso. Realizamos v\u00e1rias audi\u00eancias p\u00fablicas em defesa dos povos ind\u00edgenas e dos povos quilombolas atacados e atingidos na Base de Alc\u00e2ntara. Tratamos da quest\u00e3o do reassentamento de nossos agricultores e agricultoras familiares em Itaparica. Tratamos do direito \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o com a Frente Parlamentar em Defesa da Conviv\u00eancia com o Semi\u00e1rido. Realizamos v\u00e1rias dilig\u00eancias p\u00fablicas, em nome da Comiss\u00e3o, para tratar de quest\u00f5es importantes, como as que realizamos no Mato Grosso, para dar acesso ao direito \u00e0 terra para a popula\u00e7\u00e3o rural, e no Estado de Pernambuco, em defesa da federaliza\u00e7\u00e3o do caso da menina Beatriz - houve press\u00e3o e reivindica\u00e7\u00e3o junto ao Governo do Estado - e em defesa do direito \u00e0 terra, como aconteceu no Centro de Forma\u00e7\u00e3o Paulo Freire, no Assentamento Normandia, onde vimos o INCRA e o Governo Bolsonaro querendo retirar o direito dos trabalhadores e as trabalhadoras \u00e0 terra.\r\nVamos continuar juntos na luta em defesa da democracia e em defesa da soberania nacional. Vamos, Deputado Helder, junto com o Partido dos Trabalhadores e junto com a popula\u00e7\u00e3o, trabalhar em defesa da democracia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GREVE, T\u00c9CNICO DE ENFERMAGEM, PERNAMBUCO, SOLIDARIEDADE, PARTIDO DOS TRABAHADORES (PT).",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Apoio da bancada do PT \u00e0 greve dos t\u00e9cnicos de enfermagem do Estado de Pernambuco.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, quero aqui declarar a nossa solidariedade e a da bancada do Partido dos Trabalhadores a todas as t\u00e9cnicas e os t\u00e9cnicos de enfermagem do Estado de Pernambuco, que se encontram em greve, que se encontram em luta em defesa da sua isonomia salarial, da recupera\u00e7\u00e3o das perdas salariais dos \u00faltimos 10 anos, do adicional noturno, da insalubridade, do quinqu\u00eanio, da atualiza\u00e7\u00e3o do PCCV e por melhores condi\u00e7\u00f5es de trabalho, porque, em melhorando as condi\u00e7\u00f5es de trabalho, melhora-se o atendimento.\r\nSolicitamos ao Governo do Estado de Pernambuco celeridade no processo de negocia\u00e7\u00e3o. N\u00f3s da bancada do PT n\u00e3o aceitamos que a tropa de choque use de intoler\u00e2ncia e de trucul\u00eancia para cima dos trabalhadores e prenda lideran\u00e7as sindicais.\r\nTodo nosso apoio \u00e0 greve dos t\u00e9cnicos e t\u00e9cnicas de enfermagem de Pernambuco!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=259&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 30/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 897/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 60 do projeto de lei de convers\u00e3o oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno e sobre o patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais, a C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural, a escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e a concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT, Sra. Presidente, vai votar \"sim\" \u00e0 renegocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas de agricultores e agricultoras familiares, \"sim\" ao Banco do Nordeste. Cr\u00e9dito para a agricultura familiar \u00e9 a reden\u00e7\u00e3o do trabalhador e da trabalhadora, \u00e9 a possibilidade que eles t\u00eam de comprar uma vaca para alimentar a sua fam\u00edlia, muitas vezes, com 1 litro de leite, quando suas crian\u00e7as est\u00e3o passando fome, passando por necessidades. N\u00f3s estamos h\u00e1 mais de 7 anos vivendo com a seca. N\u00e3o temos condi\u00e7\u00f5es de honrar com nossos compromissos neste momento. Por isso \u00e9 importante a renegocia\u00e7\u00e3o. Chega de ataque aos nordestinos! Chega de ataque aos trabalhadores e \u00e0s trabalhadoras rurais pelos que defendem os banqueiros e a elite brasileira!\r\nO PT vota \"sim\", a favor dos agricultores e das agricultoras familiares, a favor do Banco do Nordeste, a favor da renegocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas dos nossos trabalhadores e trabalhadoras rurais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=283&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T11:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, MOVIMENTO DOS TRABALHADORES RURAIS SEM-TERRA (MST), PERNAMBUCO, HOMENAGEM, FUN\u00c7\u00c3O SOCIAL DA PROPRIEDADE.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Transcurso do 30\u00ba anivers\u00e1rio da instala\u00e7\u00e3o do Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra - MST no Estado de Pernambuco.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero prestar uma grande homenagem ao Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra - MST, que completou 30 anos de movimento de luta e resist\u00eancia pela terra no Estado de Pernambuco, em evento realizado no nosso grande Centro de Forma\u00e7\u00e3o Paulo Freire, no Assentamento Normandia. \u00c9 um momento importante da hist\u00f3ria do Movimento dos Trabalhadores Sem Terra, no Estado de Pernambuco.\r\nPor que lutamos pela terra? E por que fazemos o processo de ocupa\u00e7\u00e3o? Para lembrar aos Governos que \u00e9 preciso cumprir a Constitui\u00e7\u00e3o, especialmente o seu art. 184, que disp\u00f5e:\r\nArt. 184. Compete \u00e0 Uni\u00e3o desapropriar por interesse social, para fins de reforma agr\u00e1ria, o im\u00f3vel rural que n\u00e3o esteja cumprindo sua fun\u00e7\u00e3o social (...).\r\nEsta \u00e9 nossa luta! Viva o MST! Viva a resist\u00eancia dos trabalhadores!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-03T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, CONFLITO, PARLAMENTO, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), FECHAMENTO, EMPRESA DE TECNOLOGIA E INFORMA\u00c7\u00d5ES DA PREVID\u00caNCIA SOCIAL (DATAPREV), PERNAMBUCO, LISTA DE ESPERA, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), BOLSA FAM\u00cdLIA, MOVIMENTO DE PROTESTO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Rep\u00fadio aos ataques do Governo Jair Bolsonaro \u00e0 democracia; ao Parlamento brasileiro; ao Supremo Tribunal Federal e aos direitos dos trabalhadores brasileiros. Protesto contra a venda do patrim\u00f4nio p\u00fablico brasileiro. Contrariedade ao fechamento da unidade da Empresa de Tecnologia e Informa\u00e7\u00f5es da Previd\u00eancia Social - DATAPREV, instalada em Recife, Estado de Pernambuco. An\u00fancio da realiza\u00e7\u00e3o de movimento popular em defesa da democracia e dos direitos da popula\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero mais uma vez registrar o nosso posicionamento contr\u00e1rio a todos estes ataques do Governo Bolsonaro: contra a democracia, contra o Parlamento, contra o Supremo Tribunal Federal, contra os direitos da classe trabalhadora.\r\nO nosso posicionamento tamb\u00e9m \u00e9 contr\u00e1rio \u00e0 tentativa de entreguismo total, de venda do patrim\u00f4nio do povo brasileiro, principalmente ao fechamento da unidade da DATAPREV em Pernambuco.\r\nHoje, trabalhadores e trabalhadoras estiveram reunidos e reunidas num grande ato. N\u00f3s vamos continuar, aqui neste Parlamento, lutando para que trabalhadores e trabalhadoras tenham os seus direitos garantidos. Fechar a unidade da DATAPREV de Recife, no Estado de Pernambuco, \u00e9 atentar contra a soberania digital, \u00e9 atentar contra tudo o que n\u00f3s v\u00ednhamos fazendo.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s precisamos reagir contra esses ataques. N\u00e3o podemos deixar, de maneira alguma, que Jair Bolsonaro use essa forma antidemocr\u00e1tica de ataque aos direitos, de ataque \u00e0 democracia, de ataque a este Parlamento, ao Supremo, \u00e0 popula\u00e7\u00e3o e \u00e0queles que mais precisam.\r\n\u00c9 preciso que as nossas empresas continuem funcionando e funcionando bem. O que Bolsonaro precisa \u00e9 dar uma resposta imediata para acabar com as filas diante das ag\u00eancias da Previd\u00eancia Social. Est\u00e1 l\u00e1 a popula\u00e7\u00e3o \u00e0 merc\u00ea, sem direito ao seu benef\u00edcio, passando fome, passando necessidade. A popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 sem receber o Bolsa Fam\u00edlia, est\u00e1 sem receber os benef\u00edcios dos programas sociais que lhe garantem o m\u00ednimo para sobreviver, para se alimentar.\r\nVamos convocar a popula\u00e7\u00e3o para, no dia 8 de mar\u00e7o, ir \u00e0s ruas protestar e lutar em defesa da democracia e em defesa dos nossos direitos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-04T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LIBERA\u00c7\u00c3O, CRUZEIRO MAR\u00cdTIMO, FERNANDO DE NORONHA (PE), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 anunciada cria\u00e7\u00e3o de recifes artificiais e \u00e0 libera\u00e7\u00e3o do acesso de cruzeiros mar\u00edtimos ao arquip\u00e9lago de Fernando de Noronha.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero denunciar que o desmonte promovido pelo Governo Bolsonaro chega, infelizmente, a Fernando de Noronha.\r\n\tSem realizar qualquer estudo t\u00e9cnico, o Presidente da EMBRATUR anunciou a libera\u00e7\u00e3o de 12 novos pontos de mergulho com naufr\u00e1gio artificial e deu sinal verde para a entrada de cruzeiros mar\u00edtimos no arquip\u00e9lago. Os cruzeiros regulares est\u00e3o proibidos em Fernando de Noronha desde o ver\u00e3o de 2013/2014, quando, at\u00e9 ent\u00e3o, era poss\u00edvel atracar barcos com capacidade de, no m\u00e1ximo, 200 pessoas.\r\n\tA equivocada ideia de \"desatar os n\u00f3s\" da legisla\u00e7\u00e3o e permitir a amplia\u00e7\u00e3o da explora\u00e7\u00e3o tur\u00edstica de Noronha, comentada em v\u00eddeo pelo Senador Fl\u00e1vio Bolsonaro, est\u00e1 associada \u00e0 libera\u00e7\u00e3o de navios com capacidade de mais de 600 passageiros, trazendo fortes impactos ao fr\u00e1gil e exuberante ecossistema do local. O plano de manejo vai atingir muitas pessoas. Hoje ele atinge 89 mil visitantes por ano. Em 2018, esse n\u00famero chegou a 100 mil.\r\n\t\u00c9 importante lembrar que Fernando de Noronha \u00e9 Patrim\u00f4nio Natural da Humanidade, declarado pelo UNESCO.\r\n\tNoronha n\u00e3o precisa de excesso de turismo. Precisa de prote\u00e7\u00e3o, precisa de um ICMBio forte, com A valoriza\u00e7\u00e3o de seus servidores. Vamos atuar para que essas aberra\u00e7\u00f5es n\u00e3o se efetivem.\r\n\tO Povo de Pernambuco vai continuar resistindo, Sr. Presidente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=193&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-25T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 786/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 786, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, com vista \u00e0 autoriza\u00e7\u00e3o, em car\u00e1ter excepcional, da distribui\u00e7\u00e3o de g\u00eaneros aliment\u00edcios adquiridos com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE aos pais ou respons\u00e1veis de estudantes das escolas p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputado, primeiro, quero falar da import\u00e2ncia de estarmos debatendo este projeto que garante a distribui\u00e7\u00e3o para as fam\u00edlias, para os alunos, da merenda escolar, para que essas fam\u00edlias tenham direito \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o em casa. Isso fortalece o sistema educacional.\r\nO nosso Relator, o nobre Deputado Z\u00e9 Silva, j\u00e1 reafirmou o compromisso de n\u00e3o alterar o processo da compra de produtos da agricultura familiar, mantendo a obrigatoriedade de 30% de produtos vindos da agricultura familiar. \u00c9 muito importante para n\u00f3s a manuten\u00e7\u00e3o desse compromisso, porque \u00e9 nossa preocupa\u00e7\u00e3o - preocupa\u00e7\u00e3o da CONTAG, do MST e da Frente Parlamentar em Defesa da Agricultura Familiar - garantir que pelo menos 30% dos alimentos da merenda escolar continuem vindo da agricultura familiar. Lembro que esse \u00e9 um percentual m\u00ednimo. Os Prefeitos e os Governadores podem comprar muito mais do que esses 30%. Mas a manuten\u00e7\u00e3o desse percentual m\u00ednimo \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o que todos n\u00f3s temos.\r\nEspero que neste momento em que estamos vivendo esse estado de calamidade p\u00fablica, per\u00edodo em que se vai fazer a distribui\u00e7\u00e3o de alimentos para as fam\u00edlias, para os alunos, possamos garantir que n\u00e3o se pare, de maneira alguma, a compra de alimentos da agricultura familiar. Eu sei que h\u00e1 um dispositivo que permite que se fa\u00e7a o processo de distribui\u00e7\u00e3o por repasse em dinheiro, atrav\u00e9s do cart\u00e3o, mas \u00e9 importante garantirmos e reafirmarmos a import\u00e2ncia da compra dos alimentos para distribu\u00ed-los. Isso garante a produ\u00e7\u00e3o de milhares e milhares de agricultores e agricultoras familiares. Vamos continuar insistindo na prote\u00e7\u00e3o da agricultura familiar e daqueles que mais precisam de renda e de alimentos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F3%2F2020&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-26T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 9236/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nCARLOS VERAS, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 844/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BENEF\u00cdCIO ASSISTENCIAL, BENEF\u00cdCIO PREVIDENCI\u00c1RIO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CALAMIDADE P\u00daBLICA, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 9.236, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 11 e inser\u00e7\u00e3o dos \u00a7\u00a7 12, 13, 14 e 15 ao art. 20 da Lei n\u00ba 8.742, de 1993, com vista ao estabelecimento dos par\u00e2metros adicionais de caracteriza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social, para fins de elegibilidade ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, pela pessoa com defici\u00eancia ou idosa. Pedido ao Presidente Rodrigo Maia e aos L\u00edderes partid\u00e1rios de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 844, de 2020, sobre o estabelecimento de regras espec\u00edficas de concess\u00e3o imediata de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais no per\u00edodo de vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica decretado no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quero cumpriment\u00e1-lo, nosso Presidente Rodrigo Maia, e quero cumprimentar os demais Deputados e as Deputadas neste dia hist\u00f3rico.\r\nEssa foi uma vit\u00f3ria da vida, Presidente, uma vit\u00f3ria desse Parlamento, muitas vezes criminalizado, atacado, amea\u00e7ado, uma vit\u00f3ria do conjunto dos partidos de oposi\u00e7\u00e3o que insistiram em superar aquela proposta apresentada pelo Governo Federal, uma proposta imoral, de 200 reais apenas. Chegamos hoje a 1.200 reais por fam\u00edlia. As pessoas n\u00e3o v\u00e3o ter agora que escolher entre o v\u00edrus e a fome, porque v\u00e3o ter uma renda m\u00ednima para que possam continuar ajudando a combater esse v\u00edrus.\r\nQuero fazer um registro importante, Presidente Rodrigo Maia, sobre nossa luta em defesa da micro e da pequena empresa. Um amigo seu e de muitos da\u00ed, o saudoso Pedro Eug\u00eanio, sempre lutou em defesa da micro e da pequena empresa, e hoje temos a satisfa\u00e7\u00e3o de dar continuidade a essa luta.\r\nAntes de encerrar, Presidente, digo que apresentei um projeto de lei, o PL 844/20, que garante de forma imediata a concess\u00e3o de benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social no tocante \u00e0 aposentadoria, \u00e0 LOAS e ao aux\u00edlio-doen\u00e7a. As pessoas n\u00e3o aguentam mais ter que amargar fila de espera para ter acesso a benef\u00edcio do INSS. N\u00f3s precisamos agir, porque isso tamb\u00e9m \u00e9 renda para as pessoas. Elas n\u00e3o v\u00e3o ter que sair de casa. E, quando alcan\u00e7am a idade que lhes permite a aposentadoria, t\u00eam que enfrentar fila. Esse benef\u00edcio tem que ser concedido de forma imediata.\r\nEu lhe pe\u00e7o, Presidente Rodrigo Maia, e aos L\u00edderes de todos os partidos empenho e apoio para que esse projeto avance e possa garantir a muitos que esperam na fila o direito de obter o benef\u00edcio justo da Previd\u00eancia Social.\r\nHoje \u00e9 um dia de vit\u00f3ria da vida, do povo brasileiro que luta contra essa pandemia.\r\nUm forte abra\u00e7o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2020&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-31T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRESSO NACIONAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nPERNAMBUCO, CHUVA, ENCHENTE, DESASTRE AMBIENTAL.\r\nGOVERNO FEDERAL, SAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL, PL 9236/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), TRABALHO INFORMAL, CORONAV\u00cdRUS.\r\nGOVERNO FEDERAL, SAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL, PL 786/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, ALIMENTO, ESCOLA P\u00daBLICA, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PROGRAMA NACIONAL DE ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR (PNAE), MERENDA ESCOLAR.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos Parlamentares pela aprova\u00e7\u00e3o consensual de projetos de lei destinados \u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos trabalhadores brasileiros diante da crise gerada pela pandemia de coronav\u00edrus. Solidariedade aos desabrigados pelas chuvas no Estado de Pernambuco. Exig\u00eancia de imediata san\u00e7\u00e3o presidencial dos Projetos de Lei de n\u00bas 9.236, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 11 e inser\u00e7\u00e3o dos \u00a7\u00a7 12, 13, 14 e 15 no art. 20 da Lei n\u00ba 8.742, de 1993, com vista ao estabelecimento dos par\u00e2metros adicionais de caracteriza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social, para fins de elegibilidade ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, pela pessoa com defici\u00eancia ou idosa, e 786, de 2020, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, com vista \u00e0 autoriza\u00e7\u00e3o em car\u00e1ter excepcional, durante o per\u00edodo de suspens\u00e3o das aulas em raz\u00e3o de situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia ou calamidade p\u00fablica, da distribui\u00e7\u00e3o de g\u00eaneros aliment\u00edcios adquiridos com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar (PNAE) aos pais ou respons\u00e1veis dos estudantes das escolas p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Boa tarde, amigo. Tudo bem?\r\nO SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Tudo bem, amigo. Parab\u00e9ns pelo grande trabalho!\r\nQuero cumprimentar todas as Parlamentares e todos os Parlamentares e dizer da import\u00e2ncia desta noite, j\u00e1 iniciada, para podermos aprovar esses projetos sem pol\u00eamica, com consenso do conjunto do Parlamento, para ajudarmos toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira e o Pa\u00eds a superarem este momento t\u00e3o dif\u00edcil por que estamos passando.\r\nCada dia que passa, o povo brasileiro espera muito mais do Parlamento, espera muito mais de todos n\u00f3s Parlamentares, porque v\u00ea neste Congresso Nacional a esperan\u00e7a de superar estes momentos t\u00e3o dif\u00edceis por que passa. \u00c9 muito importante que, na noite de hoje, n\u00f3s possamos adiantar bastante e aprovar o maior n\u00famero de projetos, para poder avan\u00e7ar naquilo que o povo brasileiro tanto espera desta Casa.\r\nPresidente, aproveito para prestar solidariedade a todo o nosso povo pernambucano. O povo sertanejo, al\u00e9m de sofrer com a pandemia do coronav\u00edrus, est\u00e1 sofrendo tamb\u00e9m com a grande quantidade de chuvas e com as enchentes. Foram mais de 10 anos sem que chovesse na quantidade que est\u00e1 chovendo agora. Muitos pajeuzeiros, companheiros da minha cidade, Tabira, de Serra Talhada, de Iguaracy, de Sert\u00e2nia, de \u00c1guas Belas, no Agreste, de v\u00e1rios Munic\u00edpios, est\u00e3o sofrendo com as cheias e desabrigados. S\u00e3o muito necess\u00e1rias a nossa solidariedade e a nossa ajuda. Quem puder, \u00e9 muito importante ajudar essa popula\u00e7\u00e3o a superar mais essa dificuldade.\r\nTamb\u00e9m quero cobrar. Acho que tanto V.Exa. quanto este Parlamento t\u00eam a miss\u00e3o de cobrar do Governo Federal que o projeto da renda m\u00ednima e o projeto da merenda escolar sejam sancionados e que esses recursos sejam liberados o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, de imediato, porque quem tem fome tem pressa, n\u00e3o tem como esperar.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 importante que o Governo Federal diga quando vai pagar os recursos do programa de renda m\u00ednima ao conjunto da popula\u00e7\u00e3o, porque todos esperam esse recurso, todos esperam esse benef\u00edcio aprovado por esta Casa, para que possam sobreviver, para que possam passar por estes dias, para que possam superar estes momentos de dificuldade com mais dignidade.\r\nN\u00f3s estamos aqui. Eu acho que \u00e9 papel do Parlamento cobrar do Governo Federal a libera\u00e7\u00e3o desses recursos de forma imediata, o mais r\u00e1pido poss\u00edvel. \u00c9 isso o que se espera do Estado. As pessoas precisam do Governo, precisam do Estado brasileiro para isto, para proteg\u00ea-las.\r\nEnt\u00e3o, Governo Bolsonaro, Presidente Bolsonaro, libere de imediato esse aux\u00edlio para o conjunto da popula\u00e7\u00e3o, libere os recursos do renda m\u00ednima, libere a merenda para a popula\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2020&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-31T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 668/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO.\r\nPROFISSIONAL DE SA\u00daDE, EQUIPAMENTO DE PROTE\u00c7\u00c3O INDIVIDUAL, REMUNERA\u00c7\u00c3O, VALORIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 668, de 2020, proibitivo da exporta\u00e7\u00e3o de produtos m\u00e9dicos, hospitalares e de higiene essenciais ao combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. \r\nAlerta aos governantes e outras autoridades p\u00fablicas sobre a necessidade de melhoria da remunera\u00e7\u00e3o, do reexame de jornadas exaustivas e de fornecimento de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o dos profissionais da sa\u00fade contra o coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, tendo em vista a tramita\u00e7\u00e3o do projeto, da mat\u00e9ria, o nosso encaminhamento \u00e9 pela aprova\u00e7\u00e3o do projeto aprovado na C\u00e2mara dos Deputados. Entendemos que ele \u00e9 mais completo para este momento, inclusive com a proibi\u00e7\u00e3o de exporta\u00e7\u00e3o dos itens b\u00e1sicos de combate ao coronav\u00edrus. N\u00f3s n\u00e3o podemos permitir essa exporta\u00e7\u00e3o neste momento. O projeto aprovado na C\u00e2mara dos Deputados \u00e9 mais completo.\r\nPor isso, n\u00f3s encaminhamos pela aprova\u00e7\u00e3o do projeto aprovado na C\u00e2mara dos Deputados e pela rejei\u00e7\u00e3o do substitutivo que vem do Senado. N\u00f3s entendemos que o trabalho feito por todos n\u00f3s foi um trabalho muito bem feito. E \u00e9 assim que n\u00f3s encaminhamos.\r\nAproveitamos a oportunidade, Sr. Presidente, para fazer um alerta nacional para as autoridades sobre os nossos trabalhadores e as nossas trabalhadoras da \u00e1rea da sa\u00fade. Eu tenho recebido relatos e reclama\u00e7\u00f5es de diversos t\u00e9cnicos de enfermagem, de diversos enfermeiros do Brasil inteiro sobre a aus\u00eancia de EPIs, os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o desses trabalhadores e trabalhadoras.\r\nNuma pandemia como esta pela qual estamos passando, \u00e9 preciso que todos n\u00f3s, autoridades p\u00fablicas, cuidemos desses profissionais. N\u00e3o pode n\u00e3o haver esse material em quantidade necess\u00e1ria, em quantidade suficiente para esses profissionais poderem desenvolver as suas atividades.\r\nEssa \u00e9 uma responsabilidade dos Governos dos Estados, do Governo Federal, das Prefeituras, dos administradores de hospitais. Essa \u00e9 uma cobran\u00e7a que n\u00f3s temos recebido constantemente. \u00c9 muito importante esse alerta. J\u00e1 sa\u00edram mat\u00e9rias em diversos meios de comunica\u00e7\u00e3o sobre o assunto.\r\nEu tenho recebido essas reclama\u00e7\u00f5es e essa demanda do conjunto dos profissionais da \u00e1rea da sa\u00fade. \u00c9 preciso valorizar esses profissionais. Se os Governos puderem, devem reconhecer esse trabalho, valorizando esses profissionais, inclusive, com mais incentivos, com uma remunera\u00e7\u00e3o melhor. \u00c9 importante melhorar a remunera\u00e7\u00e3o desses trabalhadores. N\u00e3o d\u00e1 para aceitar que trabalhem 24 horas sem parar. Precisam ter descanso. N\u00e3o podem ter jornadas exaustivas. E os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o n\u00e3o podem ser insuficientes.\r\nTamb\u00e9m \u00e9 responsabilidade nossa, dos Parlamentares e do Congresso, fiscalizar essa situa\u00e7\u00e3o e cobrar que esses trabalhadores tenham as condi\u00e7\u00f5es devidas.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2020&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LUIZ FL\u00c1VIO GOMES, EX-DEPUTADO FEDERAL, AMARA CUNHA, DIRIGENTE SINDICAL, CENTRAL \u00daNICA DOS TRABALHADORES (CUT), REGI\u00c3O NORDESTE, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nDISCUSS\u00c3O, PL 985/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 966/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEGISLA\u00c7\u00c3OTRIBUT\u00c1RIA FEDERAL, ISEN\u00c7\u00c3O, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PREVIDENCI\u00c1RIA, EMPREGADOR DOM\u00c9STICO, TRIBUTO FEDERAL, MICROEMPRESA, PEQUENA EMPRESA, PER\u00cdODO, VIG\u00caNCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Falecimento do Deputado Luiz Fl\u00e1vio Gomes. Solidariedade aos familiares da Sra. Amara Cunha, fundadora da Escola Sindical da CUT-Nordeste. Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 985, de 2020, sobre as medidas excepcionais adotadas em situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia p\u00fablica nos termos da Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Tramita\u00e7\u00e3o na Casa do Projeto de Lei n\u00ba 966, de 2020, de autoria do orador, sobre a cria\u00e7\u00e3o de regras tribut\u00e1rias, especialmente de contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias, espec\u00edficas para o per\u00edodo de vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica decretado no Pa\u00eds em face da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, primeiro, quero prestar nossa solidariedade a toda a fam\u00edlia e a todos os amigos do saudoso Deputado Luiz Fl\u00e1vio Gomes. Eu o conheci h\u00e1 pouco tempo, nesta legislatura, mas tive momentos importantes de aprendizado com ele. Eu aprendi muito com ele, que foi sempre um grande professor para mim. Ao mesmo tempo, presto minha solidariedade e minha homenagem a todos os familiares e amigos de Amara Cunha, uma das fundadoras da Escola Sindical da CUT-Nordeste, cujos ensinamentos e luta continuam valendo e sendo refer\u00eancia para todos n\u00f3s.\r\nSr. Presidente, quero cumprimentar a querida Deputada Perp\u00e9tua Almeida, autora do projeto, bem como o Relator Luis Miranda.\r\nEu apresentei o PL 966, que \u00e9 semelhante ao que estamos apreciando, mas com uma reda\u00e7\u00e3o mais ampla. Eu conversei com a companheira Deputada Perp\u00e9tua Almeida e com nossas lideran\u00e7as do PT. O Relator j\u00e1 acatou as nossas sugest\u00f5es, a exemplo do e-Social e do CAGED, buscando ampliar estes dispositivos, para que possamos contemplar cada vez mais diversos setores.\r\nAproveito o momento para pontuar o debate sobre as micro e pequenas empresas. N\u00e3o basta a suspens\u00e3o do pagamento de impostos por 3 meses, prazo que \u00e9 curto. \u00c9 importante que as empresas sejam isentadas deste pagamento para que possam pagar a seus funcion\u00e1rios e para que possam sobreviver.\r\nPor fim, Presidente Rodrigo Maia, Sras. e Srs. Parlamentares, devemos exigir novamente que Bolsonaro pague o seguro aos trabalhadores e \u00e0s trabalhadoras, pois eles precisam de renda.\r\nVamos em frente!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T13:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 1106/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VETO PRESIDENCIAL, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE AVAL FRATERNO, GARANTIA, OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO, INSTITUI\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, PRODUTOR RURAL, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O, D\u00cdVIDA AGR\u00c1RIA, REGI\u00c3O NORTE, REGI\u00c3O NORDESTE, AGRICULTOR, DERRUBADA DE VETO.\r\nSUZINEIDE RODRIGUES, PRESIDENTE, SINDICATO, BANC\u00c1RIO, CONT\u00c1GIO, CORONAV\u00cdRUS, PERNAMBUCO, FEDERA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DE BANCOS (FEBRABAN).",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.106, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 \u00fanico do art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 12.212, de 2010, com vista \u00e0 simplifica\u00e7\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o no Programa de Tarifa Social da Conta de Energia. Defesa de retomada do dispositivo referente \u00e0 renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas dos agricultores das Regi\u00f5es Norte e Nordeste, constante no bojo da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, a chamada MP do Agro, transformada na Lei n\u00ba 13.986, de 2020. Necessidade de cria\u00e7\u00e3o, nos Estados brasileiros, de comit\u00ea da crise para prote\u00e7\u00e3o dos trabalhadores banc\u00e1rios contra o coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, primeiro, quero cumprimentar o nosso colega pernambucano pelo projeto. \u00c9 extremamente importante que esta Casa possa legislar a favor dos trabalhadores, das trabalhadoras, daqueles que precisam. Que os trabalhadores, a sociedade e as pessoas que est\u00e3o em casa imunes possam receber esse desconto da tarifa, que \u00e9 importante para que elas n\u00e3o tenham que ir atr\u00e1s, muitas vezes, com dificuldades. Que o Governo possa fazer o cruzamento dos dados e possa conceder o benef\u00edcio de imediato.\r\nAproveito, Sr. Presidente, para fazer um alerta a esta Casa e dizer a V.Exa. que n\u00f3s precisamos agir rapidamente, porque, na MP do Agro, transformada na Lei n\u00ba 13.986/2020, o Presidente Bolsonaro vetou artigo que previa que o Norte e o Nordeste pudessem ter direito \u00e0 renegocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas. Os agricultores e agricultoras, os trabalhadores e as trabalhadoras est\u00e3o prejudicados por conta desse veto do Presidente. N\u00f3s temos que chamar a aten\u00e7\u00e3o do Congresso para derrubarmos esse veto o mais r\u00e1pido poss\u00edvel. Infelizmente, enquanto aqui no Congresso trabalhamos para proteger as pessoas, o Governo vai na contram\u00e3o.\r\nOutra coisa, acabei de receber uma liga\u00e7\u00e3o da Presidente do Sindicato dos Banc\u00e1rios, aqui de Pernambuco, Suzineide Rodrigues. Os trabalhadores banc\u00e1rios est\u00e3o aflitos, porque est\u00e3o adoecendo e as ag\u00eancias continuam lotadas. \r\n\u00c9 preciso que os Estados criem um comit\u00ea de crise com a FEBRABAN, os representantes dos bancos, representantes dos trabalhadores e com os Governos para encontrarem uma sa\u00edda.\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que os trabalhadores e trabalhadoras banc\u00e1rios continuem aterrorizados e aflitos, porque est\u00e3o adoecendo e tendo muita dificuldade para exercer o seu trabalho.\r\nObrigado, Sr. Presidente. Conto com a sua contribui\u00e7\u00e3o para podermos solucionar os problemas dos trabalhadores deste Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 675/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL. \r\nPL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, TRABALHADOR RURAL, AGRICULTOR, BENEF\u00cdCIO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEFESA, APRECIA\u00c7\u00c3O. \r\nMANOEL JOS\u00c9 DOS SANTOS, EX-PRESIDENTE, CONFEDERA\u00c7\u00c3O NACIONAL DOS TRABALHADORES NA AGRICULTURA (CONTAG), HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 675, de 2020, sobre a suspens\u00e3o retroativa e o impedimento de novas inscri\u00e7\u00f5es nos cadastros de empresas de an\u00e1lises e informa\u00e7\u00f5es para decis\u00f5es de cr\u00e9dito, durante o estado de calamidade p\u00fablica decretado em decorr\u00eancia da pandemia de coronav\u00edrus. Imediata vota\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, do Senado Federal, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.835, de 2004, com vista \u00e0 institui\u00e7\u00e3o da Renda B\u00e1sica de Cidadania Emergencial, e amplia\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios aos inscritos no Programa Bolsa Fam\u00edlia e aos cadastrados no Cad\u00danico, em casos de epidemias e pandemias.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro eu quero cumprimentar todos que apresentaram o projeto e apensados, o que possibilita ajudar neste momento de pandemia, um momento de crise e muita dificuldade por que passa o nosso Pa\u00eds, para que essas pessoas n\u00e3o sejam penalizadas, n\u00e3o paguem as contas, porque n\u00e3o ter\u00e3o condi\u00e7\u00f5es de pag\u00e1-las. Por isso n\u00f3s estamos neste Congresso legislando e atuando para garantir uma renda m\u00ednima para essas pessoas. Elas t\u00eam esse direito, e esse projeto \u00e9 importante porque garante que essas pessoas n\u00e3o ter\u00e3o o seu nome inserido no Serasa e outros cadastros negativos durante este per\u00edodo.\r\nSr. Presidente, aproveito o momento para lhe pedir uma aten\u00e7\u00e3o dentro da pauta e nas condi\u00e7\u00f5es de V.Exa. N\u00f3s precisamos votar com urg\u00eancia o PL 873, do Senado, por se tratar de um complemento do nosso projeto aprovado do renda m\u00ednima. Os nossos trabalhadores e trabalhadoras rurais, os agricultores de uma maneira geral, est\u00e3o aflitos, est\u00e3o confusos, n\u00e3o sabem se conseguem ou n\u00e3o acessar o benef\u00edcio a que eles t\u00eam direito, e n\u00f3s n\u00e3o temos d\u00favida disso. Quem n\u00e3o est\u00e1 no Programa Bolsa Fam\u00edlia ou no Cadastro \u00danico ter\u00e1 que fazer o cadastro, mas o cadastro \u00e9 para aut\u00f4nomos, informais, micro e pequenos empreendedores. A CONTAG est\u00e1 muito preocupada, est\u00e1 conversando com os Ministros e com o Governo para poder agilizar esse processo, que precisa ser votado e aprovado o mais r\u00e1pido poss\u00edvel. \r\nAproveito para fazer uma grande homenagem a Manoel Jos\u00e9 dos Santos, que, se estive entre n\u00f3s, estaria completando 68 anos. Ex-Presidente da CONTAG, ex-Deputado Estadual, Manoel Jos\u00e9 dos Santos sempre lutou em defesa dos agricultores e agricultoras familiares. Nossa homenagem a Manoel Jos\u00e9 dos Santos, presente e resistente na nossa luta, sempre com os seus ensinamentos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SOLIDARIEDADE, VALMIR ASSUN\u00c7\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, V\u00cdTIMA, RACISMO. \r\nDISCUSS\u00c3O, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Rep\u00fadio a ataque racista praticado contra o Deputado Valmir Assun\u00e7\u00e3o.  Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, primeiro quero come\u00e7ar manifestando minha solidariedade ao meu companheiro de partido, o Deputado Valmir Assun\u00e7\u00e3o, que foi v\u00edtima de racismo num ataque muito covarde.\r\nN\u00f3s precisamos dar um basta a esses ataques ao conjunto dos Parlamentares e \u00e0 sociedade como um todo. N\u00e3o \u00e9 admiss\u00edvel que, nos dias de hoje, n\u00f3s ainda vejamos atos de preconceito e de viol\u00eancia t\u00e3o grandes relacionados ao racismo. Ent\u00e3o, toda a nossa solidariedade ao companheiro Valmir Assun\u00e7\u00e3o.\r\nPresidente Rodrigo Maia, Deputados e Deputadas, no momento em que n\u00f3s estamos, num processo de vota\u00e7\u00f5es em sess\u00f5es remotas, n\u00f3s termos que nos debru\u00e7ar, analisar e votar uma mat\u00e9ria como a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905? Esta medida se torna criminosa, porque ataca direitos importantes da classe trabalhadora.\r\n\u00c9 uma medida provis\u00f3ria do ano de 2019. Ela n\u00e3o tem nada a ver com o que n\u00f3s estamos vivendo neste momento, o esp\u00edrito de unidade e de solidariedade dentro deste Congresso para votar medidas importantes de combate ao COVID-19. E n\u00f3s nos encontrarmos sob uma medida como essa? H\u00e1 inconstitucionalidades nela que v\u00e3o de encontro \u00e0s Conven\u00e7\u00f5es n\u00ba 98 e 144 da OIT - Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho.\r\n\u00c9 uma reforma trabalhista que altera 25 leis de direitos trabalhistas, altera pontos da lei previdenci\u00e1ria. \r\nEnt\u00e3o, \u00e9 uma reforma trabalhista e previdenci\u00e1ria disfar\u00e7ada de uma medida provis\u00f3ria. Isso \u00e9 uma crueldade muito grande do Governo Bolsonaro e seus seguidores. Quanto mais mentem, mais fica claro. A popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o se vai deixar enganar.\r\nVejam o que fizeram na reforma trabalhista. Disseram que iria gerar 8 milh\u00f5es de novos empregos, mas n\u00e3o gerou. Agora, est\u00e3o dizendo que vai facilitar, incentivar a gera\u00e7\u00e3o de emprego, que vai proteger os empregos. N\u00e3o, de maneira alguma! Est\u00e1 aumentando o n\u00famero de desempregados, de demitidos.\r\nVejam o que est\u00e3o fazendo com os banc\u00e1rios: aumentaram seu turno de trabalho de 6 horas para 8 horas. Os banc\u00e1rios est\u00e3o aterrorizados, est\u00e3o aflitos neste momento, com as ag\u00eancias lotadas, sem nenhuma seguran\u00e7a, colocando tamb\u00e9m as suas vidas em risco.\r\nEnt\u00e3o, este \u00e9 um momento que requer de n\u00f3s, deste Parlamento, muita responsabilidade, de votar o que ajuda o Brasil. Essa medida provis\u00f3ria \u00e9 criminosa, retira direitos da classe trabalhadora, fere artigos importantes das leis trabalhistas. \u00c9 uma reforma trabalhista disfar\u00e7ada de medida provis\u00f3ria. Por isso, n\u00f3s precisamos reagir. \r\nSaiba cada Deputado e Deputada que, se votar a favor dessa reforma, seu nome ficar\u00e1 marcado novamente na hist\u00f3ria, como tendo votado contra os trabalhadores, retirando direitos daqueles que mais precisam de prote\u00e7\u00e3o neste momento.\r\nPor isso, n\u00f3s somos contra essa medida provis\u00f3ria criminosa que est\u00e1 sendo votada no dia de hoje. Esperamos at\u00e9 o final que ela seja retirada de pauta, ou que possamos derrot\u00e1-la neste plen\u00e1rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-15T01:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 905/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 770, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, boa madrugada para todos n\u00f3s!\r\nEstamos aqui na resist\u00eancia, tentando defender o direito dos trabalhadores e das trabalhadoras. Tentamos junto aos trabalhadores banc\u00e1rios, e estamos tentando salvar f\u00e9rias e o d\u00e9cimo terceiro dos trabalhadores. Esta \u00e9 uma luta \u00e1rdua que todos n\u00f3s estamos travando.\r\nEntendemos que \u00e9 direito do trabalhador e da trabalhadora ter a sua gorjeta. Este \u00e9 um direito que t\u00eam. Portanto, colocamo-nos contr\u00e1rios \u00e0 tributa\u00e7\u00e3o da gorjeta. N\u00f3s defendemos que o trabalhador tenha esse benef\u00edcio, que ele recebe de todas as pessoas que, de livre e espont\u00e2nea vontade, pagam em reconhecimento ao trabalhado feito por aquele trabalhador ou aquela trabalhadora.\r\nVamos continuar aqui, at\u00e9 o final, resistindo e lutando para defender os direitos da classe trabalhadora!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=324&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Cumprimento o Presidente Rodrigo Maia, as Sras. e Srs. Deputados e os L\u00edderes dos partidos.\r\nPrimeiro, Deputado Rodrigo, quero lhe agradecer pela recep\u00e7\u00e3o. V.Exa. est\u00e1 sempre aberto a dialogar, a conversar sobre os projetos da Casa e nos recebe sempre bem.\r\nTamb\u00e9m quero agradecer ao Relator pela oportunidade de atuarmos no Projeto de Lei n\u00ba 873 desde o momento em que recebemos essa incumb\u00eancia do L\u00edder do nosso partido. Tenho conversado com o Deputado desde que fiquei sabendo que ele seria o Relator desse projeto, para que os L\u00edderes e todos n\u00f3s possamos fazer com que essa mat\u00e9ria siga direto \u00e0 san\u00e7\u00e3o presidencial. H\u00e1 mais de 15 dias os trabalhadores e trabalhadoras esperam por isso, e quem tem fome tem pressa. \r\nSe alterarmos o projeto, ele vai voltar para o Senado, e vai haver mais demora. Se o problema \u00e9 um quarto do sal\u00e1rio, que o Presidente tome o seu direito de veto, e n\u00f3s discutir\u00edamos o veto, mas alterarmos o projeto para que ele retorne ao Senado significa mais demora ainda. V\u00e1rias categorias de trabalhadores est\u00e3o aflitas esperando a aprova\u00e7\u00e3o dessa mat\u00e9ria, n\u00e3o s\u00f3 as manicures, as pedicures, como outras categorias, a exemplo da minha, a dos agricultores familiares. Quem est\u00e1 no Cad\u00danico est\u00e1 recebendo o benef\u00edcio, mas quem n\u00e3o est\u00e1, n\u00e3o. O aplicativo n\u00e3o tem a op\u00e7\u00e3o \"agricultor familiar\". Se fizerem outra op\u00e7\u00e3o, eles podem ter problemas com a aposentadoria futura, no enquadramento como segurado especial. Se esse projeto for para o Senado n\u00e3o vai ter jeito, n\u00f3s vamos ter que nos cadastrar assim, porque n\u00e3o d\u00e1 para esperar mais. \r\nEnt\u00e3o, j\u00e1 que estamos caminhando nesse sentido, eu queria fazer um apelo para que pud\u00e9ssemos construir algum mecanismo que fizesse com que esse projeto fosse direto \u00e0 san\u00e7\u00e3o.\r\nQuero fazer uma pondera\u00e7\u00e3o ao Relator que diz respeito aos pescadores. \u00c9 importante, Relator, que os pescadores inscritos ou n\u00e3o no Registro Geral de Pesca possam ter esse direito. Se o projeto ficar restrito apenas aos inscritos, n\u00f3s vamos excluir pescadores e pescadoras que n\u00e3o est\u00e3o inscritos no Registro Geral de Pesca. Ent\u00e3o, \u00e9 muito importante que o projeto possa tamb\u00e9m contemplar aqueles que n\u00e3o est\u00e3o inscritos. Conto com a sua compreens\u00e3o, como tem sido desde o in\u00edcio, para fazermos essa altera\u00e7\u00e3o.\r\nNovamente fa\u00e7o um apelo aos L\u00edderes para n\u00e3o alterarmos o m\u00e9rito, para que possamos avan\u00e7ar. Sen\u00e3o, vamos ter uma noite longa. Vamos tentar melhorar ao m\u00e1ximo o projeto, se n\u00e3o for poss\u00edvel mand\u00e1-lo direto \u00e0 san\u00e7\u00e3o presidencial.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, todos sabem que a bancada do Partido dos Trabalhadores atuou firmemente junto aos L\u00edderes e a V.Exa. para fazer com que esse projeto fosse votado no dia de hoje sem altera\u00e7\u00e3o alguma, para dar celeridade ao processo, para que ele pudesse ir o mais r\u00e1pido poss\u00edvel \u00e0 san\u00e7\u00e3o presidencial, mas n\u00e3o foi poss\u00edvel.\r\nAqui reconhecemos que, dentro desse processo, h\u00e1 algumas mudan\u00e7as importantes para deixar mais evidentes algumas categorias que necessitavam dessa clareza e de sua inclus\u00e3o no projeto.\r\nMediante tudo isso, mediante os esfor\u00e7os feitos pela bancada do Partido dos Trabalhadores, entendendo a necessidade e a urg\u00eancia, espero que o Senado Federal o vote amanh\u00e3.\r\nN\u00f3s vamos orientar favoravelmente ao Projeto de Lei n\u00ba 873, que \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para o conjunto da classe trabalhadora neste Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T22:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCARLOS VERAS, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, LIDERAN\u00c7A PARTID\u00c1RIA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 60, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19. Agradecimento \u00e0 bancada do PT e ao L\u00edder  Enio Verri pela delega\u00e7\u00e3o ao orador da lideran\u00e7a tempor\u00e1ria do partido.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT vota \"sim\", porque este destaque \u00e9 importante.\r\nEu nem sei por que existe essa quest\u00e3o da car\u00eancia, porque ningu\u00e9m escolhe, Sr. Presidente, ningu\u00e9m pede para ficar doente. Principalmente num momento como este, um momento de pandemia, \u00e9 muito importante que n\u00e3o seja exigida das pessoas essa car\u00eancia para terem direito ao aux\u00edlio-doen\u00e7a.\r\nQuero aproveitar, Sr. Presidente, para agradecer \u00e0 bancada do PT e ao L\u00edder Enio Verri a confian\u00e7a em n\u00f3s para liderar a bancada no dia de hoje, neste projeto t\u00e3o importante. N\u00f3s sa\u00edmos daqui, deste dia, desta sess\u00e3o, com a sensa\u00e7\u00e3o de dever cumprido, de cabe\u00e7a erguida, porque ajudamos muitos trabalhadores e trabalhadoras a acessar esse benef\u00edcio. \u00c9 para isso que existe o Partido dos Trabalhadores e das trabalhadoras, para defender os mais necessitados, os mais vulner\u00e1veis, aqueles que mais precisam. \u00c9 por isso que o PT existe, e por isso vai continuar lutando em defesa dos trabalhadores.\r\nSe Deus quiser, logo, logo n\u00f3s vamos devolver (falha na transmiss\u00e3o) aos brasileiros.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=179&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.\r\nASSIS\u00c3O, CANTOR, FORR\u00d3, REGI\u00c3O NORDESTE, V\u00cdTIMA, OFENSA, EMISSORA DE TELEVIS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991. Indigna\u00e7\u00e3o do povo nordestino com a ridiculariza\u00e7\u00e3o do cantor de forr\u00f3 Francisco de Assis Nogueira, conhecido como Assis\u00e3o, em programa humor\u00edstico do Sistema Brasileiro de Televis\u00e3o - SBT.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, mesmo estando inscrito para falar contra a mat\u00e9ria, reconhe\u00e7o o avan\u00e7o e a import\u00e2ncia da retirada do novo texto, pelo Relator, dos direitos autorais. Eu acho poss\u00edvel avan\u00e7armos e construirmos um acordo que beneficie a todos e a todas.\r\nPrecisamos atuar para que possamos ajudar as r\u00e1dios comunit\u00e1rias, que necessitam do apoio desta Casa.\r\nTamb\u00e9m precisamos fazer com que a cess\u00e3o de servidores a essa nova ag\u00eancia seja feita de comum acordo, que os servidores sejam ouvidos e possam ter o direito de optar.\r\nSr. Presidente, aproveito que estamos tratando deste tema nesta sess\u00e3o para repudiar os ataques feitos em programa de humor do SBT nesse final de semana ao cantor de forr\u00f3 t\u00e3o querido pelo povo pernambucano, pelo povo nordestino, o Assis\u00e3o. Ap\u00f3s a apresenta\u00e7\u00e3o de sua live, ele foi chamado de cachorro, de b\u00eabado, de drogado, entre outros adjetivos de baixo cal\u00e3o.\r\nCom 58 anos de carreira, Assis\u00e3o \u00e9 um dos artistas mais talentosos do forr\u00f3 raiz. Tem mais de 700 m\u00fasicas gravadas e 3 milh\u00f5es de discos vendidos. \u00c9 quase imposs\u00edvel, Sr. Presidente, ir a um evento festivo no Nordeste e n\u00e3o ouvir uma can\u00e7\u00e3o desse patrim\u00f4nio vivo da nossa cultura.\r\nO povo nordestino est\u00e1 indignado com o tratamento preconceituoso e desrespeitoso dirigido ao forrozeiro e a nossa cultura. Por isso, (falha na transmiss\u00e3o) que a emissora se retrate publicamente diante do artista e da nossa gente.\r\nDesde j\u00e1, manifesto nosso total apoio a Assis\u00e3o nas medidas que ele julgar cab\u00edveis.\r\nHumor se faz com respeito, se faz com dignidade; n\u00e3o com agress\u00f5es, n\u00e3o com desrespeito.\r\nViva Assis\u00e3o! Viva a cultura nordestina! Viva a cultura pernambucana!\r\nN\u00e3o vamos aceitar agress\u00f5es e desrespeito aos nossos artistas, \u00e0 nossa cultura, ao nosso povo!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-29T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 1304/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.304, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.304, de 2001, relativa \u00e0 transfer\u00eancia de terras da Uni\u00e3o para o dom\u00ednio dos Estados de Roraima e do Amap\u00e1; e da Lei n\u00ba 6.634, de 1979, acerca da faixa de fronteira. Import\u00e2ncia das emendas apresentadas  pelo Deputado Camilo Capiberibe \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o, em benef\u00edcio dos remanescentes de quilombos. Inexist\u00eancia de motivos para comemora\u00e7\u00e3o do Dia do Trabalho. Sauda\u00e7\u00f5es aos profissionais da sa\u00fade engajados na luta contra o coronav\u00edrus. Indiferen\u00e7a do Presidente Jair Bolsonaro com o sofrimento do povo brasileiro diante da Covid-19. Defesa de afastamento do Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu reconhe\u00e7o que houve avan\u00e7os importantes no projeto, mas ainda h\u00e1 pontos em que devemos avan\u00e7ar, principalmente no que se refere \u00e0s quest\u00f5es ambientais.\r\nTamb\u00e9m quero falar das emendas apresentadas pelo Deputado Camilo Capiberibe. S\u00e3o emendas importantes, que tratam da situa\u00e7\u00e3o dos povos quilombolas. N\u00f3s precisamos ter muita aten\u00e7\u00e3o com esse povo que necessita do cuidado deste Congresso.\r\nSr. Presidente, neste 1\u00ba de Maio, Dia do Trabalhador e da Trabalhadora, quero, antes de tudo, prestar as minhas sinceras homenagens aos profissionais que est\u00e3o na linha de frente no combate \u00e0 pandemia do COVID-19. S\u00e3o guerreiros e guerreiras que arriscam a pr\u00f3pria vida para cuidar da vida do povo brasileiro.\r\nInfelizmente, em raz\u00e3o dos ataques do Governo Bolsonaro contra a classe trabalhadora, n\u00e3o temos nada a comemorar. Houve eleva\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho, redu\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rios, exposi\u00e7\u00e3o a risco de vida, altos \u00edndices de desemprego, e ainda voltamos \u00e0 lista do Mapa da Fome da ONU. Mesmo diante da situa\u00e7\u00e3o de calamidade em raz\u00e3o da pandemia da COVID-19, Bolsonaro n\u00e3o se solidariza com o sofrimento do povo trabalhador e vem dificultando a execu\u00e7\u00e3o de emendas aprovadas pelo Congresso Nacional para aux\u00edlio ao nosso povo.\r\nMesmo diante dos tr\u00e1gicos \u00edndices de cont\u00e1gio e de morte, que j\u00e1 ultrapassa a China, a resposta do Presidente Bolsonaro \u00e9: \"E da\u00ed?\"\r\nSr. Presidente, a resposta ser\u00e1 dada pelo povo, alto e bom som, das janelas, dos terra\u00e7os, das varandas, dos terreiros, ecoando em cada recanto dessa imensa Na\u00e7\u00e3o, que resiste.\r\nMesmo em isolamento social, estamos unidos, em torno de um s\u00f3 grito de liberdade e de justi\u00e7a: \"Fora, Bolsonaro! Fora, Bolsonaro! Viva a classe trabalhadora!\"",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2020&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-29T21:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 915/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.\r\nSAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE DEVIDO A PANDEMIA DA COVID-19. \r\nPL 744/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AGAMENTO, ADICIONAL DE INSALUBRIDADE, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, ATENDIMENTO, PACIENTE, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, APRECIA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915, de 2019, a respeito do aprimoramento dos procedimentos de gest\u00e3o e aliena\u00e7\u00e3o dos im\u00f3veis da Uni\u00e3o. Pedido ao Presidente da Rep\u00fablica de san\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, referente   \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial, e \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos a idosos, pessoas deficientes ou com enfermidades graves, durante a pandemia da Covid-19. Solicita\u00e7\u00e3o ao Presidente Rodrigo Maia e aos Lideres partid\u00e1rios de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 744, de 2020, acerca da concess\u00e3o de adicional de insalubridade aos profissionais de sa\u00fade envolvidos no tratamento de pacientes infectados pelo novo coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. \r\nSras. Deputadas e Srs. Deputados, primeiro, eu quero reconhecer os avan\u00e7os que tivemos nessa medida. A nossa bancada do Partido dos Trabalhadores tem feito um esfor\u00e7o muito grande para avan\u00e7ar e melhorar o texto. Contudo, h\u00e1 um conjunto de quest\u00f5es e problemas que n\u00e3o podem permanecer nessa medida provis\u00f3ria. \r\nLamentavelmente, o Relator n\u00e3o acatou a Emenda n\u00ba 74, de autoria do nosso L\u00edder, Deputado Enio Verri, que ajudaria muito a melhorar esse texto. Por isso, n\u00f3s temos muita dificuldade de votar favoravelmente a essa medida provis\u00f3ria. Espero que o Relator possa refletir. E ainda h\u00e1 tempo, inclusive, para S.Exa. acatar a Emenda n\u00ba 74, apresentada pelo nosso L\u00edder. \r\nQuero aproveitar, Sr. Presidente, para cobrar mais uma vez do Presidente da Rep\u00fablica a san\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, que \u00e9 um complemento ao aux\u00edlio emergencial. O referido projeto foi aprovado pela C\u00e2mara e pelo Senado, e ele n\u00e3o o sanciona. Quem tem fome tem pressa! N\u00e3o d\u00e1 para esperar!\r\nEnquanto isso, o Presidente fica nessa briga com S\u00e9rgio Moro. Como se diz aqui no sert\u00e3o pernambucano, s\u00e3o farinha do mesmo saco. Os dois est\u00e3o falando a verdade: um \u00e9 chantagista, e o outro quer fazer interfer\u00eancia na Pol\u00edcia Federal.\r\nCuide de cumprir seu papel de Presidente da Rep\u00fablica, enquanto lhe resta tempo nesse cargo, e sancione o Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020! Os trabalhadores precisam desse aux\u00edlio emergencial. E o termo \"emergencial\" j\u00e1 significa que \u00e9 urgente. \u00c9 com emerg\u00eancia que as pessoas precisam desses recursos!\r\nPor fim, Presidente, eu pedi a V.Exa. e aos L\u00edderes de todos os partidos a sensibilidade para votarmos o Projeto de Lei n\u00ba 744, de 2020, do nosso Deputado Jos\u00e9 Ricardo, do qual sou coautor, que trata dos 40% de insalubridade para os profissionais da \u00e1rea da sa\u00fade que est\u00e3o na linha de frente do combate ao coronav\u00edrus. Isso \u00e9 o m\u00ednimo que este Congresso pode fazer para reconhecer o ato desses trabalhadores: eles est\u00e3o na linha de frente, colocando suas vidas em risco. Portanto, vamos colocar esse projeto na pauta! \r\nSrs. L\u00edderes, n\u00e3o basta reconhecermos com palavras que esses profissionais que est\u00e3o colocando suas vidas em risco s\u00e3o verdadeiros her\u00f3is e hero\u00ednas desta Na\u00e7\u00e3o no momento. N\u00f3s precisamos ter atitude, como estamos tendo em v\u00e1rios projetos, em v\u00e1rias linhas de a\u00e7\u00e3o. Mas esse projeto \u00e9 fundamental. \r\nPor isso, Sr. Presidente, pe\u00e7o-lhe novamente, assim como pe\u00e7o aos L\u00edderes de todos os partidos, que votemos o Projeto de Lei n\u00ba 744, de 2020. Vamos votar e garantir esse direito importante, os 40% de insalubridade aos profissionais da \u00e1rea da sa\u00fade que est\u00e3o na linha de frente do enfrentamento \u00e0 COVID-19.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2020&txPagina=153&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T12:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, primeiramente, gostaria de lamentar que o Senado tenha feito isto com esta Casa. Prejudicar o Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149 e apresentar um novo projeto para ter a prerrogativa de decis\u00e3o final \u00e9 um desrespeito a todos n\u00f3s Parlamentares que aprovamos, com ampla maioria, o PLP 149/2019.\r\nQuero aqui deixar claro que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel votar favoravelmente a este texto base, a este projeto, sem que haja um acordo e um compromisso com os partidos da Maioria para a derrubada do art. 8\u00ba, ao qual, inclusive, apresentei emenda.\r\nN\u00e3o d\u00e1 para aceitar que o Governo Bolsonaro, o Governo Federal, chantageie os Estados e Munic\u00edpios desta forma, coloque os Estados do Nordeste como os \u00faltimos da fila. O Estado de Pernambuco, por exemplo, perde mais de 100 milh\u00f5es de reais. Talvez, para poucos, seja pouco dinheiro. Mas 100 milh\u00f5es de reais representam, no m\u00ednimo, 100 Munic\u00edpios com 1 milh\u00e3o de reais cada um ou todos os Munic\u00edpios do Estado de Pernambuco com 600 mil reais cada um, para o combate \u00e0 COVID-19.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o d\u00e1 para aceitar que o Governo fa\u00e7a essa manobra, essa chantagem com os Estados e Munic\u00edpios, imponha essa agenda neoliberal, esse ataque aos servidores e \u00e0s servidoras p\u00fablicas e congele os sal\u00e1rios dos servidores at\u00e9 dezembro de 2021. At\u00e9 os servidores da sa\u00fade, da seguran\u00e7a, que est\u00e3o na linha de frente, ser\u00e3o penalizados, porque as suas gratifica\u00e7\u00f5es e indeniza\u00e7\u00f5es n\u00e3o poder\u00e3o ser majoradas de 2021 at\u00e9 o in\u00edcio de 2022.\r\nTrata-se de um ataque brutal. Por isso, sem esse compromisso, sem esse acordo para tirar o art. 8\u00ba, eu votarei com os servidores p\u00fablicos, com a orienta\u00e7\u00e3o do movimento sindical do qual eu fa\u00e7o parte.\r\nE pe\u00e7o licen\u00e7a ao meu partido, porque eu votarei contra este projeto. Sei que \u00e9 muito dif\u00edcil alguma rejei\u00e7\u00e3o a este projeto, como ao pr\u00f3prio art. 8\u00ba. Mas, em protesto, em solidariedade aos servidores p\u00fablicos, eu votarei contra, porque n\u00e3o d\u00e1 para aceitar que sejam atacados, principalmente num jogo de cartas marcadas - n\u00f3s sabemos que n\u00e3o querem que mexam em nada do projeto, para que ele v\u00e1 direto para a san\u00e7\u00e3o presidencial.\r\nLamento muito que o Senado tenha feito isso com esta Casa e que o Senado e esta Casa votem um projeto que penaliza os servidores p\u00fablicos, aqueles que est\u00e3o lutando para defender as nossas vidas, que est\u00e3o na linha de frente defendendo a vida.\r\nPor isso, voto contra esse ataque aos servidores e \u00e0s servidoras p\u00fablicas municipais, estaduais e federais. Seguirei aqui lutando em defesa de cada trabalhador e cada trabalhadora, como fiz sempre quando estava na frente da Presid\u00eancia da...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Obrigado, Deputado.\r\nO SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Muito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-13T11:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PLN 7/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL.\r\nPDL 150/2020, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, SUSTA\u00c7\u00c3O, EDITAL, INSTITUTO NACIONAL DE ESTUDOS E PESQUISAS EDUCACIONAIS AN\u00cdSIO TEIXEIRA (INEP), REALIZA\u00c7\u00c3O, EXAME NACIONAL DO ENSINO M\u00c9DIO (ENEM), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei de Congresso Nacional n\u00ba 7, de 2020, acerca da abertura ao Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o, em favor do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, de cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 806.765.236,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 150, de 2020, para suspens\u00e3o do calend\u00e1rio do Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio - ENEM.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Para discutir. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Davi Alcolumbre, \u00e9 bom rev\u00ea-lo nas nossas sess\u00f5es do Congresso Nacional. Que bom que V.Exa. est\u00e1 recuperado, est\u00e1 com sa\u00fade para conduzir o Congresso Nacional.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, temos uma decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal. O problema, como disse nosso L\u00edder Carlos Zarattini, est\u00e1 no lugar de onde o Governo Federal est\u00e1 retirando os recursos para cumprir essa decis\u00e3o.\r\nN\u00f3s reconhecemos que o Relator fez melhoras, diminuiu os valores retirados da ci\u00eancia e tecnologia, mas n\u00e3o d\u00e1 para aceitar que o Governo retire recursos de \u00e1reas importantes, como pr\u00f3pria ci\u00eancia e tecnologia, agricultura e outras \u00e1reas. O Governo pode, em vez disso, ampliar a regra de ouro. Ele tem que construir alternativas, e isso se chama decis\u00e3o pol\u00edtica, vontade pol\u00edtica. A verdade \u00e9 que o Presidente Bolsonaro n\u00e3o quer manter os recursos para essas \u00e1reas importantes e atender aos anseios da popula\u00e7\u00e3o.\r\nEste Governo aposta no caos. Este Governo vai de encontro a tudo que temos feito para melhorar a vida da popula\u00e7\u00e3o.\r\nQuero aproveitar este momento, Presidente Davi Alcolumbre, do Senado Federal, e Presidente Rodrigo Maia, da C\u00e2mara dos Deputados, para dizer que apresentei o PDL 150/20, que adia a realiza\u00e7\u00e3o do ENEM. H\u00e1 esse debate. Existem proposituras apresentadas no Senado Federal e na C\u00e2mara dos Deputados de outros Parlamentares, as quais assinamos em conjunto.\r\nN\u00e3o d\u00e1 para aceitar que uma pol\u00edtica de inclus\u00e3o seja tratada pelo Governo Federal para excluir as pessoas, excluir os jovens. N\u00e3o h\u00e1 condi\u00e7\u00e3o de os jovens, os estudantes das escolas p\u00fablicas, do ensino p\u00fablico, das periferias e das comunidades rurais fazerem o ENEM na data que est\u00e1 prevista. Esses jovens precisam de tempo e de condi\u00e7\u00f5es para se prepararem. N\u00e3o d\u00e1 para privilegiar quem pode comprar um computador, um notebook, um celular, quem pode ter Internet de boa qualidade. Os nossos jovens que est\u00e3o nas periferias e nas comunidades rurais n\u00e3o t\u00eam essas ferramentas para que possam fazer o ENEM \u00e0 altura.\r\nPor isso, eu pe\u00e7o a esta Casa: vamos suspender o ENEM, vamos dar condi\u00e7\u00f5es aos nossos jovens, aos nossos estudantes, de se prepararem para fazer com qualidade o ENEM.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=14%2F5%2F2020&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, EMENDA DE PLENARIO, SUBSTITUTIVO, PL 1562/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVORAVEL.\r\nDIA DO ENFERMEIRO, HOMENAGEM.\r\nPL 2295/2000, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, PROFISS\u00c3O, ENFERMEIRO, T\u00c9CNICO DE ENFERMAGEM, AUXILIAR DE ENFERMAGEM, PARTEIRA, LIMITA\u00c7\u00c3O, JORNADA DE TRABALHO, DEFESA.\r\nPL 744/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AGAMENTO, ADICIONAL DE INSALUBRIDADE, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, ATENDIMENTO, PACIENTE, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, APRECIA\u00c7\u00c3O.\r\nPL 1409/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE SEGURAN\u00c7A, PROTE\u00c7\u00c3O, PROFISSIONAL DA SA\u00daDE, PROFISSIONAL DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, PROFISSIONAL, LIMPEZA, ENDEMIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, TESTAGEM (SA\u00daDE). PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, UNIDADE DE TERAPIA INTENSIVA (UTI), LEITO HOSPITALAR, EQUIPAMENTO DE PROTE\u00c7\u00c3O INDIVIDUAL, TESTE DE DETEC\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA. SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, OR\u00c7AMENTO FEDERAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o em qualidade e quantidade adequadas ao uso durante o per\u00edodo das atividades laborais, e para o percurso da resid\u00eancia ao local de trabalho ou deste para aquela, contida na Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 11, com vista \u00e0 inclus\u00e3o no art. 3\u00ba-B, da Lei 13.979, de 2020, modificada pelo art. 1\u00ba, do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 1.562, 2020, referente \u00e0 obrigatoriedade do uso de m\u00e1scaras para circula\u00e7\u00e3o em locais p\u00fablicos, durante a vig\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus. Transcurso da Semana Nacional da Enfermagem. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta dos Projetos de Lei de n\u00bas 2.295, de 2000, acerca da fixa\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho dos profissionais da enfermagem em 30 horas semanais; 744, de 2020, a respeito do pagamento de adicional de insalubridade, no percentual de 40%, aos profissionais da sa\u00fade envolvidos no atendimento de pacientes com coronav\u00edrus; e 1.409, de 2020, referente \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medidas imediatas de garantia da sa\u00fade e preserva\u00e7\u00e3o da vida dos profissionais considerados essenciais ao controle de doen\u00e7as e \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica, no caso de declara\u00e7\u00e3o de epidemia, pandemia ou surtos provocados por doen\u00e7as contagiosas ou de declara\u00e7\u00e3o de estado de calamidade p\u00fablica. Comemora\u00e7\u00e3o do Dia Internacional da Enfermagem.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 exatamente esta a nossa inten\u00e7\u00e3o: al\u00e9m de garantir a distribui\u00e7\u00e3o de m\u00e1scaras de forma gratuita, garantir que as m\u00e1scaras sejam distribu\u00eddas em quantidade e com qualidade, porque os trabalhadores e as trabalhadoras devem substitu\u00ed-las de forma cont\u00ednua. Ent\u00e3o, elas t\u00eam que ser de qualidade e distribu\u00eddas em quantidade, e para todos os trabalhadores, independentemente de estarem eles no atendimento ao p\u00fablico ou n\u00e3o - cito o exemplo dos trabalhadores dos frigor\u00edficos que n\u00e3o est\u00e3o no atendimento, mas t\u00eam que se deslocar e est\u00e3o sujeitos a contrair o v\u00edrus. Mesmo n\u00e3o estando em atendimento ao p\u00fablico, o conjunto dos trabalhadores precisa se deslocara de casa para o trabalho e do trabalho para casa. \u00c9 preciso proteger esses trabalhadores. A m\u00e1scara salva vidas.\r\nAproveito, Sr. Presidente, para dizer que estamos na Semana da Enfermagem. Quero pedir a V.Exa. e a todos os L\u00edderes que durante esta semana n\u00f3s possamos pautar projetos importantes para os profissionais da \u00e1rea, como os que passo a citar, a t\u00edtulo de exemplo.\r\nO PL 2.295/2000 - j\u00e1 com 20 anos - trata das 30 horas para o conjunto dos trabalhadores da enfermagem. \u00c9 bom lembrar que quase 40% dos trabalhadores da enfermagem j\u00e1 trabalham mais de 41 horas semanais.\r\nO PL 744/2020 trata da institui\u00e7\u00e3o de 40% de adicional de insalubridade para o conjunto dos trabalhadores da Sa\u00fade que est\u00e3o no combate, no enfrentamento \u00e0 COVID-19. \u00c9 bom lembrar que 60% dos trabalhadores da enfermagem recebem menos de 2 mil reais. Enfim, \u00e9 um projeto importante que n\u00f3 precisamos pautar.\r\nO PL 1.409/2000 d\u00e1 prioridade, nos testes, aos profissionais que est\u00e3o na linha de frente no combate \u00e0 COVID-19. N\u00f3s precisamos proteger esses trabalhadores.\r\nPe\u00e7o, portanto, Sr. Presidente, que, na Semana da Enfermagem, pautemos esses projetos importantes para esses trabalhadores e trabalhadoras. Comemoramos, no dia 12, o Dia Internacional da Enfermagem. Amanh\u00e3 comemoramos o Dia do T\u00e9cnico em Enfermagem. Que na Semana da Enfermagem possamos tratar desses projetos t\u00e3o importantes.\r\nPe\u00e7o a todos que votem favoravelmente \u00e0 nossa emenda.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-20T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ADIAMENTO, EXAME NACIONAL DO ENSINO M\u00c9DIO -(ENEM).",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Regozijo com o adiamento do Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio - ENEM.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente Rodrigo Maia, por me conceder este 1 minuto.\r\nEu quero cumprimentar V.Exa., a Deputada Alice Portugal, todos os Deputados e, em especial, todos os estudantes do Brasil por essa grande vit\u00f3ria. O adiamento do ENEM \u00e9 uma vit\u00f3ria deste Parlamento, que n\u00e3o se curvaria diante do ataque do Governo Federal, que iria excluir muitos estudantes deste Pa\u00eds. Ent\u00e3o, novamente, quero cumprimentar V.Exa., o Parlamento e todos os estudantes por essa grande vit\u00f3ria.\r\nA luta n\u00e3o para por aqui, porque n\u00f3s precisamos que os estudantes tenham realmente condi\u00e7\u00f5es de fazer o ENEM, que o ano letivo seja conclu\u00eddo e que possamos organizar uma data para realiza\u00e7\u00e3o do ENEM compat\u00edvel com as condi\u00e7\u00f5es dos milhares de estudantes, especialmente os da zona rural, da periferia, que precisam fazer essa prova com qualidade.\r\nParab\u00e9ns a todos n\u00f3s! Parab\u00e9ns aos estudantes por essa grande vit\u00f3ria no dia de hoje com o adiamento do ENEM!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2020&txPagina=170&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, VETO PRESIDENCIAL, REJEI\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nMICROEMPRESA, EMPRESA, VETO PRESIDENCIAL, APRECIA\u00c7\u00c3O.\r\nPANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, COMBATE, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, INSTITUI\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, NECESSIDADE.\r\nIMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Defesa da aprecia\u00e7\u00e3o de vetos presidenciais, especialmente dos pertinentes \u00e0s pequenas e microempresas. Import\u00e2ncia da rejei\u00e7\u00e3o do veto aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos a idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19. Defesa de vota\u00e7\u00e3o pela Casa de projetos de lei de interesse da sociedade e dos trabalhadores brasileiros. Regozijo com a apresenta\u00e7\u00e3o de pedido de impeachment  do Presidente Jair Bolsonaro. Necessidade de habilita\u00e7\u00e3o de novas institui\u00e7\u00f5es financeiras para o pagamento do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial concedido a fam\u00edlias carentes, trabalhadores informais e aut\u00f4nomos para enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcos Pereira, L\u00edderes de todos os partidos, nesta sess\u00e3o do Congresso seria importante que pud\u00e9ssemos pautar os vetos presidenciais, principalmente os referentes a micro e pequenas empresas. Os micro e pequenos empres\u00e1rios, as pequenas empresas est\u00e3o necessitando, e muito, desse cr\u00e9dito emergencial, precisam de aux\u00edlio, precisam de ajuda para se manterem. Est\u00e3o tendo que demitir funcion\u00e1rios. Est\u00e3o sem condi\u00e7\u00f5es de pagar as contas de energia de seus estabelecimentos, est\u00e3o sem condi\u00e7\u00f5es de pagar os alugu\u00e9is, est\u00e3o sem condi\u00e7\u00f5es de manter suas empresas. Portanto, esse cr\u00e9dito emergencial \u00e9 importante.\r\nN\u00e3o d\u00e1 para aceitar que o Presidente da Rep\u00fablica trate as micro e pequenas empresas com tanto desprezo, com tanta falta de cuidado com as organiza\u00e7\u00f5es empresariais que n\u00e3o t\u00eam tanto capital como as grandes. Para o grande capital, para os banqueiros, h\u00e1 muita facilidade, h\u00e1 dinheiro \u00e0 vontade, mas, para as micro e pequenas empresas, n\u00e3o h\u00e1 nada.\r\nOutro veto que precisamos pautar e derrubar \u00e9 o que se refere ao relativo ao Projeto de Lei n\u00ba 873. Ele cometeu muita maldade ao atingir, com esse veto, os agricultores e agricultoras familiares, os quilombolas, os ind\u00edgenas, os trabalhadores de aplicativos, as manicures, um conjunto de trabalhadores e trabalhadoras.\r\nA sorte de muitos desses trabalhadores e trabalhadoras \u00e9 que eles est\u00e3o no Bolsa Fam\u00edlia, est\u00e3o no CAD\u00daNICO, porque, se dependessem do que n\u00f3s fizemos aqui, do projeto de lei (falha na transmiss\u00e3o) porque Bolsonaro o vetou. Ent\u00e3o, n\u00f3s precisamos derrubar esse veto. Pe\u00e7o a sua ajuda e a ajuda dos L\u00edderes para que possamos pautar e derrubar esse veto.\r\nSr. Presidente, quero ainda fazer uma recomenda\u00e7\u00e3o aos L\u00edderes. Precisamos, logo mais, na C\u00e2mara Federal, votar o projeto de lei da cultura, votar o projeto de lei da sa\u00fade. H\u00e1 projetos de lei importantes que precisamos colocar em pauta e votar, porque os trabalhadores e trabalhadoras esperam isso de n\u00f3s.\r\nQuero dizer \u00e0 minha bancada do Partido dos Trabalhadores e a toda a sociedade que tenho a satisfa\u00e7\u00e3o, junto com eles, neste momento, de assinar o pedido de impeachment do Presidente da Rep\u00fablica, porque ele n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de continuar governando este Pa\u00eds da forma como tem governado, com desprezo pela sociedade, pela popula\u00e7\u00e3o e pelos profissionais da sa\u00fade, tratando uma pandemia como esta, uma crise sanit\u00e1ria como esta com tanto desd\u00e9m, com tanto desprezo \u00e0 vida da nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, n\u00f3s precisamos juntos encontrar sa\u00eddas para que a popula\u00e7\u00e3o atravesse esta pandemia com o m\u00ednimo de dignidade poss\u00edvel, sem sofrer tanto, como muitos j\u00e1 est\u00e3o sofrendo nas comunidades rurais, nas periferias, em diversos locais do Estado de Pernambuco e do Brasil inteiro, nos diversos rinc\u00f5es deste Pa\u00eds. Por isso, \u00e9 importante que possamos atuar e continuar firmes aqui no Congresso Nacional, lutando para defender o conjunto desses trabalhadores e dessas trabalhadoras.\r\nObrigado, Presidente Marcos Pereira.\r\nPe\u00e7o novamente: vamos votar os vetos, para derrubar este veto que ataca as empresas e os trabalhadores e as trabalhadoras do Brasil, que est\u00e3o ficando sem dinheiro para sobreviver. O cr\u00e9dito emergencial \u00e9 importante.\r\nPor fim, \u00e9 preciso liberar outras organiza\u00e7\u00f5es financeiras para fazer o pagamento do aux\u00edlio emergencial. S\u00f3 a Caixa Econ\u00f4mica n\u00e3o d\u00e1 conta. Os trabalhadores banc\u00e1rios est\u00e3o adoecendo. N\u00e3o h\u00e1 condi\u00e7\u00f5es de ficar tudo sobrecarregado neles. \u00c9 importante cadastrar outras institui\u00e7\u00f5es financeiras para que haja mais institui\u00e7\u00f5es financeiras fazendo o pagamento para que n\u00e3o fiquemos com aquelas filas enormes na Caixa Econ\u00f4mica, prejudicando a popula\u00e7\u00e3o, prejudicando os trabalhadores. Bolsonaro n\u00e3o pode continuar agindo desse jeito e apostando no caos, levando as pessoas ao desespero para que elas tenham que sair \u00e0s ruas para buscar o p\u00e3o de cada dia. N\u00f3s precisamos proteger essas pessoas, garantindo-lhes uma renda m\u00ednima sem ter que exp\u00f4-las.\r\nMuito obrigado, Presidente Marcos Pereira. Um forte abra\u00e7o.\r\nVamos continuar aqui na luta e na resist\u00eancia!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=28%2F5%2F2020&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T22:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "TABIRA (PE), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Transcurso do 71\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Tabira, Estado de Pernambuco.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Rodrigo Maia, obrigado por me ceder a palavra, mesmo em sess\u00e3o remota.\r\nEu queria deixar registrado aqui na noite de hoje que, no dia 27, vamos comemorar os 71 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica da minha querida cidade Tabira, uma terra de gente ordeira, de luta, de resist\u00eancia, a terra da poesia e agraciada com a aprova\u00e7\u00e3o do projeto emergencial de apoio \u00e0 cultura. \u00c9 uma cidade que tem fortemente a cultura, que tem o patrim\u00f4nio vivo da cultura pernambucana, como o nosso poeta Ded\u00e9 Monteiro e tantos companheiros e companheiras.\r\nEu queria deixar registrado aqui os meus parab\u00e9ns a todos e todas que fazem a nossa cidade. N\u00e3o vou poder estar com eles para abra\u00e7ar e comemorar a nossa emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, mas deixo o registro aqui dos meus parab\u00e9ns pelos 71 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica da nossa amada Tabira.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente Rodrigo Maia. Deixo registrada aqui a emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de nossa cidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=189&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-28T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, PEQUENA EMPRESA, RECURSOS, LIBERA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.\r\nNEGOCIA\u00c7\u00c3O COLETIVA DE TRABALHO, DEFESA.\r\nEMPREGO, SAL\u00c1RIO, REDU\u00c7\u00c3O, DEMISS\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "N\u00e3o libera\u00e7\u00e3o, pelo Governo Jair Bolsonaro, de recursos aos trabalhadores de baixa renda e \u00e0s pequenas e microempresas para enfrentamento da crise gerada pelo coronav\u00edrus. Inadmissibilidade de extin\u00e7\u00e3o da negocia\u00e7\u00e3o coletiva de trabalho. Demiss\u00e3o e redu\u00e7\u00e3o salarial dos trabalhadores brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, povo brasileiro, a que ponto chegamos! O Governo est\u00e1 na contram\u00e3o do que o mundo est\u00e1 fazendo, das medidas que Governos no mundo inteiro est\u00e3o adotando.\r\n\u00c9 hora de proteger o emprego, \u00e9 hora de proteger a renda do trabalhador e da trabalhadora, \u00e9 hora de proteger as micro e pequenas empresas, e o Governo usa a pandemia para atacar os trabalhadores, para atacar as micro e pequenas empresas. O Sr. Paulo Guedes s\u00f3 quer apoiar as grandes, e as pequenas empresas que se virem, que se ferrem, quebrem, fechem as portas.\r\nEste \u00e9 um momento de solidariedade. Este \u00e9 um momento em que o Governo teria que injetar recursos novos para proteger o emprego, para proteger o sal\u00e1rio dos trabalhadores e das trabalhadoras, para proteger as micro e pequenas empresas, e o Governo vai na contram\u00e3o de tudo isso. Quer que um processo de negocia\u00e7\u00e3o individual passe por cima da negocia\u00e7\u00e3o coletiva. Um trabalhador tem condi\u00e7\u00f5es de negociar com o seu patr\u00e3o individualmente? Ser\u00e1 oprimido, ser\u00e1 obrigado a aceitar as condi\u00e7\u00f5es do patr\u00e3o.\r\nAproveitam a pandemia para atacar as organiza\u00e7\u00f5es dos trabalhadores e das trabalhadoras, para tentar rasgar a conven\u00e7\u00e3o coletiva, para tirar o sindicato da mesa de negocia\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 importante que os trabalhadores e as trabalhadoras entendam que a nossa luta \u00e9 pela prote\u00e7\u00e3o do seu trabalho, da sua renda, do seu emprego. Infelizmente, o Governo n\u00e3o est\u00e1 garantindo os sal\u00e1rios dos trabalhadores e das trabalhadoras.\r\nChegamos a este ponto, o de ver o sal\u00e1rio dos trabalhadores sendo reduzido. Muitos, inclusive, est\u00e3o sendo demitidos. O trabalhador est\u00e1 perdendo cerca de 70% da sua renda. Est\u00e1 perdendo at\u00e9 em rela\u00e7\u00e3o ao futuro, porque, na hora de se aposentar, ter\u00e1 uma aposentadoria reduzida, porque nem a contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria na sua integralidade o Governo est\u00e1 garantindo.\r\nPor isso estamos neste Parlamento, representando a Central \u00danica dos Trabalhadores. A nossa CUT e os sindicatos filiados est\u00e3o na batalha, no dia a dia, em defesa de cada trabalhador, de cada trabalhadora.\r\nN\u00f3s precisamos enfrentar este momento e cobrar que o Governo pare de favorecer os banqueiros - para bancos e para banqueiros h\u00e1 muito dinheiro - e proteja o sal\u00e1rio dos trabalhadores. Ele se nega a fazer isso e se acovarda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2020&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-02T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 2508/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPAGAMENTO,  AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19.\r\nPL 2961/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MANUTEN\u00c7\u00c3O, CONDI\u00c7\u00c3O, SEGURADO ESPECIAL, BENEFIC\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL FINANCEIRO, MEDIDAS PARA ENFRENTAMENTO DA EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL DECORRENTE DO CORONAV\u00cdRUS RESPONS\u00c1VEL PELO SURTO DE 2019, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, AGRICULTURA FAMILIAR.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.508, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento de medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher provedora de fam\u00edlia monoparental, em rela\u00e7\u00e3o ao recebimento do aux\u00edlio emergencial mencionado do art. 2\u00ba do referido diploma legal. Necessidade de pagamento, pelo Governo Federal, do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial concedido a fam\u00edlias carentes, trabalhadores informais e aut\u00f4nomos para enfrentamento da crise provocada pelo coronav\u00edrus. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.961, de 2020, a respeito da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, e 8.213, de 1991, com vista \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o de segurado especial, relativamente aos agricultores familiares.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, em primeiro lugar, quero dizer que esta \u00e9 uma mat\u00e9ria extremamente importante, inclusive para resolver problemas de fraudes e distor\u00e7\u00f5es. N\u00f3s temos recebido diversos depoimentos de v\u00e1rias mulheres que est\u00e3o tendo muita dificuldade de acessar o Aux\u00edlio Emergencial.\r\nEm segundo lugar, quero parabenizar o nosso L\u00edder, o Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es, e toda a bancada por terem encaminhado um projeto dessa natureza para proteger as mulheres para que elas possam ter acesso a esse benef\u00edcio. \u00c9 bom lembrar que muitos trabalhadores e trabalhadoras est\u00e3o tendo dificuldades de acessar o Aux\u00edlio Emergencial. Primeiro \u00e9 importante que o Presidente da Rep\u00fablica efetue o pagamento de todos os trabalhadores e trabalhadoras inscritos no programa Aux\u00edlio Emergencial. \r\nInfelizmente, o que vimos foi o Presidente vetar e retirar categorias importantes para receber esse aux\u00edlio. Presidente Rodrigo Maia, \u00e9 importante que V.Exa. converse com o Senado, para que possamos inclusive votar a derrubada dos vetos, como o que acabou prejudicando os agricultores familiares, trabalhadores de aplicativos, companheiras manicures, o conjunto desses trabalhadores e trabalhadoras que precisam tanto desse Aux\u00edlio Emergencial. \r\nPor isso, apresentamos o Projeto de Lei n\u00ba 145, de 2020, para garantir que os agricultores familiares n\u00e3o sejam prejudicados, porque muitos deles que n\u00e3o est\u00e3o nem no Bolsa Fam\u00edlia nem no Cad\u00danico est\u00e3o conseguindo ter acesso a esse benef\u00edcio. Eles podem se enquadrar inclusive na condi\u00e7\u00e3o de segurado especial da Previd\u00eancia Social.\r\nIsso pode acontecer, Deputada Professora Dorinha, com muitas mulheres que n\u00e3o est\u00e3o no Bolsa Fam\u00edlia, que podem n\u00e3o estar no Cad\u00danico. Ent\u00e3o, Sr. Presidente, \u00e9 importante tamb\u00e9m pautarmos esse projeto.\r\nReafirmo aqui a nossa luta, para garantir o direito das mulheres, para garantir o direito dos trabalhadores e trabalhadoras. Novamente parabenizo toda a bancada do Partido dos Trabalhadores, o nosso L\u00edder Jos\u00e9 Guimar\u00e3es, a Deputada Professora Dorinha e todos os companheiros e companheiras do Parlamento que t\u00eam lutado em defesa daqueles que mais precisam das pol\u00edticas p\u00fablicas.\r\nPor isso, vamos votar \"sim\" a este projeto, vamos aprov\u00e1-lo o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2020&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-10T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 932/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.\r\nMPV 979/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIT\u00c9RIO, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, DESIGNA\u00c7\u00c3O, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, REITOR, VICE-REITOR, UNIVERSIDADE FEDERAL, INSTITUTO FEDERAL DE ENSINO (IFE), COL\u00c9GIO PEDRO II (CPII), PER\u00cdODO, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEVOLU\u00c7\u00c3O, PODER EXECUTIVO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 932, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das al\u00edquotas de contribui\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos especificados. Defesa de devolu\u00e7\u00e3o ao Poder Executivo da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 979, de 2020, a respeito da designa\u00e7\u00e3o de dirigentes pro tempore para as institui\u00e7\u00f5es federais de ensino, durante o per\u00edodo de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s ainda precisamos avan\u00e7ar em alguns pontos nesta medida provis\u00f3ria.\r\nEu, inclusive, Sr. Presidente, apresentei um destaque referente ao SENAR - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Rural. Recebi inclusive um alerta da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Trabalhadores na Agricultura - CONTAG sobre a import\u00e2ncia do SENAR.\r\nDa forma como essa exonera\u00e7\u00e3o est\u00e1 colocada, ela prejudica e inviabiliza o trabalho feito hoje pelo SENAR, principalmente para o homem e a mulher do campo, para os nossos agricultores familiares.\r\nN\u00f3s precisamos de capacita\u00e7\u00e3o. N\u00f3s precisamos modernizar a nossa agricultura familiar no que diz respeito a equipamentos agr\u00edcolas, produ\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o. Por isso, a defesa dos recursos para o SENAR \u00e9 fundamental para dar continuidade a todo esse processo de capacita\u00e7\u00e3o do homem e da mulher do campo, da nossa agricultura familiar. N\u00f3s n\u00e3o podemos inviabilizar essa alternativa, essa ferramenta importante de apoio aos agricultores e agricultoras familiares.\r\nPor isso queremos continuar dialogando com o Relator para que possamos avan\u00e7ar nessa quest\u00e3o t\u00e3o importante para a agricultura familiar do nosso Pa\u00eds.\r\nAproveito, Sr. Presidente, estes minutos que me restam para falar abertamente sobre a nossa tristeza em ver o Governo Federal atacando constantemente - constantemente! - a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, atacando as universidades, atacando os trabalhadores e as trabalhadoras.\r\nA Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 979, de 2020, editada nessa madrugada, \u00e9 mais um ataque \u00e0 educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, ao ensino superior. Ela permite o aprofundamento do processo de nomea\u00e7\u00e3o de reitores bi\u00f4nicos, de interven\u00e7\u00e3o na autonomia das nossas universidades p\u00fablicas. \u00c9 um ataque profundo \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e9 um ataque profundo \u00e0s nossas universidades. E n\u00f3s n\u00e3o podemos permitir isso.\r\nPresidente Rodrigo Maia, V.Exa. e o Presidente Davi Alcolumbre precisam devolver esta medida provis\u00f3ria.\r\nN\u00f3s precisamos nos levantar contra esse ataque \u00e0 educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, contra esse ataque \u00e0s universidades. O que n\u00f3s ter\u00edamos que fazer aqui - e o Governo teria que estar pressionando para isso - seria votar o FUNDEB, a PEC 15. Desde 2015, com as pautas-bombas do Sr. Eduardo Cunha e, depois, com o golpe de 2016, foi imposs\u00edvel votar a PEC 15, a PEC do novo FUNDEB. N\u00f3s precisamos votar o novo FUNDEB. N\u00f3s precisamos devolver essa Medida Provis\u00f3ria 979, que \u00e9 um crime, que \u00e9 um ataque \u00e0s nossas universidades e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.\r\nVamos em frente, Sr. Presidente, e vamos impedir esses retrocessos. Vamos continuar na luta em defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e em defesa da autonomia das nossas universidades.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F6%2F2020&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-16T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica, decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020).",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Srs. Deputados, Sras. Deputadas, esta medida provis\u00f3ria faz parte de um processo para dar continuidade a um aprofundamento de retirada de direitos dos trabalhadores e das trabalhadoras, iniciado em 2016, com o golpe ao mandato leg\u00edtimo da Presidente Dilma.\r\nQuem n\u00e3o se lembra do tal Uma Ponte para o Futuro? Na \u00e9poca, eu era Presidente da CUT e avisava que era a ponte para o abismo, para aprofundar o ataque aos direitos dos trabalhadores e das trabalhadoras.\r\nHouve a reforma trabalhista e a Emenda Constitucional n\u00ba 95, de 2016.\r\nDepois veio a elei\u00e7\u00e3o presidencial, quando o \u00f3dio, a intoler\u00e2ncia, a mentira e as fake news levaram Jair Bolsonaro \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Com ele na Presid\u00eancia, veio a reforma da Previd\u00eancia, veio a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, que, ainda bem, o Senado n\u00e3o deixou que fosse \u00e0 frente. Tamb\u00e9m veio a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, colocada a este Plen\u00e1rio com uma emenda estranha, que n\u00e3o deveria estar naquela mat\u00e9ria. O Senado j\u00e1 resolveu, j\u00e1 a retirou. Espero que esta Casa, que os Deputados e as Deputadas entendam que n\u00e3o d\u00e1 para continuar desse jeito, com tanto ataque aos direitos dos trabalhadores e das trabalhadoras.\r\nNesta Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, h\u00e1 antecipa\u00e7\u00e3o de f\u00e9rias, h\u00e1 abertura para um banco de horas a favor do patr\u00e3o, como se a culpa da pandemia, de o trabalhador n\u00e3o estar trabalhando nesse momento fosse dele. Depois ele \u00e9 que ter\u00e1 que pagar. Isso \u00e9 um ataque profundo aos direitos dos trabalhadores e das trabalhadoras.\r\nHouve empresas que se comprometeram, a exemplo do Santander, a n\u00e3o demitir trabalhador e trabalhadora. Hoje os banc\u00e1rios aqui de Pernambuco tiveram que ir \u00e0s ruas, tiveram que ir \u00e0 frente do Santander para protestar, por conta de um processo de metas abusivas, e o trabalhador que n\u00e3o cumprir acaba sendo demitido. Essa \u00e9 a den\u00fancia que chega para n\u00f3s por parte dos trabalhadores banc\u00e1rios. Vejam a que ponto chegamos!\r\nEsta medida provis\u00f3ria vem para aprofundar o ataque aos direitos dos trabalhadores e das trabalhadoras. Temos que votar, nesta Casa, medidas importantes para proteger os trabalhadores e as trabalhadoras, para garantir o sal\u00e1rio deles, o emprego deles, sem coloc\u00e1-los para pagar a conta, sem colocar nas costas deles essa responsabilidade.\r\nPor isso, o nosso voto aqui \u00e9 contr\u00e1rio a essa medida provis\u00f3ria, seguindo a orienta\u00e7\u00e3o da Central \u00danica dos Trabalhadores, seguindo a orienta\u00e7\u00e3o dos trabalhadores e das trabalhadoras, que est\u00e3o na luta pela sua sobreviv\u00eancia, que est\u00e3o na luta todo dia pela garantia dos seus direitos.\r\n\"N\u00e3o\" a esta medida provis\u00f3ria! \"N\u00e3o\" \u00e0 retirada do direitos dos trabalhadores e das trabalhadoras!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2020&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T12:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O DO TRABALHO, RELA\u00c7\u00d5ES TRABALHISTAS, PRESERVA\u00c7\u00c3O, EMPREGO, CRISE ECON\u00d4MICA, MERCADO DE TRABALHO, REJEI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, acerca de medidas trabalhistas destinadas ao enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, companheiro Deputado Rog\u00e9rio. \r\nSr. Presidente, para tratar dessa MP n\u00f3s precisamos falar sobre o custo social na vida dos trabalhadores e trabalhadoras mais vulner\u00e1veis, a exemplo das trabalhadoras dom\u00e9sticas.\r\nDe que se trata essa medida provis\u00f3ria? Trata-se exatamente do banco de horas, da antecipa\u00e7\u00e3o de f\u00e9rias devidas e futuras e de todos os feriados. Vejam bem o caso de uma empregada dom\u00e9stica que trabalha 44 horas semanais. Quando \u00e9 que essa trabalhadora ter\u00e1 condi\u00e7\u00f5es de descansar? Porque em 30 dias ela vai ter que trabalhar nos finais de semana para pagar o banco de horas; vai ter que trabalhar todos os feriados; n\u00e3o ter\u00e1 mais direito a f\u00e9rias, nem as de 2020, nem as de 2021. Em meados de 2022 \u00e9 que essa trabalhadora passar\u00e1 a ter algum direito.\r\nSras. e Srs. Parlamentares, V.Exas. acham justo que o trabalhador n\u00e3o tenha mais direito a um feriado, n\u00e3o tenha direito a suas f\u00e9rias durante esse per\u00edodo? N\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o per\u00edodo da pandemia. Isso vai muito mais al\u00e9m. Essa \u00e9 uma medida provis\u00f3ria que reduz sal\u00e1rio de trabalhadores e trabalhadoras e s\u00f3 favorece o empregador.\r\n\u00c9 papel de um Parlamentar legislar para tirar o direito ao descanso do trabalhador, que recebe, a grande maioria, um sal\u00e1rio m\u00ednimo?! \u00c9 para isso que V.Exas. foram eleitos?! Com que cara V.Exas. v\u00e3o olhar, quando chegarem a casa, para a trabalhadora que est\u00e1 l\u00e1, cuidando dos seus filhos, fazendo a alimenta\u00e7\u00e3o da sua fam\u00edlia, cuidando da sua casa?! Voc\u00eas v\u00e3o olhar para ela e v\u00e3o dizer: \"Suas colegas, assim como voc\u00ea, n\u00e3o ter\u00e3o mais direito, durante mais de 1 ano, a f\u00e9rias, a poder descansar em um feriado ou em um final de semana, porque v\u00e3o ter que cumprir banco de horas\".\r\nDizer que o negociado individualmente entre o trabalhador e o patr\u00e3o \u00e9 dar direito ao trabalhador, \u00e9 empoderar o trabalhador, \u00e9 dar condi\u00e7\u00f5es a ele de negociar a sua pr\u00f3pria condi\u00e7\u00e3o?! Quem diz isso eu acho que nunca participou de uma negocia\u00e7\u00e3o. Eu acho que trabalhou muito pouco na vida e teve poucos patr\u00f5es ou \u00e9 patr\u00e3o, porque nenhum trabalhador tem condi\u00e7\u00f5es de negociar individualmente com o seu patr\u00e3o, j\u00e1 que estar\u00e1 obrigado a aceitar as regras do patr\u00e3o, ou ter\u00e1 o seu emprego, o seu contrato rompido e ter\u00e1 o olho da rua com serventia da casa.\r\nPermitir que o negociado individualmente prevale\u00e7a n\u00e3o \u00e9, na grande maioria dos casos, favorecer o trabalhador, pois h\u00e1 trabalhadores vulner\u00e1veis, que est\u00e3o com dificuldade neste momento, e esses s\u00e3o a grande maioria dos trabalhadores que recebem um sal\u00e1rio m\u00ednimo ou dois sal\u00e1rios m\u00ednimos. Aqueles que recebem um sal\u00e1rio muito alto podem at\u00e9 ter condi\u00e7\u00f5es de negociar individualmente, mas a grande massa, a grande maioria dos trabalhadores, n\u00e3o.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel ver uma proposta como esta sendo pautada no dia de hoje - ali\u00e1s, come\u00e7amos no dia de ontem. N\u00f3s dever\u00edamos estar aprovando outras proposituras, outros projetos de lei, a exemplo do FUNDEB. Dever\u00edamos estar votando o FUNDEB. Dever\u00edamos, hoje, estar trabalhando para garantir boas condi\u00e7\u00f5es aos trabalhadores e trabalhadoras na \u00e1rea da sa\u00fade. Mas, infelizmente, temos que nos debru\u00e7ar sobre uma medida provis\u00f3ria que aumenta jornada de trabalho, que retira direitos importantes dos trabalhadores, que coloca os trabalhadores e trabalhadoras para pagar uma conta pela qual eles n\u00e3o s\u00e3o respons\u00e1veis.\r\nEste Congresso deve legislar a servi\u00e7o dos que precisam das pol\u00edticas p\u00fablicas, dos que precisam deste Congresso para garantir os seus direitos, os direitos da classe trabalhadora. Por isso, vamos resistir e vamos lutar at\u00e9 o final contra essa medida provis\u00f3ria, contra essa retirada dos direitos dos trabalhadores.\r\nE pe\u00e7o aos colegas que analisem. H\u00e1 tempo ainda. N\u00e3o cometam essa crueldade com os trabalhadores e trabalhadoras, porque n\u00f3s conhecemos essa fal\u00e1cia de que essa medida vai proteger emprego, vai garantir o emprego dos trabalhadores. N\u00f3s sabemos que n\u00e3o vai, porque foi assim com a reforma trabalhista, foi assim com a reforma previdenci\u00e1ria, que n\u00e3o aumentaram a oferta de empregos, mas aumentaram apenas o trabalho informal e a precariza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es de trabalho e da vida do trabalhador e da trabalhadora.\r\nO SR. PRESIDENTE (Jo\u00e3o Roma. REPUBLICANOS - BA) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado.\r\nO SR. CARLOS VERAS (PT - PE) - V.Exas. t\u00eam tempo ainda para dar um \"n\u00e3o\" para reprovar esse ataque profundo aos direitos das trabalhadoras e dos trabalhadores.\r\nConto com V.Exas., com cada um e cada uma, para que n\u00f3s possamos proteger os trabalhadores no dia de hoje.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado, companheiro Rog\u00e9rio Correia.\r\nO PT vai continuar na linha de frente na luta em defesa dos trabalhadores e das trabalhadoras.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, CR\u00cdTICA, POL\u00cdTICA ECON\u00d4MICA.\r\nGOVERNO FEDERAL, PAGAMENTO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, PRORROGA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos. Solicita\u00e7\u00e3o ao Presidente Jair Bolsonaro de pagamento do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial de 600 reais, concedido aos trabalhadores informais e fam\u00edlias de baixa renda para enfrentamento da crise gerada pela pandemia de coronav\u00edrus. Defesa de manuten\u00e7\u00e3o do valor do benef\u00edcio e de amplia\u00e7\u00e3o da lista de contemplados.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje, al\u00e9m de cuidar da sess\u00e3o, eu tenho algumas tarefas domiciliares. Aqui em casa, eu e minha companheira estamos com filhos g\u00eameos. Ela est\u00e1 trabalhando, e eu tenho que me virar para cuidar deles e tamb\u00e9m prestar bastante aten\u00e7\u00e3o na sess\u00e3o.\r\n\u00c9 bom v\u00ea-lo sentado nesta cadeira, Sr. Presidente, podendo conduzir esta sess\u00e3o.\r\nEu queria colocar sobre a import\u00e2ncia desta medida provis\u00f3ria para as empresas. N\u00f3s precisamos fazer esse debate para poder ajudar as empresas brasileiras, principalmente as micro e pequenas empresas, porque n\u00e3o podemos entrar naquela linha do Paulo Guedes, de que \u00e9 tudo para as grandes e para as pequenas, nada.\r\nN\u00f3s precisamos ajudar as empresas brasileiras, com a contrapartida delas, que \u00e9 a manuten\u00e7\u00e3o do emprego dos trabalhadores. N\u00e3o podemos aceitar de maneira alguma que os trabalhadores percam seus empregos ou tenham seus sal\u00e1rios reduzidos. A prote\u00e7\u00e3o dos empregos \u00e9 muito importante.\r\nAproveito, Sras. e Srs. Deputados, para mais uma vez aqui cobrar do Governo Federal, inicialmente, que pague o aux\u00edlio emergencial para o conjunto dos trabalhadores e trabalhadoras que ainda est\u00e3o na fila, amargando a espera de receber esse benef\u00edcio. Quem tem fome tem pressa. As pessoas precisam receber o aux\u00edlio, nem todo o mundo que tem direito e que precisa o recebeu.\r\nS\u00e3o muito importantes tamb\u00e9m a amplia\u00e7\u00e3o dos benefici\u00e1rios e a manuten\u00e7\u00e3o desse aux\u00edlio emergencial, sem que seja reduzido o valor, como queriam, no in\u00edcio, o Sr. Paulo Guedes e o Sr. Bolsonaro um valor de apenas 200 reais. \u00c9 importante que sejam mantidos os 600 reais e que seja ampliado o aux\u00edlio, porque as pessoas n\u00e3o superaram a dificuldade. A dificuldade ainda existe, h\u00e1 necessidade desse aux\u00edlio emergencial para poderem as pessoas se alimentar. E s\u00e3o os mais pobres e os mais vulner\u00e1veis que est\u00e3o inclusive na linha de frente dos trabalhos essenciais, a popula\u00e7\u00e3o negra, o conjunto dos trabalhadores e trabalhadoras que est\u00e3o nas atividades essenciais e tantos outros que v\u00e3o acabar tendo que sair de casa para trabalhar, para ganhar o p\u00e3o de cada dia.\r\nPor isso, a amplia\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial \u00e9 fundamental e necess\u00e1ria para garantir o m\u00ednimo para as pessoas se alimentarem. S\u00e3o urgentes a amplia\u00e7\u00e3o dos benefici\u00e1rios do aux\u00edlio, a manuten\u00e7\u00e3o do valor de 600 reais e tamb\u00e9m o pagamento! Milhares e milhares de brasileiros e brasileiras est\u00e3o na fila aguardando o recebimento ainda desse aux\u00edlio emergencial.\r\nBolsonaro, cuide de pagar o aux\u00edlio emergencial e de manter o valor em 600 reais para o conjunto das pessoas que dele precisam.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 930/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 930, de 2020, a respeito do tratamento tribut\u00e1rio incidente sobre a varia\u00e7\u00e3o cambial do valor de investimento, realizado por institui\u00e7\u00f5es financeiras e pelas demais institui\u00e7\u00f5es autorizadas pelo Banco Central do Brasil, em sociedade controlada, coligada, filial, sucursal ou ag\u00eancia domiciliada no exterior; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.865, de 2013, e 12.249, de 2010.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Rodrigo Maia, boa noite. Boa noite a todos os Deputados e Deputadas. \r\nEu gostaria de dizer da minha satisfa\u00e7\u00e3o em participar hoje desta sess\u00e3o e poder orientar essa medida provis\u00f3ria pelo Partido dos Trabalhadores direto da sede do Sindicato dos Trabalhadores e Trabalhadoras Rurais, aqui na minha cidade de Tabira, cidade que tem se desenvolvido bastante, que tem se tornado um parque industrial. \u00c9 uma alegria estar nesta noite participando desta sess\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados diretamente da minha cidade natal.\r\nSr. Presidente, com a retirada das medidas inconstitucionais, o Partido dos Trabalhadores orienta \"sim\" ao m\u00e9rito.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 21/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 930/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nENTREGADOR POR APLICATIVO, SERVI\u00c7O DE ENTREGA POR APLICATIVO, GREVE, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 21, de 2020,  oferecido pela Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 930, de 2020, a respeito do tratamento tribut\u00e1rio incidente sobre a varia\u00e7\u00e3o cambial do valor de investimento, realizado por institui\u00e7\u00f5es financeiras e pelas demais institui\u00e7\u00f5es autorizadas pelo Banco Central do Brasil, em sociedade controlada, coligada, filial, sucursal ou ag\u00eancia domiciliada no exterior; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.865, de 2013, e 12.249, de 2010, ressalvados os destaques. Conclama\u00e7\u00e3o \u00e0 sociedade brasileira para ades\u00e3o \u00e0 greve dos trabalhadores em plataformas eletr\u00f4nicas, lotados no setor de entrega de mercadorias, produtos e alimentos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT, Sr. Presidente, vota \"sim\".\r\nAproveitamos este momento para conclamar toda a sociedade brasileira para amanh\u00e3 aderir e ajudar a greve dos trabalhadores de aplicativo. N\u00e3o podemos permitir que esses trabalhadores sejam explorados como est\u00e3o sendo: n\u00e3o t\u00eam 13\u00ba, n\u00e3o t\u00eam FGTS, n\u00e3o t\u00eam seguro-sa\u00fade; o transporte \u00e9 deles. Eles n\u00e3o t\u00eam direito algum, s\u00f3 a ser explorados. Ent\u00e3o, a bancada do PT est\u00e1 ao lado dos trabalhadores nessa greve.\r\nN\u00f3s conclamamos a toda a sociedade brasileira para, no dia de amanh\u00e3, n\u00e3o pedir nada pelo aplicativo, absolutamente nada. Vamos defender os direitos da classe trabalhadora.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 21/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 930/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ABONO, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSSIBILIDADE, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 1\u00b0, art. 2\u00b0, e por decorr\u00eancia, do \u00a7 2\u00b0, art. 2\u00b0, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 21, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 930, de 2020, a respeito do tratamento tribut\u00e1rio incidente sobre a varia\u00e7\u00e3o cambial do valor de investimento, realizado por institui\u00e7\u00f5es financeiras e pelas demais institui\u00e7\u00f5es autorizadas pelo Banco Central do Brasil, em sociedade controlada, coligada, filial, sucursal ou ag\u00eancia domiciliada no exterior; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.865, de 2013, e 12.249, de 2010. Defesa de vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, acerca da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares, em face do isolamento social ou quarentena decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT vota \"n\u00e3o\" ao texto e \"sim\" ao destaque. Esta corre\u00e7\u00e3o proposta pelo PDT \u00e9 fundamental e importante.\r\nAproveito, Sr. Presidente, para pedir que votemos o Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, da agricultura familiar. Os agricultores e agricultoras precisam desse cr\u00e9dito especial para custeio e investimento. N\u00f3s precisamos do PAA para os invis\u00edveis. N\u00f3s precisamos da suspens\u00e3o ou da prorroga\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas dos trabalhadores e trabalhadoras, porque eles n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de fazer o pagamento, n\u00e3o porque n\u00e3o queiram pagar, mas porque as feiras est\u00e3o proibidas, e eles n\u00e3o t\u00eam como vender os seus animais para pagar as parcelas. \u00c9 muito importante, Sr. Presidente, votar esse projeto.\r\nH\u00e1 tamb\u00e9m a quest\u00e3o das cisternas de placa, para garantir \u00e1gua n\u00e3o s\u00f3 para o consumo humano, mas tamb\u00e9m para investimento na produ\u00e7\u00e3o.\r\nE h\u00e1 ainda algo tamb\u00e9m muito caro, muito especial para os trabalhadores rurais: a previd\u00eancia rural. N\u00f3s precisamos aprovar esse projeto para garantir, inclusive, o direito de trabalhadores e trabalhadora da agricultura familiar, como segurados especiais, de acessarem o aux\u00edlio emergencial.\r\nVamos votar, Sr. Presidente, o PL 735, da agricultura familiar, que \u00e9 muito importante para o Brasil e para esta Casa, a fim de garantirmos a soberania alimentar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=140&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nDISCUSS\u00c3O, PL 2801/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), ESTADO (NA\u00c7\u00c3O), PLANEJAMENTO, POL\u00cdTICA SOCIAL, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, SOCIEDADE, FORMULA\u00c7\u00c3O, ACOMPANHAMENTO, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nPL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ABONO, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSSIBILIDADE, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nPDL 332/2020, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, SUSTA\u00c7\u00c3O, DECRETO EXECUTIVO, CONTRATA\u00c7\u00c3O, M\u00c9DICO VETERIN\u00c1RIO, SETOR PRIVADO, INSPE\u00c7\u00c3O SANIT\u00c1RIA, INSPE\u00c7\u00c3O ANTE MORTEM, INSPE\u00c7\u00c3O POST MORTEM, ANIMAL, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o ao discurso de Parlamentar sobre a atribui\u00e7\u00e3o ao Presidente Jair Bolsonaro da autoria da proposta de concess\u00e3o, aos trabalhadores informais e fam\u00edlias carentes, do aux\u00edlio emergencial de 600 reais para enfrentamento da crise gerada pela Covid-19. Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.801, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da  Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento da natureza alimentar do benef\u00edcio emergencial, e \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da penhora ou bloqueio para o pagamento de d\u00edvidas ou presta\u00e7\u00f5es, bem como de benef\u00edcios sociais, salvo em caso de pens\u00e3o aliment\u00edcia, na forma especificada. Defesa de vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, acerca da transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica; e do Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, a respeito da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares, em isolamento social ou quarentena decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 332, de 2020, para susta\u00e7\u00e3o dos efeitos do Decreto n\u00ba 10.419, de 2020, relativo \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o da al\u00ednea e, \u00a7 1\u00ba, art. 9\u00ba, da Lei n\u00ba 1.283, de 1950, e \u00e0 altera\u00e7\u00e3o do Decreto n\u00ba 9.013, de 2017, com vista \u00e0 inspe\u00e7\u00e3o ante mortem  e post mortem  de animais.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu acho que o Parlamentar que nos antecedeu \u00e9 que precisa voltar para a escola.\r\nPara respeitarmos o Presidente Bolsonaro, caro colega, primeiro Bolsonaro precisa se dar ao respeito. Ele n\u00e3o se d\u00e1 ao respeito, ele n\u00e3o respeita a vida da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Caro colega, me\u00e7a suas palavras. Verdade? A verdade absoluta \u00e9 que Jair Messias Bolsonaro e sua trupe, na qual eu acho que V.Exa. deve estar, queriam que fosse de 200 reais o aux\u00edlio emergencial.\r\nA Esquerda, contra a qual V.Exa. tanto destila \u00f3dio e preconceito e faz ataques, elaborou uma proposta de renda m\u00ednima, apresentou para o Brasil neste plen\u00e1rio uma proposta de aux\u00edlio emergencial de um sal\u00e1rio m\u00ednimo. Bolsonaro queria que o valor fosse de apenas 200 reais. Os 600 reais s\u00e3o fruto da luta e da a\u00e7\u00e3o deste Congresso, deste Parlamento.\r\n\u00c9 bom lembrar que Bolsonaro, mesmo sancionando o projeto de lei de aux\u00edlio emergencial, em tudo o dificulta. H\u00e1 muitos trabalhadores que ainda est\u00e3o na fila. Pe\u00e7a ao seu Presidente que pague o aux\u00edlio emergencial para os trabalhadores, para as trabalhadoras, para as pessoas que est\u00e3o na fila ainda sofrendo porque n\u00e3o receberam. E ele s\u00f3 prorrogou por 2 meses esse aux\u00edlio porque n\u00f3s o pressionamos aqui.\r\nEste projeto que n\u00f3s estamos discutindo \u00e9 importante, e n\u00f3s defendemos que ele tenha validade de no m\u00ednimo 1 ano, porque a vida dos trabalhadores n\u00e3o vai melhorar de uma hora para outra. \u00c9 preciso garantir a sua renda.\r\nSr. Presidente, eu quero pedir aqui a vota\u00e7\u00e3o do novo FUNDEB. O financiamento da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica b\u00e1sica \u00e9 essencial, n\u00e3o d\u00e1 para esperar que acabe o FUNDEB para n\u00f3s podermos votar. Isso \u00e9 urgente, n\u00e3o pode passar da pr\u00f3xima semana.\r\nH\u00e1 outro projeto importante para a pr\u00f3xima semana, que \u00e9 o da agricultura familiar, o Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020. H\u00e1 meses n\u00f3s tentamos vot\u00e1-lo, e ele \u00e9 colocado para a semana seguinte. A produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola n\u00e3o espera! N\u00e3o d\u00e1 para o agricultor olhar para a sua planta\u00e7\u00e3o e dizer: \"Olha, espere mais uma semana, porque um projeto vai ser aprovado para eu poder comerciar\". N\u00e3o d\u00e1 para voc\u00ea olhar para a sua parcela, a que voc\u00ea est\u00e1 devendo, e dizer: \"Espere a pr\u00f3xima semana, porque vai vir um projeto permitindo prorroga\u00e7\u00e3o\". Por isso, \u00e9 importante aprovarmos urgentemente esse projeto. \r\nTamb\u00e9m quero dizer, Sr. Presidente Marcos Pereira, colegas do Plen\u00e1rio desta Casa, que n\u00f3s apresentamos o Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 332, de 2020, para sustar o Decreto n\u00ba 10.419, de 2020, que autoriza a contrata\u00e7\u00e3o de m\u00e9dicos veterin\u00e1rios para inspe\u00e7\u00e3o em frigor\u00edficos, que est\u00e1 cheio de inconstitucionalidades. Vamos valorizar o servi\u00e7o p\u00fablico! Vamos fazer novos concursos para termos mais profissionais no servi\u00e7o p\u00fablico prestando um servi\u00e7o de cada vez mais qualidade.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nConto com V.Exa. nesta luta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-16T12:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2824/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da  Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 19, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor esportivo, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 13.756, de 2018, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Marcos Pereira, quero cumprimentar nosso companheiro, nosso L\u00edder na sess\u00e3o de hoje de encaminhamento desse projeto, o Deputado e companheiro Bohn Gass. Quero agradec\u00ea-lo pela oportunidade de poder aqui encaminhar pelo Partido dos Trabalhadores e Trabalhadoras.\r\nQuero cumprimentar o autor do projeto, o colega de bancada daqui de Pernambuco, o nosso companheiro Felipe Carreras. Quero cumprimentar todos e todas que apoiaram esse projeto t\u00e3o importante para o setor do esporte, para os esportistas, para todos e todas que veem no esporte uma alternativa, um caminho para salvar vidas, para garantir que crian\u00e7as, jovens n\u00e3o se percam com as drogas, que tenham a condi\u00e7\u00e3o de ver no esporte uma porta de entrada para poder ter uma vida digna, para poder ter um senso de concilia\u00e7\u00e3o das suas dificuldades.\r\nMuitas vezes \u00e9 no esporte que jovens, crian\u00e7as e adolescentes colocam as suas frustra\u00e7\u00f5es e as suas dificuldades, abra\u00e7ando-se, agarrando-se a uma grande alternativa de vida.\r\nO Governo fez de tudo para adiar mais uma vez sem motivo nenhum esse projeto. Mas aqui vencemos as dificuldades e aprovamos esse projeto t\u00e3o importante. Os destaques que ora s\u00e3o apresentados s\u00e3o destaques que melhoram o projeto, que ajudam a fazer com que os nossos companheiros e companheiras, aqueles que esperam desta Casa, tenham a aprova\u00e7\u00e3o de projetos que beneficiem a popula\u00e7\u00e3o brasileira como um todo.\r\nComo disse v\u00e1rios companheiros e companheiras que aqui nos antecederam, esse projeto n\u00e3o \u00e9 para os atletas de alto n\u00edvel, esse \u00e9 um projeto para todos e todas que v\u00eam no esporte a porta de entrada para recuperar crian\u00e7as e jovens, para dar dignidade, para dar cidadania, para ajudar na transforma\u00e7\u00e3o da vida de milh\u00f5es e milh\u00f5es de brasileiros e de brasileiras.\r\nPor isso que a nossa bancada do Partido dos Trabalhadores est\u00e1 empenhada na aprova\u00e7\u00e3o desse projeto, empenhou-se bastante e est\u00e1 empenhada em aprovar tamb\u00e9m esse destaque, para que possamos continuar ajudando a melhorar a vida do povo brasileiro.\r\nO esporte salva vidas, \u00e9 sa\u00fade, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 lazer, cuida da vida de muitas pessoas. Por isso, n\u00f3s estamos aqui nesta tarde lutando pela aprova\u00e7\u00e3o desse destaque e lutamos bastante pela aprova\u00e7\u00e3o desse projeto.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2020&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, a respeito da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares, em isolamento social ou quarentena decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Rodrigo Maia, quero cumprimentar o Relator, o Deputado Z\u00e9 Silva, por este importante projeto, o Projeto de Lei da Agricultura Familiar Assis Carvalho, assim como o nosso companheiro Deputado Enio Verri. \r\nParab\u00e9ns, Deputado Enio Verri, Deputado Rodrigo Maia, Deputado Z\u00e9 Silva! Parabenizo a todos por esta justa homenagem ao nosso companheiro Assis Carvalho, que sempre defendeu conosco, com muita garra, com muita determina\u00e7\u00e3o, a agricultura familiar.\r\nTenho a satisfa\u00e7\u00e3o de ser co-autor do Projeto de Lei n\u00ba 735 e de mais seis projetos de lei que est\u00e3o apensados a este projeto, o Projeto de Lei da Agricultura Familiar Assis Carvalho, e de poder ver hoje a agricultura familiar recebendo mais um apoio importante e necess\u00e1rio, por tudo que faz para garantir a soberania alimentar no nosso Pa\u00eds, para garantir que os alimentos cheguem \u00e0 mesa de mais de 70% da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nEste projeto visa a garantir aos trabalhadores e \u00e0s trabalhadoras da agricultura familiar condi\u00e7\u00f5es de enfrentar este momento de pandemia, com o cr\u00e9dito de custeio, de investimento, com a prorroga\u00e7\u00e3o das suas d\u00edvidas. O trabalhador n\u00e3o consegue pagar a sua parcela, porque ele n\u00e3o consegue vender os seus produtos, os seus animais.\r\n\u00c9 muito importante essa prorroga\u00e7\u00e3o, a renegocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas, o PAA Emergencial, o PAA para os invis\u00edveis, os que n\u00e3o conseguem muitas vezes a Declara\u00e7\u00e3o de Aptid\u00e3o ao PRONAF - DAP. \u00c9 muito importante essa iniciativa. S\u00e3o muito importantes recursos para a constru\u00e7\u00e3o de cisternas, barragens subterr\u00e2neas. Os arranjos sociais s\u00e3o fundamentais.\r\nH\u00e1 algo muito simples, perempt\u00f3rio, Presidente Rodrigo Maia, mas muito importante para n\u00f3s agricultores familiares: o direito \u00e0 previd\u00eancia rural como segurado especial. Com o veto do Presidente Bolsonaro \u00e0s categorias de agricultores familiares, manicures, trabalhadores de aplicativo, com o projeto de lei de aux\u00edlio emergencial voltado para os micro e pequenos empreendedores, para os informais e para os aut\u00f4nomos, os agricultores e agricultoras familiares - mais de 2 milh\u00f5es acessam esse benef\u00edcio - estavam vendo o seu direito como segurados especiais da Previd\u00eancia Social indo pelo ralo, estavam perdendo esse direito, portanto.\r\nN\u00f3s apresentamos o Projeto de Lei n\u00ba 2.961, de 2020. O Deputado Z\u00e9 Silva apensou esse projeto, aceitou-o e o colocou j\u00e1 no seu substitutivo. Vamos garantir em lei que o trabalhador e a trabalhadora rural que acessarem o aux\u00edlio emergencial n\u00e3o perder\u00e3o a sua qualifica\u00e7\u00e3o, o seu direito \u00e0 aposentadoria rural, n\u00e3o se desqualificar\u00e3o como segurados especiais.\r\nHoje, temos uma grande vit\u00f3ria da agricultura familiar. Vamos continuar lutando, aqui, em defesa de cada agricultor e agricultora. Queremos parabenizar a CONTAG, o MST, todas as organiza\u00e7\u00f5es do campo, o nosso n\u00facleo agr\u00e1rio, a nossa bancada pela grande luta para garantir a aprova\u00e7\u00e3o deste projeto nesta tarde.\r\nMuito obrigado. Vamos continuar, aqui, na luta para fortalecer o campo, a cidade, fortalecer a agricultura familiar!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T22:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite, companheiro conterr\u00e2neo Presidente Silvio Costa Filho, com quem tenho a honra de dividir este mandato. \u00c9 tamb\u00e9m uma honra falar sobre a import\u00e2ncia do FUNDEB nesta noite sob a sua Presid\u00eancia, porque V.Exa. \u00e9 conhecedor da nossa luta em defesa dos trabalhadores e trabalhadoras do campo e da cidade, em defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, em defesa dos professores e professoras, em defesa do direito dos jovens e das crian\u00e7as \u00e0 educa\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s sabemos bem que, sem FUNDEB, n\u00e3o haver\u00e1 educa\u00e7\u00e3o na grande maioria dos Munic\u00edpios do nosso Estado de Pernambuco e do Brasil, porque o FUNDEB \u00e9 essencial para o financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.\r\nSrs. Deputados e Sras. Deputadas, quem defende a educa\u00e7\u00e3o vota \"sim\" ao novo FUNDEB, na forma integral do relat\u00f3rio da companheira Deputada Dorinha. N\u00e3o podemos aceitar mudan\u00e7as que venham a pior\u00e1-lo, que venham a retirar a\u00e7\u00f5es importantes para consolidar a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica no nosso Pa\u00eds.\r\nInfelizmente, o Presidente da Rep\u00fablica, o Bolsonaro, e os seus apoiadores, os seus seguidores, n\u00e3o veem a educa\u00e7\u00e3o como porta de entrada, como um espa\u00e7o importante de transforma\u00e7\u00e3o da vida da popula\u00e7\u00e3o brasileira. N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que, no finalzinho do segundo tempo, na prorroga\u00e7\u00e3o, depois de tanta luta para colocarmos o FUNDEB em vota\u00e7\u00e3o, ele vem com essa ideia de desfigurar a proposta do novo FUNDEB, de querer mais tempo. Tempo para qu\u00ea? Para continuar atacando a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, como atacou as universidades p\u00fablicas, com cortes dos recursos destinados a elas? \u00c9 lament\u00e1vel ter na Presid\u00eancia da Rep\u00fablica perseguidores dando sustenta\u00e7\u00e3o a este Governo, que atenta contra a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica neste Pa\u00eds.\r\nQuero cumprimentar, Presidente Silvio, as nossas organiza\u00e7\u00f5es que lutaram e est\u00e3o lutando para que nesta ter\u00e7a-feira consolidemos aqui na C\u00e2mara Federal a vit\u00f3ria da classe trabalhadora, aprovando o FUNDEB: a nossa Central \u00danica dos Trabalhadores - CUT, que mobilizou todos os sindicatos do campo e da cidade e os movimentos populares; a nossa Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Trabalhadores em Educa\u00e7\u00e3o - CNTE, por meio do nosso companheiro e conterr\u00e2neo Heleno Ara\u00fajo, que presidiu a CUT de Pernambuco, da qual tive a honra de ser Presidente tamb\u00e9m, e hoje preside a CNTE.\r\nParab\u00e9ns aos professores e professoras e a todos os que defendem a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e est\u00e3o na luta para a aprova\u00e7\u00e3o do novo FUNDEB!\r\nVamos \u00e0 vit\u00f3ria! Novo FUNDEB j\u00e1, sem altera\u00e7\u00e3o alguma, com a aprova\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio da companheira Deputada Dorinha!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=162&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AGRICULTURA FAMILIAR, PREJU\u00cdZO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Descaso do Presidente Jair Bolsonaro com a agricultura familiar.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje, n\u00f3s pudemos perceber a crueldade do Presidente Bolsonaro com os agricultores e as agricultoras familiares. A falta de compreens\u00e3o da import\u00e2ncia que tem o campo brasileiro, que t\u00eam o agricultor e a agricultora (falha na transmiss\u00e3o) respons\u00e1vel por ajudar na gera\u00e7\u00e3o da riqueza deste Pa\u00eds.\r\nPor isso, Sr. Presidente, hoje, n\u00e3o h\u00e1 outra palavra de ordem (falha na transmiss\u00e3o).",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DAVI ALCOLUMBRE, PRESIDENTE DO SENADO FEDERAL, SESS\u00c3O CONJUNTA, CONGRESSO NACIONAL, VOTA\u00c7\u00c3O, DERRUBADA DE VETO, VETO 46/2020, VETO PARCIAL, PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ABONO, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSSIBILIDADE, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, AGRICULTURA FAMILIAR, CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.\r\nSENADO FEDERAL, APROVA\u00c7\u00c3O, PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), ESTADO (NA\u00c7\u00c3O), PLANEJAMENTO, POL\u00cdTICA SOCIAL, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, SOCIEDADE, FORMULA\u00c7\u00c3O, ACOMPANHAMENTO, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, TEXTO CONSTITUCIONAL, REVOGA\u00c7\u00c3O, DISPOSITIVO, ATO DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES CONSTITUCIONAIS TRANSIT\u00d3RIAS.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao Veto Parcial n\u00ba 46, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, a respeito da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares, em isolamento social ou quarentena decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Imediata vota\u00e7\u00e3o e rejei\u00e7\u00e3o do veto presidencial pelo Congresso Nacional. Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, aproveito este momento para pedir a todos os Deputados e Deputadas que possamos, todos juntos, dialogar com o Presidente do Senado, o Presidente do Congresso, o Senador Davi Alcolumbre, para que ele chame urgentemente uma sess\u00e3o do Congresso Nacional, a fim de analisarmos os vetos do Presidente Bolsonaro, mais precisamente os vetos de hoje ao Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, do Deputado Enio Verri, para a agricultura familiar, aprovado nesta Casa, por ampla maioria, e no Senado.\r\nO Presidente Bolsonaro deu uma demonstra\u00e7\u00e3o de falta de compreens\u00e3o com a agricultura familiar, com aqueles que geram riqueza e alimentam mais de 70% das pessoas neste Pa\u00eds. Mostrando que n\u00e3o conhece nada da agricultura familiar, que n\u00e3o tem respeito nenhum pelo trabalhador e trabalhadora rural, pelo campon\u00eas e camponesa, vetou a grande maioria dos pontos do PL 735. Vetou o cr\u00e9dito emergencial na \u00e1rea de investimento e custeio e vetou a renegocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas desses trabalhadores e trabalhadoras. Ora, os trabalhadores rurais n\u00e3o est\u00e3o pagando porque n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es, n\u00e3o t\u00eam onde vender a sua produ\u00e7\u00e3o.\r\nVetar o PAA para os invis\u00edveis!? Vetar recursos para a constru\u00e7\u00e3o de cisternas de placa, algo essencial para enfrentar esta pandemia!? A \u00fanica coisa boa que sobrou foi... Inclusive, \u00e9 um projeto de nossa autoria, para garantir que o trabalhador e a trabalhadora rural que acessaram o aux\u00edlio emergencial n\u00e3o fiquem descaracterizados como segurados especiais da previd\u00eancia rural e continuem tendo o direito de se aposentar pela previd\u00eancia rural. Isso n\u00e3o \u00e9 coisa que se fa\u00e7a com os homens e as mulheres do campo.\r\nAgora \u00e9 hora de ver quem nesta Casa realmente defende a agricultura familiar. \u00c9 f\u00e1cil falar.\r\nQuero ver pressionar para termos sess\u00e3o do Congresso e derrubarmos o veto, ali\u00e1s, os v\u00e1rios vetos a esse projeto, os quais foram feitos de maneira criminosa por Jair Messias Bolsonaro.\r\nMas hoje o dia n\u00e3o foi s\u00f3 de tristeza. Tivemos uma alegria tamb\u00e9m, porque o Senado aprovou o novo FUNDEB, que torna permanente o financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica deste Pa\u00eds. Podemos comemorar, porque a emenda constitucional n\u00e3o vai passar pelas m\u00e3os de Bolsonaro para que ele o vete, como fez com o projeto de lei da agricultura familiar e outros. Ele fez isso porque n\u00e3o tem apego \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira. Ele n\u00e3o tem amor pelos mais pobres, pelos mais carentes. Ele n\u00e3o quer reeduca\u00e7\u00e3o p\u00fablica para a nossa popula\u00e7\u00e3o. Ele n\u00e3o quer o sistema p\u00fablico de sa\u00fade. Ele quer vender tudo, quer privatizar tudo.\r\nEnt\u00e3o, comemorem todos que defendem a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica neste Pa\u00eds. Agora \u00e9 lei: a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica vai ser financiada atrav\u00e9s do FUNDEB. Est\u00e1 na Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Temos muito a comemorar e muito a lutar para derrubar os vetos de Bolsonaro.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nEsta Casa vai reagir e vai colocar a agricultura familiar...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=140&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-22T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ORDEM DOS ADVOGADOS DO BRASIL (OAB), PERNAMBUCO, CONFEDERA\u00c7\u00c3O NACIONAL DOS TRABALHADORES NA AGRICULTURA (CONTAG), GOVERNO FEDERAL, CORTE, BENEF\u00cdCIO PREVIDENCI\u00c1RIO, TRABALHADOR RURAL, PRODUTOR RURAL.\r\nVETO 48/2020, VETO PARCIAL, PL 1581/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, ACORDO, PAGAMENTO, PRECAT\u00d3RIO, DESCONTO, RECURSOS, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), DEFESA, DERRUBADA DE VETO.\r\nDEFESA, AUMENTO, VALOR, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nDEFESA, DERRUBADA DE VETO, VETO 46/2020, VETO PARCIAL, PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ABONO, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSSIBILIDADE, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Necessidade de apoio do Congresso Nacional ao trabalho realizado pela Ordem dos Advogados do Brasil - OAB, se\u00e7\u00e3o Pernambuco, em defesa da manuten\u00e7\u00e3o dos direitos dos trabalhadores brasileiros. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Veto n\u00ba 48, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 1.581, de 2020, relativo ao estabelecimento de acordo para o pagamento de precat\u00f3rios federais; \u00e0 destina\u00e7\u00e3o de recursos oriundos para combate \u00e0 Covid-19 durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 7.689, de 1988, e 8.212, de 1991; bem como do Veto Parcial n\u00ba 46, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, a respeito da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares, em isolamento ou quarentena decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020, (o chamado Projeto de Lei Assis Carvalho). Defesa de manuten\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial de 600 reais, concedido a trabalhadores e fam\u00edlias carentes para enfrentamento da crise gerada pela Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s precisamos urgentemente fazer aqui no Congresso um apoiamento firme \u00e0 OAB de Pernambuco, que se posicionou favoravelmente ao trabalho que tem sido feito pela Central \u00danica dos Trabalhadores, pela CONTAG, pela nossa FETAG aqui no Estado e pelas federa\u00e7\u00f5es.\r\nO que o Governo est\u00e1 fazendo com os trabalhadores e trabalhadoras \u00e9 inadmiss\u00edvel! Neste momento de pandemia, fazer um pente-fino nos benef\u00edcios desses trabalhadores e trabalhadoras?!\r\nNum momento em que n\u00f3s precisamos garantir a renda, num momento em que n\u00f3s precisamos ajudar as pessoas a enfrentar este momento dif\u00edcil na sua vida, o que n\u00f3s estamos vendo s\u00e3o as pessoas aterrorizadas, as pessoas tendo seus benef\u00edcios cortados, vendo diminuir a sua renda. N\u00e3o podemos aceitar isso de maneira alguma! Isso \u00e9 um direito dos trabalhadores e trabalhadoras. N\u00e3o \u00e9 o momento de perseguir, momento algum \u00e9 momento de perseguir, principalmente num momento como este, em que vemos os trabalhadores perdendo seus benef\u00edcios.\r\nEste Congresso precisa urgentemente se reunir para votar os vetos. N\u00f3s precisamos derrubar o que vetou inclusive o projeto que fala sobre os precat\u00f3rios da educa\u00e7\u00e3o, do FUNDEB. Os 60% s\u00e3o um direito dos professores e professoras. N\u00f3s precisamos derrubar esse veto. \r\nN\u00f3s precisamos derrubar os vetos da agricultura familiar. Os trabalhadores e trabalhadoras rurais est\u00e3o passando necessidades, precisam desse aux\u00edlio, precisam desse apoio.\r\nN\u00f3s precisamos garantir nesta Casa os 600 reais do aux\u00edlio emergencial. Trezentos reais s\u00e3o insuficientes para as pessoas carentes que precisam desse aux\u00edlio emergencial para superar este momento de pandemia.\r\nPor isso, aqui nesta Casa, n\u00f3s precisamos trabalhar para os trabalhadores, para as trabalhadoras, para a popula\u00e7\u00e3o que mais necessita. Por isso, o aux\u00edlio emergencial tem que ser de 600 reais. Por isso, n\u00f3s temos que derrubar os vetos. Por isso, n\u00f3s temos que ajudar as pessoas a terem mais direitos e n\u00e3o verem aqui os seus direitos sendo retirados.\r\nVamos \u00e0 luta, Presidente! Vamos defender os trabalhadores e trabalhadoras nesta Casa!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F9%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONGRESSO NACIONAL, VOTA\u00c7\u00c3O, DERRUBADA DE VETO, VETO PARCIAL, PL 1581/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ACORDO, PAGAMENTO, PRECAT\u00d3RIO, DESCONTO, RECURSOS, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DO ENSINO FUNDAMENTAL E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DO MAGIST\u00c9RIO (FUNDEF). \r\nMARIELLE FRANCO, VEREADORA, RIO DE JANEIRO (RJ), HOMIC\u00cdDIO, AUTOR (DIREITO PENAL).",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Associa\u00e7\u00e3o \u00e0 luta da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Trabalhadores em Educa\u00e7\u00e3o - CNTE e dos sindicatos dos professores, em defesa de vota\u00e7\u00e3o e rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 48, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 1.581, de 2020, acerca do disciplinamento do acordo com credores para pagamento com desconto de precat\u00f3rios federais; do acordo terminativo de lit\u00edgio contra a Fazenda P\u00fablica; da destina\u00e7\u00e3o dos recursos deles oriundos para o combate \u00e0 Covid-19, durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas Lei n\u00ba 7.689, de 1988, 8.212, de 1991. Indaga\u00e7\u00e3o sobre a autoria do assassinato da Vereadora Marielle Franco, ocorrido no Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nAinda que a popula\u00e7\u00e3o brasileira de maneira geral esteja vivendo momentos dif\u00edceis por conta da COVID-19, por conta dos ataques e da falta de cuidado e de compromisso com ela, eu n\u00e3o poderia deixar de vir a Bras\u00edlia para, desta tribuna, dizer que me somo \u00e0 luta da CNTE, dos sindicatos de professores e professoras, para que na pr\u00f3xima sess\u00e3o do Congresso Nacional n\u00f3s possamos incluir na pauta o veto aos precat\u00f3rios do FUNDEF. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que um Governo vete algo t\u00e3o importante para o conjunto dos professores e professoras! \r\nE n\u00f3s precisamos lutar para que v\u00e1 \u00e0 pauta o veto aos precat\u00f3rios, de modo que possamos derrub\u00e1-lo, porque reconhecimento e valoriza\u00e7\u00e3o n\u00e3o se vetam. H\u00e1 Deputados e Deputadas que, \u00e0s vezes, nas bases fazem um discurso f\u00e1cil, dizendo que defendem os professores e professoras, mas, na hora de votar muitos projetos, acabam votando contra a classe trabalhadora. \r\n\u00c9 importante que todos os Deputados e Deputadas, em especial os que s\u00e3o da base do Governo Bolsonaro, pressionem os L\u00edderes partid\u00e1rios para que possamos colocar o veto aos precat\u00f3rios do FUNDEF na pauta e possamos derrub\u00e1-lo, porque, repito, valoriza\u00e7\u00e3o e reconhecimento n\u00e3o se vetam. \r\nE quero dizer aos professores e professoras que n\u00f3s estamos juntos nessa luta.\r\nPrecisamos tamb\u00e9m mobilizar este Parlamento para que uma conquista t\u00e3o importante como o novo FUNDEB, o financiamento permanente da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica no Pa\u00eds, n\u00e3o seja destru\u00edda. N\u00f3s precisamos, sim, ainda este ano, regulamentar o novo FUNDEB, mas n\u00e3o podemos abrir m\u00e3o das conquistas que tivemos. N\u00f3s precisamos garantir que, a partir de janeiro, a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica tenha esse or\u00e7amento e esses recursos para pagar os professores e professoras, para garantir um ensino de qualidade neste Pa\u00eds, mas sem abrir m\u00e3o de nenhum direito conquistado em uma luta \u00e1rdua, em uma mobiliza\u00e7\u00e3o intensa de toda a sociedade brasileira, em especial dos professores e professoras.\r\nEncerro fazendo uma pergunta de todos n\u00f3s que defendemos a liberdade e a democracia; que defendemos a vida - porque vidas importam, e importam muito; que ouvimos, \u00e0s vezes, alguns discursos populistas, fascistas querendo banalizar as coisas, escondendo fatos reais. Por isso, encerro perguntando: quem mandou matar Marielle Franco? Quem mandou matar Marielle Franco? O Brasil quer saber, senhores e senhoras.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DERRUBADA DE VETO, VETO PARCIAL, PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ABONO, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSSIBILIDADE, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Necessidade de vota\u00e7\u00e3o e rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 46, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, (Projeto Assis Carvalho), sobre as medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares para mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos decorrentes da Covid-19; e a altera\u00e7\u00e3o da Leis de n\u00bas 13.340, de 2016, e 13.606, de 2018. Import\u00e2ncia do fortalecimento da agricultura familiar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero cumpriment\u00e1-lo, cumprimentar toda esta Casa e pedir ao Congresso Nacional, a todos os colegas, para termos um olhar diferenciado para a agricultura familiar.\r\nN\u00f3s precisamos na pr\u00f3xima sess\u00e3o do Congresso derrubar os vetos do Projeto de Lei 735. Mas muito mais do que derrubar os vetos, n\u00f3s precisamos ajudar e construir a\u00e7\u00f5es para que a agricultura familiar possa sobreviver durante esta pandemia.\r\nS\u00e3o muitos os ataques desde que se fechou o MDA. O INCRA tem muitas dificuldades nas pol\u00edticas p\u00fablicas para a agricultura familiar, na assist\u00eancia t\u00e9cnica e na constru\u00e7\u00e3o de cisternas; na quest\u00e3o do cr\u00e9dito, os trabalhadores t\u00eam dificuldade de pagar as duas parcelas, de pagar seus empr\u00e9stimos.\r\nN\u00f3s precisamos fortalecer a agricultura familiar. Precisamos ter um olhar voltado para a soberania alimentar. Por isso, \u00e9 muito importante n\u00e3o s\u00f3 derrubarmos os vetos, mas, mais do que isso, termos aqui nesta Casa um olhar muito mais diferenciado para a agricultura familiar, que garanta a soberania alimentar neste Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F12%2F2020&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), PRIORIDADE, AUXILIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CONTRARIEDADE, APRECIA\u00c7\u00c3O, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, AUTONOMIA, INDEPEND\u00caNCIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), CR\u00cdTICA,\r\nPL 26/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, CONCESS\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL FINANCEIRO, PRAZO, PERCENTUAL, COBERTURA VACINAL, POPULA\u00c7\u00c3O,  CRIT\u00c9RIO, VERBA INDENIZAT\u00d3RIA, AGRICULTOR FAMILIAR, AUS\u00caNCIA, RECEBIMENTO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Protesto contra a inclus\u00e3o na pauta da proposta de concess\u00e3o de autonomia ao Banco Central do Brasil, em detrimento da aprecia\u00e7\u00e3o da pauta social. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 26, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 retomada do pagamento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais at\u00e9 a cobertura vacinal da popula\u00e7\u00e3o brasileira contra a Covid-19, e ao estabelecimento de cota compensat\u00f3ria a agricultores familiares, empreendedores familiares e demais benefici\u00e1rios enquadrados nas disposi\u00e7\u00f5es da Lei n\u00ba 11.326, de 2006.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente, todos os Parlamentares, toda a sociedade brasileira.\r\nInfelizmente, n\u00f3s iniciamos o ano legislativo com not\u00edcias muito ruins, al\u00e9m de saber que o Governo Federal vai aumentar os valores dos combust\u00edveis, como gasolina, diesel e g\u00e1s de cozinha. E essa conta a popula\u00e7\u00e3o vai ter que pagar. Em Pernambuco, o transporte p\u00fablico aumentou a tarifa em todo o Grande Recife. S\u00f3 n\u00f3s n\u00e3o vemos aumentar o valor da renda da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Os valores da cesta b\u00e1sica, do combust\u00edvel, das passagens est\u00e3o aumentando, e o povo brasileiro est\u00e1 passando necessidade. \r\nN\u00f3s ter\u00edamos que iniciar a discuss\u00e3o nesta Casa, Sras. e Srs. Parlamentares, com o tema do retorno do aux\u00edlio emergencial. Essa tem que ser a pauta priorit\u00e1ria, e n\u00e3o a autonomia do Banco Central. Autonomia para que e para quem? Para entregar em m\u00e3o de um pequeno grupo financeiro? N\u00f3s precisamos discutir, repito, o retorno do aux\u00edlio emergencial. \r\nPor isso, na \u00faltima semana, apresentei o Projeto de Lei n\u00ba 26, de 2021, para retomarmos o pagamento do aux\u00edlio emergencial no valor de 600 reais, e n\u00e3o com a possibilidade de ser de 200 reais como o Sr. Bolsonaro j\u00e1 come\u00e7ou a ventilar. \u00c9 o aux\u00edlio de 600 reais que n\u00f3s precisamos retomar. E tem que haver um novo cadastramento, porque h\u00e1 muitos trabalhadores, Deputada Jandira Feghali, que est\u00e3o desempregados e precisam acessar esse aux\u00edlio. Mais de 35% da popula\u00e7\u00e3o brasileira est\u00e1 sem renda alguma. \r\nNosso projeto trata do retorno do aux\u00edlio emergencial no valor de 600 reais at\u00e9 que se obtenha cobertura vacinal de, no m\u00ednimo, 70% da popula\u00e7\u00e3o brasileira, porque o aux\u00edlio emergencial e a vacina\u00e7\u00e3o est\u00e3o casados. N\u00f3s t\u00ednhamos que enfrentar a fome e o v\u00edrus, e ainda Bolsonaro jogando a favor do v\u00edrus, a favor da fome, contra a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nPrev\u00ea-se ainda uma cota compensat\u00f3ria para os trabalhadores e trabalhadoras rurais que n\u00e3o acessaram o aux\u00edlio emergencial com medo de perderem a qualifica\u00e7\u00e3o como segurados especiais da previd\u00eancia rural. N\u00f3s elaboramos o projeto de lei para garantir que o trabalhador e a trabalhadora rural que acessaram o aux\u00edlio emergencial n\u00e3o se desenquadrem da previd\u00eancia rural, n\u00e3o se desenquadrem como segurados especiais. \r\nEstas t\u00eam que ser as prioridades desta Casa: o retorno do aux\u00edlio emergencial e a garantia da vacina para toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Por isso, chamo esta Casa, os Parlamentares, a Mesa Diretora, para que possamos dar prioridade ao combate \u00e0 fome e \u00e0 mis\u00e9ria, e salvar o povo brasileiro. \r\nVamos \u00e0 luta! Vamos continuar defendendo o povo brasileiro!\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T22:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), VOTA\u00c7\u00c3O, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, IMUNIDADE PARLAMENTAR, IMUNIDADE MATERIAL, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, SETOR P\u00daBLICO.\r\nDEFESA, DISCUSS\u00c3O, RETORNO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA\u00c7\u00c3O, FOME, SA\u00daDE P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Protesto contra a prioridade da Casa na discuss\u00e3o da imunidade parlamentar, em detrimento da aprecia\u00e7\u00e3o das propostas de retomada do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial e da cobertura vacinal do povo brasileiro contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. Venho cumpriment\u00e1-lo pela condu\u00e7\u00e3o desta sess\u00e3o. \r\nHoje a sociedade clama que esta Casa discuta o retorno do aux\u00edlio emergencial e da vacina\u00e7\u00e3o. No entanto, at\u00e9 agora n\u00f3s estamos discutindo imunidade parlamentar! Esta \u00e9 a prioridade da sociedade brasileira neste momento? Amanh\u00e3, qual ser\u00e1 a prioridade? Ser\u00e1 o mesmo tema, privatiza\u00e7\u00f5es, desmonte do servi\u00e7o p\u00fablico? Ora, neste momento, a prioridade \u00e9 o enfrentamento da fome - o povo brasileiro est\u00e1 passando fome! A prioridade \u00e9 a retomada do aux\u00edlio emergencial e da cobertura vacinal, e n\u00e3o as privatiza\u00e7\u00f5es, e n\u00e3o o desmonte do servi\u00e7o p\u00fablico e, muito menos, a discuss\u00e3o, neste momento, da imunidade parlamentar. \r\nN\u00f3s estamos na contram\u00e3o. N\u00f3s precisamos discutir o que a sociedade espera desta Casa e resolver problemas graves, como o retorno e a garantia do aux\u00edlio emergencial e a vacina\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DESPEJO, HABITANTE, CONJUNTO HABITACIONAL, CABO DE SANTO AGOSTINHO (PE), PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Inadmissibilidade de despejo dos moradores do Conjunto Habitacional Vila Nova Claudete, no Munic\u00edpio de Cabo de Santo Agostinho, Estado de Pernambuco.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Marcelo Ramos, venho pedir a solidariedade e o apoio de V.Exa., da Mesa Diretora e dos nossos pares para com as fam\u00edlias do Conjunto Habitacional Vila Nova Claudete, no Munic\u00edpio de Cabo de Santo Agostinho, em Pernambuco. Elas receberam uma ordem de despejo no dia 12 de fevereiro e t\u00eam at\u00e9 o dia 12 de mar\u00e7o para deixar suas resid\u00eancias.\r\nOra, Sr. Presidente, para onde v\u00e3o essas fam\u00edlias que est\u00e3o sofrendo, desempregadas, passando fome, passando necessidade? Para o meio da rua? Fazer reintegra\u00e7\u00e3o de posse, retirar as fam\u00edlias de suas casas no meio de uma pandemia, em meio a uma crise sanit\u00e1ria n\u00e3o tem cabimento. Trata-se de uma a\u00e7\u00e3o movida pela Caixa Econ\u00f4mica Federal, que, vejam s\u00f3, \u00e9 a respons\u00e1vel por garantir habita\u00e7\u00e3o para a popula\u00e7\u00e3o. \r\nSr. Presidente, eu pe\u00e7o o seu apoio e o apoio desta Casa. J\u00e1 apresentei requerimentos e of\u00edcios \u00e0 Comiss\u00e3o de Direitos Humanos, porque est\u00e1 sendo violado um direito fundamental, que \u00e9 o direito \u00e0 moradia, que \u00e9 a vida e a sa\u00fade dessas pessoas, j\u00e1 que n\u00e3o t\u00eam para onde ir.\r\nQuero dizer a essas fam\u00edlias que, se insistirem na reintegra\u00e7\u00e3o de posse, no dia 12 eu vou estar l\u00e1 com elas.\r\nQuero dizer ao MTB que vamos estar juntos nessa luta com o movimento e que n\u00e3o vamos aceitar, de maneira alguma, que essas fam\u00edlias sejam retiradas dos seus lares.\r\n\u00c9 preciso garantir moradia, garantir o aux\u00edlio emergencial para essa popula\u00e7\u00e3o, garantir o direito \u00e0 vida. N\u00e3o podemos aceitar que elas sejam retiradas dos seus lares. Estamos juntos! Fica toda a nossa solidariedade!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=152&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-08T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL DA MULHER.\r\nEDSON FACHIN, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, ANULA\u00c7\u00c3O, CONDENA\u00c7\u00c3O,  LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REPUBLICA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es \u00e0s mulheres brasileiras, ao ensejo do transcurso do Dia Internacional da Mulher. Regozijo com a decis\u00e3o do Ministro do Supremo Tribunal Federal, Edson Fachin, de anula\u00e7\u00e3o de condena\u00e7\u00f5es impostas ao ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, em seu nome, na Presid\u00eancia nesta noite, quero cumprimentar todas as mulheres deste Pa\u00eds, hoje, 8 de Mar\u00e7o, Dia Internacional da Mulher. Este \u00e9 o dia em que se d\u00e1 visibilidade a toda essa pauta hist\u00f3rica das mulheres, que lutam por igualdade social, que lutam contra a viol\u00eancia - que, na pandemia, tem aumentado a cada dia -, que sentem falta do aux\u00edlio emergencial; as m\u00e3es, as chefes de fam\u00edlias, que veem os seus filhos, veem a sua fam\u00edlia passando necessidade. Por isso, a nossa luta \u00e9 permanente, at\u00e9 que todas sejam livres.\r\nHoje, com a decis\u00e3o do Ministro Edson Fachin, n\u00e3o s\u00f3 as mulheres ganham um grande presente, mas toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira, porque renasce a esperan\u00e7a, a esperan\u00e7a de um Pa\u00eds melhor, de termos o Presidente Lula de volta.\r\nPor isso, gritamos aqui: Lula livre! Lula inocente! Lula Presidente!\r\nMuito obrigado, Sra. Presidenta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F3%2F2021&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, INCLUS\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PREJU\u00cdZO, SERVIDOR P\u00daBLICO, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, CR\u00cdTICA.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VALOR.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Defesa de restabelecimento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais.\r\nDeclara\u00e7\u00e3o de voto contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a institui\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Insignific\u00e2ncia do aux\u00edlio emergencial de 250 reais proposto pelo Governo Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente Marcelo Ramos.\r\nHoje, n\u00e3o vou falar sobre a grande vit\u00f3ria que o povo brasileiro teve com a suspens\u00e3o dos processos contra o Presidente Lula, porque eu me sinto muito bem representado pela fala do nosso L\u00edder Paulo Pimenta.\r\nQuero falar da PEC 186, a PEC Emergencial, essa covardia que o Governo Federal faz com esta Casa, com os Parlamentares e com o povo brasileiro ao colocar o aux\u00edlio emergencial dentro de uma PEC com gatilhos para congelar o sal\u00e1rio dos servidores p\u00fablicos, daqueles profissionais de sa\u00fade que est\u00e3o na linha de frente se contaminando, colocando a vida \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do povo brasileiro, longe da sua fam\u00edlia. O que aparece, hoje, \u00e9 uma PEC para colocar na Constitui\u00e7\u00e3o o congelamento do sal\u00e1rio desses servidores, acabar com o concurso p\u00fablico e poder retirar dinheiro das pol\u00edticas p\u00fablicas essenciais para a sobreviv\u00eancia do povo brasileiro.\r\nO povo precisa, sim, do aux\u00edlio emergencial, mas precisa tamb\u00e9m de sa\u00fade, de educa\u00e7\u00e3o, de seguran\u00e7a p\u00fablica. O que est\u00e3o fazendo com os profissionais da seguran\u00e7a p\u00fablica nesta PEC? \r\nE a PEC ainda traz uma chantagem com esta Casa, com este Parlamento, com o povo brasileiro, com aqueles que est\u00e3o morrendo de fome e que est\u00e3o na mis\u00e9ria, ao propor um aux\u00edlio emergencial de 250 reais. \r\nN\u00f3s somos contra os 250 reais! N\u00f3s defendemos que o aux\u00edlio emergencial tem que ser de 600 reais! N\u00e3o aceitamos essa covardia do Governo Bolsonaro! Diz que tem pouco dinheiro. Pare de comprar chiclete e leite condensado, que vai ter dinheiro suficiente para pagar o aux\u00edlio emergencial! \u00c9 quest\u00e3o de prioridade. \r\nEle tenta chantagear esta Casa, mas n\u00f3s n\u00e3o vamos baixar a guarda, n\u00e3o vamos aceitar. N\u00f3s vamos votar contra a PEC Emergencial, que ataca as pol\u00edticas p\u00fablicas, que ataca os servidores p\u00fablicos, que ataca a sociedade brasileira, porque todos precisam dessas pol\u00edticas p\u00fablicas.\r\n\u00c9 preciso que o Governo e esta Casa entendam: n\u00f3s n\u00e3o podemos, de maneira alguma, sacrificar o povo brasileiro. N\u00f3s queremos preservar os direitos, preservar os investimentos em sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, seguran\u00e7a p\u00fablica e tamb\u00e9m garantir o aux\u00edlio emergencial de 600 reais.\r\nO PT vai resistir, em defesa da classe trabalhadora, em defesa do aux\u00edlio emergencial de 600 reais.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T12:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITO LEGAL, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, SECRETARIA ESPECIAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O,  MANUTEN\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO. \r\nPEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso IV, art. 167, da Carta Magna, alterado pelo art. 1\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Defesa de retomada do aux\u00edlio emergencial de 600 reais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas, n\u00f3s estamos tendo, no dia hoje, uma nova oportunidade de garantir recursos, de garantir que tenhamos um aux\u00edlio emergencial que n\u00e3o seja limitado a 250 reais. \r\n\u00c9 por isso que s\u00e3o importantes os destaques. N\u00e3o se pode limitar na Constitui\u00e7\u00e3o um teto, um valor, deixando isso engessado. N\u00f3s precisamos deixar livre, para que, se for poss\u00edvel, sejam pagos de aux\u00edlio emergencial 300 reais, 400 reais, 500 reais ou os 600 reais que n\u00f3s defendemos. Inclusive, s\u00e3o recursos que voltam para os cofres do Governo.\r\nA outra oportunidade que estamos tendo \u00e9 de salvar o servi\u00e7o p\u00fablico. O povo precisa - n\u00f3s precisamos - do aux\u00edlio emergencial, mas ele tamb\u00e9m precisa de sa\u00fade, de dinheiro nos hospitais, na educa\u00e7\u00e3o, precisa proteger os profissionais da sa\u00fade, da educa\u00e7\u00e3o, da seguran\u00e7a p\u00fablica. Est\u00e3o a\u00ed os policiais rodovi\u00e1rios federais; est\u00e3o a\u00ed todos os servidores p\u00fablicos da \u00e1rea da sa\u00fade, da educa\u00e7\u00e3o, de todos os setores. \r\nVamos votar \"n\u00e3o\". Vamos garantir aqui a prote\u00e7\u00e3o desses trabalhadores, vamos aprovar esses destaques, vamos retirar esse ataque aos servidores p\u00fablicos e vamos garantir um aux\u00edlio emergencial de 600 reais, n\u00e3o de apenas 250 reais, como quer o Governo. Contamos com a capacidade e a solidariedade deste Parlamento com o povo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, VOTO CONTR\u00c1RIO, DISPOSITIVO LEGAL,  PERCENTUAL, DESPESA CORRENTE, PROIBI\u00c7\u00c3O, REAJUSTE SALARIAL, SERVIDOR P\u00daBLICO, CONTRATA\u00c7\u00c3O, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 167-A da Carta Magna, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 1\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria fazer um apelo \u00e0 bancada da seguran\u00e7a p\u00fablica. Eu sou agricultor familiar, n\u00e3o sou policial, mas eu preciso de seguran\u00e7a p\u00fablica no campo e na cidade. \r\nVejam o n\u00famero de policiais infectados, de trabalhadores no Corpo de Bombeiros! Vejam a quantidade! Essas pessoas est\u00e3o se expondo, nas ruas, ao v\u00edrus, para proteger a popula\u00e7\u00e3o brasileira. \r\nEu votei \"n\u00e3o\". Votem \"n\u00e3o\", tamb\u00e9m! Ainda d\u00e1 tempo. Podem fazer a altera\u00e7\u00e3o de voto.\r\nN\u00f3s estamos no m\u00eas de mar\u00e7o, na semana do Dia Internacional da Mulher. Eu apelo tamb\u00e9m \u00e0 bancada feminina. A grande maioria dos profissionais da sa\u00fade \u00e9 constitu\u00edda de mulheres. Elas est\u00e3o cuidando das nossas vidas. Elas est\u00e3o se infectando, est\u00e3o morrendo!\r\nD\u00e1 tempo de mudar o voto, repito. \r\nN\u00e3o h\u00e1 um servidor p\u00fablico aqui pedindo reajuste salarial, mas n\u00e3o se pode se consignar em lei a proibi\u00e7\u00e3o ou veda\u00e7\u00e3o. \r\nPor isso, votem \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SEGUNDO TURNO, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, CONTR\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA\u00c7\u00c3O, VACINA, FAVOR\u00c1VEL, CARLOS VERAS, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Luta do orador em defesa do aux\u00edlio emergencial de 600 reais e contra a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. \r\nQuero aqui me dirigir a toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira e dizer que nestes 2 dias fizemos de tudo para proteger o povo brasileiro, para proteger os servidores e as servidores p\u00fablicas que est\u00e3o na linha de frente no combate \u00e0 COVID-19, na prote\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o e no cuidado das nossas vidas.\r\nQuero dizer aos trabalhadores e \u00e0s trabalhadoras, aqueles que precisam do aux\u00edlio emergencial, que lutamos bastante para que houvesse um aux\u00edlio emergencial de no m\u00ednimo 600 reais.\r\nSa\u00edmos hoje daqui com a sensa\u00e7\u00e3o de termos feito de tudo para proteger o Brasil, que precisa das pol\u00edticas p\u00fablicas, para proteger a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nQuero dizer a todos que n\u00e3o vamos perder a f\u00e9, n\u00e3o vamos perder a esperan\u00e7a. N\u00f3s vamos continuar lutando e resistindo para proteger a nossa popula\u00e7\u00e3o, para garantir alimenta\u00e7\u00e3o, para garantir vacina, para garantir uma vida digna ao nosso povo.\r\nPor isso, com f\u00e9, com esperan\u00e7a, n\u00f3s vamos continuar resistindo. E, quando vier a medida provis\u00f3ria para esta Casa, n\u00f3s vamos tentar melhorar a situa\u00e7\u00e3o do nosso povo e do aux\u00edlio emergencial.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELOGIO, DERRUBADA DE VETO, VETO 36/2020, VETO TOTAL, PL 1826/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA APOIO AOS PROFISSIONAIS DE SA\u00daDE TRABALHADORES DO COMBATE AO COVID (PAPS/COVID), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nELOGIO, DERRUBADA DE VETO, VETO 48/2020, VETO PARCIAL, PL 1581/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, ACORDO, PAGAMENTO, PRECAT\u00d3RIO, DESCONTO, RECURSOS, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Regozijo com a rejei\u00e7\u00e3o do Veto Total n\u00ba 36, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 1.826, de 2020, sobre o pagamento, pela Uni\u00e3o, de compensa\u00e7\u00e3o financeira aos profissionais e trabalhadores de sa\u00fade incapacitados para o trabalho em face da Covid-19; bem como do Veto Parcial n\u00ba 48, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 1.581, de 2020, sobre as regras para o pagamento com desconto de precat\u00f3rios federais e acordo de lit\u00edgio contra a Fazenda P\u00fablica durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Senador Presidente Rodrigo Pacheco, quero cumprimentar V.Exa. e toda esta Casa por um feito importante neste dia, que foi a derrubada dos vetos - e de vetos importantes. Aqui quero destacar dois vetos.\r\nO Veto n\u00ba 36 garante aos familiares dos profissionais de sa\u00fade v\u00edtimas da COVID-19 uma indeniza\u00e7\u00e3o. Foi a derrubada de um veto extremamente importante e que faz justi\u00e7a. N\u00e3o \u00e9 s\u00f3 bater palmas, \u00e9 reconhecer aqui o valioso trabalho desses profissionais.\r\nO outro veto, o Veto n\u00ba 48, \u00e9 o veto dos precat\u00f3rios. Os precat\u00f3rios s\u00e3o dos professores e das professoras. \u00c9 justi\u00e7a o que esta Casa faz. Apelamos aos Prefeitos para que fa\u00e7am acordo com esses professores e garantam que o dinheiro dos precat\u00f3rios do FUNDEF v\u00e1 para eles, porque esse \u00e9 um direito conquistado por todos.\r\nEsta Casa faz justi\u00e7a no dia de hoje.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REAVALIA\u00c7\u00c3O, LEI DA ANISTIA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Manifesto do movimento Vozes do Sil\u00eancio pela reinterpreta\u00e7\u00e3o da Lei da Anistia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero ler aqui um manifesto encaminhado pela organiza\u00e7\u00e3o Vozes do Sil\u00eancio, pela reinterpreta\u00e7\u00e3o da Lei de Anistia.\r\n\u00c9 urgente que o Judici\u00e1rio brasileiro julgue os torturadores e assassinos da ditadura militar. O autoritarismo e a brutalidade continuam na atua\u00e7\u00e3o dos operadores do sistema de justi\u00e7a nacional. Policiais, ju\u00edzes, promotores e delegados convivem com a tortura e com a viola\u00e7\u00e3o dos direitos mais b\u00e1sicos das pessoas, sejam culpadas ou inocentes. Os agentes p\u00fablicos que praticam viol\u00eancias contra pessoas indefesas e que manipulam e falsificam processos criminais por interesse pol\u00edtico ou ideol\u00f3gico se alimentam da impunidade dos agentes da ditadura.\r\nO Brasil j\u00e1 foi duas vezes condenado na Corte Interamericana de Direitos Humanos por n\u00e3o julgar os torturadores da ditadura.\r\nAo descumprir as duas senten\u00e7as, o Pa\u00eds tornou-se um p\u00e1ria na comunidade internacional. \r\nA decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal, em 2010, que considerou a anistia compat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 condizente com os pactos internacionais, e o STF deve rever o seu posicionamento com urg\u00eancia. Reinterpreta\u00e7\u00e3o, j\u00e1!\r\nAs For\u00e7as Armadas, que deveriam defender todos os brasileiros e brasileiras e a soberania nacional contra as amea\u00e7as externas, at\u00e9 hoje n\u00e3o pediram desculpas pelos crimes contra a humanidade e pela ruptura da institucionalidade democr\u00e1tica que patrocinou e continuam homenageando torturadores e cultivando um pensamento autorit\u00e1rio e golpista contra o seu pr\u00f3prio pa\u00eds e sua gente.\r\nPara os torturadores e assassinos da ditadura militar n\u00e3o pode mais caber a anistia nem a prescri\u00e7\u00e3o, pois os torturadores e sua v\u00edtimas est\u00e3o envelhecendo e morrendo, sem terem a necess\u00e1ria oportunidade de verem sendo feita, mesmo que tardia, a justi\u00e7a.\r\nJusti\u00e7a!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=222&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA DO TRABALHADOR, ATUA\u00c7\u00c3O, TRABALHADOR, DEFESA, DIREITO DO TRABALHADOR.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Trabalho. Movimento de resist\u00eancia dos trabalhadores diante do retrocesso das pol\u00edticas do Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este 1\u00ba de maio, em que se celebra o Dia do Trabalhador e da Trabalhadora, ser\u00e1 mais um dia de muita luta e de muita resist\u00eancia, como sempre foi comemorado o 1\u00ba de maio. Em outros momentos, em outras eras, quando havia avan\u00e7o de direitos e de conquistas para a classe trabalhadora, havia a valoriza\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio m\u00ednimo e o emprego em alta. Hoje o trabalhador se encontra desempregado, passando fome. E este ano foi um ano de ataques, de retrocessos para cima dos direitos dos servidores p\u00fablicos, de destrui\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas, de tentativas de entrega do patrim\u00f4nio, de ataque \u00e0 agricultura familiar. Por isso, o 1\u00ba de maio ser\u00e1 um dia de resist\u00eancia.\r\nPor isso, reacende no povo trabalhador, com a volta daquele que sempre representou a classe trabalhadora e um projeto de Pa\u00eds, o Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, reacende a esperan\u00e7a do povo brasileiro em devolver este Pa\u00eds \u00e0 classe trabalhadora, ao povo brasileiro.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 38, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, para disposi\u00e7\u00e3o sobre a renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte (FNO), do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste (FNE) e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste (FCO).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcelo Ramos, demais colegas, o destaque do PSB \u00e9 muito importante, essencial para a vida dos nossos trabalhadores e trabalhadoras, primeiro, porque deixa claro que chega a cada agricultor, a cada agricultora familiar, que os inclui, porque aumenta o leque do processo das renegocia\u00e7\u00f5es de d\u00edvidas, ampliando esses setores.\r\n\u00c9 inadmiss\u00edvel que os bancos estejam em plena pandemia leiloando as terras dos trabalhadores e trabalhadoras rurais, dos quais tenho recebido v\u00e1rias den\u00fancias, v\u00e1rios pedidos de socorro no Estado de Pernambuco. Ele tamb\u00e9m amplia o processo de renegocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas para quem tem suas d\u00edvidas podendo vencer at\u00e9 dezembro de 2021.\r\nEsse destaque \u00e9 essencial, porque garante aos trabalhadores seguran\u00e7a para que suas terras n\u00e3o sejam leiloadas.\r\nPor isso, o PT orienta \"sim\", para continuar fortalecendo a agricultura familiar e a soberania alimentar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-18T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 827/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, FAVOR\u00c1VEL. \r\nCOMISS\u00c3O DE DIREITOS HUMANOS E MINORIAS (CDHM), ATUA\u00c7\u00c3O, COMBATE, EXECU\u00c7\u00c3O, ORDEM DE DESPEJO, INADIMPL\u00caNCIA, ALUGUEL, IM\u00d3VEL RESIDENCIAL, IM\u00d3VEL COMERCIAL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 827, de 2020, acerca do estabelecimento de medidas excepcionais em face da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, com vista \u00e0 suspens\u00e3o do cumprimento de medida judicial, extrajudicial ou administrativa destinada \u00e0 desocupa\u00e7\u00e3o ou remo\u00e7\u00e3o for\u00e7ada coletiva em im\u00f3vel privado ou p\u00fablico, urbano ou rural; \u00e0 concess\u00e3o de liminar em a\u00e7\u00e3o de despejo nos termos da Lei n\u00ba 8.245, de 1991, e ao est\u00edmulo \u00e0 celebra\u00e7\u00e3o de acordos nas rela\u00e7\u00f5es locat\u00edcias.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Arthur Lira, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, este projeto \u00e9 de suma import\u00e2ncia, principalmente no momento que estamos vivendo hoje.\r\nTive a satisfa\u00e7\u00e3o, nosso Relator Camilo Capiberibe, de apresentar um dos projetos com o n\u00facleo agr\u00e1rio do PT, com o Deputado Jo\u00e3o Daniel, com o Deputado Pedro e tantos outros.\r\nHoje, na condi\u00e7\u00e3o de Presidente da Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e Minorias da C\u00e2mara Federal, posso dizer que a demanda mais presente e a que mais chega \u00e0 Comiss\u00e3o diz respeito ao processo de conflitos e \u00e0s ordens de despejo. N\u00e3o d\u00e1 para aceitar que, em plena pandemia, trabalhadores e trabalhadoras que lutam pelo direito \u00e0 terra, pelo direito \u00e0 moradia estejam sendo jogados nas ruas para morrerem de COVID-19, de frio ou de fome. \u00c9 uma quest\u00e3o de justi\u00e7a que n\u00e3o haja nenhuma a\u00e7\u00e3o de reintegra\u00e7\u00e3o de posse num momento de crise sanit\u00e1ria, de pandemia, numa gravidade como esta que enfrentamos, com mais de 435 mil mortes neste Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s queremos combater o v\u00edrus da COVID-19 nesta pandemia ou queremos jogar os menos favorecidos, os trabalhadores e as trabalhadoras, os vulner\u00e1veis \u00e0 pr\u00f3pria sorte nas ruas, para fiquem sujeitos a uma contamina\u00e7\u00e3o?\r\nN\u00f3s temos agido na Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e Minorias da C\u00e2mara Federal, solicitando aos \u00f3rg\u00e3os competentes que essas ordens de despejo n\u00e3o aconte\u00e7am. \r\n\u00c9 importante a aprova\u00e7\u00e3o deste projeto. Mesmo com a recomenda\u00e7\u00e3o j\u00e1 existente para que ju\u00edzes n\u00e3o concedam essas ordens de despejo, isso muitas vezes tem acontecido.\r\nPor isso, esta Casa hoje faz justi\u00e7a com a aprova\u00e7\u00e3o deste projeto.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS  (ELETROBRAS), COMPANHIA HIDROEL\u00c9TRICA DO S\u00c3O FRANCISCO (CHESF), CONTR\u00c1RIO, CRITICA, REGIME DE TRAMITA\u00c7\u00c3O, DEBATE, COMISS\u00c3O MISTA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, acerca da desestatiza\u00e7\u00e3o das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS. Descumprimento, na inclus\u00e3o da propositura na pauta, da ordem cronol\u00f3gica para aprecia\u00e7\u00e3o de medidas provis\u00f3rias.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente! Quero cumprimentar todos os Deputados e Deputadas neste dia em que os trabalhadores e as trabalhadoras fazem mais um processo de luta e de resist\u00eancia em defesa da soberania nacional.\r\nNo dia de hoje, votar a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, bem conhecida como a medida provis\u00f3ria da privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS, a Medida Provis\u00f3ria do Apag\u00e3o, \u00e9 furar um rito nesta Casa, \u00e9 furar fila das medidas provis\u00f3rias, porque h\u00e1 mais 15 medidas provis\u00f3rias, no m\u00ednimo, que vieram antes dessa. E n\u00e3o h\u00e1 uma Comiss\u00e3o sobre isso para debater, para ouvir os especialistas, para ouvir os trabalhadores e trabalhadoras.\r\nN\u00e3o me digam que \u00e9 a pandemia de COVID-19 que impede que tenhamos uma Comiss\u00e3o para fazermos esse debate, porque h\u00e1 Comiss\u00e3o para debater at\u00e9 voto impresso. Em plena pandemia, estamos discutindo voto impresso! A popula\u00e7\u00e3o brasileira quer discutir \u00e9 vacina no bra\u00e7o e comida no prato.\r\nPrivatizar a ELETROBRAS \u00e9 privatizar a gest\u00e3o das \u00e1guas brasileiras, dos nossos rios, em especial do Rio S\u00e3o Francisco, que banha o Nordeste. \u00c9 privatizar a CHESF.\r\n\u00c9 importante que a bancada pernambucana e a do Nordeste possam se posicionar. Vamos ser favor\u00e1veis \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o do Rio S\u00e3o Francisco, da CHESF, entregar na m\u00e3o da iniciativa privada?\r\nE as nossas adutoras, a Adutora do Paje\u00fa, as adutoras que levam \u00e1gua para a popula\u00e7\u00e3o brasileira, para socorrer da seca, para se ter \u00e1gua para o consumo humano? Quem disse que, com a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS, com a gest\u00e3o na m\u00e3o da iniciativa privada dos nossos rios, ser\u00e1 prioridade levar a \u00e1gua para a popula\u00e7\u00e3o, para o consumo humano? Est\u00e1 em risco um programa t\u00e3o importante, como \u00e9 o programa que temos das adutoras do Rio S\u00e3o Francisco.\r\nPor isso, n\u00e3o d\u00e1 para aceitar que se coloquem a soberania nacional e a soberania energ\u00e9tica em risco. N\u00e3o \u00e9 hora de debater a entrega do patrim\u00f4nio p\u00fablico, a privatiza\u00e7\u00e3o, a exemplo da privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS, a entrega da administra\u00e7\u00e3o dos nossos rios para a iniciativa privada.\r\nPor isso, hoje, \"n\u00e3o\" \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 1024/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 1039/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL 2021, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nVACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, AGENDA LEGISLATIVA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO).",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.024, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.034, de  2020, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de vig\u00eancia de medidas emergenciais destinadas \u00e0 avia\u00e7\u00e3o civil brasileira, em face da epidemia de coronav\u00edrus. Defesa de discuss\u00e3o, pela Casa, do restabelecimento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais e da vacina\u00e7\u00e3o em massa da popula\u00e7\u00e3o brasileira contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT orienta o voto \"sim\" ao adiamento da vota\u00e7\u00e3o desta medida provis\u00f3ria por conta, inclusive, do relat\u00f3rio apresentado aqui pelo Relator. O relat\u00f3rio est\u00e1 cheio de jabutis, cheio de problemas, at\u00e9 mesmo problemas de privatiza\u00e7\u00f5es. Este n\u00e3o \u00e9 o teor principal desta medida provis\u00f3ria. \r\nPelo tempo, pela hora, pelo momento que vive o Brasil, n\u00f3s t\u00ednhamos que estar votando ou discutindo aqui a medida provis\u00f3ria do aux\u00edlio emergencial, os 600 reais de aux\u00edlio emergencial para quem est\u00e1 passando fome. S\u00e3o 125 milh\u00f5es de brasileiros e brasileiras que passam fome. \r\nVamos votar aqui a medida provis\u00f3ria do aux\u00edlio emergencial! Vamos levar uma renda m\u00ednima para o conjunto dessas pessoas! \r\nN\u00f3s t\u00ednhamos que estar aqui discutindo medidas urgentes para garantir a vacina\u00e7\u00e3o de todos. Agora \u00e9 hora de vacina no bra\u00e7o e de comida no prato. \r\nO PT vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER (PROCESSO LEGISLATIVO), COMISS\u00c3O MISTA,  MPV 1024/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.\r\nCENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.024, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.034, de  2020, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de vig\u00eancia de medidas emergenciais destinadas \u00e0 avia\u00e7\u00e3o civil brasileira, em face da epidemia de coronav\u00edrus. An\u00fancio da realiza\u00e7\u00e3o de manifesto contra a venda da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS e o programa governamental de privatiza\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT orienta o voto \"sim\", Sr. Presidente.\r\nRefor\u00e7o o convite para, amanh\u00e3, \u00e0s 9 horas, termos um dia nacional de luta em defesa da ELETROBRAS, contra a privatiza\u00e7\u00e3o da CHESF, contra as privatiza\u00e7\u00f5es.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1024/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.024, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.034, de 2020, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de vig\u00eancia de medidas emergenciais destinadas \u00e0 avia\u00e7\u00e3o civil brasileira, diante da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT vota \"sim\".\r\nEssa emenda objetiva afastar qualquer penalidade contratual ao consumidor por ocasi\u00e3o de cancelamento ou desist\u00eancia de voo. N\u00e3o d\u00e1 para admitir, n\u00e3o d\u00e1 para aceitar que, de novo, caia nas costas do consumidor, do trabalhador e da trabalhadora, o pagamento dessa conta.\r\nPor isso, essa emenda de autoria do Partido dos Trabalhadores \u00e9 important\u00edssima, para que o consumidor n\u00e3o acabe novamente pagando a conta, porque todas as vezes que vem uma proposta do Governo a esta Casa \u00e9 para colocar nas costas dos trabalhadores, nas costas dos consumidores, nas costas da sociedade brasileira.\r\nChega de pagar a conta da irresponsabilidade do Governo Federal!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1024/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.024, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.034, de 2020, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de vig\u00eancia de medidas emergenciais destinadas \u00e0 avia\u00e7\u00e3o civil brasileira, diante da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT vota \"sim\".\r\nEsta emenda do PCdoB \u00e9 muito importante: p\u00f4r um prazo de 3 meses para o reembolso. N\u00e3o d\u00e1 para a popula\u00e7\u00e3o ficar esperando tanto tempo.\r\nComo disse, inclusive, como objetivava o destaque do PT, a nossa luta aqui \u00e9 para proteger o consumidor, \u00e9 para proteger o trabalhador e a trabalhadora.\r\nPor isso, a orienta\u00e7\u00e3o do PT \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T22:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 1024/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nPEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 2, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.024, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.034, de 2020, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de vig\u00eancia de medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira, institu\u00eddas em decorr\u00eancia da Covid-19. Rep\u00fadio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, da admissibilidade da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 32, de 2020, sobre a reforma administrativa. Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da propositura pela C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT, Sr. Presidente, vota \"n\u00e3o\", porque essa emenda transfere o \u00f4nus da taxa de conex\u00e3o, dessa tarifa, para o consumidor. N\u00e3o d\u00e1 para colocar mais uma despesa na conta do consumidor, do trabalhador, da trabalhadora.\r\nAproveito este momento, Sr. Presidente, para convocar \u00e0 luta todo servidor p\u00fablico e toda servidora p\u00fablica, toda a sociedade brasileira, que precisa de educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, que precisa de sa\u00fade p\u00fablica, que precisa de seguran\u00e7a p\u00fablica, que precisa dos servi\u00e7os essenciais. A PEC 32 - da deforma, do desmonte de uma PEC de austeridade fiscal, de ataque ao servi\u00e7o p\u00fablico, aos servidores e \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira - passou na CCJ. Mas ainda h\u00e1 muita luta para ser feita. E n\u00f3s vamos fazer essa luta neste plen\u00e1rio, neste Congresso, contra essa criminosa reforma administrativa, essa PEC 32.\r\nVamos \u00e0 luta! Vamos \u00e0 resist\u00eancia! \"N\u00e3o\" \u00e0 PEC 32!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-27T09:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "TABIRA (PE), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM, CARLOS VERAS, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, BENEF\u00cdCIO, MUNIC\u00cdPIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do 72\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Tabira, Estado de Pernambuco. Potencial agr\u00edcola e industrial de Tabira. A\u00e7\u00f5es promovidas pelo orador em prol da municipalidade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, venho hoje a esta tribuna para fazer uma homenagem ao povo da minha terra, pelos 72 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica da cidade de Tabira, uma cidade de um povo ordeiro de um povo hospitaleiro, de um povo que constr\u00f3i essa cidade no seu dia a dia com muito suor, com muito amor, com muita dedica\u00e7\u00e3o, e que, apesar dos pesares, n\u00e3o desiste de sua terra, n\u00e3o desiste da sua cidade.\r\nUma cidade com imenso potencial para a agricultura, para o processo de industrializa\u00e7\u00e3o da cidade, com v\u00e1rias ind\u00fastrias, com um potencial econ\u00f4mico muito grande, porque tem um povo que trabalha, um povo dedicado, e empreendedores e empreendedoras que n\u00e3o desistem da cidade, que continuam investindo, que continuam gerando emprego.\r\nTabira \u00e9 uma cidade que tem muito a crescer, e que tem uma gente, um povo que ama essa terra.\r\nComo Deputado Federal, filho de Tabira, tenho procurado n\u00e3o envergonhar o nosso povo, lutando para ajudar a nossa cidade. Como Deputado Federal articulei junto ao Governo do Estado para que reform\u00e1ssemos a rodovi\u00e1ria do Munic\u00edpio, para que tiv\u00e9ssemos recursos do Fundo Estadual de Apoio ao Desenvolvimento Municipal - FEM para a pavimenta\u00e7\u00e3o da nossa cidade. Destinei recursos das nossas emendas parlamentares para a aquisi\u00e7\u00e3o de uma ambul\u00e2ncia para o Munic\u00edpio, que j\u00e1 entregamos. Colocamos mais de 1 milh\u00e3o de reais, inclusive para a sa\u00fade, para a reforma dos postos m\u00e9dicos, para a compra de medicamentos, para campanhas preventivas contra a pandemia de COVID-19. \r\nTemos procurado ajudar a nossa cidade. Articulamos, junto ao Senador Humberto Costa, a constru\u00e7\u00e3o a Academia da Sa\u00fade, no povoado do Riacho do Gado. Articulamos recursos para a pista de cooper, que vai de Tabira ao Riacho do Gado. Destinamos recursos de 2 milh\u00f5es de reais para a constru\u00e7\u00e3o do campus da UPE. E quero anunciar hoje, no dia do anivers\u00e1rio da nossa cidade, mais 2 milh\u00f5es de reais para a constru\u00e7\u00e3o do campus da UPE, desse t\u00e3o sonhado campus, o sonho de termos universidade no nosso Munic\u00edpio.\r\nViva o povo de Tabira! Viva essa gente guerreira, de luta! Viva a nossa terra!\r\nVamos continuar amando, cuidando e lutando por Tabira.\r\nViva Tabira! Viva nosso povo!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-27T11:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER (PROCESSO LEGISLATIVO), COMISS\u00c3O MISTA, MPV 1027/2021, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.027, de 2021, sobre a instala\u00e7\u00e3o, pela Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio - FUNAI, de barreiras sanit\u00e1rias protetivas de \u00e1reas ind\u00edgenas contra o coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PT vota \"sim\".\r\nQuero fazer o registro da dedica\u00e7\u00e3o e do compromisso que o Deputado Nilto Tatto teve em rela\u00e7\u00e3o a este projeto e \u00e0s causas dos povos ind\u00edgenas, da sua dedica\u00e7\u00e3o a n\u00e3o deixar que esta medida provis\u00f3ria caducasse.\r\nVamos continuar, aqui no Parlamento, neste plen\u00e1rio, dialogando com a Deputada Joenia Wapichana, com o conjunto dos Deputados que defendem a luta dos povos ind\u00edgenas, para que tenhamos um projeto de lei com a\u00e7\u00f5es mais efetivas, mais eficazes para a prote\u00e7\u00e3o dos povos ind\u00edgenas. O Governo se comprometeu aqui neste plen\u00e1rio em ajudar na constru\u00e7\u00e3o da aprova\u00e7\u00e3o desse projeto que ser\u00e1 constru\u00eddo, principalmente, pela Deputada Joenia Wapichana e pelo Deputado Nilto Tatto.\r\nO voto do PT \u00e9 \"sim\".\r\nQuero parabenizar pelo trabalho o nosso companheiro de partido, o Deputado Nilto Tatto, pelo trabalho que tem feito \u00e0 frente da luta em defesa dos povos ind\u00edgenas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DEN\u00daNCIA, PROPRIET\u00c1RIO RURAL, GRANDE PROPRIEDADE RURAL, VIOL\u00caNCIA, TRABALHADOR RURAL, ZONA DA MATA,  GOVERNO ESTADUAL, PERNAMBUCO, GOVERNO FEDERAL, PROVID\u00caNCIAS. \r\nPEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020), PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SERVI\u00c7O POSTAL, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), CONTR\u00c1RIO. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AFASTAMENTO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Den\u00fancia de destrui\u00e7\u00e3o de planta\u00e7\u00f5es, envenenamento de terras e assassinato de camponeses, a mando de latifundi\u00e1rios e empres\u00e1rios na zona da mata pernambucana. Exig\u00eancia de regulariza\u00e7\u00e3o das terras dos produtores rurais na regi\u00e3o. Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta governamental de reforma administrativa. Inadmissibilidade de privatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT. Defesa de afastamento do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, subo a esta tribuna no dia de hoje para denunciar algo e cobrar atitude das autoridades p\u00fablicas do meu Estado e do Pa\u00eds.\r\nO Estado de Pernambuco, senhores e senhoras, est\u00e1 vivendo um verdadeiro terror promovido pelos latifundi\u00e1rios e por empresas contra as fam\u00edlias camponesas. Est\u00e3o envenenando as terras, est\u00e3o destruindo as planta\u00e7\u00f5es, est\u00e3o agredindo e assassinando camponeses.\r\nInfelizmente, a Zona da Mata, no nosso Estado, tem sofrido essa viol\u00eancia. Pelas d\u00e9cadas em que essas fam\u00edlias residem em suas propriedades rurais, pelo que plantam e produzem, pelo que essas empresas devem \u00e0 Receita, pelo que n\u00f3s vivenciamos a cada dia, essas fam\u00edlias j\u00e1 s\u00e3o donas dessas terras por direito.\r\nPor isso, exigimos que o Governo do Estado de Pernambuco, atrav\u00e9s das suas Secretarias e de seus \u00f3rg\u00e3os, o Governo Federal, os Governos dos Munic\u00edpios atingidos e a Justi\u00e7a se fa\u00e7am presentes para garantir a essas fam\u00edlias o direito \u00e0 terra por meio da regula\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria j\u00e1, de forma imediata.\r\nTerra para quem precisa da terra! Terra para aqueles camponeses e camponesas que ajudam a garantir a soberania alimentar! \r\nNossa solidariedade a todas as fam\u00edlias da Zona da Mata, a todos os camponeses e camponesas que lutam pela terra, que lutam pela soberania alimentar. N\u00e3o vamos admitir que latif\u00fandios e empresas se apropriem disso para retirar dessas fam\u00edlias o direito \u00e0 terra e o direito \u00e0 produ\u00e7\u00e3o.\r\nPor fim, Presidente, quero, nesta sess\u00e3o, conclamar toda a sociedade brasileira para lutar contra a reforma administrativa, contra o desmonte do servi\u00e7o p\u00fablico, contra a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios. As ruas clamam hoje pelo Fora, Bolsonaro, contra a reforma administrativa, contra a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios, contra o desmonte do servi\u00e7o p\u00fablico.\r\nBolsonaro pode, sim, e vai sair da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, seja em 2022, seja agora. E n\u00f3s queremos que seja agora, porque o povo brasileiro n\u00e3o aguenta mais o mal que ele vem fazendo \u00e0 Na\u00e7\u00e3o. O povo n\u00e3o aguenta mais morrer de forme e sofrer com a COVID por irresponsabilidade do Governo Federal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T09:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PREFEITA, TABIRA (PE), DESTRUI\u00c7\u00c3O, LOCAL, EXPOSI\u00c7\u00c3O (EVENTO), GADO, PREJU\u00cdZO, FEIRA, BOIADEIRO, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, CARLSO VERAS, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o com a iniciativa da Prefeita Maria Claudenice Pereira de Melo Cristov\u00e3o, a Nicinha de Dinca, de derrubada de currais da Feira do Gado, no Munic\u00edpio de Tabira, Estado de Pernambuco.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, como todos que me conhecem j\u00e1 sabem, eu sou da cidade de Tabira, no Sert\u00e3o pernambucano do Paje\u00fa, que fica mais ou menos a 400 quil\u00f4metros da Capital, Recife. Na nossa cidade, n\u00f3s temos a maior feira de gado do Estado.\r\nEu trago esse assunto hoje aqui porque ele n\u00e3o diz respeito somente \u00e0 cidade de Tabira e \u00e0 Prefeita do Munic\u00edpio, mas a todas as cidades do nosso Estado de Pernambuco, do Nordeste, do Brasil.\r\nEu estive na minha cidade na \u00faltima quarta-feira, dia da Feira do Gado, e l\u00e1 vi boiadeiros e trabalhadores inclusive do Estado do Par\u00e1, que foram l\u00e1 para vender e comprar gado. Essa atividade gera desenvolvimento e riqueza no Munic\u00edpio.\r\nN\u00f3s atuamos juntamente com o Governo do Estado de Pernambuco, com o Governador Paulo C\u00e2mara, para reformar essa feira. Ela tem em torno de 160 currais, local onde se colocam os animais; desses, 55 foram reformados.\r\nE hoje n\u00f3s somos pegos de surpresa com a not\u00edcia de que a Prefeita mandou derrubar os currais antigos, 116 currais. Mandou derrubar, acabar. Onde os boiadeiros, onde os trabalhadores v\u00e3o colocar o seu gado, para poderem os seus animais produzir? A feira gera desenvolvimento, gera riqueza. \r\nN\u00f3s estamos inclusive atuando junto ao Governo do Estado de Pernambuco para poder concluir a segunda etapa da reforma de Curral do Gado. O projeto est\u00e1 na m\u00e3o do Governador. Eu j\u00e1 disse ao Governador Paulo que, se houver problema com or\u00e7amento, com recursos para se fazer a obra, eu coloco uma emenda parlamentar e n\u00f3s fazemos. Mas n\u00e3o d\u00e1 para, de forma irrespons\u00e1vel, a Prefeita chegar e mandar derrubar todos os currais, prejudicando a economia local, prejudicando os trabalhadores e trabalhadoras, prejudicando o Munic\u00edpio e a regi\u00e3o. \u00c9 preciso ter responsabilidade! H\u00e1 problemas graves a serem resolvidos no nosso Munic\u00edpio. N\u00e3o pode ser desta forma, n\u00e3o se pode agir com tanta irresponsabilidade!\r\nN\u00f3s temos o problema da GTA, \u00e9 enorme a fila para as pessoas tirarem a GTA. Ela deveria colocar mais pessoas, para que a ADAGRO pudesse trein\u00e1-las, para se garantir \u00e0s pessoas facilidade para exercerem o seu com\u00e9rcio, a sua atividade.\r\nN\u00f3s vamos continuar, aqui no Parlamento, defendendo a nossa cidade, defendendo a regi\u00e3o, porque em Tabira a Feira de Gado gera economia, desenvolve a cidade, \u00e9 o cart\u00e3o postal da nossa cidade. N\u00f3s n\u00e3o podemos admitir que cometam essa crueldade com o nosso povo de Tabira!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre o marco regulat\u00f3rio, a organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos correios). Contrariedade \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Partido dos Trabalhadores, Sr. Presidente, orienta \"sim\" ao adiamento da vota\u00e7\u00e3o. \r\nOs Correios s\u00e3o uma empresa estrat\u00e9gica para o povo brasileiro, para a soberania nacional, para a quest\u00e3o da seguran\u00e7a. S\u00f3 em 2020, o seu lucro foi de mais de 1 bilh\u00e3o de reais, ajudando o Pa\u00eds.\r\nPor que esta proposta em plena pandemia? Qual \u00e9 o interesse do Governo ao colocar esta pauta de privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios, de entrega da soberania nacional e da seguran\u00e7a nacional? \r\nOs Correios chegam aonde ningu\u00e9m chega - comunidades rurais, propriedades nos lugares mais distantes - e entregam livros did\u00e1ticos, vacina. Essa \u00e9 uma empresa estrat\u00e9gica para o Brasil. Um pa\u00eds que pensa na sua soberania, que tem um projeto de Estado, de na\u00e7\u00e3o, n\u00e3o entrega uma empresa como os Correios. \r\nVotamos \"n\u00e3o\" \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o e \"sim\" ao adiamento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carlos Veras",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 21, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre o marco regulat\u00f3rio, a organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos correios).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS VERAS (PT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT, Sr. Presidente, orienta \"sim\" \u00e0 emenda.\r\nEu sou de uma cidade do interior, eu sei da import\u00e2ncia que tem a ag\u00eancia dos Correios l\u00e1 e em cada Munic\u00edpio pequeno, de menor popula\u00e7\u00e3o.\r\nA emenda do PSB visa garantir que n\u00e3o sejam fechadas essas ag\u00eancias, que prestam outros servi\u00e7os \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, que, \u00e0s vezes, \u00e9 a \u00fanica que tem o Munic\u00edpio.\r\nVejam bem, trabalhadores e trabalhadoras dos Correios: em outro momento, at\u00e9 se chegou a confundir os seus inimigos de classe. Vejam quem est\u00e1 neste plen\u00e1rio defendendo os seus direitos. Veja, popula\u00e7\u00e3o brasileira de cada Munic\u00edpio. Os Deputados t\u00eam a oportunidade, agora, de n\u00e3o deixarem que as ag\u00eancias nos Munic\u00edpios menores sejam fechadas.\r\nLembrem-se, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, de que a popula\u00e7\u00e3o vai cobrar de V.Exas. depois, se as ag\u00eancias forem fechadas em cada Munic\u00edpio dos Estados deste Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]