[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR MISTA EM DEFESA DA CADEIA PRODUTIVA DA RECICLAGEM NO BRASIL, INSTALA\u00c7\u00c3O, CONVITE, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, RECICLAGEM.",
        "nomeDeputado": "Carlos Gomes",
        "sumario": "Convite aos Deputados para participa\u00e7\u00e3o no ato de reinstala\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar Mista em Defesa da Cadeia Produtiva da Reciclagem, hoje, \u00e0s 17h, no Plen\u00e1rio 13, da Casa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS GOMES (Bloco/PRB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Geovania de S\u00e1, eu aproveito este minuto para fazer um convite a todos os Deputados da C\u00e2mara: daqui a pouco, \u00e0s 17 horas, no Plen\u00e1rio 13, ser\u00e1 reinstalada a Frente Parlamentar Mista em Defesa da Cadeia Produtiva da Reciclagem.\r\nN\u00f3s temos muitos desafios nessa \u00e1rea, sobretudo elevar o percentual de apenas 3% de reciclagem de tudo o que se gera no Pa\u00eds e aumentar a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda, dando aten\u00e7\u00e3o aos mais de 1 milh\u00e3o de catadores, \u00e0s cooperativas, \u00e0s ind\u00fastrias, enfim, a toda a cadeia envolvida na reciclagem.\r\nConvido todos para a reinstala\u00e7\u00e3o, \u00e0s 17 horas, no Plen\u00e1rio 13, da Frente Parlamentar em Defesa da Cadeia Produtiva da Reciclagem.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ASS\u00c9DIO MORAL, COMBATE, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, PREJU\u00cdZO, POSSIBILIDADE, SEGURAN\u00c7A JUR\u00cdDICA, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Carlos Gomes",
        "sumario": "Preju\u00edzos \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de novos empregos no Pa\u00eds, no caso de aprova\u00e7\u00e3o do projeto de lei sobre o combate ao ass\u00e9dio moral no ambiente de trabalho, tendo em vista \u00e0 inseguran\u00e7a jur\u00eddica da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS GOMES (Bloco/PRB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero s\u00f3 dizer que textos como este, infelizmente, t\u00eam mandado muitos empregos embora do Pa\u00eds. Recentemente, conversando com empres\u00e1rios, soube que est\u00e3o instalando plantas de 800 milh\u00f5es de reais, 1 bilh\u00e3o reais, no Paraguai, em fun\u00e7\u00e3o da inseguran\u00e7a jur\u00eddica aqui. Textos como este t\u00eam boa inten\u00e7\u00e3o, mas na verdade s\u00e3o uma desgra\u00e7a para a nossa economia.\r\nEu quero deixar registrado isso, porque n\u00f3s temos formas de combater o ass\u00e9dio moral, e ele tem que ser combatido, mas aprovar um texto com este, com o tamanho da subjetividade que carrega, com certeza trar\u00e1 um problema muito s\u00e9rio para a gera\u00e7\u00e3o de empregos neste Pa\u00eds, o que \u00e9 o nosso grande desafio daqui por diante. S\u00f3 quero deixar registrada minha observa\u00e7\u00e3o.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=157&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PLP 55/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nPARTIDO POL\u00cdTICO, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Carlos Gomes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 55, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 160, de 2017, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o, por at\u00e9 15 anos, das isen\u00e7\u00f5es, dos incentivos e dos benef\u00edcios fiscais ou financeiros-fiscais vinculados ao ICMS e destinados a templos de qualquer culto e a entidades beneficentes de assist\u00eancia social. Pedido aos partidos pol\u00edticos de n\u00e3o obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS GOMES (PRB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de fazer um apelo aos partidos que est\u00e3o em obstru\u00e7\u00e3o, que usam o kit obstru\u00e7\u00e3o: obstru\u00e7\u00e3o por ter entrado com requerimento, obstru\u00e7\u00e3o por orientar obstru\u00e7\u00e3o. Esta mat\u00e9ria n\u00e3o trata de educa\u00e7\u00e3o. Eu entendo, \u00e9 merit\u00f3ria a quest\u00e3o do corte da educa\u00e7\u00e3o, por\u00e9m esta mat\u00e9ria trata exclusivamente de algo que \u00e9 muito caro para os templos religiosos, \u00e9 muito caro para as Santas Casas e tamb\u00e9m para as associa\u00e7\u00f5es beneficentes, algo que vai garantir que eles continuem estendendo as m\u00e3os para muitos brasileiros que precisam dessa ajuda, sem a adi\u00e7\u00e3o de impostos, sem que todos os anos as mat\u00e9rias tenham que ser convalidadas pelo CONFAZ.\r\nEnt\u00e3o, fa\u00e7o um apelo aos partidos para que nos ajudem a ajudar as Santas Casas.\r\nO PRB vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=192&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-09T13:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MLIXO, LOCAL, FECHAMENTO, FALECIMENTO, CATADOR DE MATERIAL RECICL\u00c1VEL,  RIO GRANDE DO NORTE, DEFESA, ATERRO SANIT\u00c1RIO,",
        "nomeDeputado": "Carlos Gomes",
        "sumario": "Necessidade de fechamento de lix\u00f5es existentes no Pa\u00eds e cria\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os adequados para a triagem e coleta de materiais recicl\u00e1veis. Morte dos catadores Eliabe Gon\u00e7alves da Silva e Ant\u00f4nio Ferreira da Silva.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CARLOS GOMES (PRB - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente Geovania de S\u00e1.\r\nA Lei n\u00ba 12.305, de 2010, determinou o fechamento dos lix\u00f5es at\u00e9 2014. No entanto, hoje, n\u00f3s ainda temos 3 mil lix\u00f5es no Brasil. E por que ainda temos esses 3 mil lix\u00f5es, pessoas est\u00e3o indo catar material reciclado e sendo v\u00edtimas do processo inadequado de separa\u00e7\u00e3o de materiais nesses lix\u00f5es.\r\nPor isso, eu quero registrar que este ano j\u00e1 foi noticiada a morte de dois catadores nesses lix\u00f5es: o Sr. Eliabe Gon\u00e7alves da Silva, de 19 anos, que faleceu no Rio Grande do Norte, e o Sr. Ant\u00f4nio Ferreira da Silva, de 42 anos, que morreu esta semana, atingido por uma retroescavadeira quando estava fazendo a coleta e separando material nos lix\u00f5es.\r\nIsso mostra, Sra. Presidente, a import\u00e2ncia de n\u00f3s levarmos a s\u00e9rio o fechamento dos lix\u00f5es e a cria\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os adequados para que essas pessoas possam fazer a triagem desses materiais em galp\u00f5es com tecnologia, aumentando assim renda.\r\nA minha solidariedade a essas fam\u00edlias. E que possamos tirar essa lei do papel, fazendo com que a reciclagem produza renda, emprego e economia para o nosso Pa\u00eds.\r\nQue possa constar essa nossa fala nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F5%2F2019&txPagina=31&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-02T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "DESPERD\u00cdCIO DE ALIMENTOS, DADOS, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS PARA A ALIMENTA\u00c7\u00c3O E AGRICULTURA (FAO), FALECIMENTO, IDOSO, FALTA, SEGURAN\u00c7A ALIMENTAR E NUTRICIONAL, BANCO DE ALIMENTOS.",
        "nomeDeputado": "Carlos Gomes",
        "sumario": "Desperd\u00edcio de toneladas de alimentos anualmente no Pa\u00eds, segundo estimativa da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura - FAO. Contrassenso entre o desperd\u00edcio de alimentos e a morte de idosos por inani\u00e7\u00e3o no Brasil. A\u00e7\u00f5es defendidas pela FAO e pela Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria - EMBRAPA para revers\u00e3o do quadro de inseguran\u00e7a alimentar reinante no Pa\u00eds. Aperfei\u00e7oamento de a\u00e7\u00f5es humanas, leis e pol\u00edticas de aproveitamento de sobras alimentares. Aprimoramento do Programa Banco de Alimentos.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CARLOS GOMES (PRB - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Deputada Benedita, Sras. e Srs. Parlamentares desta Casa, come\u00e7o a minha fala fazendo um agradecimento ao Deputado Milton Vieira, de S\u00e3o Paulo, que permutou o espa\u00e7o comigo, tornando poss\u00edvel meu pronunciamento no Grande Expediente no dia de hoje.\r\nAgrade\u00e7o a oportunidade para trazer \u00e0 tribuna desta Casa um tema que tem sido foco de preocupa\u00e7\u00e3o de governos, pessoas, organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas: o desperd\u00edcio de alimentos e a seguran\u00e7a alimentar no Brasil.\r\nQuando falamos em desperd\u00edcio, lembramo-nos do que nos \u00e9 mais pr\u00f3ximo, do cotidiano comum a n\u00f3s, que temos o privil\u00e9gio da comida \u00e0 mesa. Cada fam\u00edlia de tr\u00eas pessoas deixa de consumir em m\u00e9dia 128 quilos de alimentos por ano. Nesse per\u00edodo, um brasileiro joga 41 quilos de comida no lixo, o equivalente a mais ou menos 223 reais. Os dados s\u00e3o de um estudo realizado pela EMBRAPA, em parceria com a Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas, que ouviu 1.764 fam\u00edlias em todo o Pa\u00eds no ano passado.\r\nDe acordo com a pesquisa, os alimentos que mais v\u00e3o fora, por percentual do total desperdi\u00e7ado, s\u00e3o: arroz, carne bovina, feij\u00e3o e frango. A an\u00e1lise levou em conta apenas o universo familiar. As maiores perdas, contudo, est\u00e3o na produ\u00e7\u00e3o dos alimentos, especialmente na manipula\u00e7\u00e3o p\u00f3s-colheita, na armazenagem e no transporte.\r\nInfelizmente, trata-se de uma realidade comum em pa\u00edses subdesenvolvidos, que lidam com baixo aporte tecnol\u00f3gico no manejo das lavouras, car\u00eancias nas condi\u00e7\u00f5es de estocagem e infraestrutura inadequada para escoamento das safras.\r\nA Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura - FAO nos informa que na colheita o desperd\u00edcio \u00e9 de 10%. Durante o transporte e o armazenamento, a cifra vai para 30%. Longas dist\u00e2ncias e precariedade nos locais onde o alimento fica guardado s\u00e3o fatores que impactam na longevidade do produto.\r\nO com\u00e9rcio e o varejo deixam escapar - pasmem os senhores e as senhoras - 50%, enquanto nos domic\u00edlios 10% dos alimentos v\u00e3o parar na lixeira. H\u00e1 produtos, como frutas e vegetais, que estragam antes de sa\u00edrem das prateleiras. Muitos consumidores compram alimentos que v\u00e3o perecer antes de chegarem \u00e0 mesa. E uma parte consider\u00e1vel do que chega at\u00e9 ela n\u00e3o \u00e9 consumida.\r\nO total estimado pela FAO \u00e9 de 8,7 milh\u00f5es de toneladas de comida perdida no Pa\u00eds anualmente, o que daria para alimentar 13 milh\u00f5es de brasileiros, uma coincid\u00eancia triste quando verificamos que esse mesmo n\u00famero de pessoas passa fome em nosso Pa\u00eds.\r\nNesse universo, 5 milh\u00f5es e 200 mil est\u00e3o hoje em situa\u00e7\u00e3o de grave inseguran\u00e7a alimentar, sem acesso a pelo menos tr\u00eas refei\u00e7\u00f5es por dia. E o DATASUS, banco de dados do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, recentemente nos alertou para uma silenciosa epidemia que mata de fome quase 5 mil idosos por ano no Brasil. \u00c9 um doloroso contrassenso para uma na\u00e7\u00e3o que ostenta uma das maiores produ\u00e7\u00f5es agr\u00edcolas do planeta.\r\nConstru\u00edmos, Deputado Aroldo, ao longo da hist\u00f3ria, a riqueza e a mis\u00e9ria. E as piores formas da manifesta\u00e7\u00e3o da pobreza extrema s\u00e3o a fome e as doen\u00e7as advindas da desnutri\u00e7\u00e3o. Sabemos que a fome n\u00e3o pode esperar 10 anos. Ela precisa ser resolvida j\u00e1. Quem enfrenta essa chaga n\u00e3o consegue aguardar reforma estrutural.\r\n\u00c9 uma realidade que conhe\u00e7o muito bem. A fome morou na minha casa durante a inf\u00e2ncia, mas foi na adolesc\u00eancia que eu me tornei parte de uma cadeia de sobreviv\u00eancia. \u00c9 o destino imposto a quem nasceu pobre, numa fam\u00edlia de 11 irm\u00e3os. Durante anos, minhas m\u00e3os buscaram, no piso sujo dos fins de feiras l\u00e1 em Senhor do Bonfim, ainda na Bahia, alguns alimentos aproveit\u00e1veis, capazes de garantir que eu n\u00e3o passasse a noite sem ter comido nada. Talvez, por essas mem\u00f3rias, a quest\u00e3o do desperd\u00edcio de comida toca-me de maneira muito particular.\r\nEu vejo aqui alguns Parlamentares j\u00e1 se posicionando para fazer aparte, aos quais pe\u00e7o s\u00f3 mais 2 minutos. Logo, passarei aos apartes.\r\nA exalta\u00e7\u00e3o da fartura, que caminha ao lado de uma realidade de escassez, precisa ser olhada de forma respons\u00e1vel e comprometida. A quantidade de alimento \u00e9 suficiente, mas a distribui\u00e7\u00e3o dele vai se tornando desigual no trajeto do campo \u00e0 cozinha. Os preju\u00edzos econ\u00f4micos s\u00e3o not\u00e1veis. Quanto mais o alimento \u00e9 jogado fora, mais caro ele fica. Foi com base nessa l\u00f3gica de mercado que, na d\u00e9cada de 30, no Brasil, a produ\u00e7\u00e3o de caf\u00e9 em excesso foi queimada para gerar lucro, uma pr\u00e1tica ilegal ainda recorrente. Algu\u00e9m paga essa conta.\r\nAlgumas iniciativas nos sugerem caminhos para reverter o quadro de inseguran\u00e7a alimentar no Brasil. A FAO aponta para a urg\u00eancia em investir no uso de tecnologias e t\u00e9cnicas adequadas, assim como na infraestrutura de estradas. Compartilhamos a posi\u00e7\u00e3o da EMBRAPA, a qual defende que a produ\u00e7\u00e3o e o consumo sustent\u00e1vel de alimentos s\u00e3o \u00e1reas que exigem a aplica\u00e7\u00e3o do conhecimento cient\u00edfico e que precisamos de um olhar mais atento \u00e0s condi\u00e7\u00f5es das instala\u00e7\u00f5es das Centrais de Abastecimento.\r\nEu concedo um aparte, inicialmente, ao Deputado Luiz Ant\u00f4nio Corr\u00eaa, do Rio de Janeiro.\r\nO Sr. Luiz Ant\u00f4nio Corr\u00eaa - Deputado Carlos Gomes, em primeiro lugar, muito obrigado pela sua gentileza de me conceder um tempinho no seu pronunciamento. Quero me dirigir tamb\u00e9m \u00e0 Deputada Benedita da Silva, l\u00e1 do nosso Estado do Rio de Janeiro, essa mulher guerreira, essa mulher que \u00e9 um s\u00edmbolo da luta p\u00fablica, da luta a favor dos marginalizados, dos pobres, dos favelados. Deputada Benedita, \u00e9 um orgulho t\u00ea-la como Presidente neste momento! Deputado, eu vou ser r\u00e1pido. Acompanhei a sua hist\u00f3ria. Penso como V.Exa. em rela\u00e7\u00e3o ao desperd\u00edcio de alimento que ocorre neste Pa\u00eds. Animei-me e dei minha modesta contribui\u00e7\u00e3o apresentando um projeto nessa mesma dire\u00e7\u00e3o, para que, juntando a sua for\u00e7a com as nossas modestas for\u00e7as, possamos contribuir de alguma forma. Milh\u00f5es e milh\u00f5es de brasileiros n\u00e3o estariam passando fome se o desperd\u00edcio n\u00e3o fosse t\u00e3o grande. Muito obrigado, Deputado. Que Deus o ilumine! V.Exa. foi um menino pobre, passou fome. Com muita autenticidade, com muita coragem, V.Exa. est\u00e1 levantando essa bandeira aqui no Parlamento nacional. Meu respeito, minha admira\u00e7\u00e3o e meus agradecimentos pelo aparte!\r\nO SR. CARLOS GOMES (PRB - RS) - Muito obrigado, Deputado.\r\nPe\u00e7o a colabora\u00e7\u00e3o aos colegas. Quanto mais objetivos forem, mais apartes poderemos conceder.\r\nConcedo um aparte ao Deputado Aroldo Martins.\r\nO Sr. Aroldo Martins - Deputado Carlos Gomes, muito obrigado pelo aparte. Quero parabeniz\u00e1-lo pela sua fala e enaltecer a import\u00e2ncia do assunto trazido: o desperd\u00edcio de alimentos no Brasil. Esse \u00e9 um problema muito s\u00e9rio n\u00e3o apenas no Brasil, mas em todo o mundo. O pior \u00e9 sabermos que o pr\u00f3prio mundo que desperdi\u00e7a v\u00ea milh\u00f5es de pessoas morrendo de inani\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, vai aqui um alerta para que cada um de n\u00f3s, cidad\u00e3os brasileiros, possamos dar a nossa contribui\u00e7\u00e3o no sentido de n\u00e3o permitir o desperd\u00edcio de alimento e promover um aproveitamento maior da cadeia alimentar. Complementando a minha fala, quero tamb\u00e9m parabeniz\u00e1-lo por seu trabalho na Frente Parlamentar Mista em Defesa da Cadeia Produtiva da Reciclagem no Brasil.\r\nQuero dizer que sou seu amigo, que me orgulho desse trabalho, como V.Exa. muito bem sabe. E agrade\u00e7o por ter nos dado a coordena\u00e7\u00e3o da reciclagem junto \u00e0 Frente Parlamentar em Defesa da Cadeia Produtiva da Reciclagem no Estado do Paran\u00e1, porque n\u00f3s devemos trabalhar muito nesse sentido tamb\u00e9m. E, como tem sido uma das suas bandeiras a quest\u00e3o da reciclagem, quero aqui parabeniz\u00e1-lo por esse trabalho.\r\nO SR. CARLOS GOMES (PRB - RS) - Muito obrigado, Deputado Aroldo Martins.\r\nConcedo um aparte ao Deputado Arnaldo Jardim.\r\nO Sr. Arnaldo Jardim - Deputado Carlos Gomes, quero dar um testemunho muito r\u00e1pido e com muito orgulho. Quero falar do privil\u00e9gio que tenho tido de conviver com V.Exa., que teve origem como catador e chegou aqui como um leg\u00edtimo representante da popula\u00e7\u00e3o. H\u00e1 pessoas que passam a ter novas responsabilidade e esquecem as origens, h\u00e1 pessoas que assumem novos encargos e mudam de princ\u00edpios e de valores, mas V.Exa. n\u00e3o. O pr\u00f3prio pronunciamento e a iniciativa de V.Exa. demonstram isto: cuidar da reciclagem, combater o desperd\u00edcio de alimentos, criar oportunidade para todas as pessoas. Minha homenagem e minha sauda\u00e7\u00e3o a V.Exa.\r\nO SR. CARLOS GOMES (PRB - RS) - Muito obrigado, Deputado Arnaldo Jardim.\r\nEu quero registrar e agradecer a presen\u00e7a da minha amiga ex-Senadora Ana Am\u00e9lia Lemos, hoje Secret\u00e1ria de Rela\u00e7\u00f5es Federativas e Internacionais do Governo do Rio Grande do Sul. Obrigado, Senadora. V.Exa. pode compor a Mesa caso v\u00e1 ficar conosco at\u00e9 o final, ou n\u00e3o. Fique \u00e0 vontade!\r\nConcedo um aparte ao Deputado Roberto Alves e, na sequ\u00eancia, ao Deputado Ossesio Silva.\r\nO Sr. Roberto Alves - Deputado Carlos Gomes, quero parabeniz\u00e1-lo pelo discurso e dizer que h\u00e1 um projeto de lei que vai ao encontro dessa sua atitude, chamado de \"Bom Samaritano\". Todos n\u00f3s sabemos que muitos supermercados at\u00e9 gostariam de fazer doa\u00e7\u00f5es, mas s\u00e3o impedidos. E o nosso projeto visa a dar seguran\u00e7a aos supermercados para que eles possam fazer doa\u00e7\u00f5es. Infelizmente, n\u00f3s temos hoje milhares de pessoas passando fome em nosso Pa\u00eds. E eu, como sou um defensor da crian\u00e7a e do adolescente, n\u00e3o posso aceitar isso. Parab\u00e9ns e conte comigo!\r\nO SR. CARLOS GOMES (PRB - RS) - Obrigado, Deputado Roberto Alves.\r\nConcedo um aparte ao Deputado Ossesio Silva.\r\nO Sr. Ossesio Silva - Obrigado, Deputado Carlos Gomes. Quero parabeniz\u00e1-lo pelo discurso e pelo tema, que \u00e9 de suma import\u00e2ncia para todos n\u00f3s brasileiros. Quero rapidamente contar um fato que aconteceu em Pernambuco, especificamente em Olinda: um caminh\u00e3o de lixo estacionou diante de um supermercado e foi cercado pela popula\u00e7\u00e3o faminta, que recolhia do pr\u00f3prio caminh\u00e3o restos de alimento para comer. A sua fala \u00e9 importante e traz um alerta a todos n\u00f3s Parlamentares e tamb\u00e9m ao Governo, no sentido de que haja um projeto que permita que esses alimentos sejam aproveitados pelos asilos. Eu fa\u00e7o parte da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Pessoa Idosa e sei que h\u00e1 muitos idosos pobres, em asilos pobres, precisando disso.\r\nEnt\u00e3o, rapidamente, como eu disse, quero parabenizar V.Exa., que tem sido nesta Casa um Parlamentar brilhante, que tem representado bem o Rio Grande do Sul. V.Exa. \u00e9 um grande amigo de longas datas, j\u00e1 conhe\u00e7o sua \u00edndole, a seriedade com que faz o seu trabalho. Parab\u00e9ns por esse tema! Parab\u00e9ns por essa fala! Que Deus o aben\u00e7oe!\r\nO SR. CARLOS GOMES (PRB - RS) - Muito obrigado, Deputado.\r\nConcedo um aparte ao Deputado Cleber Verde.\r\nO Sr. Cleber Verde - Nobre Deputado Carlos Gomes, primeiro, quero lhe dizer que V.Exa. honra o Brasil, especialmente o seu Estado, o Rio Grande do Sul, que o conduziu para esta Casa com um trabalho bel\u00edssimo. E esse tema que V.Exa. aborda nesta tarde \u00e9 de suma import\u00e2ncia: desperd\u00edcio de alimento. V.Exa. fala no seu discurso sobre o uso de tecnologia. Quero aqui registrar que um maranhense criou uma startup, um aplicativo de celular chamado Food Flow, que vai interligar o consumidor com o restaurante, que hoje desperdi\u00e7a parte dos seus alimentos. E a\u00ed \u00e9 importante usar a tecnologia, para que possamos diminuir esse desperd\u00edcio e fazer com que aquilo que seria jogado fora possa ser dado \u00e0s pessoas ou vendido por um pre\u00e7o mais acess\u00edvel, considerando inclusive o seu grau de uso. Portanto, eu o cumprimento e o parabenizo pela fala e pelo trabalho. V.Exa. tem se notabilizado por esta luta. E, como eu disse, V.Exa. honra o seu Estado e nos orgulha por fazer parte da bancada do PRB. Portanto, eu cumprimento e parabenizo V.Exa. pelo trabalho que faz nesta Casa.\r\nO SR. CARLOS GOMES (PRB - RS) - Muito obrigado, Deputado Cleber Verde.\r\nConcedo um aparte ao Deputado Manuel Marcos e, em seguida, \u00e0 Deputada Dulce Miranda.\r\nO Sr. Manuel Marcos - Deputado Carlos Gomes, estou aqui para parabenizar V.Exa. N\u00e3o \u00e9 de hoje que tenho acompanhado o trabalho que V.Exa. vem desenvolvendo aqui nesta Casa. E quero aproveitar este aparte ao pronunciamento de V.Exa., que trata da quest\u00e3o de alimento e estrago de alimento, para falar da nossa aduana l\u00e1 no Estado do Acre, que faz a divisa entre o Brasil e o Peru. Por falta de servidores, muito alimento que vem do Peru tem estragado e muitos desses alimentos j\u00e1 chegam estragados \u00e0s redes de supermercados. Ent\u00e3o, quero desde j\u00e1 fazer essa den\u00fancia aqui. Estamos lutando, como Presidente do Grupo Parlamentar Brasil-Peru. E quero parabenizar V.Exa. pelo bel\u00edssimo trabalho que faz nesta Casa. Eu o acompanho n\u00e3o \u00e9 de hoje. H\u00e1 muito tempo acompanho o trabalho de V.Exa. E hoje estou aqui feliz, no meu primeiro mandato, por poder parabenizar V.Exa. Muito obrigado.\r\nO SR. CARLOS GOMES (PRB - RS) - Muito obrigado, Deputado Manuel Marcos.\r\nVou conceder um aparte ao Deputado Vinicius. Antes, por\u00e9m, concedo um aparte \u00e0 Deputada Dulce Miranda.\r\nA Sra. Dulce Miranda - Sr. Deputado, eu quero parabenizar V.Exa. pela ess\u00eancia de um homem que sabe que muitas vezes esse desperd\u00edcio come\u00e7a dentro da nossa casa, em cima da nossa mesa. Aqui eu represento o Tocantins. Represento o Norte do nosso Pa\u00eds, Maranh\u00e3o, Par\u00e1 e Tocantins, onde vivenciamos a mis\u00e9ria, a fome, as fam\u00edlias passam necessidade, enquanto em muitos lugares, em muitos restaurantes, em muitos supermercados, como V.Exa. j\u00e1 disse aqui, alimentos sobram e s\u00e3o jogados no lixo. E crian\u00e7as famintas est\u00e3o morrendo de fome. Quero parabenizar V.Exa. por sua ess\u00eancia. N\u00f3s fazemos parte da seguridade social, e eu vejo o trato, o carinho que V.Exa. tem pelo povo brasileiro. Eu quero aqui render homenagem a V.Exa. e dizer que eu tamb\u00e9m defendo essa bandeira. E aproveito para cumprimentar hoje todos os nossos bombeiros, homens e mulheres que salvam vidas. Cumprimento os 536 bombeiros do meu Estado de Tocantins. A todos um abra\u00e7o carinhoso. Muito obrigada, Deputado. Parab\u00e9ns a V.Exa.!\r\nO SR. CARLOS GOMES (PRB - RS) - Obrigado, Deputada.\r\nConcedo um aparte ao Deputado Vinicius Carvalho.\r\nO Sr. Vinicius Carvalho - Deputado Carlos Gomes, quero dizer, como Vice-L\u00edder do PRB, e tenho certeza de que falo aqui em nome do nosso L\u00edder, que \u00e9 uma satisfa\u00e7\u00e3o ter V.Exa. como um dos membros do Partido Republicano Brasileiro. \u00c9 com muita alegria que fazemos aparte \u00e0 sua fala, pelo orgulho que n\u00f3s temos do exemplar trabalho que V.Exa. tem desenvolvido junto \u00e0s quest\u00f5es dos res\u00edduos s\u00f3lidos e da cadeia produtiva da reciclagem. Ent\u00e3o, parabenizo V.Exa. Saiba que n\u00f3s, do PRB, temos imensa satisfa\u00e7\u00e3o e orgulho de t\u00ea-lo conosco nessa bandeira. Um forte abra\u00e7o!\r\nO SR. CARLOS GOMES (PRB - RS) - Muito obrigado, Deputado Vinicius. \r\nDiminuir os n\u00fameros do desperd\u00edcio tamb\u00e9m implica romper com um modelo cultural que enaltece a abund\u00e2ncia desmedida e o consumo irracional. Nossas pr\u00e1ticas ainda s\u00e3o regidas pela velha m\u00e1xima de que \u00e9 melhor sobrar do que faltar e pela prefer\u00eancia por comida fresca \u00e0 mesa, aliada ao baixo \u00edndice de reaproveitamento do excedente de comida.\r\nJ\u00e1 foi mostrado que as fam\u00edlias que desperdi\u00e7am menos s\u00e3o as que fazem compras menores, que preparam lista de supermercado e reutilizam o excedente em novas refei\u00e7\u00f5es. O cidad\u00e3o com maior consci\u00eancia sobre o impacto do desperd\u00edcio no or\u00e7amento tende a descartar menos comida.\r\nAs a\u00e7\u00f5es, leis e pol\u00edticas de aproveitamento de sobras tamb\u00e9m requerem aperfei\u00e7oamento. Um dos pilares do desperd\u00edcio est\u00e1 nas lancherias, bares e restaurantes, principalmente os buf\u00eas. A doa\u00e7\u00e3o da chamada \"sobra limpa\", alternativa louv\u00e1vel, defendida de forma leg\u00edtima, n\u00e3o tem aplica\u00e7\u00e3o t\u00e3o simples. No Brasil, quem responde legalmente pelo alimento distribu\u00eddo \u00e9 quem o produz, o que inibe esse tipo de a\u00e7\u00e3o.\r\nEnquanto a legisla\u00e7\u00e3o n\u00e3o se flexibiliza, n\u00f3s vemos seres humanos misturados aos animais, buscando em meio ao lixo algo suficiente para matar a fome. Essa cena de horror repete-se porque as empresas est\u00e3o acorrentadas ao dever de responderem sozinhas pela qualidade e sanidade do produto.\r\nO Programa Banco de Alimentos \u00e9 uma iniciativa que tem potencial para crescer nos m\u00e9dios e grandes Munic\u00edpios e merece ser aprimorado. Estamos sofrendo mudan\u00e7as clim\u00e1ticas e escassez de recursos naturais. Somado a isso, o mundo convive com o flagelo da inseguran\u00e7a alimentar. Esse cen\u00e1rio, mais do que nos escandalizar, deveria nos chamar \u00e0 luta e nos comprometer com a redu\u00e7\u00e3o das perdas, que, ao lado da fome, produzem uma l\u00f3gica de desigualdade perversa.\r\nAlcan\u00e7ar a seguran\u00e7a alimentar e a melhoria da nutri\u00e7\u00e3o s\u00e3o condi\u00e7\u00f5es fundamentais para a erradica\u00e7\u00e3o da fome.\r\nAs medidas a serem adotadas s\u00e3o necess\u00e1rias e urgentes. S\u00e3o desafios que nos convocam a mobilizar for\u00e7as para uma causa que precisa ser abra\u00e7ada n\u00e3o s\u00f3 por governos, mas tamb\u00e9m pela iniciativa privada, pelas institui\u00e7\u00f5es e pela sociedade. Essa miss\u00e3o precisa ser assumida por todos, de forma concreta, solid\u00e1ria e permanente.\r\nO p\u00e3o nosso de cada dia n\u00e3o \u00e9 divino por ser p\u00e3o. \u00c9 sagrado por ser nosso, por ser compartilhado. Enquanto ele estiver faltando na mesa de um s\u00f3 brasileiro, seguiremos vivendo em uma na\u00e7\u00e3o faminta de discernimento e de humanidade.\r\nEu quero agradecer todos os apartes e dizer que este momento, Sr. Presidente, \u00e9 muito especial para mim, porque realmente passei muita fome, peguei comida do ch\u00e3o para me alimentar. No final das feiras, eu pegava frutas que tinham um lado bom, separava o lado bom do podre, e as comia para sobreviver. N\u00f3s temos que mudar a legisla\u00e7\u00e3o brasileira que pro\u00edbe duramente a doa\u00e7\u00e3o de alimentos. Vemos reiteradamente que supermercados preferem jogar sobras de alimentos na lata do lixo a fazer doa\u00e7\u00e3o. H\u00e1 quase 12 milh\u00f5es de brasileiros passando fome, e jogamos milh\u00f5es de toneladas de alimentos no lixo.\r\nAgrade\u00e7o, Sr. Presidente, esta oportunidade.\r\nGostaria que este pronunciamento fosse divulgado pelos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F7%2F2019&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Gomes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.261-A, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS GOMES (REPUBLICANOS - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero s\u00f3 dizer que n\u00f3s vamos fazer um destaque ao artigo que trata de prorroga\u00e7\u00e3o dos lix\u00f5es. A isto n\u00f3s n\u00e3o vamos atender: vamos continuar enterrando muito lixo, gerando passivo ambiental, doen\u00e7a para os brasileiros, n\u00e3o vamos incentivar coleta seletiva. Na minha opini\u00e3o, \u00e9 um jabuti nesse projeto, que poder\u00e1 contribuir muito para o Brasil.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=239&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T22:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, LEI, SUBSTITUTIVO, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Carlos Gomes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 54 da Lei n\u00ba 12.305, de 2010, com a reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 9\u00ba do Substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CARLOS GOMES (REPUBLICANOS - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de refor\u00e7ar o argumento do Deputado Arnaldo Jardim e dizer que a altera\u00e7\u00e3o do art. 54 da Lei n\u00ba 12.305 dentro do projeto do marco regulat\u00f3rio de saneamento b\u00e1sico \u00e9 um jabuti. Primeiro, essa \u00e9 uma lei espec\u00edfica, que tem que ser tratada de forma espec\u00edfica. Segundo, \u00e9 muito falso, \u00e9 uma armadilha o que esta Casa vai criar para todos os Prefeitos do Brasil se disser que, prorrogado o prazo para os lix\u00f5es, eles estar\u00e3o isentos, imunes, n\u00e3o ser\u00e3o multados, n\u00e3o ser\u00e3o presos.\r\nPelo contr\u00e1rio, isso \u00e9 uma armadilha. O lixo dessas Prefeituras continuar\u00e1 indo para os 3 mil lix\u00f5es que hoje existem, e os Prefeitos continuar\u00e3o sendo penalizados pela Lei de Crimes Ambientais.\r\nPor isso, n\u00e3o se justifica prorrogar, dar mais tempo...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. CARLOS GOMES (REPUBLICANOS - RS) - O Republicanos libera, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=458&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T12:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RECICLAGEM, RES\u00cdDUO, ATERRO SANIT\u00c1RIO, TRIAGEM, TRABALHADOR, \r\nCARLOS GOMES, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 7535/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, INCENTIVO FISCAL, BENEF\u00cdCIO FISCAL, DEDU\u00c7\u00c3O, IMPOSTO SOBRE A RENDA DA PESSOA F\u00cdSICA (IRPF), IMPOSTO DE RENDA DAS PESSOAS JUR\u00cdDICAS (IRPJ), INVESTIMENTO, PROJETO, RECICLAGEM, RES\u00cdDUO S\u00d3LIDO, CRIA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE APOIO PARA A\u00c7\u00d5ES VOLTADAS \u00c0 RECICLAGEM (FAVORECICLE), FUNDO DE INVESTIMENTO PARA PROJETOS DE RECICLAGEM (PRORECICLE), COMISS\u00c3O NACIONAL DE INCENTIVO \u00c0 RECICLAGEM (CNIR), COMPOSI\u00c7\u00c3O, LUIS CARLOS HEINZE, SENADOR, RELATOR, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Carlos Gomes",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o de maiores investimentos governamentais no setor de reciclagem de res\u00edduos no Brasil. Defesa da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 6.545, de 2019, do Senado Federal, sobre a concess\u00e3o de incentivos \u00e0 ind\u00fastria da reciclagem e a cria\u00e7\u00e3o do Fundo de Apoio para A\u00e7\u00f5es Voltadas \u00e0 Reciclagem - Favorecicle e dos Fundos de Investimentos para Projetos de Reciclagem - ProRecicle.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CARLOS GOMES (REPUBLICANOS - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, primeiramente quero agradecer ao Republicanos, o meu partido, a possibilidade de uso do tempo da Lideran\u00e7a.\r\nEste tema de que vou tratar aqui converge com aquilo que o Republicanos defende: desenvolvimento econ\u00f4mico, gera\u00e7\u00e3o de empregos, distribui\u00e7\u00e3o de renda e sustentabilidade. Eu venho falar sobre a reciclagem no nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s temos o grande desafio de reciclar os res\u00edduos que geramos. Todos os anos, cerca de 80 milh\u00f5es de toneladas de res\u00edduos urbanos s\u00e3o gerados no Brasil, dos quais 97% est\u00e3o indo para os aterros sanit\u00e1rios, para os lix\u00f5es, para os aterros controlados, que pouco diferem de lix\u00f5es.\r\nEsse material que est\u00e1 indo para os lix\u00f5es est\u00e1 fazendo falta nos galp\u00f5es de reciclagem para ser triado, picado, lavado, passar pelo processo de extrus\u00e3o, ser transformado em flake e, assim, aumentar a renda dos abnegados trabalhadores que todos os dias saem das suas casas e se dirigem a um galp\u00e3o de triagem para dali extrair 600 reais, 800 reais, 1.200 reais para sustentar sua fam\u00edlia. Essas pessoas contribuem para um meio ambiente equilibrado e para o incremento da nossa economia, uma vez que injetam por ano 12 bilh\u00f5es de reais na economia brasileira. Por\u00e9m, Sr. Presidente, isso est\u00e1 muito aqu\u00e9m do que n\u00f3s podemos gerar.\r\nSe n\u00f3s aumentarmos o percentual de reciclagem de res\u00edduos no Brasil dos 3% que o Pa\u00eds recicla hoje para 30%, n\u00f3s poderemos aumentar de 12 bilh\u00f5es de reais para 120 bilh\u00f5es de reais o montante de recursos injetados na nossa economia s\u00f3 pelo setor da reciclagem. Por\u00e9m, faltam recursos para investir no setor.\r\nEm muitos Munic\u00edpios n\u00e3o h\u00e1 galp\u00f5es para os trabalhadores fazerem a triagem. Quando h\u00e1 galp\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 esteira para que eles possam fazer esse trabalho. Quando h\u00e1 esteira, faltam caminh\u00f5es para auxiliar na coleta seletiva dos materiais. Faltam prensas. Faltam maquin\u00e1rios para lavar, picar e fazer o processo de extrus\u00e3o do material. Faltam injetores para transformar essa mat\u00e9ria-prima em novos produtos, para que, desses galp\u00f5es, saiam produtos acabados diretamente para as lojas.\r\nHoje, esses abnegados trabalhadores que est\u00e3o nos galp\u00f5es de reciclagem est\u00e3o limitados apenas a receber, quando recebem, o material das Prefeituras e a triar, prensar e vender esse material. Mas esse trabalho inicial da cadeia produtiva rende pouco para esses trabalhadores. Assim, \u00e9 necess\u00e1rio que eles possam ter acesso a recursos para investir em mais equipamentos, em mais tecnologia. Para isso, n\u00f3s apresentamos \u00e0 Casa um projeto de lei de incentivo \u00e0 reciclagem no Brasil. Ele hoje est\u00e1 na Comiss\u00e3o de Meio Ambiente no Senado Federal.\r\nOntem, n\u00f3s nos reunimos com o Senador Luis Carlos Heinze, Relator dessa mat\u00e9ria na Comiss\u00e3o de Meio Ambiente, a fim de que ele possa elaborar rapidamente o parecer, que dever\u00e1 ser aprovado o quanto antes, porque esse projeto ir\u00e1 possibilitar a capta\u00e7\u00e3o de recursos pelos galp\u00f5es de reciclagem, pelas cooperativas e pela ind\u00fastria, para investimento em treinamento de m\u00e3o de obra e aquisi\u00e7\u00e3o de tecnologias para a transforma\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria-prima em produtos que ser\u00e3o comercializados diretamente com as lojas de todo o Pa\u00eds. Assim, n\u00f3s poderemos aumentar, e muito, o potencial da reciclagem do nosso Pa\u00eds, aumentar a renda dos trabalhadores que vivem, h\u00e1 20 anos, 30 anos, 40 anos da reciclagem, contribuindo com o nosso meio ambiente, com a nossa economia e com a gera\u00e7\u00e3o de empregos.\r\nEu quero aqui agradecer ao Senador Luis Carlos Heinze, que se prontificou a elaborar o relat\u00f3rio e devolv\u00ea-lo \u00e0 Comiss\u00e3o para que possa ser aprovado. N\u00f3s aguardamos ansiosamente a aprova\u00e7\u00e3o dessa mat\u00e9ria, que passou por todas as Comiss\u00f5es da C\u00e2mara dos Deputados. Eu n\u00e3o encontrei at\u00e9 hoje - talvez eu encontre, at\u00e9 o fim do meu mandato - um Parlamentar que dissesse ser contra a reciclagem; pelo contr\u00e1rio, todos apoiam esse setor. Se todos o apoiam, n\u00e3o justifica protelar, atrasar a aprova\u00e7\u00e3o de um projeto t\u00e3o importante como o projeto de incentivo \u00e0 cadeia produtiva da reciclagem no Brasil.\r\nEsse projeto conta com o apoio de todos os catadores, conta com o apoio das cooperativas e conta com o apoio da ind\u00fastria. Inclusive, a pr\u00f3pria CNI o colocou na sua agenda legislativa como pauta importante e principal para o desenvolvimento econ\u00f4mico.\r\nPor isso, eu pe\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o e o apoio de todos os Senadores para que possamos aprovar o Projeto de Lei n\u00ba 6.545, de 2019, que ir\u00e1 mudar a realidade da reciclagem no Brasil.\r\nSr. Presidente, solicito que esta minha fala seja divulgada no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 10/2021, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, TRANSPOSI\u00c7\u00c3O, TRANSFER\u00caNCIA, SALDO FINANCEIRO, FUNDO DE SA\u00daDE, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FUNDO DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL, ROBERTO ALVES, RELATOR, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Carlos Gomes",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Relator Roberto Alves pelo parecer oferecido ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 10, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 172, de 2020, e da Lei n\u00ba 14.029, de 2020, com vista \u00e0 concess\u00e3o de prazo aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios para execu\u00e7\u00e3o de atos de transposi\u00e7\u00e3o e transfer\u00eancia e de atos de transposi\u00e7\u00e3o e reprograma\u00e7\u00e3o; e sobre a altera\u00e7\u00e3o de outros diplomas legais. Agradecimento ao Relator Roberto Alves pelo acatamento da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CARLOS GOMES (Bloco/REPUBLICANOS - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito obrigado. Eu agrade\u00e7o tamb\u00e9m ao nosso L\u00edder Vinicius Carvalho.\r\nEu quero parabenizar o relat\u00f3rio do Deputado Roberto Alves e tamb\u00e9m agradecer por ele ter acatado a Emenda n\u00ba 3, que contempla os Estados que precisam de pelo menos mais 6 meses para se viabilizarem para a recontratualiza\u00e7\u00e3o com o Governo Federal.\r\nTodos n\u00f3s aqui sabemos que \u00e9 necess\u00e1ria uma discuss\u00e3o mais profunda sobre o pacto federativo, pois o Governo Federal vai aos Estados, que arrecadam bastante dinheiro, mas volta pouco. \r\nEste \u00e9 um dos motivos porque os Estados est\u00e3o endividados, quebrados. E n\u00e3o \u00e9 novidade para ningu\u00e9m que o Rio Grande do Sul passa por uma crise, mas tem tomado v\u00e1rias iniciativas para se enquadrar neste contrato de refinanciamento com o Governo Federal.\r\nPor isso (falha na transmiss\u00e3o).\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Ative o microfone para concluir, Deputado, por gentileza.\r\nO SR. CARLOS GOMES (Bloco/REPUBLICANOS - RS) - Quero agradecer, Sr. Presidente, mais uma vez ao nosso Relator, ao L\u00edder Vinicius Carvalho e a todos os Republicanos e Parlamentares L\u00edderes que tamb\u00e9m concordaram e fizeram esse acordo.\r\nMuito obrigado. \r\nBoa vota\u00e7\u00e3o a todos n\u00f3s!\r\nSomos pela aprova\u00e7\u00e3o do parecer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]