[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-05T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, ELEITOR, SANTA CATARINA, ELEI\u00c7\u00d5ES, MANDATO PARLAMENTAR.\r\nGEOVANIA DE S\u00c1, DEPUTADA FEDERAL, SEGUNDO SUPLENTE DE SECRET\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SORAYA SANTOS, DEPUTADA FEDERAL, PRIMEIRO_SECRET\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ELEI\u00c7\u00d5ES, MESA DIRETORA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CONTRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nDIA MUNDIAL CONTRA O C\u00c2NCER, SA\u00daDE P\u00daBLICA, DIAGN\u00d3STICO PRECOCE, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, CAMPANHA DE SA\u00daDE, PREVEN\u00c7\u00c3O, C\u00c2NCER DE COLO DO \u00daTERO, INCID\u00caNCIA, BRASIL, CARMEN ZANOTO, DEPUTADA FEDERAL, PRESIDENTE, FRENTE PARLAMENTAR DE PREVEN\u00c7\u00c3O, DIAGN\u00d3STICO E TRATAMENTO DO C\u00c2NCER, INICIATIVA LEGISLATIVA, LEI FEDERAL, IN\u00cdCIO, PRAZO, TRATAMENTO ONCOL\u00d3GICO, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), NOTIFICA\u00c7\u00c3O COMPULS\u00d3RIA, NEOPLASIA MALIGNA, M\u00c1-FORMA\u00c7\u00c3O FETAL, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, MAMOPLASTIA REPARADORA, OUTUBRO ROSA, C\u00c2NCER DE MAMA\r\nCARLOS BEZERRA, DEPUTADO FEDERAL, DECRETO LEGISLATIVO, MAMOGRAFIA BILATERAL.\r\nPL 275/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, FIXA\u00c7\u00c3O, PRAZO M\u00c1XIMO, REALIZA\u00c7\u00c3O, EXAME, DIAGN\u00d3STICO DE SA\u00daDE, NEOPLASIA MALIGNA, TRAMITA\u00c7\u00c3O, SENADO FEDERAL, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Agradecimento aos eleitores do Munic\u00edpio de Lajes, Estado de Santa Catarina, pela elei\u00e7\u00e3o da oradora. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0s Deputadas Geovania de S\u00e1 e Soraya Santos pela participa\u00e7\u00e3o na Mesa Diretora da Casa. Transcurso do Dia Mundial de Combate ao C\u00e2ncer. Import\u00e2ncia da Lei n\u00ba 12.732, de 2012, sobre o primeiro tratamento de paciente com neoplasia maligna comprovada e o estabelecimento de prazo para o seu in\u00edcio.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (Bloco/PPS - SC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, primeiro, eu quero, neste in\u00edcio de Legislatura, agradecer os votos que recebi no meu Munic\u00edpio de Lajes, na regi\u00e3o serrana de Santa Catarina, para estar aqui representando o nosso belo Estado.\r\nEm segundo lugar, nobre Deputada Geovania de S\u00e1, quero parabeniz\u00e1-la, porque V.Exa. e a nobre Deputada Soraya Santos nos representam nessa Mesa. Pela primeira vez, n\u00f3s temos duas mulheres que comp\u00f5em a Mesa Diretora da nossa Casa.\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, tamb\u00e9m preciso lembrar que ontem foi o Dia Mundial de Combate ao C\u00e2ncer. Eu, que presido a Frente Parlamentar de Preven\u00e7\u00e3o, Diagn\u00f3stico e Tratamento do C\u00e2ncer, tive a oportunidade de apresentar o que \u00e9 hoje a Lei dos 60 dias, a qual garante o acesso dos pacientes com c\u00e2ncer ao seu tratamento em at\u00e9 60 dias. Trata-se da Lei n\u00ba 12.732, de 2012, de iniciativa minha e da nobre Deputada Fl\u00e1via Morais. Essa e outras leis est\u00e3o nos permitindo avan\u00e7ar na concess\u00e3o de acesso ao tratamento de c\u00e2ncer a todos os brasileiros e brasileiras que tenham necessidade.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o que o nosso pronunciamento seja dado como lido e divulgado nos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA CARMEN ZANOTTO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Dia Mundial de Combate ao C\u00e2ncer \u00e9 lembrado todo ano em 4 de fevereiro. \u00c9 importante uma profunda reflex\u00e3o desta Casa sobre essa data.\r\nO c\u00e2ncer \u00e9 uma quest\u00e3o de sa\u00fade p\u00fablica, e somente pol\u00edticas de sa\u00fade integradas com a\u00e7\u00f5es da sociedade civil organizada poder\u00e3o conter o avan\u00e7o da doen\u00e7a, que se agrava com o envelhecimento da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Atualmente, o c\u00e2ncer \u00e9 a segunda causa de mortes em todo mundo, e a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS calcula que suba em 70% o n\u00famero de casos da doen\u00e7a nas pr\u00f3ximas d\u00e9cadas.\r\nO Brasil amarga a incid\u00eancia de c\u00e2nceres j\u00e1 extintos em pa\u00edses desenvolvidos, como o de colo de \u00fatero, t\u00edpicos de pa\u00edses de terceiro mundo. Apresenta estat\u00edsticas semelhantes \u00e0s de continentes como a \u00c1frica. \u00c9 o terceiro tumor maligno mais frequente na popula\u00e7\u00e3o feminina e a quarta causa de morte de mulheres por c\u00e2ncer no Brasil.\r\nSegundo o Instituto Nacional do C\u00e2ncer - INCA, 5.727 mortes ocorreram em 2015, \u00faltimo ano de que h\u00e1 dado disponibilizado, e no ano passado estimativas indicavam que haveria 16.370 novos casos no Pa\u00eds. O instituto estima para 2019 mais de 68 mil casos de c\u00e2ncer de pr\u00f3stata, mais de 59 mil de mama, cerca de 16 mil casos de c\u00e2ncer de colo de \u00fatero e mais de 10 mil casos de leucemia. \r\nEm raz\u00e3o disso, o INCA lan\u00e7ou a pesquisa Compreendendo a Sobreviv\u00eancia ao C\u00e2ncer na Am\u00e9rica Latina: os casos do Brasil. O estudo aponta que o atendimento \u00e0s necessidades dos indiv\u00edduos que sobreviveram ao c\u00e2ncer ser\u00e1 um grande desafio no Brasil.\r\nA C\u00e2mara dos Deputados vem trabalhando para constituir pol\u00edticas p\u00fablicas que efetivamente mudem essa triste realidade, mas \u00e9 preciso um esfor\u00e7o ainda maior, um comprometimento pol\u00edtico e econ\u00f4mico por parte do Poder P\u00fablico para a necessidade de prioriza\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer nas pol\u00edticas de preven\u00e7\u00e3o e atendimento no Pa\u00eds. Tumor de colo do \u00fatero, por exemplo, est\u00e1 diretamente relacionado \u00e0s condi\u00e7\u00f5es socioecon\u00f4micas da popula\u00e7\u00e3o e \u00e0 falta de campanhas efetivas de preven\u00e7\u00e3o e detec\u00e7\u00e3o precoce da doen\u00e7a, de acordo com a SBC. \r\nCorroborando esta urgente necessidade, a Sociedade Brasileira de Cancerologia est\u00e1 enviando um documento para o Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, a C\u00e2mara dos Deputados e o Senado Federal um documento nesse sentido, al\u00e9m de lan\u00e7ar a campanha pela fila zero no atendimento ao c\u00e2ncer de mama, o segundo de maior incid\u00eancia entre mulheres no Brasil, com 59 mil casos por ano.\r\nComo Presidente da Frente Parlamentar de Preven\u00e7\u00e3o, Diagn\u00f3stico e Tratamento do C\u00e2ncer, avalio como fundamental a import\u00e2ncia da preven\u00e7\u00e3o e do diagn\u00f3stico precoce da doen\u00e7a. Por isso, criamos o projeto da Lei n\u00ba 12.732, de 2012, conhecida como a Lei dos 60 dias. Sancionada no final de 2012, a lei fixa o prazo m\u00e1ximo de espera de 2 meses, contados a partir da confirma\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico, para o in\u00edcio do tratamento contra o c\u00e2ncer, que pode ser cirurgia, quimioterapia ou radioterapia. A lei tamb\u00e9m prev\u00ea acesso gratuito e privilegiado a analg\u00e9sicos derivados do \u00f3pio, como morfina, a pacientes que sofram com dores intensas.\r\nEsse marco legal resultou de iniciativa de minha autoria: em 2011, apresentei o PL 2.878, e a colega Deputada Fl\u00e1via Morais apresentou o PL 3.125/12. As nossas proposi\u00e7\u00f5es foram apensadas \u00e0 proposta do Senador Osmar Dias. O substitutivo, de nossa autoria, resultou nessa lei.\r\nNosso objetivo era conseguir um tempo mais razo\u00e1vel, mais breve, para oferecer o tratamento as pessoas com a doen\u00e7a. No entanto, h\u00e1 que se garantir a sua efic\u00e1cia, e esse \u00e9 o nosso grande desafio, porque, mesmo com a lei, muitas pessoas ainda n\u00e3o iniciam o tratamento em at\u00e9 2 meses.\r\nOutra lei, fruto de PL de nossa autoria, \u00e9 a Lei n\u00ba 13.685, de 2018, que estabelece que todos os casos de neoplasia maligna e o registro de rec\u00e9m-nascidos com anomalias ou malforma\u00e7\u00e3o cong\u00eanita devem ser informados oficialmente ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Esperamos que a notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria possa ser um divisor de \u00e1guas no controle do c\u00e2ncer no Brasil. Um banco de dados consistente \u00e9 essencial para a melhoria da gest\u00e3o dos recursos da sa\u00fade e para a garantia de servi\u00e7os eficazes de preven\u00e7\u00e3o, diagn\u00f3stico r\u00e1pido e tratamento adequado para doen\u00e7a. \r\nNosso desafio agora \u00e9 ampliar a infraestrutura p\u00fablica, para que os doentes de c\u00e2ncer possam contar com mais unidades de assist\u00eancia, pr\u00f3ximas de suas casas. E, o que \u00e9 muito importante, precisamos garantir o diagn\u00f3stico pr\u00e9vio a todos os pacientes em 30 dias.\r\n\u00c9 imprescind\u00edvel um programa nacional integrado das Prefeituras, Estados e Governo Federal para combater as filas que se avolumam nas cidades. Precisamos rever os investimentos e o gerenciamento dos recursos na quest\u00e3o do c\u00e2ncer. \r\nO Presidente da Sociedade Brasileira de Cancerologia, Dr. Ricardo C\u00e9sar Pinto Antunes, faz um alerta: \"Pol\u00edticas p\u00fablicas de preven\u00e7\u00e3o s\u00e3o falhas e o atendimento tardio, um fato grav\u00edssimo. No Brasil, 60% dos pacientes que chegam ao SUS para se tratar de um c\u00e2ncer chegam nos est\u00e1gios 3 e 4, causando sofrimento, aumentando o risco de morte e o desperd\u00edcio de recursos p\u00fablicos, pois pacientes nesses est\u00e1gios custam 19 vezes mais para os cofres do governo\".\r\nA Ag\u00eancia Internacional de Pesquisa sobre o C\u00e2ncer - IARC estima que, at\u00e9 2030, o c\u00e2ncer deve ser a principal causa de morte no mundo. Esses n\u00fameros poderiam ser menores se a doen\u00e7a fosse detectada mais cedo, de modo a permitir um tratamento mais eficaz e assertivo, afirma a Federa\u00e7\u00e3o Brasileira de Institui\u00e7\u00f5es Filantr\u00f3picas de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Mama - FEMAMA, que, filiada \u00e0 Uni\u00e3o Internacional de Controle do C\u00e2ncer - UICC, est\u00e1 em franca campanha pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 143, de 2018, que fala em 30 dias. Esse PLC, que \u00e9 de minha iniciativa, pode contribuir para o aumento de diagn\u00f3sticos em est\u00e1gios mais iniciais da doen\u00e7a. O projeto foi aprovado pela C\u00e2mara Federal em dezembro do ano passado e tramita no Senado, aguardando relatoria na Comiss\u00e3o de Assuntos Sociais.\r\nO projeto estabelece que os exames necess\u00e1rios para a descoberta do c\u00e2ncer ou a confirma\u00e7\u00e3o em bi\u00f3psia devem ser feitos em 30 dias no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS. Hoje n\u00e3o h\u00e1 um prazo definido para a confirma\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a, o que pode fazer com que o c\u00e2ncer evolua, impedindo que os doentes possam se tratar de forma mais r\u00e1pida.\r\nAs 74 ONGs que integram a rede FEMAMA no Brasil est\u00e3o mobilizadas para entregar documentos aos Senadores de seus Estados, com explica\u00e7\u00f5es sobre a import\u00e2ncia do projeto e pedidos para que apoiem a medida na Casa.\r\nAproveito ainda para falar da Lei n\u00ba 13.770, cujo PL \u00e9 de autoria do Deputado Carlos Bezerra, do MDB de Mato Grosso. Fui relatora em Plen\u00e1rio desse projeto, que garante cirurgia pl\u00e1stica reconstrutiva da mama em casos de mutila\u00e7\u00e3o decorrente de tratamento de c\u00e2ncer.\r\nOutro avan\u00e7o que o Congresso proporcionou nesta luta contra o c\u00e2ncer foi a aprova\u00e7\u00e3o do projeto de decreto legislativo - PDS 42/2015 - que assegura o acesso de mulheres entre 40 e 49 anos ao exame de mamografia pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS. O texto que apresentei tornou sem efeito uma portaria do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade que havia mudado a fonte de recursos para a realiza\u00e7\u00e3o dos exames, de acordo com duas faixas et\u00e1rias.\r\nTamb\u00e9m em rela\u00e7\u00e3o ao combate contra o c\u00e2ncer, o projeto que oficializa a campanha Outubro Rosa na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal foi transformado na Lei n\u00ba 13.733, de 2018. Todos os gestores dever\u00e3o realizar atividades de conscientiza\u00e7\u00e3o sobre o c\u00e2ncer de mama durante o m\u00eas de outubro. A Presidente volunt\u00e1ria da FEMAMA, Maira Caleffi, refor\u00e7a que a\u00e7\u00f5es em datas como as do Outubro Rosa e do Dia Mundial de Combate ao C\u00e2ncer, comemorado ontem, dia 4, s\u00e3o fundamentais para que a popula\u00e7\u00e3o e o Governo deem mais aten\u00e7\u00e3o a projetos com potencial de transforma\u00e7\u00e3o, como a PEC dos 30 Dias.\r\nPe\u00e7o que o presente pronunciamento seja registrado nos Anais desta Casa e divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2019&txPagina=26&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "LEITE, EUROPA, NOVA ZEL\u00c2NDIA, IMPORTA\u00c7\u00c3O, ANTIDUMPING, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Defesa de manuten\u00e7\u00e3o da tarifaantidumping  incidente na importa\u00e7\u00e3o de leite da Europa e da Nova Zel\u00e2ndia.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (Bloco/PPS - SC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente Luciano Bivar, Sras. e Srs. Deputados, v\u00e1rios colegas Parlamentares j\u00e1 se referiram \u00e0 quest\u00e3o do leite. Acredito que essa tenha sido a principal pauta particularmente nos Estados de Santa Catarina, Paran\u00e1, Rio Grande do Sul e Minas Gerais. Eu quero aqui aliviar a preocupa\u00e7\u00e3o dos senhores produtores, informando-lhes sobre o posicionamento do Sr. Presidente da Rep\u00fablica, no Twitter, no sentido de que vai rever essa medida.\r\nS\u00f3 em Santa Catarina, h\u00e1 mais de 60 mil produtores, pequenos produtores. E, se esta medida n\u00e3o for revista, vamos comprometer efetivamente a cadeia produtiva do leite. A produ\u00e7\u00e3o de leite no Pa\u00eds tem um alto custo, ent\u00e3o h\u00e1 dificuldade de competir com a produ\u00e7\u00e3o do mercado externo.\r\nAcredito que esta seja uma pauta das bancadas desses quatro Estados, em especial dos mais prejudicados com essa medida. N\u00f3s pensamos sempre no pequeno produtor, porque \u00e9 ele que gira a economia nas localidades.\r\n Sr. Presidente, pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja dado com lido e divulgado nos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da nossa Casa.\r\nMuito obrigada.\r\nO SR. PRESIDENTE (Luciano Bivar. Bloco/PSL - PE) - Obrigado, Deputada.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA CARMEN ZANOTTO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, apresento a minha preocupa\u00e7\u00e3o com a decis\u00e3o do Governo que anulou as tarifas antidumping cobradas sobre a importa\u00e7\u00e3o de leite em p\u00f3, integral e desnatado da Uni\u00e3o Europeia e da Nova Zel\u00e2ndia. As taxas de 14,8% e 3,8%, respectivamente, eram cobradas desde 2001 e tinham o objetivo de proteger os produtores nacionais, garantindo pre\u00e7os est\u00e1veis no mercado interno. A suspens\u00e3o foi feita por meio de Circular n\u00ba 5, da Secretaria Especial do Com\u00e9rcio Exterior e Assuntos Internacionais - MDI/SECEX, do Minist\u00e9rio da Economia, publicada no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o no \u00faltimo dia 6.\r\nSegundo dados preliminares do Censo Agropecu\u00e1rio de 2017/IBGE, existem no Brasil 1.171.190 estabelecimentos agropecu\u00e1rios produtores de leite, que em sua maioria s\u00e3o da agricultura familiar. De acordo com o Secret\u00e1rio de Pol\u00edtica Agr\u00edcola da CONTAG, Antoninho Rovaris essa entrada no mercado brasileiro de leite da Uni\u00e3o Europeia e da Nova Zel\u00e2ndia, altamente subsidiado, vai impactar duramente o pre\u00e7o do leite nacional, que j\u00e1 sofre com pre\u00e7os baixos.\r\nA agricultura familiar, por exemplo, \u00e9 respons\u00e1vel por 70% dos alimentos que chegam \u00e0 mesa da popula\u00e7\u00e3o brasileira todos os dias.\r\nSanta Catarina \u00e9 o quarto produtor nacional. O Estado gera 3,059 bilh\u00f5es de litros ao ano. Praticamente todos os estabelecimentos agropecu\u00e1rios produzem leite, o que proporciona renda mensal \u00e0s fam\u00edlias rurais e contribui para o controle do \u00eaxodo rural. O oeste catarinense responde por 75% da produ\u00e7\u00e3o. Os 80 mil produtores de leite - dos quais, 60 mil s\u00e3o produtores comerciais - geram mais de 9 milh\u00f5es de litros/dia. A capacidade industrial est\u00e1 estruturada para processar at\u00e9 10 milh\u00f5es de litros de leite/dia.\r\nPara o Presidente da Federa\u00e7\u00e3o da Agricultura e Pecu\u00e1ria do Estado de Santa Catarina - FAESC, Jos\u00e9 Zeferino Pedrozo, a decis\u00e3o amea\u00e7a a cadeia produtiva nacional.\r\nSegundo ele o leite importado \u00e9 altamente subsidiado pela Comunidade Europeia. Al\u00e9m disso, o custo de produ\u00e7\u00e3o do leite brasileiro \u00e9 imensamente maior e a tributa\u00e7\u00e3o no Brasil \u00e9 extremamente mais elevada do que o leite estrangeiro. Outro fator que retira a competitividade do produto nacional \u00e9 a defici\u00eancia log\u00edstica para capta\u00e7\u00e3o, processamento e distribui\u00e7\u00e3o do leite e seus derivados nas bacias leiteiras do Pa\u00eds.\r\nEles destacam que ser\u00e3o muito prejudicados os produtores rurais, cooperativas e os pequenos, m\u00e9dios e grandes latic\u00ednios.\r\nO Presidente da FAESC ainda teme que o mercado interno seja inundado com leite importado em face do grande estoque de leite em p\u00f3 existente atualmente na Comunidade Europeia. O excesso de importa\u00e7\u00e3o de leite em p\u00f3 dos pa\u00edses-membros do MERCOSUL - especialmente Argentina e Uruguai - j\u00e1 era um problema cr\u00f4nico a desestabilizar o mercado brasileiro.\r\nDe acordo com o Presidente da FETAESC, Jos\u00e9 Walter Dresch, a facilidade da entrada de leite da Uni\u00e3o Europeia no Brasil vai impactar diretamente no pre\u00e7o do leite brasileiro. \"A decis\u00e3o amea\u00e7a as milhares de fam\u00edlias agricultoras que sobrevivem com a produ\u00e7\u00e3o do leite e traz preju\u00edzos aos produtores e, em especial, \u00e0 agricultura familiar brasileira\", defendeu Dresch.\r\nUm dos produtores da regi\u00e3o serrana catarinense, D\u00e9cio Ribeiro, relata que esta facilita\u00e7\u00e3o da importa\u00e7\u00e3o do leite da Europa e da Nova Zel\u00e2ndia, juntamente com o leite da Argentina e do Uruguai ir\u00e1 provocar uma queda brusca no pre\u00e7o aos produtores. Ele poder\u00e1 ficar abaixo do custo da produ\u00e7\u00e3o e gerar um grande preju\u00edzo econ\u00f4mico e social, principalmente aos pequenos produtores. Pois, os mesmos n\u00e3o t\u00eam como competir com a estrutura dos pa\u00edses estrangeiros. \"N\u00f3s enfrentamos a burocracia, o alto custo da produ\u00e7\u00e3o, maquin\u00e1rio e ainda o escoamento em estradas prec\u00e1rias Ser\u00e1 uma concorr\u00eancia desleal, este fundo liberal estar\u00e1 subsidiando os produtores da Nova Zel\u00e2ndia e da Europa\", destaca o produtor.\r\nO Minist\u00e9rio da Agricultura - MAPA afirmou em nota que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel repor a tarifa imediatamente, mas que j\u00e1 estuda meios de minimizar os impactos para os produtores.\r\nUma das medidas analisadas seria o aumento tempor\u00e1rio do Imposto de Importa\u00e7\u00e3o dos atuais 28% para 42%. Outra seria a redu\u00e7\u00e3o dos tributos cobrados na importa\u00e7\u00e3o de equipamentos usados pela ind\u00fastria leiteira, como rob\u00f4s e esteiras - atualmente, o setor paga 100% de impostos sobre esses itens.\r\nO Minist\u00e9rio afirmou que a derrubada da taxa come\u00e7ou a ser discutida no Governo passado e que tentou reverter a decis\u00e3o, sem sucesso. \"O MAPA reconhece o problema e trabalha considerando a sensibilidade do setor leiteiro, de grande import\u00e2ncia social e econ\u00f4mica para o Brasil\", disse em nota.\r\nPe\u00e7o que o presente pronunciamento seja registrado nos Anais desta Casa e divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "CARMEN ZANOTTO, DEPUTADO FEDERAL, AGRADECIMENTO, ELEITOR, SANTA CATARINA, REELEI\u00c7\u00c3O. \r\nSAUDA\u00c7\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA.\r\nCORRUP\u00c7\u00c3O, COMBATE, GESTOR P\u00daBLICO. \r\nS\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, ANTEPROJETO, LEI ANTICRIME.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA. \r\nGOVERNO FEDERAL, DEFESA, PRODUTOR RURAL, LEITE. \r\nREFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, DIFEREN\u00c7A, G\u00caNERO, HOMEM, MULHER, TRABALHADOR RURAL, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, IDOSO.\r\nSISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), FINACIAMENTO, PROCEDIMENTO M\u00c9DICO, TABELA, VALORIZA\u00c7\u00c3O, PROFISSIONAL, SA\u00daDE. \r\nLEI ORDIN\u00c1RIA, PRAZO, TRATAMENTO M\u00c9DICO, C\u00c2NCER, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), AUTOR, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA. \r\nMICROEMPRESA, INCENTIVO.\r\nBARRAGEM DE REJEITOS, GOVERNO FEDERAL, PLANO DE A\u00c7\u00d5ES ESTRAT\u00c9GICAS PARA A REABILITA\u00c7\u00c3O DE BARRAGENS (PLANERB).",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Desafios impostos aos Parlamentares na atual legislatura. Agradecimento aos eleitores do Munic\u00edpio de Lages, da Serra Catarinense e do Estado de Santa Catarina pela recondu\u00e7\u00e3o da oradora \u00e0 Casa. Import\u00e2ncia da uni\u00e3o dos Deputados para a aprova\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias de interesse da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Import\u00e2ncia do combate efetivo ao crime organizado e \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds. Contrariedade \u00e0s den\u00fancias generalizadas contra os gestores p\u00fablicos e pol\u00edticos por suposta pr\u00e1tica de corrup\u00e7\u00e3o. Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria. Agradecimento ao Governo Federal por medida adotada em defesa dos produtores brasileiros de leite. Posicionamento da oradora com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reforma previdenci\u00e1ria. Necessidade da extin\u00e7\u00e3o de gargalos impeditivos do pleno funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, a exemplo do subfinanciamento. Apresenta\u00e7\u00e3o pela Parlamentar, em 2011, do projeto de lei transformado na chamada Lei dos 60 dias, a respeito da exig\u00eancia ao poder p\u00fablico do acesso de portadores de c\u00e2ncer \u00e0 cirurgia, \u00e0 quimioterapia e \u00e0 radioterapia. de Defesa de revis\u00e3o da tabela de procedimentos do SUS. Fortalecimento da Frente Parlamentar de Combate ao C\u00e2ncer e do F\u00f3rum Parlamentar Catarinense. Apresenta\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de Plano de A\u00e7\u00f5es Estrat\u00e9gicas para a Reabilita\u00e7\u00e3o de Barragens.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (PPS - SC. Sem revis\u00e3o da oradora.) -  Muito obrigada, Sra. Presidente, nobre Parlamentar do meu belo Estado de Santa Catarina, que orgulha a bancada de Santa Catarina e os catarinenses por fazer parte da Mesa. V.Exa. e a nossa querida Deputada Soraya Santos agora comp\u00f5em, junto com o coletivo de homens, a Presid\u00eancia da nossa Casa.\r\nQuero, neste in\u00edcio de legislatura, falar um pouquinho do que j\u00e1 aconteceu nesta Casa e das expectativas que, tenho certeza absoluta, cada um de n\u00f3s, homens e mulheres, de primeiro mandato ou n\u00e3o, est\u00e3o tendo nesta 56\u00aa Legislatura. Com certeza n\u00f3s temos in\u00fameras expectativas e in\u00fameros desafios, em especial para atender \u00e0quilo que a popula\u00e7\u00e3o brasileira nos demanda, \u00e0quilo que a popula\u00e7\u00e3o brasileira espera de cada homem e mulher deste Parlamento brasileiro.\r\nNeste momento, aproveito a oportunidade para agradecer aos eleitores da minha querida cidade de Lages, da Serra Catarinense e do nosso belo Estado de Santa Catarina por terem me permitido retornar a esta Casa no meu segundo mandato como Parlamentar. Aqui estou e aqui desejo continuar trabalhando com muita intensidade.\r\nQuero desejar aos novos Parlamentares, homens e mulheres, todo o sucesso. Acredito que, com o passar dos dias e do tempo, nossas diferen\u00e7as ir\u00e3o reduzir. Quando eu digo \"diferen\u00e7as\", espero que saiamos dos extremos - direita ou esquerda -, e que todos n\u00f3s possamos atender \u00e0 expectativa da popula\u00e7\u00e3o, buscando unidade nos temas que nos forem poss\u00edveis. E espero que sempre tenhamos diverg\u00eancia no campo das ideias; jamais em outros campos, como das ofensas e agress\u00f5es f\u00edsicas, que j\u00e1 vivemos no plen\u00e1rio desta Casa, num passado muito recente.\r\nTemos in\u00fameros desafios e propostas que precisamos enfrentar, em especial o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. Eu sempre disse, nesta Casa, que n\u00f3s precisamos fortalecer o controle externo. Precisamos fortalecer a Pol\u00edcia Federal, a Justi\u00e7a, o Minist\u00e9rio P\u00fablico, precisamos fortalecer a Receita Federal.\r\nEsteve conosco, nesta Casa, na semana passada, no lan\u00e7amento da frente parlamentar, o nobre Ministro Sergio Moro. Nossa bancada, a bancada do PPS, na tarde de ontem, teve a oportunidade de discutir com ele um pr\u00e9-projeto, uma iniciativa do Executivo, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. Tenho certeza de que, t\u00e3o logo esse texto chegue oficialmente \u00e0 Casa, homens e mulheres poder\u00e3o contribuir com sua experi\u00eancia de vida, com aquilo que entendem que pode ser o melhor para nossa sociedade. N\u00e3o podemos mais permitir que homens que estejam em pres\u00eddios de seguran\u00e7a m\u00e1xima coloquem em risco nossa sociedade. Por isso \u00e9 importante que n\u00f3s endure\u00e7amos a legisla\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o aos homens e mulheres do crime organizado, que cometeram crimes graves, que s\u00e3o chefes de quadrilha, para que nenhuma cidade mais sofra nenhum tipo de atentado e nenhum homem, nenhuma mulher, nenhuma crian\u00e7a morra ou tenha medo de tomar o \u00f4nibus, porque as viaturas de transporte coletivo sofrem atentados e s\u00e3o incendiadas Pa\u00eds afora, como vimos no passado recente.\r\nSr. Ministro, conte conosco, conte com nosso trabalho!\r\nMas quero fazer um apelo: que n\u00f3s n\u00e3o possamos, n\u00e3o devamos e n\u00e3o generalizemos a execu\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico, em especial dos gestores p\u00fablicos, Prefeitos, Governadores, Secret\u00e1rios, porque, hoje, o que se ouve Pa\u00eds afora \u00e9 que todos est\u00e3o assustados. Ningu\u00e9m mais quer ser ordenador de despesas, porque, a partir do momento em que passa a ser ordenador de despesa, ele passa a ter responsabilidades pelas quais, muitas vezes, acaba respondendo sozinho.\r\nPor isso, precisamos, sim, combater a corrup\u00e7\u00e3o, precisamos zelar, todos os dias, pela garantira da boa aplica\u00e7\u00e3o do recurso p\u00fablico. Mas n\u00e3o podemos generalizar, afirmando que todos os gestores ou todas os pol\u00edticos se utilizam do Er\u00e1rio p\u00fablico e s\u00e3o corruptos.\r\nSra. Presidente, temos tamb\u00e9m nas pautas in\u00fameras reformas, entre elas eu considero a reforma tribut\u00e1ria. Esta Casa j\u00e1 tem um ac\u00famulo de experi\u00eancia, um ac\u00famulo importante. Temos textos propostos important\u00edssimos. O Pa\u00eds e o setor produtivo n\u00e3o suportam mais a alta carga tribut\u00e1ria. H\u00e1 um grande impacto na produ\u00e7\u00e3o brasileira, em virtude dos tributos exigidos no dia a dia, desde um copo de \u00e1gua at\u00e9 o combust\u00edvel. Isto faz com que o Pa\u00eds n\u00e3o seja um pa\u00eds competitivo em rela\u00e7\u00e3o aos produtos que chegam de fora. Vimos isso, com muita clareza, nos \u00faltimos dias, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o do leite. No meu Estado temos mais de 60 mil produtores.\r\nQuero agradecer ao Governo Federal pela a\u00e7\u00e3o imediata na retomada da prote\u00e7\u00e3o dos produtores de leite, em especial os pequenos produtores. N\u00e3o h\u00e1 a menor d\u00favida de que o preju\u00edzo para Santa Catarina, que \u00e9 o quarto produtor do Pa\u00eds, seria gigantesco. N\u00f3s estar\u00edamos prejudicando homens e mulheres que, \u00e0s 5 horas da manh\u00e3, j\u00e1 est\u00e3o exercendo sua atividade profissional; homens e mulheres que investiram pesadamente em equipamentos e em novas formas de tratar os animais, como o sistema de confinamento, para garantir maior produ\u00e7\u00e3o de leite.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s temos aqui sim homens e mulheres que conhecem como poucos o que n\u00f3s precisamos para ter uma reforma tribut\u00e1ria.\r\nQuero agora saudar o nosso ex-colega Deputado que ainda ser\u00e1 um \u00edcone, mesmo n\u00e3o estando mais nesta Casa, o nobre Deputado Luiz Carlos Hauly, que \u00e9 um grande defensor da reforma tribut\u00e1ria. O setor produtivo precisa produzir e o consumidor precisa ter acesso ao produto que chega \u00e0s prateleiras dos supermercados e das lojas. Muitas vezes eles n\u00e3o conseguem esse acesso em fun\u00e7\u00e3o da nossa carga tribut\u00e1ria.\r\nConcedo um aparte ao meu nobre colega e l\u00edder da nossa bancada, o Deputado Arnaldo Jardim.\r\nO Sr. Arnaldo Jardim - Muito obrigado, nobre Deputada Carmen Zanotto. A minha fala \u00e9 r\u00e1pida, porque, quanto menos houver a necessidade de se explicar as coisas - e os fatos falam por si -, elas t\u00eam inclusive maior for\u00e7a. Quero dizer do orgulho que eu pessoalmente tenho, do orgulho que n\u00f3s do PPS temos em t\u00ea-la como integrante da nossa bancada. Foi um acerto do povo de Santa Catarina reconduzi-la a esta Casa de Leis, ao Parlamento, onde sua marca est\u00e1 muito profundamente destacada. Quando V.Exa. aborda temas sociais, como \u00e9 a sua marca, enfermeira de origem, na sua atividade na \u00e1rea da sa\u00fade, quando V.Exa. lidera batalhas importantes para que aqui se pudesse fortalecer o atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, e tamb\u00e9m quando V.Exa. aborda a quest\u00e3o da fam\u00edlia e do atendimento \u00e0s pessoas, V.Exa. tem marcado um protagonismo muito importante, integrando com destaque a lideran\u00e7a no grupo de mulheres desta Casa. Agora V.Exa. vai al\u00e9m na sua reflex\u00e3o quando discute de que forma n\u00f3s n\u00e3o cedemos ao proselitismo f\u00e1cil. V.Exa. alerta que o tratamento discriminado de um pretenso combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o - e n\u00f3s n\u00e3o abrimos m\u00e3o desse combate - n\u00e3o pode ser leviano, inibir a administra\u00e7\u00e3o, colocar todos numa vala comum e nivelar todos por baixo. Muito obrigado, Deputada Carmen Zanotto, por sua trajet\u00f3ria, por seu comportamento e por tudo aquilo que tem feito pelo Parlamento, por nossa popula\u00e7\u00e3o e pelo povo de Santa Catarina.\r\nA SRA. CARMEN ZANOTTO (PPS - SC) - Muito obrigada, nobre colega, Deputado Arnaldo Jardim, por suas palavras, em seu nome e em nome de toda a nossa bancada, em nome dos nossos colegas homens e mulheres.\r\nSra. Presidente, eu tamb\u00e9m quero tratar de um outro tema que est\u00e1 frequentemente na imprensa, est\u00e1 na cabe\u00e7a das pessoas, est\u00e1 na preocupa\u00e7\u00e3o de cada um e de cada uma. A reforma da Previd\u00eancia \u00e9 um outro tema que vai entrar em debate, que j\u00e1 est\u00e1 em debate e que esteve em debate na legislatura passada. \u00c9 claro que precisamos avan\u00e7ar nesse tema, n\u00e3o tenho a menor d\u00favida, mas precisamos tamb\u00e9m garantir, em especial, as diferen\u00e7as entre homem e mulher trabalhadores do campo e homem e mulher trabalhadores da cidade.\r\nPrecisamos tamb\u00e9m garantir \u00e0s pessoas com defici\u00eancia e aos idosos hipossuficientes a sua remunera\u00e7\u00e3o adequada atrav\u00e9s do Benef\u00edcio da Presta\u00e7\u00e3o Continuada. N\u00e3o podemos permitir que a pessoa com defici\u00eancia ou que o idoso, que j\u00e1 est\u00e1 fragilizado, tenham dificuldade inclusive de terem acesso \u00e0s per\u00edcias para a renova\u00e7\u00e3o do seu benef\u00edcio.\r\nA Sra. Joice Hasselmann - Pe\u00e7o um aparte, Deputada.\r\nA SRA. CARMEN ZANOTTO (PPS - SC) - Concedo um aparte \u00e0 nobre Deputada.\r\nA Sra. Joice Hasselmann - \u00c9 um prazer ouvir a Sra. Deputada Carmen Zanotto, do nosso Sul, vizinha do meu Paran\u00e1. Deputada, eu quero deixar bem claro a todos aqui que a reforma da Previd\u00eancia n\u00e3o \u00e9 uma reforma, \u00e9 uma nova Previd\u00eancia. O Governo tem trabalhado com muito cuidado para que essa reforma seja fraterna e justa. Como uma reforma ou uma nova Previd\u00eancia se torna uma Previd\u00eancia justa, Deputada Carmen? \u00c9 simples: o mais pobre, o que ganha menos paga menos; o que ganha mais paga mais. \u00c9 simples, matematicamente simples para as quest\u00f5es que envolvem o trabalhador do campo e mesmo o trabalhador da cidade. Pense V.Exa. num pedreiro, vi\u00favo, que cria tr\u00eas, quatro filhos sozinho. Ele tamb\u00e9m tem um regime diferenciado e muito pesado. Para esse homem \u00e9 muito dif\u00edcil chegar a uma idade muito avan\u00e7ada. Ent\u00e3o, haver\u00e1 sa\u00eddas, tanto para o caso das mulheres, quanto para o caso desses homens e para o trabalhador do campo, porque \u00e9 uma reforma fraterna. O nosso Presidente j\u00e1 disse internamente que n\u00e3o concorda com a mesma idade para homens e mulheres. Ent\u00e3o, o que deve aparecer no texto \u00e9 57 anos e 62 anos, com uma regra de transi\u00e7\u00e3o. Essa regra de transi\u00e7\u00e3o \u00e9 importante, mas para que n\u00f3s cheguemos, daqui a 5 ou 10 anos, a ter a mesma idade para homens e mulheres, sempre resguardando as diferen\u00e7as do homem do campo e do homem da cidade. \u00c9 uma Previd\u00eancia, Deputada, que eu posso garantir que a base governista vai ter orgulho em defender. Muito obrigada.\r\nO Sr. Bira Do Pindar\u00e9 - Eu sugiro que a Deputada leia a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, porque eu acho que ela n\u00e3o a conhece.\r\nA SRA. CARMEN ZANOTTO (PPS - SC) - Muito obrigada, nobre Parlamentar.\r\nSra. Deputada, agrade\u00e7o pelas suas palavras, em especial pelo termo \"reforma fraterna\". Olhar para os que t\u00eam mais necessidade de uma outra forma \u00e9 disso que o Pa\u00eds precisa. Eu nem diria reforma da Previd\u00eancia, eu diria implementa\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia no Pa\u00eds, que precisamos enfrentar com esse olhar, que j\u00e1 foi muito debatido, mas que com certeza vai cuidar das diferen\u00e7as existentes na nossa popula\u00e7\u00e3o como um todo. Obrigada por suas palavras.\r\nConcedo um aparte \u00e0 minha querida colega Deputada Leandre, Presidente da nossa Frente Parlamentar da Primeira Inf\u00e2ncia, para depois eu poder tentar resumir o meu pronunciamento, porque o tempo est\u00e1 correndo.\r\nA Sra. Leandre - Deputada Carmen, eu sei que este momento \u00e9 extremamente importante, mas n\u00e3o posso deixar de participar desse aparte para fazer um testemunho do trabalho que V.Exa. faz aqui nesta Casa. Deputada Carmen, V.Exa. \u00e9 uma grande lutadora pelas causas sociais, em especial na \u00e1rea da sa\u00fade, da primeira inf\u00e2ncia e da pol\u00edtica pelas pessoas idosas. Eu quero fazer refer\u00eancia a todos aqueles que a conhecem, assim como eu, e admiram o seu trabalho. Para todos os Parlamentares que est\u00e3o chegando nesta nova legislatura, eu gostaria de falar o quanto seu trabalho na legislatura passada foi importante para implementarmos pol\u00edticas sociais no Brasil. Tenho certeza de que, daqui para a frente, o seu trabalho ser\u00e1 ainda maior e, certamente, poder\u00e1 contar com todos n\u00f3s. Parab\u00e9ns, Deputada Carmen, por ser essa pessoa guerreira, essa Parlamentar exemplar. Para n\u00f3s, V.Exa. \u00e9 uma refer\u00eancia. Para a nossa bancada feminina na C\u00e2mara, V.Exa. tamb\u00e9m \u00e9 uma grande refer\u00eancia e uma grande lideran\u00e7a nas lutas pelos anseios da popula\u00e7\u00e3o brasileira: a sa\u00fade, o desenvolvimento social e o respeito pela popula\u00e7\u00e3o idosa. Muito obrigada pela oportunidade do aparte. Desejo-lhe sucesso, Deputada Carmen. Conte comigo e com todo o nosso trabalho para ajudar naquilo que for preciso no seu mandato. Obrigada.\r\nA SRA. CARMEN ZANOTTO (PPS - SC) - Obrigada, Deputada Leandre, V.Exa. que tamb\u00e9m \u00e9 nossa refer\u00eancia e, como eu, est\u00e1 no segundo mandato como titular nesta Casa.\r\nN\u00e3o poderia ser diferente, eu n\u00e3o poderia deixar de falar do nosso Sistema \u00danico de Sa\u00fade, de reconhecer os avan\u00e7os trazidos pela nossa Constitui\u00e7\u00e3o, nesses \u00faltimos 30 anos, tempo de vig\u00eancia da nossa Constitui\u00e7\u00e3o, em cujo texto legal est\u00e1 assegurada, no seu art. 196, a sa\u00fade como direito de todos e dever do Estado, garantido mediante pol\u00edticas p\u00fablicas.\r\nAvan\u00e7amos muito na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, avan\u00e7amos muito na m\u00e9dia e alta complexidade, mas precisamos avan\u00e7ar muito mais. N\u00e3o estamos conseguindo ainda dar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira aquilo que ela precisa. As filas de espera, em especial para os procedimentos eletivos, transformam-se em filas de espera gigantescas, ultrapassando muitas vezes 1 ou 2 anos.\r\nQuero reafirmar, como membro da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, como membro da Frente Parlamentar da Sa\u00fade, como defensora do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, que n\u00e3o vou medir esfor\u00e7os para ajudar o Ministro Mandetta e toda a sua equipe, que n\u00e3o vou medir esfor\u00e7os para ajudar os Secret\u00e1rios de Estado da Sa\u00fade e suas equipes e os Secret\u00e1rios Municipais.\r\nHoje o subfinanciamento tamb\u00e9m \u00e9 um dos gargalos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade. Os Munic\u00edpios brasileiros, em m\u00e9dia, est\u00e3o investindo 24%; os Estados, que deveriam investir 12%, est\u00e3o investindo em m\u00e9dia 14%.\r\nAs a\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os de sa\u00fade t\u00eam um reajuste que n\u00e3o \u00e9 apenas o da infla\u00e7\u00e3o normal de cada ano. E a\u00ed eu quero pontuar um dos grandes desafios que o nosso querido Ministro Mandetta tem, que \u00e9 o desafio de revisar a tabela do Sistema \u00danico de Sa\u00fade pelo menos para alguns procedimentos. \r\nE Sra. Presidenta, nobre Deputada Geovania de S\u00e1, eu vou tomar a liberdade de dizer - e o Sr. Presidente da Rep\u00fablica j\u00e1 teve alta hospitalar - que eu fui a primeira Parlamentar a apresentar, em 2011, um projeto de lei que hoje \u00e9 conhecido como a Lei dos 60 dias, a lei que exige que o poder p\u00fablico d\u00ea acesso \u00e0 cirurgia, \u00e0 quimioterapia e \u00e0 radioterapia para os pacientes com c\u00e2ncer. E divido esse texto legal com a Deputada Fl\u00e1via Morais; eu apresentei em 2011, e ela em 2012. O nosso texto, o nosso substitutivo \u00e9 hoje o texto da lei. N\u00e3o conseguimos naquele momento os 30 dias. Tivemos que negociar com o Governo os 60 dias. E passamos, ent\u00e3o, a ter um plano de expans\u00e3o da radioterapia.\r\nSras. e Srs. Deputados, h\u00e1 regi\u00f5es neste Pa\u00eds onde os pacientes ainda n\u00e3o t\u00eam acesso, nem em 6 meses, nem em 1 ano e meio, a sua cirurgia e a seu tratamento do c\u00e2ncer, e sabemos que a cura de um c\u00e2ncer est\u00e1 atrelada ao diagn\u00f3stico precoce e ao tratamento mais r\u00e1pido poss\u00edvel.\r\nPor isso, tomo a liberdade, quando falo do SUS, de pedir que se estude a tabela do Sistema \u00danico de Sa\u00fade. Os hospitais e as Santas Casas prestadoras do servi\u00e7o do SUS n\u00e3o suportam, pois existem procedimentos h\u00e1 mais de 20 anos sem reajuste. E eu vou dar um exemplo claro, clar\u00edssimo, que eu recebi num v\u00eddeo de um diretor de um hospital do nosso Estado de Santa Catarina. E os senhores podem checar os dados da remunera\u00e7\u00e3o na tabela do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.\r\nPara o procedimento que o nosso nobre Presidente da Rep\u00fablica sofreu nesses \u00faltimos dias, a interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica de reconstru\u00e7\u00e3o para deixar de usar a bolsa de colostomia, pasmem, Sras. e Srs. Deputados, uma unidade hospitalar recebe um total de 650 reais e 9 centavos.\r\nDesses recursos, 503 reais s\u00e3o para a unidade hospitalar, que tem toda a parte da hotelaria, de medicamentos e materiais, fios de cirurgia e todos os demais equipamentos necess\u00e1rios. Os servi\u00e7os profissionais somam 146 reais e 69 centavos: para o cirurgi\u00e3o, 109 reais e 69 centavos, e para o anestesista, 44 reais.\r\nPor isso, senhoras e senhores, a cada dia n\u00f3s temos menos m\u00e9dicos, menos profissionais atendendo a nossa popula\u00e7\u00e3o. Quero aqui declarar que n\u00e3o precisamos rever a tabela como um todo, mas precisamos, sim, rever parte da tabela do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, para que possamos continuar avan\u00e7ando na m\u00e9dia e alta complexidade e na cobertura da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, porque sa\u00fade se faz com preven\u00e7\u00e3o, se faz com Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade, se faz com resolutividade. E 80% das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade podem ser resolvidas l\u00e1 no posto de sa\u00fade, desde que a equipe seja bem preparada.\r\nPor isso, nobre Deputada Alice, temos que cuidar da forma\u00e7\u00e3o dos recursos humanos na \u00e1rea da sa\u00fade. N\u00e3o d\u00e1 para imaginar que podemos preparar enfermeiros, cirurgi\u00f5es-dentistas, farmac\u00eauticos, m\u00e9dicos por telemedicina. A rela\u00e7\u00e3o profissional de sa\u00fade e paciente \u00e9 uma coisa absolutamente complexa, de olho no olho, de tocar no paciente. O profissional da sa\u00fade que n\u00e3o sabe e n\u00e3o quer tocar no paciente n\u00e3o serve para atender a nossa popula\u00e7\u00e3o, quer seja na rede privada, quer seja no Sistema \u00danico de Sa\u00fade especialmente. Por isso, temos algumas bandeiras com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhadores da enfermagem, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma\u00e7\u00e3o dos profissionais da \u00e1rea da sa\u00fade. Temos ainda muitos outros temas para enfrentar.\r\n Eu tenho aqui v\u00e1rias colegas, uma delas \u00e9 nova. E vou pedir licen\u00e7a aos nossos colegas Deputados - h\u00e1 mais dois colegas que querem fazer uso da palavra -, para conceder um aparte a uma mulher que veio a esta Casa tamb\u00e9m com um hist\u00f3rico de defesa do c\u00e2ncer. \r\nConcedo um aparte \u00e0 nobre Deputada, rapidamente, porque daqui a pouco terei de encerrar o meu pronunciamento.\r\nA Sra. Tereza Nelma - Eu quero, mais uma vez, Deputada Carmen, dizer da minha admira\u00e7\u00e3o, do meu respeito por V.Exa. Eu, que sou uma mulher mastectomizada, estou Deputada Federal e quero me juntar a V.Exa. na luta pelo combate ao c\u00e2ncer e o tratamento digno a todos e a todas - o que n\u00e3o existe -, a mulheres, homens, crian\u00e7as e idosos. Com rela\u00e7\u00e3o a esses valores que V.Exa. falou aqui, \u00e9 um absurdo se pagar a um profissional que vai fazer uma mastectomia, retirar uma mama, uma mis\u00e9ria dessas! Ent\u00e3o, n\u00f3s temos que nos juntar nesta Casa e irmos ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade em busca de uma revis\u00e3o, com urg\u00eancia, da tabela dos procedimentos do SUS. Faz mais de 11 anos que isso n\u00e3o \u00e9 visto. Hoje, o tratamento do c\u00e2ncer \u00e9 uma peleja! O tratamento do c\u00e2ncer \u00e9 muito humilhante, porque, quando voc\u00ea tem um diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer, voc\u00ea tem uma senten\u00e7a de morte. \u00c9 como se o seu prazo de vida estivesse sendo vencido. Ent\u00e3o, eu quero, junto com V.Exa., Deputada, fazer essa luta aqui. E conclamo os meus colegas, mulheres e homens aqui, porque essa luta \u00e9 de todos. Um tratamento digno para todos e para todas! Muito obrigada.\r\nA SRA. CARMEN ZANOTTO (PPS - SC) - Obrigada, nobre Deputada, tenho certeza de que a Frente Parlamentar de Combate ao C\u00e2ncer estar\u00e1 fortalecida com a sua experi\u00eancia de vida, seu depoimento e seu compromisso com o povo da sua terra para com essa causa tamb\u00e9m.\r\nTemos v\u00e1rios projetos tramitando nesse sentido, temos agora a lei do registro compuls\u00f3rio do c\u00e2ncer, que deve estar sendo regulamentada pelo Governo Federal, assim como o projeto de lei, que passou nesta Casa no final do ano e agora est\u00e1 no Senado, que garante os exames para os pacientes com suspeita de c\u00e2ncer em at\u00e9 30 dias. H\u00e1 v\u00e1rias iniciativas que j\u00e1 se transformaram em lei e outras que ainda t\u00eam que virar lei.\r\nN\u00f3s temos v\u00e1rias outras pautas, como a quest\u00e3o da micro e pequena empresa, que \u00e9 uma pauta que garante emprego, em especial, para a mulher empreendedora e para a maior parte da popula\u00e7\u00e3o brasileira. E o maior conjunto de empresas deste Pa\u00eds, 98%, \u00e9 de micro e pequeno neg\u00f3cio. E \u00e9 l\u00e1 que elas est\u00e3o, nas comunidades, nos bairros.\r\nQuero registrar tamb\u00e9m o fortalecimento do F\u00f3rum Parlamentar Catarinense, que eu tenho orgulho de estar presidindo neste momento, que tem que trabalhar junto com o Governo do Estado, junto com os Secret\u00e1rios, junto com os Munic\u00edpios, para que possamos defender as bandeiras do nosso Estado.\r\nAntes de conceder aparte aos colegas, eu quero registrar a minha tristeza com o que n\u00f3s vivemos no Pa\u00eds, com a situa\u00e7\u00e3o das barragens, e dizer que o Governo Federal, por interm\u00e9dio do Ministro, j\u00e1 apresentou o Plano de A\u00e7\u00f5es Estrat\u00e9gicas para a Reabilita\u00e7\u00e3o de Barragens. Mas n\u00f3s em Santa Catarina temos uma quest\u00e3o pontual, de uma barragem que n\u00e3o p\u00f4de ser inspecionada, em raz\u00e3o da dificuldade de se obter libera\u00e7\u00e3o para a entrada naquele espa\u00e7o. Vamos trabalhar isso com a popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena, porque precisamos respeitar os direitos e garantir tamb\u00e9m a prote\u00e7\u00e3o da sociedade.\r\nConcedo um aparte \u00e0 nobre Deputada Alice Portugal e, na sequ\u00eancia, ao nosso colega do Par\u00e1.\r\nA Sra. Alice Portugal - Primeiro, quero parabenizar a Deputada Carmen Zanotto pela renova\u00e7\u00e3o do mandato e dizer que S.Exa. realiza um mandato altamente \u00fatil e importante para o Brasil. Quero me somar a essas lutas da Frente Parlamentar de Combate ao C\u00e2ncer. Eu fui uma menina que perdeu a m\u00e3e por causa de um c\u00e2ncer. Deixar uma prole sem m\u00e3e talvez seja a maior dor que uma fam\u00edlia pode ter. Sem d\u00favida, a tecnologia avan\u00e7ou, e n\u00f3s precisamos espraiar a tecnologia para as amplas massas de mulheres brasileiras. Quero parabeniz\u00e1-la, dizer que conseguimos aprovar o Dia Nacional do Transplante de Medula \u00d3ssea e que estaremos juntas na luta contra o EAD em sa\u00fade, porque n\u00e3o podemos formar enfermeiros, m\u00e9dicos e farmac\u00eauticos \u00e0 dist\u00e2ncia. Por isso, Deputada Carmen, parab\u00e9ns, e vamos juntas nessa batalha suprapartid\u00e1ria.\r\nA SRA. CARMEN ZANOTTO (PPS - SC) - Obrigada, nobre Deputada Alice.\r\nEu pe\u00e7o desculpas aos colegas que gostariam de fazer aparte, mas n\u00e3o temos mais tempo. A nobre Deputada Geovania j\u00e1 me fez sinal duas vezes, a campainha j\u00e1 tocou. N\u00f3s imaginamos que 25 minutos \u00e9 um tempo longo, mas n\u00e3o \u00e9. Quero dizer aos novos que fiquei 2 anos sem usar esse tempo no Grande Expediente, em fun\u00e7\u00e3o do conjunto que temos de Parlamentares e de ser por sorteio. Fiquei muito feliz por ter sido sorteada neste primeiro m\u00eas de legislatura, no in\u00edcio dos trabalhos.\r\nMais uma vez, bem-vindos, homens e mulheres que querem um Brasil cada vez melhor para todos os brasileiros. E vamos juntos atender a expectativa da nossa popula\u00e7\u00e3o brasileira, saudando tamb\u00e9m mais uma colega nossa - somos quatro mulheres nesta Casa -, a Deputada Angela Amin, que est\u00e1 aqui conosco.\r\nMuito obrigada. Boa tarde a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=167&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, MPV 852/2018, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO POPULAR SOCIALISTA (PPS), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 852, de 2018, sobre a transfer\u00eancia de im\u00f3veis do Fundo do Regime Geral de Previd\u00eancia Social para a Uni\u00e3o; sobre a administra\u00e7\u00e3o, a aliena\u00e7\u00e3o e a gest\u00e3o dos im\u00f3veis da extinta Rede Ferrovi\u00e1ria Federal S.A. - RFFSA; sobre a gest\u00e3o dos im\u00f3veis da Uni\u00e3o e sobre a extin\u00e7\u00e3o do Fundo Contingente da Extinta RFFSA. Necessidade de revis\u00e3o da Lei n\u00ba 13,273, de 2016, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos limites do Parque Nacional de S\u00e3o Joaquim, no Estado de Santa Catarina.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (PPS - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PPS orienta \"sim\", para o encerramento da discuss\u00e3o.\r\nPreciso registrar, como membro do F\u00f3rum Parlamentar de Santa Catarina - e coordenadora, neste momento -, a necessidade que n\u00f3s temos de corre\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.273, de 2016, que trata do Parque Nacional de S\u00e3o Joaquim. \u00c9 preciso registrar que, por equ\u00edvoco, o Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade - ICMBio incluiu duas \u00e1reas de terra que j\u00e1 s\u00e3o parque. Uma \u00e9 o Parque Estadual da Serra Furada, e a outra \u00e9 o Ecomuseu, no Munic\u00edpio de Lauro M\u00fcller. O texto que foi aprovado por n\u00f3s em 2016 n\u00e3o correspondia ao mapa que estava dispon\u00edvel no site do ICMBio. Portanto, nem os Prefeitos e Munic\u00edpios que foram atingidos, nem os moradores, conheciam o real tra\u00e7ado que estava no texto legal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=205&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 852/2018, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO POPULAR SOCIALISTA (PPS), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 852, de 2018, sobre a transfer\u00eancia de im\u00f3veis do Fundo do Regime Geral de Previd\u00eancia Social para a Uni\u00e3o; sobre a administra\u00e7\u00e3o, a aliena\u00e7\u00e3o e a gest\u00e3o dos im\u00f3veis da extinta Rede Ferrovi\u00e1ria Federal S.A. - RFFSA; sobre a gest\u00e3o dos im\u00f3veis da Uni\u00e3o e sobre a extin\u00e7\u00e3o do Fundo Contingente da Extinta RFFSA. Necessidade de resolu\u00e7\u00e3o a situa\u00e7\u00e3o do Parque Nacional de S\u00e3o Joaquim, no Estado de Santa Catarina.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (PPS - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PPS vota \"n\u00e3o\", mas quer fazer um apelo: precisamos discutir e resolver a situa\u00e7\u00e3o do Parque Nacional de S\u00e3o Joaquim, a fim de corrigir um erro cometido em fun\u00e7\u00e3o de uma orienta\u00e7\u00e3o equivocada da equipe do ICMBio naquele momento. N\u00e3o estamos reduzindo \u00e1reas de terra, mas, sim, fazendo uma corre\u00e7\u00e3o no tra\u00e7ado.\r\nVotar o texto artigo por artigo servir\u00e1 para passarmos horas e horas aqui, num debate, sangrando. \r\nPrecisamos do apoio do L\u00edder do Governo, do PSL. Precisamos do apoio de todos para enfrentarmos tamb\u00e9m a situa\u00e7\u00e3o do Parque de S\u00e3o Joaquim.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=210&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 852/2018, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO POPULAR SOCIALISTA (PPS), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na  vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (PPS - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PPS tamb\u00e9m orienta \"sim\".\r\nVou continuar insistindo em rela\u00e7\u00e3o ao PLV, uma vez que a Emenda n\u00ba 1, do nobre Deputado Rubens Bueno, foi acolhida pelo nobre Senador Relator D\u00e1rio Berger. \r\nPor isso, n\u00f3s precisamos enfrentar o texto como um todo, inclusive a situa\u00e7\u00e3o do Parque Nacional de S\u00e3o Joaquim.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=214&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "AUMENTO, FEMINIC\u00cdDIO, MISOGINIA, CRIME CONTRA A MULHER, DADOS COMPARATIVOS, SANTA CATARINA, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, PROTE\u00c7\u00c3O, MULHER, DIREITOS HUMANOS, CAMPANHA EDUCATIVA, PATRULHA MARIA DA PENHA, CENTRO DE REFER\u00caNCIA ESPECIALIZADO DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL (CREAS), CARMEN ZANOTTO, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, SECRETARIA DE MUNIC\u00cdPIO, LAGES (SC), VE\u00cdCULO, ACOLHIMENTO INSTITUCIONAL, V\u00cdTIMA, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Escalada do crime de feminic\u00eddio no Estado de Santa Catarina e no Brasil. Capacita\u00e7\u00e3o dos Centros de Refer\u00eancia Especializados de Assist\u00eancia Social - CREAS e das Secretarias Municipais de Pol\u00edticas para a Mulher. Aquisi\u00e7\u00e3o, com recursos de emenda or\u00e7ament\u00e1ria da oradora, de ve\u00edculo para a Secretaria  Municipal de Pol\u00edtica para a Mulher, em Lages. Cria\u00e7\u00e3o da Patrulha Maria da Penha e outros mecanismos de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher no Estado de Santa Catarina.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (PPS - SC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sra. Presidente, nobre Deputada Geovania de S\u00e1. Pe\u00e7o que seja dado como lido e divulgado nos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa pronunciamento em que expresso a nossa preocupa\u00e7\u00e3o com a escalada do \u00f3dio contra as mulheres, o feminic\u00eddio.\r\nEm nosso Estado de Santa Catarina tamb\u00e9m est\u00e1 acontecendo em m\u00e9dia um caso por semana. Pelo Pa\u00eds afora, j\u00e1 tivemos 68 mulheres que morreram neste in\u00edcio de ano. Precisamos fortalecer as pol\u00edticas p\u00fablicas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres.\r\nQuero tamb\u00e9m registar que, no dia de ontem, junto com o Prefeito do Munic\u00edpio de Lages e com a Secretaria de Assist\u00eancia Social, entregamos \u00e0 Secretaria Municipal de Pol\u00edtica para a Mulher um ve\u00edculo, para facilitar o atendimento e o acolhimento das mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia.\r\nCada Munic\u00edpio precisa, sim, ter esse olhar com rela\u00e7\u00e3o ao cuidado da mulher que \u00e9 v\u00edtima de viol\u00eancia, com acolhimento e com a defesa desse coletivo de mulheres que est\u00e3o morrendo no Pa\u00eds.\r\nMuito obrigada, Sra. Presidente.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Obrigada, Deputada Carmen Zanotto.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA CARMEN ZANOTTO.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no primeiro m\u00eas de 2019, no Brasil, ocorreram 107 casos de feminic\u00eddio ou de tentativas que foram denunciadas, sendo que, desse total, 68 acabaram consumados e 39 foram tentados. \r\nSanta Catarina tem mais de um feminic\u00eddio por semana, em 2019. Crimes registrados at\u00e9 a segunda quinzena de fevereiro representam mais do que o dobro no mesmo per\u00edodo em 2018. \u00c9 o que aponta o \u00faltimo boletim semanal divulgado na segunda-feira, dia 18 de fevereiro, pela Secretaria do Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica. J\u00e1 s\u00e3o nove assassinatos de mulheres desde janeiro.\r\nConhecer seus direitos e ter uma rede de apoio s\u00e3o pontos de partida para denunciar agress\u00f5es e interromper esse ciclo de viol\u00eancia. H\u00e1 um consenso de que a sociedade acordou para a causa, mas tamb\u00e9m faltam movimenta\u00e7\u00f5es e articula\u00e7\u00f5es para evitar novas mortes e a viol\u00eancia em geral contra as mulheres.\r\nServi\u00e7os de apoio a mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia e campanhas de esclarecimento sobre os direitos das mulheres t\u00eam permitido que mais brasileiras reconhe\u00e7am e denunciem agress\u00f5es sofridas no ambiente dom\u00e9stico. \u00c9 o que aponta a pesquisa qualitativa Aprofundando o Olhar sobre o Enfrentamento \u00e0 Viol\u00eancia contra as Mulheres, realizada pelo Observat\u00f3rio da Mulher contra a Viol\u00eancia (OMV) em conjunto com o Instituto de Pesquisa DataSenado e baseada em entrevistas com atores-chave envolvidos no atendimento a mulheres brasileiras em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia. Este \u00e9 o link: https://www12.senado.leg.br/institucional/datasenado/publicacaodatasenado?id=conhecer-direitos-e-terrede-de-apoio-sao-pontos-de-partida-para-denunciar-agressao-e-interromper-ciclo-de-violencia.\r\nN\u00e3o h\u00e1 d\u00favidas que o tr\u00e1gico panorama requer novas e imediatas a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e preserva\u00e7\u00e3o de vidas. Os mecanismos devem estimular a conscientiza\u00e7\u00e3o e a coragem por den\u00fancias. \u00c9 preciso ainda maior rigor na aplica\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o de medidas protetivas.\r\nNesse sentido, uma sugest\u00e3o \u00e9 capacitar e possibilitar que os Centros de Refer\u00eancia Especializados de Assist\u00eancia Social (CREAS) e as Secretarias Municipais de Pol\u00edticas para a Mulher tenham meios para atender essas mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia.\r\nNa data de ontem, dia 18 de fevereiro, fiz a entrega de uma van zero quil\u00f4metro, adquirida com recurso de emenda parlamentar que indiquei, para a Secretaria Municipal de Pol\u00edtica para a Mulher, de Lages. \r\nA Secretaria atende as mulheres em situa\u00e7\u00e3o de risco recorrente das diversas formas de viol\u00eancia dom\u00e9stica, prestando assist\u00eancia tamb\u00e9m aos filhos menores de 18 anos. As mulheres acolhidas podem permanecer na casa por at\u00e9 6 meses. Ajudar na estrutura\u00e7\u00e3o desta Pasta \u00e9 contribuir para minimizar o sofrimento dessas mulheres que sofrem algum tipo de viol\u00eancia. \r\nMelhorias na integra\u00e7\u00e3o entre as Pol\u00edcias Militar e Civil, o Minist\u00e9rio P\u00fablico e o Judici\u00e1rio, agilidade no cumprimento e fiscaliza\u00e7\u00e3o das medidas protetivas, tais medidas j\u00e1 v\u00eam sendo efetivadas. \r\nH\u00e1 ainda pedidos por um olhar que busque tratamento dos agressores envolvidos com consumo de drogas e \u00e1lcool, abordagem da viol\u00eancia dom\u00e9stica nas escolas e amplia\u00e7\u00e3o do leque das den\u00fancias. \u00c9 preciso fazer com que mais pessoas, al\u00e9m da mulher, denunciem.\r\nO olhar para a prote\u00e7\u00e3o da mulher v\u00edtima de viol\u00eancia e o combate \u00e0 viol\u00eancia tem que ir al\u00e9m da esfera p\u00fablica. Exemplo disso \u00e9 a Campanha Diga n\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia \u00e0 mulher: menos \u00f3dio, mais amor, lan\u00e7ada em Florian\u00f3polis pela Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Ind\u00fastrias de \u00c1gua Mineral - ACIMAM, da qual fazem parte 14 associadas. A campanha tem como objetivo distribuir, para os lares catarinenses, mais 1 milh\u00e3o de bombonas de \u00e1gua de 20 litros contendo um adesivo com o n\u00famero 180.\r\nSegundo o Presidente da ACIMAM, Tarciano Oliveira, ao fazer chegar o n\u00famero 180 aos lares catarinenses, local onde normalmente as agress\u00f5es acontecem, disse pretender incentivar a den\u00fancia n\u00e3o s\u00f3 por parte de quem sofre a agress\u00e3o, mas tamb\u00e9m por familiares, amigos e vizinhos. Disse tamb\u00e9m que, com a a\u00e7\u00e3o, pretende conscientizar a popula\u00e7\u00e3o catarinense, a fim de evitar que mais mortes aconte\u00e7am.\r\n\u00c9 importante destacar que, para enfrentar esses problemas e a sua escalada, n\u00e3o basta pensar em puni\u00e7\u00f5es, aumentar penas e tipificar crimes. \u00c9 necess\u00e1rio que pol\u00edticas de preven\u00e7\u00e3o sejam refor\u00e7adas nas escolas e no seio da sociedade brasileira.\r\n Cito aqui alguns mecanismos que o meu Estado de Santa Catarina vem implementando. H\u00e1 a Patrulha Maria da Penha, pela Rede Catarina de Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, da Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina, que existe desde 2017 e fez mais de 7 mil visitas preventivas, principalmente em Chapec\u00f3, no Oeste, cidade pioneira nas a\u00e7\u00f5es, que conta com aquela Patrulha. A implanta\u00e7\u00e3o da Patrulha est\u00e1 sendo feita prioritariamente nas cidades com mais casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar e nas cidades com mais de 100 mil habitantes. H\u00e1 tamb\u00e9m o \u00d4nibus Lil\u00e1s, que circula no interior do Estado e \u00e9 outro exemplo que vem do Oeste. Percorre o interior desde o ano passado, levando atendimento multidisciplinar a mulheres e homens. \u00c9 como se a mulher estivesse dentro de uma delegacia, com a estrutura \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o. \r\nNo Estado de Santa Catarina, as mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia s\u00e3o atendidas nos Centros de Refer\u00eancia Especializados de Assist\u00eancia Social (CREAS), S\u00e3o 88 CREAS em 82 Munic\u00edpios. O problema \u00e9 que boa parte dos Munic\u00edpios, principalmente os pequenos, n\u00e3o contam com o suporte necess\u00e1rio.\r\nN\u00e3o podemos negar que houve um avan\u00e7o na preven\u00e7\u00e3o, no atendimento e na puni\u00e7\u00e3o, nos \u00faltimos anos. A Lei Maria da Penha \u00e9 uma das conquistas. Mesmo assim, ainda h\u00e1 medidas e pol\u00edticas p\u00fablicas que devem ser criadas ou fortalecidas.\r\nPe\u00e7o que o presente pronunciamento seja registrado nos Anais desta Casa e divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nEra o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-27T11:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE INVERS\u00c3O DE PAUTA, PDC 859/2017, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO POPULAR SOCIALISTA (PPS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o da bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de invers\u00e3o da pauta. Import\u00e2ncia da cria\u00e7\u00e3o do Pr\u00eamio Monteiro Lobato de Literatura para a Inf\u00e2ncia e a Juventude.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (PPS - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, o PPS orienta que se vote \"sim\", destacando que foi como Ministro que o Presidente do PPS, Roberto Freire, assinou esse acordo.\r\nO Pr\u00eamio Monteiro Lobato ser\u00e1 fundamental para a educa\u00e7\u00e3o infantil - os livros infantis fazem parte da forma\u00e7\u00e3o das nossas crian\u00e7as.\r\nEnt\u00e3o, \"sim\" para este requerimento, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F2%2F2019&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-14T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, BOMBEIRO MILITAR, MINAS GERAIS, RESGATE, V\u00cdTIMA, DESASTRE AMBIENTAL, ROMPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, BRUMADINHO (MG), SANTA CATARINA.\r\nDIA MUNDIAL DO RIM, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CARMEN ZANOTTO, DEPUTADA FEDERAL, FRENTE PARLAMENTAR MISTA DA SA\u00daDE, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DIREITO \u00c0 SA\u00daDE, LUIZ HENRIQUE MANDETTA. MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial do Rim. Congratula\u00e7\u00f5es aos bombeiros militares participantes na miss\u00e3o de resgate e salvamento das v\u00edtimas de trag\u00e9dia ocorrida no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais. Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o de propostas em prol dos portadores de doen\u00e7as renais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (PPS - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, primeiro quero falar da sess\u00e3o solene que aconteceu na manh\u00e3 de hoje que homenageou os bombeiros, todos os homens e mulheres que est\u00e3o buscando minimizar o sofrimento da popula\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Brumadinho.\r\nEnquanto a sess\u00e3o estava acontecendo aqui, eu estava presidindo uma reuni\u00e3o no Plen\u00e1rio 14, porque hoje \u00e9 o Dia Mundial do Rim, que tem como lema Sa\u00fade dos Rins para Todos.\r\nRetornando \u00e0 sess\u00e3o de hoje de manh\u00e3, eu quero agradecer e parabenizar todos os homens e mulheres que l\u00e1 est\u00e3o trabalhando, em nome dos bombeiros do Estado de Santa Catarina. Eu tenho uma experi\u00eancia muito pr\u00f3xima e muito triste. Quando estava na Secretaria de Estado da Sa\u00fade, em 2008, aconteceu aquele epis\u00f3dio de desastre natural, em que morreram 135 pessoas. Tivemos 60 cidades atingidas, milhares de pessoas tiveram que abandonar suas casas, 6.390 pessoas abandonaram as suas casas, e mais 5.617 desabrigados. Foi s\u00f3 com a solidariedade, foi s\u00f3 com o apoio da popula\u00e7\u00e3o brasileira, do Governo Federal e dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos que pudemos minimizar o sofrimento naquelas cidades e das pessoas que perderam os seus familiares.\r\nEnt\u00e3o, meu muito obrigada a cada brasileiro e brasileira que est\u00e1 sendo solid\u00e1rio com o Munic\u00edpio de Brumadinho. Muito obrigada a cada homem e mulher que est\u00e1 fazendo a diferen\u00e7a para minimizar o sofrimento.\r\nQuero lembrar \u00e0s senhoras e aos senhores, como Presidente da Frente Parlamentar Mista da Sa\u00fade, quanto \u00e9 importante avan\u00e7armos na pauta da garantia de acesso, nobre Presidente, para as pessoas que t\u00eam problemas renais, desde a preven\u00e7\u00e3o, acesso ao tratamento e ao transplante. Tenho certeza de que o Ministro Mandetta, que foi um colega nosso aqui na Casa, vai continuar atuando fortemente junto com todas as entidades que estiveram conosco na manh\u00e3 de hoje.\r\nSr. Presidente, eu pe\u00e7o que seja divulgada nos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da nossa Casa essa data importante, bem como a sess\u00e3o solene que aconteceu no dia de hoje.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F3%2F2019&txPagina=133&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-14T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DO RIM, CARMEN ZANOTTO, DEPUTADA FEDERAL, PRESIDENTE, FRENTE PARLAMENTAR MISTA DA SA\u00daDE - FPMS, DEBATE, SA\u00daDE P\u00daBLICA, NEFROLOGIA, DEFESA, APOIO POL\u00cdTICO, PL 155/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, RECONHECIMENTO, PESSOA, PACIENTE, DOEN\u00c7A RENAL CR\u00d4NICA, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, DIREITOS DO DEFICIENTE, APOSENTADORIA, REVIS\u00c3O, CONDI\u00c7\u00c3O, PACIENTE TRANSPLANTADO, PRIORIDADE, PREVEN\u00c7\u00c3O, DIAGN\u00d3STICO DE SA\u00daDE, LUIZ HENRIQUE MANDETTA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE.\r\nSESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, V\u00cdTIMA, ROMPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, BRUMADINHO (MG), DESASTRE AMBIENTAL, CORPO DE BOMBEIROS MILITAR, SANTA CATARINA, BRASIL.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Promo\u00e7\u00e3o, por \u00f3rg\u00e3o da Casa, de evento ao ensejo do transcurso do Dia Mundial do Rim sob o lema Sa\u00fade dos rins para todos. Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 155, de 2015, sobre o reconhecimento do direito do paciente renal cr\u00f4nico, a partir da paralisia total dos rins nativos em hemodi\u00e1lise e di\u00e1lise peritoneal e da constata\u00e7\u00e3o do comprometimento de sua funcionalidade, ao mesmo tratamento legal e os mesmos direitos garantidos \u00e0s pessoas com defici\u00eancia. Atua\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar Mista da Sa\u00fade em prol dos portadores de doen\u00e7as renais. Realiza\u00e7\u00e3o, pela Casa, de sess\u00e3o solene em homenagem aos policiais e bombeiros militares participantes na miss\u00e3o de busca de salvamento de v\u00edtimas da recente trag\u00e9dia ocorrida no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA CARMEN ZANOTTO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, como Presidente da Frente Parlamentar Mista da Sa\u00fade, realizamos hoje um grande e importante evento em comemora\u00e7\u00e3o ao Dia Mundial do Rim: Sa\u00fade dos rins para todos.\r\n\u00c9 importante registrar que, durante a solenidade, contamos com diversas participa\u00e7\u00f5es, como o Presidente da SBN, Marcelo Mazza, seguido pelo Vice-Presidente da SBN, Dr. Daniel Calazans, e do nefrologista e Presidente da Pr\u00f3-Rim, Dr. Marcos Alexandre Vieira, al\u00e9m de diversas participa\u00e7\u00f5es de Parlamentares e do p\u00fablico presente.\r\nJ\u00e1 os pacientes renais foram representados pelo presidente da FENAPAR - Federa\u00e7\u00e3o Nacional das Associa\u00e7\u00f5es de Pacientes Renais e Transplantados do Brasil, Renato Padilha, que apresentou as demandas priorit\u00e1rias do portador da doen\u00e7a renal e lembrou da import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 155, de 2015, de minha autoria, que reconhece o paciente renal cr\u00f4nico com os mesmos direitos legais das pessoas com defici\u00eancia, inclusive para fim de aposentadoria.\r\nTrazer a quest\u00e3o das doen\u00e7as renais para o centro do debate nacional n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 uma necessidade, \u00e9 uma quest\u00e3o humanit\u00e1ria.\r\nSras. e Srs. Deputados, a sa\u00fade em geral e o acesso dos brasileiros a tratamentos de sa\u00fade s\u00e3o temas muito debatidos no Legislativo Federal. S\u00e3o quest\u00f5es recorrentes, que demandam constante ajuste or\u00e7ament\u00e1rio e a implementa\u00e7\u00e3o de novas pol\u00edticas que garantam a qualidade e a efetividade dos servi\u00e7os de sa\u00fade.\r\nContudo, na manh\u00e3 desta quinta-feira, em conjunto com usu\u00e1rios, representantes da \u00e1rea da sa\u00fade e principais entidades do setor, conseguimos avan\u00e7ar ainda mais, tra\u00e7ando um diagn\u00f3stico da situa\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a renal no Brasil, que envolve preven\u00e7\u00e3o, diagn\u00f3stico, falta de acesso e fila de transplantes.\r\n\u00c9 preciso uni\u00e3o de esfor\u00e7os para aprimorar e ampliar o conhecimento sobre a doen\u00e7a renal e oferecer apoio e cuidado aos pacientes, usu\u00e1rios e demais setores da \u00e1rea de sa\u00fade e hospitalar envolvidos.\r\nMais uma vez, nesta Casa, assumimos o compromisso de debater de forma mais aprofundada a doen\u00e7a renal e, no final encontro, decidimos que, em um prazo de 15 dias, um documento com a lista de prioridades ser\u00e1 elaborado por usu\u00e1rios e prestadores de servi\u00e7o, para que a Frente Parlamentar Mista possa levar posteriormente ao Sr. Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta.\r\nCom esse documento, vamos fazer acompanhamento e dar continuidade ao nosso trabalho na Frente Parlamentar Mista de Sa\u00fade, que dever\u00e1 contribuir para um melhor conhecimento da sociedade sobre a doen\u00e7a renal e, assim, buscar benef\u00edcios para os portadores dessas doen\u00e7as.\r\nEventos como o que realizamos hoje refor\u00e7am a urg\u00eancia de todas essas medidas e nos mostram que ainda h\u00e1 muito trabalho a ser feito. E assim faremos.\r\nPor fim, conseguimos realizar um importante evento, com a presen\u00e7a da comunidade nefrol\u00f3gica brasileira e dos nossos Parlamentares, esclarecendo a import\u00e2ncia, as dificuldades a relev\u00e2ncia da doen\u00e7a renal.\r\nBrumadinho\r\n\u00c9 importante ainda registrar a sess\u00e3o solene realizada nesta manh\u00e3 em homenagem \u00e0s v\u00edtimas de Brumadinho, aos militares do Corpo de Bombeiros de todo o Brasil e de Santa Catarina, nossos valentes her\u00f3is que orgulham o nosso Pa\u00eds e os catarinenses.\r\nPe\u00e7o que o presente pronunciamento seja registrado nos anais desta Casa e divulgado pelo programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F3%2F2019&txPagina=159&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, BANCADA FEMININA, GEOVANIA DE S\u00c1, DEPUTADO FEDERAL, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, MULHER, COMBATE, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Deputada Geovania de S\u00e1 pela apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei em prol das mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (PPS - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, nobre Deputada Alice Portugal, nossa Presidente neste momento da sess\u00e3o. Quero saudar V.Exa. e todas as mulheres, especialmente a nobre Deputada Geovania de S\u00e1, registrando a sua sensibilidade.\r\nNeste m\u00eas de mar\u00e7o, estamos tendo mais uma iniciativa legislativa aprovada neste plen\u00e1rio que busca a prote\u00e7\u00e3o das mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia. Eu sonho e imagino o dia em que n\u00e3o precisaremos de texto legal algum para garantir \u00e0 mulher e aos seus dependentes mais seguran\u00e7a. Mas ainda precisamos de textos como este apresentado pela nobre Deputada Geovania de S\u00e1 e aprovado nesta tarde, que tem a preocupa\u00e7\u00e3o de garantir vaga na escola mais pr\u00f3xima para os filhos das mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia, a fim de que seus filhos tamb\u00e9m tenham seguran\u00e7a. \u00c9 fundamental que uma m\u00e3e possa ter a garantia e a seguran\u00e7a de ter o seu filho mais pr\u00f3ximo de sua casa, em especial essas m\u00e3es v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica.\r\nParab\u00e9ns, nobre Deputada Geovania de S\u00e1, por esta iniciativa! Tenha a certeza de que V.Exa. orgulha o nosso Estado. E eu tenho muito orgulho de t\u00ea-la na nossa bancada. Parab\u00e9ns!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=133&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO POPULAR SOCIALISTA (PPS), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00b0 2.724-A, de 2015, sobre a eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro com direito a voto nas empresas de transporte a\u00e9reo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (PPS - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PPS orienta o voto \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta desta mat\u00e9ria. \u00c9 importante fortalecermos o turismo no Pa\u00eds, no Estado de Santa Catarina, na minha regi\u00e3o.\r\nPortanto, votamos \"n\u00e3o\" a este requerimento.\r\nNa vota\u00e7\u00e3o anterior, Sr. Presidente, tamb\u00e9m votei com o partido.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=175&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-21T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL DA S\u00cdNDROME DE DOWN, HOMENAGEM, INCLUS\u00c3O SOCIAL, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA INTELECTUAL, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, GRUPO DE APOIO, AUTISMO, COMBATE, PRECONCEITO.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Transcurso do Dia Internacional da S\u00edndrome de Down. Import\u00e2ncia da inclus\u00e3o social dos portadores de tal dist\u00farbio gen\u00e9tico.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA CARMEN ZANOTTO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje, dia 21 de mar\u00e7o, \u00e9 uma data especial, pois comemoramos o Dia Internacional da S\u00edndrome de Down.\r\nEncontramos na p\u00e1gina da Federa\u00e7\u00e3o Brasileira das Associa\u00e7\u00f5es de S\u00edndrome de Down a informa\u00e7\u00e3o de que todas as pessoas com s\u00edndrome de Down devem ter oportunidades de viver vidas plenas, inclu\u00eddas em condi\u00e7\u00f5es igualit\u00e1rias com os outros, em todos os aspectos da sociedade. \r\nA realidade hoje \u00e9 que as atitudes negativas predominantes, a baixa expectativa, a discrimina\u00e7\u00e3o e a exclus\u00e3o garantem que as pessoas com s\u00edndrome de Down sejam deixadas para tr\u00e1s. H\u00e1 falta de compreens\u00e3o dos desafios que os indiv\u00edduos enfrentam ao longo de suas vidas e fracasso em apoi\u00e1-los com as oportunidades e ferramentas necess\u00e1rias para viverem vidas plenas.\r\nAs pessoas com s\u00edndrome de Down e aquelas que apoiam e trabalham com elas devem ter o poder de defender essas oportunidades. Elas podem, ent\u00e3o, entrar em contato com os principais interessados para garantir o entendimento de como fornecer essas oportunidades e, por sua vez, disseminar essa mensagem para provocar uma mudan\u00e7a real.\r\nE \u00e9 nesse caminho que desejo destacar exemplos maravilhosos, como a Cafeteria Especial, em Blumenau, inaugurada em dezembro de 2018, onde sorridentes funcion\u00e1rios s\u00e3o pessoas com s\u00edndrome de Down, que convidam para uma experi\u00eancia de acolhimento e olhar afetivo \u00e0s inevit\u00e1veis diferen\u00e7as. Ao todo s\u00e3o seis funcion\u00e1rios, entre fixos e equipe de apoio, garantindo inclus\u00e3o no mercado de trabalho, al\u00e9m da possibilidade de est\u00e1gios e experi\u00eancias de acordo com as habilidades de cada um. Para montar o quadro de funcion\u00e1rios, os fundadores da Educare Desenvolvimento Humano, Giorgio Sinestri e Delfino Andrade, tamb\u00e9m investiram em treinamentos espec\u00edficos. No pr\u00f3ximo s\u00e1bado, dia 23, a Cafeteria Especial vai participar do quadro The Wall do programa Caldeir\u00e3o do Huck.\r\nJ\u00e1 em Lages, tenho muito orgulho de compartilhar da experi\u00eancia do Grupo Juventude Down, idealizado pelo casal Andreia e Marcelo ap\u00f3s a filha Gabriela ser diagnosticada com s\u00edndrome de Down. Assim, decidiram prepar\u00e1-la para o mundo. A inclus\u00e3o faz toda a diferen\u00e7a na vida de uma crian\u00e7a com Down. E foi pensando nisso que o casal criou o grupo. No in\u00edcio, os encontros aconteciam duas vezes no ano; hoje, s\u00e3o realizados uma vez por m\u00eas. \r\nPara os pais, ainda n\u00e3o existe inclus\u00e3o na sociedade, h\u00e1 muita discrimina\u00e7\u00e3o e falta de conhecimento sobre o assunto. \r\nA inten\u00e7\u00e3o do Juventude Down \u00e9 que o grupo cres\u00e7a cada vez mais e se torne uma associa\u00e7\u00e3o. \u00c9 nesse ponto que o Parlamento deve ter maior compromisso com iniciativas assim, pois o que as fam\u00edlias esperam \u00e9 que o poder p\u00fablico seja parceiro, como, por exemplo, na busca de volunt\u00e1rios que possam, atrav\u00e9s de palestras, instruir os pais e interessados sobre o assunto.\r\nHoje j\u00e1 \u00e9 poss\u00edvel receber o diagn\u00f3stico na gesta\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s do exame morfol\u00f3gico. Mas existe pouca informa\u00e7\u00e3o e preparo para a cria\u00e7\u00e3o de uma crian\u00e7a com Down, al\u00e9m de n\u00e3o existirem atividades espec\u00edficas concedidas por \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos.\r\nOutra inciativa que vale registro \u00e9 do Grupo de Familiares de Pessoas com Autismo e outras defici\u00eancias, desenvolvido no Centro Especializado em Reabilita\u00e7\u00e3o - CER II da Universidade do Planalto Catarinense - UNIPLAC, tendo na coordena\u00e7\u00e3o a Profa. Elusa Camargo e como respons\u00e1vel pelo projeto, a psic\u00f3loga Vivian de Oliveira.\r\nA iniciativa nasceu da necessidade de se criar um grupo para pais e familiares de pessoas com autismo e outras defici\u00eancias, a fim de estabelecer uma roda de conversa semanal em que experi\u00eancias fossem compartilhadas e solu\u00e7\u00f5es encontradas para a minimiza\u00e7\u00e3o do preconceito. O trabalho \u00e9 conjunto e visa melhorar a qualidade de vida dessas pessoas e de suas fam\u00edlias. \r\nO grupo objetivou planejar e intervir para minimizar aspectos dificultadores em torno da vida di\u00e1ria dessas fam\u00edlias, refletindo com a sociedade sobre os fatores ambientais que podem atuar como facilitadores ou barreiras para o desempenho ou restri\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o social. Tal a\u00e7\u00e3o buscou assumir um novo paradigma em sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o, para pensar e trabalhar a defici\u00eancia e a incapacidade n\u00e3o apenas como consequ\u00eancia das condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade/doen\u00e7a, mas determinadas tamb\u00e9m pelo contexto do meio ambiente f\u00edsico e social, pelas diferentes percep\u00e7\u00f5es culturais e atitudes em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 defici\u00eancia, pela disponibilidade de servi\u00e7os e de legisla\u00e7\u00e3o.\r\nDe acordo com o relat\u00f3rio anual, \u00e9 destacada a import\u00e2ncia desse trabalho, prevalecendo experi\u00eancias e conhecimentos para sobressair trocas com os familiares, professores e profissionais, bem como identificar os prazeres contidos nos momentos de conviv\u00eancia com essa demanda. Busca-se, assim, amenizar o car\u00e1ter invasivo e intimidador que o contato social adquire, refletindo e analisando os aspectos da vida de cada um que apresente o Transtorno do Espectro Autista (TEA) e outras defici\u00eancias, a fim de aperfei\u00e7oar a qualidade de vida desses sujeitos.\r\nNo Dia Internacional da S\u00edndrome de Down, convoco todas as pessoas com s\u00edndrome de Down a dizerem ao mundo: n\u00e3o deixe ningu\u00e9m para tr\u00e1s!\r\nPe\u00e7o que o presente pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F3%2F2019&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), COMISS\u00c3O DE TRABALHO, DE ADMINISTRA\u00c7\u00c3O E SERVI\u00c7O P\u00daBLICO (CTASP), COMISS\u00c3O DE SEGURIDADE SOCIAL E FAM\u00cdLIA (CSSF), COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), PL 8702/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, CONSOLIDA\u00c7\u00c3O DAS LEIS DO TRABALHO (CLT), SUSPENS\u00c3O, CONTAGEM, PER\u00cdODO, LICEN\u00c7A \u00c0 GESTANTE, SAL\u00c1RIO-MATERNIDADE, SITUA\u00c7\u00c3O, INTERNA\u00c7\u00c3O HOSPITALAR, REC\u00c9M-NASCIDO, PROTE\u00c7\u00c3O \u00c0 MATERNIDADE, MULHER, FAVOR\u00c1VEL, SUBSTITUTIVO.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 8.702, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, pelas Comiss\u00f5es de Seguridade Social e Fam\u00edlia; de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico e de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (PPS - SC. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, passo a ler o parecer. \r\n\"I - Relat\u00f3rio\r\nO Projeto de Lei n\u00ba 8.702, de 2017, acrescenta par\u00e1grafo ao art. 392 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho para dispor sobre a suspens\u00e3o da contagem do per\u00edodo de licen\u00e7a-maternidade at\u00e9 a alta hospitalar, nos casos de interna\u00e7\u00e3o de rec\u00e9m-nascido superior a tr\u00eas dias.\r\nEm sua justifica\u00e7\u00e3o, a autora alega que algumas crian\u00e7as, ao nascer, demandam aten\u00e7\u00e3o m\u00e9dica e s\u00e3o internadas em Unidade de Terapia Intensiva. Essas interna\u00e7\u00f5es podem se estender por um per\u00edodo indeterminado de tempo, em que, pela atual regulamenta\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria, o per\u00edodo da licen\u00e7a-maternidade continua escoando. \r\nA licen\u00e7a-maternidade n\u00e3o \u00e9 apenas um direito que assegura a recupera\u00e7\u00e3o f\u00edsica da m\u00e3e, ela tamb\u00e9m tem por finalidade possibilitar a adapta\u00e7\u00e3o rec\u00edproca entre a fam\u00edlia e a nova crian\u00e7a.\r\n\u00c0 proposi\u00e7\u00e3o foi apensado o PL n\u00ba 472, de 2019, de autoria da Deputada Paula Belmonte, que altera o art. 392 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT e o art. 71 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 julho de 1991, para prorrogar o in\u00edcio da licen\u00e7a-maternidade e o per\u00edodo de recebimento do sal\u00e1rio-maternidade, quando, ap\u00f3s o parto, a mulher ou o filho permanecer em interna\u00e7\u00e3o hospitalar por mais de tr\u00eas dias.\r\nOs projetos tramitam em regime de urg\u00eancia - art. 155 do RICD -, estando sujeitos \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio. Foram distribu\u00eddos para as Comiss\u00f5es de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico; de Seguridade Social e Fam\u00edlia; e de Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, sendo esta \u00faltima respons\u00e1vel pela avalia\u00e7\u00e3o da admissibilidade da proposta.\r\n\u00c9 o relat\u00f3rio.\r\nII - Voto da Relatora.\r\nO projeto de lei principal pretende suspender o per\u00edodo de gozo de licen\u00e7a-maternidade em caso de interna\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a rec\u00e9m-nascida por per\u00edodo superior a tr\u00eas dias, a qual ser\u00e1 retomada ap\u00f3s a alta hospitalar.\r\nJ\u00e1 o projeto apensado tem o objetivo de adiar o in\u00edcio da licen\u00e7a-maternidade e o per\u00edodo de recebimento do sal\u00e1rio-maternidade, quando, ap\u00f3s o parto, a mulher ou o seu filho permanecer em interna\u00e7\u00e3o hospitalar por mais de tr\u00eas dias.\r\nSomos sens\u00edveis ao fato de que durante a interna\u00e7\u00e3o de um rec\u00e9m-nascido h\u00e1 grande preju\u00edzo ao v\u00ednculo entre a m\u00e3e e o filho, porque h\u00e1 limites de contatos nas oportunidades de visitas hospitalares e encontros para alimenta\u00e7\u00e3o, sem esquecer que, al\u00e9m da m\u00e3e, o v\u00ednculo com os outros familiares, como, por exemplo, pais, irm\u00e3os e av\u00f3s, \u00e9 ainda mais severamente prejudicado.\r\nParabenizo a iniciativa das nobres colegas Deputadas Renata Abreu e Paula Belmonte. Ambas tiveram a sensibilidade de compreender o problema da m\u00e3e que tem seu filho internado, de forma a garantir o maior tempo de cuidado pela m\u00e3e quando do recebimento da alta m\u00e9dica. As Parlamentares j\u00e1 trouxeram a sensibilidade pr\u00f3pria da mulher que ocupa os espa\u00e7os de poder: olhar com aten\u00e7\u00e3o os assuntos priorit\u00e1rios que causam impacto diretamente na melhoria da vida das pessoas. \r\nAproveito para destacar o esfor\u00e7o da Deputada Paula Belmonte\", do meu partido, \"em levar esta pauta para o Plen\u00e1rio, buscando dar a agilidade que a mat\u00e9ria merece. Em seu primeiro mandato, ela buscou os L\u00edderes dos partidos e negociou com o Presidente Rodrigo Maia, o qual, sens\u00edvel \u00e0s agendas que buscam melhorar a condi\u00e7\u00e3o da mulher, incluiu na pauta o requerimento de urg\u00eancia ao projeto de sua autoria, j\u00e1 aprovado, e agora nos possibilitou trazer o tema ao debate. Iniciativas assim merecem nosso registro e reconhecimento\". \r\nRegistro aqui tamb\u00e9m, Sr. Presidente, e pe\u00e7o para constar do meu relat\u00f3rio, o trabalho da nossa Secretaria da Mulher e do coletivo das mulheres que pautaram este projeto para vir ao plen\u00e1rio.\r\n\"- Pela Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico\r\nVem em boa hora a proposta, pois, de fato, a trabalhadora necessitar\u00e1, ap\u00f3s a alta hospitalar, de mais tempo de licen\u00e7a-maternidade e, consequentemente, de sal\u00e1rio-maternidade, quando seu filho permanece em interna\u00e7\u00e3o hospitalar.\r\nTrata-se de uma situa\u00e7\u00e3o adversa que necessita de um novo planejamento da trabalhadora para com os cuidados com a crian\u00e7a, bem como para sua pr\u00f3pria recupera\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio de suas atividades cotidianas e profissionais.\r\nAssim, nada mais justo do que a trabalhadora ter a faculdade de suspender o per\u00edodo de gozo da licen\u00e7a-maternidade, retomando a sua contagem a partir da data de alta hospitalar do neonato. Hoje a contagem come\u00e7a com a ocorr\u00eancia do parto. Assinalamos ainda nesse ponto que essa prote\u00e7\u00e3o adicional trazida pelo projeto de lei tem de ser uma faculdade \u00e0 m\u00e3e e n\u00e3o uma imposi\u00e7\u00e3o legal. \r\nEssa possibilidade de exercer a escolha da suspens\u00e3o do per\u00edodo de gozo da licen\u00e7a beneficiar\u00e1 a mulher e, principalmente, a crian\u00e7a que necessita de mais cuidados e que vem a ser, de toda forma, a benefici\u00e1ria maior da licen\u00e7a-maternidade. \r\nPelo texto do projeto apensado, quando ocorrer a interna\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a, a licen\u00e7a-maternidade poder\u00e1 ser contada da data da ocorr\u00eancia do parto ou da data de alta hospitalar do neonato, observadas as situa\u00e7\u00f5es e condi\u00e7\u00f5es previstas na legisla\u00e7\u00e3o no que concerne a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade.\r\nNo entanto, entendemos que a inten\u00e7\u00e3o da autora n\u00e3o foi adequadamente expressada nesta reda\u00e7\u00e3o. A nosso ver, ela quis dizer que a concess\u00e3o da licen\u00e7a-maternidade e o pagamento do sal\u00e1rio-maternidade podem ser suspensos pelo prazo da interna\u00e7\u00e3o hospitalar, devendo ser retomados ap\u00f3s a alta hospitalar da crian\u00e7a. \r\nAdemais, a concess\u00e3o da licen\u00e7a e do pagamento a partir da ocorr\u00eancia do parto j\u00e1 est\u00e1 prevista no \u00a7 2\u00ba do 392 da CLT, o qual estabelece que a empregada deve, mediante atestado m\u00e9dico, notificar o seu empregador da data do in\u00edcio do afastamento do emprego, que poder\u00e1 ocorrer entre o 28\u00b0 dia antes do parto e ocorr\u00eancia deste.\r\nNesse sentido, apresentamos o substitutivo anexo com o objetivo de esclarecer esse e outros aspectos.\r\nAnte o exposto, somos, no m\u00e9rito, nesta Comiss\u00e3o, totalmente favor\u00e1veis \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 8.702, de 2017, e do Projeto de Lei n\u00ba 472, de 2019, na forma do substitutivo anexo.\r\nPela Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia\r\nComo apontado pela Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico, s\u00e3o muito oportunas e merit\u00f3rias as iniciativas das ilustres Deputadas Renata Abreu e Paula Belmonte no sentido de facultar \u00e0 mulher trabalhadora o direito de gozar da licen\u00e7a-maternidade a partir data de alta hospitalar do neonato, e n\u00e3o necessariamente da ocorr\u00eancia do parto ou nos 28 dias que o antecedem, como \u00e9 hoje.\r\nSe, do lado da rela\u00e7\u00e3o trabalhista, esse afastamento estar\u00e1 assegurado na CLT, do ponto de vista previdenci\u00e1rio, o in\u00edcio do benef\u00edcio de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade, denominado de sal\u00e1rio-maternidade, para a trabalhadora segurada, dever\u00e1 necessariamente coincidir com o per\u00edodo de gozo daquela licen\u00e7a. Isso, vale lembrar, sem qualquer preju\u00edzo \u00e0 possibilidade de sua prorroga\u00e7\u00e3o de 120 dias para at\u00e9 180 dias, na forma do Programa Empresa Cidad\u00e3, de que cuida a Lei n\u00ba 11.770, de 9 de setembro de 2008.\r\nAssim, \u00e9 preciso aprimorar a reda\u00e7\u00e3o do projeto original, a fim de deixar claro que se trata de uma faculdade que a nova lei colocar\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da m\u00e3e que, ap\u00f3s o parto, v\u00ea seu filho em situa\u00e7\u00e3o de interna\u00e7\u00e3o hospitalar. \u00c9 importante consignar, no texto normativo, que o pagamento do beneficio previdenci\u00e1rio de prote\u00e7\u00e3o coincidir\u00e1 exatamente com esse afastamento de natureza trabalhista, que poder\u00e1 ser suspenso, ap\u00f3s decorridos ao menos 15 dias de gozo da licen\u00e7a, devendo ser retomado ap\u00f3s a alta hospitalar, em perfeita coincid\u00eancia com o afastamento de natureza trabalhista.\r\nAnte o exposto, somos, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 8.702, de 2017, e do Projeto de Lei n\u00ba 472, de 2019, na forma do substitutivo da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico.\r\nPela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania\r\nO projeto vem a esta Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania para an\u00e1lise da constitucionalidade, da juridicidade e da t\u00e9cnica legislativa.\r\nCompete privativamente \u00e0 Uni\u00e3o legislar sobre Direito do Trabalho e sobre normas do Regime Geral da Previd\u00eancia Social - RGPS, mat\u00e9rias sobre as quais versam as proposi\u00e7\u00f5es, cabendo ao Congresso Nacional dispor sobre o assunto.\r\nAdemais, a iniciativa cabe a qualquer Parlamentar, uma vez que n\u00e3o se trata de mat\u00e9ria restrita \u00e0 iniciativa privada do Presidente da Rep\u00fablica, mas de iniciativa concorrente.\r\nForam observados, portanto, os arts. 22, 48, caput, e 61, caput, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. N\u00e3o h\u00e1 afronta aos direitos fundamentais inscritos no art. 5\u00ba da Carta Magna. N\u00e3o h\u00e1, ainda, majora\u00e7\u00e3o ou extens\u00e3o de cobertura de benef\u00edcio previdenci\u00e1rio, de forma a ser prescind\u00edvel a indica\u00e7\u00e3o de pr\u00e9via fonte de custeio para a altera\u00e7\u00e3o normativa pretendida. Resta inc\u00f3lume, portanto, o disposto no \u00a7 5\u00b0 do art. 195 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que n\u00e3o possui incid\u00eancia nesta mat\u00e9ria.\r\nA t\u00e9cnica legislativa do projeto principal n\u00e3o merece reparos. A impropriedade da reda\u00e7\u00e3o do projeto apensado foi corrigida no substitutivo.\r\nDiante do exposto, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do PL 8.702/17 e do PL 472/19, este, na forma do substitutivo da CTASP.\"\r\nSras. e Srs. Deputados, eu passo a ler o substitutivo, conforme o acordo realizado no plen\u00e1rio, h\u00e1 poucos momentos, com algumas Lideran\u00e7as partid\u00e1rias, trazendo, ent\u00e3o, a possibilidade de a m\u00e3e optar, ap\u00f3s 15 dias do nascimento ou da licen\u00e7a-maternidade, pela interrup\u00e7\u00e3o se o seu beb\u00ea ficar internado. Lembro que n\u00e3o causa impacto financeiro esse per\u00edodo de romper a licen\u00e7a a partir dos 15 dias do per\u00edodo de internamento do beb\u00ea.\r\n\"Substitutivo aos Projetos de Lei n\u00bas 8.702, de 2017, e 472, de 2019\r\nAltera o art. 392 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT e o art. 71 da Lei n\u00b0 8.213, de 24 de julho de 1991, para permitir a suspens\u00e3o, a crit\u00e9rio da trabalhadora, do gozo da licen\u00e7a-maternidade e do pagamento do sal\u00e1rio-maternidade quando o rec\u00e9m-nascido permanecer em interna\u00e7\u00e3o hospitalar.\r\n(...)\r\nArt. 1\u00ba O art. 392 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, aprovada pelo Decreto-Lei n\u00b0 5.452, de 1\u00b0 de maio de 1943, passa a vigorar acrescido do seguinte \u00a7 6\u00b0:\r\nArt. 392...............................................................................................................................................................................................\r\n\u00a7 6\u00b0 Se, ap\u00f3s o parto, o rec\u00e9m-nascido permanecer em interna\u00e7\u00e3o hospitalar, a licen\u00e7a-maternidade poder\u00e1, a crit\u00e9rio exclusivo da trabalhadora, ser suspensa depois de decorridos pelo menos 15 (quinze) dias do in\u00edcio do seu gozo, sendo retomada pelo prazo remanescente a partir da data da alta hospitalar do rec\u00e9m-nascido, observadas as situa\u00e7\u00f5es e condi\u00e7\u00f5es previstas na legisla\u00e7\u00e3o no que concerne \u00e0 prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade.\r\nArt. 2\u00ba O art. 71 da Lei n\u00b0 8.213, de 24 de julho de 1991, passa a vigorar acrescido dos seguintes \u00a7\u00a7 2\u00b0 e 3\u00b0:\r\nArt. 71.................................................................................................................................................................................................\r\n\u00a7 1\u00b0 (Revogado).\r\n\u00a7 2\u00b0 Se, ap\u00f3s o parto, a segurada de que tratam os incisos I e II do art. 11 fizer a op\u00e7\u00e3o a que se refere o \u00a7 6\u00ba do art. 392 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, aprovada pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, o pagamento do sal\u00e1rio-maternidade ser\u00e1 suspenso, sendo retomado pelo prazo remanescente ap\u00f3s a alta hospitalar, coincidindo com o gozo da licen\u00e7a-maternidade.\r\n\u00a7 3\u00b0 Na hip\u00f3tese de, ap\u00f3s o parto, o rec\u00e9m-nascido permanecer em interna\u00e7\u00e3o hospitalar, \u00e0s seguradas de que tratam os incisos V, VI e VII do art. 11 e o art. 13 \u00e9 facultado optar pela suspens\u00e3o do pagamento do sal\u00e1rio-maternidade, depois de decorridos pelo menos 15 (quinze) dias da data de in\u00edcio do beneficio, devendo o pagamento ser retomado, pelo prazo remanescente, na data da alta hospitalar do rec\u00e9m-nascido, observadas as situa\u00e7\u00f5es e condi\u00e7\u00f5es previstas na legisla\u00e7\u00e3o no que concerne \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da mulher.\r\nArt. 3\u00b0 Esta lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.\"\r\nSr. Presidente, essa adequa\u00e7\u00e3o de 3 dias para 15 dias est\u00e1 permitindo que, al\u00e9m da recupera\u00e7\u00e3o da m\u00e3e do trabalho de parto, por parto natural ou parto ces\u00e1reo, se d\u00ea a ela um per\u00edodo um pouco mais longo para optar se quer interromper ou n\u00e3o a sua licen\u00e7a-maternidade e retornar \u00e0s suas atividades laborais ou permanecer em licen\u00e7a-maternidade.\r\nEla n\u00e3o vai fazer isso nos primeiros dias de vida do seu rec\u00e9m-nascido. Com isso, ela vai ter mais tranquilidade para sua recupera\u00e7\u00e3o p\u00f3s-parto e para tomar a decis\u00e3o, com a sua fam\u00edlia, se vai optar ou n\u00e3o por esse direito que lhe vai ser assegurado caso consigamos aprov\u00e1-lo na tarde de hoje. Acredito que vamos conseguir.\r\nRessalto, mais uma vez, a sensibilidade da Deputada Renata Abreu, da Deputada Paula Belmonte, do coletivo de mulheres, com o apoio do Col\u00e9gio de L\u00edderes e da nobre Deputada Geovania de S\u00e1, que agora preside a nossa Mesa. \u00c9 com muito orgulho que vejo uma mulher, do meu Estado, presidindo uma sess\u00e3o em que se discute uma mat\u00e9ria t\u00e3o importante para o coletivo das mulheres relativa \u00e0 maternidade e ao cuidado dos seus rec\u00e9m-nascidos.\r\nMuito obrigada, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "C\u00c9LIO STUART, PRESIDENTE, FRENTE PARLAMENTAR EM DEFESA DOS DIREITOS DAS PESSOAS COM TRANSTORNO DO ESPECTRO AUTISTA, SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, DIA MUNDIAL DE CONSCIENTIZA\u00c7\u00c3O DO AUTISMO, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, CIDADANIA, PL 6575/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DA PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, INCLUS\u00c3O, CENSO DEMOGR\u00c1FICO, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, ESPECIFICA\u00c7\u00c3O, AUTISMO, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, SENADO FEDERAL, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Discurso proferido pela oradora na sess\u00e3o solene realizada pela Casa, ao ensejo do transcurso do Dia Mundial de Conscientiza\u00e7\u00e3o sobre o Autismo.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (PPS - SC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que seja dado como lido e divulgado nos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o o meu pronunciamento a respeito da import\u00e2ncia do olhar que esta Casa e a sociedade brasileira precisam ter em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas com autismo.\r\nParabenizo o Presidente da Frente Parlamentar em Defesa dos Direitos das Pessoas com Transtorno do Espectro Autista, Deputado C\u00e9lio Studart, e agrade\u00e7o ao Presidente Rodrigo Maia a reuni\u00e3o que tivemos no in\u00edcio da manh\u00e3 de hoje para pautarmos um conjunto de projetos de lei que tratam deste tema.\r\nPrecisamos deliberar sobre esse assunto e sobre a campanha Abril Azul. Al\u00e9m disso, o Senado Federal precisa aprovar o projeto de lei de minha autoria que trata da inclus\u00e3o, nos censos demogr\u00e1ficos, de quest\u00f5es espec\u00edficas sobre o autismo, para sabermos o n\u00famero de pessoas com autismo em grau m\u00ednimo, m\u00e9dio ou grave no Pa\u00eds. N\u00f3s s\u00f3 vamos conseguir fortalecer as pol\u00edticas p\u00fablicas se conhecermos esses dados e se tivermos clareza de quem s\u00e3o, onde est\u00e3o e como est\u00e1 o atendimento dessa popula\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA CARMEN ZANOTTO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, inicialmente, quero fazer especial sauda\u00e7\u00e3o ao Deputado C\u00e9lio Stuart (PV/CE), Presidente da Frente Parlamentar em Defesa dos Direitos das Pessoas com Transtorno do Espectro Autista, e a todos os Parlamentares que comp\u00f5em a Frente, nesta magna sess\u00e3o solene em homenagem ao Dia Mundial do Autismo, celebrado no dia 2 de abril, data criada pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU em 2008.\r\nAproveito a oportunidade para parabenizar todas e todos os que diariamente trabalham em prol da conscientiza\u00e7\u00e3o das pessoas, trocando experi\u00eancias e a\u00e7\u00f5es de combate ao preconceito que ainda circunda o autismo. \r\nPara que a sociedade e o poder p\u00fablico possam avan\u00e7ar cada vez mais em pol\u00edticas que atendam essa parcela de brasileiros que convivem com o Transtorno do Espectro Autista - TEA e seus familiares, \u00e9 imperioso que haja a efetiva\u00e7\u00e3o dos direitos de quem tem TEA, pois primeiramente devemos ter a capacidade de conhecer a realidade que pretendemos modificar.\r\n\u00c9 fato que as pol\u00edticas p\u00fablicas ainda n\u00e3o garantem aos autistas o pleno exerc\u00edcio da cidadania, uma vez que n\u00e3o existem adapta\u00e7\u00f5es na educa\u00e7\u00e3o, na sa\u00fade ou na assist\u00eancia social. Essa omiss\u00e3o do Estado, sem d\u00favidas, se d\u00e1 pela inexist\u00eancia de dados oficiais sobre o autismo.\r\nPor essa raz\u00e3o, apresentei projeto de lei a fim de obrigar a inser\u00e7\u00e3o das especificidades do autismo nos censos demogr\u00e1ficos, fazendo-se urgente a ado\u00e7\u00e3o de medidas por parte do Poder Executivo, uma vez que tais informa\u00e7\u00f5es, se j\u00e1 inclu\u00eddas no Censo Demogr\u00e1fico de 2020, poder\u00e3o apurar a condi\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica e a quantidade de pessoas com Transtorno do Espectro Autista - TEA.\r\nComo defendido pelo Deputado Mandetta, atual Ministro de Estado de Sa\u00fade, a equipara\u00e7\u00e3o do autismo \u00e0 defici\u00eancia autoriza, por si s\u00f3, a sua inclus\u00e3o nos censos demogr\u00e1ficos. A Lei n\u00ba 7.853, de 1989, no seu art. 17, determina que todos os censos demogr\u00e1ficos realizados no Pa\u00eds devem incluir quest\u00f5es concernentes \u00e0 problem\u00e1tica da pessoa portadora de defici\u00eancia, objetivando o conhecimento atualizado do n\u00famero de pessoas portadoras de defici\u00eancia no Pa\u00eds. Desde quando a lei tornou a pessoa com autismo equivalente \u00e0 pessoa com defici\u00eancia, o censo deveria abarc\u00e1-la.\r\nEntretanto, entendi que \u00e9 necess\u00e1rio positivar essa necessidade, pois a aus\u00eancia desses dados constitui grande obst\u00e1culo para a ado\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas.\r\nN\u00e3o conhecer a realidade implica desconhecer as reais causas dos problemas sociais e as pessoas que os enfrentam, o que impede a\u00e7\u00f5es eficazes. Sem dados, \u00e9 imposs\u00edvel mensurar os resultados das a\u00e7\u00f5es do Estado. Assim, at\u00e9 os gestores bem-intencionados encontram dificuldade para cumprir a lei e garantir os direitos dos autistas na sociedade. \r\nEssa ferramenta que proponho no projeto de lei cria condi\u00e7\u00f5es permanentes para que a realidade socioecon\u00f4mica das pessoas com autismo e as barreiras por elas enfrentadas sejam conhecidas pela sociedade e pelos gestores.\r\nAtualmente, o projeto de lei est\u00e1 no Senado Federal (Projeto de Lei da C\u00e2mara n\u00b0 139, de 2018), sob relatoria da nossa ex-colega e atual Senadora da Rep\u00fablica Mara Gabrilli (PSDB/SP), na Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e Legisla\u00e7\u00e3o Participativa. \r\n\u00c9 de suma import\u00e2ncia que o Senado Federal aprecie esta mat\u00e9ria com a maior urg\u00eancia poss\u00edvel, para que a sociedade brasileira, em especial as pessoas com Transtorno do Espectro Autista - TEA e suas fam\u00edlias, conquiste o direito de ver inseridas nas an\u00e1lises do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica - IBGE a realidade dessa importante parcela de brasileiras e brasileiros. Isso ir\u00e1 produzir efeitos legais na sociedade, o que ir\u00e1 gerar melhores pol\u00edticas p\u00fablicas que abranjam e beneficiem as pessoas que se enquadram no espectro autista.\r\nPe\u00e7o que o presente pronunciamento seja registrado nos Anais desta Casa e divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, LEI, SUBSTITUTIVO, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO POPULAR SOCIALISTA (PPS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o da bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 55-A, da Lei n\u00ba 9.096, de 1995, acrescido pelo art. 2\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.321, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (PPS - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PPS vota \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto. De um lado, sabemos e compreendemos o fortalecimento das candidaturas femininas, por outro lado, as quest\u00f5es femininas n\u00e3o podem ficar sem o fundo partid\u00e1rio. Agora, isto \u00e9 um marco: 2018 \u00e9 o \u00faltimo ano.\r\nChega e basta de n\u00e3o terem investido! Portanto, o voto \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=167&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DA BANCADA, PL 1354/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO POPULAR SOCIALISTA (PPS), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o da bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.354, de 2019, sobre a prioridade na tramita\u00e7\u00e3o de processos de interesse da pessoa autista.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (PPS - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, eu quero agradecer aos colegas todos que colaboraram tanto no dia de ontem, com os requerimentos de urg\u00eancia, quanto nesta vota\u00e7\u00e3o.\r\nQuero agradecer ao Presidente da nossa Casa, que priorizou neste m\u00eas t\u00e3o especial esse olhar para uma popula\u00e7\u00e3o que ainda \u00e9 invis\u00edvel no Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, parabenizo o autor, parabenizo a todos os L\u00edderes e agrade\u00e7o \u00e0s Sras. Deputadas e aos Srs. Deputados.\r\nO PPS orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=230&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1712/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO POPULAR SOCIALISTA (PPS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nC\u00c9LIO STUDART, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 1354/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRIORIDADE, TRAMITA\u00c7\u00c3O, PROCESSO JUDICIAL, PROCESSO ADMINISTRATIVO, INTERVENTOR, PARTE (PROCESSO CIVIL), PESSOA COM TRANSTORNO DO ESPECTRO AUTISTA, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nTIAGO DIMAS, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), COMPLEMENTA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA NACIONAL DE PROTE\u00c7\u00c3O DOS DIREITOS DA PESSOA COM TRANSTORNO DO ESPECTRO AUTISTA, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (PPS - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Nobre Sra. Presidente Deputada Geovania de S\u00e1, quero mais uma vez parabenizar os autores desses dois projetos que acabamos de votar na noite de hoje: o Deputado C\u00e9lio Studart e o Deputado Tiago Dimas.\r\nOrientando em nome do meu partido, o PPS, quero dizer que n\u00f3s estamos aprovando pol\u00edticas afirmativas que complementam textos legais, em especial um texto aprovado em 2012, de autoria da nobre Deputada Mara Gabrilli, que \u00e9 a nossa refer\u00eancia no setor da pessoa com defici\u00eancia, assim como o nobre Deputado Eduardo Barbosa. Estamos implementando a Pol\u00edtica Nacional de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos da Pessoa com Transtorno do Espectro Autista. \u00c9 de fundamental import\u00e2ncia votarmos e aprovarmos esses textos neste m\u00eas de abril.\r\nParab\u00e9ns, mais uma vez, aos autores! Parab\u00e9ns aos Relatores!\r\nMuito obrigada, nobre Presidente da Casa, Deputado Rodrigo Maia, por ter acolhido a demanda da nossa Frente Parlamentar.\r\nParab\u00e9ns, em especial, a todos os homens e mulheres que t\u00eam nesta causa a sua pauta!\r\nPrecisamos, sim, garantir recursos para que essas pol\u00edticas p\u00fablicas aconte\u00e7am, de fato, em cada Munic\u00edpio brasileiro.\r\nObrigada, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=242&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-16T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "DIA DO EX\u00c9RCITO BRASILEIRO,  BATALH\u00c3O DE POL\u00cdCIA, FERROVIA, EXERCITO BRASILEIRO, HOMENAGEM. \r\nGRADUA\u00c7\u00c3O, ENFERMAGEM, UNIVERSIDADE FEDERAL DE SANTA CATARINA (UFSC), ANIVERS\u00c1RIO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Ex\u00e9rcito brasileiro. Comemora\u00e7\u00e3o do Jubileu de Ouro do curso de gradua\u00e7\u00e3o em Enfermagem da Universidade Federal de Santa Catarina.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Nobre Presidente Assis Carvalho, eu pe\u00e7o a V.Exa. que sejam dados como lido e divulgados nos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da nossa Casa dois pronunciamentos que registro na tarde de hoje. \r\nO primeiro pronunciamento diz respeito em especial ao Dia Nacional do Ex\u00e9rcito. Eu quero parabenizar o Ex\u00e9rcito Brasileiro como um todo em nome do nosso 1\u00ba Batalh\u00e3o Ferrovi\u00e1rio do Munic\u00edpio de Lages, que tem uma forte atua\u00e7\u00e3o na sociedade lageana e Regi\u00e3o Serrana, que \u00e9 a minha regi\u00e3o.\r\nO segundo pronunciamento trata dos 50 anos do curso de gradua\u00e7\u00e3o em Enfermagem da nossa Universidade Federal do Estado de Santa Catarina, que formou e forma importantes profissionais na \u00e1rea da enfermagem n\u00e3o s\u00f3 na gradua\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m na especializa\u00e7\u00e3o, mestrado e doutorado.\r\nEm nome das minhas queridas professoras Alacoque, que \u00e9 Vice-Reitora da Universidade Federal, e Eloita Pereira Neves, que \u00e9 lageana, eu quero saudar todos os professores do curso de gradua\u00e7\u00e3o em Enfermagem do nosso Estado de Santa Catarina.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.\r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELA SRA. DEPUTADA CARMEN ZANOTTO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, esta data homenageia a for\u00e7a e presen\u00e7a do Ex\u00e9rcito Nacional Brasileiro como entidade de prote\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio e Na\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nO Dia do Ex\u00e9rcito \u00e9 celebrado no dia 19 de abril, em mem\u00f3ria da Batalha dos Guararapes, que ocorreu em 19 de abril de 1648, no Estado de Pernambuco.\r\nNeste epis\u00f3dio, um grupo de brasileiros, de diferentes etnias, mas com o mesmo sentido patri\u00f3tico, se reuniu pela primeira vez para combater a domina\u00e7\u00e3o holandesa.\r\nOficialmente, o Ex\u00e9rcito Brasileiro foi criado em 1822, como um \u00f3rg\u00e3o subordinado ao Minist\u00e9rio da Defesa.\r\nAtualmente, o Dia do Ex\u00e9rcito Brasileiro serve para comemorar essa vit\u00f3ria, enaltecer o esp\u00edrito patri\u00f3tico brasileiro e para divulgar a import\u00e2ncia dessa For\u00e7a Armada.\r\nO Ex\u00e9rcito Brasileiro \u00e9 um dos tr\u00eas bra\u00e7os das For\u00e7as Armadas Brasileiras, assim como a Marinha e a Aeron\u00e1utica.\r\nNa minha cidade, em Lages, temos o 1\u00ba Batalh\u00e3o Ferrovi\u00e1rio, unidade secular da Engenharia do Ex\u00e9rcito Brasileiro, tem suas origens no Batalh\u00e3o de Engenheiros 1855, ainda no Imp\u00e9rio. Em 24 de abril de 1889, na cidade de Cachoeira do Sul, no Rio Grande do Sul, o Batalh\u00e3o teve a sua primeira sede, quando recebeu a denomina\u00e7\u00e3o de 2\u00ba Batalh\u00e3o de Engenharia, e seu primeiro Comandante, o Tenente-Coronel Ant\u00f4nio Alves Pereira Salgado.\r\nNesses 163 anos de hist\u00f3ria e conquistas, possui, ainda, um acervo invej\u00e1vel de obras de engenharia que permitiram desenvolver a Regi\u00e3o Sul por trilhos e, mais recentemente, lan\u00e7ando-se na constru\u00e7\u00e3o de rodovias, aeroportos, portos e obras de arte de engenharia (pontes e viadutos).\r\nEm Lages, desde mar\u00e7o de 1971, sendo essa cidade a que permaneceu como sede por mais tempo, o 1\u00ba B Fv sempre participou da vida cotidiana da cidade e da Regi\u00e3o Serrana Catarinense, por vezes sendo a \u00fanica m\u00e3o amiga em situa\u00e7\u00f5es de cat\u00e1strofes naturais.\r\nO nosso Ex\u00e9rcito tamb\u00e9m foi respons\u00e1vel por importantes obras estruturantes, a mais recente \u00e9 a pavimenta\u00e7\u00e3o de um importante trecho da SC-114, conhecida como Rodovia Caminhos da Neve. \r\nSr. Presidente, quero destacar a iniciativa do Deputado Jo\u00e3o Chris\u00f3stomo de Moura. Ele serviu entre os anos de 1992 e 2000 no 1\u00ba Batalh\u00e3o Ferrovi\u00e1rio de Lages e ficou conhecido por aproximar o Ex\u00e9rcito Militar das pessoas civis, promovendo eventos e a\u00e7\u00f5es sociais envolvendo crian\u00e7as, jovens e idosos. Recebendo o t\u00edtulo de cidad\u00e3o Lageano em 2015.\r\nT\u00edtulos.\r\nMedalha Ex\u00e9rcito Brasileiro. A medalha \u00e9 concedida pelo General do Ex\u00e9rcito Brasileiro, Eduardo Dias da Costa Villas B\u00f4as a personalidades que marcham ombro a ombro com o Ex\u00e9rcito e compartilham dos mesmos valores e ideais.\r\nRecebi tamb\u00e9m do Minist\u00e9rio da Defesa a Medalha Ordem do M\u00e9rito da Defesa.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que o presente pronunciamento seja registrado nos Anais desta Casa e divulgado no programa A Voz do Brasil. \r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, comemoramos, com muita honra, o Jubileu de Ouro da primeira gradua\u00e7\u00e3o de Enfermagem em Santa Catarina, criada em 1969, pela Universidade Federal de Santa Catarina. Em 24 de janeiro deste ano, completaram-se 50 anos de sua exist\u00eancia. Importante dizer que o curso foi o \u00fanico a ser ministrado por uma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica no Estado at\u00e9 2001.\r\nEm 24 de janeiro de 1969, atrav\u00e9s da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 02, de 1969, assinada pelo Magn\u00edfico Reitor Jo\u00e3o David Ferreira Lima, foi criado o Curso de Gradua\u00e7\u00e3o em Enfermagem da UFSC, anexo \u00e0 Faculdade de Medicina, por\u00e9m com ampla autonomia. \r\nE isto aconteceu porque j\u00e1 estava em estudo, pela Comiss\u00e3o de Implanta\u00e7\u00e3o da Reforma Universit\u00e1ria - CIRU, a qual fazia parte Eloita Pereira Neves, baluarte da enfermagem da Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC, juntamente com representantes da Medicina, Farm\u00e1cia e Odontologia, uma nova estrutura de ensino constitu\u00edda por Centros e Departamentos, sendo extintas as Faculdades e mantida apenas a denomina\u00e7\u00e3o de cursos. \r\nNa primeira turma do Curso de Gradua\u00e7\u00e3o em Enfermagem, ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o em exame vestibular espec\u00edfico, ingressaram 24 alunos (20 mulheres e quatro homens). A aula inaugural foi proferida no dia 21 de mar\u00e7o de 1969 pela Professora da USP, Dra. Am\u00e1lia Corr\u00eaa de Carvalho, ent\u00e3o Presidente da ABEn Nacional. A solenidade foi presidida pelo Reitor Roberto Mundel Lacerda, com a participa\u00e7\u00e3o do Prof. Ayrton Roberto de Oliveira, Diretor da Faculdade de Medicina, do Prof. Ant\u00f4nio Moniz de Arag\u00e3o, representante da Congrega\u00e7\u00e3o daquela Faculdade, do Prof. Henrique M. Prisco Paraiso, Presidente da Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Medicina, e por mim, na condi\u00e7\u00e3o de Coordenadora do Curso de Gradua\u00e7\u00e3o em Enfermagem.\r\nCom este  importante fragmento hist\u00f3rico do Curso de Enfermagem da nossa Federal Catarinense, quero fazer registro do trabalho e dedica\u00e7\u00e3o da Profa. Eloita Pereira Neves e da Profa. Alacoque Lorenzini Erdmann, Vice-Reitora desta hist\u00f3rica institui\u00e7\u00e3o de ensino superior, representando o conjunto de profissionais da \u00e1rea da sa\u00fade, servidores da universidade e principalmente aos professores, formandos e estudantes, que ao longo destas 5 d\u00e9cadas s\u00e3o participantes desta rica hist\u00f3ria do conhecer e do servir.\r\nO corpo docente da Enfermagem UFSC tem demonstrado sua constante preocupa\u00e7\u00e3o com a qualifica\u00e7\u00e3o profissional e a excel\u00eancia no ensino, criando, em 1976, o Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Enfermagem - PEN. Mais recentemente, reafirma seu protagonismo no contexto nacional, com a aprova\u00e7\u00e3o do primeiro Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o: Mestrado Profissional em Inform\u00e1tica em Sa\u00fade, em 2015.\r\nCom potenciais para a forma\u00e7\u00e3o de profissionais enfermeiros, acompanhado do desenvolvimento de ci\u00eancia e tecnologia de cuidados de enfermagem e sa\u00fade, com perfil de forma\u00e7\u00e3o altamente qualificada e nuclea\u00e7\u00e3o na gera\u00e7\u00e3o de bases te\u00f3rico-filos\u00f3ficas, culminou com a cria\u00e7\u00e3o do doutorado em 1992 e hoje \u00e9 destaque internacional. \r\nA sua consolida\u00e7\u00e3o com forte inser\u00e7\u00e3o no campo da pr\u00e1tica propiciou a cria\u00e7\u00e3o de Mestrados Profissionais em Gest\u00e3o do Cuidado de Enfermagem, em 2010, e em Inform\u00e1tica em Sa\u00fade, em 2016. Seus laborat\u00f3rios avan\u00e7ados de ensino, de pesquisa e de desenvolvimento de tecnologias sustentam a forma\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica de excel\u00eancia e destaque no Pa\u00eds e na Am\u00e9rica Latina.\r\nA Enfermagem da UFSC se destaca pela sua lideran\u00e7a na formula\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas sociais na sa\u00fade e na educa\u00e7\u00e3o, nosso Sistema \u00danico de Sa\u00fade e a forma\u00e7\u00e3o de profissionais pol\u00edticos, socialmente cr\u00edticos e com dom\u00ednio cl\u00ednico e human\u00edstico. Ainda como conquista, destaco o forte engajamento dos alunos e docentes nas pol\u00edticas de gest\u00e3o da UFSC.\r\nDados da coordena\u00e7\u00e3o do curso de gradua\u00e7\u00e3o e da p\u00f3s contabilizam formados 2.325 enfermeiros; e no ensino em n\u00edvel de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Enfermagem foram titulados 966 especialistas, 752 mestres, 366 doutores, 46 p\u00f3s-doutores.\r\n\u00c9 imprescind\u00edvel reconhecer a participa\u00e7\u00e3o da Enfermagem em in\u00fameros projetos de extens\u00e3o, bem como a contribui\u00e7\u00e3o da revista Texto & Contexto Enfermagem, que desde sua cria\u00e7\u00e3o, em 1992, at\u00e9 dezembro de 2018, publicou 2.498 artigos em 27 volumes e 103 n\u00fameros, dos quais 92 regulares e 11 especiais, tendo ampla circula\u00e7\u00e3o no Brasil e no exterior, com artigos publicados em portugu\u00eas, ingl\u00eas e espanhol, e indexada nas principais plataformas internacionais de dissemina\u00e7\u00e3o do conhecimento.\r\nSr. Presidente, \u00e9 imposs\u00edvel, neste espa\u00e7o, elencar toda a contribui\u00e7\u00e3o do curso que completou seu cinquenten\u00e1rio para a Enfermagem de Santa Catarina. Associo-me \u00e0s palavras da sua baluarte, Profa. Eloita Pereira Neves: \"O que foi aqui exposto revela as lutas e conquistas de um grupo de profissionais capazes e dedicados que acolheram em seus cora\u00e7\u00f5es a miss\u00e3o de plantar a semente em um maravilhoso jardim, regando-a com os nutrientes e os cuidados necess\u00e1rios para que dela nascesse uma linda \u00e1rvore que foi pouco a pouco ofertando saborosos frutos e que se espera continue frondosa e produtiva, para continuar a miss\u00e3o de trazer amparo, prote\u00e7\u00e3o, cuidado e conforto a todos os que dela se aproximam\".\r\nPe\u00e7o a V.Exa. que o presente pronunciamento seja registrado nos Anais desta Casa e divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=&Datain=17%2F4%2F2019&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-23T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), ATROFIA MUSCULAR ESPINHAL (AME), MEDICAMENTO, INCLUS\u00c3O, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Expectativa quanto \u00e0 inclus\u00e3o, no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, de medicamento para tratamento da atrofia muscular espinhal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, quero registrar a vit\u00f3ria que teremos amanh\u00e3, com a assinatura de portaria pelo nobre Ministro da Sa\u00fade, Luiz Mandetta, que prev\u00ea a inclus\u00e3o no SUS do medicamento que trata da atrofia muscular espinhal. \u00c9 uma luta de v\u00e1rios Parlamentares desta Casa, de Senadores e Senadoras, e destaco o papel do nobre Senador Rom\u00e1rio. Essa doen\u00e7a rara impede nossas crian\u00e7as at\u00e9 mesmo de respirar, porque vai enfraquecendo os m\u00fasculos. \r\nPara se ter ideia, o custo de uma ampola por CPF para compra pela fam\u00edlia \u00e9 de, em m\u00e9dia, 357 mil reais. S\u00e3o necess\u00e1rias seis ampolas no primeiro ano de tratamento e, nos anos seguintes, quatros ampolas. O Minist\u00e9rio comprava por 211 mil reais, mas as fam\u00edlias s\u00f3 conseguiam adquirir o medicamento por a\u00e7\u00e3o judicial. Temos agora a incorpora\u00e7\u00e3o do medicamento pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade. Isso significa dar dignidade e ajudar essas fam\u00edlias e esses pacientes.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, em especial no programa A Voz do Brasil. \r\nO SR. PRESIDENTE (Otoni de Paula. PSC - RJ) - Defiro o pedido de V.Exa.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA CARMEN ZANOTTO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, como Presidente da Frente Parlamentar Mista da Sa\u00fade, tenho a imensa alegria de anunciar que, no dia 24 de abril, \u00e0s 10 horas, na Comiss\u00e3o de Assuntos Sociais do Senado, o Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, assinar\u00e1 portaria que incorpora o rem\u00e9dio Spinraza ao SUS, medica\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 fornecida aos pacientes da doen\u00e7a rara AME - Atrofia Muscular Espinhal.\r\nO medicamento Spinraza, que mostra resultados bastante promissores no tratamento da AME e que j\u00e1 foi aprovado pela ANVISA, finalmente ser\u00e1 disponibilizado oficialmente pelo SUS. Como Parlamentar, sinto-me extremamente orgulhosa em ter participado dessa luta para dar melhores condi\u00e7\u00f5es de vida aos pacientes portadores da doen\u00e7a rara AME.\r\nColocar as doen\u00e7as raras no centro do debate nacional \u00e9 uma quest\u00e3o humanit\u00e1ria, e com esse an\u00fancio do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade conseguimos avan\u00e7ar ainda mais.\r\nA atrofia muscular espinhal \u00e9 uma doen\u00e7a neurodegenerativa, com heran\u00e7a autoss\u00f4mica recessiva, ou seja, \u00e9 necess\u00e1rio que ambos os progenitores, pai e m\u00e3e, possuam o gene da doen\u00e7a e que o embri\u00e3o herde esse mesmo gene de cada um. Caracterizada por causar fraqueza e atrofia muscular progressiva, a AME prejudica os movimentos volunt\u00e1rios mais simples, como segurar a cabe\u00e7a, sentar e andar.\r\nSras. e Srs. Deputados, a sa\u00fade em geral e o acesso dos brasileiros a tratamentos de sa\u00fade s\u00e3o temas muito debatidos no Legislativo Federal. S\u00e3o quest\u00f5es recorrentes, as quais demandam constante ajuste or\u00e7ament\u00e1rio e implementa\u00e7\u00e3o de novas pol\u00edticas que garantam a qualidade e a efetividade dos servi\u00e7os de sa\u00fade.\r\nS\u00e3o muitas as doen\u00e7as, s\u00e3o muitas as lutas para que o sistema de sa\u00fade p\u00fablica disponibilize novos medicamentos a todos que precisam, fruto de d\u00e9cadas de investimentos em pesquisas e com alto custo. \r\nImportante registrar que \u00e9 preciso uni\u00e3o de esfor\u00e7os para aprimorar e ampliar o conhecimento sobre a doen\u00e7a rara e oferecer apoio e cuidado aos pacientes, usu\u00e1rios e demais setores da \u00e1rea de sa\u00fade e hospitalar envolvidos.\r\nH\u00e1 cerca de 1 ano, em 12 de abril de 2018, tamb\u00e9m estivemos em reuni\u00e3o com o ent\u00e3o Governador de Santa Catarina e solicitamos medidas para o acesso \u00e0 compra, pela popula\u00e7\u00e3o, do medicamento Spinraza. Entre elas: reduzir a zero a al\u00edquota do Imposto sobre Opera\u00e7\u00f5es Relativas \u00e0 Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e sobre Presta\u00e7\u00f5es de Servi\u00e7os de Transporte Interestadual e Intermunicipal e de Comunica\u00e7\u00e3o - ICMS para a medica\u00e7\u00e3o e permitir que o valor de compra pelo consumidor privado seja o mesmo valor de teto fixado para a compra feita pelo Governo. Foi uma pequena vit\u00f3ria quando o CONFAZ autorizou Santa Catarina a isentar o medicamento.\r\nEsse medicamento \u00e9 o \u00fanico existente para o tratamento de pacientes portadores de atrofia muscular espinhal, tanto adultos como crian\u00e7as. E depois de ter o registro aprovado pela Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA, em agosto de 2017, a medica\u00e7\u00e3o Spinraza tamb\u00e9m recebeu pre\u00e7o no Brasil, o que permite que ele possa ser comprado dentro do territ\u00f3rio nacional.\r\nMais uma vez assumimos, nesta Casa, o compromisso de debater de forma mais aprofundada a doen\u00e7a rara. Em 8 de agosto de 2018, participamos de uma audi\u00eancia p\u00fablica realizada no Senado Federal, quando tivemos a oportunidade de debater a situa\u00e7\u00e3o dram\u00e1tica de muitas fam\u00edlias, que veem seus filhos, amigos e muitas crian\u00e7as morrerem pela falta de medicamento. Por isso, desesperam-se e pedem a aten\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico. \r\nPessoalmente, no meu Estado, estou acompanhando alguns casos mais de perto, como os do Miguel e do Jo\u00e3o, por exemplo, e o dramas de suas fam\u00edlias.\r\nNessa mesma audi\u00eancia p\u00fablica realizada em agosto, sugeri, junto com a representa\u00e7\u00e3o dos familiares, do Judici\u00e1rio e dos m\u00e9dicos especialistas, a proposta de um novo protocolo cl\u00ednico para esses pacientes, em especial.\r\nLembrei, nesse dia, que n\u00f3s estamos frente a uma excepcionalidade. \u00c9 uma situa\u00e7\u00e3o que pode ser diferente das demais situa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas que exigem os protocolos cl\u00ednicos do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade dentro de uma excepcionalidade, porque n\u00f3s tamb\u00e9m estamos diante de um mercado perverso. \r\nLamentavelmente, n\u00f3s estamos frente a uma ind\u00fastria farmac\u00eautica que precisa ganhar dinheiro em cima dos nossos pacientes. N\u00e3o acredito que nenhuma fam\u00edlia, por maior poder aquisitivo que tenha, suporte, ao longo dos anos, fazer o tratamento com er\u00e1rio pr\u00f3prio. Ent\u00e3o, elas tamb\u00e9m precisam se manter com o trabalho, e \u00e9 isso o que as fam\u00edlias est\u00e3o fazendo. \r\nLembro que essa \u00e9 uma fam\u00edlia especial. Essa fam\u00edlia tem mais gastos do que aquela que n\u00e3o tem nenhuma pessoa com limita\u00e7\u00f5es, como as de pacientes com AME. \r\nEu diria que \u00e9 praticamente desumano a fam\u00edlia ter que enfrentar duas batalhas: a batalha do assistir, do cuidar, do ser fam\u00edlia, e a batalha da busca do recurso financeiro para garantir a aquisi\u00e7\u00e3o. \r\nCom o an\u00fancio nesta quarta-feira, dia 24, do Ministro Mandetta, estamos a caminho de buscar uma linha de unifica\u00e7\u00e3o de conduta nos Estados entre m\u00e9dicos, peritos, especialistas, ju\u00edzes. E, juntamente com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, n\u00f3s Parlamentares e especialistas tamb\u00e9m devemos trabalhar pela unifica\u00e7\u00e3o de conduta. Seria um pouco daquilo que venho vivendo nos \u00faltimos anos aqui na Casa, a partir da experi\u00eancia de ouvir as fam\u00edlias, as demandas e a sociedade. \r\nEnfim, refor\u00e7o a urg\u00eancia de todas essas medidas, porque ainda h\u00e1 muito trabalho a ser feito para dar melhores condi\u00e7\u00f5es de sobreviv\u00eancia ao paciente com AME, e assim faremos. Lutamos por vidas, e essa luta n\u00e3o tem fim.\r\nPe\u00e7o que o presente pronunciamento seja registrado nos Anais desta Casa e divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2019&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER DE COMISS\u00c3O, COMISS\u00c3O MISTA. PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 859/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria (Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 859, de 2018, sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS para financiamento de entidades hospitalares filantr\u00f3picas).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s precisamos votar esta medida provis\u00f3ria. Os hospitais filantr\u00f3picos prestadores de servi\u00e7os do SUS est\u00e3o com a sua tabela, para alguns procedimentos, h\u00e1 mais de 20 anos sem reajuste. Eles precisam recorrer ao sistema financeiro. E lembro que esses bancos s\u00e3o p\u00fablicos e que esse \u00e9 um empr\u00e9stimo consignado, ou seja, o recurso ser\u00e1 retido pelo pr\u00f3prio Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e encaminhado ao banco p\u00fablico que concedeu o empr\u00e9stimo. Por que essa necessidade? Porque n\u00e3o remuneramos adequadamente os servi\u00e7os profissionais e hospitalares realizados pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade. Os hospitais filantr\u00f3picos n\u00e3o est\u00e3o em dificuldade porque t\u00eam m\u00e1 gest\u00e3o, est\u00e3o em dificuldade porque n\u00f3s, o servi\u00e7o p\u00fablico, n\u00e3o os remuneramos como dever\u00edamos. \r\nPortanto, o partido Cidadania, meu partido, vota \"sim\". Precisamos que esta medida provis\u00f3ria v\u00e1 ainda na noite de hoje para o Senado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=173&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE EMENDA, EMC 8/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 859/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 8, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 859, de 2018, sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS para financiamento de entidades hospitalares filantr\u00f3picas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, o Cidadania orienta o voto \"sim\".\r\nQuero destacar que eu apresentei esta emenda \u00e0 medida provis\u00f3ria, e ela tem uma l\u00f3gica. Esse empr\u00e9stimo \u00e9 um empr\u00e9stimo consignado, ou seja, quem vai pagar ao banco \u00e9 o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, n\u00e3o \u00e9 o hospital que contraiu o empr\u00e9stimo.\r\nPortanto, termos uma taxa de risco de at\u00e9 1% j\u00e1 \u00e9 o suficiente. Com 3%, n\u00f3s vamos estar dificultando ainda mais para os hospitais filantr\u00f3picos prestadores de servi\u00e7os.\r\nO Cidadania vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=185&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-30T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O DE DEBATES, CANCELAMENTO, CR\u00cdTICA.\r\nPORTARIA, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), MEDICAMENTO, ATROFIA MUSCULAR ESPINHAL (AME), ELOGIO. \r\nDIA MUNDIAL DA SEGURAN\u00c7A E DA SA\u00daDE NO TRABALHO, POL\u00cdTICAS P\u00daBLICAS, COMBATE, ACIDENTE DE TRABALHO. \r\nCARMEN ZANOTTO, DEPUTADA FEDERA, REUNI\u00c3O, FAM\u00cdLIA, PACIENTE, FENDA PALATINA. \r\nLUIZ HENRIQUE MANDETTA, MINISTRO DE ESTADA DA SA\u00daDE, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nDIA NACIONAL DA MULHER, COMEMORA\u00c7\u00c3O, FLORIAN\u00d3POLIS (SC).",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Protesto contra o cancelamento de sess\u00e3o de debates pela Casa. Regozijo com a assinatura de portaria sobre a inclus\u00e3o de medicamento destinado ao tratamento da  Atrofia Muscular Espinhal tipo 1 para pacientes sem ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica ou suporte ventilat\u00f3rio. Transcurso do Dia Mundial da Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho. Reuni\u00e3o da oradora com familiares de pacientes com fenda palatina e l\u00e1bio leporino. Votos de \u00eaxito ao Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta. Transcurso do Dia Nacional da Mulher.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, nobre Deputado Hildo Rocha, que preside a sess\u00e3o na tarde de hoje.\r\nAntes de entrar propriamente no meu pronunciamento, eu preciso registrar a minha frustra\u00e7\u00e3o ontem e lamentar que muitos de n\u00f3s tenham se deslocado de suas cidades para vir aqui. Eu, por exemplo, me desloquei do meu Munic\u00edpio, Lajes, para a Capital do Estado no domingo \u00e0 noite. Foram 3 horas e 30 minutos de viagem. \u00c0s 7 horas da manh\u00e3 tomei o primeiro voo at\u00e9 S\u00e3o Paulo e depois o voo de S\u00e3o Paulo a Bras\u00edlia. E n\u00e3o tivemos sess\u00e3o. Poder\u00edamos pelo menos ter tido uma sess\u00e3o de debates para falar sobre os temas que envolvem a nossa Casa. Isso \u00e9 frustrante, porque, al\u00e9m de despendermos tempo para estarmos aqui, tamb\u00e9m temos que abrir m\u00e3o de agendas em nossos Estados. Eu abri m\u00e3o de uma agenda importante, ontem, com os cons\u00f3rcios de sa\u00fade, que s\u00e3o um bra\u00e7o dos Secret\u00e1rios Municipais de Sa\u00fade e dos Prefeitos para garantir atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.\r\nMas vamos em frente. Lamentar \u00e9 preciso, ficar chateado \u00e9 preciso, mas olhar para frente tamb\u00e9m \u00e9 preciso.\r\nNesta tarde, quero registrar os avan\u00e7os que estamos tendo com a assinatura da portaria que prev\u00ea a inclus\u00e3o do medicamento para AME - Atrofia Muscular Espinhal tipo 1 aos pacientes que n\u00e3o est\u00e3o com ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica ou suporte ventilat\u00f3rio. Essa cerim\u00f4nia de assinatura aconteceu na semana passada, no Senado Federal, com a presen\u00e7a do Ministro Mandetta, demais autoridades do Governo Federal e representantes da sociedade civil.\r\nQuero dizer a esses pacientes com AME tipo 1, de suporte ventilat\u00f3rio, AME tipo 2 e AME tipo 3 que a luta e o trabalho n\u00e3o se encerraram com a assinatura dessa portaria. Esses pacientes dever\u00e3o, sim, ser inclu\u00eddos no tratamento, mas em outra modalidade, a da pesquisa cl\u00ednica, porque n\u00e3o d\u00e1 mais para essas fam\u00edlias terem que recorrer a a\u00e7\u00f5es judiciais para tratar seus pacientes.\r\nSr. Presidente, para terem ideia, estamos falando de um custo 357 mil reais por ampola, quando a fam\u00edlia compra o medicamento. S\u00e3o necess\u00e1rias seis ampolas no primeiro ano e quatro ampolas nos anos subsequentes. Ou \u00e9 por a\u00e7\u00e3o judicial ou \u00e9 por vaquinha, porque as fam\u00edlias n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es. Ent\u00e3o, \u00e9 importante a inclus\u00e3o desse medicamento no SUS para os pacientes com atrofia muscular, cujos m\u00fasculos n\u00e3o seguram mais a cabe\u00e7a, e dependem de cadeira de rodas para sentar e de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, porque o pulm\u00e3o n\u00e3o responde mais.\r\nSr. Presidente, quero registrar tamb\u00e9m que, no dia 28 de abril, foi celebrado o Dia Mundial da Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho. Precisamos fortalecer essa pol\u00edtica p\u00fablica, para evitarmos os acidentes de trabalho, cujos n\u00fameros s\u00e3o alarmantes no Pa\u00eds. Foram 578 mil acidentes de trabalho s\u00f3 no ano de 2016. Muitos homens e mulheres morrem muitas vezes por n\u00e3o estarem usando os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual que lhes s\u00e3o fornecidos. Outras vezes, morrem porque a empresa n\u00e3o lhes disponibiliza os equipamentos e n\u00e3o fornece a seguran\u00e7a necess\u00e1ria.\r\nOutro assunto, Sr. Presidente, s\u00e3o os nossos pacientes com fenda palatina e l\u00e1bio leporino. Em Florian\u00f3polis, Santa Catarina, na \u00faltima sexta-feira, tivemos uma grande reuni\u00e3o com familiares dos pacientes com fenda palatina e l\u00e1bio leporino. Temos em funcionamento os Centrinhos de Atendimento, em especial o conhecido Centrinho de Bauru. Mas temos vazios assistenciais. H\u00e1 regi\u00f5es neste Pa\u00eds sem nenhum servi\u00e7o de refer\u00eancia para fazer o procedimento de que essas crian\u00e7as precisam.\r\nPrecisamos enfrentar v\u00e1rios desafios. Quero reafirmar o meu desejo de que o Ministro Mandetta tenha muito sucesso \u00e0 frente do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.\r\nHoje, no Dia Nacional da Mulher, no meu Estado, Santa Catarina, um dos mais visitados em fun\u00e7\u00e3o das belezas naturais, das praias, da serra, todo turismo \u00e9 bem-vindo, mas o turismo saud\u00e1vel, o turismo das belezas e culturas do nosso Pa\u00eds. Nenhum outro tipo de turismo deve ser...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F5%2F2019&txPagina=30&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-16T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "DIA DO ENFERMEIRO, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, ENFERMEIRO, ATUA\u00c7\u00c3O, ELOGIO. \r\nDIA DO ASSISTENTE SOCIAL, ASSITENTE SOCIAL, ATUA\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE, ELOGIO. \r\nMAIO AMARELO, CONSCIENTIZA\u00c7\u00c3O, PREVEN\u00c7\u00c3O, ACIDENTE DE TR\u00c2NSITO. \r\nFRENTE PARLAMENTAR MISTA DA SA\u00daDE (FPMS), INSTALA\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, SUBCOMISS\u00c3O PERMANENTE, SA\u00daDE, COMISS\u00c3O DE SEGURIDADE SOCIAL E FAM\u00cdLIA (CSSF).  \r\nGOVERNO FEDERLA, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, AMPLIA\u00c7\u00c3O, HOR\u00c1RIO, UNIDADE B\u00c1SICA DE SA\u00daDE(UBS).\r\nPL 831/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OBRIGATORIEDADE, EDITAL, LICITA\u00c7\u00c3O, CONCESS\u00c3O (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), RODOVIA FEDERAL, EXIG\u00caNCIA, PLANO DE TRABALHO, ATENDIMENTO EMERGENCIAL, USU\u00c1RIO DE SERVI\u00c7OS, ACIDENTE DE TR\u00c2NSITO, DEFESA CIVIL.\r\nPL 362/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, RESPONSABILIDADE CIVIL, AGENTE, ACIDENTE, DOLO, CULPA GRAVE, OBRIGA\u00c7\u00c3O DE INDENIZAR, V\u00cdTIMA, DESPESA, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), PREVID\u00caNCIA SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o do Movimento Maio Amarelo, em alerta sobre os acidentes de tr\u00e2nsito. Transcurso do Dia da Enfermagem e do Dia do Assistente Social. Lan\u00e7amento do Programa Sa\u00fade na Hora, acerca da amplia\u00e7\u00e3o do hor\u00e1rio de atendimento nas Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade. Impactos econ\u00f4micos advindos de acidentes de tr\u00e2nsito no Brasil, especialmente no Estado de Santa Catarina. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o dos Projetos de Lei de n\u00bas 831, de 2019, sobre a obrigatoriedade do plano de a\u00e7\u00e3o para atendimento emergencial aos usu\u00e1rios em caso de acidente de tr\u00e2nsito ou de a\u00e7\u00f5es de defesa civil nas rodovias sob regime de concess\u00e3o; 362, de 2019, relativo ao estabelecimento de responsabilidade civil perante o Poder P\u00fablico e a Previd\u00eancia do agente causador de acidente com dolo ou culpa grave; e 11.036, de 2018, acerca do aumento da penalidade para a n\u00e3o obedi\u00eancia da prefer\u00eancia ao pedestre ou ao ve\u00edculo n\u00e3o motorizado.",
        "tipoDiscurso": "COMUNICA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, cidad\u00e3os que nos acompanham dos seus domic\u00edlios, dos seus ambientes de trabalho, eu ocupo este espa\u00e7o na tarde de hoje para fazer alguns registros.\r\nEu sou profissional da \u00e1rea de enfermagem e lembro que comemoramos, de 12 a 20 de maio, mais uma Semana Brasileira de Enfermagem. Sabemos a import\u00e2ncia dos trabalhadores da enfermagem em especial para a sa\u00fade p\u00fablica. Somos em torno de 80% da for\u00e7a de trabalho na sa\u00fade p\u00fablica, assim como na rede hospitalar prestadora de servi\u00e7os do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS e nos servi\u00e7os privados na \u00e1rea. \u00c9 a enfermagem que acompanha o paciente durante 24 horas. O \u00faltimo dia 12 foi o nosso dia, o Dia da Enfermagem. Ent\u00e3o, quero parabenizar todos os enfermeiros pelo Dia da Enfermagem.\r\nOntem comemoramos o Dia do Assistente Social, esse profissional que tamb\u00e9m integra a aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, integra as Equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia nos N\u00facleos de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia. Esses profissionais da \u00e1rea da sa\u00fade fazem a diferen\u00e7a e est\u00e3o fazendo com que o nosso Pa\u00eds reduza cada vez mais a mortalidade infantil e com que avance o SUS, que avan\u00e7ou muito nos \u00faltimos 30 anos, mas precisamos faz\u00ea-lo avan\u00e7ar muito mais.\r\nPara que possamos avan\u00e7ar na sa\u00fade, precisamos tamb\u00e9m compreender o Maio Amarelo, neste m\u00eas em que tratamos do problema dos acidentes de tr\u00e2nsito e buscamos pautar, nas nossas cidades, nos nossos Estados, nesta Casa, essa quest\u00e3o. Inclusive iluminamos de amarelo os pr\u00e9dios p\u00fablicos para chamar a aten\u00e7\u00e3o para esse tema.\r\nNa minha cidade, no Munic\u00edpio de Lages, o SEST, o SENAT, a C\u00e2mara dos Vereadores, a Prefeitura e a sociedade civil organizada trabalharam e mostraram como \u00e9 feito o resgate de v\u00edtimas de um acidente de tr\u00e2nsito. O trabalho foi realizado junto com o SAMU, o Corpo de Bombeiros e a Pol\u00edcia Militar. Precisamos lembrar, todos os dias, o n\u00famero de v\u00edtimas fatais no Pa\u00eds em decorr\u00eancia de acidentes de tr\u00e2nsito. S\u00f3 nos primeiros 6 meses do ano passado, houve mais de 40 mil mortes.\r\nAl\u00e9m da perda de vidas, o que faz com que as fam\u00edlias fiquem fragilizadas, quantos homens e mulheres sofrem com sequelas resultantes de acidentes de tr\u00e2nsito? Precisamos sim lutar para melhorar toda a nossa malha vi\u00e1ria, para evitar os acidentes frontais, em especial nas rodovias mais movimentadas deste Pa\u00eds. S\u00f3 com uma log\u00edstica bem feita vamos reduzir o n\u00famero de acidentes, mas n\u00f3s, homens e mulheres, tamb\u00e9m precisamos fazer a nossa parte. N\u00e3o podemos conduzir nenhum ve\u00edculo alcoolizados. Precisamos respeitar as leis.\r\nN\u00e3o adianta haver leis, cobran\u00e7a de multas, se n\u00e3o respeitamos, no m\u00ednimo, a velocidade segura. Ela tem que ser segura para quem est\u00e1 num ve\u00edculo e para quem est\u00e1 no outro ve\u00edculo. Quando perdemos o que \u00e9 nosso, o dano \u00e9 menor. Agora, quando tiramos a vida de outros por nossa irresponsabilidade, a quest\u00e3o se torna muito complexa. Precisamos ter consci\u00eancia sim, fortalecer essa pol\u00edtica. S\u00f3 vamos ter um tr\u00e2nsito seguro se homens e mulheres condutores de ve\u00edculos forem respons\u00e1veis e respeitarem as leis e se o poder p\u00fablico, por sua parte, refor\u00e7ar a seguran\u00e7a nas nossas rodovias.\r\nComo eu sou profissional da \u00e1rea da sa\u00fade, falei da enfermagem, falei da assist\u00eancia social, falei da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, falei da import\u00e2ncia desses profissionais para a sa\u00fade p\u00fablica brasileira. Fa\u00e7o agora quest\u00e3o de registrar evento que aconteceu no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade na manh\u00e3 de hoje, dirigido pelo Ministro Mandetta, que foi nosso colega Deputado, um homem atuante na nossa Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia.\r\nAntes de falar sobre isso, eu ressalto que presido a Frente Parlamentar Mista da Sa\u00fade, que congrega Deputados e Deputadas, Senadores e Senadoras e que estivemos junto com o Ministro na nossa Comiss\u00e3o, na semana passada, realizando o ato solene de instala\u00e7\u00e3o da frente assim como da Subcomiss\u00e3o Permanente da Sa\u00fade na Comiss\u00e3o de Seguridade Social.\r\nDestaco agora que o Programa Sa\u00fade na Hora, lan\u00e7ado hoje, vem ao encontro disto com que se trabalha atualmente, a sa\u00fade em fam\u00edlia. Esse programa, cuja portaria dever\u00e1 estar publicada no Di\u00e1rio Oficial de amanh\u00e3, vai ampliar o hor\u00e1rio de atendimento das Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade. Um conjunto muito grande de Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade no Pa\u00eds poder\u00e3o fazer a ades\u00e3o de maneira imediata, porque j\u00e1 est\u00e3o com o hor\u00e1rio estendido. A referida portaria vai disciplinar esse funcionamento. Alguns crit\u00e9rios b\u00e1sicos s\u00e3o fundamentais. A Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade tamb\u00e9m ficar\u00e1 aberta ao meio-dia e no hor\u00e1rio da noite, permitindo ent\u00e3o que as mulheres trabalhadoras possam, se for necess\u00e1rio, levar at\u00e9 l\u00e1, no intervalo do almo\u00e7o, o filho com febre, por exemplo. Assim, ela n\u00e3o precisar\u00e1 se deslocar at\u00e9 uma Unidade de Pronto Atendimento, at\u00e9 um hospital.\r\nSr. Presidente, esse deslocamento \u00e9 muito comum em especial no final da tarde, e as Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade fecham em torno das 17 horas, no m\u00e1ximo \u00e0s 18 horas. Dessa forma, a popula\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio recorre \u00e0s emerg\u00eancias dos hospitais, \u00e0s Unidades de Pronto Atendimento, quando existem esses servi\u00e7os na cidade. Quando n\u00e3o existem, a fam\u00edlia \u00e9 obrigada a se deslocar at\u00e9 a cidade vizinha para procurar o atendimento num servi\u00e7o que funcione 24 horas.\r\nO Sa\u00fade na Hora vai permitir que as pessoas tenham esse acesso \u00e0 Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade. Todos n\u00f3s sabemos que 80% dos problemas de sa\u00fade se resolvem na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Ent\u00e3o, havendo um hor\u00e1rio estendido, \u00e9 poss\u00edvel sim melhorar o atendimento.\r\nEu tenho certeza de que vamos melhorar e ampliar a cobertura vacinal com essa pol\u00edtica. Vamos poder realizar os pequenos procedimentos. Muitas vezes, uma pessoa com um simples corte tem que sair da Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade e ir para uma unidade de refer\u00eancia. Um caso como esse, por exemplo, poder\u00e1 ser atendido nessa unidade de sa\u00fade.\r\nO Ministro, o Minist\u00e9rio, o Governo Federal tomou todo o cuidado para assegurar os recursos necess\u00e1rios \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o do conte\u00fado dessa portaria, conforme a ades\u00e3o dos Munic\u00edpios. N\u00f3s vamos ter mais recursos na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Est\u00e3o sendo incorporados para essa pol\u00edtica mais de 150 milh\u00f5es de reais.\r\nEu sou enfermeira e acompanhei todo o processo de instala\u00e7\u00e3o das Equipes de Sa\u00fade da fam\u00edlia. Todos os Prefeitos sabem do que estou falando. Os gestores da sa\u00fade sabem do grande desejo de se implantar o hor\u00e1rio estendido. Os Munic\u00edpios e as Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade que cumprirem os requisitos b\u00e1sicos definidos pelo Minist\u00e9rio poder\u00e3o participar disso. \u00c9 preciso que haja requisitos para que possamos assegurar isso. N\u00e3o basta colocar mais dinheiro, \u00e9 preciso saber o que esse dinheiro vai resolver. Esse recurso vai resolver sim, no sentido de que a popula\u00e7\u00e3o tenha mais acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade.\r\nEsse \u00e9 um ato e um gesto do Governo Federal, do Presidente Bolsonaro, de toda equipe do Minist\u00e9rio, com a participa\u00e7\u00e3o do CONASS, que \u00e9 o Conselho Nacional de Secret\u00e1rios de Sa\u00fade, do CONASEMS, que \u00e9 o Conselho Nacional de Secretarias Municipais de Sa\u00fade, para que possamos fortalecer e qualificar os servi\u00e7os de sa\u00fade, para que tenham mais capacidade de resolu\u00e7\u00e3o.\r\nIsso \u00e9 muito importante, repito, Presidente, porque quem vai ganhar a partir de amanh\u00e3, com a publica\u00e7\u00e3o dessa portaria, ser\u00e1 sim, com certeza, conforme a ades\u00e3o dos Munic\u00edpios, a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Todos os Estados brasileiros poder\u00e3o, obedecidos os crit\u00e9rios, aderir a esse programa.\r\nEram esses os registros que eu queria fazer, Sr. Presidente.\r\nAntes de concluir, pe\u00e7o que este pronunciamento escrito, a respeito do Maio Amarelo, que \u00e9 muito importante, seja considerado como lido.\r\nPor fim, parabenizo todos os profissionais da enfermagem pela Semana Brasileira de Enfermagem, realizada de 12 a 20 de maio, que estamos comemorando Pa\u00eds afora, e os nossos assistentes sociais.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.(Palmas.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Tito. AVANTE - BA) - O.k., Deputada.\r\nO pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA CARMEN ZANOTTO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, como Presidente da Frente Parlamentar Mista da Sa\u00fade, eu, neste m\u00eas, o do Movimento Maio Amarelo, que chama a aten\u00e7\u00e3o da sociedade para o alto \u00edndice de mortes e feridos no tr\u00e2nsito em todo o mundo, venho dividir dados alarmantes. Por mais que as estat\u00edsticas nos forcem a olhar esses casos como n\u00fameros e a comentar as mortes di\u00e1rias no tr\u00e2nsito como se fossem mais uma, n\u00e3o se trata de n\u00fameros nem de percentuais. Trata-se de vidas humanas que poderiam ser poupadas. Algumas partem t\u00e3o cedo, e poderiam continuar entre n\u00f3s, entre suas fam\u00edlias, que n\u00e3o ficariam \u00f3rf\u00e3s em alguns casos. Essas pessoas simplesmente continuariam a viver.\r\nO Brasil tem o quinto tr\u00e2nsito mais violento do mundo, de acordo com a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS. O que nem todo mundo sabe \u00e9 que os acidentes de tr\u00e2nsito tamb\u00e9m apresentam consequ\u00eancias para a economia do Pa\u00eds. Os acidentes graves causaram, no primeiro semestre de 2018, por exemplo, um impacto econ\u00f4mico de cerca de R$ 96 bilh\u00f5es para o Pa\u00eds. O n\u00famero, resultado de um levantamento realizado pelo Centro de Pesquisa e Economia do Seguro, da Escola Nacional de Seguros, considera a perda da capacidade produtiva decorrente das 19.300 mortes e dos 20 mil casos de invalidez permanente causados por acidentes de tr\u00e2nsito. O valor corresponde ao que seria gerado pelo trabalho das v\u00edtimas caso n\u00e3o tivessem se envolvido em acidentes graves.\r\nOs acidentes graves de tr\u00e2nsito retiraram, nos primeiros 6 meses do ano passado, quase 40 mil pessoas do mercado de trabalho e reduziram a capacidade produtiva do Pa\u00eds. Por dia, quase 220 pessoas deixaram seus empregos. Vejam, 92% das v\u00edtimas de acidentes de tr\u00e2nsito est\u00e3o em fase economicamente ativa, de 18 a 65 anos, e 75% s\u00e3o homens. De acordo com a economista Nat\u00e1lia Oliveira, uma das respons\u00e1veis pelo estudo da Escola Nacional de Seguros, a OMS tem um estudo preliminar ao nosso que diz que um pa\u00eds perde, em m\u00e9dia, 3% do seu Produto Interno Bruto - PIB com acidentes de tr\u00e2nsito, mas o Brasil perde mais que 3% com os acidentes graves, de acordo com a pesquisadora.\r\nMais de 60% dos leitos hospitalares do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS s\u00e3o ocupados por v\u00edtimas de acidentes de tr\u00e2nsito. Nos centros cir\u00fargicos do Pa\u00eds, 50% da ocupa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m \u00e9 figurada por v\u00edtimas de acidentes rodovi\u00e1rios. Segundo o Observat\u00f3rio Nacional de Seguran\u00e7a Vi\u00e1ria - ONSV, os acidentes no tr\u00e2nsito resultam em custos anuais de R$ 52 bilh\u00f5es para o Pa\u00eds.\r\nLamento que o meu querido Estado de Santa Catarina ocupe, no Pa\u00eds, a quarta coloca\u00e7\u00e3o em n\u00famero de mortes no tr\u00e2nsito, segundo o levantamento de seguradora. Em primeiro lugar est\u00e1 S\u00e3o Paulo (5.462), seguido de Minas Gerais (4.127) e Paran\u00e1 (2.712).\r\nLevantamento da Seguradora L\u00edder, que administra seguros DPVAT, mostra que o risco de morrer em um acidente de tr\u00e2nsito em Santa Catarina \u00e9 o dobro da possibilidade de ser v\u00edtima de assassinato. Os dados s\u00e3o de 2018, quando o Estado teve 1.537 indeniza\u00e7\u00f5es pagas pelo seguro obrigat\u00f3rio por mortes no tr\u00e2nsito. No mesmo per\u00edodo, a Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica registrou 777 homic\u00eddios. O tr\u00e2nsito intenso, a falta de infraestrutura e a imprud\u00eancia dos motoristas est\u00e3o entre as causas dos acidentes.\r\nA BR-101, por exemplo, principal corredor de cargas de Santa Catarina, tem quatro trechos entre os cem mais perigosos do Pa\u00eds. O pior deles \u00e9 o de S\u00e3o Jos\u00e9 a Palho\u00e7a, na Grande Florian\u00f3polis, que hoje ocupa o 11\u00ba lugar no Pa\u00eds, e j\u00e1 foi o segundo. Outro trecho preocupante \u00e9 o de Penha, o 17\u00ba mais perigoso do Pa\u00eds, segundo a Arteris Litoral Sul. Por esse trecho passam turistas do Brasil inteiro que visitam o maior parque da Am\u00e9rica Latina.\r\nOs n\u00fameros mostram que investir em infraestrutura e seguran\u00e7a vi\u00e1ria tamb\u00e9m \u00e9 investir em vidas.\r\nIniciativas legislativas nesta Casa s\u00e3o imprescind\u00edveis. Assim, venho propor ao nosso Presidente, o Deputado Rodrigo Maia, que, com o mesmo esp\u00edrito que sempre nos pautou nos meses que consagramos, fa\u00e7a com que este m\u00eas, o Maio Amarelo, tenha uma pauta legislativa que promova avan\u00e7os na pol\u00edtica nacional, que auxiliem na redu\u00e7\u00e3o de acidentes e motivem os usu\u00e1rios - pedestres, ciclistas, motociclistas, motoristas - a efetivar uma reeduca\u00e7\u00e3o no tr\u00e2nsito.\r\nDestaco, portanto, algumas belas iniciativas que tramitam na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nO Projeto de Lei n\u00ba 831, de 2019, de autoria do Deputado Jos\u00e9 Medeiros, determina que os editais de licita\u00e7\u00e3o para concess\u00e3o de trechos rodovi\u00e1rios dever\u00e3o exigir a apresenta\u00e7\u00e3o, pelas empresas concorrentes, de plano de a\u00e7\u00e3o para atendimento emergencial aos usu\u00e1rios em caso de acidente de tr\u00e2nsito ou de a\u00e7\u00f5es de defesa civil. O texto aguarda parecer na Comiss\u00e3o de Via\u00e7\u00e3o e Transportes.\r\nO Projeto de Lei n\u00ba 362, de 2019, determina que a pessoa que provocar acidente com dolo (quando h\u00e1 inten\u00e7\u00e3o) ou culpa grave, poder\u00e1, al\u00e9m da obriga\u00e7\u00e3o de indenizar as v\u00edtimas, responder pelos gastos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS com todos os acidentados. Esse projeto, que foi apresentado pelo Deputado Alceu Moreira, est\u00e1 aguardando parecer na Comiss\u00e3o de Seguridade.\r\nE o Projeto de Lei n\u00ba 11.036, de 2018, aumenta em cinco vezes a multa para o condutor que deixar de dar prefer\u00eancia a pedestre ou a ve\u00edculo n\u00e3o motorizado. Esse projeto, de autoria do Deputado Carlos Henrique Gaguim, est\u00e1 aguardando parecer na Comiss\u00e3o de Via\u00e7\u00e3o e Transportes.\r\nSejamos todos ativistas por um tr\u00e2nsito mais saud\u00e1vel e fa\u00e7amos deste m\u00eas um marco de conquistas para todos os usu\u00e1rios das vias: pedestres, ciclistas, motociclistas, motoristas, passageiros, etc.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F5%2F2019&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, DESTAQUE, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o em globo dos destaques simples, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Presidenta no exerc\u00edcio da sess\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, o PPS, como tem diverg\u00eancia no PLV e respeita a proposta que veio do Governo, continua liberando a nossa pancada.\r\nSra. Presidente, quero aproveitar rapidamente este momento para expressar o orgulho que tenho de ser catarinense e de ver V.Exa. presidindo os nossos trabalhos. Conte sempre conosco! Esta Casa reconhece o seu esfor\u00e7o, a sua compet\u00eancia e o seu trabalho, que \u00e9 feito com muita responsabilidade. Parab\u00e9ns, Sra. Presidente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RODOVIA, SANTA CATARINA, RECUPERA\u00c7\u00c3O.\r\nBANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES) LINHA DE CR\u00c9DITO, HOSPITAL FILANTR\u00d3PICO, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS).",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Visita do Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas, ao Estado de Santa Catarina. Necessidade de melhoria da malha vi\u00e1ria catarinense. Lan\u00e7amento, pelo Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social - BNDES, de linha de cr\u00e9dito para institui\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas vinculadas ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Nobre Presidente, Deputada Geovania, quero registrar que estamos aqui na C\u00e2mara, mas, hoje e amanh\u00e3, o Ministro de Infraestrutura Tarc\u00edsio Freitas est\u00e1 em Santa Catarina, com o F\u00f3rum Parlamentar Catarinense, com os Parlamentares que l\u00e1 puderam ficar, tratando da infraestrutura do nosso Estado, em especial a nossa BR-470. O Ministro far\u00e1 a entrega de 8 quil\u00f4metros entre o trecho de Ilhota e Gaspar, assim como o quarto ber\u00e7o do Porto de Itaja\u00ed, o contorno vi\u00e1rio da Grande Florian\u00f3polis e tamb\u00e9m a terceira faixa da rodovia.\r\nO que eu quero dizer com tudo isso, nobre Presidente? Que n\u00f3s precisamos lutar ainda mais porque as rodovias de Santa Catarina precisam de infraestrutura. Na nossa BR-282, eu viajei de Lages a Florian\u00f3polis e fiquei 1 hora e 30 minutos para fazer o trecho de Santo Amaro a Florian\u00f3polis. Era um ve\u00edculo atr\u00e1s do outro. Precisamos da terceira faixa em mais \u00e1reas da BR-282.\r\nQuero desejar ao Ministro uma boa estada no nosso Estado e pe\u00e7o, por favor, que nos ajude porque as rodovias e a infraestrutura do nosso Estado precisam.\r\nParabenizo todos os Prefeitos da AMFRI - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios da Regi\u00e3o da Foz do Rio Itaja\u00ed, que l\u00e1 est\u00e3o acolhendo e recebendo o nosso Ministro.\r\nSra. Presidente, eu tamb\u00e9m quero registrar e pedir que seja divulgado nos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o pronunciamento em que trato do importante financiamento realizado pelo BNDES, na \u00faltima quinta-feira, que vai ajudar sim os hospitais filantr\u00f3picos prestadores de servi\u00e7os, tanto na \u00e1rea de custeio, como na \u00e1rea de investimento. Os hospitais precisam recorrer ao sistema financeiro, porque aquilo que o SUS paga n\u00e3o \u00e9 suficiente para fazer frente \u00e0s suas despesas.\r\nMuito obrigada, Sra. Presidente.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deferido o seu pedido, nobre Deputada Carmen Zanotto.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA CARMEN ZANOTTO.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, na quinta-feira, 13 de junho, tivermos a honra de participar, no Pal\u00e1cio do Planalto, juntamente com Deputados, Senadores e demais autoridades, entre elas o Presidente da Rep\u00fablica Jair Bolsonaro e o Ministro da Sa\u00fade Luiz Henrique Mandetta, do lan\u00e7amento do novo BNDES Sa\u00fade, programa de linha de cr\u00e9dito do Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social voltado a entidades filantr\u00f3picas de sa\u00fade sem fins lucrativos que prestam atendimento ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, totalizando quase 2 mil unidades em todo o Brasil.\r\nNa pr\u00e1tica, os hospitais filantr\u00f3picos poder\u00e3o contar com R$ 1 bilh\u00e3o na nova linha de financiamento, uma \u00f3tima not\u00edcia para o setor que poder\u00e1 utilizar os recursos para se fortalecer financeiramente e ainda para a melhoria dos servi\u00e7os prestados aos usu\u00e1rios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS. Hoje, em todo o Brasil, as entidades filantr\u00f3picas s\u00e3o respons\u00e1veis pela metade dos atendimentos e procedimentos hospitalares de m\u00e9dia e alta complexidade da rede p\u00fablica de sa\u00fade.\r\n\u00c9 importante destacar o papel relevante dessas institui\u00e7\u00f5es na sa\u00fade p\u00fablica do Brasil. Somente em 2018, os hospitais filantr\u00f3picos disponibilizaram aos pacientes da rede p\u00fablica de sa\u00fade um total aproximado de 129 mil leitos, o que representa 37,6% do total de leitos dispon\u00edveis em todo o Pa\u00eds.\r\n Atualmente, 2.147 entidades filantr\u00f3picas prestam servi\u00e7os ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade, atendendo em 1.308 Munic\u00edpios de todas as regi\u00f5es do Pa\u00eds. Em 968 Munic\u00edpios, a assist\u00eancia hospitalar \u00e9 realizada unicamente por essas unidades.\r\nComo lembrou o Ministro Mandetta, durante a cerim\u00f4nia do evento, a linha de cr\u00e9dito do BNDES Sa\u00fade vem complementar as iniciativas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade j\u00e1 em andamento, com a cria\u00e7\u00e3o da Secretaria de Aten\u00e7\u00e3o Especializada em Sa\u00fade - SAES, a atua\u00e7\u00e3o da Pasta ser\u00e1 mais direcionada para as melhorias, os investimentos e a elabora\u00e7\u00e3o de novas pol\u00edticas, beneficiando o setor filantr\u00f3pico, que passa a ter a partir de agora uma \u00e1rea espec\u00edfica no Minist\u00e9rio.\r\nRefor\u00e7amos que o Brasil \u00e9 o \u00fanico pa\u00eds do mundo com mais de 100 milh\u00f5es de habitantes que tem um sistema de sa\u00fade p\u00fablico e gratuito, sabemos que a sa\u00fade \u00e9 investimento na vida das pessoas e na coletividade. E o mais importante a destacar \u00e9 que 100% dos brasileiros usam o SUS.\r\nA maioria dos Munic\u00edpios investe al\u00e9m do que prev\u00ea a Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Deveriam investir 15%, mas a grande maioria aplica 24% da receita e alguns chegam a 37%. Os Estados, que deveriam investir 12%, em m\u00e9dia investem 14%. Por isso, precisamos ampliar os recursos or\u00e7ament\u00e1rios nesta \u00e1rea t\u00e3o importante para a nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nEmbora tenhamos um dos melhores sistemas de sa\u00fade p\u00fablica no mundo, a popula\u00e7\u00e3o ainda sofre por algumas fragilidades que precisam ser superadas para que possamos melhorar o acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade no nosso Pa\u00eds.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o que o presente pronunciamento seja registrado nos Anais desta Casa e divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HOMICIDIO, MARIDO, FLORDELIS, DEPUTADO FEDERAL, HOMENAGEM POSTUMA.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de determina\u00e7\u00e3o ao Plen\u00e1rio de observ\u00e2ncia de 1 minuto de sil\u00eancio em homenagem p\u00f3stuma ao esposo da Deputada Flordelis.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Deputada Geovania, eu, a Deputada Dra. Soraya Manato e, acho, o conjunto de colegas Deputadas e Deputados gostar\u00edamos de prestar uma homenagem \u00e0 nossa querida Deputada Flordelis pelo assassinato do seu esposo, o Pastor Anderson do Carmo, ontem.\r\nEles t\u00eam uma hist\u00f3ria de vida talvez diferente da hist\u00f3ria de todos n\u00f3s, porque, al\u00e9m de seus quatro filhos naturais, abrigaram e acolheram mais 51 filhos.\r\nEnt\u00e3o, eu queria pedir 1 minuto de sil\u00eancio por parte de todos n\u00f3s. Que Deus d\u00ea todo o conforto e for\u00e7a, para que ela possa continuar n\u00e3o s\u00f3 atuando aqui na C\u00e2mara, mas tamb\u00e9m conduzindo seus filhos, como ela e o esposo vinham conduzindo. Afinal, eram 25 anos de casamento e uma fam\u00edlia que nenhum de n\u00f3s temos nessa dimens\u00e3o, de 55 filhos.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Muito bem, Deputada Carmen Zanotto.\r\nNesse sentido, solicitamos 1 minuto de sil\u00eancio em favor da nossa amiga Deputada Flordelis, que tem uma hist\u00f3ria no Rio de Janeiro e cujo esposo Anderson, no dia de ontem, teve a vida ceifada. Os nossos sentimentos, em nome de todos os colegas Deputados e Deputadas desta Casa. Solicitamos 1 minuto de sil\u00eancio.\r\n(O Plen\u00e1rio presta a homenagem solicitada.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA. CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento da vota\u00e7\u00e3o, por duas sess\u00f5es, do Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, a respeito da institui\u00e7\u00e3o das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, o Cidadania vota \"n\u00e3o\", porque n\u00f3s precisamos votar esta mat\u00e9ria. N\u00f3s j\u00e1 tivemos Comiss\u00e3o Especial, precisamos deliberar. \u00c9 uma demanda dos Munic\u00edpios, dos Estados, porque precisamos modernizar a Lei de Licita\u00e7\u00f5es. Portanto, \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=228&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 10985/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o dos Requerimentos de Destaque de n\u00bas 6 e 12 oferecidos, respectivamente, pelo PSL e pelo PSOL  ao Projeto de Lei n\u00ba 10.985, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.427, de 1996; 13.203, de 2015; 11.909, de 2009; 12.351, de 2010 e 12.783, de 2013.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu pe\u00e7o um segundo da aten\u00e7\u00e3o de V.Exas.,em especial dos Deputados que defendem a \u00e1rea da sa\u00fade e dos Deputados que defendem a \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o. Se n\u00f3s somarmos esses dois grupos, n\u00f3s vamos ter sucesso no destaque apresentado pelo nobre Deputado Ivan Valente, do PSOL, o Destaque n\u00ba 12, que se complementa com o Destaque n\u00ba 6, do PSL.\r\nSe n\u00f3s quisermos garantir a perspectiva de termos os recursos do pr\u00e9-sal para a sa\u00fade e para educa\u00e7\u00e3o - 75% para a educa\u00e7\u00e3o e 25% para a sa\u00fade -, precisamos acolher esses 2 destaques, dizendo \"n\u00e3o\" ao texto. Repito, senhoras e senhores, o destaque do Deputado do PSOL, que estamos analisando agora, complementa-se com o destaque do PSL. Portanto, precisamos de unidade, porque todos n\u00f3s que militamos na sa\u00fade sabemos da falta de recursos que temos na \u00e1rea.\r\nPara V.Exas. terem ideia: h\u00e1 8 bilh\u00f5es de reais de servi\u00e7os para serem habilitados no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Concordo que nem a educa\u00e7\u00e3o, nem a sa\u00fade receberam esses recursos dos royalties do pr\u00e9-sal, mas n\u00f3s temos pelo menos um futuro, uma possibilidade e uma esperan\u00e7a de ter esses recursos para esses dois setores.\r\nPortanto, repito, n\u00e3o podemos derrubar o destaque do PSOL e garantir s\u00f3 o do PSL. Repito: os dois se complementam. Consultem as suas assessorias, verifiquem isso. Precisamos, sim, apoiar o destaque do PSOL e apoiar o destaque do PSL, em especial todos os homens e as mulheres desta Casa que falam que n\u00f3s precisamos de mais recursos para a sa\u00fade e mais recursos para a educa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o basta discurso, precisamos de a\u00e7\u00e3o. E a a\u00e7\u00e3o est\u00e1 posta agora, na tarde de hoje, para n\u00f3s resgatarmos o texto legal que j\u00e1 previa 75% e 25% dos recursos para essas 2 \u00e1reas fundamentais e importantes. Sa\u00fade salva vidas, educa\u00e7\u00e3o forma nossos filhos, forma nossa sociedade.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=215&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 10985/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 4\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 10.985, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.427, de 1996; 13.203, de 2015; 11.909, de 2009; 12.351, de 2010 e 12.783, de 2013, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, o Cidadania continua orientando \"n\u00e3o\", porque n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel n\u00f3s retirarmos 20% da sa\u00fade e da educa\u00e7\u00e3o para fazer investimento em gasoduto.\r\n\u00c9 claro que o gasoduto \u00e9 importante; agora, n\u00f3s estamos mexendo na distribui\u00e7\u00e3o de recursos para investir no gasoduto. Portanto, independentemente da sua import\u00e2ncia, ele deveria receber recursos de outras fontes. Inclusive deveria haver financiamento para a constru\u00e7\u00e3o do gasoduto, e depois isso voltaria de forma mais ampliada. Mas tirar recursos da sa\u00fade e da educa\u00e7\u00e3o, especialmente quando n\u00f3s j\u00e1 sabemos o quanto Estados e Munic\u00edpios est\u00e3o investindo, \u00e9 praticamente imposs\u00edvel. O povo na fila, e n\u00f3s retirando recursos.\r\nPortanto, orientamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=279&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMP 1/2019, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 10985/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO).",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 1, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 10.985, de 2018, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00ba 9.427, de 1996; 13.203 de 2015; 11.909, de 2009; 12.351, de 2010 e 12.783, de 2013.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, uma coisa precisamos ser na vida: coerentes. A senhora me desculpe, mas o texto continua retirando 20% do Fundo Social, sim, para investimento no gasoduto. Com isso, n\u00f3s vamos estar reduzindo os recursos financeiros da \u00e1rea da cultura, que estava previsto, do esporte, da ci\u00eancia e tecnologia, do meio ambiente.\r\nVamos respeitar o acordo e vamos votar por uma exce\u00e7\u00e3o: est\u00e3o redistribuindo os outros recursos da sa\u00fade e da educa\u00e7\u00e3o com Estados e Munic\u00edpios. E n\u00f3s sabemos o quanto os Estados e os Munic\u00edpios est\u00e3o investindo al\u00e9m do que deveriam. Mas n\u00e3o d\u00e1 para negar o fato de que 20% do recurso do Fundo Social est\u00e1 saindo, sim. Esse recurso poderia sair do sistema financeiro, poderia sair do BNDES, para financiar a constru\u00e7\u00e3o desse gasoduto e depois voltar, sim, para n\u00f3s, como mais riqueza para o Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=307&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMA 5/2019, EMENDA AGLUTINATIVA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda Aglutinativa n\u00ba 5, apresentada \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, esses destaques que foram apresentados pela bancada feminina, que se transformaram nessas emendas aglutinativas, t\u00eam um objetivo muito grande, que \u00e9 restabelecer, por exemplo, a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade e n\u00e3o apenas \u00e0 licen\u00e7a-maternidade. Ele \u00e9 significante, sim. Para alguns, pode parecer apenas uma palavra, mas assegura a licen\u00e7a-maternidade para as m\u00e3es adotantes, por exemplo.\r\nN\u00f3s que defendemos a primeira inf\u00e2ncia, que defendemos o cuidado ao beb\u00ea, da gesta\u00e7\u00e3o at\u00e9 os 6 anos de idade, precisamos defender essa posi\u00e7\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade.\r\nPrecisamos garantir \u00e0s mulheres o retorno desse prazo de 15 anos, sem deix\u00e1-las no limbo por 5 anos, porque, pelo texto, elas s\u00f3 teriam direito a partir do 20\u00ba ou 21\u00ba ano aos 2%, como os homens. Isso \u00e9 ignorar a realidade da mulher brasileira trabalhadora! Muitas deste Plen\u00e1rio emendam seus s\u00e1bados e domingos cuidando de casa, cuidando de filhos. Quantas mulheres v\u00e3o para o mercado de trabalho e t\u00eam dupla ou tripla jornada de trabalho. A redu\u00e7\u00e3o para 15 anos n\u00e3o \u00e9 nenhum favor, n\u00e3o \u00e9 nenhum favor num pa\u00eds desigual para as mulheres. Portanto, temos de aprov\u00e1-la sim.\r\nEu confesso que preferiria a emenda do PCdoB, com a Emenda n\u00ba 11, mas, para n\u00e3o corrermos o risco de perder tudo, perder o destaque do PCdoB e o Destaque n\u00ba 11, vamos orientar \"sim\".\r\nQuero dizer aos homens e \u00e0s mulheres que, se porventura ainda pensam que mulher n\u00e3o trabalha, est\u00e3o absolutamente equivocados. As diferen\u00e7as que existem entre n\u00f3s ainda s\u00e3o gigantescas. Esta Casa vai continuar tendo uma bancada feminina que luta por essas mulheres. Somos s\u00f3 77 Deputadas...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-15T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), REDU\u00c7\u00c3O, TEMPO DE CONTRIBUI\u00c7\u00c3O, MULHER, EXPECTATIVA, MELHORIA, INVESTIMENTO P\u00daBLICO. \r\nLEI ORDIN\u00c1RIA, PRAZO, TRATAMENTO M\u00c9DICO, NEOPLASIA MALIGNA, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS).\r\nSANTA CATARINA, AMPLIA\u00c7\u00c3O, RADIOTERAPIA. \r\nCAMPANHA DE SA\u00daDE, JULHO, PREVEN\u00c7\u00c3O, C\u00c2NCER, CABE\u00c7A, PESCO\u00c7O.\r\nCOMBATE, CONTRABANDO, TABACO.\r\nREDU\u00c7\u00c3O, IMPOSTO, PRODUTO FUM\u00cdGENO, CR\u00cdTICA. \r\nSESS\u00c3O DELIBERATIVA, SUSPENS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Expectativa quanto aos efeitos da reforma previdenci\u00e1ria. Relev\u00e2ncia da Lei n\u00ba 12.732, de 2012, sobre o primeiro tratamento de paciente com neoplasia maligna comprovada e o estabelecimento do prazo para seu in\u00edcio. Implementa\u00e7\u00e3o e amplia\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de radioterapia no Estado de Santa Catarina. Realiza\u00e7\u00e3o da Campanha Julho Verde, destinada \u00e0 conscientiza\u00e7\u00e3o da sociedade sobre a import\u00e2ncia de preven\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer de cabe\u00e7a e pesco\u00e7o. Defesa de intensifica\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de combate ao contrabando de tabaco. Contrariedade \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de impostos incidentes sobre produtos fum\u00edgenos. Protesto contra a suspens\u00e3o de sess\u00e3o deliberativa convocada pela C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sa\u00fado o Deputado Giovani Cherini, do Rio Grande do Sul, a terra da minha fam\u00edlia.\r\nTamb\u00e9m quero saudar o nobre Deputado colega da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia e dizer que a beleza da democracia \u00e9 isso. Eu, por exemplo, j\u00e1 me permitiria - e este n\u00e3o \u00e9 um momento de debate - dizer que acredito que n\u00f3s fizemos uma reforma um pouco mais justa.\r\nReduzimos para 15 anos o tempo de contribui\u00e7\u00e3o das mulheres porque sabemos que, quando um filho adoece ou quando na maternidade h\u00e1 alguma intercorr\u00eancia, s\u00e3o elas que saem do mercado de trabalho para cuidar da casa e da fam\u00edlia. S\u00e3o as mulheres que cuidam dos filhos, dos esposos, do pai, da m\u00e3e, do sogro, da sogra. Ent\u00e3o, fazer com que voltasse para 15 anos o tempo de contribui\u00e7\u00e3o, na minha avalia\u00e7\u00e3o, foi nada mais do que fazer um pouco de justi\u00e7a nesse processo, assim como no caso dos professores. Esta \u00e9 uma reforma dura, absolutamente dura, mas, como foi dito durante todo o per\u00edodo, necess\u00e1ria.\r\nE eu espero, nobre Deputado Luiz Lima, que est\u00e1 presidindo a nossa sess\u00e3o neste momento, que tudo aquilo que foi dito para a sociedade aconte\u00e7a, que n\u00f3s realmente tenhamos mais recursos para a sa\u00fade, mais recursos para a educa\u00e7\u00e3o, mais recursos para a seguran\u00e7a p\u00fablica; que n\u00f3s possamos ver os aproximadamente 13 milh\u00f5es de homens e mulheres que est\u00e3o fora do mercado de trabalho conseguir emprego. Caso contr\u00e1rio, como a reforma foi dura, a tristeza e a decep\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira ser\u00e3o muito grandes. Quero renovar a minha esperan\u00e7a nesse sentido de que, com o que aqui foi feito, conseguiremos dar retorno para a sociedade, com mais servi\u00e7os, com mais a\u00e7\u00f5es.\r\nPor falar em mais servi\u00e7os e mais a\u00e7\u00f5es, eu fui autora do projeto que deu origem \u00e0 a conhecida lei que fixa o prazo m\u00e1ximo de 60 dias para o in\u00edcio do tratamento de c\u00e2ncer, junto com a Deputada Fl\u00e1via Morais. Eu apresentei meu texto em 2011 e ela, em 2012. Esses dois projetos comp\u00f5em hoje o texto da lei, porque eles foram apensados a um que veio do Senado Federal, do ent\u00e3o Senador Osmar Dias, sobre a garantia aos pacientes de acesso ao tratamento do c\u00e2ncer.\r\nEu renovo a minha esperan\u00e7a porque no meu Estado, Santa Catarina, a primeira das quatro solu\u00e7\u00f5es que estavam previstas para implementa\u00e7\u00e3o e amplia\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de radioterapia j\u00e1 est\u00e1 pronta e em funcionamento no Munic\u00edpio de Chapec\u00f3 e atende todo o oeste de Santa Catarina. Queremos que em breve fiquem tamb\u00e9m conclu\u00eddos os servi\u00e7os do Hospital Marieta Konder Bornhaunsen, em Itaja\u00ed; do Hospital Nossa Senhora da Concei\u00e7\u00e3o, em Tubar\u00e3o, no sul do Estado; e do hospital de Joa\u00e7aba, no meio-oeste de Santa Catarina. O mais atrasado \u00e9 o de Joa\u00e7aba, mas, com os andamentos e os encaminhamentos dados nos \u00faltimos meses, n\u00f3s acreditamos que, em breve, tamb\u00e9m o processo licitat\u00f3rio para aquela obra vai acontecer.\r\nN\u00f3s estamos vivendo o Julho Verde. No m\u00eas de julho, Deputado Luiz Lima, membro da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, n\u00f3s tratamos do c\u00e2ncer de cabe\u00e7a e pesco\u00e7o. O c\u00e2ncer de cabe\u00e7a e pesco\u00e7o mata. O diagn\u00f3stico normalmente \u00e9 tardio. Uma les\u00e3o na boca muitas vezes passa despercebida, e n\u00f3s perdemos homens e mulheres por c\u00e2ncer de cabe\u00e7a e pesco\u00e7o. Tivemos aqui, na \u00faltima quinta-feira, exatamente no per\u00edodo em que est\u00e1vamos deliberando sobre a reforma da Previd\u00eancia, um grande semin\u00e1rio. Nele ficou muita clara a import\u00e2ncia de n\u00f3s termos o diagn\u00f3stico precoce.\r\nQuero saudar todas as entidades que lutam e trabalham em defesa das pessoas com c\u00e2ncer na pessoa da Melissa, uma catarinense traqueostomizada que teve um c\u00e2ncer, mas n\u00e3o abandonou a causa, muito pelo contr\u00e1rio: transformou sua doen\u00e7a numa luta em defesa da coletividade, numa luta por uma traqueostomia em que todos os acess\u00f3rios sejam substitu\u00eddos pela tabela do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, desde o filtro at\u00e9 a traqueia. E n\u00f3s precisamos garantir a laringe eletr\u00f4nica \u00e0s pessoas que perderam a voz. Neste m\u00eas, o m\u00eas de julho, o m\u00eas do c\u00e2ncer de cabe\u00e7a e pesco\u00e7o, n\u00f3s estamos dizendo \"Julho Verde: o c\u00e2ncer est\u00e1 na cara\", porque as les\u00f5es de nariz, de olho, de face, de orelha s\u00e3o muito acentuadas, e esses pacientes precisam inclusive de reconstru\u00e7\u00e3o e pr\u00f3teses.\r\nJunto com o Ministro Mandetta, junto com a equipe t\u00e9cnica, junto com o Conselho Nacional de Secret\u00e1rios de Sa\u00fade - CONASS e com o Secret\u00e1rios Municipais, n\u00f3s podemos, sim, garantir que em cada Estado brasileiro a popula\u00e7\u00e3o tenha acesso ao tratamento do c\u00e2ncer o mais r\u00e1pido poss\u00edvel. N\u00f3s n\u00e3o podemos permitir que homens e mulheres ainda morram por falta de acesso ao diagn\u00f3stico, por falta de acesso ao tratamento.\r\nLembro que o cigarro e a bebida s\u00e3o duas das principais causas do c\u00e2ncer de cabe\u00e7a e pesco\u00e7o, em especial do c\u00e2ncer de boca. Por isso, n\u00e3o podemos, em hip\u00f3tese alguma, permitir a redu\u00e7\u00e3o da carga tribut\u00e1ria para o cigarro. Precisamos combater o contrabando de cigarro, precisamos melhorar a vigil\u00e2ncia nas fronteiras, porque, se passa o cigarro, passam outras drogas. Mas flexibilizar, reduzindo tributo, n\u00e3o \u00e9 o caminho, porque tudo aquilo que n\u00f3s vamos receber de receita, vendendo mais cigarro no Pa\u00eds, o poder p\u00fablico, o Governo, vai gastar, sim, com o tratamento das pessoas com c\u00e2ncer, e n\u00f3s n\u00e3o podemos permitir isso.\r\nPor isso, estamos muito vigilantes. Eu, na Legislatura passada, presidi a frente parlamentar de luta e apoio \u00e0s entidades que trabalham com as pessoas com c\u00e2ncer, que agora est\u00e1 sendo presidida pela nobre Deputada Silvia Cristina e que tem como Vice-Presidente o Dr. Frederico - esta Casa tem a oportunidade de contar com um m\u00e9dico oncologista atuante aqui na Casa. Com certeza, eu, na coordena\u00e7\u00e3o-geral dessa frente, e os demais homens e mulheres Parlamentares que lutam por esta causa n\u00e3o vamos permitir este retrocesso. O Brasil tem uma boa pol\u00edtica de combate ao fumo, e n\u00f3s precisamos manter essa boa pol\u00edtica, em nome da sa\u00fade e da vida das pessoas.\r\nNobre Deputado, V.Exa., que \u00e9 um atleta e que nos orgulha muito com os seus relat\u00f3rios na nossa Comiss\u00e3o, est\u00e1 conosco nesta luta, tenho certeza, porque n\u00f3s precisamos evitar que se reduzam os tributos, os impostos sobre o fumo em nome da possibilidade de evitarmos o contrabando. N\u00f3s temos que lutar para o contrabando n\u00e3o existir, mas tamb\u00e9m temos que evitar que qualquer homem ou mulher venha a ter c\u00e2ncer por falta de orienta\u00e7\u00e3o, em especial, repito, por falta de acesso a um tratamento digno, de qualidade.\r\nSr. Presidente, eu tamb\u00e9m lamento: fiquei em Bras\u00edlia, n\u00e3o fui a Santa Catarina, porque fomos convocados para uma sess\u00e3o deliberativa hoje, a partir das 18 horas, e ela j\u00e1 foi suspensa. Espero que em breve tenhamos novidades sobre a nossa semana, porque a nossa agenda em Bras\u00edlia foi mantida nos \u00f3rg\u00e3os do Governo Federal. Temos uma s\u00e9rie de demandas. Espero que possamos atuar tamb\u00e9m aqui no Parlamento ainda nesta semana.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2019&txPagina=14&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-16T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O DE SEGURIDADE SOCIAL E FAM\u00cdLIA (CSSF), SEMIN\u00c1RIO, POLITICA P\u00daBLICA, COMBATE, C\u00c2NCER, CABE\u00c7A, PESCO\u00c7O. \r\nTABAGISMO, PREJU\u00cdZO, SA\u00daDE. \r\nDIA MUNDIAL DE CONSCIENTIZA\u00c7\u00c3O E COMBATE AO C\u00c2NCER DE CABE\u00c7A E PESCO\u00c7O.\r\nPL 8086/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, M\u00caS,  COMBATE,  C\u00c2NCER, CABE\u00c7A, PESCO\u00c7O, COMEMORA\u00c7\u00c3O, JULHO.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, de semin\u00e1rio destinado ao debate de pol\u00edticas p\u00fablicas de combate ao c\u00e2ncer de cabe\u00e7a e pesco\u00e7o. Efeitos nocivos do tabagismo sobre a sa\u00fade humana. Transcurso do Dia Mundial de Preven\u00e7\u00e3o ao C\u00e2ncer de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o. Tramita\u00e7\u00e3o no Senado Federal do Projeto de Lei n\u00ba 8.086, de 2017, sobre a institui\u00e7\u00e3o do m\u00eas de julho como o M\u00eas Nacional de Combate ao C\u00e2ncer de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA CARMEN ZANOTTO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, realizamos na \u00faltima quarta-feira, 11 de julho, na Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, um semin\u00e1rio para debater pol\u00edticas p\u00fablicas para o c\u00e2ncer de cabe\u00e7a e pesco\u00e7o. Promovemos esse evento, nobres Deputados, justamente no Julho Verde. Neste ano, o tema escolhido \u00e9: O c\u00e2ncer t\u00e1 na cara, mas \u00e0s vezes voc\u00ea n\u00e3o v\u00ea.\r\nO semin\u00e1rio tamb\u00e9m foi uma oportunidade para a coleta de sugest\u00f5es para a proposta de revis\u00e3o das Diretrizes Diagn\u00f3sticas e Terap\u00eauticas do C\u00e2ncer de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, elaborada pelo Grupo de Trabalho C\u00e2ncer de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o (GTCCP), que conta com a participa\u00e7\u00e3o de 19 sociedades m\u00e9dicas.\r\nC\u00e2ncer de cabe\u00e7a e pesco\u00e7o \u00e9 o nome comum dos tumores que nascem na regi\u00e3o das vias aerodigestivas, como am\u00edgdalas, boca, bochechas, faringe, gengivas, laringe e l\u00edngua.\r\nApesar da incid\u00eancia, o c\u00e2ncer de cabe\u00e7a e pesco\u00e7o ainda \u00e9 pouco falado e \u00e9 uma doen\u00e7a socialmente carregada de estigmas. Em muitos casos, h\u00e1 a necessidade de mutila\u00e7\u00e3o do paciente, e isso faz com que muitas pessoas se afastem do conv\u00edvio social e sejam discriminadas pela sociedade.\r\nSegundo estimativas do Instituto Nacional de C\u00e2ncer (INCA), os tumores de cabe\u00e7a e pesco\u00e7o s\u00e3o mais frequentes em homens na faixa dos 60 anos. Nos anos 1980 e 1990, 80% dos pacientes eram fumantes e alco\u00f3latras acima de 50 anos. Nos \u00faltimos anos, no entanto, houve aumento consider\u00e1vel de jovens diagnosticados com o c\u00e2ncer.\r\nMesmo com a mudan\u00e7a de perfil do paciente, o diagn\u00f3stico continua tardio. De cada quatro casos de c\u00e2ncer de cabe\u00e7a e pesco\u00e7o, tr\u00eas s\u00e3o diagnosticados em est\u00e1gios avan\u00e7ados, quando as chances de cura da doen\u00e7a s\u00e3o menores e h\u00e1 possibilidade de mutila\u00e7\u00e3o.\r\nOs debates mostraram que o tema continua a merecer aten\u00e7\u00e3o especial da Casa e que precisamos avan\u00e7ar para melhorar o diagn\u00f3stico precoce e garantir o tratamento na rede p\u00fablica de sa\u00fade. O nosso papel \u00e9 fortalecer o di\u00e1logo com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. N\u00e3o podemos continuar a perder precocemente vidas porque n\u00e3o foi dada a op\u00e7\u00e3o de tratamento.\r\nDe acordo com o INCA, a estimativa prevista para 2018 era de 31.980 novos casos de c\u00e2ncer de cabe\u00e7a e pesco\u00e7o, sendo 14.700 novos casos de c\u00e2ncer de cavidade oral, outros 9.610 de tireoide e 7.670 de laringe. \r\nNobres Deputados, quero ainda deixar aqui registrado um dado alarmante: o cigarro \u00e9 um dos principais fatores de risco para diversos tipos de c\u00e2ncer, e 80% dos diagn\u00f3sticos de c\u00e2ncer de pulm\u00e3o est\u00e3o atrelados ao tabagismo.\r\nComo Presidente da Frente Parlamentar Mista da Sa\u00fade, da Subcomiss\u00e3o Permanente da Sa\u00fade da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e da Fam\u00edlia, e integrante da Frente Parlamentar Mista em Prol da Luta contra o C\u00e2ncer, manifestamos a nossa preocupa\u00e7\u00e3o com o controle do tabagismo, porque s\u00f3 assim vamos reduzir as doen\u00e7as, em especial o c\u00e2ncer de pulm\u00e3o e o c\u00e2ncer de cabe\u00e7a e pesco\u00e7o.\r\n\u00c9 poss\u00edvel, sim, combater o c\u00e2ncer. Agora, como cidad\u00e3os, n\u00f3s tamb\u00e9m precisamos fazer a nossa parte e combater os maus h\u00e1bitos. Os fatores de risco do c\u00e2ncer de cabe\u00e7a e garganta s\u00e3o: tabaco, \u00e1lcool, HPV e falta de higiene bucal.\r\nPrecisamos, portanto, trabalhar muito a preven\u00e7\u00e3o. Parece-me que \u00e9 muito dif\u00edcil ainda, no nosso Pa\u00eds, essa compreens\u00e3o de que estaremos evitando algumas causas de c\u00e2ncer, se mudarmos em n\u00f3s alguns comportamentos.\r\nDurante o semin\u00e1rio para debater as pol\u00edticas p\u00fablicas para o c\u00e2ncer de cabe\u00e7a e pesco\u00e7o, tivemos a participa\u00e7\u00e3o de representantes do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade; da Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar; da Associa\u00e7\u00e3o de C\u00e2ncer de Boca e Garganta (ACBG Brasil); da ACT Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade; da Sociedade Brasileira de Oncologia Cl\u00ednica (SBOC); da Sociedade Brasileira de Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o (SBCCP); da Sociedade Brasileira de Fonoaudiologia (SBF); e da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Odontologia.\r\nGostaria de fazer aqui um agradecimento especial \u00e0 Presidente da Associa\u00e7\u00e3o de C\u00e2ncer de Boca e Garganta (ACBG), a catarinense Melissa Ribeiro, uma grande lutadora em prol dos portadores de c\u00e2ncer de cabe\u00e7a e pesco\u00e7o e que representa com altivez o Estado de Santa Catarina na luta para ampliar o tratamento na rede p\u00fablica.\r\nO dia 27 de julho \u00e9 o Dia Mundial de Preven\u00e7\u00e3o ao C\u00e2ncer de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o. Desenvolvida nacionalmente pela Associa\u00e7\u00e3o de C\u00e2ncer de Boca e Garganta, a campanha busca alertar e conscientizar sobre os fatores de risco dos tumores que atingem a cavidade nasal (nasofaringe), a cavidade oral (orofaringe), a laringe e a hipofaringe.\r\nA iniciativa deu origem ao Projeto de Lei n\u00ba 8.086, de 2017, do ex-Deputado Sinval Malheiros, do Podemos de S\u00e3o Paulo, para instituir o m\u00eas de julho como M\u00eas Nacional de Combate ao C\u00e2ncer de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o.\r\nA proposta j\u00e1 foi aprovada pela C\u00e2mara e atualmente tramita no Senado. Com a aprova\u00e7\u00e3o do projeto, os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos poder\u00e3o elaborar campanhas para incentivar a preven\u00e7\u00e3o e o diagn\u00f3stico precoce. Diagnosticada a doen\u00e7a em est\u00e1gio inicia, as chances de cura podem chegar a 80%.\r\nPe\u00e7o que o presente pronunciamento seja registrado nos Anais desta Casa e divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2019&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-17T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "UNIVERSIDADE DO PLANALTO CATARINENSE (UNIPLAC), LAGES (SC),   ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.\r\nCARMEN ZANOTTO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nMIRIAM LEIT\u00c3O, JORNALISTA, CANCELAMENTO, FEIRA DO LIVRO (2019, JARAGU\u00c1 DO SUL (SC)).",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Transcurso do 60\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o da Universidade do Planalto Catarinense - UNIPLAC, sediada no Munic\u00edpio de Lages, Estado de Santa Catarina. Aloca\u00e7\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios para a institui\u00e7\u00e3o de ensino superior. Comprometimento da oradora com a \u00e1rea de sa\u00fade. Motivo do cancelamento da presen\u00e7a da jornalista Miriam Leit\u00e3o na Feira do Livro de Jaragu\u00e1 do Sul, em Santa Catarina.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, Sr. Presidente, nobre Deputado Celso Sabino, do nosso querido Estado do Par\u00e1.\r\nEu aproveito este momento para registrar com alegria os 60 anos da Universidade do Planalto Catarinense - UNIPLAC, que \u00e9 sediada na minha cidade, Lages, e \u00e9 fruto de duas institui\u00e7\u00f5es que cuidavam do ensino superior: a Faculdade de Ci\u00eancias e Pedagogia de Lages - FACIP e a Faculdade de Ci\u00eancias Econ\u00f4micas, Cont\u00e1beis, Administrativas, Jur\u00eddicas e Sociais de Lages - FACEC.\r\nA nossa UNIPLAC, ao longo dos anos, foi agregando outros cursos. Quero aqui destacar, al\u00e9m dos cursos na \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o e na \u00e1rea de administra\u00e7\u00e3o e ci\u00eancias cont\u00e1beis, o curso de direito. Quando iniciei a minha vida profissional em Lages, eu com um conjunto de profissionais de outras \u00e1reas da sa\u00fade debat\u00edamos a import\u00e2ncia de na nossa cidade haver cursos de forma\u00e7\u00e3o em n\u00edvel superior na \u00e1rea da sa\u00fade. Hoje n\u00f3s temos na nossa UNIPLAC os cursos de enfermagem, odontologia, fisioterapia, medicina, terapia ocupacional, entre outros. Isso faz diferen\u00e7a para o Munic\u00edpio, para a regi\u00e3o.\r\nO Sistema ACAFE - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais congrega todas as nossas universidades comunit\u00e1rias. Santa Catarina tem o hist\u00f3rico de ter 16 institui\u00e7\u00f5es fora da Capital do Estado, ou seja, em outras regi\u00f5es de Santa Catarina, propiciando que as pessoas estudem na sua cidade ou em outra mais pr\u00f3xima \u00e0 sua. Isso fez com que Santa Catarina fosse, como \u00e9 hoje, um Estado desenvolvido. O ensino superior n\u00e3o ficou concentrado apenas na Universidade Federal do Estado de Santa Catarina - UFSC, que tanto nos orgulha, e na Universidade do Estado de Santa Catarina - UDESC, que \u00e9 financiada pelo Estado.\r\nSr. Presidente, em homenagem a todos os professores, a todos os alunos, a todos os homens e mulheres que fizeram parte da hist\u00f3ria da nossa UNIPLAC, eu quero aqui deixar como lido e pedir que seja divulgado nos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa o nosso pronunciamento a respeito dessa importante universidade e do Sistema ACAFE, que agora \u00e9 reconhecido por lei como a associa\u00e7\u00e3o que re\u00fane as universidades comunit\u00e1rias do Estado de Santa Catarina.\r\nPrecisamos avan\u00e7ar mais. Eu, como Parlamentar, tenho tido oportunidade de fazer indica\u00e7\u00e3o de recursos para nossa universidade, mas por meio do Minist\u00e9rio de Ci\u00eancia e Tecnologia. Queremos faz\u00ea-lo por meio do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o e de outros Minist\u00e9rios, porque o patrim\u00f4nio dessas institui\u00e7\u00f5es n\u00e3o pertence aos seus reitores, mas \u00e0 comunidade e \u00e0 regi\u00e3o onde est\u00e3o instaladas. Isso \u00e9 importante. Precisamos fazer do ensino superior a nossa pauta tamb\u00e9m.\r\nQuero, Presidente, saudar o nobre Deputado Geraldo Resende, que muito lutou nesta Casa como Deputado. Hoje ele est\u00e1 aqui como Deputado, mas est\u00e1 exercendo um papel muito importante para Mato Grosso do Sul: o de ser gestor estadual de sa\u00fade. Deputado, eu sei das dificuldades dessa fun\u00e7\u00e3o, porque eu j\u00e1 fui gestora estadual em Santa Catarina, e o nosso Sistema \u00danico de Sa\u00fade avan\u00e7ou muito. Disse isso para o Ministro Mandetta ontem, quando tive a oportunidade de estar com ele, juntamente com a representa\u00e7\u00e3o da Deputada Fl\u00e1via Morais, que preside a nossa Frente Parlamentar Mista pela Causa do Diabetes. Na ocasi\u00e3o, junto com profissionais m\u00e9dicos e sociedade civil, discutimos como um todo a pol\u00edtica de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, de preven\u00e7\u00e3o e de tratamento dos pacientes com diabetes no Pa\u00eds. N\u00f3s avan\u00e7amos, sem sombra de d\u00favida, nesses \u00faltimos 31 anos, mas precisamos garantir os recursos financeiros necess\u00e1rios para fazer frente \u00e0s demandas.\r\nDeputado Geraldo Resende, eu tenho dito que sou uma inconformada. Hoje eu falei com cinco hospitais. \u00c0s 9 horas da manh\u00e3 eu j\u00e1 estava ao celular tratando das demandas que eles estavam me fazendo, e entre elas est\u00e3o as habilita\u00e7\u00f5es. Eu sei que o Ministro Mandetta tem 8 bilh\u00f5es de reais de habilita\u00e7\u00f5es estocadas. O Ministro Ricardo Barros j\u00e1 fez uma s\u00e9rie de habilita\u00e7\u00f5es, mas n\u00e3o d\u00e1 para uma portaria ministerial exigir que o hospital primeiro tenha toda a equipe, todos os equipamentos, toda a estrutura funcionando, para depois reconhecer, habilitar e repassar os recursos financeiros sem termos prazo para isso, Deputado Celso Sabino.\r\nO hospital pode ficar 1 ano, 2 anos aguardando habilita\u00e7\u00e3o, como se d\u00e1 nos processos que temos. O que acontece? Depois de tudo pronto e do servi\u00e7o iniciado, os m\u00e9dicos querem ir embora, porque o servi\u00e7o n\u00e3o \u00e9 habilitado. \u00c9 o caso da endovascular de Rio do Sul, que foi um dos motivos de uma das liga\u00e7\u00f5es de hoje de manh\u00e3, e da neurologista do hospital infantil da minha cidade, que tamb\u00e9m quer ir embora.\r\nEu sei que o Ministro Mandetta precisa de recursos financeiros. \u00c9 por isso que n\u00f3s, em especial a nossa Frente Parlamentar Mista da Sa\u00fade e a nossa Subcomiss\u00e3o de Sa\u00fade, temos que trabalhar por mais recursos para o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Sem a revis\u00e3o da tabela do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, sem a amplia\u00e7\u00e3o dos recursos para a rede pr\u00f3pria, para a rede privada prestadora de servi\u00e7os do SUS ou para os nossos filantr\u00f3picos, n\u00f3s n\u00e3o vamos cumprir com o que est\u00e1 estabelecido na nossa Constitui\u00e7\u00e3o, e nosso papel aqui na Casa tamb\u00e9m \u00e9 o de apoiar isso.\r\nPara encerrar, Presidente, como catarinense eu n\u00e3o posso me furtar a registrar com tristeza algo que aconteceu no nosso Estado, que \u00e9 t\u00e3o acolhedor, t\u00e3o pac\u00edfico. Refiro-me ao que estamos vendo nos jornais de circula\u00e7\u00e3o nacional hoje com rela\u00e7\u00e3o ao fato de que a M\u00edriam Leit\u00e3o n\u00e3o ir\u00e1 mais para uma Feira do Livro em Santa Catarina. N\u00f3s n\u00e3o podemos ter um Pa\u00eds radicalizado e dividido. Esta Casa j\u00e1 mostrou isso na quest\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia, mas precisamos avan\u00e7ar juntos. Eu, que defendo uma cultura de paz, quero dizer que n\u00f3s somos um pa\u00eds livre. O direito de ir e vir das pessoas precisa ser assegurado. Ent\u00e3o, lamento o fato de que ela estaria correndo risco, porque o nosso Estado \u00e9 um Estado pac\u00edfico.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F7%2F2019&txPagina=34&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T12:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CARMEN ZANOTTO, DEPUTADA FEDERAL, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, CONFER\u00caNCIA NACIONAL DE SA\u00daDE (16:2019, BRAS\u00cdLIA (DF)), FORTALECIMENTO, FINANCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, DEMOCRACIA, PARTICIPA\u00c7\u00c3O POPULAR.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da 16\u00aa Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade, em Bras\u00edlia, Distrito Federal. Diretrizes aprovadas durante o evento para subs\u00eddio \u00e0 formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas nacionais de sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero registrar que est\u00e1 sendo realizada aqui em Bras\u00edlia a 16\u00aa Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade. \r\nTive a oportunidade de participar da abertura do evento, como Presidente da Frente Parlamentar Mista da Sa\u00fade e como Presidente da Subcomiss\u00e3o Permanente de Sa\u00fade da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia.\r\nAcredito, Sr. Presidente, que, nesta 16\u00aa Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade, em que pesem as quest\u00f5es ideol\u00f3gicas, podemos avan\u00e7ar e fortalecer o Sistema \u00danico de Sa\u00fade, sistema esse em que os usu\u00e1rios dependem efetivamente do conjunto dos gestores municipais, dos gestores estaduais e do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.\r\nAqui na C\u00e2mara Federal n\u00f3s n\u00e3o vamos medir esfor\u00e7os, Sr. Presidente, para cobrar sempre a melhoria da gest\u00e3o e para garantir os recursos necess\u00e1rios para fazer frente \u00e0s demandas da sa\u00fade, que s\u00e3o crescentes. N\u00e3o suportamos mais ver pessoas na fila de espera para cirurgias eletivas e emerg\u00eancias superlotadas.\r\nEnt\u00e3o, que esta confer\u00eancia, com a qual se cumpre com o texto legal da Lei n\u00ba 8.142, de 1990, tenha um bom desfecho e que o desfecho seja em prol da popula\u00e7\u00e3o brasileira usu\u00e1ria do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.\r\nPe\u00e7o a V.Exa. que considere como lido o meu pronunciamento, Sr. Presidente, e que autorize a sua divulga\u00e7\u00e3o no programa A Voz do Brasil.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA CARMEN ZANOTTO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, com muito orgulho participamos neste domingo, 4 de agosto, junto com o Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, e demais autoridades, da abertura da 16\u00aa Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade, organizada pelo Conselho Nacional de Sa\u00fade e realizada pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.\r\nA Confer\u00eancia \u00e9 um dos mais importantes espa\u00e7os de di\u00e1logo entre Governo e sociedade para a constru\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas, e o seu relat\u00f3rio final ir\u00e1 subsidiar a elabora\u00e7\u00e3o do Plano Plurianual 2020-2023 e do Plano Nacional de Sa\u00fade.\r\nA proposta tem\u00e1tica para o evento \u00e9 um resgate \u00e0 mem\u00f3ria da 8\u00ba Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade, realizada em 1986, o primeiro evento de participa\u00e7\u00e3o social na sa\u00fade, em \u00e2mbito nacional, aberto \u00e0 sociedade. Ela foi considerada hist\u00f3rica por ter sido um marco para a democracia participativa para o SUS, j\u00e1 que o resultado gerou as bases para a Se\u00e7\u00e3o Da Sa\u00fade da Constitui\u00e7\u00e3o brasileira de 1988.\r\nPresidida por S\u00e9rgio Arouca, um dos l\u00edderes do Movimento da Reforma Sanit\u00e1ria, a 8\u00aa Confer\u00eancia reuniu pela primeira vez mais de 5 mil representantes de todos os segmentos da sociedade civil. Nos dias em que ocorreram os debates foram discutidos, entre outros pontos, um novo modelo de sa\u00fade para o Brasil. O relat\u00f3rio final indicava as diretrizes para a constru\u00e7\u00e3o de um sistema universal.\r\nMuito importante destacar que a etapa nacional, que tem como tema central Democracia e Sa\u00fade, ocorre ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o de aproximadamente 3 mil confer\u00eancias de sa\u00fade e a mobiliza\u00e7\u00e3o de todos os Estados brasileiros e do Distrito Federal, para consolidarem propostas relacionadas \u00e0 sa\u00fade.\r\nNo dia 4 de junho tivemos a oportunidade de participar, em Santa Catarina na cidade de Florian\u00f3polis, da 8\u00aa Confer\u00eancia Estadual de Sa\u00fade - Democracia e Sa\u00fade - Sa\u00fade como Direito e Consolida\u00e7\u00e3o e Financiamento do SUS, evento que \u00e9 realizado a cada 4 anos, onde destacamos os avan\u00e7os do SUS nesses 30 anos e os desafios dos pr\u00f3ximos anos.\r\nCom o tema Democracia e Sa\u00fade - Sa\u00fade como Direito e Consolida\u00e7\u00e3o e Financiamento do SUS, a Confer\u00eancia Estadual foi o espa\u00e7o onde as propostas escolhidas durante as 161 confer\u00eancias municipais, realizadas entre fevereiro e abril de 2019, foram votadas, para serem encaminhadas \u00e0 Confer\u00eancia Nacional que agora est\u00e1 sendo realizada aqui em Bras\u00edlia, at\u00e9 o dia 7 de agosto.\r\nDurante os 3 dias da Confer\u00eancia Estadual em Santa Catarina, foram debatidos tr\u00eas eixos tem\u00e1ticos: Sa\u00fade como Direito; Consolida\u00e7\u00e3o dos Princ\u00edpios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade; e Financiamento Adequado e Suficiente para o SUS. Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o de uma plen\u00e1ria final, mo\u00e7\u00f5es foram aprovadas para a etapa nacional.\r\nEm cumprimento ao regimento da 16\u00aa Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade, o relat\u00f3rio da 8\u00aa Confer\u00eancia foi entregue \u00e0 Comiss\u00e3o Organizadora da Etapa Nacional. Destacam-se, entre as diretrizes aprovadas nessa etapa, as que poder\u00e3o subsidiar a formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas nacionais de sa\u00fade. \r\nElencamos abaixo as propostas consolidadas no relat\u00f3rio final:\r\n- Respeitar a democracia participativa (Conselhos de Sa\u00fade e Confer\u00eancias de Sa\u00fade) como forma de participa\u00e7\u00e3o popular nos processos decis\u00f3rios, fortalecendo assim as inst\u00e2ncias de controle e de participa\u00e7\u00e3o no poder, garantindo capacita\u00e7\u00e3o aos conselheiros de sa\u00fade nos moldes do Programa de Fortalecimento das Pr\u00e1ticas de Educa\u00e7\u00e3o Permanente em Sa\u00fade, objetivando dar condi\u00e7\u00f5es de funcionamento e fortalecimento dos conselhos de sa\u00fade, como \u00f3rg\u00e3o deliberativo e de fiscaliza\u00e7\u00e3o, com autonomia e independ\u00eancia pol\u00edtica de gest\u00e3o.\r\n- Fortalecer a educa\u00e7\u00e3o permanente no SUS para os profissionais da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica para atendimento singular de cada indiv\u00edduo de acordo com as suas necessidades. \r\n- Desenvolver forma\u00e7\u00e3o/educa\u00e7\u00e3o permanente para conselheiros, por meio de recursos destinados via Fundo Estadual de Sa\u00fade, a fim de fortalecer os conselhos tornando-os estruturados e atuantes, ampliando a compet\u00eancia t\u00e9cnica e emocional dos conselheiros, considerando-se a import\u00e2ncia da participa\u00e7\u00e3o social no poder decis\u00f3rio das pr\u00e1ticas p\u00fablicas de sa\u00fade. Utilizar recursos como o telessa\u00fade, bem como a divulga\u00e7\u00e3o da atua\u00e7\u00e3o, para tomada de consci\u00eancia da sociedade acerca da import\u00e2ncia do controle social na sa\u00fade, despertando para temas como o financiamento do SUS com o objetivo de facilitar a compreens\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es e promover a efetiva participa\u00e7\u00e3o.\r\n- Articular a\u00e7\u00f5es intersetoriais nas tr\u00eas esferas do Governo, para investimentos em educa\u00e7\u00e3o, saneamento, moradia, seguran\u00e7a, lazer, habita\u00e7\u00e3o e regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, transporte, informa\u00e7\u00e3o e renda, propiciando o desenvolvimento econ\u00f4mico e social e a melhoria da qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o tendo como base o conceito ampliado de sa\u00fade.\r\n- Investir em educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade com inclus\u00e3o no curr\u00edculo escolar das informa\u00e7\u00f5es \u00fateis sobre o Sistema \u00danico de Sa\u00fade, utilizando os espa\u00e7os escolares como ambiente de conscientiza\u00e7\u00e3o e propaga\u00e7\u00e3o, ampliando a equipe multidisciplinar nas escolas da rede p\u00fablica de educa\u00e7\u00e3o. \r\n- Fortalecer e efetivar as a\u00e7\u00f5es da Pol\u00edtica de Educa\u00e7\u00e3o Permanente em sa\u00fade com iniciativas de aperfei\u00e7oamento e especializa\u00e7\u00e3o com \u00eanfase nos princ\u00edpios do SUS, contemplando as pol\u00edticas p\u00fablicas de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade e desenvolvendo temas como: equidade em sa\u00fade; aten\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas com defici\u00eancias e em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia; doen\u00e7as raras e infectocontagiosas; sa\u00fade mental; servi\u00e7os de regula\u00e7\u00e3o no Estado, entre outros, integrando profissionais, gestores e o controle social, a fim de melhorar a qualidade do servi\u00e7o p\u00fablico, otimizando recursos tamb\u00e9m destinados \u00e0s pesquisas estrat\u00e9gicas e o desenvolvimento de novas tecnologias em sa\u00fade para fortalecer o interc\u00e2mbio entre pesquisas cient\u00edficas e pol\u00edticas de sa\u00fade. \r\n- Criar e implantar novas iniciativas de humaniza\u00e7\u00e3o, beneficiando tanto os usu\u00e1rios como profissionais de sa\u00fade, desenvolvendo acolhimento com estratifica\u00e7\u00e3o de risco (com base no APSUS) por meio de escuta qualificada, garantindo adequada oferta de servi\u00e7os e a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade; buscando a integralidade da assist\u00eancia, tendo a aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica como a ordenadora dos servi\u00e7os; e melhorando a rela\u00e7\u00e3o usu\u00e1rio/profissional.\r\n- Utilizar a ferramenta planejamento estrat\u00e9gico para formular a\u00e7\u00f5es de: intersetorialidade, educa\u00e7\u00e3o permanente e comunica\u00e7\u00e3o (interna e externa) em parceria com o setor privado, criando estrat\u00e9gias de coletas de dados em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s necessidades da popula\u00e7\u00e3o, baseadas na incid\u00eancia e preval\u00eancia de cada comunidade, garantindo um diagn\u00f3stico preciso para implanta\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas que repercutam nos indicadores de sa\u00fade. \r\n- Valorizar os profissionais de sa\u00fade a partir do fortalecimento dos v\u00ednculos trabalhistas (concurso p\u00fablico), oferecer estrutura f\u00edsica adequada, fortalecer progress\u00e3o e plano de cargos e sal\u00e1rios, piso salarial a n\u00edvel nacional; incentivando a perman\u00eancia dos profissionais no setor p\u00fablico e evitando a rotatividade. \r\n- Realizar periodicamente pesquisa de qualidade dos servi\u00e7os de sa\u00fade com a popula\u00e7\u00e3o, utilizando sistemas de software para tabular os dados e posterior apresenta\u00e7\u00e3o no Conselho Municipal de Sa\u00fade incluindo o conhecimento das demandas da ouvidoria, melhorando o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o sobre direitos, deveres e responsabilidades, consequentemente ampliando a oferta de servi\u00e7os e o uso racional do SUS. \r\n- Ampliar, atualizar e popularizar a divulga\u00e7\u00e3o dos aplicativos e ferramentas gerenciais eletr\u00f4nicas em todas as esferas da sa\u00fade como o aplicativo MeudigiSUS, em que o paciente atualize seus dados, acompanhe todas as consultas agendadas, filas de espera, entre outros procedimentos no SUS. Que o estado fomente esta divulga\u00e7\u00e3o favorecendo a transpar\u00eancia e agilidade. \r\n- Unificar os sistemas de informa\u00e7\u00e3o entre as unidades hospitalares (p\u00fablicos e privados), unidades b\u00e1sicas, laborat\u00f3rios, usando como base o cart\u00e3o nacional do SUS, dando continuidade ao cuidado, efetivando a universalidade, integralidade e favorecendo a agilidade, facilitando a identifica\u00e7\u00e3o do perfil epidemiol\u00f3gico dos territ\u00f3rios. E assim promover a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, conforme as caracter\u00edsticas em cada local. Integrando os 3 entes federados a fim de otimizar recursos financeiros, apresentando maior transpar\u00eancia. \r\n- Encerramento do fundo partid\u00e1rio com os recursos com redu\u00e7\u00e3o de 70% no n\u00famero de: deputados estaduais, deputados federais e senadores. C\u00f3digo: Abrang\u00eancia: Estadual/Nacional Proposta: Rever os par\u00e2metros assistenciais, adequando-os \u00e0 realidade, seja em rela\u00e7\u00e3o ao financiamento e o uso de tecnologias mais modernas. Como: RNM, TM, PET SCAN e criar pol\u00edticas p\u00fablicas para doen\u00e7as novas e raras;\r\n- Fortalecer na forma\u00e7\u00e3o do profissional m\u00e9dico a semiologia (exame f\u00edsico e escuta qualificada) com qualifica\u00e7\u00e3o nos instrumentos de transfer\u00eancia do cuidado - elabora\u00e7\u00e3o de laudos m\u00e9dicos consistentes com CID e dados cl\u00ednicos; al\u00e9m da inclus\u00e3o de sa\u00fade alternativa. \r\n- Estabelecer regras para M\u00e9dicos formados em universidades p\u00fablicas ou financiadas pelo governo, para trabalhar em igual per\u00edodo em unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade com remunera\u00e7\u00e3o semelhante ao Programa Mais M\u00e9dicos. E Revalida uma vez a cada 2 anos aos m\u00e9dicos que fazem a faculdade fora do Brasil. \r\n -Vincular os formandos de medicina de universidades p\u00fablicas a prestar servi\u00e7os gratuitos nas Estrat\u00e9gias de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, por um tempo determinado em unidades de servi\u00e7os p\u00fablicos, a fim de promover mais promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e ter mais servi\u00e7os m\u00e9dicos prestados. Aprimorando tamb\u00e9m o funcionamento das redes de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, articulando a assist\u00eancia social, educa\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a.\r\n- Formula\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o de projeto de resid\u00eancia multiprofissional e m\u00e9dica para a aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria.\r\n- Estimular parcerias com universidades regionais a fim de estimular resid\u00eancias m\u00e9dicas e especializa\u00e7\u00f5es para futuros credenciamentos na \u00e1rea da sa\u00fade. \r\n- Refor\u00e7ar a integra\u00e7\u00e3o entre educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade, fortalecendo o Programa Sa\u00fade na Escola (PSE), como norteador dos objetivos de atua\u00e7\u00e3o. Incluir gincanas culturais, l\u00fadicas e ecol\u00f3gicas, a\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a alimentar e promo\u00e7\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel, preven\u00e7\u00e3o ao uso de \u00e1lcool, tabaco, crack e outras drogas, sa\u00fade mental no contexto escolar, atividade f\u00edsica, planejamento familiar, infec\u00e7\u00e3o sexualmente transmiss\u00edvel (IST), higiene pessoal, sa\u00fade bucal dentre outras. Implementando a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o, valorizando o atendimento da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, direitos de cada cidad\u00e3o bem como os servi\u00e7os prestados pela Secretaria de Sa\u00fade; e como tema transversal: participa\u00e7\u00e3o social, educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o ambiental e pol\u00edticas p\u00fablicas. \r\n- Fortalecer estrat\u00e9gias de preven\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade com vistas a subsidiar os usu\u00e1rios \u00e0 gest\u00e3o do seu cuidado, favorecendo o protagonismo e a corresponsabiliza\u00e7\u00e3o por meio de incentivos na participa\u00e7\u00e3o em grupos de sa\u00fade; informa\u00e7\u00e3o e servi\u00e7os que respeitem a realidade com amplia\u00e7\u00e3o do acesso ao servi\u00e7o de sa\u00fade mental em todos os n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o. \r\n- Avaliar a\u00e7\u00f5es das pol\u00edticas p\u00fablicas de mulheres de acordo com as propostas aprovadas na Confer\u00eancia tem\u00e1tica realizada. \r\n - Intensificar a\u00e7\u00f5es voltadas ao acolhimento de imigrantes (venezuelanos, haitiano etc.). \r\n- Assegurar o atendimento humanizado - acolhimento com classifica\u00e7\u00e3o de risco em todos os servi\u00e7os que prestam assist\u00eancia aos usu\u00e1rios do SUS, p\u00fablicos e privados contratados. \r\n- Ampliar as a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o popular estimulando a participa\u00e7\u00e3o na tomada de decis\u00f5es e no processo de promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e preven\u00e7\u00e3o de agravos, reconhecendo os saberes populares no SUS (Medicina Emp\u00edrica). \r\n- Sugerir que gestores p\u00fablicos de sa\u00fade tenham forma\u00e7\u00e3o na \u00e1rea de gest\u00e3o e n\u00e3o assistencial.\r\n- Implantar na grade curricular de disciplina de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade C\u00f3digo: Abrang\u00eancia: Estadual Proposta: Que as demandas judicializadas sejam avaliadas por comiss\u00e3o de profissionais de acordo com o pedido realizado. C\u00f3digo: Abrang\u00eancia: Estadual Proposta: Intensificar parcerias com universidades, institui\u00e7\u00f5es de ensino em geral, Regional de Sa\u00fade, pastoral da sa\u00fade, dentre outros, para capacitar profissionais nas pr\u00e1ticas dos grupos terap\u00eauticos integrativos complementares.\r\n- Criar mecanismos para capacitar e incentivar a participa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade para a popula\u00e7\u00e3o; C\u00f3digo: Abrang\u00eancia: Estadual Proposta: Implantar/executar efetivamente as redes de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade. Formar grupo facilitador para irem at\u00e9 as comunidades e esclarecer: demandas de exames, cirurgias, listas de espera para consultas e requisi\u00e7\u00f5es.\r\nPor fim, lembramos que, por defini\u00e7\u00e3o, as Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade s\u00e3o conjuntos de programas, a\u00e7\u00f5es e decis\u00f5es tomadas pelos governos nacional, estadual e municipal que afetam todos os cidad\u00e3os, de todas as escolaridades, independente de sexo, cor, religi\u00e3o ou classe social. A Pol\u00edtica P\u00fablica deve ser constru\u00edda a partir da participa\u00e7\u00e3o direta da sociedade civil, a\u00e7\u00e3o concretizada na 8\u00aa Confer\u00eancia Estadual de Sa\u00fade e agora na Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade.\r\nRefor\u00e7amos que o Brasil \u00e9 o \u00fanico pa\u00eds do mundo com mais de 100 milh\u00f5es de habitantes que tem um sistema de sa\u00fade p\u00fablico e gratuito. Sabemos que a sa\u00fade \u00e9 investimento na vida das pessoas e na coletividade. E, o que \u00e9 mais importante, destacamos que 100% dos brasileiros usam o SUS.\r\nA maioria dos Munic\u00edpios investe al\u00e9m do que prev\u00ea a Constitui\u00e7\u00e3o. Deveriam investir 15%, mas a grande maioria aplica 24% da receita, e alguns chegam a 37%. Nos Estados, que deveriam investir 12%, a m\u00e9dia \u00e9 de 14%. Precisamos ampliar os recursos or\u00e7ament\u00e1rios nesta \u00e1rea t\u00e3o importante para a nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nEmbora tenhamos um dos melhores sistemas de sa\u00fade p\u00fablica do mundo, a popula\u00e7\u00e3o ainda sofre com algumas fragilidades, que precisam ser superadas, para que possamos melhorar o acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade no nosso Pa\u00eds. O usu\u00e1rio do SUS \u00e9 a nossa maior preocupa\u00e7\u00e3o e o foco de nossa luta, sempre!\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que o presente pronunciamento seja transcrito nos Anais desta Casa e divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T12:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPACTO NACIONAL PELA IMPLEMENTA\u00c7\u00c3O DE POL\u00cdTICAS P\u00daBLICAS DE PREVEN\u00c7\u00c3O E COMBATE \u00c0 VIOL\u00caNCIA CONTRA AS MULHERES, ASSINATURA.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a modifica\u00e7\u00e3o do sistema de Previd\u00eancia Social, na vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em segundo turno. Cria\u00e7\u00e3o do Pacto Nacional pela Implementa\u00e7\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas de Preven\u00e7\u00e3o e Combate \u00e0 Viol\u00eancia contra as Mulheres.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Cidadania vota \"n\u00e3o\".\r\nQuero destacar que foi assinado, na manh\u00e3 de hoje, o Pacto Nacional pela Implementa\u00e7\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas de Preven\u00e7\u00e3o e Combate \u00e0 Viol\u00eancia contra as Mulheres. Participaram da cerim\u00f4nia de assinatura o Ministro Sergio Moro; a Deputada Soraya Santos, 1\u00aa Secret\u00e1ria desta Casa; a Deputada Professora Dorinha, nossa Coordenadora da Secretaria da Mulher; a Deputada Iracema Portella, nossa Procuradora da Mulher; al\u00e9m de representantes de \u00f3rg\u00e3os do Governo.\r\nPrecisamos enfrentar efetivamente essa epidemia de viol\u00eancia contra a mulher que estamos vivendo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-08T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "CARMEN ZANOTTO, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, CERIM\u00d4NIA, PACTO NACIONAL PELA IMPLEMENTA\u00c7\u00c3O DE POL\u00cdTICAS P\u00daBLICAS DE PREVEN\u00c7\u00c3O E COMBATE \u00c0 VIOL\u00caNCIA CONTRA AS MULHERES, MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, PODER EXECUTIVO, PODER LEGISLATIVO, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO, BANCADA FEMININA, CONGRESSO NACIONAL.\r\nCOMBATE, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, CRIA\u00c7\u00c3O, PROCURADORIA DA MULHER, C\u00c2MARA MUNICIPAL, MUNIC\u00cdPIO, SANTA CATARINA.\r\nLEI MARIA DA PENHA, ANIVERS\u00c1RIO, COMBATE, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, FEMINIC\u00cdDIO.\r\nPROCURADORIA DA MULHER, ANIVERS\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Assinatura do Pacto Nacional pela Implementa\u00e7\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas de Preven\u00e7\u00e3o e Combate \u00e0 Viol\u00eancia contra as Mulheres, no Minist\u00e9rio Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica. Transcurso do 13\u00ba anivers\u00e1rio de promulga\u00e7\u00e3o da Lei Maria da Penha, destinada ao combate \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica contra a mulher. Alto \u00edndice de viol\u00eancia contra as mulheres no Brasil. Comemora\u00e7\u00e3o do 10\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o da Procuradoria da Mulher da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA CARMEN ZANOTTO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, como Procuradora Adjunta da C\u00e2mara Federal, participamos na manh\u00e3 dessa quarta-feira, dia 7 de agosto, no Minist\u00e9rio Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica (MJSP), juntamente com o Ministro Sergio Moro e demais autoridades, da cerim\u00f4nia de assinatura do Pacto Nacional pela Implementa\u00e7\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas de Preven\u00e7\u00e3o e Combate \u00e0 Viol\u00eancia contra as Mulheres. \r\nO ato, coordenado pelo Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e assinado por dez outros \u00f3rg\u00e3os, entre eles a Procuradoria e Secretaria da Mulher na C\u00e2mara dos Deputados, tem como objetivo promover a articula\u00e7\u00e3o entre diversos atores do poder p\u00fablico para desenvolver, de forma coordenada, a\u00e7\u00f5es concretas e efetivas de preven\u00e7\u00e3o e combate \u00e0 viol\u00eancia contra as mulheres.\r\nPreocupada com o aumento no n\u00famero dos casos de viol\u00eancia contra a mulher no meu Estado e em todo o Brasil, estamos realizando um intenso trabalho para estimular a cria\u00e7\u00e3o de Procuradorias da Mulher em todas as C\u00e2maras Municipais de Santa Catarina. \r\nPara que isso se torne realidade, articulamos uma ampla agenda com os representantes dos legislativos municipais. Acreditamos que com as Procuradorias da Mulher podemos qualificar os debates de g\u00eanero nos Parlamentos, recebendo e encaminhando aos \u00f3rg\u00e3os competentes as den\u00fancias da popula\u00e7\u00e3o.\r\nAinda em rela\u00e7\u00e3o ao Pacto Nacional, coordenado pelo Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, importante destacar que os pactuantes se comprometem a trabalhar em uma s\u00e9rie de a\u00e7\u00f5es conjuntas envolvendo Executivo, Legislativo e Minist\u00e9rio P\u00fablico, como, por exemplo, o aperfei\u00e7oamento do marco normativo de prote\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia; proposi\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de gera\u00e7\u00e3o de renda para essas mulheres, bem como medidas preventivas da paz familiar; programas educativos de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher e programas de ressocializa\u00e7\u00e3o do agressor; elabora\u00e7\u00e3o de protocolos de atendimento das v\u00edtimas para os agentes de seguran\u00e7a p\u00fablica; pol\u00edticas de combate ao tr\u00e1fico internacional de mulheres e protocolos para atendimento das mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia no exterior.\r\nComo bem lembrou o Ministro Sergio Moro durante a cerim\u00f4nia, o Pacto Nacional \u00e9 a consolida\u00e7\u00e3o de um processo iniciado h\u00e1 meses, no in\u00edcio do ano, em parceria com a bancada feminina no Congresso.\r\nMuito oportuno destacar ainda neste momento a fala pontual da Procuradora-Geral da Rep\u00fablica, Raquel Dodge, que citou a escritora Clarice Lispector e destacou a luta hist\u00f3rica das mulheres pelos pr\u00f3prios direitos pol\u00edticos e civis ao longo da hist\u00f3ria. \"Liberdade \u00e9 pouco. O que queremos ainda n\u00e3o tem nome\", disse. \"Sim, liberdade \u00e9 pouco. O que queremos \u00e9 dignidade\", destacou Dodge.\r\nAl\u00e9m do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, assinam o Pacto o Conselho Nacional de Justi\u00e7a, os Minist\u00e9rios da Mulher, Fam\u00edlia e Direitos Humanos, da Cidadania, das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, a Procuradoria da Mulher no Senado Federal, a Procuradoria dos Direitos da Mulher na C\u00e2mara dos Deputados, o Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico, a Defensoria P\u00fablica, o Col\u00e9gio Nacional dos Defensores P\u00fablicos Gerais e o Conselho Nacional dos Chefes da Pol\u00edcia Civil.\r\nN\u00e3o podemos deixar de ressaltar que o Pacto Nacional foi assinado justamente no dia em que a Lei Maria da Penha completa 13 anos, a Lei n\u00ba 11.340, de 2006, legisla\u00e7\u00e3o que endureceu as puni\u00e7\u00f5es para crimes de viol\u00eancia dom\u00e9stica ou familiar, em mais uma importante a\u00e7\u00e3o na tentativa de estancar o ciclo de viol\u00eancia contra a mulher.\r\nEm 1983, Maria da Penha Maia Fernandes foi v\u00edtima de tentativa de morte e, por consequ\u00eancia dos tiros que levou de seu marido, ficou parapl\u00e9gica. Por quase 20 anos, ela lutou por justi\u00e7a e se tornou s\u00edmbolo de luta em todo o Brasil. \r\nApesar de toda a luta, ainda h\u00e1 muito a se fazer. Mais de 1,6 milh\u00f5es de mulheres foram espancadas ou sofreram tentativa de feminic\u00eddio no Brasil, de acordo com levantamento elaborado pelo Datafolha, realizado em fevereiro de 2019 e encomendado pela ONG F\u00f3rum Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica para avaliar o impacto da viol\u00eancia contra as mulheres no Pa\u00eds. \r\nO levantamento Viol\u00eancia contra as Mulheres foi feito nos dias 4 e 5 de fevereiro, ouvindo 2.084 pessoas em 130 Munic\u00edpios brasileiros.\r\nConforme consta da pesquisa 76,4 %, das mulheres que sofreram viol\u00eancia dizem que o agressor era pessoa conhecida. Na pesquisa, 27,4% das entrevistadas disseram ter sofrido algum tipo de viol\u00eancia, mas, dessas, 52% n\u00e3o denunciaram os casos. Das que buscaram ajuda, 23,8% disseram ter procurado algum \u00f3rg\u00e3o especializado (delegacias da mulher, delegacias comuns, ou ligaram para o 190). \r\nA Lei Maria da Penha tem sido divulgada, \u00e9 conhecida das mulheres, gerando desta forma maior seguran\u00e7a para a den\u00fancia, mas infelizmente ainda \u00e9 pouco. \u00c9 preciso avan\u00e7ar em pol\u00edticas p\u00fablicas de conscientiza\u00e7\u00e3o e de seguran\u00e7a. A Lei n\u00e3o evitou que a viol\u00eancia contra as mulheres acontecesse, mas \u00e9 importante frisarmos que antes dela n\u00e3o existia uma rede de prote\u00e7\u00e3o e mecanismos eficientes de den\u00fancia.\r\nTemos que mais uma vez dizer que a cada 17 minutos uma mulher \u00e9 agredida fisicamente no Brasil, de meia em meia hora uma mulher sofre viol\u00eancia psicol\u00f3gica ou moral, a cada 3 horas algu\u00e9m relata um caso de c\u00e1rcere privado.\r\nA luta para a redu\u00e7\u00e3o das amea\u00e7as, das agress\u00f5es e das mortes continua, sendo na aprova\u00e7\u00e3o de projetos de lei, seja em debates atrav\u00e9s de audi\u00eancias p\u00fablicas, semin\u00e1rios, seja na ilumina\u00e7\u00e3o das c\u00fapulas do Congresso Nacional, na cor lil\u00e1s, no per\u00edodo de 1 a 25 de agosto, para que sejam lembrados os 13 anos da Lei Maria da Penha.\r\nN\u00e3o poderia encerrar minha fala sem antes destacar que a Procuradoria da Mulher comemorou 10 anos de exist\u00eancia, \u00f3rg\u00e3o institucional criado em 2009, com o objetivo de zelar pela participa\u00e7\u00e3o mais efetiva das Deputadas nas atividades da Casa e tamb\u00e9m fiscalizar e acompanhar programas do Executivo, receber den\u00fancias de discrimina\u00e7\u00e3o e viol\u00eancia contra a mulher e cooperar com organismos nacionais e internacionais na produ\u00e7\u00e3o dos direitos da mulher.\r\nPe\u00e7o que o presente pronunciamento seja registrado nos Anais desta Casa e divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F8%2F2019&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T12:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, POL\u00cdCIA RODOVI\u00c1RIA FEDERAL, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Transcurso do 91\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, nobre Presidente Hugo Leal.\r\nQuero saudar todos os colegas Deputados por esta iniciativa, saudar todos os homens e mulheres da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal. As senhoras e os senhores v\u00e3o muito al\u00e9m de vigiar ou controlar a nossa velocidade nas rodovias federais. Voc\u00eas zelam pelas nossas vidas, voc\u00eas cuidam do contrabando. E \u00e9 a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal, sim, que faz a vigil\u00e2ncia permanente da entrada de drogas no Pa\u00eds.\r\nOs 91 anos da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal significam 91 anos de seguran\u00e7a para aqueles que se utilizam das rodovias federais. Portanto, hoje, nesta Sess\u00e3o Solene, e em todos os dias, n\u00f3s precisamos destacar o trabalho que os senhores executam durante 24 horas por dia, zelando por cada um de n\u00f3s, por cada um dos brasileiros e dos visitantes que v\u00eam ao Pa\u00eds e trafegam nas nossas rodovias.\r\nSim, acredito que os dias n\u00e3o s\u00e3o f\u00e1ceis, porque, se fossem, n\u00f3s n\u00e3o precisar\u00edamos ter aqui uma Frente Parlamentar em Defesa da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria. Se fossem f\u00e1ceis, n\u00e3o precisariam os senhores estar aqui. Eu quero saudar na pessoa do S\u00e9rgio todos os policiais rodovi\u00e1rios federais do Estado de Santa Catarina, que lutam pela perman\u00eancia e pela conquista dos direitos de cada um e cada uma.\r\nPortanto, em nome do meu partido, o Cidadania, nesta Sess\u00e3o Solene eu quero agradecer a cada homem e mulher que est\u00e3o aqui conosco, a cada homem e mulher que perderam a vida nos defendendo e nos protegendo nas rodovias por nosso Pa\u00eds afora.\r\nMuito obrigada a voc\u00eas pelo zelo e por esse trabalho \u00e1rduo de dar prote\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a para cada um de n\u00f3s.\r\nObrigada a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PL 2295/2000, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, PROFISS\u00c3O, ENFERMEIRO, T\u00c9CNICO DE ENFERMAGEM, AUXILIAR DE ENFERMAGEM, PARTEIRA, LIMITA\u00c7\u00c3O, JORNADA ESPECIAL DE TRABALHO, AN\u00c1LISE.\r\nEXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA), AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.295, de 2000, sobre a fixa\u00e7\u00e3o da jornada de trabalhos dos profissionais da enfermagem em 30 horas semanais. Convic\u00e7\u00e3o quanto ao reconhecimento, pelo Presidente Jair Bolsonaro, da import\u00e2ncia do papel exercido pelos enfermeiros na sa\u00fade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Nobre Presidente, Deputado Charles Fernandes, eu quero aqui registrar a situa\u00e7\u00e3o da enfermagem no Brasil. Sou enfermeira por forma\u00e7\u00e3o e, nesta Casa, tenho lutado pela da jornada de 30 horas, mat\u00e9ria tratada no Projeto de Lei n\u00ba 2.295, de 2000, e pelo piso salarial para os profissionais da enfermagem.\r\nNa semana passada, eu n\u00e3o tive a oportunidade de utilizar a tribuna e nem os microfones aqui do plen\u00e1rio, mas quero registar que tive a oportunidade, durante o F\u00f3rum Parlamentar Catarinense, de estar com o Presidente Jair Bolsonaro na \u00faltima quinta-feira e conversei com ele a respeito do pronunciamento em que ele colocou que os profissionais m\u00e9dicos que n\u00e3o passassem no REVALIDA poderiam, ent\u00e3o, trabalhar como enfermeiros, ganhando menos.\r\nFicou muito claro para mim que, na sua fala, ele n\u00e3o teve nenhuma inten\u00e7\u00e3o de magoar a enfermagem brasileira. Ainda mais ele que teve a assist\u00eancia da enfermagem quando sofreu o epis\u00f3dio em que foi ferido. Ele sabe da import\u00e2ncia que n\u00f3s enfermeiros, t\u00e9cnicos e auxiliares temos para a aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nSomos mais de 2 milh\u00f5es de profissionais no Pa\u00eds, e tenho certeza de que ele reconhece o papel da enfermagem e a import\u00e2ncia que ela tem para a sa\u00fade p\u00fablica e para a assist\u00eancia da popula\u00e7\u00e3o brasileira, como um todo, no Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que meu discurso seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=12&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o da posse de arma de fogo em \u00e1reas rurais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, o Cidadania orienta \"n\u00e3o\". N\u00f3s precisamos deliberar sobre essa mat\u00e9ria, precisamos ir ao m\u00e9rito dela, porque precisamos dar prote\u00e7\u00e3o especialmente aos homens e \u00e0s mulheres, \u00e0s fam\u00edlias que moram no meio rural, ao patrim\u00f4nio delas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=205&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR MISTA DA PRIMEIRA INF\u00c2NCIA, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O, FILHOS, PAIS, PATERNIDADE, DEFESA.\r\nMARCO LEGAL DA PRIMEIRA INF\u00c2NCIA, DEFESA.\r\nPRIMEIRA INF\u00c2NCIA, CRIAN\u00c7A, FAM\u00cdLIA, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA.\r\nDIREITOS HUMANOS, MAPA DA VIOL\u00caNCIA, AN\u00c1LISE.\r\nPROGRAMA CRIAN\u00c7A FELIZ, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nSEMANA MUNDIAL DA AMAMENTA\u00c7\u00c3O, REALIZA\u00c7\u00c3O, FUNDO DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS PARA A INF\u00c2NCIA (UNICEF), ORGANIZA\u00c7\u00c3O MUNDIAL DA SA\u00daDE (OMS).\r\nAMAMENTA\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, LAN\u00c7AMENTO.\r\nSEMIN\u00c1RIO DE ALEITAMENTO MATERNO DA REDE CEGONHA SERRA CATARINENSE (2019, LAGES (SC)).",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da participa\u00e7\u00e3o dos pais na educa\u00e7\u00e3o dos filhos. Avan\u00e7os decorrentes da aprova\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.257, de 2016, o chamado Marco Legal da Primeira Inf\u00e2ncia. Resultados positivos do Programa Crian\u00e7a Feliz, lan\u00e7ado pelo Governo Federal. Promo\u00e7\u00e3o da Semana Mundial do Aleitamento Materno. Lan\u00e7amento, pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, da campanha anual de amamenta\u00e7\u00e3o. Realiza\u00e7\u00e3o do I Semin\u00e1rio de Aleitamento Materno da Rede Cegonha Serra Catarinense, no Munic\u00edpio de Lages, Estado de Santa Catarina.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada \u00e0 nobre Deputada Geovania de S\u00e1, que est\u00e1 presidindo esta sess\u00e3o de debates. \r\nDeputada, eu pe\u00e7o a V.Exa. que fa\u00e7a divulgar nos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa o meu pronunciamento com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Semana Mundial do Aleitamento Materno e tamb\u00e9m o meu pronunciamento sobre os direitos dos homens para o exerc\u00edcio da paternidade ativa. Esses dois temas, nobre Presidente, est\u00e3o diretamente relacionados ao crescimento e desenvolvimento das crian\u00e7as, em especial crian\u00e7as de zero a 6 anos de vida. O ato de amamentar e a assun\u00e7\u00e3o da paternidade respons\u00e1vel no cuidado e educa\u00e7\u00e3o dos filhos s\u00e3o muito importantes. Por isso, Sra. Presidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado nos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, para que as m\u00e3es amamentem cada vez mais seus filhos e para que os pais tamb\u00e9m participem do cuidado e da cria\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as no Pa\u00eds.\r\nMuito obrigada, Sra. Presidente.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Obrigada, nobre colega Deputada Carmen Zanotto.\r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELA SRA. DEPUTADA CARMEN ZANOTTO.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, agosto \u00e9 o m\u00eas de valoriza\u00e7\u00e3o da paternidade. Busca-se a sensibiliza\u00e7\u00e3o da sociedade para a import\u00e2ncia da participa\u00e7\u00e3o do pai no crescimento e desenvolvimento de seus filhos. O tema deste ano \u00e9 Direitos dos homens para o exerc\u00edcio da paternidade ativa. \r\n A a\u00e7\u00e3o tem como objetivo incentivar o envolvimento do pai nos cuidados com a crian\u00e7a nos primeiros anos de vida, fortalecer os v\u00ednculos familiares, mostrar os benef\u00edcios dessa aproxima\u00e7\u00e3o e evitar o abandono afetivo. \r\nEsse tema, nobres Deputados, \u00e9 uma das principais pautas da Frente Parlamentar Mista da Primeira Inf\u00e2ncia, da qual sou membro. Desde 2016, o Brasil j\u00e1 possui uma das leis mais avan\u00e7adas do mundo sobre pol\u00edticas p\u00fablicas para crian\u00e7as de at\u00e9 6 anos de idade, a Lei Federal n\u00ba 13.257, conhecida como o Marco Legal da Primeira Inf\u00e2ncia.\r\nComo se sabe, a primeira inf\u00e2ncia \u00e9 o per\u00edodo que abrange os seis primeiros anos de vida da crian\u00e7a. Segundo evid\u00eancias cient\u00edficas, este \u00e9 um momento crucial na forma\u00e7\u00e3o do ser humano. Desde os aspectos f\u00edsico-nutricionais at\u00e9 as viv\u00eancias afetivas, cognitivas e sociais, as experi\u00eancias que ocorrem neste per\u00edodo acarretam consequ\u00eancias para toda a vida. Nesta fase s\u00e3o estabelecidas as bases de todas as compet\u00eancias necess\u00e1rias para uma vida saud\u00e1vel e o exerc\u00edcio de uma cidadania plena. \r\nAs pesquisas tamb\u00e9m indicam que, para promover o desenvolvimento infantil integral, \u00e9 imprescind\u00edvel apoiar as fam\u00edlias, os cuidadores, os educadores e demais profissionais que atuam junto a essa popula\u00e7\u00e3o.\r\nA taxa de retorno do que \u00e9 aplicado na primeira inf\u00e2ncia, em cuidado e educa\u00e7\u00e3o, est\u00e1 entre 7 e 10 vezes mais do que o aplicado nas idades posteriores. Trata-se, portanto, de um trabalho de preven\u00e7\u00e3o da maior import\u00e2ncia. Assim, tanto por representarem o \"futuro da Na\u00e7\u00e3o\", como por merecerem o que de melhor podemos lhes oferecer enquanto cidad\u00e3os do presente, as crian\u00e7as demandam aten\u00e7\u00e3o especial. \r\nOs conhecimentos derivados das pesquisas mencionadas indicam que v\u00e1rios problemas relatados no \u00faltimo Mapa da Viol\u00eancia no Brasil, tais como aumento dos \u00edndices de viola\u00e7\u00e3o dos direitos humanos, mortalidade juvenil, criminalidade e problemas de sa\u00fade p\u00fablica, poderiam ser evitados a partir de pr\u00e1ticas de cuidado, educa\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o da cidadania desde o in\u00edcio da vida. \r\nDe fato, sabemos que milhares de crian\u00e7as no Brasil carecem das condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para desenvolver seu potencial, e gastamos infinitamente mais com medidas reparativas do que com preven\u00e7\u00e3o. \r\nDeste modo, reconhecendo que a primeira inf\u00e2ncia \u00e9 o per\u00edodo mais estrat\u00e9gico para a forma\u00e7\u00e3o de um cidad\u00e3o saud\u00e1vel, respons\u00e1vel e produtivo, entendemos que \u00e9 fundamental o apoio das pol\u00edticas p\u00fablicas \u00e0s fam\u00edlias e a toda a sociedade para que cuidarem integralmente das crian\u00e7as.\r\nDentre os muitos benef\u00edcios propostos pelo Marco Legal da Primeira Inf\u00e2ncia, destaca-se a defini\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios e diretrizes que devem nortear a Pol\u00edtica Integrada pela Primeira Inf\u00e2ncia, entre os quais a no\u00e7\u00e3o de que a crian\u00e7a \u00e9 cidad\u00e3, sujeito de direitos e prioridade absoluta. Na medida de sua capacidade e segundo suas caracter\u00edsticas, deve ter oportunidade de participar das a\u00e7\u00f5es que a afetam.\r\n As crian\u00e7as devem ser criadas, atendidas e educadas com respeito a seu ritmo de desenvolvimento, com responsabilidades compartilhadas por pai e m\u00e3e, pela sociedade, pelo Estado. \r\nTodas as crian\u00e7as t\u00eam os mesmos direitos, por isso \u00e9 necess\u00e1rio reduzir as desigualdades no acesso aos servi\u00e7os garantidos por lei. Para tanto, as a\u00e7\u00f5es intersetoriais devem ser descentralizadas e articuladas, assim como \u00e9 necess\u00e1rio garantir atendimento integral e integrado.\r\nAp\u00f3s um consistente processo de escuta da sociedade para aperfei\u00e7oamento do projeto de lei de autoria do ent\u00e3o Deputado Osmar Terra, do qual tive a oportunidade de ser coautora, o Marco Legal deliberou como estrat\u00e9gia central a cria\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Integrada da Primeira Inf\u00e2ncia.\r\n Entre as inova\u00e7\u00f5es propostas pelo Marco Legal est\u00e3o a garantia \u00e0s crian\u00e7as ao direito de brincar, a qualifica\u00e7\u00e3o de profissionais de acordo com as especificidades da primeira inf\u00e2ncia e a amplia\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a-paternidade.\r\n Com a nova legisla\u00e7\u00e3o, estabeleceu-se ainda a divis\u00e3o igualit\u00e1ria de direitos e responsabilidades entre pais, m\u00e3es e respons\u00e1veis, al\u00e9m da aten\u00e7\u00e3o especial a m\u00e3es que optam por entregar seus filhos \u00e0 ado\u00e7\u00e3o e gestantes em deten\u00e7\u00e3o.\r\nO Marco Legal tamb\u00e9m refor\u00e7a a import\u00e2ncia do atendimento domiciliar, especialmente para crian\u00e7as de fam\u00edlias em condi\u00e7\u00f5es de vulnerabilidade social. Essa \u00e9 uma das bases do Programa Crian\u00e7a Feliz, do Governo Federal. Diversos estudos cient\u00edficos t\u00eam comprovado que os seis primeiros anos de vida da crian\u00e7a, incluindo a gesta\u00e7\u00e3o, s\u00e3o cruciais para o desenvolvimento humano.\r\nO Minist\u00e9rio da Cidadania coordena as a\u00e7\u00f5es do Crian\u00e7a Feliz por meio da Secretaria Especial do Desenvolvimento Social. O programa integra as \u00e1reas da Sa\u00fade, Assist\u00eancia Social, Educa\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a, Cultura e Direitos Humanos. \r\nNas visitas semanais, t\u00e9cnicos capacitados orientam sobre o desenvolvimento das crian\u00e7as de at\u00e9 3 anos benefici\u00e1rias do Bolsa Fam\u00edlia e de at\u00e9 6 anos que recebem o Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada - BPC. As gestantes tamb\u00e9m recebem atendimento. O programa passar\u00e1 tamb\u00e9m a atender crian\u00e7as de at\u00e9 3 anos do Cadastro \u00danico para Programas Sociais do Governo Federal.\r\nAt\u00e9 o momento, o Programa Crian\u00e7a Feliz est\u00e1 presente em 2.622 Munic\u00edpios brasileiros e j\u00e1 atendeu mais de 519 mil crian\u00e7as e gestantes. No total, mais de 12,1 milh\u00f5es de visitas domiciliares foram realizadas por cerca de 16 mil profissionais capacitados para orientar as fam\u00edlias a impulsionar o desenvolvimento cognitivo, motor, socioafetivo e de linguagem das crian\u00e7as de at\u00e9 3 anos benefici\u00e1rias do Bolsa Fam\u00edlia e daquelas com at\u00e9 6 anos que recebem o BPC.\r\nPe\u00e7o que o presente pronunciamento seja registrado nos Anais desta Casa e divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, mais de 170 pa\u00edses no mundo inteiro celebraram, de 1\u00ba a 7 de agosto, a Semana Mundial do Aleitamento Materno (SMAM), promovida pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) e o Fundo das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Inf\u00e2ncia (UNICEF).\r\nA data, celebrada desde 1992, foi estabelecida pela Alian\u00e7a Mundial de A\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Amamenta\u00e7\u00e3o (WABA), com o objetivo de promover os benef\u00edcios do aleitamento materno. \r\nNo Brasil, a Lei n\u00ba 13.435, de 12 de abril de 2017, instituiu agosto como o M\u00eas do Aleitamento Materno, mais conhecido como Agosto Dourado, em refer\u00eancia ao \"padr\u00e3o ouro\" de qualidade do leite materno.\r\nDentro da campanha anual de amamenta\u00e7\u00e3o, lan\u00e7ada pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, est\u00e1 programada uma s\u00e9rie de eventos para promover a amamenta\u00e7\u00e3o natural e melhorar a sa\u00fade de beb\u00eas.\r\nDesde o dia 1\u00ba de agosto, o Centro de Refer\u00eancia Nacional de Bancos de Leite Humano (BLH) e o Instituto Nacional de Sa\u00fade da Mulher, da Crian\u00e7a e do Adolescente Fernandes Figueira (IFF/FIOCRUZ) participam da campanha de 2019, que este ano adotou este slogan: Empoderar m\u00e3es e pais, favorecer a amamenta\u00e7\u00e3o. Hoje e para o futuro! \r\nO objetivo \u00e9 conscientizar pais e familiares sobre seu papel no apoio \u00e0 pr\u00e1tica do aleitamento materno, criando um ambiente que permita \u00e0 m\u00e3e manter a amamenta\u00e7\u00e3o como fonte exclusiva de nutri\u00e7\u00e3o nos primeiros 6 meses de vida e como fonte complementar at\u00e9 os 2 anos de idade.\r\nAl\u00e9m de incentivar o aleitamento materno, \u00e9 fundamental chamar aten\u00e7\u00e3o para as dificuldades enfrentadas pela m\u00e3e trabalhadora que amamenta, e para a discrimina\u00e7\u00e3o e a intoler\u00e2ncia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 amamenta\u00e7\u00e3o em espa\u00e7os p\u00fablicos ou at\u00e9 mesmo privados.\r\nAl\u00e9m da licen\u00e7a maternidade de at\u00e9 180 dias, tendo seu sal\u00e1rio recebido integralmente, a m\u00e3e trabalhadora tem direito a dois descansos de 30 minutos no servi\u00e7o para amamentar o beb\u00ea. Importante destacar que esse \u00e9 um tempo extra, n\u00e3o pode ser confundido com o tempo natural para almo\u00e7o ou descansos. Outro fator importante \u00e9 que a lei determina que a empresa com mais de 30 mulheres precisa ter ber\u00e7\u00e1rio ou creche, caso n\u00e3o tenha a m\u00e3e direito a deixar o servi\u00e7o para amamentar o beb\u00ea.\r\n O aleitamento materno \u00e9 considerado a melhor fonte de nutri\u00e7\u00e3o infantil, sendo capaz de reduzir em 13% a mortalidade em crian\u00e7as menores de 5 anos. Estudos indicam que ele protege a crian\u00e7a de doen\u00e7as como diarreia, infec\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias e alergias.\r\nSegundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) e a UNICEF, cerca de 6 milh\u00f5es de crian\u00e7as s\u00e3o salvas a cada ano com o aumento das taxas de amamenta\u00e7\u00e3o exclusiva at\u00e9 o sexto m\u00eas de vida. Um estudo de 2016 mostrou que 823 mil mortes de crian\u00e7as e 20 mil mortes de m\u00e3es poderiam ser evitadas a cada ano, com a amplia\u00e7\u00e3o da amamenta\u00e7\u00e3o.\r\nO Brasil possui a maior e mais complexa rede de bancos de leite do mundo, com 225 bancos de leite e 217 postos de coleta. Em 2018, 159,7 mil mulheres doaram mais de 187 mil litros de leite, beneficiando 161 mil beb\u00eas prematuros. \r\nEm Santa Catarina, existem seis postos de coleta e treze bancos de leite credenciados \u00e0 Rede Brasileira de Banco de Leite Humano (BLH). Desses, seis est\u00e3o localizados em unidades pr\u00f3prias do Estado: Maternidade Darcy Vargas, em Joinville (refer\u00eancia estadual para bancos de leite); Maternidade Carmela Dutra e Hospital Infantil Joana de Gusm\u00e3o, em Florian\u00f3polis; Maternidade Dona Catarina Kuss, em Mafra (Hospital Amigo da Crian\u00e7a h\u00e1 20 anos), Hospital e Maternidade Tereza Ramos, em Lages, e Hospital Regional Homero de Miranda Gomes, em S\u00e3o Jos\u00e9. \r\n\u00c9 importante destacar a excelente a\u00e7\u00e3o ocorrida na minha cidade de Lages, o I Semin\u00e1rio de Aleitamento Materno da Rede Cegonha Serra Catarinense, realizado no dia 7 de agosto, na Universidade do Planalto Catarinense (UNIPLAC), com o objetivo de incentivar os profissionais de sa\u00fade na busca do conhecimento e de pr\u00e1ticas para melhorar o desempenho das equipes de sa\u00fade quanto ao apoio e manejo do aleitamento materno durante a gesta\u00e7\u00e3o e o puerp\u00e9rio.\r\nOutro importante ponto a ressaltar \u00e9 o excelente trabalho realizado em Lages pela Rede Cegonha, hoje considerado refer\u00eancia estadual, com a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade para toda a comunidade, resultando na redu\u00e7\u00e3o dos \u00edndices de mortalidade infantil. No ano de 1996, a taxa de mortalidade era de 26,97 \u00f3bitos por mil nascidos vivos. A taxa atual \u00e9 de 9,8.\r\nO trabalho da Rede Cegonha em Lages \u00e9 desenvolvido semanalmente, por meio de educa\u00e7\u00e3o permanente; visitas t\u00e9cnicas \u00e0s equipes de sa\u00fade; elabora\u00e7\u00e3o de protocolos assistenciais, guias, manuais de instru\u00e7\u00f5es e fluxos de acesso; e organiza\u00e7\u00e3o de f\u00f3runs, oficinas e semin\u00e1rios.\r\nPor fim, eu gostaria de parabenizar a todos que se dedicam, tanto no meu Estado de Santa Catarina como em todo o Brasil, a promover a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e debates sobre a import\u00e2ncia do leite materno e da doa\u00e7\u00e3o de leite humano. Somente com a\u00e7\u00f5es assim \u00e9 que estaremos construindo uma sociedade melhor.\r\nPe\u00e7o que o presente pronunciamento seja registrado nos Anais desta Casa e divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, relativa \u00e0s normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, o Cidadania orienta o voto \"n\u00e3o\". N\u00f3s precisamos concluir essa mat\u00e9ria, \u00e9 importante. Temos grandes avan\u00e7os na revis\u00e3o da Lei de Licita\u00e7\u00f5es.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=150&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DE PREVEN\u00c7\u00c3O DO SUIC\u00cdDIO, SESS\u00c3O SOLENE. \r\nLEI, POL\u00cdTICA NACIONAL DE PREVEN\u00c7\u00c3O DA AUTOMUTILA\u00c7\u00c3O E DO SUIC\u00cdDIO.\r\nCOMISS\u00c3O DE DEFESA DOS DIREITOS DA MULHER (CMULHER), COMISS\u00c3O DE SEGURIDADE SOCIAL E FAM\u00cdLIA (CSSF), SIMP\u00d3SIO, PREVEN\u00c7\u00c3O, SUIC\u00cdDIO, AUTOMUTILA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial de Preven\u00e7\u00e3o do Suic\u00eddio. Relev\u00e2ncia da Lei 13.819, de 2019, sobre a Pol\u00edtica Nacional de Preven\u00e7\u00e3o da Automutila\u00e7\u00e3o e do Suic\u00eddio. Realiza\u00e7\u00e3o pela Casa de sess\u00e3o solene ao ensejo do transcurso do Dia Mundial de Preven\u00e7\u00e3o ao Suic\u00eddio. Realiza\u00e7\u00e3o do Simp\u00f3sio de Preven\u00e7\u00e3o ao Suic\u00eddio e Automutila\u00e7\u00e3o pelas Comiss\u00f5es de Defesa dos Direitos da Mulher e de Seguridade Social e Fam\u00edlia. Escalada dos suic\u00eddios no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA CARMEN ZANOTTO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, dia 10 de setembro \u00e9 o Dia Mundial de Preven\u00e7\u00e3o do Suic\u00eddio. A data foi criada em 2003 pela Associa\u00e7\u00e3o Internacional para a Preven\u00e7\u00e3o do Suic\u00eddio e pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade com o objetivo de sensibilizar a sociedade e prevenir o ato do suic\u00eddio por meio de ado\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias de orienta\u00e7\u00e3o e a\u00e7\u00f5es educativas que s\u00e3o realizadas em mais de 40 pa\u00edses.\r\nEm 26 de abril de 2019, a Lei n\u00ba 13.819 institui a Pol\u00edtica Nacional de Preven\u00e7\u00e3o da Automutila\u00e7\u00e3o e do Suic\u00eddio, a ser implementada pela Uni\u00e3o, em coopera\u00e7\u00e3o com os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios, e com a participa\u00e7\u00e3o da sociedade civil e das institui\u00e7\u00f5es privadas. O fundamental da lei, sancionada pelo Presidente da Rep\u00fablica, \u00e9 que ela prev\u00ea que escolas passem a notificar caos de automutila\u00e7\u00e3o a conselhos tutelares, para que se tenham n\u00fameros mais precisos a respeito deste problema, considerado um problema de sa\u00fade p\u00fablica.\r\nNa quinta-feira (05/09) uma sess\u00e3o solene foi realizada em homenagem ao Dia Mundial de Preven\u00e7\u00e3o ao Suic\u00eddio, e o pr\u00e9dio da C\u00e2mara dos Deputados estar\u00e1 iluminado de 8 a 14 deste m\u00eas em refer\u00eancia \u00e0 campanha Setembro Amarelo.\r\nE na manh\u00e3 dessa ter\u00e7a-feira, 10, um Simp\u00f3sio de Preven\u00e7\u00e3o ao Suic\u00eddio e Automutila\u00e7\u00e3o foi realizado no Audit\u00f3rio Nereu Ramos em conjunto das Comiss\u00f5es da Mulher e Seguridade com a presen\u00e7a dos Ministros Osmar Terra e Damares Alves e lan\u00e7amento do programa Acolha a Vida, do Minist\u00e9rio da Mulher.\r\nNo Brasil, o Setembro Amarelo foi criado em 2015 pelo CVV (Centro de Valoriza\u00e7\u00e3o da Vida), CFM (Conselho Federal de Medicina) e ABP (Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Psiquiatria), com a proposta de associar a cor ao m\u00eas que marca o Dia Mundial de Preven\u00e7\u00e3o do Suic\u00eddio.\r\nA Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade estima que mais de 800 mil pessoas tiram a pr\u00f3pria vida anualmente em todo o mundo. No Brasil, s\u00e3o cerca de 11 mil casos anuais, de acordo com informa\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.\r\nOs n\u00fameros da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade mostram que o suic\u00eddio \u00e9 a segunda principal causa de morte entre jovens com idade entre 15 e 29 anos.\r\nImportante destacar aqui que em audi\u00eancia p\u00fablica realizada agora em maio na Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia da C\u00e2mara defendemos o aprofundamento do debate em torno do suic\u00eddio e da automutila\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e adolescentes no Pa\u00eds, em especial dos Estados do Sul e Sudeste.\r\nO debate foi sobre formas de preven\u00e7\u00e3o do suic\u00eddio e automutila\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e adolescentes, e tivemos a oportunidade de destacar dados da Diretoria de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica (DIVE) de Santa Catarina, mostrando que, entre 2010 e 2015, 140 meninos e 404 meninas, com idades entre 10 e 14 anos, tentaram suic\u00eddio no Estado. Destes, 23 morreram.\r\nInfelizmente, Srs. Parlamentares, tenho que registrar aqui que o meu Estado, Santa Catarina, est\u00e1 entre os cinco Estados da Federa\u00e7\u00e3o com as maiores taxas de mortalidade por suic\u00eddio, junto com Rio Grande do Sul, Roraima, Piau\u00ed e Mato Grosso do Sul.\r\nFaz-se necess\u00e1rio sublinhar que esses dados da Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica de SC s\u00e3o de 2015, mas acendem a luz vermelha a respeito dessa quest\u00e3o, que merece a aten\u00e7\u00e3o de todos n\u00f3s. Estamos muito preocupados com a gravidade desta situa\u00e7\u00e3o, nobres Parlamentares. Por isso, defendemos a consolida\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas com a\u00e7\u00f5es preventivas e de apoio psicossocial, inclusive na escola.\r\nNo Munic\u00edpio de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa, em SC, com o objetivo de prestar apoio \u00e0s pessoas que estejam passando por algum problema ou depress\u00e3o, e como estrat\u00e9gia de valoriza\u00e7\u00e3o \u00e0 vida, a Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa mant\u00e9m o Programa Abra\u00e7o \u00e0 Vida - Programa Municipal de Apoio \u00e0 Vida, que faz parte da Secretaria de Desenvolvimento e Inclus\u00e3o Social, e se junta ao Abra\u00e7o ao Idoso e Abra\u00e7o ao Servidor, que j\u00e1 funcionam no Munic\u00edpio e est\u00e3o dando certo.\r\nA inten\u00e7\u00e3o do Abra\u00e7o \u00e0 Vida \u00e9 o cuidado, a aten\u00e7\u00e3o no momento em que a pessoa mais precisa e que pode ser a \u00fanica m\u00e3o estendida que encontre. Entre o \u00faltimo suic\u00eddio de janeiro de 2019 (dia 21) e o de abril (06/04), houve 74 dias de intervalo, o maior at\u00e9 agora. Em janeiro foram registrados cinco (5) suic\u00eddios e em abril um (1).\r\nEstudos do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade refor\u00e7am o alerta que trata o suic\u00eddio como quest\u00e3o de sa\u00fade p\u00fablica. De acordo com a pesquisa, no per\u00edodo de 2011 a 2016, as tentativas de suic\u00eddio aumentaram mais de 200%. A maioria na faixa et\u00e1ria de 10 a 39 anos e nas Regi\u00f5es Sudeste e Sul do Pa\u00eds. As maiores taxas de \u00f3bitos por suic\u00eddio foram registradas no Rio Grande do Sul e Santa Catarina.\r\nDurante o debate, nasceu a ideia de se criar uma frente parlamentar para tratar do tema no Congresso Nacional. E estamos trabalhando para colocar essa a\u00e7\u00e3o em pr\u00e1tica.\r\nO Minist\u00e9rio da Sa\u00fade alerta que n\u00e3o h\u00e1 uma \"receita\" para detectar seguramente quando uma pessoa est\u00e1 vivenciando uma crise suicida, nem se tem algum tipo de tend\u00eancia suicida. Entretanto, nobres Deputados, um indiv\u00edduo em sofrimento pode dar certos sinais que devem chamar a aten\u00e7\u00e3o de seus familiares e amigos pr\u00f3ximos, sobretudo se muitos desses sinais se manifestam ao mesmo tempo.\r\nA\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade\r\nAs a\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade iniciaram em 2006, quando foi lan\u00e7ada a Portaria n\u00ba 1.876, que institui Diretrizes Nacionais para Preven\u00e7\u00e3o do Suic\u00eddio, a ser implantadas em todas as unidades federadas, respeitadas as compet\u00eancias das tr\u00eas esferas de gest\u00e3o. Ainda em 2006, foi lan\u00e7ado o manual dirigido a profissionais das equipes de sa\u00fade mental.\r\nEm 2011, pela Portaria n\u00ba 3088, foi institu\u00edda a Rede de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (RAPS) para pessoas com sofrimento ou transtorno mental, incluindo aquelas com necessidades decorrentes do uso de crack, \u00e1lcool e outras drogas, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), sendo ofertado o cuidado em sa\u00fade mental por todos os pontos da RAPS, que prev\u00ea a articula\u00e7\u00e3o desde Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica como: Equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF), Unidade B\u00e1sicas de Sa\u00fade (UBS), Centro de Conviv\u00eancia, Consult\u00f3rio na Rua, N\u00facleo de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF) at\u00e9 a Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar e servi\u00e7os de urg\u00eancia e emerg\u00eancia (UPA 24h, SAMU 192), sob a coordena\u00e7\u00e3o dos Centros de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (CAPS).\r\nEm 2014, a Portaria n\u00ba 1.271 definiu a Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de doen\u00e7as, agravos e eventos de sa\u00fade p\u00fablica nos servi\u00e7os de sa\u00fade p\u00fablicos e privados em todo o territ\u00f3rio nacional, torna as tentativas de suic\u00eddio e o suic\u00eddio agravos de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria imediata em todo o territ\u00f3rio nacional, o que indica a necessidade de acionamento imediato da rede de aten\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o para a ado\u00e7\u00e3o de medidas adequadas a cada caso.\r\nEntre 2014 e 2015, em um curso de ensino a dist\u00e2ncia sobre Crise e Urg\u00eancia em Sa\u00fade Mental, resultado de uma parceria entre Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e UFSC (Universidade Federal de Santa Catarina), foram certificados 1.990 profissionais que atuam no Sistema \u00danico de Sa\u00fade.\r\nDesde 2015 o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade mant\u00e9m parceria com o Centro de Valoriza\u00e7\u00e3o da Vida (CVV), institui\u00e7\u00e3o voltada ao apoio emocional por meio de liga\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica para preven\u00e7\u00e3o de suic\u00eddios. Neste ano (2017), a parceria foi ampliada, tendo sido assinado um novo Acordo de Coopera\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica, que prev\u00ea a gratuidade das liga\u00e7\u00f5es ao CVV em todo o territ\u00f3rio nacional.\r\nEm setembro de 2017, o MS lan\u00e7ou o Boletim Epidemiol\u00f3gico 2017 e a Agenda de A\u00e7\u00f5es Estrat\u00e9gicas para a Vigil\u00e2ncia e Preven\u00e7\u00e3o do Suic\u00eddio e Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade no Brasil 2017-2020.\r\nConsiderando a necessidade de construir e coordenar a\u00e7\u00f5es voltadas \u00e0 preven\u00e7\u00e3o do suic\u00eddio, a Portaria n\u00ba 3.479, de 18 de dezembro de 2017, instituiu o Comit\u00ea Gestor para elabora\u00e7\u00e3o de um Plano Nacional de Preven\u00e7\u00e3o do Suic\u00eddio no Brasil em conson\u00e2ncia com as Diretrizes Nacionais para Preven\u00e7\u00e3o do Suic\u00eddio e com as Diretrizes Organizacionais das Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade.\r\nA Portaria n\u00ba 3.491, tamb\u00e9m de 2017, institui incentivo financeiro de custeio para desenvolvimento de projetos de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, vigil\u00e2ncia e aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade direcionados para preven\u00e7\u00e3o do suic\u00eddio no \u00e2mbito da Rede de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).\r\nNum primeiro momento, foram selecionados os cinco Estados com maiores taxas de mortalidade por suic\u00eddio (Rio Grande do Sul, Roraima, Piau\u00ed, Mato Grosso do Sul, Santa Catarina), e o Amazonas, que ocupa o 10\u00ba lugar no ranking, tendo em vista o n\u00famero de ind\u00edgenas no Estado e a alta incid\u00eancia de suic\u00eddio entre essa popula\u00e7\u00e3o.\r\n O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, por meio de apoio t\u00e9cnico e financiamento, acompanhou esses 6 Estados na elabora\u00e7\u00e3o de seus respectivos Planos Estaduais de Preven\u00e7\u00e3o do Suic\u00eddio, os quais funcionar\u00e3o como projetos pilotos para constru\u00e7\u00e3o do Plano Nacional de Preven\u00e7\u00e3o do Suic\u00eddio.\r\nGostaria ainda de registrar aqui um fato muito importante.\r\nA lama da barragem da Vale que rompeu em Brumadinho continua afetando moradores do Munic\u00edpio. Pouco mais de 7 meses depois da ruptura da represa de rejeitos de min\u00e9rio de ferro da empresa, ocorrida em 25 de janeiro, n\u00fameros da Secretaria Municipal da Sa\u00fade, informa o jornal Estado de S. Paulo, mostram aumento de suic\u00eddios e tentativas no Munic\u00edpio, principalmente entre mulheres. O quadro reflete a deteriora\u00e7\u00e3o na sa\u00fade mental da popula\u00e7\u00e3o, comprovada por alta expressiva nas prescri\u00e7\u00f5es de antidepressivos e ansiol\u00edticos (medicamentos para controlar ansiedade e tens\u00e3o).\r\nNo primeiro semestre de 2019, foram registradas 39 tentativas de suic\u00eddio na cidade (11 entre homens e 28 entre mulheres), 9 a mais do que no mesmo per\u00edodo do ano passado - uma alta de 23%.\r\nNobres Deputados, para finalizar meu pronunciamento, lembro que o fundamental no m\u00eas de preven\u00e7\u00e3o ao suic\u00eddio \u00e9 tentarmos nos educar diariamente para ouvir o outro, prestar aten\u00e7\u00e3o no sofrimento e na ang\u00fastia das pessoas, estarmos sempre atentos porque, muitas vezes, algu\u00e9m do nosso lado s\u00f3 precisa de um pouco de aten\u00e7\u00e3o, carinho e compreens\u00e3o.\r\n\t <http://bvsms.saude.gov.br/bvs/saudelegis/gm/2017/prt3491_22_12_2017.html>Pe\u00e7o que o presente pronunciamento seja registrado nos Anais desta Casa e divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=195&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T22:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA SUPRESSIVA, SENADO FEDERAL, PL 5029/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO POPULAR SOCIALISTA (PPS) (1992-    ), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da emenda do Senado Federal supressiva do inciso X do art. 44 da Lei n\u00ba 9.096, de 1995, alterado pelo art. 1\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 5.029-C, de 2019, (n\u00ba 11.021, de 2018, na C\u00e2mara dos Deputados), a respeito das regras aplicadas \u00e0s elei\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Quero s\u00f3 destacar o absurdo que ser\u00e1 se permitirmos essa aprova\u00e7\u00e3o. Eu n\u00e3o posso designar recursos de emenda de bancada para ampliar os leitos de UTI de um hospital, porque isso agrega valor \u00e0quele hospital filantr\u00f3pico, mas posso comprar uma sede ou um avi\u00e3o com o dinheiro p\u00fablico. \u00c9 no m\u00ednimo o absurdo dos absurdos parte do que consta nesse texto.\r\nPortanto, o PPS orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=337&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-24T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "SEMANA NACIONAL DE TR\u00c2NSITO, ACIDENTE DE TR\u00c2NSITO, REDU\u00c7\u00c3O, RODOVIA, NECESSIDADE.\r\nCONGRESSO CATARINENSE DOS MUNIC\u00cdPIOS (2019, SANTA CATARINA).",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Promo\u00e7\u00e3o da Semana Nacional do Tr\u00e2nsito, com o tema No tr\u00e2nsito o sentido \u00e9 a vida.  Necessidade da ado\u00e7\u00e3o de medidas destinadas \u00e0 redu\u00e7\u00e3o dos acidentes nas rodovias brasileiras. Realiza\u00e7\u00e3o do Congresso Catarinense dos Munic\u00edpios.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, fa\u00e7o aqui minha fala nesta Semana Nacional do Tr\u00e2nsito. Poder p\u00fablico e sociedade civil, n\u00f3s precisamos mudar esta realidade: em m\u00e9dia, s\u00e3o 35 mil \u00f3bitos, ou seja, 35 mil vidas s\u00e3o ceifadas por irresponsabilidade ou por falta de condi\u00e7\u00f5es nas nossas rodovias Pa\u00eds afora.\r\nNeste ano em que o tema \u00e9 No tr\u00e2nsito, o sentido \u00e9 a vida, eu, na condi\u00e7\u00e3o de profissional da sa\u00fade, preciso lembrar que, al\u00e9m das mortes, milhares e milhares de pessoas s\u00e3o mutiladas em fun\u00e7\u00e3o dos acidentes de tr\u00e2nsito.\r\nSr. Presidente, tamb\u00e9m quero registrar que hoje se inicia o Congresso Catarinense dos Munic\u00edpios, o congresso que re\u00fane os nossos Prefeitos e Prefeitas, congrega 21 associa\u00e7\u00f5es de Munic\u00edpios e tem como tema debater a sustentabilidade e a efici\u00eancia na gest\u00e3o municipal. Ser Prefeito e Prefeita n\u00e3o \u00e9 nada f\u00e1cil. Parab\u00e9ns aos nossos 295 Prefeitos e Prefeitas de Santa Catarina!\r\nPe\u00e7o que meu pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F9%2F2019&txPagina=31&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-24T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "AGENTE DE VIAGEM, TURISMO, SANTA CATARINA.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es aos agentes de turismo brasileiros. Voca\u00e7\u00e3o tur\u00edstica do Estado de Santa Catarina. Assinatura do Termo de Coopera\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica de Deflagra\u00e7\u00e3o de Procedimento de Manifesta\u00e7\u00e3o de Interesse, para a implanta\u00e7\u00e3o de equipamento tur\u00edstico no Mirante da Serra, em Bom Jardim da Serra.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA CARMEN ZANOTTO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero saudar todos os agentes que fazem do turismo, o turismo com responsabilidade, com qualidade, uma grande arrecada\u00e7\u00e3o, um grande desenvolvimento econ\u00f4mico para o nosso Pa\u00eds.\r\nSanta Catarina tem uma beleza e um clima diferenciado do Pa\u00eds, e n\u00f3s temos na Serra a regi\u00e3o mais fria do Brasil, fato que ensejou ao Estado de Santa Catarina conquistar 11 vezes o t\u00edtulo de melhor destino do Brasil.\r\nPara uma plataforma de vidro, foi assinado o Termo de Coopera\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica de Deflagra\u00e7\u00e3o de Procedimento de Manifesta\u00e7\u00e3o de Interesse. A proposta de implanta\u00e7\u00e3o de um equipamento tur\u00edstico no Mirante da Serra, em Bom Jardim da Serra se arrasta h\u00e1 pelo menos uma d\u00e9cada.\r\nA reconstru\u00e7\u00e3o do Morro da Igreja vai possibilitar que se vejam as belezas da Serra. Defendemos as Rotas C\u00eanicas. Dentro de nossa arrecada\u00e7\u00e3o, 12,5% do PIB catarinense \u00e9 fruto do turismo. Portanto, \u00e9 preciso ligar Santa Catarina ao Rio Grande do Sul, em especial a Rota Caminhos da Neve, porque s\u00f3 assim vamos ter o desenvolvimento mais forte, mais pujante.\r\nAproveito para destacar pontos importantes do turismo catarinense: \tber\u00e7o do turismo rural no Brasil; \tvinhos de altitude/ vitivinicultura/enoturismo; Morro da Igreja; Pedra Furada; \tCaminhos da Neve; \tturismo de eventos; Festival Serra Catarina; Festa do Pinh\u00e3o; Festa das Hortali\u00e7as; Festa da Ma\u00e7\u00e3, etc.; cavalgadas na Coxilha Rica, que recebem turistas estrangeiros do mundo todo; \tNovo Hotel na Coxilha Rica- Cerro Azul (ais de R$ 20 milh\u00f5es); \tSerra do Rio do Rastro; \tSerra do Corvo Branco; \tSanta Catarina 12 regi\u00f5es Tur\u00edsticas.\r\nParab\u00e9ns, Presidente, por essa iniciativa. Parab\u00e9ns aos homens e mulheres que fazem o turismo, como \u00e9 o turismo rural, pioneiro de nosso Brasil e existente em nossa Serra Catarinense.\r\nPe\u00e7o que o presente pronunciamento seja registrado nos Anais desta Casa e divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F9%2F2019&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 866/2016,  MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 866, de 2018, sobre a cria\u00e7\u00e3o da empresa p\u00fablica NAV Brasil Servi\u00e7os de Navega\u00e7\u00e3o A\u00e9rea S/A.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, o Cidadania orienta \"n\u00e3o\" ao requerimento. Havia 12 destaques nessa mat\u00e9ria; j\u00e1 apreciamos 10, s\u00f3 faltam mais 2. N\u00f3s precisamos concluir isso, para avan\u00e7armos na nossa pauta.\r\nEnt\u00e3o, nosso voto \u00e9 \"n\u00e3o\" a esse requerimento de retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "CAMPANHA EDUCATIVA, MAIO AMARELO, SEMANA NACIONAL DE TR\u00c2NSITO, CONSELHO NACIONAL DE TR\u00c2NSITO (CONTRAN), SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, PREVEN\u00c7\u00c3O, ACIDENTE DE TR\u00c2NSITO, DADOS, SEGURO OBRIGAT\u00d3RIO DE DANOS PESSOAIS CAUSADOS POR VE\u00cdCULOS AUTOMOTORES DE VIAS TERRESTRES (SEGURO DPVAT), SANTA CATARINA, BR-282, RODOVIA FEDERAL, ACIDENTE FATAL, EDUCA\u00c7\u00c3O PARA O TR\u00c2NSITO, LAGES (SC), BICICLETA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, DESPESA P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Lan\u00e7amento, pelo Minist\u00e9rio da Infraestrutura, da Campanha Nacional do Tr\u00e2nsito. Realiza\u00e7\u00e3o da Semana Nacional do Tr\u00e2nsito, com o tema No tr\u00e2nsito, o sentido \u00e9 a vida.  Necessidade de redu\u00e7\u00e3o das estat\u00edsticas de mortes e acidentes no tr\u00e2nsito no Pa\u00eds. Inaugura\u00e7\u00e3o da Escolinha de Tr\u00e2nsito da Diretoria Municipal de Tr\u00e2nsito - DIRETRAN de Lages, Estado de Santa Catarina. Congratula\u00e7\u00f5es ao DIRETRAN de Lages por a\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 Semana Nacional do Tr\u00e2nsito.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA CARMEN ZANOTTO.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Minist\u00e9rio da Infraestrutura lan\u00e7ou, no \u00faltimo dia 12 de setembro, a Campanha Nacional do Tr\u00e2nsito, e entre os dias 18 e 25 de setembro acontece a Semana Nacional do Tr\u00e2nsito, prevista no C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro (CTB) e que conta com a\u00e7\u00f5es integradas entre a sociedade e o poder p\u00fablico - federal, estadual e municipal.\r\nA iniciativa, coordenada pela Secretaria Nacional de Transportes Terrestres (SNTT) e pelo Departamento Nacional de Tr\u00e2nsito (DENATRAN), tem por objetivo conscientizar motoristas, ciclistas e pedestres para a\u00e7\u00f5es que transformem o tr\u00e2nsito em um ambiente seguro. \r\nNa ter\u00e7a-feira, dia 17, a C\u00e2mara dos Deputados realizou uma sess\u00e3o solene em homenagem \u00e0 Semana Nacional de Tr\u00e2nsito.\r\nEste ano o tema \u00e9 No tr\u00e2nsito, o sentido \u00e9 a vida e segue as diretrizes da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) para redu\u00e7\u00e3o de 50% dos \u00edndices de mortalidade no tr\u00e2nsito nos pa\u00edses-membros. No Brasil morrem, por ano, mais de 35 mil pessoas.\r\nDados do seguro DPVAT revelaram que, de 2008 a 2017, cerca de 500 mil pessoas perderam a vida no tr\u00e2nsito brasileiro e outras 3 milh\u00f5es ficaram com algum tipo de invalidez permanente. \u00c9 uma quest\u00e3o alarmante, j\u00e1 considerada como um problema de sa\u00fade p\u00fablica.\r\nEm Santa Catarina, no ano de 2018, foram registrados 8.478 acidentes nas rodovias federais que cortam o Estado, com 9.240 feridos e 387 mortos. Dados da PRF/SC ainda mostram que, entre as rodovias federais que cortam Santa Catarina, a BR-282 , que liga o litoral ao oeste, foi a que teve mais acidentes fatais em 2018. Ao todo, 107 pessoas morreram na estrada, comprovando tamb\u00e9m a imprud\u00eancia dos motoristas.\r\nNobres Deputados, nossa preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 muito grande. Precisamos reduzir as estat\u00edsticas de mortes e acidentes. Por isso, devemos investir na preven\u00e7\u00e3o e na educa\u00e7\u00e3o. \u00c9 um longo processo que exige o comprometimento e o envolvimento de toda a sociedade.\r\nNa minha cidade, Lages, na quarta-feira, dia 18, foi inaugurada a Escolinha de Tr\u00e2nsito da DIRETRAN, com a Pista Educativa de Tr\u00e2nsito, uma importante a\u00e7\u00e3o para orientar e alertar nossas crian\u00e7as e adolescentes, t\u00e3o importantes na constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade mais justa e humana.\r\nOutros importantes atos de preven\u00e7\u00e3o e de educa\u00e7\u00e3o foram realizadas na cidade: palestras; a\u00e7\u00f5es dos agentes de tr\u00e2nsito para a conscientiza\u00e7\u00e3o sobre uso da faixa de pedestre e o uso de bicicletas com seguran\u00e7a, portando-se todos os equipamentos exigidos na legisla\u00e7\u00e3o; conscientiza\u00e7\u00e3o sobre as vagas de deficientes e entrega de adesivos educativos. \r\nTer um tr\u00e2nsito mais seguro para todos e motoristas mais conscientes sobre seus deveres \u00e9 o que impulsiona as a\u00e7\u00f5es da Semana do Tr\u00e2nsito, que em Lages acontece de 18 a 25 de setembro. \r\nNa manh\u00e3 deste s\u00e1bado, dia 21, foi realizado o Dia D, na Pra\u00e7a Vidal Ramos S\u00eanior, ao lado do Terminal Urbano. O evento foi promovido pela Diretoria de Tr\u00e2nsito de Lages (DIRETRAN), atrav\u00e9s da Ger\u00eancia de Educa\u00e7\u00e3o no Tr\u00e2nsito, com o apoio de diversas institui\u00e7\u00f5es, como SEST SENAT, CDL Jovem, Pol\u00edcia Civil e Militar, SAMU, Corpo de Bombeiros, entre outros parceiros.\r\nEst\u00e3o sendo realizadas blitze educativas, palestras, conscientiza\u00e7\u00f5es no tr\u00e2nsito com a participa\u00e7\u00e3o do palha\u00e7o Tremend\u00e3o e at\u00e9 a grava\u00e7\u00e3o de um v\u00eddeo institucional sobre como andar de bicicleta com seguran\u00e7a e a import\u00e2ncia de portar todos os equipamentos exigidos pela legisla\u00e7\u00e3o.\r\nA DIRETRAN possui um setor direcionado \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o no Tr\u00e2nsito, com trabalhos desenvolvidos desde 2012, atividades que t\u00eam como meta levar a conscientiza\u00e7\u00e3o a todos os cidad\u00e3os atrav\u00e9s de campanhas, palestras em escolas, universidades e empresas, blitze educativas e curso de forma\u00e7\u00e3o de professores multiplicadores. \"A conscientiza\u00e7\u00e3o no tr\u00e2nsito precisa ser incentivada todos os dias, mas esta \u00e9 uma semana especial para focar nas a\u00e7\u00f5es com mais intensidade. S\u00f3 tornaremos o tr\u00e2nsito mais seguro atrav\u00e9s da educa\u00e7\u00e3o. Nosso objetivo \u00e9 transformar a crian\u00e7a de hoje em um motorista consciente no futuro\", aponta o executivo da DIRETRAN Newton Silveira Junior.\r\nParab\u00e9ns ao Munic\u00edpio de Lages pelas importantes a\u00e7\u00f5es. Neste momento que vivemos, o ensino de atitudes de respeito, precau\u00e7\u00e3o e responsabilidade no tr\u00e2nsito s\u00e3o muitos importantes e fundamentais para mudarmos comportamentos.\r\nCampanhas 2019.\r\nA Semana Nacional do Tr\u00e2nsito faz parte da campanha educativa do Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito (CONTRAN) para 2019, prevista na Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 771/2019. Ela come\u00e7ou em maio deste ano e seguir\u00e1 at\u00e9 abril de 2020. Durante todo esse per\u00edodo, est\u00e3o sendo divulgadas campanhas com temas espec\u00edficos para chamar a aten\u00e7\u00e3o da sociedade sobre o assunto.\r\nA primeira grande a\u00e7\u00e3o aconteceu em maio, com o Maio Amarelo. Em junho, as campanhas valorizaram as faixas para pedestres e o sinal de vida. Em julho, as iniciativas foram voltadas para a preven\u00e7\u00e3o durante o per\u00edodo das f\u00e9rias escolares. E, em agosto, o objetivo foi educar sobre o uso do celular por pedestres, ciclistas e condutores.\r\nH\u00e1 alguns meses, durante o Maio Amarelo, tive oportunidade de trazer n\u00fameros alarmantes que impactam a Previd\u00eancia e o Sistema \u00danico de Sa\u00fade com acidentes de tr\u00e2nsito. \r\nOs quase 170 mil acidentes ocorridos nas rodovias federais brasileiras em 2014 provocaram uma despesa de 12,3 bilh\u00f5es de reais. Desse total, 64,7% dos recursos correspondem aos gastos com as v\u00edtimas, incluindo cuidados m\u00e9dicos, perda de produ\u00e7\u00e3o devido \u00e0s les\u00f5es e morte, enquanto 34,7% est\u00e3o associados a despesas com danos materiais ou remo\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos acidentados. \r\nPrecisamos trabalhar para mudar essas estat\u00edsticas e orientar a sociedade para a conscientiza\u00e7\u00e3o.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o que o presente pronunciamento seja registrado nos Anais desta Casa e divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=188&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER FAVORAVEL, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 6754/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, RESPOSNABILIDADE, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), POL\u00cdTICA NACIONAL, PREVEN\u00c7\u00c3O, DIABETES.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Emenda do Senado Federal oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 6.754, de 2013, sobre a institui\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica nacional de preven\u00e7\u00e3o do diabetes e de assist\u00eancia integral aos portadores da doen\u00e7a.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, este projeto de lei trata da pol\u00edtica nacional do diabetes. Ele foi aprovado aqui na C\u00e2mara, foi ao Senado, onde teve uma supress\u00e3o. E n\u00f3s acolhemos a supress\u00e3o do Senado por entendermos a import\u00e2ncia desta pol\u00edtica para as pessoas com diabetes.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s acolhemos a emenda supressiva do Senado. E pe\u00e7o o apoio dos nossos pares para a aprova\u00e7\u00e3o deste projeto. Somos pela constitucionalidade e juridicidade do projeto de lei.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MARCO TEBALDI, EX-SUPLENTE DE DEPUTADO, FALECIMENTO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 885/2019, MEDIDA PROVISORIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVORAVEL.\r\nSA\u00daDE, OUTUBRO ROSA, REALIZA\u00c7\u00c3O.\r\nC\u00c2NCER DE MAMA, COMBATE.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Falecimento do 1\u00ba Suplente de Deputado Federal, Marco Tebaldi. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 885, de 2019, a respeito da venda de bens apreendidos de traficantes. Realiza\u00e7\u00e3o da campanha Outubro Rosa, destinada \u00e0 conscientiza\u00e7\u00e3o das mulheres e da sociedade brasileira sobre a import\u00e2ncia de preven\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer de mama. Redu\u00e7\u00e3o da realiza\u00e7\u00e3o de mamografias no Pa\u00eds, em decorr\u00eancia da altera\u00e7\u00e3o legislativa da forma de pagamento do exame.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, primeiro, quero dizer que no \u00faltimo s\u00e1bado soubemos do estado grave do nobre Deputado Marco Tebaldi, que \u00e9 o primeiro suplente da nossa coliga\u00e7\u00e3o, e lamentamos. Ele j\u00e1 estava doente na legislatura passada. N\u00f3s nos solidarizamos com a fam\u00edlia neste momento de dor. Ent\u00e3o, \u00e0 fam\u00edlia do Marco Tebaldi a nossa solidariedade.\r\nSr. Presidente, a esta medida provis\u00f3ria somos favor\u00e1veis. \u00c9 muito importante leiloarmos esses bens antes do transitado em julgado. Esses bens n\u00e3o perdem o seu valor real. O que vemos no Pa\u00eds \u00e9 ve\u00edculos como uma Porsche ficarem parados por muito tempo, ou uma lancha, ou uma aeronave. Com isso, o desgaste pela falta de manuten\u00e7\u00e3o ou de utiliza\u00e7\u00e3o faz com que eles percam o valor real. Ent\u00e3o, \u00e9 importante que a aprovemos e que esses recursos v\u00e3o, sim, para o combate ao crime, em especial para o combate ao crime de tr\u00e1fico de drogas.\r\nSr. Presidente, rapidamente, gostaria de destacar que hoje iniciamos a campanha Outubro Rosa. N\u00f3s precisamos enfrentar essa pauta. A altera\u00e7\u00e3o legislativa sobre a forma de pagamento das mamografias est\u00e1 reduzindo drasticamente o n\u00famero de mamografias feitas no Pa\u00eds por mulheres com mais de 40 anos de idade. Sr. Presidente, precisamos reverter esse processo. Pe\u00e7o a ajuda de todos desta Casa.\r\nObrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MARCO TEBALDI, EX-DEPUTADO FEDERAL, FALECIMENTO, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS).",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Equ\u00edvoco do pronunciamento da oradora em sess\u00e3o anterior a respeito da morte do ex-Deputado Marco Tebaldi.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu preciso fazer uma correi\u00e7\u00e3o e um pedido de desculpas em p\u00fablico. \r\nEu estava inscrita para falar, orientando em nome do meu partido na sess\u00e3o anterior. Nosso coordenador do f\u00f3rum, o Deputado Peninha, recebeu uma informa\u00e7\u00e3o, uma fake news, e anunciou o falecimento do nosso ex-colega, suplente, porque \u00e9 da minha coliga\u00e7\u00e3o, o Deputado Marco Tebaldi. Trata-se de um grande equ\u00edvoco, por isso quero me desculpar com a fam\u00edlia. \r\nDesejo muita sa\u00fade a Marco Tebaldi e muita for\u00e7a \u00e0 sua fam\u00edlia. \r\nQuero dizer que a maldade das pessoas est\u00e1 ultrapassando todos os limites. N\u00f3s precisamos, todos juntos, lutar para que informa\u00e7\u00f5es falsas como esta n\u00e3o sejam publicizadas. \r\nPortanto, perdoe-me querido Tebaldi! Desejo-lhe muita sa\u00fade. N\u00f3s, que estamos em luta nesta Casa neste m\u00eas de outubro contra o c\u00e2ncer, sabemos que her\u00f3i voc\u00ea est\u00e1 sendo e continuar\u00e1 sendo na luta contra esta doen\u00e7a.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=226&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-10T11:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), ORIENTA\u00c7\u00c3O DE VOTA\u00c7\u00c3O, ACORDO, COL\u00c9GIO DE L\u00cdDERES, PL 693/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO PARCELAMENTO DO SOLO URBANO, REDU\u00c7\u00c3O, FAIXA DE DOM\u00cdNIO, DOM\u00cdNIO P\u00daBLICO, FERROVIA, RODOVIA, CRIT\u00c9RIO, PERMAN\u00caNCIA, EDIFICA\u00c7\u00c3O, PER\u00cdMETRO URBANO.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Apelo ao Deputado Ricardo Pericar de reexame do posicionamento a respeito da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 693, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.766, de 1979 (Lei do Parcelamento do Solo Urbano), com vista \u00e0 garantia do direito de perman\u00eancia de edifica\u00e7\u00f5es na faixa n\u00e3o edific\u00e1vel cont\u00edgua \u00e0s faixas de dom\u00ednio p\u00fablico de rodovias e ferrovias e possibilidade de redu\u00e7\u00e3o da extens\u00e3o dessa faixa n\u00e3o edific\u00e1vel por lei municipal ou distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu queria fazer um apelo ao Deputado que falou em nome do PSL: ser\u00e1 que n\u00e3o d\u00e1 para rever a orienta\u00e7\u00e3o \"n\u00e3o\" a esse projeto? Digo isso porque n\u00f3s temos acordo de todos os partidos, inclusive a assinatura, como foi bem dito aqui pelo nobre Deputado Santini, do L\u00edder do Governo no requerimento de urg\u00eancia, bem como acordo no Col\u00e9gio de L\u00edderes.\r\nEu fico muito insegura nesta Casa quando existem acordos e estes s\u00e3o rompidos. Como uma Casa, que \u00e9 de constru\u00e7\u00e3o de encaminhamentos, acorda, e, lamentavelmente, o PSL n\u00e3o cumpre com o acordo?\r\nN\u00f3s j\u00e1 vivemos isso em algumas vota\u00e7\u00f5es do Congresso e foi muito ruim. Por isso, fa\u00e7o esse apelo ao Deputado Ricardo: se S.Exa. n\u00e3o pode rever a sua orienta\u00e7\u00e3o em nome do PSL.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F10%2F2019&txPagina=19&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-10T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "CARMEN ZANOTTO, DEPUTADA FEDERAL, CONGRESSO, MULHER, PARTIDO POL\u00cdTICO, SANTA CATARINA.\r\nPL 5250/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO ELEITORAL (1965), GARANTIA, PARIDADE, G\u00caNERO, SIMILARIDADE, SEXO, VAGA, ELEI\u00c7\u00c3O, RENOVA\u00c7\u00c3O, SENADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o da oradora no painel As mulheres nos partidos pol\u00edticos, constante na programa\u00e7\u00e3o no Congresso de Lideran\u00e7a Pol\u00edtica Feminina, realizado pelo Tribunal Regional Eleitoral e pela Assembleia Legislativa do Estado de Santa Catarina. Subscri\u00e7\u00e3o do projeto de lei, de autoria da Deputada Perp\u00e9tua Almeida, sobre a garantia da paridade de g\u00eanero nas elei\u00e7\u00f5es ao Senado Federal. Agravamento das agress\u00f5es \u00e0 mulher no Brasil. Apresenta\u00e7\u00e3o do Relat\u00f3rio Feminic\u00eddios em Santa Catarina pelo Tribunal de Contas do Estado. Apoio \u00e0s a\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA CARMEN ZANOTTO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, na semana passada participei de um importante painel, As mulheres nos partidos pol\u00edticos, dentro da programa\u00e7\u00e3o do Congresso de Lideran\u00e7a Pol\u00edtica Feminina, uma espl\u00eandida iniciativa do Tribunal Regional Eleitoral e da Assembleia Legislativa do Estado de Santa Catarina, por meio da Escola do Legislativo Deputado L\u00edcio Mauro da Silveira. Aproveito para parabenizar as institui\u00e7\u00f5es pela in\u00e9dita iniciativa. Foi um hist\u00f3rico evento, que reuniu, nos dias 3 e 4 de outubro, cerca de 800 mulheres em pain\u00e9is que tratam desde a representatividade da mulher na pol\u00edtica at\u00e9 os fundos p\u00fablicos e o financiamento de campanhas femininas, com o objetivo de estimular e dar mais visibilidade \u00e0 participa\u00e7\u00e3o das mulheres na pol\u00edtica.\r\nTive a companhia das Deputadas Estaduais Ada de Luca, Coordenadora da Bancada Feminina e Presidente da Comiss\u00e3o de Direitos Humanos; Marlene Fengler, Presidente da Escola do Legislativo; e Luciane Carminatti, Presidente da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Cultura e Desporto da Assembleia Legislativa de Santa Catarina, nas depend\u00eancias de um local que tem um profundo significado, o Audit\u00f3rio Deputada Antonieta de Barros, primeira mulher Deputada do Estado de Santa Catarina e a primeira Deputada Estadual negra do Brasil.\r\nO Congresso buscou promover reflex\u00f5es sobre os seguintes temas: representatividade das mulheres na pol\u00edtica; fundos p\u00fablicos e o financiamento de campanhas femininas; as mulheres nos partidos pol\u00edticos; pol\u00edticas p\u00fablicas para as mulheres e lideran\u00e7a de gestoras p\u00fablicas. Tudo foi alinhado com o Indicador 5.5 dos Objetivos de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel da Agenda 2030 da ONU, que visa \"garantir a participa\u00e7\u00e3o plena e efetiva das mulheres e a igualdade de oportunidades para a lideran\u00e7a em todos os n\u00edveis de tomada de decis\u00e3o na vida pol\u00edtica, econ\u00f4mica e p\u00fablica\". Precisamos investir cada vez mais em campanhas que estimulem as mulheres nesta participa\u00e7\u00e3o e em cursos de forma\u00e7\u00e3o pol\u00edtica focados na atua\u00e7\u00e3o feminina.\r\nInformo ainda que foi protocolado nesta Casa o projeto de lei, de autoria da Deputada Perp\u00e9tua Almeida, subscrito por diversas Parlamentares, entre as quais eu me incluo, que visa assegurar a paridade de g\u00eanero nas elei\u00e7\u00f5es do Senado em anos que teremos duas vagas em disputa, com o objetivo de garantirmos a representatividade feminina na pol\u00edtica. Corroborando nesse sentido, reapresentei iniciativa legislativa do nobre ex-Deputado Arnaldo Jordy, que, preocupado com a participa\u00e7\u00e3o feminina na pol\u00edtica, teve a sensibilidade de apresentar proposi\u00e7\u00e3o na legislatura passada que altera dispositivos da Lei n\u00ba 9.504, de 1997, para estabelecer que, na composi\u00e7\u00e3o das chapas de candidatos a cargos eletivos do Poder Executivo, em todos os n\u00edveis, seja assegurada a participa\u00e7\u00e3o de ambos os g\u00eaneros.\r\nCom essa medida, acreditamos, ser\u00e1 criado um efeito positivo na inser\u00e7\u00e3o das mulheres na pol\u00edtica, dando visibilidade \u00e0s mulheres, estimulando-as na maior inclina\u00e7\u00e3o para futuras elei\u00e7\u00f5es para o Legislativo tamb\u00e9m. Dessa forma, com a equaliza\u00e7\u00e3o de participa\u00e7\u00e3o de ambos os g\u00eaneros nas tr\u00eas esferas de governo, as mulheres ter\u00e3o suas pautas pol\u00edticas devidamente representadas e defendidas.\r\nQue as mulheres organizem-se, que aquelas que n\u00e3o tenham filia\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria filiem-se, busquem participar de forma org\u00e2nica nas estruturas partid\u00e1rias e disputem as elei\u00e7\u00f5es, porque s\u00f3 com candidatas poderemos garantir a manuten\u00e7\u00e3o m\u00ednima, conforme lei, dentro da cota por sexo.\r\nAproveito ainda para fazer um triste registro: o ano de 2018 foi tr\u00e1gico para as mulheres no Brasil. Foram 92.323 den\u00fancias registradas e encaminhadas pelo Ligue 180, 25,3% a mais do que no ano anterior - em 2017, foram 73.669.\r\n\tAs principais agress\u00f5es registradas pelo Ligue 180 em 2018 foram: viol\u00eancia f\u00edsica, 30.918; viol\u00eancia psicol\u00f3gica, 23.937; viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar, 15.803; tentativa de feminic\u00eddio, 7.036; viol\u00eancia sexual, 4.491; e viol\u00eancia moral, 3.960.\r\nEm Santa Catarina, at\u00e9 ontem, 7 de outubro, 42 mulheres foram assassinadas, mesmo n\u00famero registrado nos 12 meses de 2018. Mais da metade dos feminic\u00eddios ocorreram em cidades menores, isto \u00e9, com menos de 100 mil habitantes, sendo que o maior \u00edndice fica no Vale do Itaja\u00ed e Regi\u00e3o Serrana. Os meios mais utilizados foram tiros por arma de fogo e esfaqueamento. A m\u00e9dia de idade das v\u00edtimas \u00e9 de 36,1 anos. A maioria dos assassinatos tem como principal suspeito o companheiro ou ex-c\u00f4njuge da v\u00edtima. Em todos os casos, a v\u00edtima j\u00e1 tinha, pelo menos, um relato de viol\u00eancia.\r\nDiante dessa preocupante realidade, o Tribunal de Contas do Estado apresentou o Relat\u00f3rio Feminic\u00eddios em Santa Catarina, tra\u00e7ando o perfil dos casos registrados entre 2011 e 2018. Nele especifica que os feminic\u00eddios n\u00e3o s\u00e3o uma fatalidade ou doen\u00e7a; que n\u00e3o pode ser alterado o curso das coisas; que \u00e9 preciso investimento em preven\u00e7\u00e3o e acolhimento nos casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica, fatores que contribuem para reduzir significativamente os \u00edndices de feminic\u00eddio \u00edntimo no Estado.\r\nOs dados mostram que a viol\u00eancia contra a mulher \u00e9 um assunto que deve ser tratado exaustivamente. A frequ\u00eancia com que a v\u00edtima \u00e9 agredida mostra-nos que h\u00e1 o que pode ser feito, sendo assim devemos utilizar da tecnologia como meio alternativo de preven\u00e7\u00e3o.\r\nComo Procuradora Adjunta da Procuradoria da Mulher nesta Casa, estarei apoiando todas as a\u00e7\u00f5es que possam permitir que as mulheres catarinenses caminhem livremente por todo o Estado.\r\nPor fim, quero dizer a todas as mulheres, inspirada nas palavras da Deputada Antonieta de Barros:\r\nN\u00e3o ser\u00e1 a tristeza do deserto presente que nos roube as perspectivas dum futuro melhor (...), onde as conquistas da intelig\u00eancia n\u00e3o se degenerem, em armas de destrui\u00e7\u00e3o, de aniquilamento; onde os homens, enfim, se reconhe\u00e7am fraternalmente. Ser\u00e1, contudo, quando houver bastante cultura e s\u00f3lida independ\u00eancia entre as mulheres para que se considerem indiv\u00edduos. S\u00f3 ent\u00e3o, cremos existir uma civiliza\u00e7\u00e3o melhor.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que o presente pronunciamento seja registrado nos Anais desta Casa e divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F10%2F2019&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEPUTADO FEDERAL, DESCUMPRIMENTO, DETERMINA\u00c7\u00c3O, PRESID\u00caNCIA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CUMPRIMENTO, POL\u00cdCIA LEGISLATIVA, ACESSO, PLEN\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Reconhecimento pela oradora do descumprimento, por Parlamentares, de ordens dos policiais legislativos determinadas pela Presid\u00eancia da Casa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, desculpe-me, mas normalmente somos n\u00f3s, os Parlamentares, que n\u00e3o obedecemos aos policiais. V.Exa. me perdoe, mas muitas vezes eles tentam fazer de tudo.\r\nEnt\u00e3o, pe\u00e7o que V.Exa. puna a n\u00f3s.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Deputada, eu estou dando poderes para que os policiais cumpram a determina\u00e7\u00e3o da Casa. \u00c9 a \u00fanica forma. Eles podem dizer aos Deputados que responder\u00e3o a inqu\u00e9rito administrativo, se descumprirem o Regimento da Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=146&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 5385/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 275/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FIXA\u00c7\u00c3O, PRAZO M\u00c1XIMO, REALIZA\u00c7\u00c3O, EXAME, DIAGN\u00d3STICO, NEOPLASIA MALIGNA, SENADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.385, de 2019, a respeito da adultera\u00e7\u00e3o de sinal identificador de ve\u00edculo.  Agradecimento aos Senadores pela aprova\u00e7\u00e3o do projeto de lei, de autoria da orador, acerca de estabelecimento do prazo de acesso a exames oncol\u00f3gicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Cidadania orienta \"sim\" a este requerimento de urg\u00eancia.\r\nEu quero informar a todos os nossos pares que acabou de ser votado, no Senado Federal, um projeto de lei que passou por esta Casa, de minha autoria, que trata do prazo de acesso aos exames para os pacientes com c\u00e2ncer.\r\nEsse projeto implementa a Lei n\u00ba 12.732, de 2012, de minha autoria e de autoria da Deputada Fl\u00e1via Morais, que \u00e9 conhecida como a Lei dos 60 dias. Ent\u00e3o, o tratamento ficou em at\u00e9 60 dias e os exames ficaram em at\u00e9 30 dias, para os casos suspeitos de c\u00e2ncer.\r\nQuero agradecer ao Senador Nelsinho Trad e, na pessoa dele, a todos os Senadores, quero agradecer ao Presidente do Senado, Davi Alcolumbre, quero agradecer \u00e0 nobre Senadora Rose de Freitas e, na pessoa dela, a todas as Senadoras, pela aprova\u00e7\u00e3o, neste m\u00eas de outubro, desse importante texto, que n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 para as mulheres, \u00e9 para todos os casos com suspeita de c\u00e2ncer, de crian\u00e7as e adultos, homens e mulheres. Enfim, isso vai proteger a nossa popula\u00e7\u00e3o ao se fazer um diagn\u00f3stico mais r\u00e1pido.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=165&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-17T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ROSANGELA GOMES, DEPUTADA FEDERAL, HOMENAGEM, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, RIO DE JANEIRO (ESTADO).\r\nAPROVA\u00c7\u00c3O, SENADO FEDERAL, PL 275/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, FIXA\u00c7\u00c3O, PRAZO M\u00c1XIMO, REALIZA\u00c7\u00c3O, EXAME, DIAGN\u00d3STICO M\u00c9DICO, NEOPLASIA MALIGNA, CARMEN ZANOTTO, DEPUTADA FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), BANCADA FEMININA, OUTUBRO ROSA, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), C\u00c2NCER DE MAMA.\r\nDIA DO M\u00c9DICO, HOMENAGEM, UNIDADE B\u00c1SICA DE SA\u00daDE (UBS), PROFESSOR.\r\nCANONIZA\u00c7\u00c3O, IRM\u00c3O DULCE, FREIRA, IGREJA CAT\u00d3LICA, HOMENAGEM.\r\nEXPOLAGES (2019), EXPOSI\u00c7\u00c3O (EVENTO).\r\nC\u00c2MARA MUNICIPAL, JORNAL, LAGES (SC), HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es \u00e0 Deputada Rosangela Gomes. Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, de projeto de lei apresentado pela oradora referente \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.732, de 2012, sobre o primeiro tratamento de paciente com neoplasia maligna comprovada e estabelecimento de prazo para seu in\u00edcio. Transcurso do Dia do M\u00e9dico, do Dia da Crian\u00e7a e do Dia do Professor. Canoniza\u00e7\u00e3o da Irm\u00e3 Dulce. Realiza\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria - EXPOLAGES, no Munic\u00edpio de Lages, Estado de Santa Catarina. Homenagem da C\u00e2mara Municipal de Lages ao jornal Correio Lageano.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, nobre Deputada Rosangela Gomes, que nos orgulha muito nesta Casa. Quero saudar a popula\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro por ter permitido \u00e0 senhora estar conosco novamente neste mandato, aqui no plen\u00e1rio, em especial na nossa Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia e na bancada feminina, porque n\u00f3s conhecemos a sua luta e o seu trabalho.\r\nEu quero registrar, com muita alegria, neste m\u00eas de outubro - logo estaremos no m\u00eas de novembro -, uma grande conquista do Parlamento brasileiro. O projeto de lei de minha autoria, apresentado em 2015, aprovado em 2018, que seguiu para o Senado Federal, foi aprovado ontem por aquela Casa. Ele complementa a Lei n\u00ba 12.732, de 2012, conhecida como a Lei dos 60 dias, que determina que todos os pacientes possam fazer sua cirurgia, sua quimioterapia, sua radioterapia em at\u00e9 60 dias. Ao texto foi agregado o prazo dos exames para as pessoas cujo m\u00e9dico tenha como principal diagn\u00f3stico uma suspeita de c\u00e2ncer.\r\nN\u00e3o basta agilizar os procedimentos da cirurgia, da quimioterapia e da radioterapia em at\u00e9 60 dias, se um paciente fica 6 meses, 8 meses ou 12 meses aguardando para a realiza\u00e7\u00e3o dos seus exames quando h\u00e1 suspeita de c\u00e2ncer. Agora, esse texto aprovado no Senado Federal d\u00e1 um prazo de 30 dias para que os exames dos pacientes com suspeita de c\u00e2ncer possam ser realizados.\r\nSra. Presidente, isso vai fazer com que o diagn\u00f3stico seja mais r\u00e1pido, bem como o tratamento, evitando, assim, sequelas e mortes de muitos pacientes. N\u00f3s sabemos que a recupera\u00e7\u00e3o de um paciente com c\u00e2ncer, muitas e muitas vezes, est\u00e1 associada ao diagn\u00f3stico precoce e ao tratamento o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.\r\nPor que n\u00f3s precisamos disso no Brasil ainda? Porque os dados do Tribunal de Contas nos mostram as diferen\u00e7as que h\u00e1 no Pa\u00eds para o acesso dos pacientes ao tratamento. E esses dois textos - o da lei dos 60 dias para o tratamento e o da lei dos 30 dias, que garante os exames para esses pacientes - v\u00e3o fazer, sim, com que tenhamos fam\u00edlias mais felizes por n\u00e3o perderem seus entes por c\u00e2ncer.\r\nEsta \u00e9 uma luta da nossa bancada feminina, uma luta deste Parlamento e do Senado Federal. Eu quero agradecer imensamente ao Senador Nelsinho Trad pela relatoria, \u00e0 nossa ex-colega Deputada Rose de Freitas, que foi uma gigante ontem l\u00e1 no Senado Federal, ao nosso Presidente do Senado, Senador Davi Alcolumbre, e a todos os Senadores e Senadoras que abra\u00e7aram esta pauta.\r\nN\u00e3o basta vivermos o Outubro Rosa, precisamos garantir aos pacientes a preven\u00e7\u00e3o, o diagn\u00f3stico e o tratamento adequado, porque s\u00f3 assim, Deputada Rosangela, n\u00f3s vamos inclusive economizar recursos p\u00fablicos. Quando h\u00e1 o diagn\u00f3stico precoce de um c\u00e2ncer de mama, por exemplo, n\u00e3o \u00e9 preciso mutilar aquela mulher, retirar toda a mama dela e depois ter que fazer a reconstru\u00e7\u00e3o com uma pr\u00f3tese mam\u00e1ria. Agora, h\u00e1 a garantia da simetria, que, em muitos casos, precisa ser feita nas duas mamas.\r\nCom isso, vamos dar dignidade aos nossos pacientes. Eu acredito, sim, no Sistema \u00danico de Sa\u00fade, no avan\u00e7o que n\u00f3s tivemos nesses \u00faltimos 31 anos. E tenho certeza de que o nobre Ministro Mandetta, a sua equipe e os Secret\u00e1rios de Sa\u00fade Estaduais e Municipais v\u00e3o enfrentar mais esta quest\u00e3o para podermos garantir mais sa\u00fade e mais vida para a nossa popula\u00e7\u00e3o - homens, mulheres, crian\u00e7as, jovens, adultos e idosos. Em todos os casos em que o m\u00e9dico tiver como principal diagn\u00f3stico a suspeita de um c\u00e2ncer, os pacientes v\u00e3o poder realizar seus exames em at\u00e9 30 dias.\r\nEu quero agradecer a V.Exa., Presidente, por ter defendido neste Plen\u00e1rio, no ano passado, esse texto, agora aprovado pelo Senado Federal. Eu fico muito feliz por ter apresentado esse texto, mas eu preciso aqui registrar todas as entidades que lutam em defesa das pessoas com c\u00e2ncer. Quero agradecer \u00e0 Joana, da Recome\u00e7ar aqui de Bras\u00edlia, bem como a todos os homens e mulheres, a todas as centenas de entidades que n\u00f3s temos no Pa\u00eds, em cada Munic\u00edpio brasileiro, que lutam para proteger cada vez mais os nossos pacientes com c\u00e2ncer.\r\nPreciso tamb\u00e9m, rapidamente, Sra. Presidente, saudar os m\u00e9dicos, porque hoje, dia 18, \u00e9 o Dia do M\u00e9dico.\r\nN\u00f3s tivemos, no \u00faltimo dia 12, o Dia das Crian\u00e7as, e, no \u00faltimo dia 15, o Dia do Professor. Outubro \u00e9 um m\u00eas de muitas felicita\u00e7\u00f5es.\r\nPara n\u00f3s da \u00e1rea da sa\u00fade, \u00e9 muito importante termos m\u00e9dicos nas nossas Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade, junto com enfermeiros, com t\u00e9cnicos de enfermagem, com auxiliares e com equipe multidisciplinar composta por assistentes sociais e por farmac\u00eauticos. Digo isso porque s\u00f3 assim n\u00f3s vamos enfrentar, cada vez mais, as nossas \u00e1rduas quest\u00f5es da sa\u00fade.\r\nEnt\u00e3o, parab\u00e9ns a todos os profissionais da \u00e1rea de medicina, a todos os m\u00e9dicos. Parab\u00e9ns a todos os professores, porque s\u00f3 existem m\u00e9dicos porque existem professores. Parab\u00e9ns aos brilhantes professores das nossas crian\u00e7as que est\u00e3o na rede escolar! Lamentavelmente n\u00f3s n\u00e3o os reconhecemos devidamente, precisamos registrar isso tamb\u00e9m.\r\nSra. Presidente, com muito respeito, eu quero fazer uma homenagem \u00e0 nossa Bahia, \u00e0 nossa Irm\u00e3 Dulce, que, no \u00faltimo domingo, foi santificada.\r\nPara n\u00f3s da \u00e1rea da sa\u00fade, \u00e9 um orgulho muito grande termos a primeira santa brasileira, uma mulher que lutou, que colocou num galinheiro, Deputada Rosangela Gomes, os seus primeiros pacientes, que transformou aquele espa\u00e7o num hospital.\r\nEnt\u00e3o, a todos os dirigentes hospitalares deste Pa\u00eds, que sofrem no dia a dia para manter suas portas abertas, o nosso reconhecimento. E que a Santa Dulce dos Pobres possa olhar por todos os hospitais e por todos esses homens e mulheres que fazem, no dia a dia, a diferen\u00e7a nas nossas unidades hospitalares prestadoras de servi\u00e7o do SUS.\r\nNo \u00faltimo domingo, foi realizada uma grande exposi\u00e7\u00e3o, a EXPOLAGES, na minha cidade, que \u00e9 a minha base. Trata-se de uma exposi\u00e7\u00e3o da agricultura, da pecu\u00e1ria, da ind\u00fastria, do com\u00e9rcio e da ci\u00eancia e tecnologia.\r\nO nosso Munic\u00edpio vem se desenvolvendo e precisa se desenvolver cada vez mais. Como Munic\u00edpio-Polo da Regi\u00e3o Serrana, ele fomenta todos os Munic\u00edpios da nossa serra catarinense.\r\nEnt\u00e3o, parab\u00e9ns a todos que organizaram mais essa brilhante EXPOLAGES. No ano que vem, teremos sua cent\u00e9sima edi\u00e7\u00e3o. Com certeza, l\u00e1 estaremos para parabenizar aqueles que fizeram a hist\u00f3ria do nosso Munic\u00edpio.\r\nO nosso Correio Lageano, que \u00e9 o grande ve\u00edculo de comunica\u00e7\u00e3o, o jornal di\u00e1rio da nossa cidade, ser\u00e1 homenageado na C\u00e2mara de Municipal de Vereadores na noite de hoje.\r\nEnt\u00e3o, na pessoa do nosso Presidente da C\u00e2mara Municipal de Lages, o Vereador Vone, na pessoa do Vereador David Moro, que foi o proponente da homenagem, eu quero saudar todos os Vereadores por essa iniciativa e tamb\u00e9m a nossa cidade por homenagearem o Correio Lageano.\r\nE quero dizer: Isabel, eu sei da sua luta di\u00e1ria para manter o jornal, mas sei que voc\u00ea traz consigo a luta de seu pai, o Sr. Jos\u00e9 Paschoal Baggio. Na sua pessoa, eu quero saudar toda a fam\u00edlia Baggio por ter este grande ve\u00edculo de comunica\u00e7\u00e3o que leva mensagem diariamente a todos os lares da nossa cidade de Lages e da serra catarinense.\r\nA informa\u00e7\u00e3o precisa \u00e9 importante, Deputada Rosangela Gomes. E eu quero dizer a V.Exa. mais uma vez: parab\u00e9ns! Obrigada por estar conosco. Parab\u00e9ns ao seu Estado do Rio de Janeiro! Obrigada por podermos compartilhar todos os dias as nossas ang\u00fastias e as nossas conquistas. Essa conquista do PL, que estipula 30 dias para os exames dos pacientes com suspeita de c\u00e2ncer, teve tamb\u00e9m o seu apoio e a sua luta. Com isso, n\u00f3s vamos seguindo, lutando para reduzir as desigualdades que h\u00e1 em nosso Pa\u00eds. E temos, sim, homens, mulheres, crian\u00e7as e idosos que passam fome no Pa\u00eds. Temos, sim, mais de 12 milh\u00f5es de desempregados.\r\nEstamos fazendo o poss\u00edvel nesta Casa para que possamos reduzir esses indicadores e termos um Pa\u00eds forte, um Pa\u00eds com mais emprego, um Pa\u00eds com mais desenvolvimento, um Pa\u00eds que reconhe\u00e7a o setor produtivo, um Pa\u00eds que reconhe\u00e7a os trabalhadores como um todo.\r\nMuito obrigada, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F10%2F2019&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "OUTUBRO ROSA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, PREVEN\u00c7\u00c3O, C\u00c2NCER DE MAMA, C\u00c2NCER DE COLO DO \u00daTERO, CAMPANHA EDUCATIVA, LEI FEDERAL, MAMOGRAFIA BILATERAL, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), FRENTE PARLAMENTAR MISTA EM PROL DA LUTA CONTRA O C\u00c2NCER, MULHER, CARMEN ZANOTTO, DEPUTADA FEDERAL, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, CIRURGIA PL\u00c1STICA, RECONSTRU\u00c7\u00c3O MAM\u00c1RIA, SANTA CATARINA, HOSPITAL UNIVERSIT\u00c1RIO\r\nAPROVA\u00c7\u00c3O, SENADO FEDERAL, PL 275/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, FIXA\u00c7\u00c3O, PRAZO M\u00c1XIMO, REALIZA\u00c7\u00c3O, EXAME, DIAGN\u00d3STICO M\u00c9DICO, NEOPLASIA MALIGNA.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da campanha Outubro Rosa, destinada \u00e0 conscientiza\u00e7\u00e3o das mulheres sobre a import\u00e2ncia de preven\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer de mama. Dados do Instituto Nacional do C\u00e2ncer sobre doen\u00e7a. Realiza\u00e7\u00e3o de mutir\u00e3o destinado \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de cirurgias de reconstru\u00e7\u00e3o de mama, no Estado de Santa Catarina. Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, do Projeto de Lei n\u00ba 143, de 2018, origin\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados, sobre a realiza\u00e7\u00e3o no prazo de 30 dias dos exames relacionados ao diagn\u00f3stico de neoplasia maligna.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o que este meu pronunciamento seja dado como lido e divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nEstamos encerrando o m\u00eas de outubro e este \u00e9 o primeiro ano em que temos um texto legal que busca fortalecer a pol\u00edtica p\u00fablica, a campanha Outubro Rosa. Mas, al\u00e9m disso e de colorir os nossos pr\u00e9dios p\u00fablico, temos ainda muito que trabalhar a preven\u00e7\u00e3o e o acesso das pessoas com c\u00e2ncer a tratamento.\r\nMuito obrigada.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputada.\r\nO pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA CARMEN ZANOTTO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o m\u00eas de outubro \u00e9 considerado um dos mais importantes para n\u00f3s que lutamos pelas causas da sa\u00fade e do c\u00e2ncer. E com muito orgulho comemoramos este ano 1 ano da lei do Outubro Rosa - Projeto de Lei da C\u00e2mara n\u00ba 32, de 2018, que oficializa a campanha Outubro Rosa na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, de minha autoria.\r\nDados do Instituto Nacional do C\u00e2ncer demonstram que a doen\u00e7a \u00e9 respons\u00e1vel por mais de 12% de todas as causas de \u00f3bito no mundo. No Brasil, o instituto estima mais de 600 mil casos por ano.\r\nCom essa legisla\u00e7\u00e3o, acreditamos, nobres Deputados, que contribu\u00edmos muito para avan\u00e7ar rumo aos eventos de conscientiza\u00e7\u00e3o do movimento internacional Outubro Rosa, campanha que surgiu da d\u00e9cada de 1990, nos Estados Unidos, com o objetivo de conscientizar a popula\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias e urgentes para o controle do c\u00e2ncer de mama e do colo de \u00fatero, contribuindo para a redu\u00e7\u00e3o da mortalidade das mulheres.\r\nSegundo o Instituto Nacional do C\u00e2ncer, o c\u00e2ncer de mama registrou 59 mil novos casos em 2018. Com rela\u00e7\u00e3o ao c\u00e2ncer do colo de \u00fatero s\u00e3o 16 mil novos casos. Para vencer a batalha contra o c\u00e2ncer, \u00e9 preciso que todos entendam que ela tem de ser conjunta.\r\nFui autora de outra lei muito importante, oriunda do decreto legislativo que retoma a obrigatoriedade, j\u00e1 prevista em lei, de o SUS pagar a mamografia a todas as mulheres, a partir dos 40 anos, como exame de rotina, porque sabemos que a mamografia \u00e9 um dos principais caminhos para descobrir a doen\u00e7a na fase inicial.\r\nA uni\u00e3o de todos para que os pacientes tenham acesso mais r\u00e1pido ao diagn\u00f3stico e ao tratamento contra a doen\u00e7a \u00e9 a nossa principal bandeira como Presidente da Frente Parlamentar Mista da Sa\u00fade e como Coordenadora-Geral da Frente Parlamentar Mista em prol da Luta contra o C\u00e2ncer.\r\nDesde o dia 1\u00ba de outubro, as c\u00fapulas da C\u00e2mara e do Senado, as fachadas dos edif\u00edcios do Pal\u00e1cio do Planalto, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e de outros pr\u00e9dios p\u00fablicos da Esplanada dos Minist\u00e9rios est\u00e3o iluminadas em ades\u00e3o simb\u00f3lica ao movimento internacional de combate ao c\u00e2ncer de mama para alertar as mulheres da import\u00e2ncia dos exames de diagn\u00f3stico precoce e do tratamento do c\u00e2ncer de mama.\r\nIluminar pr\u00e9dios p\u00fablicos e monumentos n\u00e3o tem import\u00e2ncia apenas simb\u00f3lica. Sabemos que a preven\u00e7\u00e3o realmente \u00e9 a primeira e maior arma contra o c\u00e2ncer de mama. O c\u00e2ncer n\u00e3o pode esperar, nobres Deputados. Precisamos unir nossas for\u00e7as para que os pacientes tenham um tratamento r\u00e1pido, digno e igualit\u00e1rio.\r\nPor isso, eu gostaria de registrar aqui uma importante a\u00e7\u00e3o que aconteceu no \u00faltimo dia 25 de outubro em Florian\u00f3polis, o lan\u00e7amento de um mutir\u00e3o para atender as mulheres que est\u00e3o \u00e0 espera da cirurgia de reconstru\u00e7\u00e3o de mama, resultado de emenda parlamentar de nossa autoria, em que destinamos, em 2018, um total de R$ 1,5 milh\u00e3o para o Estado de Santa Catarina.\r\nA cirurgia pl\u00e1stica busca restaurar a mama ap\u00f3s a mastectomia (retirada da mama) parcial ou total em decorr\u00eancia de tratamento de c\u00e2ncer. N\u00e3o podemos permitir que essas mulheres que passaram por tanto sofrimento ainda tenham que conviver com a mutila\u00e7\u00e3o dos seios. Precisamos auxili\u00e1-las a recuperar a autoestima, para que possam viver felizes e consigam seguir em frente.\r\nO mutir\u00e3o de cirurgias est\u00e1 previsto para iniciar agora, em meados de outubro, e deve contemplar todas as mulheres catarinenses mastectomizadas unilateral ou bilateralmente, para garantir a simetria dos seios.\r\nA a\u00e7\u00e3o \u00e9 uma parceria entre a Secretaria de Estado da Sa\u00fade, Hospital Universit\u00e1rio - HU, Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Portadores de C\u00e2ncer - AMUCC, Conselho de Secretarias Municipais de Sa\u00fade de Santa Catarina - COSEMS/SC.\r\nDados do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade apontam que 2.334 mulheres catarinenses fizeram a mastectomia entre os anos de 2014 e 2019, por\u00e9m apenas 346 fizeram a cirurgia de reconstru\u00e7\u00e3o de mamas.\r\nDessa forma, a AMUCC vai realizar um chamamento para auxiliar na localiza\u00e7\u00e3o dessas mulheres e encaminh\u00e1-lo \u00e0 Secretaria, para inclu\u00ed-las no Sistema de Regula\u00e7\u00e3o. As Secretarias Municipais de Sa\u00fade tamb\u00e9m ficam respons\u00e1veis pelo encaminhamento das pacientes.\r\nEssa \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o ainda invis\u00edvel. No Brasil, apenas 13,88% das mulheres fizeram a cirurgia reconstrutiva; em Santa Catarina, s\u00e3o 14,82%. Precisamos aumentar o acesso a esse procedimento, necess\u00e1rio para devolver a autoestima a essas mulheres e fazer com que n\u00e3o se sintam mutiladas toda vez que se olharem no espelho.\r\nO Hospital Universit\u00e1rio \u00e9 o primeiro a aderir ao mutir\u00e3o. A expectativa \u00e9 que outras unidades hospitalares tamb\u00e9m possam realizar esse procedimento, conforme cronograma da Secretaria de Estado da Sa\u00fade.\r\nAl\u00e9m do lan\u00e7amento do mutir\u00e3o, registramos aqui uma importante conquista, que comemoramos com muita alegria, a aprova\u00e7\u00e3o no Senado Federal, no \u00faltimo dia 16 de outubro, do Projeto de Lei da C\u00e2mara n\u00ba 143, de 2018, que garante aos pacientes do SUS com suspeita de c\u00e2ncer os exames necess\u00e1rios para o diagn\u00f3stico da doen\u00e7a no prazo de at\u00e9 30 dias.\r\nA proposta complementa a chamada Lei dos 60 Dias e \u00e9 fundamental para que os pacientes tenham acesso aos exames em menor tempo poss\u00edvel, para fechar o diagn\u00f3stico da doen\u00e7a.\r\nAlertamos sempre que o tempo de vida da pessoa est\u00e1 relacionado \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o precoce, para que seja iniciado rapidamente o tratamento.\r\nEsta luta \u00e9 de todos n\u00f3s. Os pacientes n\u00e3o podem esperar tanto tempo na fila de atendimento. Cada dia \u00e9 1 dia a menos para quem tem c\u00e2ncer.\r\nPe\u00e7o que o presente pronunciamento seja registrado nos Anais desta Casa e divulgado pelo programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=32&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PL 275/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, FIXA\u00c7\u00c3O, PRAZO M\u00c1XIMO, REALIZA\u00c7\u00c3O, EXAME, DIAGN\u00d3STICO, NEOPLASIA MALIGNA, SENADOR FEDERAL, APROVA\u00c7\u00c3O, SAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL. \r\nDIA DO PREFESSOR, PROFESSOR, HOMENAGEM. \r\nDIA DO M\u00c9DICO, M\u00c9DICIO, HOMENAGEM. \r\nJORNAL, CORREIO LAGEANO, SANTA CATARINA, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, do Projeto de Lei  n\u00ba 143, de 2018, origin\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados, sobre a realiza\u00e7\u00e3o no prazo de 30 dias dos exames relacionados ao diagn\u00f3stico de neoplasia maligna. Expectativa de san\u00e7\u00e3o presidencial da mat\u00e9ria. Transcurso do Dia do Professor, do Dia do M\u00e9dico e do Dia da Crian\u00e7a. Comemora\u00e7\u00e3o do 30\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o do jornal Correio Lageano, no Munic\u00edpio de Lages, Estado de Santa Catarina.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA CARMEN ZANOTTO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados; nobres Deputados, hoje \u00e9 uma data muito importante. \r\nAprovamos ontem, dia 16 de outubro, no Senado Federal, o PL 30 dias, uma importante vit\u00f3ria na luta contra o c\u00e2ncer. O PLC 143/18 determina prazo de 30 dias para confirma\u00e7\u00e3o de diagn\u00f3stico no SUS em casos de suspeita de c\u00e2ncer (neoplasia maligna). A proposta vai \u00e0 san\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica.\r\n E desde j\u00e1 apelamos para a sensibilidade do Presidente para sancionar o quanto antes este projeto, que \u00e9 da maior import\u00e2ncia para os milhares de pacientes que precisam de ter acesso aos exames necess\u00e1rios que confirmem ou n\u00e3o a doen\u00e7a. A vota\u00e7\u00e3o do projeto foi acompanhada das galerias por integrantes da Associa\u00e7\u00e3o das Mulheres Mastectomizadas de Bras\u00edlia (Recome\u00e7ar).\r\nTamb\u00e9m gostar\u00edamos de registrar aqui a import\u00e2ncia do Dia do Professor, em 15 de outubro, uma rever\u00eancia aos mestres e professores que nos guiaram e nos orientaram em nossa caminhada profissional, e muitas vezes at\u00e9 pessoal.\r\nO n\u00famero de professores no Brasil passa de 2,5 milh\u00f5es, segundo censos educacionais do Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira (INEP) referentes a 2017. Desse universo, 340 mil professores estavam atuando.\r\nMais do que apresentar n\u00fameros, o importante \u00e9 destacar o nobre of\u00edcio de ensinar, uma das profiss\u00f5es mais antigas que exige amor e dedica\u00e7\u00e3o a uma tarefa considerada por muitos como exaustiva. Tive a oportunidade de viver essa experi\u00eancia, extremamente compensadora, como professora dos cursos t\u00e9cnicos de enfermagem. Obrigada a todos os mestres que fizeram parte da minha vida e me inspiraram.\r\nImportante ressaltar, senhores, que o m\u00eas de outubro \u00e9 um dos mais importantes do nosso calend\u00e1rio, concentrando tr\u00eas datas muito relevantes, pois se comemora n\u00e3o somente o Dia do Professor, 15 de Outubro, como o Dia do M\u00e9dico, 18 de Outubro, e tamb\u00e9m o Dia da Crian\u00e7a, celebrado no \u00faltimo s\u00e1bado (12).\r\nDia do M\u00e9dico\r\nA data para celebrar o Dia do M\u00e9dico, 18 de outubro, foi escolhida em homenagem ao nascimento de S\u00e3o Lucas, considerado o protetor dos m\u00e9dicos.\r\nQuero registrar aqui que, como enfermeira profissional, com grande experi\u00eancia na rede p\u00fablica, tive sempre a oportunidade de conviver com grandes profissionais, humanos com grande orgulho de seu of\u00edcio, al\u00e9m de testemunhar os tantos desafios que essa carreira requer no cuidado com a sa\u00fade das pessoas.\r\nO estudo Demografia M\u00e9dica 2018, que traz dados sobre o n\u00famero e a distribui\u00e7\u00e3o de m\u00e9dicos no Brasil, mostra que nunca houve um crescimento t\u00e3o grande da popula\u00e7\u00e3o m\u00e9dica no Brasil num per\u00edodo t\u00e3o curto de tempo. O Brasil contava, em janeiro de 2018, com 452.801 m\u00e9dicos, o que d\u00e1 um total de 2,18 m\u00e9dicos por mil habitantes.\r\nNo entanto, o que se constata, nobres Deputados, \u00e9 que esse salto n\u00e3o trouxe os benef\u00edcios que a sociedade espera, a distribui\u00e7\u00e3o \u00e9 muito desigual tanto entre as unidades da Federa\u00e7\u00e3o quanto em rela\u00e7\u00e3o a capitais e interior do Pa\u00eds.\r\nA pesquisa mostra a grande concentra\u00e7\u00e3o de profissionais nas regi\u00f5es mais desenvolvidas, nas capitais e no litoral. Por exemplo, o Sudeste \u00e9 a regi\u00e3o com maior n\u00famero de m\u00e9dicos por 1.000 habitantes (2,81) contra 1,16, no Norte, e 1,41, no Nordeste. Somente o Estado de S\u00e3o Paulo concentra 21,7% da popula\u00e7\u00e3o e 28% do total de m\u00e9dicos do Pa\u00eds. O Distrito Federal tem 4,35 m\u00e9dicos por mil habitantes, seguido pelo Rio de Janeiro, com 3,55.\r\nNa outra ponta est\u00e3o estados do Norte e Nordeste. O Maranh\u00e3o mant\u00e9m o menor \u00edndice entre as unidades federativas, com 0,87 m\u00e9dico por mil habitantes, seguido pelo Par\u00e1, com raz\u00e3o de 0,97. Como Presidente da Frente Parlamentar Mista da Sa\u00fade, gostaria de registrar a import\u00e2ncia do programa M\u00e9dicos Pelo Brasil, que ir\u00e1 substituir o Mais M\u00e9dicos, criado em 2013.\r\nO programa M\u00e9dicos pelo Brasil dar\u00e1 prioridade a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os na Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria de sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), principalmente em Munic\u00edpios menores e em locais de dif\u00edcil acesso, de alta vulnerabilidade, al\u00e9m de buscar aprimorar o modelo de atendimento m\u00e9dico federal.\r\nO programa visa ainda desenvolver e intensificar a forma\u00e7\u00e3o de profissionais m\u00e9dicos, especialistas em medicina de fam\u00edlia e comunidade. E isso, nobres Deputados, ser\u00e1 muito importante para o Brasil dar aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Medicina de Fam\u00edlia.\r\nAinda gostaria de fazer um \u00faltimo registro aqui: o anivers\u00e1rio de 30 anos do Jornal Correio Lageano, o maior ve\u00edculo de comunica\u00e7\u00e3o di\u00e1rio da Serra Catarinense, que contribuiu de forma determinante para o crescimento socioecon\u00f4mico da regi\u00e3o.\r\nPor meio do Instituto Jos\u00e9 Paschoal Baggio, o CL desenvolve a\u00e7\u00f5es como o programa Lendo e Relendo, que acontece nas salas de aula e por meio do qual os estudantes desenvolvem o h\u00e1bito da leitura, aprendem a interpretar textos e a se comunicar melhor. Tamb\u00e9m \u00e9 respons\u00e1vel pelo Festival Internacional M\u00fasica na Serra, Pr\u00eamio Empreendedor e o Sede Serra.\r\nPe\u00e7o que o presente pronunciamento seja registrado nos Anais desta Casa e divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=190&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL,  PL 8833/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nEMENDA DE PLEN\u00c1RIO, EMENDA SUPRESSIVA, APROVA\u00c7\u00c3O, CAROLINE DE TONI, DEPUTADA FEDERAL, RELATORA.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Ci\u00eancia e Tecnologia, Comunica\u00e7\u00e3o e Inform\u00e1tica ao Projeto de Lei n\u00ba 8.833, de 2017, a respeito da tipifica\u00e7\u00e3o como crime a indu\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e adolescentes ao suic\u00eddio e \u00e0 automutila\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, o Cidadania orienta \"sim\" a este texto, porque entende a import\u00e2ncia de aprovarmos esta mat\u00e9ria em prote\u00e7\u00e3o \u00e0s crian\u00e7as, punindo todos aqueles que venham a divulgar e incitar o suic\u00eddio e a automutila\u00e7\u00e3o.\r\nQueremos agradecer a todos os L\u00edderes que apoiaram a nossa emenda, a Emenda n\u00ba 1, uma emenda supressiva de Plen\u00e1rio, que foi acolhida pela nobre Relatora, a Deputada Caroline de Toni.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=240&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "OUTUBRO ROSA, PREVEN\u00c7\u00c3O, CANCER DE MAMA, C\u00c2NCER DE COLO DO \u00daTERO,  PL 275/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FIXA\u00c7\u00c3O, PRAZO M\u00c1XIMO, REALIZA\u00c7\u00c3O, EXAME, DIAGN\u00d3STICO, NEOPLASIA MALIGNA, SAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Sucesso da campanha Outubro Rosa, destinada \u00e0 conscientiza\u00e7\u00e3o das mulheres e da sociedade sobre a import\u00e2ncia da preven\u00e7\u00e3o e do diagn\u00f3stico precoce do c\u00e2ncer de mama e do c\u00e2ncer de colo do \u00fatero. Import\u00e2ncia do Projeto de Lei n\u00ba 143, de 2018, (n\u00ba 275, de 2015, na C\u00e2mara dos Deputados), de autoria da oradora, sobre o primeiro tratamento de paciente com neoplasia maligna comprovada e a respeito do prazo para o seu in\u00edcio.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, estamos chegando ao t\u00e9rmino do Outubro Rosa. Neste ano ele foi institu\u00eddo por lei de nossa autoria.\r\nEu quero aqui agradecer ao Instituto ONCOGUIA, \u00e0 Associa\u00e7\u00e3o de Mulheres Mastectomizadas de Bras\u00edlia -- Recome\u00e7ar, ao Instituto Lado a Lado Pela Vida, ao Movimento Todos Juntos Contra o C\u00e2ncer, \u00e0 FEMAMA, \u00e0 AMUCC, enfim, a todas as entidades que lutam em defesa das pessoas com c\u00e2ncer.\r\nQuero dizer que este Outubro Rosa veio marcado por outras iniciativas muito al\u00e9m das ilumina\u00e7\u00f5es dos pr\u00e9dios p\u00fablicos, que s\u00e3o a fala e a necessidade urgente de n\u00f3s assegurarmos a todos os pacientes os exames e o respectivo tratamento do c\u00e2ncer o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.\r\nPor isso, o PLC 143/18, que determina o prazo de at\u00e9 30 dias para os pacientes com suspeita de c\u00e2ncer terem acesso a exames, foi aprovado pelo Senado Federal. E acreditamos, Sr. Presidente, estamos lutando para isso, como autora desse projeto de lei da C\u00e2mara, que o Presidente da Rep\u00fablica vai sancion\u00e1-lo, porque quem tem c\u00e2ncer n\u00e3o pode esperar.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que essa minha fala seja divulgada nos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "NOVEMBRO AZUL, SA\u00daDE P\u00daBLICA, HOMEM, C\u00c2NCER DE PR\u00d3STATA, POL\u00cdTICA NACIONAL DE PREVEN\u00c7\u00c3O DO DIABETES E DE ASSIST\u00caNCIA INTEGRAL \u00c0 PESSOA DIAB\u00c9TICA, LEI FEDERAL, CAMPANHA EDUCATIVA.\r\nCAMEN ZANOTTO, DEPUTADA FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), SAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL, PL 275/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, FIXA\u00c7\u00c3O, PRAZO M\u00c1XIMO, REALIZA\u00c7\u00c3O, EXAME, DIAGN\u00d3STICO, NEOPLASIA MALIGNA, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS).\r\nDIA MUNDIAL DA DIABETES.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da campanha Novembro Azul, movimento mundial destinado \u00e0 preven\u00e7\u00e3o e ao diagn\u00f3stico precoce do c\u00e2ncer de pr\u00f3stata. Transcurso do Dia Mundial do Diabetes. San\u00e7\u00e3o, pelo Presidente da Rep\u00fablica em exerc\u00edcio, general Hamilton Mour\u00e3o, das Leis de n\u00bas 13.895, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Preven\u00e7\u00e3o do Diabetes e de Assist\u00eancia Integral \u00e0 Pessoa Diab\u00e9tica, e 13.896, de 2019, sobre a realiza\u00e7\u00e3o no prazo de 30 dias de exames relacionados ao diagn\u00f3stico de neoplasia maligna.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Nobre Deputada Geovania de S\u00e1, Sras. e Srs. Deputados, estamos no m\u00eas de novembro, m\u00eas da campanha mundial Novembro Azul, que trata, em especial, da sa\u00fade do homem, do c\u00e2ncer de pr\u00f3stata. Lembro que n\u00f3s deveremos ter, neste ano, no m\u00ednimo, 68 mil novos casos de c\u00e2ncer de pr\u00f3stata, e a grande maioria dos homens - em torno de 95% -, quando procuram os servi\u00e7os de sa\u00fade, est\u00e3o com a doen\u00e7a em est\u00e1gio avan\u00e7ado. Portanto, precisamos cuidar intensamente da sa\u00fade do homem.\r\nMas neste m\u00eas n\u00f3s tamb\u00e9m tratamos do diabetes. E, na semana passada, o Presidente da Rep\u00fablica em exerc\u00edcio, Hamilton Mour\u00e3o, sancionou a Lei n\u00ba 13.895, que institui a Pol\u00edtica Nacional de Preven\u00e7\u00e3o do Diabetes e de Assist\u00eancia Integral \u00e0 Pessoa Diab\u00e9tica. Essa lei \u00e9 resultante de projeto de autoria do nobre Deputado Raimundo Gomes de Matos, do qual fui Relatora tanto na Comiss\u00e3o como neste Plen\u00e1rio. A san\u00e7\u00e3o dessa lei \u00e9 importante, porque n\u00f3s tamb\u00e9m temos que orientar a popula\u00e7\u00e3o e trabalhar a preven\u00e7\u00e3o do diabetes em todo o Pa\u00eds.\r\nPara concluir, Sra. Presidente, quero destacar, em especial, projeto de lei de minha autoria, conhecido como Lei dos 30 dias, cujo texto o nobre Vice-Presidente Mour\u00e3o, no exerc\u00edcio da Presid\u00eancia, a quem agrade\u00e7o, sancionou na \u00edntegra, assegurando a todos os pacientes - crian\u00e7as, jovens, adultos e idosos, homens e mulheres - acesso aos exames, quando a principal suspeita de diagn\u00f3stico for o c\u00e2ncer. Essa lei vai complementar outra lei de nossa autoria, junto com a Deputada Fl\u00e1via Morais, que garante, em at\u00e9 60 dias, a cirurgia, a quimioterapia e a radioterapia aos portadores da doen\u00e7a. Agora, ent\u00e3o, com esta lei, que daqui a 180 dias deve entrar em vigor, fica assegurado a todos os pacientes com suspeita de c\u00e2ncer o acesso aos exames de diagn\u00f3stico. Sabemos que o diagn\u00f3stico precoce e o tratamento adequado evitam, sim, muitas mortes por c\u00e2ncer.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o que seja dado como lido o meu pronunciamento e divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Defiro o seu pedido, nobre Deputada Carmen Zanotto.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA CARMEN ZANOTTO.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, entramos agora no m\u00eas de novembro, um dos mais importantes do ano, porque, assim como o m\u00eas de outubro e o Outubro Rosa, \u00e9 palco de dois importantes movimentos. Novembro \u00e9 o m\u00eas da cor azul da luta contra o diabetes e tamb\u00e9m da luta contra o c\u00e2ncer de pr\u00f3stata, ganhando assim destaque nas campanhas de conscientiza\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o sobre essas doen\u00e7as.\r\nO Dia Mundial do Diabetes \u00e9 comemorado em 14 de novembro; e no dia 17 \u00e9 comemorado o Dia Mundial de Combate ao C\u00e2ncer de Pr\u00f3stata. Ambas as datas usam a cor azul para as campanhas de conscientiza\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o.\r\nO Instituto Nacional do C\u00e2ncer - INCA estima que em cada ano do bi\u00eanio 2018-2019 ter\u00e3o sido diagnosticados 68.220 novos casos de c\u00e2ncer de pr\u00f3stata no Brasil.\r\nO c\u00e2ncer de pr\u00f3stata \u00e9 a segunda principal causa de morte por c\u00e2ncer em homens, superado apenas pelo c\u00e2ncer de pulm\u00e3o. A cada 41 homens, pelo menos 1 morrer\u00e1 de c\u00e2ncer de pr\u00f3stata.\r\nO c\u00e2ncer de pr\u00f3stata pode ser uma doen\u00e7a grave, mas a maioria dos homens diagnosticados com a doen\u00e7a n\u00e3o morre por causa dele. \r\nEmbora se d\u00ea \u00eanfase \u00e0 preven\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer de pr\u00f3stata, importante registrar que o m\u00eas de novembro abriga campanhas sobre todas as doen\u00e7as que atingem os homens. \r\nA campanha Novembro Azul surgiu inspirada pelo movimento internacional Movember, que foi criado para arrecadar fundos para serem utilizados no financiamento de projetos que se destinam \u00e0 sa\u00fade do homem. O Movember nasceu em 2003, na Austr\u00e1lia, e o termo \u00e9 uma jun\u00e7\u00e3o de moustache, que significa \"bigode\", e november, que significa \"novembro\".\r\nO c\u00e2ncer de pr\u00f3stata n\u00e3o costuma apresentar sintomas em fases iniciais, \u00e9poca em que 90% dos casos diagnosticas pode ser curado. O surgimento de sintomas significa que a doen\u00e7a j\u00e1 est\u00e1 numa fase mais avan\u00e7ada. Por isso a recomenda\u00e7\u00e3o \u00e9 de que a partir dos 50 anos de idade os homens fa\u00e7am o exame de pr\u00f3stata anualmente. E, caso haja fatores de risco, os exames devem come\u00e7ar a partir dos 45 anos.\r\nNobres Deputados, gostaria ainda de registrar aqui que na \u00faltima semana duas importantes not\u00edcias para a sociedade brasileira, resultado da organiza\u00e7\u00e3o e da mobiliza\u00e7\u00e3o de diversas entidades.\r\nA primeira \u00e9 sobre o diabetes. O Presidente da Rep\u00fablica em exerc\u00edcio, Hamilton Mour\u00e3o, sancionou a Lei n\u00ba 13.895, de 2019, que institui a Pol\u00edtica Nacional de Preven\u00e7\u00e3o do Diabetes e de Assist\u00eancia Integral \u00e0 Pessoa Diab\u00e9tica. \u00c9 fundamental frisar que temos um longo trabalho realizado, juntamente com diversas organiza\u00e7\u00f5es e entidades. Por isso nosso orgulho e satisfa\u00e7\u00e3o com a san\u00e7\u00e3o dessa lei.\r\nA norma publicada na quinta-feira, dia 31 de outubro, no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o, teve origem no Projeto de Lei da C\u00e2mara n\u00ba 133, de 2017, aprovado pelo Senado em outubro. A doen\u00e7a, segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS, atinge 16 milh\u00f5es de brasileiros. Ainda de acordo com a OMS, a taxa de incid\u00eancia de diabetes no Brasil cresceu 61%, entre 2006 e 2016.\r\nEssa lei prev\u00ea a realiza\u00e7\u00e3o de campanhas de divulga\u00e7\u00e3o e conscientiza\u00e7\u00e3o sobre a import\u00e2ncia e a necessidade de se medirem regularmente os n\u00edveis glic\u00eamicos e de se control\u00e1-los. No entanto, a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica vetou um artigo que determinava a oferta de exames de glicemia capilar ou outros de f\u00e1cil realiza\u00e7\u00e3o e leitura imediata nas unidades de sa\u00fade.\r\nA segunda not\u00edcia \u00e9 sobre PL dos 30 dias. O Presidente da Rep\u00fablica em exerc\u00edcio, Hamilton Mour\u00e3o, tamb\u00e9m sancionou na quarta-feira, dia 30, lei resultante de projeto de nossa autoria que garante aos pacientes do SUS com suspeita de c\u00e2ncer o direito a exames que confirmem a doen\u00e7a no prazo de 30 dias, contados a partir do pedido m\u00e9dico.\r\nRefiro-me \u00e0 Lei n\u00ba 13.896, de 2019, publicada na quinta-feira, dia 31 de outubro, no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o. Trata-se de uma grande vit\u00f3ria da sociedade e de todas as entidades envolvidas.\r\nDe acordo com a proposta, o limite de at\u00e9 30 dias valer\u00e1 para a realiza\u00e7\u00e3o dos exames necess\u00e1rios nos casos em que a neoplasia maligna seja a principal hip\u00f3tese investigada pelo m\u00e9dico.\r\nA nossa luta agora \u00e9 para fazer com a lei seja cumprida. Essa legisla\u00e7\u00e3o fortalece os direitos dos pacientes que buscam tratamento no SUS. Com o diagn\u00f3stico r\u00e1pido, o c\u00e2ncer ser\u00e1 detectado na fase inicial, quando as chances de cura s\u00e3o maiores. Com isso, as despesas com tratamento poder\u00e3o cair drasticamente. A medida entrar\u00e1 em vigor 180 dias ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o.\r\nA mudan\u00e7a ser\u00e1 inclu\u00edda na Lei n\u00ba 12.732, de 2012, tamb\u00e9m de minha autoria e que j\u00e1 estipula o in\u00edcio do tratamento pelo SUS em no m\u00e1ximo 60 dias a partir do diagn\u00f3stico do c\u00e2ncer.\r\nDe acordo com relat\u00f3rio do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o - TCU, a taxa de pessoas diagnosticadas na primeira fase da doen\u00e7a \u00e9 de apenas 6% na rede p\u00fablica de sa\u00fade.\r\nSegundo dados do Instituto Nacional de C\u00e2ncer - INCA, cerca de 600 mil novos casos de c\u00e2ncer foram registrados em 2018. No mesmo ano, os dados de mortalidade por c\u00e2ncer dispon\u00edveis apontam para 107.470 homens e 90.228 mulheres.\r\nPe\u00e7o que o presente pronunciamento seja registrado nos Anais desta Casa e divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T23:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nAJUSTE FISCAL, MUNIC\u00cdPIO, EXTIN\u00c7\u00c3O, PACTO FEDERATIVO, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REEXAME, NECESSIDADE.\r\nSA\u00daDE, EDUCA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o al\u00e9m de outras atribui\u00e7\u00f5es definidas em lei espec\u00edfica de iniciativa do Poder Executivo, constante no \u00a7 5\u00ba-A, do art. 144, introduzido pelo art. 3\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital, \r\ncom vista \u00e0 sua supress\u00e3o. Reexame das propostas de emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, do Poder Executivo, sobre a extin\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpios brasileiros com at\u00e9 5.000 habitantes e sobre a altera\u00e7\u00e3o da forma de financiamento dos setores de sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, o Cidadania vota \"n\u00e3o\".\r\nQueremos parabeniz\u00e1-los por essa conquista t\u00e3o longa, mas com resultado na noite de hoje.\r\nMas preciso registrar duas preocupa\u00e7\u00f5es com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s PECs que chegaram \u00e0 nossa Casa, em especial \u00e0 possibilidade de redu\u00e7\u00e3o vultosa dos Munic\u00edpios brasileiros. Eu fui gestora municipal da sa\u00fade e havia distritos que hoje s\u00e3o Munic\u00edpios, e s\u00e3o Munic\u00edpios bem desenvolvidos. \u00c9 muito preocupante essa proposta, assim como a mudan\u00e7a da forma de financiamento da sa\u00fade e da educa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o d\u00e1 para acreditar que possamos estar disputando recursos de duas \u00e1reas fundamentais, a \u00e1rea da sa\u00fade e a \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o, numa l\u00f3gica de que, se falta para um, cobre com recurso do outro.\r\nE qual ser\u00e1 a prioridade do Pa\u00eds: atendermos os doentes ou a educa\u00e7\u00e3o das nossas crian\u00e7as?\r\nEnt\u00e3o, Sra. Presidente, \u00e9 preciso...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=427&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T09:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, SEMANA GLOBAL DO EMPREENDEDORISMO.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o da Semana Global do Empreendedorismo.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Para discursar. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, Sr. Presidente, nobre Senador Jorginho Mello, que preside a nossa Frente Parlamentar Mista da Micro e Pequena Empresa, em defesa do microempreendedor e do empreendedorismo no Brasil. Ao saudar V.Exa., quero saudar todos os Senadores e Senadoras que comp\u00f5em a nossa Frente. Em nome do Deputado Darci, sa\u00fado todos os colegas Deputados e Deputadas que tamb\u00e9m fazem parte dessa importante atividade que temos nas duas Casas.\r\nQuero saudar o nosso Secret\u00e1rio Especial de Produtividade, Emprego e Competitividade do Minist\u00e9rio da Economia, Sr. Carlos Alexandre da Costa.\r\nQuero saudar o nosso sempre colega Deputado, hoje Presidente do SEBRAE, Carlos Melles. Quero dizer que ele levou a luta do plen\u00e1rio da C\u00e2mara para o dia a dia do SEBRAE Nacional. Obrigada por estar l\u00e1 defendendo esse segmento e representando a todos, porque \u00e9 um Parlamentar, um homem com experi\u00eancia nos tr\u00e2mites da Casa, fazendo a diferen\u00e7a.\r\nQuero saudar o Presidente da FAMPESC - Federa\u00e7\u00e3o das Associa\u00e7\u00f5es de Micro e Pequenas Empresas do Estado de Santa Catarina, Alcide Andrade; e o Sr. Jos\u00e9 Carlos Magalh\u00e3es Pinto, que representa a Confedera\u00e7\u00e3o Nacional de Dirigentes Lojistas.\r\nSenhoras e senhores, este evento se comemora em 167 pa\u00edses, praticamente em 200 pa\u00edses, e aqui no Brasil n\u00e3o \u00e9 diferente. Termos esse trabalho intensificado nesse per\u00edodo de 18 a 24 deste m\u00eas de novembro significa refor\u00e7armos esta pauta, que \u00e9 t\u00e3o defendida pelo Presidente proponente desta sess\u00e3o, tamb\u00e9m autor de v\u00e1rias iniciativas legislativas nesse sentido, Senador Jorginho Mello, de cada homem e mulher que fazem a diferen\u00e7a frente a nossos SEBRAEs nos Estados, nas regi\u00f5es, que est\u00e3o l\u00e1 motivando, estimulando, buscando dar apoio ao conjunto de homens e mulheres que tiveram a coragem de sonhar e foram al\u00e9m do sonho.\r\nPorque empreender \u00e9 isto: \u00e9 colocar em pr\u00e1tica o seu sonho e o seu desejo. Esses homens e mulheres fazem a diferen\u00e7a nas nossas comunidades, em especial nos nossos bairros, porque \u00e9 l\u00e1 que a mulher produz e gera emprego. \u00c9 l\u00e1 que, muitas vezes, ela garante o sustento da sua fam\u00edlia, a escola de seus filhos e faz com que eles tenham uma forma\u00e7\u00e3o diferenciada.\r\n\u00c9 nas micro e pequenas empresas que a grande maioria das mulheres trabalha. Falo isso at\u00e9 porque sou a \u00fanica mulher da Mesa e tenho o compromisso, como Parlamentar, de estimular a mulher em todos os espa\u00e7os de poder. N\u00f3s sabemos das milhares e milhares de mulheres que s\u00e3o contratadas para atuar nas micro e pequenas empresas. Com certeza, s\u00e3o as micro e pequenas empresas que fazem a diferen\u00e7a no Pa\u00eds, reduzindo os n\u00fameros do desemprego que temos hoje. Em raz\u00e3o e em fun\u00e7\u00e3o desses corajosos homens e mulheres \u00e9 que hoje n\u00f3s temos grandes empresas de sucesso.\r\nMuitas das micro e pequenas empresas iniciaram-se no quintal da casa de empreendedores. Muitas delas iniciaram-se por causa de uma ideia, e essa ideia foi \u00e0 frente, esse sonho foi \u00e0 frente, e dali, do quintal da casa, transformaram-se em grandes empresas nacionais.\r\nPrecisamos de mais homens e mulheres com coragem para empreender hoje, com toda a dificuldade que o Pa\u00eds enfrenta no processo burocr\u00e1tico, de todo o tr\u00e2mite existente para abrir uma empresa, inclusive uma micro ou pequena empresa. Ainda h\u00e1 muitas dificuldades em v\u00e1rios Munic\u00edpios brasileiros.\r\nMas precisamos tamb\u00e9m preparar, nobre Presidente Carlos Melles, esses homens e mulheres para os dias de hoje. A tecnologia est\u00e1 avan\u00e7ando, e n\u00f3s precisamos dar suporte a esse coletivo que faz a diferen\u00e7a no Pa\u00eds.\r\nPortanto, Senador, para encerrar, eu queria, justificando a minha sa\u00edda antecipada pelo fato de presidir a Frente Parlamentar Mista da Sa\u00fade, onde teremos agora a abertura da programa\u00e7\u00e3o do Novembro Azul, sobre a sa\u00fade do homem, onde me pronunciarei, dizer que microempreender tamb\u00e9m \u00e9 cuidar das pessoas.\r\nMuito obrigada.\r\nParab\u00e9ns, nobre Senador!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=21%2F11%2F2019&txPagina=16&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, CONGRESSO NACIONAL, SEMANA GLOBAL DO EMPREENDEDORISMO, MICROEMPREENDEDOR.\r\nYUVAL NOAH HARARI, FIL\u00d3SOFO, INTELIG\u00caNCIA ARTIFICIAL.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o, pelo Congresso Nacional, de sess\u00e3o solene ao ensejo do transcurso da Semana Global de Empreendedorismo. Fortalecimento dos empreendedores brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, Sr. Presidente.\r\nSerei bem breve para registrar que, na manh\u00e3 de hoje, n\u00f3s tivemos no Senado Federal sess\u00e3o solene do Congresso Nacional destinada a comemorar a Semana Global de Empreendedorismo, evento que acontece, neste per\u00edodo, em 167 pa\u00edses.\r\nN\u00f3s precisamos fortalecer o pequeno e microempreendedor, porque, nas comunidades onde est\u00e3o, s\u00e3o quem t\u00eam ajudado a reduzir os \u00edndices de desemprego. A cada homem e a cada mulher microempreendedor, nossos desejos de muito sucesso. Que continuem olhando para frente, porque muitos dos grandes empres\u00e1rios de hoje nasceram no quintal das suas resid\u00eancias, no pequeno neg\u00f3cio, e hoje s\u00e3o grandes empregadores.\r\nPe\u00e7o que meu discurso seja dado como lido e divulgado pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputada. O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA CARMEN ZANOTTO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, participamos na manh\u00e3 desta ter\u00e7a-feira, 19, da sess\u00e3o solene do Congresso Nacional, da qual fui requerente, juntamente com o Senador Jorginho Mello, para comemorar a Semana Global do Empreendedorismo, que acontece de 18 a 24 de novembro em todo o Pa\u00eds e mobiliza milh\u00f5es de pessoas pelo mundo.\r\nComo Vice-Presidente da Frente Parlamentar Mista da Micro e Pequena Empresa, fa\u00e7o quest\u00e3o de destacar a import\u00e2ncia desse evento - realizado em 167 pa\u00edses -, que acredita no empreendedorismo como motor para o desenvolvimento econ\u00f4mico e social e que inspira e conecta pessoas que querem empreender hoje no Brasil.\r\nDe acordo com dados do Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas (SEBRAE), todos os anos, cerca de 600 mil empreendimentos s\u00e3o abertos no Pa\u00eds.\r\nOutra pesquisa, a Global Entrepreneurship Monitor (GEM) mostra que o Brasil ocupa a primeira posi\u00e7\u00e3o no que se refere \u00e0 abertura de novos empreendimentos no mundo.\r\nMas o que significa empreender? No sentido mais simples, empreender significa pegar uma ideia e coloc\u00e1-la em pr\u00e1tica. Em outras palavras, o empreendedorismo \u00e9 uma iniciativa pessoal em busca de algo novo.\r\nUma vis\u00e3o mais contempor\u00e2nea de empreendedorismo tamb\u00e9m diz respeito a ajudar a transformar o mundo resolvendo grandes problemas. Ou seja, o empreendedorismo hoje est\u00e1 muito ligado \u00e1s mudan\u00e7as sociais por meio da cria\u00e7\u00e3o de produtos e solu\u00e7\u00f5es inovadoras, o que nos remete a um grande processo de reflex\u00e3o neste momento no Pa\u00eds.\r\nPor isso, nobres Senadores, fa\u00e7o quest\u00e3o trazer aqui para este campo de debate e interlocu\u00e7\u00e3o, o pensamento do historiador israelense, Yuval Noah Harari. O fil\u00f3sofo esteve pela primeira vez no Brasil no \u00faltimo dia 7 de novembro, a convite do Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, Rodrigo Maia, no lan\u00e7amento do Projeto Modernizar.\r\nEm sua palestra, o pensador Yuval Noah Harari salientou a import\u00e2ncia da Hist\u00f3ria como campo de estudo das mudan\u00e7as no pensamento contempor\u00e2neo. Apontou que os problemas globais s\u00f3 podem ser resolvidos com solu\u00e7\u00f5es globais e apontou um dos principais desafios, o de que a revolu\u00e7\u00e3o provocada pela intelig\u00eancia artificial deve atingir com maior for\u00e7a os pa\u00edses menos desenvolvidos, e emitiu um grande alerta: \"o tempo \u00e9 pouco para promover as adapta\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias\".\r\nDessa forma, na atual sociedade, toda vis\u00e3o empreendedora imp\u00f5e uma clara compreens\u00e3o das mudan\u00e7as tecnol\u00f3gicas para a solu\u00e7\u00e3o de problemas mundiais. Em outras palavras, a tecnologia est\u00e1 mudando todas as profiss\u00f5es e criando outras. Por isso as capacidades de se reinventar e de aprender rapidamente vai determinar quem ser\u00e1 ou n\u00e3o relevante no mundo.\r\n\"E os novos trabalhos que est\u00e3o surgindo v\u00e3o mudar constantemente. As pessoas v\u00e3o precisar se reinventar a todo momento\", ensina Harari. E \u00e9 nesse campo que o A\u00e7\u00e3o do Empreender exige novos desafios, remetendo-nos neste momento a um grande momento de reflex\u00e3o.\r\nQue mudan\u00e7as queremos hoje para o nosso Pa\u00eds? Como o empreendedorismo pode contribuir para essas mudan\u00e7as?\r\nSegundo dados do Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas (SEBRAE), em 10 anos, o Brasil passou de 14,6 milh\u00f5es de empreendedores para 49,3 milh\u00f5es. De 2007 a 2017, mais que triplicou o n\u00famero de pessoas entre 18 e 64 anos que exerciam alguma atividade empreendedora no Pa\u00eds. Todos os anos, cerca de 600 mil empreendimentos s\u00e3o abertos no Pa\u00eds.\r\nO historiador e fil\u00f3sofo Harari n\u00e3o tem todas a respostas, mas esta sess\u00e3o solene \u00e9 um bom momento para iniciarmos nossas reflex\u00f5es: qual \u00e9 a qualidade do empreendedorismo que queremos hoje para o Brasil?\r\nA ideia principal \u00e9 que a Semana Global do Empreendedorismo tamb\u00e9m se destine \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas que promovam melhorias na \u00e1rea do empreendedorismo, al\u00e9m de apoio e incentivos a todas as entidades voltadas ao setor empreendedor.\r\n\"Se antes a terra e as m\u00e1quinas constitu\u00edam as maiores riquezas, e por isso o homem passou d\u00e9cadas regulando essas \u00e1reas, hoje o valor da informa\u00e7\u00e3o ultrapassa todas elas\", pontua Yuval Noah Harari.\r\n\"Por isso, \u00e9 preciso que os governos se debrucem sobre legisla\u00e7\u00f5es e regulamentos para que os cidad\u00e3os n\u00e3o sejam manipulados\", ensina sabiamente o historiador.\r\nPe\u00e7o que o presente pronunciamento seja registrado nos Anais desta Casa e divulgado pelo programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-20T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 890/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA M\u00c9DICOS PELO BRASIL, CRIA\u00c7\u00c3O, AG\u00caNCIA PARA O DESENVOLVIMENTO DA ATEN\u00c7\u00c3O PRIM\u00c1RIA \u00c0 SA\u00daDE (ADAPS), VOTA\u00c7\u00c3O, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA), DEFESA.\r\nDECLARA\u00c7\u00c3O UNIVERSAL DOS DIREITOS DA CRIAN\u00c7A, DEFESA.\r\nPRIMEIRA INF\u00c2NCIA, LEI, AVALIA\u00c7\u00c3O P\u00d3SITIVA.\r\nFRENTE PARLAMENTAR MISTA DA PRIMEIRA INF\u00c2NCIA, CARMEN ZANOTTO, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nMARCO LEGAL DA PRIMEIRA INF\u00c2NCIA, SEMIN\u00c1RIO, REALIZA\u00c7\u00c3O.\r\nDIA NACIONAL DA CONSCI\u00caNCIA NEGRA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Urgente necessidade de vota\u00e7\u00e3o, pela Casa, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade. Defesa da realiza\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Universidades Estrangeiras - REVALIDA. Import\u00e2ncia da Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos da Crian\u00e7a. Relev\u00e2ncia da Lei 13.257, de 2016, sobre as pol\u00edticas p\u00fablicas para a primeira inf\u00e2ncia. Atua\u00e7\u00e3o da oradora na Presid\u00eancia da Frente Parlamentar Mista da Primeira Inf\u00e2ncia. Realiza\u00e7\u00e3o de semin\u00e1rio comemorativo do Marco Legal da Primeira Inf\u00e2ncia. Transcurso do Dia Nacional da Consci\u00eancia Negra.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu pedi ao meu L\u00edder para falar no tempo da Lideran\u00e7a para chamar aten\u00e7\u00e3o para a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, que vence na semana que vem. No in\u00edcio de agosto, as esperan\u00e7as do Pa\u00eds se renovaram com a apresenta\u00e7\u00e3o dessa medida provis\u00f3ria pelo Governo, constru\u00edda pela equipe do Ministro Mandetta, com qualidade, buscando garantir e colocar os m\u00e9dicos e as m\u00e9dicas nas regi\u00f5es mais vulner\u00e1veis deste Pa\u00eds. Essa medida provis\u00f3ria vai substituir o Programa Mais M\u00e9dicos, que \u00e9 o programa que d\u00e1 aten\u00e7\u00e3o \u00e0s popula\u00e7\u00f5es mais vulner\u00e1veis, sim. Esse \u00e9 o eixo da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.\r\nPois bem, foi constitu\u00edda a Comiss\u00e3o Especial, ocorreram in\u00fameras emendas a essa medida provis\u00f3ria, o relat\u00f3rio foi aprovado e est\u00e1 pronto para ser deliberado neste plen\u00e1rio.\r\nEste \u00e9 o meu apelo aos L\u00edderes e \u00e0 nossa Presidente, a nobre Deputada Geovania de S\u00e1: que essa medida entre em pauta na semana que vem para que possamos vot\u00e1-la e resolver aqui as diverg\u00eancias do texto, que eu sei que h\u00e1. Em especial, h\u00e1 duas diverg\u00eancias: uma, com rela\u00e7\u00e3o aos cons\u00f3rcios; e outra, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o dos m\u00e9dicos do Estado do Rio de Janeiro, os m\u00e9dicos federais.\r\nMas n\u00e3o podemos, em face de algumas diverg\u00eancias, comprometer todo o programa dos m\u00e9dicos pelo Brasil. N\u00f3s estamos negando assist\u00eancia em cada um desses Munic\u00edpios, n\u00f3s estamos negando a vida \u00e0 essa popula\u00e7\u00e3o, porque, enquanto o programa e esta medida provis\u00f3ria n\u00e3o forem aprovados, n\u00e3o teremos os editais, n\u00e3o teremos, em especial, o REVALIDA, que \u00e9 o que pedem e defendem as entidades m\u00e9dicas e tamb\u00e9m os profissionais que se formaram fora do Pa\u00eds, brasileiros e brasileiras que foram estudar no exterior. Eles n\u00e3o pedem para entrar no Brasil sem prova. Eles pedem para entrar no Brasil a partir da sua aprova\u00e7\u00e3o na prova do REVALIDA, que deve ser realizada, pelo menos, duas vezes por ano.\r\nRepito: o m\u00eas de novembro est\u00e1 terminando. N\u00e3o podemos passar deste ano com esse grande equ\u00edvoco, porque esta Casa ser\u00e1, sim, a respons\u00e1vel por n\u00e3o termos m\u00e9dicos nas Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade, principalmente nos Munic\u00edpios brasileiros mais distantes, que s\u00e3o os mais sofridos e t\u00eam mais dificuldades de garantir m\u00e9dicos para a sua popula\u00e7\u00e3o.\r\nSra. Presidente, fa\u00e7o um apelo para V.Exa.: por favor, recorra ao nosso Presidente. Vamos juntos com os nossos L\u00edderes defender que essa medida provis\u00f3ria venha ao plen\u00e1rio e que possamos aqui cumprir com a nossa tarefa.\r\nPor fim, Sra. Presidente, pe\u00e7o que seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e, em especial, pelo programa A Voz do Brasil o meu pronunciamento que trata da data de hoje, 20 de novembro, o dia em que tivemos a Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos da Crian\u00e7a e tamb\u00e9m o dia em celebramos o Dia da Consci\u00eancia Negra. Quero dizer que precisamos, sim, respeitar toda a popula\u00e7\u00e3o negra e reconhecer que ainda existe o racismo no Brasil.\r\nMuito obrigada, Sra. Presidente.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA CARMEN ZANOTTO.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, vivemos um momento \u00fanico. Debater os direitos das crian\u00e7as e suas prioridades, j\u00e1 considerada atualmente uma das pautas mais urgentes das lideran\u00e7as mundiais.\r\nDesde 1959 um documento orienta os pa\u00edses do mundo inteiro a respeitarem as necessidades b\u00e1sicas das crian\u00e7as.\r\nEsse texto, nomeado como Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos das Crian\u00e7as, foi aprovado por unanimidade, no dia 20 de novembro daquele ano, pela Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU.\r\nO cumprimento desses preceitos s\u00e3o fiscalizados pela UNICEF, que \u00e9 um organismo da ONU, criada com o fim de integrar as crian\u00e7as na sociedade e zelar pelo seu conv\u00edvio e intera\u00e7\u00e3o social, cultural e at\u00e9 financeiro conforme o caso, dando-lhes condi\u00e7\u00f5es de sobreviv\u00eancia at\u00e9 a sua adolesc\u00eancia.\r\nJ\u00e1 a Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos da Crian\u00e7a - considerado um acordo internacional sobre a inf\u00e2ncia - foi aprovada pela Assembleia Geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU em 20 de novembro de 1989 e entrou em vigor no dia 2 de setembro de 1990.\r\n\u00c9 o instrumento de direitos humanos mais aceito na hist\u00f3ria universal. Foi ratificado por l\u00edderes mundiais por 196 pa\u00edses. Somente os Estados Unidos n\u00e3o ratificaram a Conven\u00e7\u00e3o. O Brasil ratificou a Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos da Crian\u00e7a em 24 de setembro de 1990.\r\nTornou-se o tratado de direitos humanos mais amplamente ratificado da hist\u00f3ria da humanidade - foi ratificado por 196 pa\u00edses; somente os Estados Unidos n\u00e3o ratificaram a Conven\u00e7\u00e3o - e ajudou a transformar a vida das crian\u00e7as e dos adolescentes em todo o mundo. O Brasil ratificou a Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos da Crian\u00e7a em 24 de setembro de 1990.\r\nNobres Deputados, \u00e9 preciso registrar aqui nesse momento, que nem toda crian\u00e7a consegue desfrutar de uma inf\u00e2ncia plena; nem todo adolescente consegue viver plenamente sua adolesc\u00eancia.\r\nAinda nos dias atuais, muitas inf\u00e2ncias e adolesc\u00eancias s\u00e3o interrompidas, por isso, este \u00e9 um importante momento para intensificarmos aqui as formas mais eficientes para conseguirmos a implanta\u00e7\u00e3o do Marco Legal da Primeira Inf\u00e2ncia <http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/_Ato2015-2018/2016/Lei/L13257.htm> em Estados e Munic\u00edpios.\r\nCom o intuito de refor\u00e7ar a aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0s crian\u00e7as em seu per\u00edodo mais estrat\u00e9gico de desenvolvimento e forma\u00e7\u00e3o, e assim tamb\u00e9m promover o desenvolvimento sustent\u00e1vel da cidadania, no dia 8 de mar\u00e7o de 2016, foi sancionada a Lei Federal n\u00ba 13.257, que cria a Pol\u00edtica Nacional Integrada para a Primeira Inf\u00e2ncia, conhecida como o Marco Legal da Primeira Inf\u00e2ncia.\r\nAp\u00f3s um consistente processo de escuta da sociedade para aperfei\u00e7oamento do projeto de lei, de autoria do ent\u00e3o Deputado Osmar Terra e outros membros da Frente Parlamentar da Primeira Inf\u00e2ncia, que eu tive o prazer de participar, o Marco Legal deliberou como estrat\u00e9gia central a cria\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Integrada da Primeira Inf\u00e2ncia.\r\nEsta iniciativa parte da compreens\u00e3o de que para promover a efetividade do atendimento \u00e0s crian\u00e7as \u00e9 necess\u00e1ria a aten\u00e7\u00e3o integral e integrada, que se obt\u00e9m por meio de uma vis\u00e3o multissetorial, que articula os v\u00e1rios setores do governo, evitando duplicidade de a\u00e7\u00f5es: sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, assist\u00eancia social, justi\u00e7a e direitos humanos, cultura, habita\u00e7\u00e3o e saneamento, entre outras.\r\nNesta fase s\u00e3o estabelecidas as bases de todas as compet\u00eancias necess\u00e1rias para uma vida saud\u00e1vel e o exerc\u00edcio de uma cidadania plena. E as pesquisas tamb\u00e9m indicam que para promover o desenvolvimento infantil integral \u00e9 imprescind\u00edvel apoiar as fam\u00edlias, os cuidadores, educadores e demais profissionais que atuam junto a esta popula\u00e7\u00e3o.\r\nO economista James Heckmam, ganhador do Pr\u00eamio Nobel de Economia, mostrou que o cuidado e promo\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o infantil s\u00e3o os melhores investimentos a m\u00e9dio e longo prazo que um pa\u00eds pode fazer.\r\nA taxa de retorno do que \u00e9 aplicado em cuidado e educa\u00e7\u00e3o est\u00e1 entre 7 e 10 vezes mais do que o aplicado nas idades posteriores; aprendizado aumenta tr\u00eas vezes quando recebem essa aten\u00e7\u00e3o; 50% menos de chances de se tornar um dependente qu\u00edmico; sal\u00e1rios 36% maiores na faixa et\u00e1ria dos 40 anos; adultos vivendo melhor e com comportamento menos violento.\r\nTive tamb\u00e9m a honra de na legislatura anterior presidir a Frente Parlamentar Mista da Primeira Inf\u00e2ncia, criada em 23 de maio de 2011, pelo ent\u00e3o Deputado e hoje Ministro Osmar Terra, composta por mais de 200 Parlamentares tanto da C\u00e2mara quanto do Senado Federal, e hoje presidida pela Deputada Leandre Dal Ponte. \r\nA partir do trabalho desta Frente, v\u00e1rios Parlamentares participaram do Programa de Lideran\u00e7a Executiva em Desenvolvimento da Primeira Inf\u00e2ncia, em Harvard, pela parceria entre Funda\u00e7\u00e3o Maria Cec\u00edlia Souto Vidigal, INSPER, USP e, na primeira edi\u00e7\u00e3o, PUC-RS.\r\nRealizamos semin\u00e1rios internacionais para elabora\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o do Marco Legal da Primeira Inf\u00e2ncia, com os melhores cientistas da \u00e1rea e autoridades de mais de 15 pa\u00edses, em parceria com a Rede Nacional Primeira Inf\u00e2ncia e a Rede Hemisf\u00e9rica de Parlamentares e ex-Parlamentares pela Primeira Inf\u00e2ncia.\r\nA partir de um debate participativo e democr\u00e1tico, legamos ao Brasil a Lei n\u00ba 13.257, de 2016, o Marco Legal da Primeira Inf\u00e2ncia, uma lei pioneira no mundo, que ainda precisa ser mais conhecida, pois pode se tornar o instrumento de melhoria da vida de todos os brasileiros.\r\nEssa \u00e9 a grande estrat\u00e9gia e o grande desafio que v\u00e1rios pa\u00edses est\u00e3o percebendo. E para isso, realizamos na semana passada o Semin\u00e1rio Comemorativo do Marco Legal da Primeira Inf\u00e2ncia, um importante encontro com especialistas do mundo todo, com debates e palestras, audi\u00eancias p\u00fablicas, e a participa\u00e7\u00e3o especial de nossas crian\u00e7as com o apoio da Unicef.\r\nPor fim, Sra. Presidente, gostaria de registrar aqui a import\u00e2ncia do Dia Mundial da Consci\u00eancia Negra, comemorado no dia 20 de novembro em todo o pa\u00eds. A data homenageia Zumbi, um pernambucano que nasceu livre, mas foi escravizado aos 6 anos de idade.\r\nMais tarde ele voltaria para sua terra natal e seria l\u00edder do Quilombo dos Palmares. Zumbi morreu em 20 de novembro de 1695. O objetivo do Dia da Consci\u00eancia Negra \u00e9 fazer uma reflex\u00e3o sobre a import\u00e2ncia do povo e da cultura africana no Brasil. Este \u00e9 um dia de comemorar e valorizar a cultura afro-brasileira.\r\nSra. Presidente, solicito a V.Exa. que o meu pronunciamento seja registrado nos Anais da Casa, enviado a todos os meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e ao programa A Voz do Brasil para ser divulgado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F11%2F2019&txPagina=27&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-20T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 4067/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nMPV 890/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA M\u00c9DICOS PELO BRASIL, CRIA\u00c7\u00c3O, AG\u00caNCIA PARA O DESENVOLVIMENTO DA ATEN\u00c7\u00c3O PRIM\u00c1RIA \u00c0 SA\u00daDE (ADAPS), VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 4.067, de 2015, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Universidades Estrangeiras - REVALIDA. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, a respeito da institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Cidadania orienta \"sim\" e solicita a V.Exa. que paute, na pr\u00f3xima semana, a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, que institui o Programa M\u00e9dicos pelo Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F11%2F2019&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 890/2019, MEDIDA PROVISORIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTRARIO.\r\nEXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade. Import\u00e2ncia de realiza\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeiras - REVALIDA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Cidadania orienta \"n\u00e3o\".\r\nPrecisamos deliberar sobre essa mat\u00e9ria. O Programa M\u00e9dicos pelo Brasil precisa acontecer, em especial nos Munic\u00edpios menos favorecidos. Precisamos garantir a prova do REVALIDA duas vezes por ano, como consta nessa medida provis\u00f3ria. Queremos a prova. N\u00e3o queremos profissionais que atuem de outra forma nas equipes de sa\u00fade da fam\u00edlia.\r\nPortanto, Sr. Presidente, votamos \"n\u00e3o\". Precisamos votar, pois o prazo est\u00e1 no finalzinho: ou voltamos hoje ou perdemos essa medida provis\u00f3ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, MPV 890/2019, MEDIDA PROVISORIA,CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVORAVEL.\r\nEXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade. Garantia da realiza\u00e7\u00e3o semestral do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeiras - REVALIDA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, o Cidadania orienta o voto \"sim\", porque precisamos avan\u00e7ar com esta mat\u00e9ria. Ela foi amplamente discutida na Comiss\u00e3o Especial, nos \u00faltimos dias. Precisamos salvar essa medida provis\u00f3ria. O Programa M\u00e9dicos pelo Brasil \u00e9 muito importante, em especial porque est\u00e1 garantindo a prova do REVALIDA duas vezes por ano. N\u00f3s precisamos, sim, que os brasileiros que estudaram fora, para atuarem no Brasil, passem na prova e tenham o CRM, ou n\u00e3o ir\u00e3o clinicar no Pa\u00eds, portanto n\u00e3o dar\u00e3o diagn\u00f3stico em hip\u00f3tese alguma. \r\nPor isso, \u00e9 importante deliberarmos sobre esta mat\u00e9ria, garantindo a manuten\u00e7\u00e3o e, em especial, a assist\u00eancia nas cidades menos favorecidas. S\u00f3 quem \u00e9 gestor de sa\u00fade sabe como faz falta o profissional m\u00e9dico para avan\u00e7ar na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. A equipe de sa\u00fade \u00e9 fundamental. Agora, em cidades sem m\u00e9dicos e regi\u00f5es sem m\u00e9dicos, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel tratarmos os pacientes.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 890/2019, MEDIDA PROVISORIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, votamos \"n\u00e3o\" ao adiamento dessa vota\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s precisamos deliberar. Estamos nos 45 minutos do segundo tempo. Se n\u00f3s n\u00e3o votarmos, vamos estar comprometendo o conjunto dos Munic\u00edpios brasileiros que precisam do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil. N\u00f3s estamos dificultando a vida das popula\u00e7\u00f5es mais vulner\u00e1veis, das regi\u00f5es mais distantes deste Pa\u00eds. \r\nN\u00f3s temos uma proposta excelente de REVALIDA nesse texto, que garante duas provas anuais. E n\u00e3o se trata de um REVALIDA light, n\u00e3o. Passa quem tem qualidade. Ningu\u00e9m aqui quer m\u00e9dico sem aprova\u00e7\u00e3o e sem CRM. N\u00f3s queremos m\u00e9dicos qualificados, para garantir, sim, a sa\u00fade da nossa popula\u00e7\u00e3o brasileira, junto com todos os demais profissionais da \u00e1rea da sa\u00fade.\r\nPortanto, vamos votar na noite de hoje. Precisamos deliberar essa mat\u00e9ria, independentemente das diverg\u00eancias. Vamos buscar, durante as vota\u00e7\u00f5es, construir a melhor proposta e votar da melhor forma.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T21:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 890/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 116, apresentada ao projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do  Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade - ADAPS, com prefer\u00eancia sobre o Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 25, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Cidadania vota \"n\u00e3o\".\r\nN\u00f3s tivemos grandes conquistas neste texto. Foram mais de 350 emendas apresentadas. E o Senador Conf\u00facio foi gigante na sua relatoria.\r\nRepito: quero agradecer a todos os L\u00edderes que atenderam o apelo de votarmos essa mat\u00e9ria mesmo nos \u00faltimos minutos. Essa \u00e9 uma grande vit\u00f3ria da sa\u00fade e da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria no nosso Pa\u00eds. Precisamos deliberar sobre o texto que veio da Comiss\u00e3o Especial, porque, s\u00f3 assim, vamos garantir mais m\u00e9dicos em especial nas regi\u00f5es mais distantes do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=258&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T22:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 25/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 890/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 25, de 2019, adotado pela Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do  Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade - ADAPS, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O Cidadania vota \"sim\", Sr. Presidente.\r\nMais uma vez, quero destacar a import\u00e2ncia do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil para cada um dos Munic\u00edpios brasileiros, mas, em especial, para aqueles Munic\u00edpios menos favorecidos. N\u00f3s s\u00f3 vamos avan\u00e7ar na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica tendo m\u00e9dicos nas nossas unidades de sa\u00fade, dando aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade. Com certeza, essa pol\u00edtica p\u00fablica vai avan\u00e7ar com a aprova\u00e7\u00e3o desta medida provis\u00f3ria.\r\nEstamos cumprindo com a nossa tarefa, mesmo sendo nos \u00faltimos minutos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=278&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T22:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 890/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 159, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do  Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade - ADAPS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Cidadania orienta o voto \"n\u00e3o\" a este destaque, lembrando que uma \u00edndia \u00e9 que cuida da Secretaria de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Popula\u00e7\u00e3o Ind\u00edgena.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=315&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3047/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.047, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Dia Nacional de Luta contra a Endometriose e da Semana Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Preventiva e Enfrentamento \u00e0 Endometriose.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Nobre Presidente Marcos Pereira, eu quero destacar a iniciativa e a sensibilidade da nobre Deputada Daniela do Waguinho. As mulheres que sofrem de endometriose sofrem dor intensa, em especial no per\u00edodo menstrual, e podem se tornar inf\u00e9rteis.\r\nInstituir essa semana de educa\u00e7\u00e3o preventiva, para que essa quest\u00e3o seja lembrada, significa dar visibilidade a um problema de sa\u00fade que acomete milhares de mulheres brasileiras.\r\nParab\u00e9ns, Deputada, pela iniciativa! Tenho certeza de que a urg\u00eancia ser\u00e1 aprovada e depois, na sequ\u00eancia, o m\u00e9rito. Precisamos tratar desses temas nesta Casa, e isso precisa ser discutido l\u00e1 fora, em cada um dos nossos Munic\u00edpios, em cada uma das unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade. Parab\u00e9ns!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-02T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 7354/2017, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 7.354, de 2017, referente \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.664, de 2008, acerca da efetiva\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade destinadas a preven\u00e7\u00e3o, a detec\u00e7\u00e3o, ao tratamento e ao seguimento dos c\u00e2nceres do colo uterino e de mama, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, para garantia da realiza\u00e7\u00e3o de ultrassonografia mam\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Deputada Geovania.\r\nQuero destacar a import\u00e2ncia dessa proposta, cuja urg\u00eancia estamos votando, que implementa a Lei n\u00ba 11.664, de 2008, e garante a todas as mulheres acima de 40 anos mamografias de rastreamento.\r\nAgora, pelo texto que implementa essa lei, vai-se garantir a realiza\u00e7\u00e3o das ultrassonografias. As mamografias j\u00e1 s\u00e3o feitas por lei. Agora, estamos incluindo as ultrassonografias.\r\nLembro, Deputada Geovania, que, lamentavelmente, esse texto est\u00e1 com dificuldade de ser cumprido, porque mudou a forma de financiamento. V.Exa. deve se lembrar de que n\u00f3s aprovamos um PDC nesta Casa e no Senado, em que era pago por FAEC, extrateto. Cada Munic\u00edpio, conforme fazia as mamografias, recebia os recursos, mas mudou para MAC. E, agora, as nossas mulheres est\u00e3o na fila de espera. Quero lamentar e registrar isso.\r\nPrecisamos garantir, agora, o cumprimento da Lei n\u00ba 11.664, com esta urg\u00eancia, uma vez que vai implementar os exames de ultrassonografia para essas mulheres.\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2019&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR MISTA DA SA\u00daDE (FPMS), CARMEN ZANOTTO, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nVERBA DE CAMPANHA ELEITORAL, RECURSOS, AN\u00c1LISE.\r\nSA\u00daDE, EDUCA\u00c7\u00c3O, ASSIST\u00caNCIA SOCIAL, RECURSOS, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Protesto contra a transfer\u00eancia de recursos das \u00e1reas da sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia social para o Fundo Eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente Deputada Soraya Santos, eu quero agradecer ao lageano e querido colega Deputado Coronel Chris\u00f3stomo, que serviu no 1\u00ba Batalh\u00e3o Ferrovi\u00e1rio de Lages.\r\n\u00c9 um orgulho e uma alegria, Deputado Coronel Chris\u00f3stomo, termos, na \u00faltima quinta-feira, inaugurado o acesso ao Morro da Igreja, que leva ao CINDACTA II. Esse acesso foi constru\u00eddo, acompanhado e fiscalizado pelo 1\u00ba Batalh\u00e3o Ferrovi\u00e1rio. Trata-se de uma conquista que tivemos aqui em Bras\u00edlia, depois de uma luta \u00e1rdua, ainda quando o Ministro da Defesa era o ex-Deputado Raul Jungmann.\r\nPresidente, eu ocupo rapidamente este espa\u00e7o para registrar a minha preocupa\u00e7\u00e3o como Parlamentar da \u00e1rea da sa\u00fade e como Presidente da Subcomiss\u00e3o de Sa\u00fade e da Frente Parlamentar Mista da Sa\u00fade.\r\nN\u00e3o d\u00e1 para imaginarmos que recursos da sa\u00fade sejam designados para cobrir despesas com as elei\u00e7\u00f5es e ampliar os recursos do fundo eleitoral, o Fund\u00e3o, como est\u00e1 sendo chamado. Precisamos todos lutar contra isso. Eu confio nos membros da Comiss\u00e3o Mista do Or\u00e7amento, para fazerem com que essa proposta caia ainda l\u00e1 na Comiss\u00e3o. \r\nN\u00e3o d\u00e1 para retirar dinheiro da sa\u00fade, da educa\u00e7\u00e3o e da assist\u00eancia social para destinar ao fundo eleitoral ou para ampli\u00e1-lo. Precisamos, sim, de mais recursos para a sa\u00fade. Para isso, estamos lutando, junto ao Relator-Geral do Or\u00e7amento, para que atenda a emenda da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, a fim de ampliar os recursos para a m\u00e9dia e a alta complexidade, para que se possam habilitar novos servi\u00e7os e, assim, garantir o acesso dos pacientes \u00e0 quimioterapia, \u00e0 radioterapia, \u00e0s cirurgias oncol\u00f3gicas, \u00e0s cirurgias do c\u00e2ncer, \u00e0s cirurgias ortop\u00e9dicas, enfim, para garantir acesso aos servi\u00e7os essenciais, retirando a popula\u00e7\u00e3o das filas de espera.\r\nMuito obrigada, Sra. Presidente.\r\nMuito obrigada, querido Deputado Coronel Chris\u00f3stomo, por ter-me cedido esse espa\u00e7o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLN 42/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, RECURSOS OR\u00c7AMENTARIOS, RODOVIA, SANTA CATARINA, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Defesa da vota\u00e7\u00e3o dos projetos de lei do Congresso Nacional constantes na pauta, especialmente do Projeto de Lei n\u00ba 42, de 2019, sobre a abertura aos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor de diversos \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo, cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 2.124.281.608,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente. Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o da propositura para a recupera\u00e7\u00e3o da malha rodovi\u00e1ria federal catarinense.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, n\u00f3s precisamos votar, sim, os PLNs. Eu quero destacar o PLN 42, que trata da recomposi\u00e7\u00e3o dos recursos para assist\u00eancia social - os CRAS e os CREAS -, porque precisamos pagar as contas dos Munic\u00edpios.\r\nRessalvo esse destaque do nobre Senador Esperidi\u00e3o Amin porque, ainda no in\u00edcio deste ano, como coordenadora do F\u00f3rum Parlamentar Catarinense, eu estive com o Ministro Tarc\u00edsio e apresentei os valores da recomposi\u00e7\u00e3o para a BR-282, de 30 milh\u00f5es de reais; para a BR-470, de 10 milh\u00f5es de reais; para a BR-285, de 6 milh\u00f5es de reais; e para a BR-280, de 30 milh\u00f5es de reais. Esses recursos nos foram prometidos, e ainda acreditamos que poder\u00e3o ser recompostos.\r\nVotar esse destaque \u00e9 importante para garantir, pelo menos, uma parte desse cr\u00e9dito que Santa Catarina tem, porque precisamos tocar as obras no Estado, em especial essas obras de infraestrutura, que \u00e9 um cr\u00e9dito nosso. Isso n\u00e3o \u00e9 nenhum favor que o Parlamento est\u00e1 fazendo. O Parlamento estar\u00e1 devolvendo para Santa Catarina aquilo retirou l\u00e1 atr\u00e1s para colocar no setor sa\u00fade, que eu tamb\u00e9m defendo, porque sei da dificuldade. Foi para o Pa\u00eds todo, mas saiu do nosso Estado uma parte importante desse recurso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T22:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLN 13/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, RECURSO OR\u00c7AMENTARIOS, SANTA CATARINA, \r\nSISTEMA \u00daNICO DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL (SUAS).",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Import\u00e2ncia, para o Estado de Santa Catarina, da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 13, de 2019, sobre abertura aos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor de diversos \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo, de cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 39.088.048,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente. Import\u00e2ncia do aporte de recursos ao Minist\u00e9rio da Cidadania, para recomposi\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social - SUAS. Agradecimento ao Relator-Geral do projeto da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA, Deputado Domingos Neto, pelo acatamento de pleito da Frente Parlamentar Mista da Sa\u00fade e da Subcomiss\u00e3o de Sa\u00fade. Renova\u00e7\u00e3o da confian\u00e7a nos trabalhos do Relator-Geral do Or\u00e7amento, e do Relator Setorial, Deputado Hildo Rocha.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Para discursar. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, primeiro, quero destacar a constru\u00e7\u00e3o de acordos e o reconhecimento dos cr\u00e9ditos que o Estado de Santa Catarina tinha com rela\u00e7\u00e3o ao PLN 13, que ficaram de ser recompostos logo no in\u00edcio deste ano, mas n\u00e3o foi poss\u00edvel. Acreditamos que, a partir do acordo firmado na noite de hoje, poderemos avan\u00e7ar, do final deste ano para o in\u00edcio do ano que vem, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s rodovias do Estado de Santa Catarina. Infraestrutura \u00e9 fundamental tamb\u00e9m para o nosso Estado.\r\nSegundo, quero destacar, dentro do conjunto desses PLNs, o trabalho do Minist\u00e9rio da Cidadania com todos os agentes da assist\u00eancia social para recompormos o Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social - SUAS, que precisava desse aporte de recursos para honrar seus compromissos em cada um dos Munic\u00edpios brasileiros e manter os CRAS e os CREAS abertos. Isso \u00e9 para dar dois exemplos da destina\u00e7\u00e3o dos recursos que aqui foram liberados.\r\nTerceiro, Sr. Presidente, quero agradecer ao Relator-Geral do Or\u00e7amento, o Deputado Domingos Neto, pela acolhida que deu, na manh\u00e3 de hoje, a mim e a alguns colegas Deputados da Frente Parlamentar Mista da Sa\u00fade e da Subcomiss\u00e3o de Sa\u00fade e pela reuni\u00e3o que tivemos no in\u00edcio desta noite, buscando compreens\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o ao or\u00e7amento da sa\u00fade.\r\nA mensagem modificativa enviada 15 dias atr\u00e1s, no que diz respeito ao or\u00e7amento da sa\u00fade, refez os c\u00e1lculos da folha de pessoal e redistribuiu 700 milh\u00f5es de reais. N\u00f3s estamos pedindo que esses 700 milh\u00f5es de reais retornem ao or\u00e7amento da sa\u00fade, assim como aquela reserva que foi feita. Vou explicar por qu\u00ea. N\u00f3s precisamos avan\u00e7ar nas habilita\u00e7\u00f5es, que s\u00e3o servi\u00e7os que est\u00e3o acontecendo no conjunto dos Munic\u00edpios brasileiros, quer em unidades hospitalares prestadoras de servi\u00e7os, quer em unidades pr\u00f3prias do setor p\u00fablico, como UPAs e outras. Precisamos, ent\u00e3o, de recursos para a m\u00e9dia e a alta complexidade.\r\nRenovo aqui a minha confian\u00e7a no Relator-Geral do Or\u00e7amento e no Relator Setorial, o Deputado Hildo Rocha, para que o coletivo dos Deputados que defende a sa\u00fade, juntamente com V.Exa., que \u00e9 Presidente do Congresso e Presidente do Senado, e com o Deputado Rodrigo Maia, Presidente da C\u00e2mara, consiga um or\u00e7amento um pouco mais robusto para atender as demandas b\u00e1sicas do setor de sa\u00fade. \r\nAcredito que at\u00e9 a semana que vem poderemos construir a implementa\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento da sa\u00fade, assim como garantir o acolhimento das emendas de Comiss\u00e3o que tamb\u00e9m tratam da recomposi\u00e7\u00e3o do teto para os exames e procedimentos de m\u00e9dia e alta Complexidade, como tratamento de c\u00e2ncer e cirurgia card\u00edaca, e tamb\u00e9m dos insumos estrat\u00e9gicos, que foi o que n\u00f3s conseguimos aprovar na Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, na Subcomiss\u00e3o Permanente de Sa\u00fade.\r\nObrigada a todos pelo apoio. \r\nParab\u00e9ns pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos, Sr. Presidente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=174&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 26/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 894/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o nascidas entre 1\u00ba de janeiro de 2015 e 31 de dezembro de 2019, constante no art. 1\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 26, de 2019, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 894, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o de pens\u00e3o especial destinada a crian\u00e7as com S\u00edndrome Cong\u00eanita do Zika V\u00edrus, nascidas entre 1\u00ba de janeiro de 2015 e 31 de dezembro de 2019, contempladas com o Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada - BPC.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, primeiro gostaria de destacar a import\u00e2ncia dessa medida provis\u00f3ria, que est\u00e1 concedendo uma indeniza\u00e7\u00e3o a todas as fam\u00edlias que t\u00eam um beb\u00ea com microcefalia causada pelo zika v\u00edrus. Todos desta Casa, os que estavam na legislatura passada, e todos os Munic\u00edpios brasileiros sabem a situa\u00e7\u00e3o que n\u00f3s vivemos.\r\nEssas crian\u00e7as exigem de suas m\u00e3es que elas abandonem o emprego para criar e cuidar de seus filhos. S\u00f3 um Parlamentar que conhece e j\u00e1 viu essa imagem, ou teve a oportunidade de estar pr\u00f3ximo de uma crian\u00e7a com microcefalia, sabe do que estamos falando.\r\nSr. Presidente, pedimos a retirada do prazo de nascimento dessas crian\u00e7as, porque, a qualquer tempo, uma gestante, por causa dessa situa\u00e7\u00e3o, pois ainda n\u00e3o conseguimos combater o zika v\u00edrus, poder\u00e1 ter o filho com microcefalia causada pelo zika v\u00edrus. Portanto, nada mais justo do que n\u00f3s retirarmos o prazo de atendimento dessas crian\u00e7as que nasceram com zika v\u00edrus. Senhoras e senhores, ningu\u00e9m nos garante que, na semana que vem, no m\u00eas que vem, daqui a 9 meses, n\u00e3o nas\u00e7am mais beb\u00eas com microcefalia.\r\nPortanto, eu fa\u00e7o um apelo para que, por favor, n\u00f3s possamos retirar a temporalidade. Isso n\u00e3o vai onerar em excesso os cofres p\u00fablicos.\r\nE aproveito para aqui fazer um agradecimento \u00e0 Primeira-Dama Michelle Bolsonaro, que acolheu a demanda daqueles que vieram a esta Casa, em especial o Ministro Osmar Terra, que foi um grande... Deputado Perondi, V.Exa. sabe quantas vezes o Ministro veio a esta tribuna desesperado; quantas audi\u00eancias p\u00fablicas, quantas Comiss\u00f5es Gerais n\u00f3s tivemos nesta Casa tratando desse tema \u00e1rduo que est\u00e1vamos vivendo no Pa\u00eds, com beb\u00eas nascendo com microcefalia, e n\u00f3s n\u00e3o sab\u00edamos direito o que era nem a propor\u00e7\u00e3o?\r\nAgora n\u00f3s j\u00e1 temos a dimens\u00e3o. Os casos que vir\u00e3o ser\u00e3o raros. E quero aqui lembrar a responsabilidade de cada um de n\u00f3s, como homens e mulheres, pois n\u00e3o adianta essa medida se n\u00e3o se fizer a preven\u00e7\u00e3o. N\u00f3s s\u00f3 vamos combater o Aedes aegypti fazendo a preven\u00e7\u00e3o.\r\nH\u00e1 leis aprovadas aqui, inclusive a do Dia D. E quantos de n\u00f3s ou quantos daqueles com os quais convivemos orientamos sobre a quest\u00e3o do autocuidado, que \u00e9 n\u00e3o deixar a \u00e1gua parada, em especial.\r\nPortanto, fa\u00e7o este apelo. N\u00e3o \u00e9 nenhuma fortuna. Eu tenho certeza que o pr\u00f3prio Ministro Paulo Guedes est\u00e1 sens\u00edvel a esse tema. Precisamos proteger o beb\u00ea que pode nascer daqui a alguns meses ou daqui a alguns anos com microcefalia, causado, lamentavelmente, pela falta de controle da dengue.\r\nObrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=310&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T22:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SA\u00daDE, RECURSOS, OR\u00c7AMENTO ANUAL,  LUIZ HENRIQUE MANDETTA, MINISTRO DE ESTADO, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, GEST\u00c3O, AN\u00c1LISE, CARMEN ZANOTTO, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nINFRAESTRUTURA RODOVI\u00c1RIA, MALHA RODOVI\u00c1RIA, SANTA CATARINA, RECUPERA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Import\u00e2ncia dos recursos destinados \u00e0 sa\u00fade no Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2020. Recomposi\u00e7\u00e3o dos recursos destinadas \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o da malha rodovi\u00e1ria federal catarinense.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Para discursar. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, Sras. e Srs. Senadores, eu ocupo este espa\u00e7o, primeiro, para fazer alguns destaques, como Presidente da Subcomiss\u00e3o Permanente de Sa\u00fade, membro da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia e Presidente da Frente Parlamentar Mista da Sa\u00fade.\r\nCom certeza, o incremento de recursos para o setor da sa\u00fade no Or\u00e7amento aprovado na noite de hoje \u00e9 muito importante, e temos muito que agradecer ao nobre Relator, o Deputado Domingos Neto, aos demais L\u00edderes e ao Relator Setorial Deputado Hildo Rocha.\r\nSr. Presidente, al\u00e9m dos incrementos do PAB vari\u00e1vel, que \u00e9 o Piso de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, e do incremento do MAC vari\u00e1vel, o nobre Relator, atendendo a uma demanda de um conjunto de Parlamentares que eu estava representando, incluiu, no seu or\u00e7amento, no seu Relat\u00f3rio, 478 milh\u00f5es para incremento do MAC fixo, n\u00e3o \u00e9 tempor\u00e1rio. Isso incorpora o teto dos recursos do Minist\u00e9rio, possibilitando ao Ministro Mandetta fazer as habilita\u00e7\u00f5es, como ele fez na tarde de hoje - ele habilitou 1,2 bilh\u00e3o de reais em servi\u00e7os que estavam sendo solicitados ao Minist\u00e9rio. Desse 1,2 bilh\u00e3o, 13,2 milh\u00f5es s\u00e3o para Santa Catarina e ser\u00e3o destinados a servi\u00e7os das UPAs, que estavam abertas e precisavam de habilita\u00e7\u00e3o, leitos de UTI, servi\u00e7o de tratamento de doen\u00e7as raras, entre outros.\r\nEnt\u00e3o, nobre Deputado, muito obrigada pela inclus\u00e3o desses recursos.\r\nPor outro lado, Sr. Presidente, eu preciso fazer um apelo. Eu quero dizer que acredito nos homens e nas mulheres desta Casa, porque, na \u00faltima semana, na sess\u00e3o anterior do Congresso, alguns Deputados e Senadores de Santa Catarina fizeram o pleito de recuperar um recurso que era do Estado de Santa Catarina e foi honrado. Foi honrado de que forma? Os recursos que foram retirados l\u00e1 atr\u00e1s, no PLN 13/18, porque havia um compromisso - eu apresentei of\u00edcio, como Coordenadora do F\u00f3rum Parlamentar, no dia 6 de janeiro, ao Ministro Tarc\u00edsio -, eles foram recuperados no or\u00e7amento de 2020. Ser\u00e3o acrescidos 50 milh\u00f5es ao Or\u00e7amento para a BR-282, 15 milh\u00f5es para a BR-285 e 15 milh\u00f5es para a BR-163. Al\u00e9m dos recursos que j\u00e1 foram aprovados no PLN 42/19, que trata de mais 20 milh\u00f5es para a BR-470 e para a BR-280.\r\nSr. Presidente, nobre Senador Davi Alcolumbre, nobre Relator Domingos Neto, por meio de V.Exas. eu quero renovar a confian\u00e7a dos homens e mulheres desta Casa, porque n\u00f3s ainda ir\u00edamos fazer uma altera\u00e7\u00e3o no que chamamos de recursos discricion\u00e1rios do nosso or\u00e7amento da sa\u00fade, recursos esses que foram para a ARP 9 e iriam voltar para ARP 2.\r\nEu confio na sua palavra, nobre Deputado Domingos Neto, e tenho certeza de que vamos solucionar essa quest\u00e3o, para que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade possa trabalhar com mais afinco, com mais coragem, porque o or\u00e7amento vai estar sendo readequado.\r\nPor \u00faltimo, quero dizer que aquela mensagem que eu mesma dei em uma das entrevistas \u00e0 imprensa, falando dos 500 milh\u00f5es de reais da sa\u00fade que teriam ido para a reserva dos Relatores, para que eles pudessem distribu\u00ed-los dentro do or\u00e7amento, foi recomposta na \u00edntegra. N\u00e3o eram 500 milh\u00f5es de reais, eram 450 milh\u00f5es de reais aproximadamente, e retornaram, conforme o item que tinha sido remanejado, na sua \u00edntegra para o or\u00e7amento. Essa foi uma luta do Parlamento, junto com os Relatores, junto com os homens e as mulheres desta Casa.\r\nNo encerramento deste exerc\u00edcio, quero desejar a todos muita sa\u00fade, porque, com sa\u00fade, conseguimos conquistar todos os nossos sonhos no nosso dia a dia. Sem sa\u00fade, o povo fica limitado.\r\nEspero que este or\u00e7amento que teve um incremento possa, um dia, no que for de incremento de emendas de bancada, de Relatoria e de Comiss\u00f5es, n\u00e3o ser mais considerado no teto. A nossa grande luta \u00e9 para que, no que for de emendas, seja extrateto. Um dia chegaremos l\u00e1.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=19%2F12%2F2019&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-18T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "SA\u00daDE, SUBCOMISS\u00c3O, CARMEN ZANOTTO, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, COMISS\u00c3O DE SEGURIDADE SOCIAL E FAM\u00cdLIA (CSSF), ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nSISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), RECURSOS, LUIZ HENRIQUE MANDETTA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, LIBERA\u00c7\u00c3O.\r\nOR\u00c7AMENTO ANUAL, APROVA\u00c7\u00c3O.\r\nEVENTO RELIGIOSO, SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o pela oradora do relat\u00f3rio da Subcomiss\u00e3o da Sa\u00fade, institu\u00edda pela Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia. Libera\u00e7\u00e3o pelo Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, de recursos para habilita\u00e7\u00f5es, hospitais filantr\u00f3picos vinculados ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS e investimentos no setor. Aprova\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2020. Agradecimento aos servidores da Casa. Votos de feliz Natal e pr\u00f3spero Ano Novo \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, Sr. Presidente, nobre Deputado Eduardo Bismarck.\r\nQuero saudar todas as colegas Deputadas, em nome da Deputada Rosangela Gomes, que est\u00e1 aqui conosco, e os Srs. Deputados. Estamos encerrando o nosso primeiro ano deste mandato. O trabalho nesta Casa foi \u00e1rduo, intenso, mas produtivo. Houve momentos de mais dificuldades, de maior tens\u00e3o, mas sempre conseguimos avan\u00e7ar na an\u00e1lise dos textos aqui apresentados.\r\nEm especial, Sr. Presidente, quero destacar o trabalho das Comiss\u00f5es. Eu tive oportunidade, neste ano, de presidir a Subcomiss\u00e3o de Sa\u00fade, da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, que \u00e9 presidida pelo nobre Deputado Antonio Brito, um gigante do setor sa\u00fade. Naquela Comiss\u00e3o, in\u00fameros Deputados e Deputadas defenderam essa pauta, as quest\u00f5es da sa\u00fade, da seguridade social. \r\nE dentro desse conjunto de programa\u00e7\u00f5es, Sr. Presidente, n\u00f3s tivemos o relat\u00f3rio da Subcomiss\u00e3o, que est\u00e1 dando diretriz para o ano que vem, no sentido de melhorarmos cada vez mais a gest\u00e3o da sa\u00fade, a fim de que efetivamente consigamos reduzir as filas de espera. \r\nNeste momento quero registar que fomos convidados para estar com o Ministro Mandetta, no in\u00edcio da noite de ontem, quando S.Exa. liberou mais de 1,2 bilh\u00e3o de reais para habilita\u00e7\u00f5es no Pa\u00eds como um todo, para hospitais filantr\u00f3picos prestadores de servi\u00e7os do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS e para investimentos.\r\nEsses recursos, Sr. Presidente, com certeza ir\u00e3o fazer diferen\u00e7a para a nossa popula\u00e7\u00e3o. Os recursos que est\u00e3o indo para a rede hospitalar v\u00e3o atender 1.644 hospitais filantr\u00f3picos do Pa\u00eds, conforme publicado em portaria ministerial de hoje, a Portaria n\u00ba 3.339. Eles v\u00e3o ajudar na manuten\u00e7\u00e3o da rede hospitalar filantr\u00f3pica prestadora de servi\u00e7os, em fun\u00e7\u00e3o das dificuldades dos hospitais, dos vencimentos e do custo que se tem para manter um hospital com as portas abertas. \r\nEsses recursos ir\u00e3o para os fundos municipais de sa\u00fade, fundos estaduais, que ir\u00e3o repass\u00e1-los, conforme a portaria, para cada uma das unidades hospitalares da nossa Federa\u00e7\u00e3o. Em Santa Catarina, ser\u00e3o 135 hospitais, com 11 milh\u00f5es de reais. E h\u00e1 740 milh\u00f5es de reais para a conhecida habilita\u00e7\u00e3o, para servi\u00e7os. S\u00e3o 1.990 novos leitos habilitados. Para Santa Catarina, v\u00e3o 13,2 milh\u00f5es de reais, recurso esse para leitos de Unidade de Terapia Intensiva - UTI, para Unidades de Pronto Atendimento - UPAs que est\u00e3o sendo habilitadas e tamb\u00e9m para a qualifica\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Atendimento M\u00f3vel de Urg\u00eancia - SAMUs.\r\nTamb\u00e9m no dia de ontem, para fechar 1,2 bilh\u00e3o de reais, o Ministro anunciou 215,5 milh\u00f5es de reais, dos quais, para Santa Catarina, o meu Estado, ir\u00e3o 18,9 milh\u00f5es para investimento em aparelhos de radioterapia, servi\u00e7os de Unidades de Pronto Atendimento, constru\u00e7\u00e3o de Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade, conforme as demandas que foram avaliadas com muito rigor pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.\r\nCom isso, Sr. Presidente, eu quero dizer que aprovamos ontem o Or\u00e7amento. Houve um incremento importante, sim, na \u00e1rea da sa\u00fade, mas precisamos apoiar o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade na aplica\u00e7\u00e3o dos recursos, buscando sempre reduzir o tempo de espera dos pacientes. O SUS, nesses seus 31 anos de exist\u00eancia, avan\u00e7ou muito, mas n\u00f3s precisamos fazer com que ele avance muito mais, porque devemos socorrer quem est\u00e1 l\u00e1 na ponta, que \u00e9 o usu\u00e1rio desse sistema.\r\nQuero agradecer a todos os colaboradores da Casa, aos assessores das nossas bancadas, aos assessores de plen\u00e1rio, aos assessores legislativos, que nos ajudam a construir os textos, que nos ajudam a construir os relat\u00f3rios que aqui s\u00e3o apresentados, e aos colegas Deputados e Deputadas. \r\nQuero desejar a todos muita sa\u00fade e um Ano-Novo muito prof\u00edcuo. Com sa\u00fade n\u00f3s conquistamos todos os desejos que temos, todos os nossos sonhos, e mantemos o nosso trabalho. Que todos tenhamos um santo e aben\u00e7oado Natal e um Ano-Novo muito feliz. Desejo isso para toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Tudo aquilo que desejamos para n\u00f3s e para os nossos, desejamos para a popula\u00e7\u00e3o, e devemos lutar para que todos tenham um excelente Natal.\r\nPresidente, pe\u00e7o a V.Exa. que o meu pronunciamento seja divulgado nos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2019&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-18T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL DAS PESSOAS COM DEFICI\u00caNCIA, HOMENAGEM.\r\nSA\u00daDE, ODONTOLOGIA, LUIZ HENRIQUE MANDETTA, MINISTRO DE ESTADO, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nPESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, FAVOR\u00c1VEL, CARMEN ZANOTTO, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nFUNDA\u00c7\u00c3O INSTITUTO BRASILEIRO DE GEOGRAFIA E ESTAT\u00cdSTICA (IBGE), PROMULGA\u00c7\u00c3O DE LEI.\r\nPL 155/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, RECONHECIMENTO, PESSOA, DOEN\u00c7A RENAL CR\u00d4NICA, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, DIREITOS DO DEFICIENTE, REVIS\u00c3O, CONDI\u00c7\u00c3O, PACIENTE TRANSPLANTADO, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nPL 332/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO PASSE LIVRE INTERESTADUAL PARA PESSOA PORTADORA DE DEFICI\u00caNCIA, CRIT\u00c9RIO, CONCESS\u00c3O, PASSE LIVRE, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, FAM\u00cdLIA DE BAIXA RENDA, VE\u00cdCULO, AERONAVE, TRANSPORTE DE PASSAGEIRO, UNI\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nPL 10372/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE PROCESSO PENAL, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Transcurso do Dia Internacional das Pessoas com Defici\u00eancia. An\u00fancio pelo Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, da cria\u00e7\u00e3o de novos servi\u00e7os de odontologia e ortopedia para atendimento \u00e0s pessoas com defici\u00eancia. Atua\u00e7\u00e3o parlamentar da oradora em prol dos portadores de defici\u00eancia. Promulga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.861, de 2019, sobre a inclus\u00e3o de especificidades inerentes ao autismo no censo demogr\u00e1fico do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica - IBGE. Tramita\u00e7\u00e3o na Casa dos Projetos de Lei de n\u00bas 155, de 2015, e 332, de 2019, apresentados pela oradora em benef\u00edcio dos deficientes. Aprova\u00e7\u00e3o pela C\u00e2mara dos Deputados do Projeto de Lei n\u00ba 10.372, de 2018, sobre altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o penal e processual penal, com vista ao aperfei\u00e7oamento das a\u00e7\u00f5es de combate ao crime organizado, aos delitos de tr\u00e1fico de drogas, ao tr\u00e1fico de armas e mil\u00edcia privada, aos crimes cometidos com viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a e crimes hediondos, bem como para a moderniza\u00e7\u00e3o da investiga\u00e7\u00e3o criminal e da persecu\u00e7\u00e3o penal.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA CARMEN ZANOTTO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no dia institu\u00eddo pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU), o 3 de dezembro, como o Dia Internacional das Pessoas com Defici\u00eancia, participamos no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade da cerim\u00f4nia de assinatura de portarias de habilita\u00e7\u00f5es de novos servi\u00e7os para pessoas com defici\u00eancia.\r\nO dia passou a ser comemorado com o objetivo de conscientizar a popula\u00e7\u00e3o a respeito da import\u00e2ncia de assegurar melhor qualidade de vida a todos os deficientes ao redor do planeta. De acordo com a Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas, aproximadamente 10% da popula\u00e7\u00e3o mundial possui algum tipo de defici\u00eancia. \r\nE justamente nesse dia t\u00e3o importante, o Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, anunciou a cria\u00e7\u00e3o de 66 novos servi\u00e7os de odontologia e ortopedia, com atendimento especializado \u00e0s pessoas com defici\u00eancia. Mais de 1 milh\u00e3o de pessoas dever\u00e3o ser beneficiadas. \r\nA maior parte desses pedidos de habilita\u00e7\u00e3o estavam pendentes desde 2018, e agora poder\u00e3o iniciar o atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Dentre essas habilita\u00e7\u00f5es, destacamos a do Hospital Infantil Joana de Gusm\u00e3o, em Florian\u00f3polis, como um futuro hospital de refer\u00eancia em doen\u00e7as raras no Estado. Assim, vamos garantir o acesso e fortalecer essa pol\u00edtica p\u00fablica.\r\nO Minist\u00e9rio da Sa\u00fade ir\u00e1 repassar R$ 70,1 milh\u00f5es por ano para custear os servi\u00e7os no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). Tamb\u00e9m com o objetivo de qualificar o atendimento a esse p\u00fablico, o Ministro lan\u00e7ou, pela primeira vez, dois guias com orienta\u00e7\u00f5es para os profissionais de sa\u00fade que atuam nas \u00e1reas de odontologia e ortopedia.\r\nDo total dos 66 novos servi\u00e7os, ser\u00e3o 20 Centros Especializados em Reabilita\u00e7\u00e3o (CER), que receber\u00e3o R$ 41 milh\u00f5es por ano; 8 Centros Especializados para Pacientes com Doen\u00e7as Raras, com custeio de R$ 17,6 milh\u00f5es por ano; 7 Oficinas Ortop\u00e9dicas, que receber\u00e3o R$ 4,5 milh\u00f5es ao ano; e 31 Centros Odontol\u00f3gicos (CEO). Destes, 14 ir\u00e3o integrar \u00e0 Rede de Cuidados \u00e0 Sa\u00fade da Pessoa com Defici\u00eancia (RCPD) e receber\u00e3o incentivo a mais de R$ 2,2 milh\u00f5es ao ano.\r\nAl\u00e9m de ampliar os servi\u00e7os, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade tamb\u00e9m trabalha para qualificar os servi\u00e7os prestados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Assim, pela primeira vez, a Pasta lan\u00e7a o Guia para Prescri\u00e7\u00e3o Concess\u00e3o, Adapta\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o de \u00d3rteses, Pr\u00f3teses e Meios Auxiliares de Locomo\u00e7\u00e3o <http://bvsms.saude.gov.br/bvs/publicacoes/guia_manutencao_orteses_proteses_auxiliares_locomocao.pdf> e o Guia de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Bucal da Pessoa com Defici\u00eanci <http://bvsms.saude.gov.br/bvs/publicacoes/guia_atencao_saude_bucal_pessoa_deficiencia.pdf>a, com foco nos profissionais da Sa\u00fade. Os materiais ser\u00e3o disponibilizados na Internet, na Biblioteca Virtual de Sa\u00fade, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.\r\nAtualmente a Rede de Cuidados \u00e0 Sa\u00fade da Pessoa com Defici\u00eancia (RCPD) no SUS conta com 230 Centros Especializados em Reabilita\u00e7\u00e3o (CER). Esse servi\u00e7o \u00e9 um ponto de aten\u00e7\u00e3o ambulatorial especializada em reabilita\u00e7\u00e3o, que realiza diagn\u00f3stico, tratamento, concess\u00e3o, adapta\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de tecnologia (pr\u00f3teses). \u00c9 organizado a partir da combina\u00e7\u00e3o de, no m\u00ednimo, duas modalidades de reabilita\u00e7\u00e3o (auditiva, f\u00edsica, intelectual, visual).\r\nGostaria de destacar o importante trabalho que realizamos como titular da Comiss\u00e3o das Pessoas com Defici\u00eancia e nas demais Comiss\u00f5es Permanentes desta Casa Legislativa, com apresenta\u00e7\u00e3o de propostas legislativas voltada para os deficientes. \r\nNo dia 18 de julho, o Presidente da Rep\u00fablica sancionou a Lei n\u00ba 13.861, de 2019, que inclui no Censo do IBGE de 2020 informa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas sobre pessoas com autismo. O projeto altera a Lei n\u00ba 7.853, de 1989, para que seja obrigat\u00f3rio que os censos populacionais do pa\u00eds incluam \"especificidades inerentes ao autismo\". \r\nFoi uma vit\u00f3ria da comunidade autista, que, unida em todo o Brasil, lutou desde o in\u00edcio da tramita\u00e7\u00e3o do projeto no Congresso Nacional.  A partir da coleta de informa\u00e7\u00f5es, vamos saber quantas pessoas com transtorno de espectro autista existem neste imenso Brasil. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel fazer pol\u00edticas p\u00fablicas sem dados cient\u00edficos.\r\nEm outro importante projeto de lei, propomos o reconhecimento do paciente renal cr\u00f4nico com os mesmos direitos legais das pessoas com defici\u00eancia, inclusive para fim de aposentadoria. A proposta, que considera o paciente renal cr\u00f4nico aquele que apresenta paralisia total dos rins, com necessidade de hemodi\u00e1lise e di\u00e1lise peritoneal, ressalva, no entanto, que o paciente que receber transplante renal dever\u00e1 ser reavaliado, para efeito da lei. \r\nO Projeto de Lei n\u00ba 155, de 2015, que tramita em car\u00e1ter conclusivo, est\u00e1 na Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o e segue agora para a Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, depois vai ao Plen\u00e1rio.\r\nTamb\u00e9m apresentamos o Projeto de Lei n\u00ba 332, de 2019, que estende o passe livre \u00e0s pessoas com defici\u00eancia carentes e seu acompanhante em transporte interestadual a\u00e9reo. T\u00eam direito a solicitar a gratuidade portadores de defici\u00eancia f\u00edsica, mental, auditiva, visual, m\u00faltipla, com ostomia ou doen\u00e7a renal cr\u00f4nica, e cuja renda m\u00e9dia da fam\u00edlia seja de no m\u00e1ximo um sal\u00e1rio m\u00ednimo por pessoa.\r\nA Lei n\u00ba 8.899, de 1994, j\u00e1 assegura o benef\u00edcio para o transporte coletivo interestadual por \u00f4nibus, trem ou barco, mas a regulamenta\u00e7\u00e3o do texto legal deixou de incluir a modalidade a\u00e9rea. Esta proposta busca corrigir uma omiss\u00e3o na regulamenta\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o incluiu no texto o passe livre no transporte a\u00e9reo.  Com essas altera\u00e7\u00f5es legais, as pessoas com defici\u00eancia n\u00e3o ser\u00e3o impedidas de viajar de avi\u00e3o, quando isso significar a \u00fanica op\u00e7\u00e3o. O projeto tamb\u00e9m d\u00e1 acesso a \u00f4nibus leito ou semileito. \r\nOutra importante a\u00e7\u00e3o que registramos na quarta-feira da semana passada, dia 4 de dezembro, foi a vota\u00e7\u00e3o do Pacote Anticrime, o Projeto de Lei n\u00ba 1.0372, de 2018. O projeto de lei prop\u00f5e diversas mudan\u00e7as na legisla\u00e7\u00e3o penal, como aumento de penas e novas regras para progress\u00e3o de regime pelos condenados, uma grande vit\u00f3ria da sociedade. A mat\u00e9ria ser\u00e1 enviada ao Senado.\r\nTemas pol\u00eamicos, como a defini\u00e7\u00e3o de que n\u00e3o h\u00e1 crime se a les\u00e3o ou morte \u00e9 causada por forte medo (o chamado excludente de ilicitude), foram retirados pelo grupo de trabalho que avaliou v\u00e1rias propostas, entre as quais a apresentada pelo Ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), e a do Ministro da Justi\u00e7a, Sergio Moro.\r\nO tempo m\u00e1ximo que a pessoa pode ficar presa cumprindo pena aumenta de 30 para 40 anos.\r\nSegundo o substitutivo aprovado, a liberdade condicional depender\u00e1 tamb\u00e9m de o condenado n\u00e3o ter praticado falta grave no pres\u00eddio nos \u00faltimos 12 meses dessa libera\u00e7\u00e3o, e o comportamento dever\u00e1 ser considerado bom, em vez de satisfat\u00f3rio.\r\nDe acordo com o texto aprovado, policiais sob investiga\u00e7\u00e3o pela morte de algu\u00e9m sem confronto ou leg\u00edtima defesa no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es poder\u00e3o contar com advogado pago pela corpora\u00e7\u00e3o para defend\u00ea-los em processos extrajudiciais e inqu\u00e9ritos policiais militares. Isso ocorrer\u00e1 se o profissional n\u00e3o indicar seu pr\u00f3prio defensor e se n\u00e3o houver defensor p\u00fablico com atribui\u00e7\u00e3o para atuar na regi\u00e3o do inqu\u00e9rito. A regra vale ainda para militares que atuarem em a\u00e7\u00f5es de policiamento e combate ao crime para a garantia da lei e da ordem (GLO).\r\nOutra novidade em compara\u00e7\u00e3o com o texto do grupo de trabalho \u00e9 a que considera crime de tr\u00e1fico de drogas, pun\u00edvel com reclus\u00e3o de 5 a 15 anos, quando o acusado entrega ou vende a policial disfar\u00e7ado drogas, insumos, mat\u00e9ria-prima ou produto qu\u00edmico para fabric\u00e1-la.\r\nPe\u00e7o que o presente pronunciamento seja registrado nos Anais desta Casa e divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2019&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL CONTRA O C\u00c2NCER, SA\u00daDE P\u00daBLICA, LEGISLA\u00c7\u00c3O FEDERAL, ATENDIMENTO M\u00c9DICO, EXAME M\u00c9DICO, PRAZO LEGAL, TRATAMENTO ONCOL\u00d3GICO, CARMEN ZANOTTO, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), DIAGN\u00d3STICO PRECOCE, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS).",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial do C\u00e2ncer. Exig\u00eancia de cumprimento da Lei n\u00ba 13.896, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.732, de 2012, com vista \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o, no prazo de 30 dias, dos exames relacionados ao diagn\u00f3stico de neoplasia maligna.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, Sr. Presidente. \r\nHoje, dia 4 de fevereiro, no retorno dos nossos trabalhos, eu, que milito na \u00e1rea da sa\u00fade, especificamente na \u00e1rea do c\u00e2ncer, quero registrar aqui o meu pronunciamento com rela\u00e7\u00e3o ao Dia Mundial do C\u00e2ncer.\r\nN\u00f3s precisamos lembrar que no nosso Pa\u00eds temos legisla\u00e7\u00f5es importantes, como a Lei n\u00ba 12.732, de 2012, que garante o atendimento dos pacientes com c\u00e2ncer em at\u00e9 60 dias, com cirurgia oncol\u00f3gica, quimioterapia e radioterapia. E, no m\u00eas de novembro do ano passado, foi aprovado um texto legal, tamb\u00e9m de minha autoria, conhecido como Lei dos 30 Dias, para garantir que todos os pacientes que tenham prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica de suspeita de c\u00e2ncer possam fazer os seus exames no prazo de 30 dias.\r\nSr. Presidente, eu pe\u00e7o que isso seja divulgado nos nossos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o, porque aqui na Casa n\u00f3s temos a Frente Parlamentar Mista em prol da Luta contra o C\u00e2ncer, presidida pela nobre Deputada Silvia Cristina, e existem entidades, como o Instituto Lado a Lado pela Vida e o movimento Todos Juntos contra o C\u00e2ncer, que lutam para que as pessoas e seus familiares tenham todo o acesso ao diagn\u00f3stico, \u00e0 preven\u00e7\u00e3o e ao tratamento do c\u00e2ncer.\r\nMuito obrigada.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputada. O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA CARMEN ZANOTTO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Dia Mundial do C\u00e2ncer, 4 de fevereiro, \u00e9 uma iniciativa global organizada pela Uni\u00e3o Internacional para o Controle do C\u00e2ncer - UICC, com o apoio da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS.\r\nCriada em 2000, por meio da Carta de Paris contra o c\u00e2ncer, a data tem como objetivo aumentar a conscientiza\u00e7\u00e3o e a educa\u00e7\u00e3o mundial sobre a doen\u00e7a, al\u00e9m de influenciar governos e indiv\u00edduos para que se mobilizem pelo controle do c\u00e2ncer, evitando, assim, milh\u00f5es de mortes a cada ano.\r\nSegundo dados do Inca - Instituto Nacional de C\u00e2ncer, cerca de 600 mil novos casos de c\u00e2ncer foram registrados em 2018: 300.140 novos casos em homens e 282.450 novos casos em mulheres.\r\nNo mesmo ano, os dados de mortalidade por c\u00e2ncer dispon\u00edveis apontam para 107.470 homens e 90.228 mulheres, n\u00fameros que demonstram a import\u00e2ncia de divulgar h\u00e1bitos e mudan\u00e7as de estilo de vida, j\u00e1 que entre 80% e 90% dos casos de c\u00e2ncer est\u00e3o associados a causas externas. \r\nA preven\u00e7\u00e3o, junto com um diagn\u00f3stico adequado, \u00e9 o melhor caminho. H\u00e1bitos saud\u00e1veis e o monitoramento da sa\u00fade s\u00e3o fundamentais para evitar o surgimento desse tumor.\r\nEm novembro de 2019, projeto de minha autoria que garante aos pacientes do SUS com suspeita de c\u00e2ncer o direito a exames que confirmem a doen\u00e7a no prazo de 30 dias, contados a partir do pedido m\u00e9dico, foi sancionado pelo Presidente da Rep\u00fablica e transformado na Lei n\u00ba 13.896, de 2019, uma grande vit\u00f3ria da sociedade e de todas as entidades envolvidas. \r\nDe acordo com a proposta, o limite de at\u00e9 30 dias valer\u00e1 para a realiza\u00e7\u00e3o dos exames necess\u00e1rios, nos casos em que a neoplasia maligna seja a principal hip\u00f3tese do m\u00e9dico. \r\nA nossa luta agora \u00e9 para fazer com a lei seja cumprida. Essa legisla\u00e7\u00e3o fortalece os direitos dos pacientes que buscam tratamento no SUS. Com o diagn\u00f3stico r\u00e1pido, o c\u00e2ncer ser\u00e1 detectado na fase inicial, quando as chances de cura s\u00e3o maiores. Com isso, as despesas com tratamento poder\u00e3o cair drasticamente.\r\nA medida entrar\u00e1 em vigor 180 dias ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o. A mudan\u00e7a ser\u00e1 inclu\u00edda na Lei 12.732, de 2012, tamb\u00e9m de minha autoria, que j\u00e1 estipula o in\u00edcio do tratamento pelo SUS em no m\u00e1ximo 60 dias a partir do diagn\u00f3stico do c\u00e2ncer.\r\nCom a finalidade de conscientizar a popula\u00e7\u00e3o, o Congresso Nacional realizar\u00e1 uma ilumina\u00e7\u00e3o especial utilizando a cor azul escuro, na C\u00e2mara dos Deputados, e a cor laranja na c\u00fapula do Senado Federal, cores oficiais do Dia Mundial do C\u00e2ncer.\r\nPara gerar maior engajamento da popula\u00e7\u00e3o, a ilumina\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m acontece em diversos pr\u00e9dios p\u00fablicos e pontos tur\u00edsticos, em alus\u00e3o ao Dia Mundial do C\u00e2ncer.\r\nImportante destacar tamb\u00e9m que, de acordo com relat\u00f3rio do TCU - Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, a taxa de pessoas diagnosticadas na primeira fase da doen\u00e7a \u00e9 de apenas 6% na rede p\u00fablica de sa\u00fade.\r\nPortanto, nobres Deputados, como Presidente da Frente Parlamentar Mista da Sa\u00fade e Vice-Presidente da Frente Parlamentar Mista em Prol da Luta Contra o C\u00e2ncer, lembramos que o tema continua a merecer aten\u00e7\u00e3o especial da Casa e precisamos avan\u00e7ar para melhorar o diagn\u00f3stico precoce e garantir o tratamento na rede p\u00fablica de sa\u00fade.\r\nO nosso papel \u00e9 fortalecer o di\u00e1logo com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. N\u00e3o podemos continuar a perder precocemente vidas porque n\u00e3o foi dada a op\u00e7\u00e3o de tratamento.\r\nPe\u00e7o que o presente pronunciamento seja registrado nos Anais desta Casa e divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 23/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), COMBATE, CORONAV\u00cdRUS, ISOLAMENTO, QUARENTENA (SA\u00daDE), APROVA\u00c7\u00c3O, PARECER FAVOR\u00c1VEL, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), CARMEN ZANOTTO, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 23, de 2020, sobre as medidas emergenciais de enfrentamento do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, comunidade que nos acompanha, a nossa Casa, a C\u00e2mara Federal, recebeu no dia de hoje o Projeto de Lei n\u00ba 23, de 2020, que disp\u00f5e sobre as medidas para o enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica de import\u00e2ncia internacional, decorrente do coronav\u00edrus respons\u00e1vel pelo surto de 2019.\r\nEste projeto de lei, conforme nos foi relatado pelo pr\u00f3prio Ministro Mandetta, \u00e9 um texto muito enxuto, que visa a darmos uma resposta mais emergencial para a situa\u00e7\u00e3o que estamos vivendo neste momento.\r\nEu quero registrar, Sr. Presidente, a postura de cada uma das L\u00edderes e de cada um dos L\u00edderes dos partidos na reuni\u00e3o de L\u00edderes, sob a sua presid\u00eancia. Todos foram un\u00e2nimes em dizer que n\u00f3s precis\u00e1vamos votar a urg\u00eancia e o m\u00e9rito deste projeto, mesmo com o curto espa\u00e7o de tempo. V\u00e1rios L\u00edderes fizeram sugest\u00f5es, recomenda\u00e7\u00f5es, proposituras.\r\nN\u00f3s aqui n\u00e3o vamos falar de emendas, porque as emendas n\u00e3o foram, no tempo normal de rotina, analisadas ou n\u00e3o houve tempo normal para que os partidos pudessem apresentar as suas emendas. Mas n\u00f3s temos um grande dever na nossa Casa, que \u00e9 darmos uma resposta para a sociedade brasileira no momento desta emerg\u00eancia sanit\u00e1ria internacional, em especial, definindo com clareza a quest\u00e3o do isolamento e das quarentenas, dando ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e aos gestores de sa\u00fade um instrumento que ir\u00e1 complementar a legisla\u00e7\u00e3o j\u00e1 vigente no Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s temos portarias que tratam desse assunto. Temos a pr\u00f3pria Lei n\u00ba 8.080, de 1990, a nossa lei maior do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, que no seu art. 16 disp\u00f5e tamb\u00e9m sobre este tema. N\u00f3s temos o C\u00f3digo Sanit\u00e1rio Internacional. Mas houve a compreens\u00e3o por parte do Executivo e a disponibilidade por parte do Legislativo de que n\u00f3s n\u00e3o ir\u00edamos medir esfor\u00e7os para aprovarmos um texto, se viesse do Executivo, o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, ou at\u00e9 mesmo se fossem textos de origem dos colegas Deputados e Deputadas.\r\nO nosso Presidente da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, o Deputado Antonio Brito, junto com o coletivo da Frente Parlamentar Mista da Sa\u00fade, debru\u00e7ou-se sobre este tema, com preocupa\u00e7\u00e3o, j\u00e1 h\u00e1 v\u00e1rios dias. Manifestou tanto ao Ministro da Sa\u00fade quanto ao nosso Presidente Rodrigo Maia a necessidade de que, se chegasse algum instrumento do Governo, uma medida provis\u00f3ria ou um projeto de lei, n\u00f3s deliber\u00e1ssemos rapidamente.\r\nO acordo existente \u00e9 a vig\u00eancia deste projeto de lei perdurar\u00e1 enquanto perdurar a situa\u00e7\u00e3o da emerg\u00eancia sanit\u00e1ria internacional. Repito, o Ministro Mandetta comprometeu-se com o coletivo de L\u00edderes, agora h\u00e1 pouco, h\u00e1 poucos minutos: vai encaminhar a esta Casa, em poucos dias, um texto muito mais completo, com aproximadamente 84 artigos.\r\nN\u00f3s conseguimos, na reuni\u00e3o, acatar algumas sugest\u00f5es. Quero destacar a sugest\u00e3o da Lideran\u00e7a do NOVO, a sugest\u00e3o da Lideran\u00e7a do PT e a sugest\u00e3o da Lideran\u00e7a da REDE para pequenas altera\u00e7\u00f5es. \u00c9 muito importante que n\u00f3s deliberemos acerca deste texto de que vou passar a fazer a leitura. Os nossos assessores j\u00e1 podem disponibilizar para o coletivo dos L\u00edderes o texto proposto, para que possam tamb\u00e9m conhec\u00ea-lo. \r\n\u00c9 claro que n\u00f3s desejar\u00edamos, se o tempo nos permitisse, ter um texto muito mais rico, ter um texto muito mais denso, ter um texto que pudesse perdurar n\u00e3o s\u00f3 para esta situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia internacional do coronav\u00edrus. Contudo, em fun\u00e7\u00e3o da emerg\u00eancia que estamos vivendo, isso n\u00e3o nos \u00e9 poss\u00edvel.\r\nPortanto, quero fazer este apelo, exatamente como foi feito no Col\u00e9gio de L\u00edderes, com a manifesta\u00e7\u00e3o un\u00e2nime de todos os L\u00edderes: n\u00f3s precisamos votar, sim, esta mat\u00e9ria. Por isso, estamos votando o projeto na noite de hoje, e acredito que o Senado Federal tamb\u00e9m dever\u00e1 vot\u00e1-lo amanh\u00e3. N\u00e3o ser\u00e1 por falta de texto que o Governo Federal deixar\u00e1 de atuar com rela\u00e7\u00e3o a essa emerg\u00eancia sanit\u00e1ria internacional.\r\nO texto que veio do Executivo dar\u00e1 a seguran\u00e7a necess\u00e1ria, em especial, para que as pessoas que ser\u00e3o repatriadas fiquem realmente na quarentena. Essa quarentena se faz necess\u00e1ria para a prote\u00e7\u00e3o dos pr\u00f3prios familiares das pessoas que vir\u00e3o para Brasil e da comunidade onde elas residem. A quarentena se faz necess\u00e1ria para a prote\u00e7\u00e3o da sociedade brasileira como um todo. Lembro que \u00e9 importante tamb\u00e9m para o cidad\u00e3o brasileiro que vir\u00e1 do epicentro dessa situa\u00e7\u00e3o. Ele tamb\u00e9m ficar\u00e1 em observa\u00e7\u00e3o, mas realizar\u00e1 os exames m\u00e9dicos, bem como os exames laboratoriais, e receber\u00e1 os cuidados necess\u00e1rios com rela\u00e7\u00e3o a algum sinal e sintoma que possa ter. Portanto, n\u00f3s estamos protegendo o indiv\u00edduo e estamos protegendo a sociedade como um todo.\r\nPor isso, eu repito que \u00e9 muito importante n\u00f3s votarmos este texto na noite de hoje. Estamos apresentando um substitutivo muito simples, com pouqu\u00edssimas altera\u00e7\u00f5es.\r\nPasso a ler o substitutivo ao Projeto de Lei de n\u00ba 23, de 2020.\r\nSubstitutivo reformulado ao Projeto de Lei n\u00ba 23, de 2020.\r\nDisp\u00f5e sobre as medidas para o enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica de import\u00e2ncia internacional decorrente do coronav\u00edrus respons\u00e1vel pelo surto de 2019.\r\nO Congresso Nacional decreta:\r\nArt. 1\u00ba Esta Lei disp\u00f5e sobre as medidas que poder\u00e3o ser adotadas para enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica de import\u00e2ncia internacional decorrente do coronav\u00edrus.\r\n\u00a7 1\u00ba As medidas estabelecidas nesta Lei objetivam a prote\u00e7\u00e3o da coletividade.\r\n\u00a7 2\u00ba Ato do Ministro de Estado da Sa\u00fade dispor\u00e1 sobre a dura\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica de que trata esta Lei.\r\nArt. 2\u00ba Para fins do disposto nesta Lei, considera-se:\r\nI - isolamento: separa\u00e7\u00e3o de pessoas doentes ou contaminadas ou de bagagens, meios de transporte, mercadorias ou encomendas postais afetadas e outros - e animais -, de maneira a evitar a contamina\u00e7\u00e3o ou a propaga\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus; e\r\nII - quarentena: restri\u00e7\u00e3o de atividades ou separa\u00e7\u00e3o de pessoas suspeitas de contamina\u00e7\u00e3o das pessoas que n\u00e3o estejam doentes ou de bagagens, cont\u00eaineres, animais, meios de transporte ou mercadorias suspeitos de contamina\u00e7\u00e3o, de maneira a evitar a poss\u00edvel contamina\u00e7\u00e3o ou a propaga\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus.\r\nPar\u00e1grafo \u00fanico. As defini\u00e7\u00f5es estabelecidas pelo art. 1 do Regulamento Sanit\u00e1rio Internacional, constante do Anexo ao Decreto n\u00ba 10.212, de 30 de janeiro de 2020, aplicam-se ao disposto nesta Lei, no que couber.\r\nArt. 3\u00ba Para enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica de import\u00e2ncia internacional decorrente do coronav\u00edrus, poder\u00e3o ser adotadas, dentre outras, as seguintes medidas:\r\nI - isolamento;\r\nII - quarentena;\r\nIII - determina\u00e7\u00e3o de realiza\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria de: \r\na) exames m\u00e9dicos;\r\nb) testes laboratoriais;\r\nc) coleta de amostras cl\u00ednicas;\r\nd) vacina\u00e7\u00e3o e outras medidas profil\u00e1ticas; ou \r\ne) tratamentos m\u00e9dicos espec\u00edficos. \r\nIV - estudo ou investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica;\r\nV - exuma\u00e7\u00e3o, necropsia, crema\u00e7\u00e3o e manejo de cad\u00e1ver;\r\nVI - restri\u00e7\u00e3o excepcional e tempor\u00e1ria de entrada e sa\u00edda do Pa\u00eds por rodovias, portos ou aeroportos;\r\nVII - requisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os de pessoas naturais e jur\u00eddicas, hip\u00f3tese em que ser\u00e1 garantido o pagamento de indeniza\u00e7\u00e3o justa e posterior; e\r\nVIII - autoriza\u00e7\u00e3o excepcional e tempor\u00e1ria para a importa\u00e7\u00e3o de produtos sujeitos \u00e0 vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria sem registro na Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA, desde que:\r\na) registrados por autoridade sanit\u00e1ria estrangeira; e\r\nb) previstos em ato do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.\r\n\u00a7 1\u00ba As medidas previstas neste artigo somente poder\u00e3o ser determinadas com base em evid\u00eancias cient\u00edficas e em an\u00e1lises sobre as informa\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas em sa\u00fade e dever\u00e3o ser limitadas no tempo e no espa\u00e7o ao m\u00ednimo indispens\u00e1vel \u00e0 promo\u00e7\u00e3o e \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade p\u00fablica.\r\n\u00a7 2\u00ba Ficam assegurados aos cidad\u00e3os afetados pelas medidas previstas neste artigo:\r\nI - o direito de ser informado permanentemente sobre o seu estado de sa\u00fade e assist\u00eancia \u00e0 fam\u00edlia, conforme regulamento; \r\nII - o direito de receber tratamento gratuito;\r\nIII - o pleno respeito \u00e0 dignidade, aos direitos humanos e \u00e0s liberdades fundamentais das pessoas, conforme preconiza o art. 3\u00ba do Regulamento Sanit\u00e1rio Internacional.\r\n\u00a7 3\u00ba Ser\u00e1 considerada falta justificada ao servi\u00e7o p\u00fablico ou \u00e0 atividade laboral privada o per\u00edodo de aus\u00eancia decorrente das medidas previstas neste artigo. \r\n\u00a7 4\u00ba As pessoas dever\u00e3o sujeitar-se ao cumprimento das medidas previstas neste artigo, cujo descumprimento acarretar\u00e1 responsabiliza\u00e7\u00e3o, nos termos previstos em lei.\r\n\u00a7 5\u00ba Ato do Ministro de Estado da Sa\u00fade:\r\nI - dispor\u00e1 sobre as condi\u00e7\u00f5es e os prazos aplic\u00e1veis \u00e0s medidas previstas nos incisos I e II do caput; e\r\nII - conceder\u00e1 a autoriza\u00e7\u00e3o a que se refere o inciso VIII do caput.\r\n\u00a7 6\u00ba Ato conjunto dos Ministros de Estado da Sa\u00fade e da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica dispor\u00e1 sobre a medida prevista no inciso VI do caput.\r\n\u00a7 7\u00ba As medidas previstas neste artigo poder\u00e3o ser adotadas:\r\nI - pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade;\r\nII - pelos gestores locais de sa\u00fade, desde que autorizados pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, nas hip\u00f3teses dos incisos I, II, V, VI e VIII do caput; ou\r\nIII - pelos gestores locais de sa\u00fade, nas hip\u00f3teses dos incisos III, IV e VII do caput.\r\nArt. 4\u00ba Fica dispensada a licita\u00e7\u00e3o para aquisi\u00e7\u00e3o de bens, servi\u00e7os e insumos de sa\u00fade destinados ao enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica de import\u00e2ncia internacional decorrente do coronav\u00edrus de que trata esta Lei.\r\nPar\u00e1grafo \u00fanico. A dispensa de licita\u00e7\u00e3o a que se refere o caput \u00e9 tempor\u00e1ria e se aplica apenas enquanto perdurar a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica de import\u00e2ncia internacional decorrente do coronav\u00edrus.\r\nArt. 5\u00ba Toda pessoa colaborar\u00e1 com as autoridades sanit\u00e1rias na comunica\u00e7\u00e3o imediata de:\r\nI - poss\u00edveis contatos com agentes infecciosos do coronav\u00edrus;\r\nII - circula\u00e7\u00e3o em \u00e1reas consideras como regi\u00f5es de contamina\u00e7\u00e3o pelo coronav\u00edrus.\r\nArt. 6\u00ba \u00c9 obrigat\u00f3rio o compartilhamento entre \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, estadual, distrital e municipal de dados essenciais \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o de pessoas infectadas ou com suspeita de infec\u00e7\u00e3o pelo coronav\u00edrus com a finalidade exclusiva de evitar a sua propaga\u00e7\u00e3o.\r\nPar\u00e1grafo \u00fanico. A obriga\u00e7\u00e3o a que se refere o caput se estende \u00e0s pessoas jur\u00eddicas de direito privado quando os dados forem solicitados por autoridade sanit\u00e1ria.\r\nArt. 7\u00ba O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade editar\u00e1 os atos necess\u00e1rios \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o e operacionaliza\u00e7\u00e3o do disposto nesta Lei.\r\nArt. 8\u00ba Esta Lei vigorar\u00e1 enquanto perdurar o estado de emerg\u00eancia internacional pelo coronav\u00edrus respons\u00e1vel pelo surto de 2019.\r\nArt. 9\u00ba Esta Lei entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, eu vou fazer a conclus\u00e3o do voto pela constitucionalidade, juridicidade e t\u00e9cnica legislativa, pela n\u00e3o implica\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em aumento ou diminui\u00e7\u00e3o de despesa ou receita p\u00fablica, n\u00e3o cabendo pronunciamento sobre adequa\u00e7\u00e3o financeira, e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 23, de 2020, na forma do seu substitutivo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=164&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER FAVORAVEL, EMENDA DE PLENARIO, PL 23/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, COMBATE, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Complementa\u00e7\u00e3o de voto. Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 23, de 2020, sobre as medidas emergenciais de enfrentamento do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, n\u00f3s temos uma complementa\u00e7\u00e3o de texto ao art. 4\u00ba, \u00a7 2\u00ba, que \u00e9 importante porque d\u00e1 transpar\u00eancia e legitimidade a todos os processos de aquisi\u00e7\u00e3o que ser\u00e3o feitos em regime de urg\u00eancia, sem o devido processo licitat\u00f3rio, que eu vou ler a seguir:\r\n\"Todas as contrata\u00e7\u00f5es ou aquisi\u00e7\u00f5es realizadas com fulcro nessa lei ser\u00e3o imediatamente disponibilizadas em site oficial espec\u00edfico na rede mundial de computadores, Internet, contendo, no que couber, al\u00e9m das informa\u00e7\u00f5es previstas no \u00a7 3\u00ba do art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 12.527, de 18 de novembro de 2011, o nome do contratado, sua inscri\u00e7\u00e3o junto \u00e0 Receita Federal do Brasil, prazo contratual, valor e respectivo processo de contrata\u00e7\u00e3o ou aquisi\u00e7\u00e3o.\"\r\nSr. Presidente, n\u00f3s recebemos 12 emendas.\r\nEu vou relatar as que foram acatadas, e h\u00e1 ainda as que n\u00f3s n\u00e3o tivemos condi\u00e7\u00f5es de acatar em fun\u00e7\u00e3o da import\u00e2ncia do tema, em fun\u00e7\u00e3o da necessidade de aprova\u00e7\u00e3o do texto.\r\nE tendo em vista que o Ministro est\u00e1 aqui conosco no plen\u00e1rio, quero dizer que eu reconhe\u00e7o todo o trabalho do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, atrav\u00e9s das suas equipes de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade, atrav\u00e9s da Secretaria Nacional de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade, que tem feito contato direto inclusive com os Estados e os Munic\u00edpios, preparando e discutindo com os gestores de sa\u00fade o enfrentamento dessa emerg\u00eancia sanit\u00e1ria internacional do coronav\u00edrus.\r\nComo complementa\u00e7\u00e3o de voto, ent\u00e3o, eu vou falar sobre as emendas.\r\nEmenda n\u00ba 1:\r\n\"D\u00e1-se a seguinte reda\u00e7\u00e3o ao inciso VI do art. 3\u00ba:\r\nVI - restri\u00e7\u00e3o excepcional e tempor\u00e1ria de entrada e sa\u00edda do Pa\u00eds, conforme recomenda\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e acompanhamento da ANVISA.\"\r\nA Emenda n\u00ba 2 n\u00e3o tivemos condi\u00e7\u00f5es de acolher.\r\nA Emenda n\u00ba 3 foi acolhida. Ela trata da substitui\u00e7\u00e3o do termo \"cidad\u00e3os\" por \"pessoas\".\r\nSr. Presidente, o que eu falei sobre a transpar\u00eancia foi na complementa\u00e7\u00e3o de voto e no substitutivo apresentado ao texto. Agora eu estou falando sobre as emendas apresentadas, destacando que, tendo em vista o curto espa\u00e7o de tempo, 12 emendas \u00e9 um n\u00famero consider\u00e1vel.\r\nA Emenda n\u00ba 3 n\u00f3s acolhemos. Trata-se da substitui\u00e7\u00e3o do termo \"cidad\u00e3os\" por \"pessoas\" e da seguinte complementa\u00e7\u00e3o: \"(...) o pleno respeito \u00e0 dignidade, aos direitos humanos e \u00e0s liberdades fundamentais das pessoas, conforme preconiza o art. 3\u00ba do Regulamento Sanit\u00e1rio Internacional, constante do Anexo ao Decreto n\u00ba 10.212, de 30 de janeiro de 2020.\" \r\nA Emenda n\u00ba 4 n\u00e3o tivemos condi\u00e7\u00f5es de acolher. \r\nA Emenda n\u00ba 5 acolhemos parcialmente. Estava escrito \"\u00e9 dever do cidad\u00e3o\" e passou a ser no sentido de que dever\u00e1 \"colaborar\". Portanto, tamb\u00e9m foi acolhida parcialmente a Emenda de n\u00ba 5.\r\nA Emenda n\u00ba 6 n\u00f3s n\u00e3o acolhemos. \r\nA Emenda n\u00ba 7 n\u00e3o foi acolhida. \r\nA Emenda n\u00ba 8 foi acolhida. \r\nA Emenda n\u00ba 9 n\u00e3o foi acolhida. \r\nA Emenda n\u00ba 10 n\u00e3o foi acolhida. \r\nA Emenda n\u00ba 11 foi acolhida, acrescendo-se ao art. 6\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 23, de 2020, o seguinte \u00a72\u00ba:\r\n\"Art. 6\u00ba...................................................................................................................................................................\r\n..............................................................................................................................................................................\r\n\u00a72\u00ba O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade dever\u00e1 manter dados p\u00fablicos atualizados sobre os casos confirmados, suspeitos e em investiga\u00e7\u00e3o relativos \u00e0 situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia p\u00fablica, resguardando direito ao sigilo das informa\u00e7\u00f5es pessoais\". \r\nA Emenda n\u00ba 12 foi acolhida parcialmente. \r\nSr. Presidente, este era o relat\u00f3rio sobre as emendas. \r\nPortanto, pe\u00e7o a aprova\u00e7\u00e3o total de 3 emendas, conforme foi relatado; aprova\u00e7\u00e3o parcial das Emendas n\u00ba 5, 8, 11 e 12 e rejei\u00e7\u00e3o da Emendas n\u00bas 4, 6, 7, 9 e 10.\r\nSr. Presidente, eu quero destacar o gesto nobre do PP, do nobre Deputado Hiran Gon\u00e7alves e do nobre Deputado e ex-Ministro Ricardo Barros, que tinham uma proposta de amplia\u00e7\u00e3o deste texto, retirando o que se referia apenas ao coronav\u00edrus, para deixar um texto mais amplo. Eles compreenderam a import\u00e2ncia e a necessidade de termos um texto enxuto, um texto pontual, para que possamos dar respostas \u00e0 sociedade.\r\nTamb\u00e9m, Sr. Presidente, informo a todos os colegas Deputados e Deputadas e aos Senadores que comp\u00f5em a Frente Parlamentar Mista da Sa\u00fade que, junto com o Deputado Antonio Brito, que presidiu a nossa Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia - e ainda preside, at\u00e9 a substitui\u00e7\u00e3o dos membros Deputados das Comiss\u00f5es permanentes -, amanh\u00e3, no Plen\u00e1rio 7, o Ministro Mandetta vai estar conosco, falando sobre esta situa\u00e7\u00e3o e falando sobre todas as a\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, junto com as a\u00e7\u00f5es que est\u00e3o sendo desenvolvidas nos Estados e Munic\u00edpios.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=172&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 23/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, COMBATE, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "An\u00fancio da apresenta\u00e7\u00e3o de Subemenda Substitutiva Global, com a complementa\u00e7\u00e3o do voto da oradora, ao Projeto de Lei n\u00ba 23, de 2020, sobre as medidas emergenciais de enfrentamento do coronav\u00edrus. Imediato encaminhamento da mat\u00e9ria ao Senado Federal, ap\u00f3s a delibera\u00e7\u00e3o pela Casa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu concluo que, ap\u00f3s a apresenta\u00e7\u00e3o de um substitutivo, n\u00f3s teremos, ent\u00e3o, uma subemenda substitutiva global de Plen\u00e1rio, com a complementa\u00e7\u00e3o do nosso voto e as emendas acolhidas.\r\nPe\u00e7o, Sr. Presidente, que possamos deliberar a mat\u00e9ria, para, ainda na noite de hoje, se for poss\u00edvel, ela seguir ao Senado, a fim de que possamos, ent\u00e3o, dar essa resposta t\u00e3o esperada pela sociedade brasileira e necess\u00e1ria por parte do Parlamento.\r\nRepito meu agradecimento a cada Deputado e Deputada. Agrade\u00e7o a V.Exa. por ter me designado Relatora; aos L\u00edderes, pela compreens\u00e3o acerca deste tema t\u00e3o importante.\r\nCom a vota\u00e7\u00e3o deste projeto de lei enviado pelo Executivo, o Parlamento est\u00e1 fazendo aquilo que \u00e9 seu dever: dando uma resposta r\u00e1pida, \u00e1gil, \u00e0 sociedade brasileira.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=175&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-13T10:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ACORDO INTERNACIONAL,  EMIRADOS \u00c1RABES UNIDOS, SANTA CATARINA.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Apoio \u00e0 decis\u00e3o dos L\u00edderes partid\u00e1rios sobre a vota\u00e7\u00e3o de projetos de decreto legislativo a respeito da celebra\u00e7\u00e3o de acordos internacionais. Import\u00e2ncia, para o Estado de Santa Catarina, de aprova\u00e7\u00e3o do acordo bilateral entre o Brasil e os Emirados \u00c1rabes.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, eu falo pelo Cidadania, em especial sobre os projetos que est\u00e3o pautados, como o projeto de acordo bilateral entre o Brasil e os Emirados \u00c1rabes. O Estado de Santa Catarina, por exemplo, \u00e9 um grande exportador de produtos de origem animal, e aqui estamos tratando de evitar a dupla tributa\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, esses projetos s\u00e3o importantes. N\u00f3s precisamos deliberar, construir um acordo e honrar os acordos feitos aqui no plen\u00e1rio.\r\nPortanto, eu vou seguir com os demais L\u00edderes, mas com o compromisso de que votaremos esses acordos na pr\u00f3xima sess\u00e3o, se assim for deliberado por V.Exa., nobre Deputada Benedita da Silva.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2020&txPagina=34&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T12:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 7354/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei 7.354-B, de 2017, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.664, de 2008, acerca da efetiva\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade destinadas \u00e0 preven\u00e7\u00e3o, \u00e0 detec\u00e7\u00e3o, o tratamento e o seguimento dos c\u00e2nceres do colo uterino e de mama, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, quero agradecer a todos os L\u00edderes o acordo em deliberar o Projeto de Lei n\u00ba 2.752, de 2019, da nobre Senadora L\u00facia V\u00e2nia, que veio para nossa Casa. O requerimento foi aprovado pelos L\u00edderes. Pe\u00e7o, especialmente, que aprovemos o texto original, que veio do Senado. Com isso, em breve, poderemos ter a san\u00e7\u00e3o presidencial.\r\nO texto assegura a ultrassonografia de mama para todas as mulheres jovens e para as mulheres com idade entre 40 e 49 anos que precisam de complementa\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica. N\u00f3s precisamos, cada vez mais, avan\u00e7ar na preven\u00e7\u00e3o, no diagn\u00f3stico e no tratamento r\u00e1pido de todos os tipos de c\u00e2nceres.\r\nPortanto, parabenizo a todos, porque esta mat\u00e9ria que estamos votando na manh\u00e3 de hoje \u00e9 muito importante, principalmente a partir do grande acordo que constru\u00edmos. \u00c9 muito grande a dificuldade de acesso \u00e0 mamografia em muitos Munic\u00edpios brasileiros. \r\nEste projeto vem complementar os exames de que precisamos para fazer o diagn\u00f3stico precoce e ter r\u00e1pido acesso \u00e0s cirurgias, especial a cirurgia de mama, e aos procedimentos necess\u00e1rios para a complementa\u00e7\u00e3o, repito, para mulheres jovens que n\u00e3o podem realizar o exame de mamografia e para mulheres que precisam de complementa\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica, entre os 40 e 49 anos.\r\nPortanto, pe\u00e7o que todos os Parlamentares apoiem este projeto, para votarmos, na sequ\u00eancia, esta que \u00e9 uma mat\u00e9ria important\u00edssima para todos os que acreditam na defesa das pessoas com c\u00e2ncer.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "AGENDA LEGISLATIVA, PL 6215/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DIA NACIONAL DA LUTA CONTRA ENDOMETRIOSE, COMEMORA\u00c7\u00c3O, MAIO.\r\nPL 7354/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, GARANTIA, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), ULTRASSONOGRAFIA MAM\u00c1RIA, MULHER.\r\nV\u00cdDEO, BRINCADEIRA, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, INTERNET, CRIME, TRAUMATISMO, HOMIC\u00cdDIO CULPOSO, ESCOLA, CAMPANHA EDUCATIVA, CORPO DE BOMBEIROS MILITAR, SANTA CATARINA.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de vota\u00e7\u00f5es pela Casa de projetos de lei sobre a garantia \u00e0s mulheres da realiza\u00e7\u00e3o de exame de ultrassonografia de mama e sobre o diagn\u00f3stico de endometriose. Alerta aos pais, gestores escolares e professores sobre a circula\u00e7\u00e3o na Internet de desafios infantojuvenis perigosos. Congratula\u00e7\u00f5es ao Col\u00e9gio Objetivo e ao Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina pela divulga\u00e7\u00e3o de v\u00eddeos e fotografias sobre os riscos dos desafios e ao Centro Educacional Lima Nascimento, do Estado do Rio de Janeiro, pela realiza\u00e7\u00e3o  da campanha Amigos n\u00e3o te fazem cair, Amigos te ajudam a se levantar.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, primeiro, quero destacar as importantes vota\u00e7\u00f5es que n\u00f3s tivemos na manh\u00e3 de hoje, com rela\u00e7\u00e3o ao exame de ultrassonografia de mama, assegurando sua realiza\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres que dele precisam, e \u00e0 falta de diagn\u00f3stico e de informa\u00e7\u00e3o para as mulheres com endometriose, que pode causar infertilidade.\r\nAproveito este tempo, Sr. Presidente, para destacar rapidamente uma preocupa\u00e7\u00e3o que eu tenho com rela\u00e7\u00e3o a algumas brincadeiras que est\u00e3o sendo divulgadas na Internet. Umas delas j\u00e1 ficou amplamente conhecida: aquela em que tr\u00eas colegas se posicionam um ao lado do outro, um deles, o do meio, salta, e os outros dois passam a perna. Nos \u00faltimos 2 dias, apareceu uma nova brincadeira, que leva \u00e0 queda frontal: usam a jaqueta da escola para puxar as pernas do jovem, menina ou menino, fazendo com que caia com o rosto no piso.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, h\u00e1 puni\u00e7\u00e3o prevista em lei para isso. As escolas s\u00e3o respons\u00e1veis. N\u00f3s precisamos chamar a aten\u00e7\u00e3o dos pais, dos professores e desses adolescentes. O adolescente que vai \u00e0 \u00f3bito vai embora, mas aqueles que se consideravam amigos dele e que causaram o \u00f3bito ou o traumatismo de cr\u00e2nio ou de face, que deixa sequelas irrepar\u00e1veis, carregam para o resto da vida o peso da brincadeira. Amigo que \u00e9 amigo n\u00e3o derruba, mas, sim, ergue o amigo. Algumas escolas est\u00e3o trabalhando em prol dessa conscientiza\u00e7\u00e3o. \r\nEu quero parabenizar o Corpo de Bombeiros de Santa Catarina, o Col\u00e9gio Objetivo, o Centro Educacional Lima Nascimento, do Rio de Janeiro, entre outras institui\u00e7\u00f5es, que est\u00e3o promovendo a campanha Amigos n\u00e3o te fazem cair, amigos te ajudam a se levantar.\r\nN\u00f3s Parlamentares precisamos chamar a aten\u00e7\u00e3o para o fato de que as redes sociais podem ser danosas para os nossos adolescentes e as nossas crian\u00e7as. Um acidente assim \u00e9 danoso para aqueles que perdem seu familiar ou o t\u00eam com sequelas, mas \u00e9 muito mais danoso para o colega que fez a brincadeira, que depois saber\u00e1 das consequ\u00eancias daquele ato que ele n\u00e3o deveria ter praticado.\r\nPe\u00e7o que meu pronunciamento seja dado como lido e divulgado nos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa\r\nObrigado, Sr. Presidente.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA CARMEN ZANOTTO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, quero alertar a nossa popula\u00e7\u00e3o, principalmente as nossas crian\u00e7as e adolescentes, sobre os desafios circulando na Internet que estimulam que os nossos jovens participem de crimes disfar\u00e7ados de brincadeiras extremamente perigosas, que podem deixar sequelas e at\u00e9 mesmo levar a morte.\r\nRecentemente, foram divulgados mensagens e v\u00eddeos que mostram tr\u00eas adolescentes, um ao lado do outro. Quando o adolescente do meio d\u00e1 um salto, os dois das pontas lhe passam uma rasteira, fazendo com que o do meio caia de costas ou de cabe\u00e7a no ch\u00e3o.\r\nH\u00e1 cerca de 2 dias tamb\u00e9m come\u00e7ou a circular na rede um v\u00eddeo em que um dos adolescentes puxa as pernas do colega com uma jaqueta, fazendo com que este caia de cabe\u00e7a do ch\u00e3o.\r\nComo j\u00e1 ocorreu com a \"Momo\" e com o chamado \"desafio da baleia azul <https://g1.globo.com/educacao/noticia/jogo-da-baleia-azul-e-seus-desafios-cinco-dicas-para-prevencao-de-pais-e-alunos.ghtml>\", os compartilhamentos sobre o \"desafio da rasteira\" s\u00e3o extremamente perigosos.\r\nFoi o caso da trag\u00e9dia de Mossor\u00f3, que ocorreu em novembro de 2019. De acordo com a reportagem do G1, o Diretor da Escola Municipal Antonio Fagundes, Jos\u00e9 Altemar da Silva, explicou que a adolescente Emanuela, de 16 anos, estudante do 9\u00ba ano do ensino fundamental, participava de outro tipo de jogo ou desafio, que consistia em ser girada como uma \"roleta humana\" nos bra\u00e7os entrela\u00e7ados de dois amigos e tentar cair de p\u00e9. A jovem, por\u00e9m, caiu de cabe\u00e7a no ch\u00e3o e teve traumatismo craniano, vindo a falecer dias depois no hospital.\r\nSegundo especialistas, disseminar v\u00eddeos sobre o desafio, sem conte\u00fado educativo, gera p\u00e2nico e mais dissemina\u00e7\u00e3o, n\u00e3o havendo nenhum efeito de interrup\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica. Pelo contr\u00e1rio, esses v\u00eddeos chegam tamb\u00e9m aos adolescentes, que, por curiosidade, podem tentar o desafio.\r\nH\u00e1 puni\u00e7\u00f5es para quem compartilha esse tipo de v\u00eddeo e tamb\u00e9m para a escola onde os desafios acontecem. Pais, professores e gestores escolares precisam estar atentos ao que as nossas crian\u00e7as e adolescentes est\u00e3o visualizando por meio da Internet.\r\nAproveito para parabenizar o Corpo de Bombeiros de Santa Catarina e o Col\u00e9gio Objetivo, que est\u00e3o divulgando v\u00eddeos e fotos educativas sobre os perigos destes desafios, e tamb\u00e9m o Centro Educacional Lima Nascimento, do Rio de Janeiro, que iniciou a campanha Amigos n\u00e3o te fazem cair, Amigos te ajudam a se levantar.\r\nPe\u00e7o que o presente pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=169&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-03T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VOTO FAVOR\u00c1VEL, VETO 52/2019, VETO PARCIAL, PLN 51/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO), OR\u00c7AMENTO IMPOSITIVO, OR\u00c7AMENTO FEDERAL, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, FUNDA\u00c7\u00c3O OSWALDO CRUZ (FIOCRUZ), FUNDA\u00c7\u00c3O NACIONAL DE SA\u00daDE (FUNASA), FUNDO NACIONAL DE SA\u00daDE (FNS), MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Defesa de restabelecimento das dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Para discursar. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, quero resgatar a reuni\u00e3o do dia 17 de dezembro, quando, nesta Casa, aprovamos o or\u00e7amento.\r\nN\u00f3s trabalhamos por muitos dias junto com o Relator, Deputado Domingos Neto, para retornar para RP 9 os recursos que estavam em RP 2 - as notas taquigr\u00e1ficas desta Casa comprovam a nossa preocupa\u00e7\u00e3o -, porque eram despesas discricion\u00e1rias que totalizam, hoje, somando recursos da Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz, da Funda\u00e7\u00e3o Nacional de sa\u00fade e do Fundo Nacional de Sa\u00fade, mais de 3 bilh\u00f5es de reais. S\u00f3 do Fundo Nacional s\u00e3o 2,5 bilh\u00f5es de reais; recursos que estavam distribu\u00eddos desde o Plano de Expans\u00e3o da Radioterapia at\u00e9 educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade.\r\nCom a manuten\u00e7\u00e3o do veto, n\u00f3s vamos poder fazer essa corre\u00e7\u00e3o.\r\nEm especial, quero lamentar a forma como o or\u00e7amento foi votado. Enquanto o Relator do or\u00e7amento estava no plen\u00e1rio da Comiss\u00e3o Mista do Or\u00e7amento, neste plen\u00e1rio n\u00f3s votamos o or\u00e7amento. Dessa forma, Presidente, o Deputado Domingos Neto n\u00e3o p\u00f4de fazer a corre\u00e7\u00e3o que havia assumido com a Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, em especial com a Frente Parlamentar Mista da Sa\u00fade, retornando, ent\u00e3o, os recursos para a sa\u00fade. Hoje, com a manuten\u00e7\u00e3o do veto, n\u00f3s vamos conseguir fazer essa corre\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, reafirmo que confio nos homens e mulheres desta Casa para que possamos restabelecer n\u00e3o s\u00f3 o or\u00e7amento do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, mas os demais or\u00e7amentos do Governo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-04T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 53/2020, VETO PARCIAL, MPV 890/2019, MEDIDA PROVISORIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 53, de 2019, aposto ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 25, de 2019 (oriundo da MPV n\u00ba 890, de 2019), sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (ADAPS).",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, n\u00f3s vamos orientar \"n\u00e3o\" a este veto, lembrando que o texto anterior, que n\u00e3o caiu na c\u00e9dula, era melhor que este. Agora, cabe ao MEC tamb\u00e9m regulamentar o que s\u00e3o institui\u00e7\u00f5es habilitadas. Precisamos reconhecer que no Brasil temos dificuldade de profissionais, e essa prova deve ser rigorosa sim. Assim como a prova da OAB, esta precisa ser rigorosa. Em m\u00e9dia, na OAB, n\u00e3o passam mais do que 20% dos candidatos. Queremos dar \u00e0queles que fizeram o curso condi\u00e7\u00f5es para que possam exercer a profiss\u00e3o, mas aplicando-se uma prova com rigor.\r\nLembro, tamb\u00e9m, que h\u00e1 aqui outros vetos, no conjunto, em especial o que trata da paridade no vencimento dos profissionais, sobretudo do Rio de Janeiro, que n\u00e3o tiveram garantido o seu reajuste.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=184&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-11T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, PREVEN\u00c7\u00c3O, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Debate de medidas preventivas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC) - Boa tarde a todas as senhoras e aos senhores.\r\nEu quero especialmente saudar o nosso Presidente Rodrigo Maia, que mostra para n\u00f3s a import\u00e2ncia desta Comiss\u00e3o Geral com a sua presen\u00e7a na tarde de hoje.\r\nQuero saudar o nosso Ministro de Estado da Sa\u00fade, Mandetta, e, em seu nome, todos os t\u00e9cnicos do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.\r\nQuero saudar o nosso Presidente, assim o chamo, da nossa Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, Deputado Antonio Brito. Em nome do Deputado Antonio Brito, sa\u00fado todos os colegas membros da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia. \r\nQuero saudar o nosso Presidente da Comiss\u00e3o Externa, o nobre Deputado Dr. Luizinho, com quem eu tenho o privil\u00e9gio, junto com a Deputada Soraya, de relatar esta Comiss\u00e3o Externa, que tem atuado fortemente desde o primeiro momento em que foi instalada. \r\nQuero saudar o Conselho Nacional de Secret\u00e1rios Estaduais de Sa\u00fade, aqui representados, o Conselho Nacional de Secret\u00e1rios Municipais de Sa\u00fade, porque \u00e9 nos Estados e nos Munic\u00edpios que as a\u00e7\u00f5es precisam acontecer, e toda a imprensa.\r\nSr. Presidente Rodrigo Maia, esta Comiss\u00e3o Geral talvez tenha uma diferen\u00e7a das demais Comiss\u00f5es que aconteceram na Casa at\u00e9 hoje em face do momento que n\u00f3s estamos vivendo, em especial por ter sido declarada, h\u00e1 poucas horas, pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade uma situa\u00e7\u00e3o de pandemia do coronav\u00edrus.\r\nPortanto, eu serei muito breve, porque \u00e9 muito importante que possamos ouvir o Ministro e os nossos convidados especialistas da \u00e1rea.\r\nGostaria de fazer algumas observa\u00e7\u00f5es com rela\u00e7\u00e3o ao papel da nossa Casa nesta situa\u00e7\u00e3o.\r\nAinda nos primeiros dias do m\u00eas de fevereiro, quero registrar que o nosso Presidente Rodrigo Maia acolheu de imediato as demandas por telefone, antes mesmo de n\u00f3s termos retornado \u00e0 Casa, junto com a equipe do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.\r\nN\u00f3s t\u00ednhamos a preocupa\u00e7\u00e3o, a partir daquela fala do Presidente da Rep\u00fablica, de que precis\u00e1vamos de textos legais mais consistentes. Refiro-me ao PL 23, que hoje \u00e9 a nossa Lei n\u00ba 13.979, de 2020, que trata das medidas para o enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica de import\u00e2ncia internacional.\r\nIsso \u00e9 fundamental, porque deu seguran\u00e7a ao Governo para todas as suas a\u00e7\u00f5es e est\u00e1 dando seguran\u00e7a para tudo aquilo que porventura ainda possamos enfrentar. Mas n\u00f3s precisamos da uni\u00e3o de todos, n\u00f3s precisamos da uni\u00e3o da sociedade civil, que precisa compreender \u00e9 preciso mudarmos alguns h\u00e1bitos, como ventilar os nossos espa\u00e7os, cuidar da lavagem das m\u00e3os. \r\nFa\u00e7o essa fala n\u00e3o s\u00f3 como Parlamentar, mas tamb\u00e9m na condi\u00e7\u00e3o de enfermeira que sou. N\u00e3o basta passar as m\u00e3os debaixo da torneira aberta e, sim, lav\u00e1-las com \u00e1gua e sab\u00e3o adequadamente, bem como lavar a torneira que manuseamos. \u00c9 preciso ter o cuidado de colocar \u00e1gua limpa na pia ap\u00f3s a nossa lavagem das m\u00e3os, secar as m\u00e3os com papel, descart\u00e1-lo sempre que poss\u00edvel e tamb\u00e9m fechar a torneira com toalha de papel. \r\nEsses s\u00e3o cuidados b\u00e1sicos que v\u00e3o nos ajudar, sim, como a utiliza\u00e7\u00e3o do \u00e1lcool gel, como procurar tamb\u00e9m andar com o carro ventilado, com as janelas abertas, sempre que poss\u00edvel, dentro dos \u00f4nibus coletivos, especialmente tamb\u00e9m mudar alguns h\u00e1bitos, e n\u00e3o achar que isso s\u00f3 vai acontecer na casa do vizinho. Em 2009, como secret\u00e1ria-adjunta da sa\u00fade do Estado de Santa Catarina, houve uma epidemia, a Influenza A (H1N1). Na \u00e9poca, os tr\u00eas Estados mais afetados foram Rio Grande do Sul, Paran\u00e1 e Santa Catarina. E, com a participa\u00e7\u00e3o efetiva da imprensa, da sociedade civil e de todos os \u00f3rg\u00e3os que atuam na \u00e1rea da sa\u00fade, n\u00f3s conseguimos ultrapassar aquele momento dif\u00edcil. Eu desejo que tamb\u00e9m consigamos ultrapassar esse momento dif\u00edcil. \r\nMas, repito, esta Casa recebeu o PL 23, na ter\u00e7a-feira, o qual foi votado \u00e0s 22 horas; na quarta, o Senado Federal fez a sua parte e, na quinta-feira, o Presidente da Rep\u00fablica o sancionou dando seguran\u00e7a ent\u00e3o aos \u00f3rg\u00e3os do Governo para atuar. Pode ser que precisemos de mais a\u00e7\u00f5es e o Parlamento exatamente, como o nosso Presidente relatou, o Deputado Rodrigo Maia, n\u00e3o se vai furtar. \r\nEssa \u00e9 a grande preocupa\u00e7\u00e3o que eu tenho, porque o or\u00e7amento dos Estados j\u00e1 n\u00e3o suporta mais a carga do Sistema \u00danico de Sa\u00fade e os or\u00e7amentos municipais da mesma forma. N\u00f3s temos Munic\u00edpios brasileiros investindo at\u00e9 39%. A m\u00e9dia dos Estados est\u00e1 em torno de 14% e a m\u00e9dia do total dos Munic\u00edpios est\u00e1 em 24%. N\u00f3s precisamos, Presidente, se necess\u00e1rio for, garantir mais recursos para o setor da assist\u00eancia, para m\u00e9dia e alta complexidade, para o aumento da demanda dos internamentos que poder\u00e3o vir acontecer na nossa rede hospitalar prestadora de servi\u00e7os do SUS, assim como precisamos da participa\u00e7\u00e3o efetiva da rede privada, reconhecendo que ela tem o seu papel neste momento e ela precisa dar a sua contrapartida junto com os planos de sa\u00fade.\r\nEncerrando, quero dizer que as a\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias ser\u00e3o tomadas por esta Casa, tenho certeza, pari passu, porque o desenho pode mudar a cada hora e agora \u00e9 hora de muita responsabilidade, como j\u00e1 v\u00ednhamos tendo desde as primeiras informa\u00e7\u00f5es recebidas por parte do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Aproveito a oportunidade para deixar registrado, em nome da nossa Frente Parlamentar Mista da Sa\u00fade, que congrega Deputados e Deputadas, Senadores e Senadoras, que isso \u00e9 fruto desse coletivo de homens e mulheres.\r\nNobre Deputado Hiran Gon\u00e7alves, V.Exa. preside a Frente Parlamentar da Medicina e sabe que todos estamos imbu\u00eddos do mesmo desejo, da mesma vontade, que acredito ser a vontade da sociedade como um todo: enfrentar esta pandemia com serenidade, mas, acima de tudo, com muita responsabilidade, para reduzir o m\u00e1ximo poss\u00edvel os danos que possamos ter, em especial o risco de perdermos algumas vidas. As vidas das pessoas s\u00e3o importantes. Temos que trabalhar para isso, mantendo toda a responsabilidade que nos cabe como Parlamento.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2020&txPagina=13&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-17T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 232/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, TRANSFER\u00caNCIA, TRANSPOSI\u00c7\u00c3O, SALDO FINANCEIRO, SALDO REMANESCENTE, EXERC\u00cdCIO FINANCEIRO ANTERIOR, APLICA\u00c7\u00c3O, SERVI\u00c7OS DE SA\u00daDE, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Agradecimento aos Parlamentares pela aprova\u00e7\u00e3o de projetos de lei constantes na pauta, especialmente do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 232, de 2019, sobre a transposi\u00e7\u00e3o e transfer\u00eancia de saldos financeiros provenientes de repasses federais nos Fundos de Sa\u00fade dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente.\r\nQuero s\u00f3 agradecer a todos os colegas Deputados e Deputadas pela aprova\u00e7\u00e3o dos projetos de lei na tarde de hoje, projetos de lei que s\u00e3o da nossa Comiss\u00e3o Externa, pautados pela nossa Comiss\u00e3o Externa. O PLP 232, em especial, foi constru\u00eddo atrav\u00e9s do conjunto de Secret\u00e1rios Municipais de Sa\u00fade, do COSEMS. N\u00f3s estamos dando a possibilidade de o conjunto dos Munic\u00edpios e dos Estados utilizar os saldos financeiros que, em algumas das contas, est\u00e3o parados h\u00e1 algum tempo. Existe a preocupa\u00e7\u00e3o de a utiliza\u00e7\u00e3o ter alguma restri\u00e7\u00e3o do Tribunal de Contas, e agora permitimos que esses recursos que est\u00e3o l\u00e1 possam fazer frente a essa pandemia, possam fazer frente \u00e0s necessidades dos Munic\u00edpios.\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F3%2F2020&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-25T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 696/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nCOMISS\u00c3O EXTERNA, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA.\r\nHILDO ROCHA, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PROFESSORA DORINHA, DEPUTADA FEDERAL, PL 786/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR, PROGRAMA DINHEIRO DIRETO NA ESCOLA (PDDE), MERENDA ESCOLAR, SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, PROGRAMA NACIONAL DE ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR (PNAE), DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, ALIMENTO, ALUNO, APROVA\u00c7\u00c3O.\r\nPROFISSIONAL DE SA\u00daDE, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), FINANCIAMENTO.\r\nLUIZ HENRIQUE MANDETTA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, APOIO POL\u00cdTICO.\r\nTRABALHADOR AUT\u00d4NOMO, MICROEMPREENDEDOR, RECURSOS FINANCEIROS.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Rodrigo Maia pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos da Casa. Realiza\u00e7\u00e3o de reuni\u00e3o virtual pela Comiss\u00e3o Externa destinada ao exame de mat\u00e9rias destinadas ao combate ao coronav\u00edrus no Brasil. Import\u00e2ncia do fornecimento de merenda escolar ao alunato carente durante a crise gerada pela SARS-Cov-2. Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 696, de 2020, sobre o uso da telemedicina durante a crise causada pelo coronav\u00edrus (SARS-CoV-2). Necessidade de revis\u00e3o da tabela de procedimentos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS. Apoio ao Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta. Defesa da transfer\u00eancia de recursos  governamentais para os trabalhadores aut\u00f4nomos e empreendedores.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sim, Sr. Presidente.\r\nPrimeiro, quero parabeniz\u00e1-lo pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos na Casa desde o momento em que esta pandemia se instalou no Pa\u00eds com mais intensidade. \r\nA Comiss\u00e3o Externa sobre o coronav\u00edrus tem trabalhado muito. Na tarde de hoje, tivemos mais uma reuni\u00e3o virtual, presidida pelo Deputado Dr. Luizinho. Participaram o Deputado Dr. Hiran e outros colegas Parlamentares que aqui est\u00e3o.\r\nA preocupa\u00e7\u00e3o com o tema da merenda escolar, votado anteriormente, foi fruto de iniciativa parlamentar absolutamente contemplada pelos textos da nobre Deputada Professora Dorinha e do Deputado Hildo Rocha, bem como de todos os defensores da \u00e1rea da sa\u00fade. A preocupa\u00e7\u00e3o com a falta da merenda nas escolas era uma pauta, acredito, de todos n\u00f3s, Parlamentares, bem como de todos os Prefeitos e professores.\r\nQuanto ao projeto de lei que estamos por deliberar agora, Sr. Presidente, ele \u00e9 da nobre Deputada Adriana Ventura, que foi felic\u00edssima na sua iniciativa parlamentar de propor a utiliza\u00e7\u00e3o das ferramentas tecnol\u00f3gicas que temos hoje, para que o paciente que j\u00e1 esteja em tratamento com algum profissional ou que j\u00e1 tenha seu m\u00e9dico de confian\u00e7a, os quais, eventualmente, n\u00e3o possam atender em consult\u00f3rios em raz\u00e3o das medidas de isolamento, possa continuar tendo acesso a eles. O projeto vai ser \u00fatil n\u00e3o s\u00f3 para que continuem os atendimentos de rotina, como tamb\u00e9m para que se tirem d\u00favidas sobre sinais e sintomas e se recebam orienta\u00e7\u00f5es. Afinal, nada melhor do que cada paciente poder se dirigir ao seu m\u00e9dico de confian\u00e7a.\r\nQuero parabenizar todos os profissionais de sa\u00fade, Sr. Presidente, sobretudo os que est\u00e3o \u00e0 frente das unidades de sa\u00fade, seja na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, seja na rede hospitalar, seja nas UPAs.\r\nOs trabalhadores da \u00e1rea de sa\u00fade nunca foram t\u00e3o valorizados como agora, senhoras e senhores, mas lembro que in\u00fameras vezes ficaram invis\u00edveis nesta Casa pautas relativas ao financiamento da sa\u00fade, em especial, do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, e ao reconhecimento dos trabalhadores do setor. S\u00e3o pautas que temos dificuldade de tratar em fun\u00e7\u00e3o do dia a dia, em fun\u00e7\u00e3o da leitura de que sa\u00fade \u00e9 despesa. Sa\u00fade \u00e9 investimento na vida das pessoas.\r\nTomara, Sr. Presidente, que, sob seu comando, possamos ultrapassar este momento de dificuldade e voltarmos o olhar para os profissionais da \u00e1rea de sa\u00fade e para as defici\u00eancias do Sistema \u00fanico de Sa\u00fade, que est\u00e1 subfinanciado.\r\nQuando falamos sobre a tabela do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, alguns se arrepiam, mas o fato \u00e9 que n\u00e3o conseguiremos manter os m\u00e9dicos e demais profissionais da \u00e1rea da sa\u00fade, assim como as unidades hospitalares, prestando atendimento se n\u00e3o fizermos uma revis\u00e3o e incrementarmos os recursos para o Sistema \u00danico de Sa\u00fade.\r\nMandetta, meus parab\u00e9ns pelo grande comando! Continue \u00e0 frente do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, junto com seus Secret\u00e1rios e equipe t\u00e9cnica.\r\nParab\u00e9ns tamb\u00e9m a cada um dos Secret\u00e1rios Estaduais e Municipais, bem como, \u00e9 claro, a todos os trabalhadores da \u00e1rea da sa\u00fade, que nos defendem identificando casos suspeitos e atendendo casos confirmados.\r\nQue esta Casa consiga melhorar os textos legais e flexibilizar algumas quest\u00f5es, assim minimizando o n\u00famero de \u00f3bitos que possamos vir a ter. Que seja feito tudo o que for poss\u00edvel. Uma vida que consigamos salvar j\u00e1 ter\u00e1 valido a pena.\r\nPor fim, defendo a necessidade de recursos financeiros para o trabalhador aut\u00f4nomo, para o pequeno empreendedor, para o m\u00e9dio e para o grande empreendedor, porque a crise \u00e9 de todos n\u00f3s, e todos n\u00f3s vamos passar por algum determinado sofrimento, quer seja com algu\u00e9m doente da fam\u00edlia, quer seja com a perda do emprego, quer seja com a redu\u00e7\u00e3o de vencimentos, quer seja com a diminui\u00e7\u00e3o da estrutura empresarial.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F3%2F2020&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-26T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 9236/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), TRABALHO INFORMAL, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, MARCELO ARO, RELATOR, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 bancada do Cidadania pelo empenho na aprova\u00e7\u00e3o de propostas de combate \u00e0 pandemia de coronav\u00edrus. Pedido ao Relator Marcelo Aro de esclarecimento de t\u00f3pico do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 9.236, de 2017, sobre a altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 11 e a inser\u00e7\u00e3o dos \u00a7\u00a7 12, 13, 14 e 15 no art. 20 da Lei n\u00ba 8.742, de 1993, com vista ao estabelecimento dos par\u00e2metros adicionais de caracteriza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social, para fins de elegibilidade ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, pela pessoa com defici\u00eancia ou idosa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, meu L\u00edder, nobre Deputado Arnaldo Jardim. \r\nEm seu nome, quero saudar todos os colegas da nossa bancada do Cidadania que est\u00e3o votando a dist\u00e2ncia neste momento em que o Pa\u00eds passa por uma epidemia e exige de n\u00f3s o distanciamento social.\r\nSr. Presidente, de ontem para c\u00e1, n\u00f3s estamos efetivamente conseguindo, assim como todos os textos que chegaram a esta Casa, apreciar os textos com muita rapidez como esta mat\u00e9ria exige. Ent\u00e3o, o que estamos fazendo aqui \u00e9 dar uma resposta para a sociedade sobre as quest\u00f5es emergenciais. Esses crit\u00e9rios de vulnerabilidade, de cujos textos tive a oportunidade de ser a Relatora, na Comiss\u00e3o do Idoso, do nobre Deputado Eduardo Barbosa, agora est\u00e3o sendo apreciados. E vemos isso com muita alegria, porque era uma mat\u00e9ria que j\u00e1 defend\u00edamos h\u00e1 muito tempo e que serviu para este per\u00edodo de transitoriedade.\r\nPresidente, eu preciso fazer um questionamento ao Relator. No art. 2\u00ba, \u00a7 8\u00ba, inciso V, do substitutivo est\u00e1 escrito: \"n\u00e3o pass\u00edvel de emiss\u00e3o de cart\u00e3o f\u00edsico, cheques ou ordens de pagamento\". Foi exclu\u00edda a necessidade das ag\u00eancias entregarem o cart\u00e3o f\u00edsico. A nossa pergunta \u00e9: cada um vai na boca do caixa e retira em esp\u00e9cie? \u00c9 isso que este artigo est\u00e1 dando direito, retirando, mesmo nessa situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia, o cart\u00e3o f\u00edsico? \r\nPrecisamos desse esclarecimento porque temos a preocupa\u00e7\u00e3o que poderemos ter mais filas, com frequ\u00eancia, para a retirada dos recursos, uma vez que n\u00e3o vai ter o cart\u00e3o.\r\nEssa \u00e9 a pergunta para o nosso Relator, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2020&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-31T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 668/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPROFISSIONAL DE SA\u00daDE, EQUIPAMENTO DE PROTE\u00c7\u00c3O INDIVIDUAL, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ENFERMEIRO, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE).",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 668, de 2020, proibitivo da exporta\u00e7\u00e3o de produtos m\u00e9dicos, hospitalares e de higiene essenciais ao combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Import\u00e2ncia do isolamento social como medida preventiva da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Cidadania vota \"sim\" ao texto da C\u00e2mara e \"n\u00e3o\" ao texto do Senado.\r\nQuero fazer s\u00f3 duas observa\u00e7\u00f5es. O \u00a7 1\u00ba diz claramente: \"Sem preju\u00edzo da inclus\u00e3o de outros produtos por ato do Poder Executivo\". Se alguma coisa ficou fora da lista, e o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade entender necess\u00e1ria, ele poder\u00e1 inclu\u00ed-la. E, pelo \u00a7 2\u00ba, tamb\u00e9m por ato do Poder Executivo, ele poder\u00e1 excluir alguns itens dessa lista que foi apresentada por n\u00f3s da Comiss\u00e3o Externa, que \u00e9 presidida t\u00e3o bem pelo nobre Deputado Dr. Luizinho - e eu sou a Relatora -, com a participa\u00e7\u00e3o de grandes homens e mulheres da nossa Casa.\r\nLembro, Presidente, na condi\u00e7\u00e3o de enfermeira, que somos 80% da for\u00e7a de trabalho. Tenho atuado todos os dias ante essa pandemia, e a principal queixa dos Secret\u00e1rios Municipais e Estaduais, bem como a maior preocupa\u00e7\u00e3o do Ministro Mandetta e toda a sua equipe \u00e9 a falta de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual, para que garantamos essa for\u00e7a de trabalho com seguran\u00e7a, porque s\u00e3o esses profissionais que est\u00e3o recebendo os casos suspeitos nas unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade, nas UPAs, na porta de entrada dos hospitais.\r\nSe perdermos a for\u00e7a de trabalho, se perdermos os homens e mulheres que sabem atuar nas UTIs, que sabem atuar nas emerg\u00eancias, que est\u00e3o nas unidades hospitalares e nas unidades de sa\u00fade como um todo, n\u00e3o vamos salvar vidas.\r\nO que est\u00e1 aqui \u00e9 uma prote\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira, uma prote\u00e7\u00e3o aos homens e mulheres - jovens, adultos e idosos - que precisam do atendimento de sa\u00fade neste momento, quer seja na rede p\u00fablica, quer seja na rede privada, porque n\u00e3o temos ainda respiradores e monitores suficientes e o b\u00e1sico: luvas, m\u00e1scaras, aventais.\r\nPor isso, registro a import\u00e2ncia do isolamento social. O isolamento social n\u00e3o \u00e9 um luxo, o isolamento social \u00e9 um per\u00edodo em que precisamos nos adequar a essa realidade, que ainda vai ficar muito pior, se n\u00e3o tomarmos as provid\u00eancias necess\u00e1rias neste momento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2020&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-31T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 232/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, TRANSFER\u00caNCIA, TRANSPOSI\u00c7\u00c3O, SALDO FINANCEIRO, SALDO REMANESCENTE, EXERC\u00cdCIO FINANCEIRO ANTERIOR, APLICA\u00c7\u00c3O, SERVI\u00c7OS DE SA\u00daDE, FAVOR\u00c1VEL, ARNALDO JARDIM, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Casa e ao Deputado Arnaldo Jardim pelo acolhimento do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 232, de 2019, sobre a transposi\u00e7\u00e3o e transfer\u00eancia de recursos/saldos financeiros, oriundos de repasses federais, dos fundos de sa\u00fade dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios. Apelo ao Presidente da Rep\u00fablica de imediata san\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, em nome do meu partido, o Cidadania, quero agradecer ao meu L\u00edder, o Deputado Arnaldo Jardim, e, em nome dele, a todos os colegas da bancada, que me permitiram estar aqui no plen\u00e1rio para fazer a defesa desses projetos importantes.\r\nQuero agradecer em especial a esta Casa, por ter acolhido, e a V.Exa., por ter pautado este projeto, o PLP 232, que voltou do Senado.\r\nEsta emenda n\u00e3o o prejudica, em hip\u00f3tese alguma. Ela o enriquece. Mas o que \u00e9 mais importante neste texto \u00e9 que nele n\u00f3s garantimos recursos financeiros, que j\u00e1 est\u00e3o nas contas dos Fundos Municipais de Sa\u00fade e dos Fundos Estaduais de Sa\u00fade, para fazer frente a esta pandemia. A nossa Casa n\u00e3o tem se furtado a tomar todas as medidas legislativas poss\u00edveis, para que possamos enfrent\u00e1-la.\r\nQuero fazer um apelo \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, ao Presidente, para que sancione com a maior brevidade poss\u00edvel este projeto, porque ele \u00e9 importante para o conjunto dos Munic\u00edpios brasileiros, para a popula\u00e7\u00e3o como um todo. S\u00e3o mais recursos para enfrentarmos a pandemia.\r\nObrigada, Cidadania.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2020&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 864/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 864, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.360, de 1976, com vista \u00e0 libera\u00e7\u00e3o imediata do uso de materiais, medicamentos, equipamentos e insumos da \u00e1rea da sa\u00fade para aux\u00edlio ao combate \u00e0 pandemia do Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero mais uma vez saudar toda a nossa bancada do Cidadania, toda a equipe t\u00e9cnica porque, apesar das dificuldades que estamos tendo, estamos conseguindo produzir, e produzir muito.\r\nSr. Presidente, senhoras e senhores que nos acompanham, este texto foi constru\u00eddo pelo grupo de acompanhamento das a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e combate a essa pandemia do coronav\u00edrus. A nossa Comiss\u00e3o Externa, que \u00e9 presidida pelo nobre Deputado Dr. Luiz Antonio Teixeira Jr., de que eu tenho a oportunidade de ser Relatora, busca dar agilidade, busca reconhecer, neste momento da pandemia, que os produtos m\u00e9dico-hospitalares necess\u00e1rios para o enfrentamento, que j\u00e1 foram certificados por ag\u00eancias de renome internacional, possam chegar ao Brasil e rapidamente estar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o.\r\nPrecisamos lembrar que neste momento centenas e centenas de pesquisadores est\u00e3o debru\u00e7ados sobre as bancadas, buscando alternativas, em especial alternativa medicamentosa para essa pandemia, para que os efeitos dela possam ser minimizados. Ent\u00e3o \u00e9 muito importante que n\u00f3s aprovemos esse texto legal, que foi tamb\u00e9m relatado pelo nobre Deputado Hiran Gon\u00e7alves, que tamb\u00e9m \u00e9 membro da Comiss\u00e3o Externa, assim como todos os demais colegas Deputados e Deputadas que est\u00e3o nos acompanhando.\r\nEste momento exige de todos n\u00f3s muita responsabilidade, muita serenidade, muita solidariedade, mas, acima de tudo, exige agilidade. \u00c9 um momento em que n\u00f3s precisamos reconhecer o papel da ANVISA, o papel do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o papel dos profissionais da \u00e1rea de sa\u00fade, e daqui, do Parlamento brasileiro, apoiar todos os gestores de sa\u00fade, quer seja o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, quer sejam os Estados ou os Munic\u00edpios, que est\u00e3o no dia a dia, l\u00e1 na ponta, buscando fazer o melhor para a sua popula\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, \u00e9 fundamental que n\u00f3s aprovemos o texto na tarde de hoje, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-03T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nPADEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PREOCUPA\u00c7\u00c3O, IDOSO.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 9\u00ba do art. 115 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, constante do art. 1\u00ba do Substitutivo apresentado \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es, para enfrentamento da calamidade nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o. Preocupa\u00e7\u00e3o da oradora com a situa\u00e7\u00e3o de idosos diante da Covid-19",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Cidadania, segundo o acordo, vota \"sim\" a este destaque.\r\nEu quero salientar a import\u00e2ncia desta PEC e, em especial, da cria\u00e7\u00e3o do comit\u00ea de gest\u00e3o da crise, lembrando que o CONASS - Conselho Nacional de Secret\u00e1rios da Sa\u00fade e o CONASEMS - Conselho Nacional de Secretarias Municipais de Sa\u00fade se far\u00e3o presentes neste comit\u00ea. \r\nNeste momento, precisamos da uni\u00e3o e da compreens\u00e3o de todos para minimizarmos os danos e renovarmos a esperan\u00e7a de uma medica\u00e7\u00e3o e de alternativas para n\u00e3o sofrermos no Pa\u00eds o que estamos vendo acontecer em todo o mundo, especialmente na China, na It\u00e1lia e, mais recentemente, nos Estados Unidos. N\u00f3s continuamos trabalhando na Comiss\u00e3o Externa. Ali\u00e1s, na semana que vem, teremos mais uma reuni\u00e3o virtual. \r\nAproveito o momento para lembrar nossos idosos. Eu estou muito preocupada com as institui\u00e7\u00f5es de longa perman\u00eancia e com o cuidado despendido aos idosos. \r\nAos trabalhadores na sa\u00fade, que est\u00e3o na linha de frente, a cada homem e a cada mulher, nossos agradecimentos.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2020&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-07T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 848/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nHOMENAGEM, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, DIA MUNDIAL DA SA\u00daDE.\r\nKIM KATAGUIRI, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), ALICE PORTUGAL, DEPUTADA FEDERAL, RELATOR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es aos profissionais da sa\u00fade, ao ensejo do transcurso do Dia Mundial da Sa\u00fade. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 848, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.991, de 1973, acerca do Controle Sanit\u00e1rio do Com\u00e9rcio de Drogas, Medicamentos, Insumos Farmac\u00eauticos e Correlatos, com vista \u00e0 validade de receita de f\u00e1rmacos durante surtos epid\u00eamicos, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero registrar a import\u00e2ncia do dia de hoje. Em nome do nosso L\u00edder Arnaldo Jardim, agrade\u00e7o por poder orientar esta mat\u00e9ria t\u00e3o importante.\r\nHoje, no Dia Mundial da Sa\u00fade, fa\u00e7o uma homenagem a todos os trabalhadores na sa\u00fade e \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira de modo geral. Que cada um de n\u00f3s cuide da sa\u00fade, tendo os cuidados b\u00e1sicos!\r\nQuero dizer que este projeto do Deputado Kim Kataguiri passou pela Comiss\u00e3o Externa de acompanhamento das a\u00e7\u00f5es de combate ao coronav\u00edrus, relatado pela nobre Deputada Alice Portugal, com a participa\u00e7\u00e3o da Deputada Patricia Ferraz, do Deputado Felipe e do Deputado Coronel Armando. O projeto apresenta duas quest\u00f5es extremamente importantes: prorroga a prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica e terceiriza os medicamentos para os pacientes de risco, como obesos, pessoas com defici\u00eancia e idosos.\r\nParab\u00e9ns pelo relat\u00f3rio, Deputada Alice Portugal! \r\nParab\u00e9ns aos autores do projeto, especialmente ao Deputado Kim Kataguiri, pela iniciativa!\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2020&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T10:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1088/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 1006/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, UNI\u00c3O, SANTA CASA DE MISERIC\u00d3RDIA, HOSPITAL FILANTR\u00d3PICO, PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), ENFRENTAMENTO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia o Projeto de Lei n\u00ba 1.088, de 2020, sobre a suspens\u00e3o retroativa e o impedimento de novas inscri\u00e7\u00f5es nos cadastros de empresas de an\u00e1lises e informa\u00e7\u00f5es para decis\u00f5es de cr\u00e9dito, durante o estado de calamidade p\u00fablica decretado em decorr\u00eancia da pandemia de coronav\u00edrus. Import\u00e2ncia do Projeto de Lei n\u00ba 1.006, de 2020, sobre a presta\u00e7\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de aux\u00edlio financeiro \u00e0s Santas Casas de Miseric\u00f3rdia e hospitais filantr\u00f3picos diante da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia, Presidente Rodrigo Maia, bom dia a todos. \r\nO Cidadania orienta \"sim\", destacando a import\u00e2ncia desses recursos da vota\u00e7\u00e3o anterior para as Santas Casas.\r\nEste texto vai ajudar, consequentemente, todos os hospitais filantr\u00f3picos prestadores de servi\u00e7os, para que possam dar mais estrutura aos trabalhadores, em especial os trabalhadores da linha de frente, que est\u00e3o enfrentando esta pandemia.\r\nAs Santas Casas j\u00e1 sofrem por falta de recursos financeiros h\u00e1 d\u00e9cadas, porque a sa\u00fade \u00e9 subfinanciada. Neste momento, n\u00f3s estamos apoiando e auxiliando todas as nossas Santas Casas do Pa\u00eds.\r\nEstes dois projetos s\u00e3o merit\u00f3rios, e a urg\u00eancia e o m\u00e9rito precisam ser aprovados hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T11:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, do Senado Federal, sobre a  promo\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7as no aux\u00edlio emergencial institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 13.982, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Cidadania vota \"sim\", no m\u00e9rito. Estamos num momento de pandemia, necessitando ajustar os textos legais e necessitando dar garantia \u00e0queles que n\u00e3o foram inclu\u00eddos na lei anterior, garantia \u00e0 mesma prote\u00e7\u00e3o, em fun\u00e7\u00e3o da dificuldade por que a popula\u00e7\u00e3o como um todo est\u00e1 passando e vai passar. Olhar para a \u00e1rea da sa\u00fade, para a \u00e1rea econ\u00f4mica e para os mais necessitados neste momento \u00e9 fundamental.\r\nPor isso, o nosso partido orienta \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T12:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1006/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 4, com parecer contr\u00e1rio, oferecidas ao Projeto de Lei n\u00ba 1.006, de 2020, sobre a presta\u00e7\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de aux\u00edlio financeiro \u00e0s Santas Casas de Miseric\u00f3rdia e hospitais filantr\u00f3picos diante da pandemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Cidadania orienta \"n\u00e3o\" a essas emendas, por entender a urg\u00eancia da mat\u00e9ria nesta situa\u00e7\u00e3o de pandemia e de calamidade p\u00fablica. Mas as emendas s\u00e3o merit\u00f3rias.\r\nEm fun\u00e7\u00e3o da calamidade p\u00fablica que estamos vivendo, duas quest\u00f5es foram pontuadas no projeto. Uma delas \u00e9 o repasse direto a institui\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas prestadoras de servi\u00e7os. Isso faz com que haja celeridade, porque os recursos n\u00e3o ir\u00e3o passar pelos fundos municipais de sa\u00fade, mas apenas pelos estaduais. Consequentemente, os recursos estar\u00e3o dispon\u00edveis para os hospitais filantr\u00f3picos e as Santas Casas, que s\u00e3o important\u00edssimos para o enfrentamento dessa pandemia.\r\nQuanto aos ajustes, n\u00f3s poderemos faz\u00ea-los atrav\u00e9s da portaria do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Devemos lembrar que s\u00e3o necess\u00e1rios n\u00e3o s\u00f3 os recursos financeiros como tamb\u00e9m a garantia da aquisi\u00e7\u00e3o dos equipamentos. O cancelamento dos pedidos feitos pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, pelos hospitais e pelas Secretarias Estaduais e Municipais est\u00e1 dificultando o acesso aos equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual, levando a \u00f3bito trabalhadores da \u00e1rea da sa\u00fade e afastando outros do servi\u00e7o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T12:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 1006/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nISOLAMENTO SOCIAL, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, IND\u00daSTRIA, PRODU\u00c7\u00c3O, EQUIPAMENTO DE PROTE\u00c7\u00c3O INDIVIDUAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Falta de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual para os profissionais da sa\u00fade. Reitera\u00e7\u00e3o do apelo ao Minist\u00e9rio da Economia de incentivo \u00e0 ind\u00fastria textil, com vista \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de m\u00e1scaras, aventais, \u00f3culos e outros equipamentos utilizados na \u00e1rea de sa\u00fade. Apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.006, de 2020, sobre a presta\u00e7\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de aux\u00edlio financeiro \u00e0s Santas Casas de Miseric\u00f3rdia e hospitais filantr\u00f3picos diante da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que seja agregado o tempo da Lideran\u00e7a do meu partido.\r\nPrimeiro, quero destacar o trabalho da bancada do Cidadania, liderada pelo nobre Deputado Arnaldo Jardim. Os Deputados est\u00e3o nos Estados, mas est\u00e3o preocupados com a rede hospitalar filantr\u00f3pica e com as Santas Casas do nosso Pa\u00eds. Est\u00e3o preocupados com cada um dos trabalhadores brasileiros da \u00e1rea da sa\u00fade que ainda n\u00e3o t\u00eam acesso aos equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual para fazer frente \u00e0 pandemia do coronav\u00edrus. Faltam respiradores e estrutura. Por isso, \u00e9 t\u00e3o importante o distanciamento social neste momento. \r\nA falta dos equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual n\u00e3o decorre do fato de o Ministro Mandetta n\u00e3o os ter comprado, tampouco de os secret\u00e1rios estaduais e municipais ou os diretores dos hospitais n\u00e3o quererem compr\u00e1-los. Os equipamentos est\u00e3o faltando porque n\u00e3o est\u00e3o dispon\u00edveis no mercado. \r\nPor isso, mais uma vez, fa\u00e7o um apelo ao Minist\u00e9rio da Economia para que encontre uma sa\u00edda para fortalecer a ind\u00fastria t\u00eaxtil e, assim, pelo menos as m\u00e1scaras, os aventais e os \u00f3culos de prote\u00e7\u00e3o sejam produzidos e disponibilizados no Pa\u00eds para dar seguran\u00e7a \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.\r\nPrecisamos fazer a economia rodar, Sr. Presidente. Esta \u00e9 uma forma de a economia girar, garantindo que o Pa\u00eds produza estes equipamentos e que o Minist\u00e9rio da Economia incentive a ind\u00fastria t\u00eaxtil e as demais ind\u00fastrias de produ\u00e7\u00e3o, para que desta forma tenhamos mais seguran\u00e7a no enfrentamento desta pandemia.\r\nO Projeto de Lei n\u00ba 1.006 \u00e9 de autoria do nobre Senador Jos\u00e9 Serra, que j\u00e1 foi Ministro. A proposi\u00e7\u00e3o, muito bem relatada pelo nobre L\u00edder Baleia Rossi, \u00e9 muito importante, exatamente porque busca destinar recursos financeiros para os hospitais prestadores de servi\u00e7os do SUS, uma rede de hospitais que vive de empr\u00e9stimos banc\u00e1rios para se manter dia a dia.\r\nEstes recursos v\u00e3o auxiliar muito estes hospitais, porque uma simples m\u00e1scara, que normalmente custa 90 centavos, est\u00e1 custando no m\u00ednimo 4 reais no mercado. A heparina, utilizada no tratamento de hemodi\u00e1lise com grande intensidade nos grandes hospitais, tamb\u00e9m saltou de 9 reais para 35 reais. Os demais produtos m\u00e9dico-hospitalares, com certeza, tamb\u00e9m est\u00e3o sendo reajustados e, com isso, estes hospitais acabar\u00e3o enfrentando ainda mais dificuldades durante este processo.\r\nPortanto, o projeto \u00e9 muito importante. Em que pese divergirmos da forma como ele foi apresentado e diante da necessidade de algumas emendas, tenho certeza de que a corre\u00e7\u00e3o das emendas vai se dar a partir do debate com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, ao tratar, no \u00a7 1\u00ba, dos crit\u00e9rios de rateio que o Minist\u00e9rio vai construir com os Secret\u00e1rios Municipais e os Secret\u00e1rios de Estado da Sa\u00fade na fiscaliza\u00e7\u00e3o dos recursos. Est\u00e1 definido que o Minist\u00e9rio vai repassar o recurso diretamente a cada um dos hospitais prestadores de servi\u00e7os, para garantir a celeridade do processo. Da mesma forma, o Conselho Municipal de Sa\u00fade e o Conselho Estadual de Sa\u00fade tamb\u00e9m poder\u00e3o acompanha o processo.\r\nEste \u00e9 o momento de simplificarmos e garantirmos os recursos e a redu\u00e7\u00e3o dos danos que esta pandemia poder\u00e1 causar n\u00e3o s\u00f3 ao nosso Pa\u00eds, mas tamb\u00e9m ao mundo. Ela j\u00e1 est\u00e1 mostrando do que \u00e9 capaz.\r\nPortanto, que cada Munic\u00edpio e cada unidade prestadora de servi\u00e7o possam ser abra\u00e7ados e que as a\u00e7\u00f5es do nosso Parlamento, tanto da C\u00e2mara como do Senado, bem como as a\u00e7\u00f5es da nossa Comiss\u00e3o Externa, sejam fortes o suficiente para minimizarmos os danos e reduzirmos, o m\u00e1ximo poss\u00edvel, os \u00f3bitos. S\u00f3 assim, juntos, conseguiremos enfrentar esta pandemia.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1389/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, FL\u00c1VIA ARRUDA, AUTORA, SH\u00c9RIDAN, RELATORA.\r\nCOMISS\u00c3O EXTERNA, PREVEN\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ATIVIDADE.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.389, de 2020, sobre a transposi\u00e7\u00e3o e a transfer\u00eancia de saldos financeiros constantes dos Fundos de Assist\u00eancia Social dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, provenientes de repasses federais, apurados at\u00e9 dezembro de 2019, ressalvados os destaques. Relato das atividades desenvolvidas pela Comiss\u00e3o Externa destinada \u00e0 discuss\u00e3o de a\u00e7\u00f5es preventivas do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Isso. Por favor, V.Exa. pode acrescentar o tempo de L\u00edder?\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, bancada do Cidadania, em nome do nosso L\u00edder maior, Deputado Arnaldo Jardim, eu quero saudar todos.\r\nSr. Presidente, este projeto de lei, apresentado pela nobre Deputada Fl\u00e1via Arruda e relatado por outra magn\u00edfica colega Parlamentar, Deputada Sh\u00e9ridan, \u00e9 exatamente um pouco do que j\u00e1 \u00e9 o texto legal hoje, a Lei Complementar n\u00ba 172, de 2020, que \u00e9 de nossa autoria, com a participa\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Secretarias Municipais de Sa\u00fade, e que permitiu aos Fundos de Sa\u00fade de Munic\u00edpios e Estados a transposi\u00e7\u00e3o e a transfer\u00eancia dos recursos em contas at\u00e9 o ano de 2019.\r\nCom certeza absoluta, o SUAS - Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social, com esses recursos, ganha e muito, Sr. Presidente, porque n\u00f3s precisamos tamb\u00e9m ter um olhar para esse segmento, que cuida dos mais vulner\u00e1veis no conjunto dos nossos Munic\u00edpios brasileiros. A assist\u00eancia social, atrav\u00e9s das suas equipes, precisa estar atenta \u00e0s necessidades de cada um dos seus mun\u00edcipes, e \u00e9 isso o que n\u00f3s precisamos fortalecer.\r\nEste texto legal vai permitir, ent\u00e3o, a utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos que estavam parados para o enfrentamento da pandemia. Lembro que muitos Munic\u00edpios est\u00e3o tendo que comprar cestas b\u00e1sicas para atender \u00e0 sua popula\u00e7\u00e3o e precisam atender com fraldas ou outros materiais necess\u00e1rios os nossos idosos e tamb\u00e9m a popula\u00e7\u00e3o com defici\u00eancia. Ent\u00e3o, s\u00e3o a\u00e7\u00f5es como esta que enriquecem o nosso Parlamento, Sr. Presidente. N\u00e3o tenho d\u00favida nenhuma de dizer o quanto este Parlamento est\u00e1 atuando frente \u00e0 esta pandemia.\r\nE a\u00ed, Sr. Presidente, quero, com a permiss\u00e3o do meu L\u00edder Arnaldo Jardim, relatar os trabalhos da nossa Comiss\u00e3o Externa, que \u00e9 presidida pelo nobre Deputado Dr. Luizinho e da qual eu sou Relatora.\r\nNo in\u00edcio da manh\u00e3 de hoje, fomos ao Centro de Opera\u00e7\u00f5es da COVID-19 do Governo Federal para podermos organizar uma visita da Comiss\u00e3o para acompanhamento e informa\u00e7\u00f5es do que o Governo est\u00e1 fazendo com rela\u00e7\u00e3o aos seus v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os, seus Minist\u00e9rios, e sabermos da sua estrutura no enfrentamento a esta pandemia.\r\nNa tarde de hoje, Sr. Presidente, come\u00e7amos uma reuni\u00e3o \u00e0s 13h15min e a encerramos agora, \u00e0s 16h15min. Foi uma reuni\u00e3o que n\u00f3s n\u00e3o podemos chamar de audi\u00eancia p\u00fablica, porque n\u00e3o estamos aprovando requerimentos, ent\u00e3o estamos chamando de reuni\u00e3o t\u00e9cnica. Tivemos a participa\u00e7\u00e3o do Governador do Estado do Amazonas, Wilson Lima; do Prefeito da Capital de Manaus, Arthur Virg\u00edlio; da Secret\u00e1ria de Estado da Sa\u00fade; dos Secret\u00e1rios Municipais; de representantes da nossa categoria da enfermagem; do Conselho Regional de Enfermagem do Estado; de representantes m\u00e9dicos das entidades m\u00e9dicas, entre outros convidados. Na reuni\u00e3o debatemos a situa\u00e7\u00e3o mais urgente e mais grave que o Pa\u00eds enfrenta nesta pandemia, que s\u00e3o os \u00f3bitos e a dificuldade de leitos no Estado do Amazonas.\r\nO Estado do Amazonas tem uma caracter\u00edstica diferente do restante do Pa\u00eds: os leitos de UTI est\u00e3o todos concentrados na Capital. L\u00e1 n\u00f3s precisamos de a\u00e7\u00f5es r\u00e1pidas.\r\nComo j\u00e1 dissemos, n\u00f3s n\u00e3o sabemos como vai ser o comportamento desse v\u00edrus na periferia das nossas cidades, porque a dificuldade de isolamento de um caso positivo com sintomas leves \u00e9 muito grande. L\u00e1 tamb\u00e9m as pessoas est\u00e3o ficando dentro do mesmo domic\u00edlio, ou seja, em uma casa com um ou dois c\u00f4modos, cozinha e banheiro, quando h\u00e1 banheiro, e um quarto. Quando o morador testa positivo, ele acaba ficando com os demais moradores sadios.\r\nS\u00e3o v\u00e1rias as a\u00e7\u00f5es e as peculiaridades de cada Munic\u00edpio brasileiro e de cada regi\u00e3o deste Pa\u00eds no enfrentamento \u00e0 pandemia.\r\nA nossa Comiss\u00e3o Externa tem trabalhado intensamente. Ontem, tivemos audi\u00eancia p\u00fablica no sentido de levar informa\u00e7\u00e3o. Neste momento agora, enquanto aqui no plen\u00e1rio n\u00f3s estamos debatendo e aprovando esse PL t\u00e3o bem apresentado pela Deputada Fl\u00e1via Arruda, do DF, l\u00e1 se est\u00e1 iniciando a segunda reuni\u00e3o t\u00e9cnica, que est\u00e1 tratando das dificuldades que temos ouvido por parte de alguns cidad\u00e3os com rela\u00e7\u00e3o ao acesso ao aux\u00edlio do BPC. J\u00e1 est\u00e3o presentes o nosso Presidente da Subcomiss\u00e3o Permanente de Assist\u00eancia Social, o nobre Deputado Eduardo Barbosa, o Presidente da nossa Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, o Deputado Antonio Brito, assim como a representa\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Cidadania, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, da Caixa Econ\u00f4mica Federal, entre outros convidados.\r\nSr. Presidente, repito aqui: as a\u00e7\u00f5es que a nossa Casa tem feito - por isso, eu aproveitei este momento para relatar aqui - s\u00e3o imensas no enfrentamento \u00e0 pandemia.\r\nMuito obrigada por me permitir fazer esses relatos. Eles eram necess\u00e1rios porque a Comiss\u00e3o Externa \u00e9 composta pelo conjunto dos partidos da nossa Casa, e, aqui no plen\u00e1rio, os colegas tamb\u00e9m tinham que ter esse conhecimento, bem como os que nos acompanham pela TV C\u00e2mara.\r\nParab\u00e9ns, colegas Deputadas, pela autoria e pela relatoria desse projeto. A nossa bancada feminina nesta Casa \u00e9 muito forte e muito bem coordenada pelas Deputadas Professora Dorinha Seabra Rezende e Iracema Portella.\r\nObrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 1562/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 13, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.562, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 obrigatoriedade do uso de m\u00e1scaras para circula\u00e7\u00e3o em locais p\u00fablicos, durante a vig\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, este projeto de lei \u00e9 de uma magnitude gigantesca. Quando se fala no uso de m\u00e1scara, pr\u00e1tica que estamos adotando aqui na Casa, em todos os estabelecimentos comerciais, em todos os momentos em que as pessoas precisarem se deslocar, n\u00f3s estamos falando de seguran\u00e7a. \r\nN\u00f3s precisamos garantir esta iniciativa aos mais vulner\u00e1veis, mas n\u00e3o podemos, neste momento, come\u00e7ar a aplicar multas se pessoas, como os moradores de rua, n\u00e3o utilizarem a m\u00e1scara. Pensando nisso, n\u00f3s apresentamos um destaque para garantir o uso da m\u00e1scara artesanal e vamos fazer uma campanha pedindo \u00e0 popula\u00e7\u00e3o que distribua m\u00e1scaras artesanais aos mais vulner\u00e1veis. \r\nO uso de m\u00e1scara por todos se faz necess\u00e1rio. \r\nN\u00f3s votamos \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda e \"sim\" ao texto.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, EMENDA DE PLENARIO, SUBSTITUTIVO, PL 1562/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o em qualidade e quantidade adequadas ao uso durante o per\u00edodo das atividades laborais, e para o percurso da resid\u00eancia ao local de trabalho ou deste para aquela, contida na Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 11, com vista \u00e0 inclus\u00e3o no art. 3\u00ba-B, da Lei 13.979, de 2020, modificada pelo art. 1\u00ba, do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 1.562, 2020, referente \u00e0 obrigatoriedade do uso de m\u00e1scaras para circula\u00e7\u00e3o em locais p\u00fablicos, durante a vig\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Cidadania orienta \"sim\" ao texto e \"n\u00e3o\" ao destaque. \r\nLembro a todos a m\u00e1scara n\u00e3o \u00e9 um adorno. A m\u00e1scara \u00e9 necess\u00e1ria para a prote\u00e7\u00e3o individual e para a prote\u00e7\u00e3o coletiva. Todos devem utilizar a m\u00e1scara adequadamente, fazendo a troca, lavando a pe\u00e7a usada.\r\nPrecisamos compreender a popula\u00e7\u00e3o mais vulner\u00e1vel. At\u00e9 h\u00e1 menos de 10 ou 12 dias, n\u00e3o se encontrava, em nenhuma farm\u00e1cia comercial, a m\u00e1scara cir\u00fargica de tecido n\u00e3o tecido. Da\u00ed a import\u00e2ncia da m\u00e1scara artesanal para o trabalhador e para todos n\u00f3s que nos deslocamos, por meio de transporte coletivo ou n\u00e3o. Precisamos utilizar a m\u00e1scara para a prote\u00e7\u00e3o individual e coletiva da sociedade.\r\nO tamanho da pandemia \u00e9 do tamanho que n\u00f3s desejarmos. O texto que est\u00e1 sendo aprovado no dia de hoje \u00e9 fundamental, important\u00edssimo. A popula\u00e7\u00e3o mais vulner\u00e1vel e aqueles que n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es cabe \u00e0 sociedade e \u00e0s institui\u00e7\u00f5es ajudar e apoiar para que tenham acesso \u00e0 m\u00e1scara. Lembro, contudo, que uma m\u00e1scara caseira pode ser feita at\u00e9 mesmo de uma camiseta que n\u00e3o se utilize mais, desde que se dobre o tecido.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, SUBSTITUTIVO, PL 1562/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, USO OBRIGATORIO, MASCARA DE PROTE\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAVIRUS, ESCLARECIMENTO, VOTO, SISTEMA CARCER\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Import\u00e2ncia do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 27, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.562, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 obrigatoriedade do uso de m\u00e1scaras para circula\u00e7\u00e3o em locais p\u00fablicos, durante a vig\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - \u00c9 que este destaque \u00e9 muito importante e posso fazer isso, porque nos outros votei conforme o Relator. Estamos falando do sistema prisional, estamos falando de superpopula\u00e7\u00e3o, da prote\u00e7\u00e3o de quem vai trabalhar nesses pres\u00eddios.\r\nColegas, \u00e9 a mesma l\u00f3gica de quem vai trabalhar num hospital. Esses, sim, precisam. N\u00e3o precisa ser de TNT, pode ser de tecido. Mas temos que olhar, porque l\u00e1 h\u00e1 uma popula\u00e7\u00e3o, uma superpopula\u00e7\u00e3o num espa\u00e7o muito pequeno, onde n\u00e3o se pode permitir nenhum distanciamento, em fun\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es dos pres\u00eddios brasileiros.\r\nS\u00f3 queria prestar este esclarecimento, como membro da Comiss\u00e3o que sou, e porque votei diferente nos destaques anteriores, votando com o Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 1562/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 27, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.562, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 obrigatoriedade do uso de m\u00e1scaras para circula\u00e7\u00e3o em locais p\u00fablicos, durante a vig\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, quero lembrar novamente - e n\u00e3o me contive durante o processo de orienta\u00e7\u00e3o, pela import\u00e2ncia deste destaque - que este destaque est\u00e1 obrigando o uso de m\u00e1scaras de prote\u00e7\u00e3o individual a todos os trabalhadores de estabelecimentos prisionais e de cumprimento de medidas socioeducativas. \r\nE por que \u00e9 importante que o Sistema de Seguran\u00e7a Nacional forne\u00e7a essas m\u00e1scaras? Podem ser as m\u00e1scaras produzidas dentro dos pres\u00eddios ou as que um pres\u00eddio produza para outro, mas eles precisam receber essas m\u00e1scaras. Por qu\u00ea? Para a sua prote\u00e7\u00e3o. Se cada trabalhador que tiver contato com algum suspeito for contaminado, ele vai ficar afastado por 14 dias, e isso \u00e9 muito mais caro para o poder p\u00fablico. \r\nN\u00f3s estamos falando de um espa\u00e7o f\u00edsico limitado para um conjunto grande de pessoas. Uma das medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e9 o distanciamento, e \u00e9 imposs\u00edvel, nas celas ou nos espa\u00e7os dos pres\u00eddios, o respeito ao distanciamento. Portanto, o uso obrigat\u00f3rio e o fornecimento de m\u00e1scaras passam a ser, sim, para esses trabalhadores do sistema prisional um equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual t\u00e3o importante quanto para quem est\u00e1 na Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade. O poder p\u00fablico precisa fornecer as m\u00e1scaras para quem est\u00e1 na Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade, para o agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade, para quem est\u00e1 dentro de uma UTI.\r\nPortanto, eu recomendo o voto \"sim\" a este destaque, pela import\u00e2ncia que tem para a prote\u00e7\u00e3o daqueles que est\u00e3o trabalhando no sistema prisional.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 1562/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.562, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 obrigatoriedade do uso de m\u00e1scaras para circula\u00e7\u00e3o em locais p\u00fablicos, durante a vig\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Cidadania vota \"sim\", porque esse texto est\u00e1 permitindo e n\u00e3o obrigando \u00e0s campanhas publicit\u00e1rias.\r\n\u00c9 muito importante as pessoas serem informadas sobre o uso correto da m\u00e1scara, sobre a lavagem correta das m\u00e3os e sobre os demais cuidados que precisam ser tomados para evitarmos a prolifera\u00e7\u00e3o desse v\u00edrus, que \u00e9 muito r\u00e1pida.\r\nOrientamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "\u00d5RIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1562/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 26, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.562, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 obrigatoriedade do uso de m\u00e1scaras para circula\u00e7\u00e3o em locais p\u00fablicos, durante a vig\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O Cidadania orienta \"sim\", Presidente, lembrando que lamentavelmente precisamos de um texto legal para que o cidad\u00e3o responda \u00e0quilo que \u00e9 o b\u00e1sico, que \u00e9 se proteger e, por outro lado, proteger a nossa sociedade. O uso da m\u00e1scara, a lavagem correta das m\u00e3os e o distanciamento s\u00e3o as formas de n\u00f3s combatermos e minimizarmos o dano dessa pandemia.\r\nPortanto, o Cidadania orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1562/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 22, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.562, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 obrigatoriedade do uso de m\u00e1scaras para circula\u00e7\u00e3o em locais p\u00fablicos, durante a vig\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Este destaque do Cidadania garante o uso n\u00e3o apenas da m\u00e1scara industrial de TNT - tecido n\u00e3o tecido, mas tamb\u00e9m da m\u00e1scara artesanal. \u00c9 muito importante que no texto fique claro que a m\u00e1scara artesanal deve e pode ser utilizada, para que deixemos a m\u00e1scara cir\u00fargica para os servi\u00e7os de sa\u00fade, para os trabalhadores da linha de frente. Portanto, o nosso destaque \u00e9 para garantir a inclus\u00e3o no texto, com toda a clareza, da m\u00e1scara artesanal, esta que n\u00f3s todos estamos utilizando no plen\u00e1rio, nas nossas sa\u00eddas para ir \u00e0 farm\u00e1cia, aos supermercados, porque esta \u00e9 a m\u00e1scara ideal neste momento, quando ainda temos falta de EPIs no Pa\u00eds como um todo.\r\nPor isso, pe\u00e7o o apoio de todos os L\u00edderes. O destaque n\u00e3o traz custo, apenas deixa claro no texto a possibilidade do uso da m\u00e1scara artesanal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 1826/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA APOIO AOS PROFISSIONAIS DE SA\u00daDE TRABALHADORES DO COMBATE AO COVID (PAPS/COVID), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FALECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Elevado n\u00famero de \u00f3bitos de profissionais da sa\u00fade em decorr\u00eancia da Covid-19 e de contaminados pela doen\u00e7a. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da subemenda substitutiva, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.826, de 2020, sobre o pagamento, pela Uni\u00e3o, de compensa\u00e7\u00e3o financeira aos profissionais da sa\u00fade incapacitados permanentemente para o trabalho, em face da contamina\u00e7\u00e3o por coronav\u00edrus durante as a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 doen\u00e7a, bem como aos seus c\u00f4njuges ou companheiros, aos seus dependentes e herdeiros, em caso de \u00f3bito; e sobre a altera\u00e7\u00e3o da  Lei n\u00ba 605, de 1949, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu vou me permitir falar aqui na condi\u00e7\u00e3o de Relatora da Comiss\u00e3o Externa de acompanhamento das a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e combate ao coronav\u00edrus, na condi\u00e7\u00e3o de Presidente da Frente Parlamentar Mista da Sa\u00fade, mas especialmente na condi\u00e7\u00e3o de enfermeira, \u00fanica profissional dessa categoria nesta Casa, entre os 513 Parlamentares.\r\nNa manh\u00e3 de hoje, na Comiss\u00e3o Externa, que \u00e9 presidida pelo nobre Deputado Dr. Luiz Antonio, houve uma reuni\u00e3o que em que se tratou de recursos humanos. Para termos no\u00e7\u00e3o, nobre Deputado Mauro Nazif, da forma como esta pandemia que est\u00e1 atingindo os trabalhadores da \u00e1rea da sa\u00fade, eu trouxe alguns n\u00fameros: 288.513 profissionais da \u00e1rea da sa\u00fade est\u00e3o afastados por suspeita de COVID-19, e 46.183 s\u00e3o casos confirmados. De acordo com o Conselho Federal de Enfermagem, j\u00e1 houve 138 \u00f3bitos entre enfermeiros, t\u00e9cnicos e auxiliares de sa\u00fade. E aqui n\u00e3o est\u00e3o contabilizadas as mortes de m\u00e9dicos, porteiros de hospitais, motoristas e demais trabalhadores que est\u00e3o na linha de frente desta batalha.\r\nDeputada Fernanda Melchionna, parabenizo V.Exa. por este projeto e por todos os demais projetos de lei apensados.\r\nEu preciso de mais 1 minuto, Sr. Presidente, em face da minha forma\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Eu vou dar a V.Exa. mais 1 minuto, porque \u00e9 a \u00fanica enfermeira aqui.\r\nA SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC) - Agrade\u00e7o a V.Exa.\r\nEsses profissionais est\u00e3o na linha de frente. N\u00e3o basta s\u00f3 dizer que eles s\u00e3o os nossos guerreiros da sa\u00fade, n\u00f3s precisamos reconhecer o trabalho que fazem e precisamos fortalecer a sa\u00fade p\u00fablica brasileira. Esses homens e mulheres trabalhadores da sa\u00fade saem de suas casas e, muitas vezes, n\u00e3o voltam mais, porque apresentam os sinais da doen\u00e7a, os sintomas acabam se agravando na unidade de sa\u00fade onde trabalham e t\u00eam que ficar l\u00e1 para o tratamento, e se este n\u00e3o der certo, seus corpos s\u00e3o entregues para o sepultamento.\r\nNada mais justo do que esta Casa reconhecer a este coletivo de homens e mulheres as indeniza\u00e7\u00f5es devidas e a prote\u00e7\u00e3o devida, uma vez que 90% deles t\u00eam dupla ou tripla jornada de trabalho. Essas mulheres s\u00e3o arrimo de fam\u00edlia, elas que sustentam os seus filhos e muitas vezes os seus pais e os seus av\u00f3s.\r\nEnt\u00e3o, nobres Deputadas e Deputados, parabenizo a todos por essas iniciativas. Devemos votar \"sim\", para proteger os nossos soldados da sa\u00fade, muito mais do que com aplausos, mas com a\u00e7\u00f5es como essas que est\u00e3o sendo feitas na tarde de hoje.\r\nEm nome do meu partido, o Cidadania, o voto \u00e9 \"sim\", \"sim\", mil vezes \"sim.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-04T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1985/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.985, de 2019, a respeito da perman\u00eancia de fisioterapeuta em Centros de Terapia Intensiva - CTIs adultos, pedi\u00e1tricos e neonatais, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, isso \u00e9 a evolu\u00e7\u00e3o da ci\u00eancia, \u00e9 a evolu\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.\r\nEu sou da \u00e9poca, nobre Deputado Brito, Presidente da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, em que n\u00f3s n\u00e3o t\u00ednhamos nem enfermeiro nos hospitais. Eu fui a primeira supervisora noturna em um hospital. E n\u00f3s t\u00ednhamos que ficar no setor mais complexo quando a casa se acalmava, que era a UTI ou a emerg\u00eancia.\r\nO tempo foi passando, e a enfermagem deixou de fazer a fisioterapia com vasos comunicantes e a tapotagem, porque o fisioterapeuta entrou para a equipe de sa\u00fade propriamente dita.\r\nA fisioterapia, dentro das nossas UTIs, quer seja uma UTI neonatal, pedi\u00e1trica, quer seja uma UTI adulta, \u00e9 fundamental. A Deputada Margarete Coelho foi muito feliz na elabora\u00e7\u00e3o deste relat\u00f3rio, e a Deputada Aline Sleutjes foi gigante no seu substitutivo, assim como a Deputada Maria Rosas na defesa da mat\u00e9ria que fez aqui.\r\nGostaria de dizer, Sr. Presidente, que a pandemia est\u00e1 mostrando a realidade do Sistema \u00danico de Sa\u00fade. O SUS paga 450 a 500 reais por di\u00e1ria em uma UTI normal. Agora, com a pandemia, esses leitos extras de UTI est\u00e3o sendo remunerados a 1.600 reais a di\u00e1ria. Portanto, n\u00f3s vamos precisar, sim, rever o financiamento da sa\u00fade e a remunera\u00e7\u00e3o das UTIs. N\u00e3o vai dar para voltarmos, depois da pandemia, aos valores que se praticavam, porque ficou claro que s\u00e3o insuficientes.\r\nEnt\u00e3o, colegas Deputadas da bancada feminina, que trabalhou muito fortemente para apoiar este projeto, eu quero parabeniz\u00e1-las e dizer que com ele ganham as pessoas, porque saem das UTIs mais rapidamente. E quem ganha com isso \u00e9 a sa\u00fade como um todo.\r\nMelhorar a sa\u00fade \u00e9 investimento, n\u00e3o \u00e9 despesa, como muitos sempre dizem. Investir na sa\u00fade investe \u00e9 investir na vida das pessoas.\r\nQuero agradecer ao L\u00edder Arnaldo Jardim por me permitir orientar nesta mat\u00e9ria t\u00e3o importante n\u00e3o s\u00f3 neste momento de pandemia, mas tamb\u00e9m no per\u00edodo p\u00f3s-pandemia, para garantir a participa\u00e7\u00e3o do fisioterapeuta durante as 24 horas nas UTIs brasileiras.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2020&txPagina=146&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-04T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 1985/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 1\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 1.985, de 2019, a respeito da perman\u00eancia de fisioterapeuta em Centros de Terapia Intensiva - CTIs adultos, pedi\u00e1tricos e neonatais, com vista \u00e0 sua inclus\u00e3o, onde couber, no substitutivo oferecido pela Relatora da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, destacamos a import\u00e2ncia do fisioterapeuta nas Unidades de Terapia Intensiva neonatal, pedi\u00e1trica e adulta, em especial a import\u00e2ncia do reconhecimento a todos os trabalhadores da \u00e1rea da sa\u00fade neste momento de pandemia, porque s\u00e3o realmente os que est\u00e3o na linha de frente e que est\u00e3o salvando vidas. Mas, pelo acordo aqui realizado, votamos \"sim\" ao texto e \"n\u00e3o\" ao destaque, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2020&txPagina=157&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-18T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RUY CARNEIRO, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), ALINE SLEUTJES, DEPUTADA FEDERAL, RELATORA, PL 1494/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, ATENDIMENTO, MODALIDADE, TELESSA\u00daDE, TRATAMENTO, FISIOTERAPIA, TERAPIA OCUPACIONAL, NORMA GERAL, PER\u00cdODO, ESTADO DE EMERG\u00caNCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, TELEMEDICINA.\r\nPANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, MUNIC\u00cdPIO, ISOLAMENTO (SA\u00daDE), TRATAMENTO FORA DE DOMIC\u00cdLIO (TFD), HEMODI\u00c1LISE.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, CARMEN ZANOTTO, PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE, DEPUTADA FEDERAL, AUTORA (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 2529/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO PROGRAMA NACIONAL DE APOIO AO TRANSPORTE DO ESCOLAR, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, TRANSPORTE ESCOLAR, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, TRANSPORTE ALTERNATIVO, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, ATENDIMENTO M\u00c9DICO, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 2270/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONCESS\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL FINANCEIRO, CL\u00cdNICA DE DI\u00c1LISE, PARTICIPA\u00c7\u00c3O COMPLEMENTAR, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), ATUA\u00c7\u00c3O, COMBATE, PER\u00cdODO, ESTADO DE EMERG\u00caNCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nCOMISS\u00c3O EXTERNA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Alcance social do Projeto de Lei n\u00ba 1.494, de 2020, acerca da permiss\u00e3o do atendimento na modalidade telessa\u00fade para fins fisioterap\u00eauticos e terap\u00eauticos ocupacionais. Dificuldades enfrentadas pelos pacientes de hemodi\u00e1lise nas regi\u00f5es interioranas, diante da pandemia de coronav\u00edrus. Tramita\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.529, de 2020, a respeito da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.880 de 2004, sobre o Programa Nacional de Apoio ao Transporte do Escolar - PNATE, com vista \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos do transporte escolar dos respectivos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios no transporte de profissionais da sa\u00fade e de pacientes, durante o per\u00edodo de enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrrente da Covid-19 (Lei n\u00ba 13.979 de 2020). Urgente necessidade de revis\u00e3o, em benef\u00edcio dos servi\u00e7os de hemodi\u00e1lise, do Teto Financeiro de M\u00e9dia e Alta Complexidade aprovado no bojo de projeto de lei de autoria do Deputado Pedro Westphalen.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Nobre Presidente Marcos Pereira, quero saudar a Deputada Aline pelo seu relat\u00f3rio e saudar o nobre Deputado Ruy Carneiro por essa iniciativa. N\u00f3s est\u00e1vamos em d\u00e9bito com os pacientes que necessitam de fisioterapia, uma vez que, no projeto anterior, n\u00e3o os contemplamos para atendimento. N\u00f3s estamos falando aqui de pessoas com defici\u00eancia, crian\u00e7as, jovens e adultos que precisam manter sua reabilita\u00e7\u00e3o. Agora, com esse projeto de telemedicina, isso vai ser permitido.\r\nIsso \u00e9 t\u00e3o importante que, eu tenho certeza, ap\u00f3s esse momento mais cr\u00edtico da pandemia, n\u00f3s vamos estar em um novo momento, e a telemedicina passar\u00e1 a ser sim uma das ferramentas para garantirmos o acesso a a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade na rede p\u00fablica e na rede privada.\r\nSr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas que est\u00e3o nos acompanhando, eu preciso relatar as dificuldades que n\u00f3s estamos tendo frente a essa pandemia nos nossos Munic\u00edpios. Refiro-me especialmente \u00e0 quest\u00e3o do Tratamento Fora de Domic\u00edlio.\r\nN\u00f3s orientamos o distanciamento social e o espa\u00e7amento entre as pessoas de 1 metro, 1 metro e 30 cent\u00edmetros. Os nossos pacientes que precisam fazer hemodi\u00e1lise 3 vezes por semana est\u00e3o tendo que se deslocar de suas cidades para fazer seus tratamentos muitas vezes por 2 horas ou 3 horas. Repito: s\u00e3o deslocamentos 3 vezes por semana, dentro de um carro, com 4 ou 5 pessoas. Isso porque as vans n\u00e3o d\u00e3o conta. Ent\u00e3o, normalmente os pacientes v\u00e3o em um carro de passeio.\r\nSr. Presidente, h\u00e1 um projeto de lei de minha autoria e de autoria da nobre Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende, o Projeto de Lei n\u00ba 2.529, de 2020, que autoriza o uso do transporte escolar, de \u00f4nibus que est\u00e3o parados, para fazer o transporte de pacientes com a seguran\u00e7a necess\u00e1ria para o enfrentamento desta pandemia.\r\nH\u00e1 outra quest\u00e3o que n\u00f3s precisamos corrigir, Sr. Presidente. Quando n\u00f3s aprovamos o projeto de lei do nobre Deputado Pedro Westphalen, n\u00e3o s\u00f3 inclu\u00edmos a quest\u00e3o da garantia do Teto MAC e do FAEC - o Teto Financeiro de M\u00e9dia e Alta Complexidade e o Fundo de A\u00e7\u00f5es Estrat\u00e9gicas e Compensa\u00e7\u00e3o, respectivamente -, como tamb\u00e9m inclu\u00edmos a garantia do acesso \u00e0 s\u00e9rie hist\u00f3rica dos \u00faltimos 12 meses, o repasse por parte do Minist\u00e9rio. Com isso, os servi\u00e7os de hemodi\u00e1lise est\u00e3o tendo um grande preju\u00edzo.\r\nRealizamos hoje mais uma audi\u00eancia p\u00fablica na nossa Comiss\u00e3o Externa de A\u00e7\u00f5es contra o Coronav\u00edrus. Esses servi\u00e7os est\u00e3o acima do teto, acima dessa m\u00e9dia da s\u00e9rie hist\u00f3rica, aprovada na C\u00e2mara e no Senado para ajudar os hospitais e as institui\u00e7\u00f5es prestadoras de servi\u00e7os do SUS. N\u00f3s precisamos rever isso com urg\u00eancia. Pode ser apresentada uma emenda a um outro projeto de lei ou ao projeto de lei que o nobre Deputado Pedro Westphalen est\u00e1 apresentando.\r\nQuero parabeniz\u00e1-lo, Presidente Marcos Pereira, n\u00e3o s\u00f3 pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos de hoje mas tamb\u00e9m pelo seu compromisso com esta causa - o combate a esta pandemia - e com as a\u00e7\u00f5es da Comiss\u00e3o Externa presidida pelo Deputado Dr. Luizinho, na qual sou Relatora e na qual um grande conjunto de Deputados e Deputadas est\u00e3o absolutamente comprometidos com as atribui\u00e7\u00f5es da nossa Casa, no sentido de estabelecermos avan\u00e7os, minimizarmos o preju\u00edzo econ\u00f4mico e salvarmos vidas. Isso os Estados e os Munic\u00edpios est\u00e3o fazendo.\r\nMuito obrigada, nobre Deputado. Muito obrigada, meu L\u00edder Arnaldo Jardim, por ter me permitido usar parte do tempo da Lideran\u00e7a.\r\nEsse projeto sobre telessa\u00fade \u00e9 fundamental. Parab\u00e9ns, Deputada Aline! Parab\u00e9ns, Deputado Ruy Carneiro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2020&txPagina=147&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, INSTITUI\u00c7\u00c3O DE ENSINO, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O, CARGA HOR\u00c1RIA, CALEND\u00c1RIO ESCOLAR, ATIVIDADE ACAD\u00caMICA, ANO LETIVO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, LUISA CANZIANI, RELATORA, ELOGIO.\r\nPEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE.\r\nMUNIC\u00cdPIO, SANTA CATARINA, CICLONE, GOVERNO FEDERAL, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Imediata vota\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Solicita\u00e7\u00e3o ao Governo Federal de apoiamento financeiro aos Munic\u00edpios do Estado de Santa Catarina, para revers\u00e3o dos preju\u00edzos causados pelo ciclone bomba.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, nobre Deputada Dorinha.\r\nEu quero parabeniz\u00e1-la pela Presid\u00eancia desta importante vota\u00e7\u00e3o. Essa MP foi muito bem relatada pela nobre Deputada Luisa Canziani, que acolheu inclusive a sua emenda, com rela\u00e7\u00e3o aos profissionais de odontologia.\r\nQuero dizer, Deputada Professora Dorinha, que n\u00f3s precisamos relatar com urg\u00eancia o nosso FUNDEB, o novo FUNDEB, para podermos dar uma resposta em especial a todos os professores do Pa\u00eds que est\u00e3o angustiados com essa pauta.\r\nTamb\u00e9m quero registrar, com muita tristeza, Sra. Presidente, a forma\u00e7\u00e3o de um ciclone, chamado \"ciclone bomba\", no Sul do Pa\u00eds, em especial no Estado de Santa Catarina, que levou a \u00f3bito tr\u00eas pessoas. Atingiu v\u00e1rios Munic\u00edpios do nosso Estado, inclusive o Munic\u00edpio de Lages. Estamos muito preocupados com os ventos que poderemos ter ainda na noite de hoje. Chegamos a ter ventos de mais de 100 quil\u00f4metros por hora atingindo estabelecimentos comerciais, resid\u00eancias privadas e estabelecimentos p\u00fablicos. Em um momento de tanta dificuldade, com a pandemia, com a quest\u00e3o da economia do Pa\u00eds e dos nossos Estados e Munic\u00edpios, temos mais essa situa\u00e7\u00e3o, que levou tr\u00eas vidas e deixa um rastro de preju\u00edzo nos Munic\u00edpios catarinenses e do Sul do Pa\u00eds.\r\nPortanto, j\u00e1 quero aqui pedir, Deputado Major Vitor Hugo, todo o apoio do Governo Federal para os Munic\u00edpios atingidos no Estado de Santa Catarina, porque precisamos de muita solidariedade.\r\nParab\u00e9ns, nobre Presidente Professora Dorinha, nossa Coordenadora da Secretaria da Mulher! Hoje \u00e9 o dia da Deputada Luisa, com o relat\u00f3rio. Na semana que vem, queremos, todas n\u00f3s, estar aqui no plen\u00e1rio para a prestigiar a vota\u00e7\u00e3o da PEC do novo FUNDEB.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=182&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, L\u00cdDER DO PARTIDO, BANCADA FEMININA, PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE, DEPUTADA FEDERAL, APROVA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nDEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 3058/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRORROGA\u00c7\u00c3O, SUSPENS\u00c3O, OBRIGATORIEDADE, MANUTEN\u00c7\u00c3O, META, CONTRATO, PRESTADOR DE SERVI\u00c7O, SERVI\u00c7OS DE SA\u00daDE, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, LEI FEDERAL, PEDRO WESTPHALEN, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), EMENDA, HEMODI\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Agradecimento aos Parlamentares, especialmente \u00e0 coordenadora da bancada feminina, Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende, pela vota\u00e7\u00e3o de projetos de lei destinados ao combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher. Apelo aos Parlamentares de prorroga\u00e7\u00e3o da vig\u00eancia da Lei n\u00ba 13.992, de 2020, sobre a suspens\u00e3o por 120 (cento e vinte) dias da obrigatoriedade da manuten\u00e7\u00e3o das metas quantitativas e qualitativas contratualizadas pelos prestadores de servi\u00e7o de sa\u00fade no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero primeiro agradecer \u00e0 nossa bancada feminina, na pessoa da nobre Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende e das nossas Relatoras, e, em especial, a todos os L\u00edderes por mais dois projetos de lei que tratam da viol\u00eancia contra a mulher, especialmente neste momento de pandemia.\r\nPresidente, eu preciso lhe fazer um apelo. E \u00e9 um apelo que fa\u00e7o em nome de todos os hospitais prestadores de servi\u00e7o do SUS, em nome de todos os secret\u00e1rios municipais, dos secret\u00e1rios estaduais e do pr\u00f3prio Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. N\u00f3s precisamos prorrogar a lei que teve o texto apresentado pelo nobre Deputado Pedro Westphalen, que \u00e9 a Lei n\u00ba 13.992, de 2020.\r\nO pagamento dos servi\u00e7os de sa\u00fade do Pa\u00eds vai depender, no m\u00eas de julho, da aprova\u00e7\u00e3o da prorroga\u00e7\u00e3o dos prazos na nossa Casa. Inclusive, Presidente, h\u00e1 uma emenda minha que corrige um grande d\u00e9ficit e um grande equ\u00edvoco com os nossos prestadores de servi\u00e7o da hemodi\u00e1lise.\r\nEu sei que o senhor fez todo o esfor\u00e7o para ser no dia de hoje, mas n\u00e3o foi poss\u00edvel. Que na ter\u00e7a-feira o nobre Deputado Eduardo Barbosa possa relat\u00e1-la, para garantirmos o pagamento a quem est\u00e1 socorrendo as v\u00edtimas da COVID no nosso Pa\u00eds!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=205&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T22:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SEGUNDO TURNO, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 7\u00ba, art. 5\u00ba, do texto do segundo turno da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Registro de voto da oradora.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Deputada Tabata, boa noite! Eu quero cumpriment\u00e1-la por estar presidindo esta sess\u00e3o. Fico muito orgulhosa de ver uma jovem Parlamentar defensora da educa\u00e7\u00e3o presidir a vota\u00e7\u00e3o da PEC do FUNDEB no segundo turno.\r\nSa\u00fado a Deputada Professora Dorinha, nossa l\u00edder na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o, e todos os Parlamentares que participam deste processo.\r\nAgrade\u00e7o ao meu L\u00edder, o Deputado Arnaldo Jardim, por me permitir orientar esta vota\u00e7\u00e3o e dizer \"n\u00e3o\" ao destaque e \"sim\" ao texto. \r\nNobre Deputada Tabata, justifico a falta do meu voto no segundo turno. Lutei muito por algumas horas - e quero agradecer a ajuda \u00e0 assessoria da Casa na \u00e1rea de inform\u00e1tica -, mas o sistema n\u00e3o aceitou o meu voto. V.Exa. ficou sabendo, a Deputada Professora Dorinha tamb\u00e9m tentou me ajudar. Muito obrigada a todos. Quero consignar mais uma vez meu voto \"sim\" \u00e0 PEC do FUNDEB no segundo turno, a vota\u00e7\u00e3o em que n\u00e3o consegui registrar o meu voto.\r\nParab\u00e9ns a todos!\r\nQuem ganha na noite de hoje \u00e9 a educa\u00e7\u00e3o, quem ganha na noite de hoje \u00e9 o futuro do Pa\u00eds, que come\u00e7a hoje, ao voltarmos o olhar para a educa\u00e7\u00e3o infantil. Como defensora tamb\u00e9m da educa\u00e7\u00e3o infantil, considero isso muito importante, porque precisamos investir hoje para formar os homens e mulheres de sucesso de amanh\u00e3.\r\nParab\u00e9ns a todos por esta vit\u00f3ria coletiva em rela\u00e7\u00e3o ao FUNDEB no primeiro e no segundo turnos na noite de hoje!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=172&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-02T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA,  PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 994/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POLITICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 994, de 2020, sobre a abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio em favor do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, no valor de R$ 9.444,373,172,00, para a produ\u00e7\u00e3o e disponibiliza\u00e7\u00e3o de poss\u00edvel vacina contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nPelo Cidadania, eu quero agradecer ao nosso L\u00edder, Deputado Arnaldo Jardim, que me concedeu este tempo para orientar pelo nosso partido, destacando o trabalho da nobre Deputada Mariana Carvalho, que \u00e9 membro da nossa Comiss\u00e3o Externa, com esse bel\u00edssimo relat\u00f3rio.\r\nCompreendemos, Deputada Mariana, que V.Exa. n\u00e3o p\u00f4de acolher as emendas apresentadas, mas aqui, Sr. Presidente, \u00e9 muito importante destacarmos que esta \u00e9 uma das medidas provis\u00f3rias que est\u00e1 atendendo a uma demanda, da qual o Pa\u00eds precisa, o mundo precisa, que \u00e9 a de vacina para combatermos a COVID-19. Al\u00e9m da nossa FIOCRUZ, que \u00e9 pioneira junto com o Instituto Butantan, com as demais vacinas que est\u00e3o surgindo no mundo, n\u00f3s precisamos garantir todos os recursos necess\u00e1rios para que possamos imunizar o maior n\u00famero de brasileiros e brasileiras no menor prazo poss\u00edvel.\r\nPortanto, \u00e9 um in\u00edcio. A FIOCRUZ vai n\u00e3o s\u00f3 produzir este quantitativo inicial que ser\u00e1 distribu\u00eddo a partir dos insumos que ela vai receber em janeiro, mas tamb\u00e9m vai receber a tecnologia e ir\u00e1 produzir, al\u00e9m desse quantitativo de 104 milh\u00f5es de doses, mais 110 milh\u00f5es de doses para o Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, vamos ter que garantir recursos para o segundo momento e tamb\u00e9m os recursos necess\u00e1rios, conforme a emenda do nosso Deputado Arnaldo Jardim e dos outros colegas Deputados, para o Butantan. Isso \u00e9 fundamental e importante.\r\nO SR. PRESIDENTE (Isnaldo Bulh\u00f5es Jr. MDB - AL) - Conclua, Deputada.\r\nA SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC) - Quero destacar rapidamente o trabalho da nossa Comiss\u00e3o Externa, na pessoa do Deputado Dr. Luizinho, que vem trabalhando para garantir a melhor situa\u00e7\u00e3o poss\u00edvel para o enfrentamento desta pandemia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2020&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-02T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, MPV 994/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO),  VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 994, de 2020, sobre a abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio em favor do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, no valor de R$ 9.444,373,172,00, para a produ\u00e7\u00e3o e disponibiliza\u00e7\u00e3o de poss\u00edvel vacina contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Cidadania orienta \"sim\".\r\nQuero reafirmar a import\u00e2ncia desta medida provis\u00f3ria, t\u00e3o bem nominada pela nobre Deputada Mariana como a medida provis\u00f3ria da esperan\u00e7a de termos, o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, vacinas para os brasileiros.\r\nQuero aqui reafirmar o pedido para que possamos ter o quantitativo necess\u00e1rio de vacinas a partir do financiamento com recursos do Governo Federal, desde que elas tenham seguran\u00e7a e efic\u00e1cia. Essa \u00e9 a defesa da nossa Comiss\u00e3o Externa. Essa \u00e9 a defesa do Parlamento brasileiro.\r\nQueremos vacina para todos os brasileiros, produzidas pelos laborat\u00f3rios que tenham seguran\u00e7a e efic\u00e1cia comprovadas, para podermos enfrentar esta pandemia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2020&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 349/2015, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), ANGELA AMIN, RELATORA, ELOGIO. \r\nROSANGELA GOMES, DEPUTADA FEDERAL, RECUPERA\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE.\r\nANA LUCIA MARTINS, VEREADORA, NEGROS, JOINVILLE (SC), HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 326-B da Lei n\u00ba 4.737, de 1965, (C\u00f3digo Eleitoral), com vista \u00e0 supress\u00e3o do art. 4\u00ba do substitutivo oferecido em plen\u00e1rio ao Projeto de Lei n\u00ba 349, de 2015, a respeito do combate \u00e0 viol\u00eancia e \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-eleitoral contra a mulher. Elogio \u00e0 Relatora da mat\u00e9ria, Deputada Angela Amin. Votos de pleno restabelecimento da sa\u00fade \u00e0 Deputada Rosangela Gomes. Homenagem \u00e0 Vereadora Ana Lucia Martins, primeira mulher negra eleita no Munic\u00edpio de Joinville, Estado de Santa Catarina.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O Cidadania orienta \"sim\", pelo cumprimento do acordo realizado. \r\nPermita-me saudar a nobre Deputada Angela Amin pelo seu relat\u00f3rio e saudar a Deputada Rosangela Gomes, desejando-lhe todas as melhoras.\r\nA partir do texto da Deputada Rosangela Gomes e dos demais textos apensados - da Deputada Cristiane Brasil, da nobre Deputada Margarete Coelho, do qual tive a oportunidade de ser coautora -, quero dizer que sa\u00ed de um processo eleitoral e sei exatamente como dezenas de mulheres se sentem. Todos sabem o que foi a \u00faltima elei\u00e7\u00e3o no que diz respeito \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher. Tenho certeza de que alguns fatos n\u00e3o teriam ocorrido se fossem homens na disputa. Vivi isso disputando uma elei\u00e7\u00e3o com seis candidatos homens na minha cidade.\r\nFa\u00e7o a minha homenagem \u00e0 nobre Vereadora Ana Lucia Martins, a primeira mulher negra eleita no Munic\u00edpio de Joinville. Na pessoa dela, homenageio todas as mulheres que viveram e vivem a viol\u00eancia pol\u00edtica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1003/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 4, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.003, de 2020, acerca da ades\u00e3o do Poder Executivo Federal ao Instrumento de Acesso Global de Vacinas Covid-19 - Covax Facility, e do estabelecimento de diretrizes para a imuniza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sras. e Srs. Deputados.\r\nEm nome do meu partido, o Cidadania, eu quero saudar o Deputado Geninho Zuliani por este relat\u00f3rio. Este \u00e9 um momento muito importante para o Pa\u00eds. Temos a oportunidade de poder disponibilizar a toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira o maior n\u00famero poss\u00edvel de vacinas, desde que tenham a sua seguran\u00e7a e a sua efic\u00e1cia comprovadas.\r\nA transpar\u00eancia nesse processo \u00e9 muito importante. Portanto, o Cidadania orienta \"sim\" a este destaque do PDT, dizendo, mais uma vez, que n\u00f3s vamos, sim, enfrentar esta pandemia com o maior n\u00famero poss\u00edvel de vacinas. \r\nO nosso Parlamento brasileiro n\u00e3o vai se furtar a garantir todos os recursos necess\u00e1rios para que toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira possa ser imunizada, conforme os crit\u00e9rios definidos em rela\u00e7\u00e3o a grupos de risco priorit\u00e1rios.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1003/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 32, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.003, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o ao Poder Executivo de ades\u00e3o ao Instrumento de Acesso Global de Vacinas Covid-19 - Covax Facility.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, Sr. Presidente. Eu vou fazer a defesa da nossa Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 32.\r\nEu quero, mais uma vez, parabenizar o nobre Deputado Geninho pelo relat\u00f3rio, mas n\u00f3s queremos retirar qualquer imposi\u00e7\u00e3o gerada por portarias, guias ou legisla\u00e7\u00f5es que venham a obrigar o paciente a assinar termo de consentimento de livre esclarecimento.\r\nPor que n\u00f3s estamos pedindo isso? Porque n\u00f3s j\u00e1 passamos da fase 3. Todas as vacinas que ser\u00e3o autorizadas pela ANVISA em car\u00e1ter excepcional ou as aprovadas em definitivo j\u00e1 passaram pelos testes cl\u00ednicos. Portanto, n\u00e3o se faz necess\u00e1rio esse termo de consentimento de livre esclarecimento. No entanto, no guia da ANVISA para a aprova\u00e7\u00e3o emergencial, este \u00e9 um dos crit\u00e9rios.\r\nN\u00f3s entendemos que isso vai dificultar o procedimento de vacina\u00e7\u00e3o nas salas de vacina, criando tumultos. N\u00e3o h\u00e1, portanto, necessidade disso, porque as vacinas que ser\u00e3o aprovadas em car\u00e1ter emergencial ou as que ser\u00e3o aprovadas em definitivo pela ANVISA j\u00e1 tiveram todos os seus testes cl\u00ednicos realizados e tiveram sua aprova\u00e7\u00e3o pelas respectivas ag\u00eancias correspondentes no seus pa\u00edses, conforme as normas que estamos aqui a aprovar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=217&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1003/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, PODER EXECUTIVO, ADES\u00c3O, INSTRUMENTO DE ACESSO GLOBAL DE VACINAS COVID-19 (COVAX FACILITY), AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EXCLUS\u00c3O, CONSENTIMENTO, TERMO DE RESPONSABILIDADE, AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA).",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Raz\u00f5es da manuten\u00e7\u00e3o, pela oradora, do Requerimento de Destaque n\u00ba 11 para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 32, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.003, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o ao Poder Executivo de ades\u00e3o ao Instrumento de Acesso Global de Vacinas Covid-19 - Covax Facility.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Nobre Deputado Geninho, eu tentei conversar com a ANVISA, neste nosso per\u00edodo de vota\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o consegui retorno. Se a ANVISA retirar da guia esta obrigatoriedade no caso das vacinas que forem autorizadas em car\u00e1ter excepcional, eu posso retirar o destaque. Assim, n\u00f3s teremos a seguran\u00e7a de que isso n\u00e3o ser\u00e1 exigido. \r\nEu vejo esta quest\u00e3o com muita complexidade. Ap\u00f3s a autoriza\u00e7\u00e3o pelas ag\u00eancias internacionais, conforme o texto aqui apresentado hoje e aprovado - com certeza, n\u00f3s vamos aprov\u00e1-lo, a partir do seu relat\u00f3rio, Deputado Geninho -, mas, se houver esta exig\u00eancia, n\u00f3s teremos muita dificuldade para faz\u00ea-lo, porque o termo de livre consentimento vai gerar muitas d\u00favidas, e o Brasil ser\u00e1 o \u00fanico pa\u00eds a pedir a cada cidad\u00e3o que se vacinar este termo de livre consentimento. Por isso, eu n\u00e3o retirei o destaque. O Deputado Arnaldo Jardim j\u00e1 conversou comigo. No entanto, sem esta seguran\u00e7a da ANVISA, eu n\u00e3o posso retirar o destaque. \r\nH\u00e1, ainda, a preocupa\u00e7\u00e3o de que podemos amedrontar as pessoas, em vez de motiv\u00e1-las a ir \u00e0s salas de vacina, porque n\u00f3s j\u00e1 passamos da fase 3 da pesquisa qu\u00edmica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=218&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 7658/2014, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 7.658, de 2014, sobre a obrigatoriedade de preserva\u00e7\u00e3o do sigilo dos portadores de HIV/AIDS; de hepatites cr\u00f4nicas HBV e HCV; de hansen\u00edase ou  tuberculose; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.259, de 1975.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Cidadania vota \"n\u00e3o\" a este requerimento de retirada de pauta. \r\nN\u00f3s temos esta mat\u00e9ria important\u00edssima: o respeito ao sigilo aos pacientes e \u00e0s pessoas portadoras de HIV/AIDS, assim como, na sequ\u00eancia, a quest\u00e3o da filantropia e o PRONAMPE. Portanto, \u00e9 muito importante que encerremos o ano contribuindo o m\u00e1ximo poss\u00edvel para os encaminhamentos da nossa Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 7658/2014, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei n\u00ba 7.658, de 2014, sobre a obrigatoriedade de preserva\u00e7\u00e3o do sigilo dos portadores de HIV/AIDS; de hepatites cr\u00f4nicas HBV e HCV; de hansen\u00edase ou  tuberculose; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.259, de 1975. Apelo aos Parlamentares de n\u00e3o obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Cidadania vota \"n\u00e3o\" a este requerimento para vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo.\r\nTemos mat\u00e9rias importantes para votar. Temos mat\u00e9rias que chegaram do Senado como, por exemplo, o PRONAMPE. S\u00e3o 10 bilh\u00f5es de reais de cr\u00e9dito para quem est\u00e1 sofrendo com as consequ\u00eancias da pandemia; muitos deles est\u00e3o fechando seus neg\u00f3cios, por isso precisam de uma linha de cr\u00e9dito. E temos tamb\u00e9m este texto do sigilo sobre as pessoas portadoras de HIV/AIDS.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, quero fazer um apelo aqui. N\u00e3o \u00e9 comum esta Parlamentar fazer este tipo de apelo. A obstru\u00e7\u00e3o \u00e9 leg\u00edtima, \u00e9 regimental, mas n\u00f3s estamos nas \u00faltimas horas deste ano e \u00e9 muito importante darmos encaminhamento \u00e0s mat\u00e9rias que est\u00e3o pautadas.\r\nEnt\u00e3o, eu queria pedir que realmente n\u00f3s pud\u00e9ssemos deliberar sobre estas mat\u00e9rias e honrar mais uma vez o nosso Parlamento brasileiro e a sociedade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 7658/2014, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 7.658, de 2014, sobre a obrigatoriedade de preserva\u00e7\u00e3o do sigilo dos portadores de HIV/AIDS; de hepatites cr\u00f4nicas HBV e HCV; de hansen\u00edase ou  tuberculose; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.259, de 1975, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Cidadania vota \"sim\" e destaca a import\u00e2ncia de respeitarmos e preservarmos o sigilo da pessoa que vive com HIV/AIDS.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 485/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 485, de 2019, sobre a inser\u00e7\u00e3o de dispositivo na Lei n\u00ba 10.098, de 2000, com vista \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de aux\u00edlio \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e \u00e0 oferta de carrinhos de compra adaptados em hipermercados, supermercados e estabelecimentos cong\u00eaneres.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O Cidadania, Sr. Presidente, orienta \"n\u00e3o\" a esse requerimento de retirada de pauta, por entendermos a import\u00e2ncia que tem garantir a acessibilidade da pessoa com defici\u00eancia em todos os espa\u00e7os - nos supermercados e mercados. A adapta\u00e7\u00e3o dos carrinhos \u00e9 importante.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 485/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPL 5029/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, UNI\u00c3O, FUNDO GARANTIDOR DE OPERA\u00c7\u00d5ES (FGO), PROGRAMA NACIONAL DE APOIO \u00c0S MICROEMPRESAS E EMPRESAS DE PEQUENO PORTE (PRONAMPE), LINHA DE CR\u00c9DITO, MICROEMPRESA, PEQUENA EMPRESA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VOTA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 485, de 2019, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.098, de 2000, com vista \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de aux\u00edlio \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e \u00e0 oferta de carrinhos de compra adaptados em hipermercados, supermercados e estabelecimentos cong\u00eaneres. Expectativa quanto \u00e0 vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00b0 5.029, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n.\u00ba13.999, de 2020, com vista ao aumento da participa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o no Fundo Garantidor de Opera\u00e7\u00f5es - FGO, para a concess\u00e3o de garantias no \u00e2mbito do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - \"N\u00e3o\" ao adiamento da vota\u00e7\u00e3o por 2 sess\u00f5es, Sr. Presidente. \r\nDestaco que h\u00e1 mat\u00e9rias importantes, como o PRONAMPE, que j\u00e1 veio do Senado Federal e destina 10 bilh\u00f5es de reais para pequenas e microempresas, e a quest\u00e3o da manuten\u00e7\u00e3o da filantropia, por meio da declara\u00e7\u00e3o dos gestores municipais. Ent\u00e3o, precisamos deliberar as mat\u00e9rias.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=186&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 485/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia ao Projeto de Lei n\u00ba 485, de 2019, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.098, de 2000, com vista \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de aux\u00edlio \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e \u00e0 oferta de carrinhos de compra adaptados em hipermercados, supermercados e estabelecimentos cong\u00eaneres, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Cidadania vota \"sim\".\r\nEste \u00e9 mais um passo para garantirmos acessibilidade \u00e0 pessoa com defici\u00eancia.\r\nEu quero saudar o Deputado Capit\u00e3o Wagner pela iniciativa e a nobre Tereza Nelma, nosso querida Deputada, por esse bel\u00edssimo relat\u00f3rio. Na pessoa dela, quero saudar todos os Deputados e todas as Deputadas que t\u00eam como pauta, neste Parlamento, a defesa da pessoa com defici\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=205&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, SUBSTITUTIVO, PL 485/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA ACESSIBILIDADE, OBRIGATORIEDADE, SUPERMERCADO, DISPONIBILIZA\u00c7\u00c3O, CARRINHO DE COMPRAS, ADAPTA\u00c7\u00c3O, UTILIZA\u00c7\u00c3O, CRIAN\u00c7A, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, PESSOA COM MOBILIDADE REDUZIDA, AN\u00c1LISE, LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Alerta ao Plen\u00e1rio sobre o teor do \u00a7 3\u00ba, art. 12-B, constante no texto da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2 oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 485, de 2019, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.098, de 2000, com vista \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de aux\u00edlio \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e a oferta de carrinhos de compra adaptados em hipermercados, supermercados e estabelecimentos cong\u00eaneres.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Passo \u00e0 leitura.\r\nArt. 12-B. Os hipermercados, supermercados e os estabelecimentos cong\u00eaneres dever\u00e3o disponibilizar para o atendimento da pessoa com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida:\r\nI - 2% (dois por cento), no m\u00ednimo, dos carrinhos de compras com adapta\u00e7\u00e3o para a utiliza\u00e7\u00e3o por pessoas com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida;\r\nII - no m\u00ednimo, 2 (duas) cadeiras de rodas por estabelecimento;\r\nIII - no m\u00ednimo, 1 (um) funcion\u00e1rio para auxiliar pessoas com defici\u00eancia e mobilidade reduzida na realiza\u00e7\u00e3o de suas compras.\r\n\u00a7 1\u00ba Os estabelecimentos de que trata este artigo dever\u00e3o treinar e capacitar os seus empregados para auxiliar exclusivamente as pessoas com defici\u00eancia e mobilidade reduzida.\r\n\u00a7 2\u00ba Os carrinhos adaptados de que trata o inciso I do caput dever\u00e3o ser identificados para facilitar sua utiliza\u00e7\u00e3o.\r\n\u00a7 3\u00ba Os funcion\u00e1rios citados no inciso III dever\u00e3o ficar exclusivamente \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para o atendimento das pessoas com defici\u00eancia e mobilidade reduzida no momento de suas compras.\r\nAcho que aqui est\u00e1 o grande problema: \"dever\u00e3o ficar exclusivamente \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para o atendimento das pessoas com defici\u00eancia e mobilidade reduzida na realiza\u00e7\u00e3o de suas compras\". \r\nQuando se utiliza a palavra \"cong\u00eaneres\" - e acabei de receber este texto da assessoria, porque eu n\u00e3o i tinha -, est\u00e1-se trazendo o \u00f4nus tamb\u00e9m para os estabelecimentos cong\u00eaneres. Ent\u00e3o, deixam de ser hipermercados, supermercados, grandes shoppings e tamb\u00e9m centros comerciais. Precisamos colocar expressamente o que desejamos, porque aqui fala de 20 lojas. Isso \u00e9 importante tamb\u00e9m.\r\nS\u00f3 queria ver se, de repente, n\u00e3o colocamos no texto que o funcion\u00e1rio deve ficar exclusivamente \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o das pessoas com defici\u00eancia ou mobilidade reduzida. Do jeito que est\u00e1, a pessoa pode chegar l\u00e1 e o funcion\u00e1rio estar fazendo um outro atendimento. Se n\u00e3o estiver dispon\u00edvel naquele minuto, o estabelecimento pode ser punido.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=220&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T22:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, LEI, SUBSTITUTIVO, PL 485/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 1\u00ba, art. 12-B, da Lei n\u00ba 10.098, de 2000, inclu\u00eddo pelo art. 2\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 485, de 2019, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.098, de 2000, com vista \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de aux\u00edlio \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e a oferta de carrinhos de compra adaptados em hipermercados, supermercados e estabelecimentos cong\u00eaneres.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, mais uma vez, quero destacar o bel\u00edssimo trabalho da nobre Deputada Tereza Nelma neste projeto de lei. A nossa Casa, aos poucos, vai garantindo cada vez mais acessibilidade \u00e0s pessoas com defici\u00eancia.\r\nVotamos \"sim\" ao texto.\r\nParabenizamos, mais uma vez, a Deputada e registamos a import\u00e2ncia de estarmos votando, mesmo na semana v\u00e9spera de Natal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=237&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T22:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2875/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DA PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, REQUISITO, ACESSIBILIDADE, PRAIA, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, APROVA\u00c7\u00c3O, AGRADECIMENTO, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Casa pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.875, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 10.257, de 2001, (Estatuto da Cidade), 13.146, de 2015, (Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia), e 10.098, de 2000, para delibera\u00e7\u00e3o sobre os requisitos m\u00ednimos de acessibilidade em praias.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Deputado Kim, permita-me saudar a Deputada Tereza Nelma e, por seu interm\u00e9dio, todos os Deputados e Deputadas que t\u00eam no mandato a defesa da pessoa com defici\u00eancia e dos idosos. Lembro que as praias s\u00e3o espa\u00e7os que devem ser acess\u00edveis a todos, e a Deputada teve a sensibilidade de apresentar este projeto. Sua emo\u00e7\u00e3o de estar aqui, na tarde de hoje e no in\u00edcio desta noite, relatando um projeto e tendo aprovado um projeto de sua autoria, \u00e9 muito, muito importante.\r\nAgrade\u00e7o tamb\u00e9m \u00e0 Deputada Maria Rosas. A Comiss\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia n\u00e3o est\u00e1 funcionando, mas os trabalhos e os projetos est\u00e3o em bom andamento.\r\nParab\u00e9ns a todos!\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=246&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, COMBATE, COMISS\u00c3O EXTERNA, REUNI\u00c3O.\r\nPL 2809/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, RENOVA\u00c7\u00c3O, CERTIFICADO DE ENTIDADE BENEFICENTE DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL (CEBAS). CONTRATO, CONV\u00caNIO, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), ENTIDADE BENEFICENTE, PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS, SERVI\u00c7OS DE SA\u00daDE, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nDOA\u00c7\u00c3O, INUNDA\u00c7\u00c3O, SANTA CATARINA, AGRADECIMENTO.\r\nINUNDA\u00c7\u00c3O, SANTA CATARINA, RECURSOS, LIBERA\u00c7\u00c3O, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, SOLICITA\u00c7\u00c3O.\r\nPL 5029/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, UNI\u00c3O, FUNDO GARANTIDOR DE OPERA\u00c7\u00d5ES (FGO), PROGRAMA NACIONAL DE APOIO \u00c0S MICROEMPRESAS E EMPRESAS DE PEQUENO PORTE (PRONAMPE), LINHA DE CR\u00c9DITO, MICROEMPRESA, PEQUENA EMPRESA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VOTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da cent\u00e9sima reuni\u00e3o da Comiss\u00e3o Externa de Enfrentamento da Covid-19. Import\u00e2ncia da vota\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 2.809, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.650, de 2018, para prorroga\u00e7\u00e3o at\u00e9 31 de dezembro de 2020, da suspens\u00e3o da obrigatoriedade de manuten\u00e7\u00e3o das metas quantitativas e qualitativas contratualizadas pelos prestadores de servi\u00e7o de sa\u00fade no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, estabelecida pelo art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 13.992, de 2020. Agradecimento por doa\u00e7\u00f5es \u00e0s municipalidades atingidas por inunda\u00e7\u00f5es no Estado de Santa Catarina. Pedido ao Presidente da Rep\u00fablica de edi\u00e7\u00e3o de medida provis\u00f3ria acerca da libera\u00e7\u00e3o de recursos aos Munic\u00edpios catarinenses. Expectativa de vota\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 5.029, de 2020, sobre o aumento da participa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o no Fundo Garantidor de Opera\u00e7\u00f5es - FGO, para a concess\u00e3o de garantias no \u00e2mbito do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte   -  PRONAMPE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, apenas quero fazer um apelo aos colegas Deputados e Deputadas. N\u00f3s da Comiss\u00e3o Externa que trata do enfrentamento da COVID-19 realizamos hoje a cent\u00e9sima reuni\u00e3o tem\u00e1tica. Eu queria fazer este apelo porque n\u00f3s temos dois projetos de lei a serem apreciados. Um deles \u00e9 o Projeto de Lei n\u00ba 2.809, de 2020, ligado diretamente \u00e0s a\u00e7\u00f5es da Comiss\u00e3o Externa. Est\u00e1 na pauta e ser\u00e1 relatado pelo nobre Deputado Rubens Bueno. Trata dos hospitais filantr\u00f3picos, ou seja, da garantia da filantropia para 2021 e a garantia de que esses hospitais possam receber, sem considerar as metas qualitativas e quantitativas, em raz\u00e3o da pandemia, j\u00e1 que est\u00e3o atendendo pacientes com COVID-19, em enfermaria ou em UTI.\r\nSr. Presidente, quero agradecer a toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira, em especial \u00e0 do meu Estado de Santa Catarina, o gesto de generosidade, de doa\u00e7\u00e3o que est\u00e1 fazendo com as cidades que foram atingidas pelos temporais na \u00faltima semana, especialmente o Munic\u00edpio de Presidente Get\u00falio. Tivemos ontem decretado estado de calamidade p\u00fablica - e publicado no Di\u00e1rio Oficial - nos Munic\u00edpios de Presidente Get\u00falio, com 20 \u00f3bitos at\u00e9 o dia de ontem, Rio do Sul e Ibirama. Em situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia est\u00e3o os Munic\u00edpios de Vidal Ramos e Aurora. \r\nO Presidente da Rep\u00fablica esteve sobrevoando a \u00e1rea no \u00faltimo s\u00e1bado. Quero agradecer ao Presidente da Rep\u00fablica e a toda a equipe do Ministro Rog\u00e9rio Marinho, e quero fazer um pedido: se poss\u00edvel, edite uma medida provis\u00f3ria para que os recursos cheguem aos Munic\u00edpios, principalmente a Presidente Get\u00falio, que foi devastada. Vivi as enchentes e as fortes chuvas de 2008 e sei o que isso significa para uma popula\u00e7\u00e3o, para uma cidade, para um Governo municipal que tem que praticamente reconstruir sua cidade. Portanto, fa\u00e7o esse apelo ao Presidente da Rep\u00fablica, para que emita uma medida provis\u00f3ria.\r\nNo mais, Sr. Presidente, vou torcer por que votemos na tarde de hoje pelas Santas Casas, assim como o projeto do PRONAMPE - Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte, porque s\u00e3o 10 bilh\u00f5es de reais para ajudar no enfrentamento desta pandemia, em especial a microempresa e a pequena empresa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=191&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, CANDITDATO ELEITO, ALEXANDRE SERFIOTIS, DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), PREFEITO, PORTO REAL (RJ), CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Alexandre Serfiotis pela elei\u00e7\u00e3o \u00e0 Prefeitura Municipal de Porto Real, Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nDeputado Alexandre, parab\u00e9ns pela sua vit\u00f3ria, parab\u00e9ns por estar indo cuidar do seu povo, da sua gente.\r\nTenha certeza de que V.Exa. n\u00e3o est\u00e1 se despedindo desta Casa. Esta Casa lhe deu mais experi\u00eancia para que possa continuar a caminhada do seu pai. Eu acompanhei a ang\u00fastia de V.Exa. durante a doen\u00e7a dele, sua dedica\u00e7\u00e3o como filho.\r\nQue Deus o acompanhe. Tenha muito sucesso \u00e0 frente da Prefeitura de Porto Real. Conte conosco aqui no Parlamento.\r\nEm nome da nossa Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, agrade\u00e7o a V.Exa. todo o trabalho nesta Comiss\u00e3o, cuja fun\u00e7\u00e3o principal cuidar da sa\u00fade e da seguridade social. O seu papel na nossa Comiss\u00e3o foi muito importante.\r\nParab\u00e9ns! Muito sucesso e muita luz \u00e0 frente do Governo Municipal!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=205&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-11T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 25/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, CRIME CONTRA A ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, CRIME CONTRA A SA\u00daDE P\u00daBLICA, TIPICIDADE PENAL, INFRA\u00c7\u00c3O DE MEDIDA DE IMUNIZA\u00c7\u00c3O, PECULATO DE VACINAS, BENS MEDICINAIS OU TERAP\u00caUTICOS, CORRUP\u00c7\u00c3O EM PLANOS DE IMUNIZA\u00c7\u00c3O, RECLUS\u00c3O, MULTA, MEDIDAS PARA ENFRENTAMENTO DA EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL DECORRENTE DO CORONAV\u00cdRUS RESPONS\u00c1VEL PELO SURTO DE 2019, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nPL 27/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, CRIME CONTRA O PATRIM\u00d4NIO, DANO QUALIFICADO, AUMENTO DA PENA, DESTRUI\u00c7\u00c3O, INUTILIZA\u00c7\u00c3O, VACINA, INSUMO, ENFRENTAMENTO, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 25, de 2021, sobre a inser\u00e7\u00e3o dos arts. 268-A, 312-A e 317-A no Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), para tipifica\u00e7\u00e3o das condutas de infra\u00e7\u00e3o de medida de imuniza\u00e7\u00e3o, de peculato de vacinas, bens medicinais ou terap\u00eauticos, bem como de corrup\u00e7\u00e3o em planos de imuniza\u00e7\u00e3o; e do Projeto de Lei n\u00ba 27, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o de nova hip\u00f3tese de dano qualificado, para o caso de inutiliza\u00e7\u00e3o ou deteriora\u00e7\u00e3o de vacina, insumo ou qualquer outro bem destinado ao enfrentamento de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica. Agradecimento \u00e0 enfermagem brasileira pelos trabalhos realizados no enfrentamento da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero falar da import\u00e2ncia desses projetos, em que pese eu compreender que eles deveriam estar, tanto o PL 25/21 quanto o PL 27/21, no mesmo debate.\r\nEu quero destacar, em especial, a nossa Relatora, os Relatores dos projetos de hoje e os autores todos na pessoa do Deputado Alex Manente, do meu partido.\r\nQuero fazer uma observa\u00e7\u00e3o e um agradecimento a toda a enfermagem brasileira, que \u00e9 a grande maioria dos vacinadores e das vacinadoras do Pa\u00eds. S\u00e3o enfermeiros, t\u00e9cnicos e auxiliares. Em algumas regi\u00f5es do Pa\u00eds, n\u00e3o s\u00e3o esses profissionais que est\u00e3o fazendo a vacina\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, pode ser sim que algumas pessoas que est\u00e3o fazendo a t\u00e9cnica da aplica\u00e7\u00e3o intramuscular da vacina n\u00e3o estejam seguindo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos preconizados pelo Conselho Federal de Enfermagem e pelas nossas universidades.\r\n\u00c0 enfermagem brasileira que est\u00e1 \u00e0 frente do cuidado dos pacientes com COVID, tanto na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica quanto na rede hospitalar, o meu agradecimento, porque muitos profissionais faleceram buscando salvar vidas.\r\nEnt\u00e3o, que n\u00f3s punamos aqueles que porventura cometeram equ\u00edvocos, mas que n\u00e3o generalizemos o trabalho da enfermagem achando que os enfermeiros \u00e9 que s\u00e3o os respons\u00e1veis pelos desvios ou pela aplica\u00e7\u00e3o indevida da vacina.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2021&txPagina=141&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 1004/2020, MEDIDA PROVISORIA, FAVORAVEL.\r\nMPV 1032/2021, MEDIDA PROVISORIA, CR\u00c9DITO EXTRAORDIN\u00c1RIO, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FUNDA\u00c7\u00c3O OSWALDO CRUZ (FIOCRUZ), HOSPITAL NOSSA SENHORA DA CONCEI\u00c7\u00c3O, FUNDO NACIONAL DE SA\u00daDE (FNS).",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.004, de 2020, sobre a abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio, em favor do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, no valor de R$ 2.513.700.000,00, para os fins especificados. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.032, de 2021, relativa \u00e0 abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio, em favor do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, no valor de R$ 2.861.205.000,00, para combate \u00e0 Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, esta medida provis\u00f3ria \u00e9 important\u00edssima, porque ela permite que o Brasil participe do cons\u00f3rcio COVAX Facility, coordenado pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade. N\u00f3s precisamos de todas as vacinas que possam ser adquiridas no mercado para imunizar o maior n\u00famero poss\u00edvel de brasileiros e brasileiras. S\u00f3 assim n\u00f3s vamos conseguir enfrentar essa pandemia, que tem aumentado, e muito, em especial neste in\u00edcio de ano, come\u00e7ando pela regi\u00e3o do Amazonas e chegando, agora, ao Sul do Pa\u00eds. \r\nA pandemia est\u00e1, sim, no meu Estado de Santa Catarina. L\u00e1, profissionais da \u00e1rea da sa\u00fade, gestores municipais e gestor estadual, todos est\u00e3o debru\u00e7ados sobre o assunto, para enfrentarmos juntos essa pandemia. Estamos com pacientes intubados fora das UTIs aguardando transfer\u00eancia, mas eles est\u00e3o sendo assistidos por profissionais. Mesmo n\u00e3o conseguindo transferir os pacientes para a UTI, esses profissionais est\u00e3o intubando esses pacientes e assistindo-os. \r\nPrecisamos do maior n\u00famero de vacinas poss\u00edvel. E esta medida provis\u00f3ria possibilita ao Brasil adquirir mais vacinas, por meio desse cons\u00f3rcio, para imunizar mais brasileiros e brasileiras.\r\nSr. Presidente, quero falar de outra medida provis\u00f3ria, a MP 1.032/21, que foi publicada semana passada. Ela permitiu ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade publicar hoje as habilita\u00e7\u00f5es dos centros de triagem, ou seja, dos servi\u00e7os que acolheram pacientes com suspeita de COVID em janeiro e fevereiro e os est\u00e3o acolhendo em mar\u00e7o, assim como fazer a habilita\u00e7\u00e3o dos leitos de UTI que est\u00e3o dispon\u00edveis Pa\u00eds afora. \r\nSanta Catarina est\u00e1 aumentando o seu n\u00famero de leitos de UTI todos os dias, mas \u00e9 preciso que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade fa\u00e7a o respectivo financiamento. Isso poder\u00e1 acontecer a partir dessa outra medida provis\u00f3ria, que destina perto de 3 bilh\u00f5es de reais - 2 bilh\u00f5es 861 milh\u00f5es de reais - para o combate \u00e1 pandemia. A MP vai ajudar, sim, o conjunto dos Munic\u00edpios, o conjunto dos hospitais filantr\u00f3picos que est\u00e3o acolhendo pacientes.\r\nPrecisamos enfrentar essa pandemia juntos. S\u00f3 com unidade n\u00f3s vamos conseguir vencer esse grave problema de sa\u00fade p\u00fablica que estamos vivendo. Por isso, todos os recursos que pudermos liberar nesta Casa s\u00e3o importantes. E essa medida provis\u00f3ria \u00e9 importante.\r\nRepito: estamos tratando, durante toda a tarde de hoje, de vacinas. Maior n\u00famero de vacinas para a popula\u00e7\u00e3o brasileira significa maior n\u00famero de brasileiros protegidos, dentro do Programa Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o. S\u00f3 assim vamos enfrentar essa pandemia com menos mortes. Mais de mil mortes por dia \u00e9 muito dolorido. Homens e mulheres est\u00e3o perdendo suas vidas e deixando suas fam\u00edlias. \r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-04T11:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMISS\u00c3O EXTERNA, INSTALA\u00c7\u00c3O.\r\nSA\u00daDE, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, CRISE SANIT\u00c1RIA, SANTA CATARINA, ESGOTAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Reinstala\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Externa de Enfrentamento \u00e0 Covid-19. Relato de atividades desenvolvidas pelo \u00f3rg\u00e3o no exerc\u00edcio de 2020. Colapso do sistema de sa\u00fade no Estado de Santa Catarina, em decorr\u00eancia da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a nossa Comiss\u00e3o Externa de a\u00e7\u00f5es de acompanhamento da COVID-19 foi restabelecida formalmente no dia de ontem. Ela \u00e9 presidida pelo nobre Deputado Dr. Luiz Antonio Teixeira Jr., o Dr. Luizinho, e eu tenho a satisfa\u00e7\u00e3o de ser a Relatora dessa Comiss\u00e3o.\r\nNo ano passado, realizamos cem reuni\u00f5es tem\u00e1ticas. Discutimos, nos primeiros momentos, desde a necessidade de insumos estrat\u00e9gicos, como m\u00e1scaras, luvas, aventais, respiradores, medicamentos, at\u00e9 o tema que mais est\u00e1 acentuado nos dias de hoje, nos \u00faltimos dias, nos \u00faltimos meses, que \u00e9 a possibilidade de vacinarmos o maior n\u00famero poss\u00edvel de pessoas. Mas n\u00e3o foi em fun\u00e7\u00e3o do recesso parlamentar que ficamos parados. A Comiss\u00e3o manteve suas reuni\u00f5es em janeiro e em fevereiro, mesmo de forma informal. S\u00f3 ontem aprovamos 19 requerimentos. Esses requerimentos visam \u00e0 promo\u00e7\u00e3o de debates com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, com Secret\u00e1rios Estaduais e Municipais, com o Conselho Nacional de Sa\u00fade e com especialistas, sobre o momento que estamos vivendo na pandemia.\r\nSr. Presidente, este momento me leva ao meu Estado. Em janeiro realizamos uma reuni\u00e3o informal para tratar da situa\u00e7\u00e3o dos Estados do Amazonas e do Par\u00e1 e agora estamos enfrentando esta situa\u00e7\u00e3o, a de 100% dos leitos ocupados.\r\nQuando eu digo \"100%\", quero dizer que, se aparece no mapinha de Santa Catarina uma vaga de UTI, isso n\u00e3o significa que aquela vaga est\u00e1 dispon\u00edvel, significa, sim, que aquele leito est\u00e1 sendo preparado, que est\u00e1 sendo feita a desinfec\u00e7\u00e3o adequada para receber o pr\u00f3ximo paciente.\r\nDados divulgados por ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o mostram que, em Santa Catarina, algo em torno de 240 pessoas precisam ser removidas para UTIs. Hospitais p\u00fablicos e filantr\u00f3picos do Estado de Santa Catarina, gestores de sa\u00fade, Secret\u00e1rios Municipais, Prefeitos, Vice-Prefeitos e toda a sociedade civil organizada est\u00e3o buscando alternativas. J\u00e1 recebemos do Governo Federal, nos \u00faltimos dias, mais 130 respiradores. A distribui\u00e7\u00e3o das vacinas e de mais testes est\u00e1 sendo intensificada no Pa\u00eds como um todo, mas n\u00e3o conseguimos abrir mais leitos de UTIs, em fun\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o dos profissionais da \u00e1rea da sa\u00fade.\r\nEu sou enfermeira de forma\u00e7\u00e3o. Na manh\u00e3 de hoje, eu ouvi fala de uma colega profissional, desesperada. Eles est\u00e3o cansados, exaustos. Por isso \u00e9 que precisam do nosso olhar. O Ministro vai estar em Santa Catarina amanh\u00e3, junto com a bancada de Santa Catarina - o Senador Jorginho Mello, os demais Senadores, a Deputada Caroline de Toni, de Chapec\u00f3, e os demais Deputados.\r\nO SR. PRESIDENTE (Alexandre Leite. DEM - SP) - Pe\u00e7o a V.Exa. que conclua, Deputada.\r\nA SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC) - Precisamos, juntos, buscar alternativas e fazer o autocuidado. S\u00f3 assim vamos evitar esta pandemia e reduzir os danos que ela est\u00e1 causando na sociedade: danos econ\u00f4micos e perdas nas fam\u00edlias.\r\nPe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, DERRUBADA DE VETO, VETO 36/2020, VETO TOTAL, PL 1826/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA APOIO AOS PROFISSIONAIS DE SA\u00daDE TRABALHADORES DO COMBATE AO COVID (PAPS/COVID), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Agradecimento aos Parlamentares pela rejei\u00e7\u00e3o do Veto Total n\u00ba 36, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 1.826, de 2020, sobre o pagamento, pela Uni\u00e3o, de compensa\u00e7\u00e3o financeira aos trabalhadores e profissionais da sa\u00fade incapacitados para o trabalho em face da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Para discursar. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigado, Sr. Presidente, nobre Senador Rodrigo Pacheco, que preside esta nossa primeira sess\u00e3o de delibera\u00e7\u00e3o de vetos.\r\nEu quero, na condi\u00e7\u00e3o de enfermeira, agradecer a esta Casa pelo acordo que foi realizado para derrubarmos o Veto n\u00ba 36. \u00c9 um reconhecimento do Parlamento brasileiro a esse conjunto de homens e mulheres que est\u00e3o na linha de frente do enfrentamento a esta pandemia. Profissionais da sa\u00fade - enfermeiros, t\u00e9cnicos de enfermagem, auxiliares, assistentes sociais, fisioterapeutas, agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade, m\u00e9dicos - foram ceifados de suas fam\u00edlias. Algo em torno de mil profissionais que foram salvar vidas tiveram a sua vida ceifada por esta pandemia. Neste ano de 2021, esses profissionais ficaram como prioridade para serem vacinados, mas precisamos lembrar que, sem vacina, eles foram para a linha de frente para salvar vidas. Portanto, esse veto derrubado, pelo acordo do Col\u00e9gio de L\u00edderes, pelo acordo de todos os partidos e de todos os Parlamentares, significa que o Brasil reconhece as fam\u00edlias dos homens e mulheres da sa\u00fade que morreram buscando salvar vidas nesta pandemia, em que j\u00e1 se aproximam de 280 mil os \u00f3bitos.\r\nNeste momento estamos vivendo a pior fase da pandemia. Em momento algum de 2020 vivemos o que estamos vivendo no Pa\u00eds neste in\u00edcio de 2021. No meu Estado, para V.Exas. terem ideia, Santa Catarina, que \u00e9 organizado nos servi\u00e7os de sa\u00fade, n\u00f3s j\u00e1 temos em m\u00e9dia, todos os dias, 300 pacientes aguardando uma vaga nos leitos de UTI, para lhes mostrar a dimens\u00e3o desta pandemia, da variante do v\u00edrus. Por isso, nada mais justo que reconhecer e indenizar os que tombaram frente a esta guerra com o reconhecimento, que n\u00e3o \u00e9 nenhum fortuna. Muito pelo contr\u00e1rio. \u00c9 um pequeno gesto de reconhecimento a esses homens e mulheres, muitos dos quais t\u00eam dupla jornada de trabalho para conseguir dar o m\u00ednimo de sustento para suas fam\u00edlias. N\u00e3o estamos falando de sal\u00e1rios de 10 mil, de 6 mil, de 4 mil reais, estamos falando do que muitos recebem, ou seja, de pouco mais do que o sal\u00e1rio m\u00ednimo ou o sal\u00e1rio m\u00ednimo. E tombaram, morreram buscando salvar vidas.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigada a todos os que realmente compreenderam a import\u00e2ncia dessa indeniza\u00e7\u00e3o para esses trabalhadores, ou melhor, para a fam\u00edlia desses trabalhadores, porque eles j\u00e1 n\u00e3o est\u00e3o mais conosco.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=128&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T12:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MULHER, DEFESA, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o pela Casa de proposi\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o das mulheres.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente nobre Deputada Rose Modesto, colegas Deputadas e Deputados, a manh\u00e3 de hoje marca mais uma luta que as mulheres travam nesta Casa pelo bem coletivo das fam\u00edlias e da sociedade brasileira.\r\nEsses requerimentos que estamos aprovando, assim como os projetos de lei que ser\u00e3o deliberados no dia de hoje, mostram a preocupa\u00e7\u00e3o do Parlamento brasileiro com a nossa sociedade como um todo, mostram a import\u00e2ncia de, num curr\u00edculo escolar, abordarmos a viol\u00eancia contra a mulher.\r\nA CPMI da Viol\u00eancia contra a Mulher, que aconteceu na legislatura passada, mostrou que muitas vezes a viol\u00eancia \u00e9 fruto tamb\u00e9m da quest\u00e3o cultural que n\u00f3s vivemos em muitos dos nossos Munic\u00edpios e Estados.\r\nPortanto, s\u00e3o necess\u00e1rias todas as iniciativas que venham ao encontro da prote\u00e7\u00e3o da mulher, da dignidade, em especial neste momento de pandemia. J\u00e1 faz 1 ano que estamos enfrentando esta pandemia. Nesse per\u00edodo, a viol\u00eancia passou a ser muito maior, em fun\u00e7\u00e3o da dificuldade de comunica\u00e7\u00e3o de algumas mulheres e da necessidade, muitas vezes, do isolamento, do distanciamento social.\r\nNada mais justo do que, neste m\u00eas de mar\u00e7o, lembrarmos as lutas das mulheres para reduzir cada vez mais a viol\u00eancia, para defender as mulheres que tinham jornadas de trabalho extenuantes, para defender as mulheres que ainda t\u00eam vencimentos diferentes exercendo as mesmas fun\u00e7\u00f5es que os homens. \u00c9 preciso que todas possam ter esse olhar diferenciado pela C\u00e2mara dos Deputados, pelo coletivo de homens e mulheres desta Casa.\r\nEnt\u00e3o, os projetos do dia de hoje, assim como in\u00fameros projetos que por aqui passam, t\u00eam este olhar no sentido de darmos \u00e0s mulheres dignidade e direito \u00e0 vida. Quando falamos de combate \u00e0 viol\u00eancia, n\u00f3s estamos dando \u00e0s mulheres o direito \u00e0 vida.\r\nParab\u00e9ns, nobre Presidente dos trabalhos de hoje, Deputada Rose Modesto!\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1010/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 10, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Leitos durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nO Cidadania orienta o voto \"n\u00e3o\" a este destaque por um motivo muito simples.\r\nNos dias normais, ou seja, em tempos fora de pandemia, o Sistema \u00danico de Sa\u00fade paga entre 550 e 800 reais uma di\u00e1ria de UTI. Hoje, com a pandemia, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade est\u00e1 pagando 1.600 reais a di\u00e1ria de UTI, e ainda n\u00e3o temos leitos suficientes no Pa\u00eds.\r\nTemos a possibilidade, a expectativa, a partir dessa iniciativa parlamentar, de ter mais leitos dispon\u00edveis para a popula\u00e7\u00e3o que hoje est\u00e1 aguardando numa enfermaria de um hospital de pequeno porte, numa enfermaria de um hospital de m\u00e9dio ou grande porte, num centro de triagem ou numa UPA. Essas pessoas terem essa expectativa, essa possibilidade pela regula\u00e7\u00e3o, porque quem faz a gest\u00e3o municipal \u00e9 o gestor municipal, quando ele \u00e9 pleno do sistema, j\u00e1 torna esse um grande projeto de lei.\r\nPor isso, pensar que vamos conseguir ter esses leitos por 1.600 reais se o pr\u00f3prio Minist\u00e9rio j\u00e1 teve que dobrar a sua tabela dos dias normais, ou seja, de uma enfermaria, de uma UTI sem ser COVID, que \u00e9 de no m\u00e1ximo 800 reais, a di\u00e1ria de UTI COVID \u00e9 de 1.600 reais. O pre\u00e7o m\u00e9dio, conforme proposto aqui, de 3 mil reais, \u00e9 a possibilidade, ainda, de adquirirmos mais leitos para salvar mais vidas no nosso Pa\u00eds.\r\nPortanto, \u00e9 \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1010/2121, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 2\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Leitos durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, na reda\u00e7\u00e3o dada pela Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 10.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o Cidadania orienta \"n\u00e3o\".\r\nQuero s\u00f3 chamar aten\u00e7\u00e3o para o que est\u00e1 escrito na proposta do destaque: \"Com pre\u00e7os limitados ao valor pago pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para leitos COVID\". O valor pago hoje pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u00e9 1.600 reais.\r\nVou dar um exemplo claro da cidade de Chapec\u00f3, que foi a regi\u00e3o do Estado de Santa Catarina que teve a situa\u00e7\u00e3o mais violenta depois do Estado do Amazonas.\r\nA di\u00e1ria do leito l\u00e1, para que o Prefeito e o hospital conseguissem trazer equipe de fora, com equipamentos, est\u00e1 em 1.500 reais, excluindo o oxig\u00eanio, a alimenta\u00e7\u00e3o e o enxoval, ou seja, entre os equipamentos, recursos humanos e os materiais necess\u00e1rios para assist\u00eancia. O leito de UTI-COVID a 1.600 reais, n\u00f3s n\u00e3o vamos conseguir avan\u00e7ar. Por outro lado, eu tamb\u00e9m compreendo que n\u00e3o deve ser 15 mil reais ou 8 mil reais...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC) - Mas imaginar que vamos conseguir leitos de UTI-COVID ao pre\u00e7o da tabela do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, que j\u00e1 \u00e9 pequena, basta ouvirmos os hospitais filantr\u00f3picos, vai ser muito dif\u00edcil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, SANTA CATARINA, LEITO DE UNIDADE DE TRATAMENTO INTENSIVO - UTI, REDE PRIVADA DE SA\u00daDE, RECURSOS P\u00daBLICOS, DEDU\u00c7\u00c3O, IMPOSTO DE RENDA DAS PESSOAS JUR\u00cdDICAS (IRPJ), VACINA\u00c7\u00c3O, VALOR M\u00c1XIMO, PAGAMENTO, HOSPITAL PRIVADO, TABELA, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), PL 1010/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA PR\u00d3-LEITOS.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Colapso do sistema de sa\u00fade no Estado de Santa Catarina decorrente da Covid-19. Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Leitos durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19. Defesa de corre\u00e7\u00e3o da tabela de procedimentos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, n\u00f3s estamos numa pandemia, sem sombra de d\u00favida, no pior momento desta pandemia, porque em nenhum dia do ano de 2020 n\u00f3s vivemos o que estamos vivendo agora.\r\nEstados organizados, repito, como o meu Estado de Santa Catarina, com a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de m\u00e9dia e alta complexidades, em todas as regi\u00f5es, n\u00e3o t\u00eam mais leito. N\u00e3o h\u00e1 mais leito para colocarmos os pacientes nas UTIs. Imaginem que Santa Catarina chegou a 400 pacientes por dia em espera por uma vaga na UTI!\r\nN\u00e3o podemos perder a possibilidade de fazer com que a rede privada venha a complementar sem usar recurso p\u00fablico. O recurso p\u00fablico est\u00e1 sendo usado quando se deduz o Imposto de Renda. Estamos chamando essa rede para nos socorrer.\r\nSe fosse para haver uma tabela \u00fanica, eu poderia dizer que vamos comprar vacina n\u00e3o baseados na seguran\u00e7a e efic\u00e1cia, mas num pre\u00e7o m\u00e9dio. Assim, quem quiser vai vender para o Brasil, e quem n\u00e3o quiser n\u00e3o vende. E deixamos nosso povo morrendo sem ser imunizado.\r\nQuero fazer um apelo. N\u00f3s precisamos, sim, de um valor m\u00e1ximo de pagamento, ou de uma refer\u00eancia de pagamento. Se n\u00e3o d\u00e1 para ser aqui na C\u00e2mara, Sr. Presidente, vamos ter que trabalhar no Senado para ter um valor m\u00e1ximo. Eu n\u00e3o posso aceitar que daqui a pouco o leito de UTI num hospital cinco estrelas custe 15 mil, 20 mil, 30 mil reais. A\u00ed eu estaria sendo incoerente.\r\nA tabela do Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u00e9 uma vergonha? \u00c9. Desde que eu cheguei a esta Casa se fala disso, h\u00e1 20 anos. E durante todos esses anos, n\u00e3o conseguimos corrigir a tabela do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.\r\nH\u00e1 alguns anos, numa audi\u00eancia p\u00fablica, eu tive que ouvir que quem defendia a tabela do Sistema \u00danico de Sa\u00fade era lobista. Eu ergui a m\u00e3o naquela audi\u00eancia p\u00fablica e disse: \"Eu sou...\"\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC) - ... limitando o valor m\u00e1ximo a ser pago.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T21:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, AMAZONAS, OXIG\u00caNIO MEDICINAL, LEITO DE UNIDADE DE TRATAMENTO INTENSIVO - UTI, SA\u00daDE P\u00daBLICA, PACIENTE CONTAMINADO, AGENDA LEGISLATIVA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), CARMEN ZANOTTO, RELATORA, LEI FEDERAL, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), APROVA\u00c7\u00c3O, PL 1010/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA PR\u00d3-LEITOS, ACORDO, COL\u00c9GIO DE L\u00cdDERES.\r\nPAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, OR\u00c7AMENTO DE GUERRA, RECURSOS P\u00daBLICOS, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Colapso do sistema de sa\u00fade no Brasil em decorr\u00eancia da Covid-19. Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Leitos durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19. Pedido de reedi\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, a chamada PEC do Or\u00e7amento de Guerra, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, nobre Presidente Marcelo Ramos, que viveu, no m\u00eas de janeiro, no seu Estado do Amazonas, junto com outros colegas Deputados e Senadores, o que parte do Pa\u00eds est\u00e1 vivendo agora: a situa\u00e7\u00e3o cr\u00edtica da falta de oxig\u00eanio e da falta de leitos de enfermaria e de leitos de UTI e a necessidade de levar pacientes do Estado para outras regi\u00f5es brasileiras. \r\nEsta Casa tomou uma decis\u00e3o importante, a partir do nosso Presidente Arthur Lira e do Col\u00e9gio de L\u00edderes.\r\nAqui eu quero agradecer ao L\u00edder do meu partido, o Deputado Alex Manente, que me permitiu tratar, na tarde de hoje, deste tema, do projeto de lei apresentado pelo Deputado Dr. Luizinho, que preside a nossa Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia e tamb\u00e9m a nossa Comiss\u00e3o Externa de Enfrentamento \u00e0 COVID.\r\nEstamos trabalhando desde o in\u00edcio do ano passado. Eu tive a oportunidade, no dia 4 de fevereiro de 2020, de ser a Relatora da lei de emerg\u00eancia sanit\u00e1ria internacional. Quero aqui repetir que sabemos das dificuldades que as demais regi\u00f5es do Pa\u00eds est\u00e3o enfrentando neste momento, com a falta de leitos de UTI e, em algumas situa\u00e7\u00f5es, a falta cilindros de oxig\u00eanio.\r\nA log\u00edstica do Sul do Pa\u00eds e de outras regi\u00f5es \u00e9 diferente da log\u00edstica do seu Estado, Presidente. Mas a aprova\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria, a partir de um acordo do Col\u00e9gio de L\u00edderes, foi muito importante, porque n\u00f3s precisamos pelo menos ter esperan\u00e7a de termos mais leitos de UTI.\r\nPara aproveitar o meu tempo, Sr. Presidente, que \u00e9 muito limitado, eu preciso fazer um apelo aqui. N\u00f3s precisamos que o Ministro da Economia fa\u00e7a os estudos necess\u00e1rios e reedite a PEC do Or\u00e7amento de Guerra. Estamos no pior momento e precisamos dos recursos. A PEC do Or\u00e7amento de Guerra n\u00e3o quebrou o Pa\u00eds no ano passado e n\u00e3o vai quebrar o Pa\u00eds neste ano. Em situa\u00e7\u00f5es excepcionais precisamos de medidas excepcionais.\r\nMuito obrigada, Presidente. Parab\u00e9ns pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos e por este acordo aqui constru\u00eddo com a participa\u00e7\u00e3o...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CARMEN ZANOTTO, DEPUTADA FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 2529/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, TRANSPORTE ESCOLAR, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, ATENDIMENTO M\u00c9DICO, PROGRAMA NACIONAL DE APOIO AO TRANSPORTE DO ESCOLAR (PNATE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PACIENTE, SA\u00daDE P\u00daBLICA, TRATAMENTO M\u00c9DICO, ZACHARIAS CALIL, RELATOR, AGENDA LEGISLATIVA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO).",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.529, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.880, de 2004, acerca do Programa Nacional de Apoio ao Transporte do Escolar - PNATE. Agradecimento ao Relator da proposi\u00e7\u00e3o, Deputado Zacharias Calil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, vou falar como autora do projeto, juntamente com a Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende, a Deputada Dra. Soraya Manato, a Deputada Mariana Carvalho e a Deputada Paula Belmonte, tamb\u00e9m do meu partido.\r\nSr. Presidente, esse projeto de lei foi apresentado em maio de 2020. Ele tem uma import\u00e2ncia t\u00e3o grande! N\u00e3o s\u00e3o apenas os trabalhadores da \u00e1rea da sa\u00fade que o \u00f4nibus escolar poder\u00e1 socorrer. Ele vai socorrer, por exemplo, os pacientes que precisam fazer hemodi\u00e1lise, deslocando-se de uma cidade para outra, ou que precisam fazer o seu tratamento de c\u00e2ncer, que \u00e9 feito normalmente nas cidades-sede das regi\u00f5es dos Munic\u00edpios de maior porte, como em Lages, minha cidade, que acolhe 18 Munic\u00edpios da regi\u00e3o para os servi\u00e7os de hemodi\u00e1lise, quimioterapia e radioterapia.\r\nQuando n\u00f3s falamos em distanciamento, Sr. Presidente, estamos falando em dar condi\u00e7\u00f5es com dignidade e com seguran\u00e7a sanit\u00e1ria para o transporte desses pacientes com COVID ou n\u00e3o, para tratamento da COVID ou para um tratamento cl\u00ednico que se fa\u00e7a necess\u00e1rio dentro da \u00e1rea da sa\u00fade.\r\nQuero agradecer ao nobre Deputado Dr. Zacharias Calil, que para n\u00f3s \u00e9 uma refer\u00eancia na \u00e1rea da sa\u00fade como cirurgi\u00e3o pedi\u00e1trico, que nos orgulha na Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia e nos orgulha na Comiss\u00e3o Externa.\r\nQuero agradecer o relat\u00f3rio de V.Exa., nobre Deputado Dr. Zacharias Calil. Tenha certeza de que n\u00f3s estaremos, sim, minimizando o sofrimento dos gestores de sa\u00fade nos Munic\u00edpios, com o apoio da educa\u00e7\u00e3o enquanto esses \u00f4nibus escolares n\u00e3o estiverem em uso, sempre respeitando e garantindo toda a higiene e todos os cuidados sanit\u00e1rios, no pior momento desta pandemia.\r\nParab\u00e9ns, Sr. Presidente, por resgatar a pauta dos projetos de lei de enfrentamento a essa pandemia. S\u00f3 assim n\u00f3s vamos evitar e reduzir as situa\u00e7\u00f5es mais complexas do que as que j\u00e1 estamos vivendo no Pa\u00eds como um todo.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2529/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO PROGRAMA NACIONAL DE APOIO AO TRANSPORTE DO ESCOLAR, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, TRANSPORTE ESCOLAR, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, TRANSPORTE ALTERNATIVO, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, ATENDIMENTO M\u00c9DICO, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Agradecimento aos L\u00edderes partid\u00e1rios e aos demais Parlamentares pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.529, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.880, de 2004, acerca do Programa Nacional de Apoio ao Transporte do Escolar - PNATE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o um segundo s\u00f3 para agradecer a todos os L\u00edderes e a todos os Deputados e Deputadas por esta vota\u00e7\u00e3o, porque eu tenho certeza de que o projeto vai dar mais seguran\u00e7a aos pacientes que precisam do transporte e tamb\u00e9m aos trabalhadores da \u00e1rea da sa\u00fade, que poder\u00e3o ser transportados com mais seguran\u00e7a para os seus servi\u00e7os, para salvar vidas, uma vez que esses trabalhadores est\u00e3o na linha de frente desta pandemia.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigada, Sras. e Srs. Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1077/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CIDADANIA (PARTIDO POLITICO), VOTO FAVORAVEL, PAULA BELMONTE, SORAYA MANATO,  SANDERSON, DEPUTADO FEDERAL, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.077, de 2021, sobre o estabelecimento de regras tempor\u00e1rias para o fornecimento priorit\u00e1rio de oxig\u00eanio \u00e0 rede hospitalar durante a epidemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques. Agradecimento aos Deputados Paula Belmonte, Soraya Manato e Sanderson pelo empenho na aprova\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu quero agradecer \u00e0 nobre Deputada Paula Belmonte, que apresentou o requerimento na nossa Comiss\u00e3o Externa; \u00e0 nobre Deputada Dra. Soraya Manato, pois \u00e9 uma alegria t\u00ea-la na Comiss\u00e3o Externa de Enfrentamento \u00e0 COVID. Ela, como m\u00e9dica, sabe da import\u00e2ncia do oxig\u00eanio no leito do paciente.\r\nEm especial, n\u00f3s estamos falando do oxig\u00eanio em cilindro, o oxig\u00eanio medicinal, que, para os hospitais de pequeno porte, para uma UPA ou para um centro de triagem, significa dar dignidade ao paciente que n\u00e3o consegue respirar; significa salvar vidas, sim.\r\nO debate foi intenso, e a Deputada, com muita rapidez, com muita compet\u00eancia, apresentou seu projeto, sobre o qual estamos deliberando hoje.\r\nE quero agradecer tamb\u00e9m ao nobre Relator, Deputado Sanderson.\r\nOrientamos \"sim\". Todas as medidas que esta Casa puder tomar, que tome, para n\u00f3s minimizarmos o sofrimento dos pacientes, dos familiares e daqueles que...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CARMEN ZANOTTO, DEPUTADO FEDERAL, POSSE, SECRET\u00c1RIA DE ESTADO, SA\u00daDE,  SANTA CATARINA.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Assun\u00e7\u00e3o pela oradora da Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Santa Catarina. Agradecimento \u00e0 Casa pelo apoiamento ao exerc\u00edcio do mandato parlamentar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, colaboradores do nosso Plen\u00e1rio, da nossa Casa, das salas de Comiss\u00e3o, eu utilizo esta tribuna neste momento para agradecer o carinho, o apoio, em especial durante o ano de 2020, quando enfrentamos o in\u00edcio da pandemia, situa\u00e7\u00e3o que estamos vivenciando at\u00e9 hoje. E eu tive a oportunidade de ser a Relatora do Projeto de Lei n\u00ba 23, de 2020, a nossa lei de emerg\u00eancia sanit\u00e1ria internacional, que chegou a esta Casa \u00e0s 14 horas e, \u00e0s 22 horas, j\u00e1 estava apreciada e aprovada por unanimidade.\r\nPor que fa\u00e7o isso, Sr. Presidente? Por que eu estou indo para uma nova miss\u00e3o, uma miss\u00e3o de enfermeira, de profissional da \u00e1rea de sa\u00fade, que compreendi como uma convoca\u00e7\u00e3o, uma convoca\u00e7\u00e3o do meu Estado, pois estava sendo convidada pela terceira vez para assumir a Secretaria de Estado da Sa\u00fade, Pasta essa de que j\u00e1 fui Secret\u00e1ria Adjunta e Secret\u00e1ria de Estado.\r\nCompreendi que, apesar das diferen\u00e7as pol\u00edticas, ajudar a salvar o maior n\u00famero de pessoas era e \u00e9 o meu dever. A minha posi\u00e7\u00e3o foi de enfermeira. A minha posi\u00e7\u00e3o foi de uma mulher que, na sua luta profissional, iniciou a sua carreira como supervisora noturna do Hospital Nossa Senhora dos Prazeres, no meu Munic\u00edpio, Lages. \r\nPassei em um concurso e fui servidora p\u00fablica no Hospital Tereza Ramos. Fui Diretora do Hospital Tereza Ramos. Cheguei a ser Secret\u00e1ria Municipal da minha cidade, da qual me orgulho muito, Lages. Fui Secret\u00e1ria-Adjunta e Secret\u00e1ria de Estado.\r\nEu n\u00e3o poderia, depois de ter tido mais de 100 reuni\u00f5es t\u00e9cnicas da nossa Comiss\u00e3o Externa, presidida pelo nobre Deputado Dr. Luizinho, tratando dessa situa\u00e7\u00e3o que est\u00e1 todos os dias levando vidas de brasileiros e brasileiras, que est\u00e1 todos os dias fazendo sofrimento nas fam\u00edlias, furtar-me a essa miss\u00e3o.\r\nTenho a honra e o privil\u00e9gio de ter, como suplente, uma Deputada catarinense - uma mulher, Sras. Deputadas. Serei substitu\u00edda pela nova Deputada Norma Pereira, do Munic\u00edpio de Canoinhas, que em breve dever\u00e1 estar fazendo o seu juramento neste plen\u00e1rio.\r\n\u00c9 um at\u00e9 breve. Estou diante de uma grande miss\u00e3o e de um grande desafio de ajudar o meu Estado no enfrentamento desta pandemia, no pior momento dela, mas reitero que n\u00f3s s\u00f3 vamos enfrentar esta pandemia com mais vacinas, buscando vacinar o m\u00e1ximo poss\u00edvel da nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nEste Plen\u00e1rio, como est\u00e1 fazendo na tarde de hoje, deliberou in\u00fameros projetos de lei, de 2020 para c\u00e1, com esse olhar sobre a pandemia, com esse olhar para minimizar os efeitos desta pandemia, buscando reduzir o sofrimento das fam\u00edlias com a perda dos seus entes, porque isso \u00e9 muito dolorido, buscando dar estrutura aos servi\u00e7os de sa\u00fade, sem negligenciar tamb\u00e9m os textos que aqui aprovamos para a garantia do aux\u00edlio emergencial e outras iniciativas de prote\u00e7\u00e3o ao emprego e \u00e0 vida dos cidad\u00e3os brasileiros.\r\nSaio por este per\u00edodo, com a convic\u00e7\u00e3o e a certeza de buscar fazer o m\u00e1ximo poss\u00edvel por Santa Catarina, porque fazendo pela popula\u00e7\u00e3o de Santa Catarina, eu vou ajudar a fazer pela popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nMuito obrigada. Continuem na luta! Confio em cada um e em cada uma de V.Exas., que v\u00e3o continuar lutando para n\u00f3s, juntos, mantermos as orienta\u00e7\u00f5es para o uso das m\u00e1scaras, a lavagem frequente das m\u00e3os e o distanciamento social, e lutando tamb\u00e9m por vacinas para a popula\u00e7\u00e3o brasileira.(Palmas.)\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente. Muito obrigada, colegas Deputados e Deputadas. Um beijo grande.(A oradora se emociona.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=224&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CARMEN ZANOTTO, DEPUTADO FEDERAL, POSSE, SECRET\u00c1RIA DE ESTADO, SA\u00daDE, SANTA CATARINA, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Agradecimento aos Deputados pelas homenagens prestadas \u00e0 oradora, ao ensejo do seu afastamento para assun\u00e7\u00e3o da Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Santa Catarina.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente. Obrigada a cada colega Deputada e Deputado que tiveram a oportunidade de se pronunciar. Isso s\u00f3 aumenta a minha responsabilidade, tenho certeza.\r\nQuero agradecer a todos os meus colegas de bancada do Cidadania, em nome do nosso L\u00edder, Deputado Alex Manente.\r\nDesejo \u00e0 Deputada Norma, que far\u00e1 o seu juramento na sequ\u00eancia, todo sucesso.\r\nAcho que este \u00e9 um momento em que o Pa\u00eds precisa de muita unidade, pois s\u00f3 com unidade, compreens\u00e3o, solidariedade e discernimento de que precisamos salvar vidas \u00e9 que vamos juntos enfrentar esta pandemia.\r\nMuito obrigada pelo carinho.\r\nConto com o apoio de todos tamb\u00e9m do nosso Estado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=230&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 8/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nDIA DO ENFERMEIRO, DIA NACIONAL DO T\u00c9CNICO DE ENFERMAGEM E DO AUXILIAR DE ENFERMAGEM, SEMANA DA ENFERMAGEM, HOMENAGEM. \r\nPL 459/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PISO SALARIAL, ENFERMEIRO, T\u00c9CNICO DE ENFERMAGEM, AUXILIAR DE ENFERMAGEM.\r\nPL 2295/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ENFERMEIRO, T\u00c9CNICO DE ENFERMAGEM, AUXILIAR DE ENFERMAGEM, PARTEIRA, LIMITA\u00c7\u00c3O, JORNADA ESPECIAL DE TRABALHO.\r\nPROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SENADO FEDERAL, PISO SALARIAL, ENFERMEIRO, T\u00c9CNICO DE ENFERMAGEM, AUXILIAR DE ENFERMAGEM.\r\nPROFISSIONAL DE SA\u00daDE, ATUA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FALECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 8\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 8, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional. Comemora\u00e7\u00e3o da Semana Brasileira de Enfermagem; do Dia Internacional dos Enfermeiros e das Enfermeiras; e do Dia do T\u00e9cnico e do Auxiliar de Enfermagem. Falecimento de profissionais da enfermagem na linha de frente de combate \u00e0 Covid-19. Necessidade de discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.295, de 2000, sobre a fixa\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho dos profissionais da enfermagem em 30 horas semanais; do Projeto de Lei n\u00ba 459, de 2015, relativo ao piso salarial do enfermeiro, do t\u00e9cnico de enfermagem, do auxiliar de enfermagem e da parteira; e do Projeto de Lei n\u00ba 2.564, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.498, de 1986, para institui\u00e7\u00e3o do piso salarial nacional do enfermeiro, do t\u00e9cnico de enfermagem, do auxiliar de enfermagem e da parteira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Cidadania vota \"sim\" ao texto.\r\nQuero aproveitar este momento para dizer que, do dia 12 ao dia 20 de maio, n\u00f3s comemoramos a Semana Brasileira de Enfermagem. Dia 12, comemorou-se o Dia Internacional dos Enfermeiros e Enfermeiras e hoje, dia 20, comemora-se o Dia do T\u00e9cnico e Auxiliar de Enfermagem. \r\nNesta pandemia, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s perdemos 779 profissionais da enfermagem, homens e mulheres que foram para a linha de frente salvar vidas e tiveram a sua vida ceifada. Esses profissionais da \u00e1rea da sa\u00fade, da equipe de enfermagem, que est\u00e3o, durante todo esse per\u00edodo, combatendo a pandemia precisam de mais do que aplauso; precisam de reconhecimento. N\u00f3s precisamos discutir o PL 2.295/00, que trata da jornada de trabalho, e o PL 459/15 e o PL 2.564/20 - este est\u00e1 no Senado Federal -, que tratam do piso salarial.\r\nSr. Presidente, reconhecer o trabalho dos profissionais da \u00e1rea da sa\u00fade nesta pandemia, em especial nesta Semana Brasileira de Enfermagem, \u00e9 dizer muito obrigada aos homens e mulheres que est\u00e3o indo, dia a dia, para a linha de frente na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, na m\u00e9dia e na alta complexidades, nas nossas UTIs, sendo, al\u00e9m de profissionais, familiares dos pacientes, porque esta pandemia est\u00e1 isolando os pacientes do conv\u00edvio com os seus familiares nas unidades hospitalares. \r\nMuito obrigada, Presidente. Fica o meu agradecimento, como \u00fanica enfermeira da Casa, a todos os profissionais da enfermagem. Manifesto a minha gratid\u00e3o a esses homens e mulheres, enfermeiros, t\u00e9cnicos e auxiliares que est\u00e3o nessa linha de frente. \r\nVamos juntos construir caminhos para a melhoria salarial e para uma jornada justa de trabalho!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 8/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO, REDU\u00c7\u00c3O, RECURSOS FINANCEIROS, FUNDO DE UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O DOS SERVI\u00c7OS DE TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES (FUST), EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 9\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 8, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu quero destacar a import\u00e2ncia deste destaque do nosso partido, o Cidadania.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados \u00e9 inconceb\u00edvel imaginarmos que n\u00f3s estamos retirando recursos da educa\u00e7\u00e3o, inviabilizando a Internet nas escolas. S\u00f3 quem percorre os bairros das nossas cidades sabe a diferen\u00e7a entre um aluno de classe m\u00e9dia alta e um aluno das escolas p\u00fablicas, com rela\u00e7\u00e3o ao acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o. \r\nEsta pandemia j\u00e1 est\u00e1 fadando essa popula\u00e7\u00e3o a muitos desencontros, a muitos dissabores e a muitas dificuldades. N\u00e3o permitir o acesso \u00e0 Internet, por redu\u00e7\u00e3o de recursos, \u00e9 um crime, se n\u00f3s formos pensar o quanto n\u00f3s estamos fragilizando ainda mais as nossas crian\u00e7as das comunidades menos favorecidas.\r\nPortanto, eu quero fazer aqui um apelo aos colegas: revejam a orienta\u00e7\u00e3o que est\u00e1 sendo dada, porque \u00e9 esta Casa que precisa acertar este texto e garantir mais recursos para a educa\u00e7\u00e3o, garantindo o acesso \u00e0 Internet e aos outros meios de comunica\u00e7\u00e3o nas comunidades menos favorecidas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REDA\u00c7\u00c3O FINAL, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da reda\u00e7\u00e3o final da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O Cidadania orienta \"sim\" e lamenta que n\u00f3s perdemos o destaque anterior, porque eram mais recursos para a educa\u00e7\u00e3o, mais recursos para a garantia de acessibilidade, em especial nas regi\u00f5es de cada uma das nossas cidades menos favorecidas com acesso \u00e0 Internet, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 3/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1017/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nDIA DO ENFERMEIRO, DIA NACIONAL DO T\u00c9CNICO DE ENFERMAGEM E DO AUXILIAR DE ENFERMAGEM,  HOMENAGEM, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, ATUA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020, sobre a defini\u00e7\u00e3o das diretrizes de quita\u00e7\u00e3o e renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas referentes \u00e0s deb\u00eantures, emitidas por empresas e subscritas pelos fundos de investimentos regionais, e de desinvestimento, liquida\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o dos fundos mencionados. Transcurso dos Dias do Enfermeiro e do T\u00e9cnico e Auxiliar de Enfermagem. Solidariedade aos familiares dos profissionais da sa\u00fade falecidos na linha de frente de combate \u00e0 Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Cidadania vota \"n\u00e3o\" a este requerimento de adiamento de discuss\u00e3o e vota\u00e7\u00e3o.\r\nComo \u00fanica enfermeira da Casa, j\u00e1 me pronunciei a respeito da import\u00e2ncia e do papel da enfermagem e dos trabalhadores da sa\u00fade frente a esta pandemia.\r\nHoje \u00e9 o Dia do T\u00e9cnico e Auxiliar de Enfermagem e, no dia 12, foi o Dia do Enfermeiro. Mais uma vez quero render as minhas homenagens, neste dia, em especial, \u00e0s fam\u00edlias dos 779 profissionais, homens e mulheres, enfermeiros, t\u00e9cnicos e auxiliares, que tombaram frente \u00e0 luta para vencer esta pandemia, buscando salvar vidas. Eles foram a \u00f3bito, muitas vezes, depois de sa\u00edrem de casa saud\u00e1veis, irem para a unidade de sa\u00fade, para o servi\u00e7o, para o trabalho, e acabaram n\u00e3o retornando para os seus familiares. Ent\u00e3o, deixo a minha homenagem, mais uma vez, a todos esses homens e mulheres.\r\nO Cidadania, ent\u00e3o, vota \"n\u00e3o\" a este requerimento, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PARECER FAVOR\u00c1VEL, PLV 3/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1017/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 2295/2000, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ENFERMEIRO, T\u00c9CNICO DE ENFERMAGEM, AUXILIAR DE ENFERMAGEM, PISO SALARIAL, JORNADA DE TRABALHO.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas do Senado Federal, com parecer favor\u00e1vel, oferecidas ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020, sobre a defini\u00e7\u00e3o das diretrizes de quita\u00e7\u00e3o e renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas referentes \u00e0s deb\u00eantures, emitidas por empresas e subscritas pelos fundos de investimentos regionais, e de desinvestimento, liquida\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o dos fundos mencionados, ressalvados os destaques. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.295, de 2000, sobre a fixa\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho dos profissionais da enfermagem em 30 horas semanais; e do Projeto de Lei n\u00ba 2.564, de 2020, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do piso salarial nacional do enfermeiro, do t\u00e9cnico e do auxiliar de enfermagem e da parteira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O Cidadania tamb\u00e9m orienta \"sim\", Sr. Presidente.\r\nMais uma vez, quero dizer que n\u00f3s precisamos buscar caminhos para reconhecer o papel e o trabalho da enfermagem. Esta Casa deve, sim, trazer esse tema e construir um di\u00e1logo para avan\u00e7armos em mat\u00e9rias, como a jornada de trabalho e os vencimentos da categoria, que est\u00e3o aqui desde o ano 2000.\r\nNesta medida provis\u00f3ria e nestas emendas, o Cidadania vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 3/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1017/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda do Senado Federal n\u00ba 1, apresentada ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020, sobre a defini\u00e7\u00e3o das diretrizes de quita\u00e7\u00e3o e renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas referentes \u00e0s deb\u00eantures, emitidas por empresas e subscritas pelos fundos de investimentos regionais, e de desinvestimento, liquida\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o dos fundos mencionados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Cidadania vota \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda do Senado, porque n\u00f3s entendemos que o texto que saiu da C\u00e2mara \u00e9 mais justo nessa medida provis\u00f3ria.\r\nPortanto, \"n\u00e3o\" \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o do nosso partido.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 2077/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 2.077, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o e concess\u00e3o do t\u00edtulo de Patrim\u00f4nio Nacional da Sa\u00fade P\u00fablica, \u00e0 Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz - FIOCRUZ e ao Instituto Butantan, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Cidadania orienta o voto \"sim\", em reconhecimento a estas nossas duas institui\u00e7\u00f5es centen\u00e1rias de ensino, de pesquisa e de produ\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos. Tanto a FIOCRUZ como o Butantan s\u00e3o dois institutos que, com o apoio de recursos e das medidas provis\u00f3rias aqui aprovadas, poder\u00e3o produzir a vacina contra a COVID-19. O Butantan j\u00e1 produz historicamente para n\u00f3s a vacina contra a Influenza. \r\nPortanto, este t\u00edtulo a estas duas institui\u00e7\u00f5es significa o reconhecimento aos homens e \u00e0s mulheres que l\u00e1 trabalham. Quero saudar o Deputado Odorico, primeiro proponente desta mat\u00e9ria. Recomendo \u00e0queles que n\u00e3o conhecem estes dois institutos que procurem ir ao Rio de Janeiro e a S\u00e3o Paulo para conhecer o que \u00e9 ci\u00eancia, tecnologia e produ\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-01T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, VETO 35/2020, VETO TOTAL, VETO 5/2021, VETO 7/2021, VETO 10/2021, VETO 11/2021, VETO 12/2021, VETO 15/2021, VETO 16/2021, VETO 17/2021, VETO PARCIAL, CIDADANIA (PARTIDO POLITICO), VOTO CONTRARIO.\r\nEDUARDO GOMES, SENADOR, LIDER DO GOVERNO, ELOGIO.\r\nDERRUBADA DE VETO, VETO 16/2021, VETO PARCIAL, PLN 28/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA.\r\nPLN 6/2021, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, OR\u00c7AMENTO ANUAL.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em globo do Veto Total n\u00ba 35, de 2020; e dos Vetos Parciais de n\u00bas 5, 7, 10, 10, 11, 12, 15, 16, e 17, de 2021, com acordo para rejei\u00e7\u00e3o. Agradecimento ao L\u00edder do Governo no Senado Federal, Senador Eduardo Gomes, pelo apoio \u00e0 rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 16, de 2021, aposto ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 28, de 2020, sobre a estimativa da receita e a fixa\u00e7\u00e3o da despesa da Uni\u00e3o para o exerc\u00edcio financeiro de 2021. Compromisso do L\u00edder do Governo, Eduardo Gomes, de recomposi\u00e7\u00e3o de recursos do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 6, de 2021, sobre a abertura aos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor dos Minist\u00e9rios da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es, do Meio Ambiente, da Defesa, do Desenvolvimento Regional e da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, e de Encargos Financeiros da Uni\u00e3o, de cr\u00e9ditos suplementares no valor de R$ 1.095.575.217,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da lei or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Cidadania vota \"n\u00e3o\", conforme acordo de L\u00edderes.\r\nQueremos agradecer ao L\u00edder do Governo, o Senador Eduardo Gomes. No Veto n\u00ba 16, n\u00f3s temos recursos de infraestrutura para o Estado de Santa Catarina e temos o compromisso, a partir desse acordo, de que esses recursos ser\u00e3o recompostos no PLN 9 que vir\u00e1 a esta Casa.\r\nTamb\u00e9m preciso falar do PLN 6, que ser\u00e1 votado na tarde de hoje. Eu havia apresentado emendas para que n\u00e3o fossem retirados recursos da m\u00e9dia e alta complexidade na sa\u00fade e do PAB. Mas tamb\u00e9m temos o compromisso do Governo, a partir do L\u00edder Eduardo Gomes, repito aqui, de que esses recursos ser\u00e3o recompostos. A sa\u00fade precisa de mais recursos. Eu sei que s\u00e3o recursos de Relator, mas, como n\u00f3s n\u00e3o tivemos reuni\u00e3o da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, n\u00e3o pudemos apresentar as emendas de Comiss\u00e3o.\r\n\u00c9 por isso que temos emenda de Relator. A sa\u00fade precisa garantir procedimentos como radioterapia, quimioterapia, cirurgias, diante desta pandemia.\r\nPor isso, somos pelo acordo, com o compromisso que temos certeza de que ser\u00e1 honrado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=2%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, ALTERA\u00c7\u00c3O, NOME, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ELOGIO.\r\nTURISMO, PLANEJAMENTO, MUNIC\u00cdPIO, SANTA CATARINA",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Agradecimento ao Deputado Pompeo de Mattos pela anunciada apresenta\u00e7\u00e3o de proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o sobre a altera\u00e7\u00e3o do nome da C\u00e2mara dos Deputados para C\u00e2mara Federal. Agradecimento ao Cons\u00f3rcio Intermunicipal Serra Catarinense -  CISAMA, pela apresenta\u00e7\u00e3o do plano regional de turismo e dos planos municipais de turismo. Planejamento do futuro tur\u00edstico catarinense pela Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios da Regi\u00e3o Serrana - AMURES.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, Sr. Presidente.\r\nDeputado Pompeo, obrigada. Essa demanda, vinda de um Parlamentar homem, nos alegra pelo reconhecimento do coletivo das mulheres atuantes aqui da nossa Casa. Ainda somos uma bancada pequena, mas atuante. Ent\u00e3o, obrigada por essa PEC que cria a designa\u00e7\u00e3o \"C\u00e2mara Federal\". Com certeza, ela dever\u00e1 tramitar com muita rapidez.\r\nSr. Presidente, senhoras e senhores, eu ocupo esta tribuna para falar um pouquinho de um tema que n\u00e3o \u00e9 aquele em que eu tenho mais foco, que \u00e9 a quest\u00e3o da sa\u00fade, em especial na nossa Comiss\u00e3o Externa de Enfrentamento \u00e0 COVID-19. Quero fazer alguns registros sobre a minha regi\u00e3o, a regi\u00e3o serrana do Estado de Santa Catarina, a Serra Catarinense, que congrega, atrav\u00e9s da nossa Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios da Regi\u00e3o Serrana - AMURES, 18 Munic\u00edpios.\r\nNa \u00faltima semana, n\u00f3s tivemos, por parte do Cons\u00f3rcio Intermunicipal Serra Catarinense - CISAMA, que \u00e9 o cons\u00f3rcio que congrega tamb\u00e9m a parte do turismo, a entrega do plano regional de turismo e dos planos municipais. Cada Munic\u00edpio da nossa regi\u00e3o passa a ter um plano municipal de turismo. N\u00f3s estamos agora no per\u00edodo do inverno. L\u00e1 n\u00f3s temos, al\u00e9m das belezas da nossa regi\u00e3o serrana, o frio rigoroso. N\u00f3s precisamos ter um turismo de desenvolvimento, um turismo sustent\u00e1vel, um turismo que d\u00ea seguran\u00e7a a todos os visitantes. Eu sei que este n\u00e3o \u00e9 o momento de estimularmos o turismo, em fun\u00e7\u00e3o das aglomera\u00e7\u00f5es, mas \u00e9 o momento de planejarmos o futuro, atrav\u00e9s da nossa Associa\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpios da Regi\u00e3o Serrana. \r\nAqui quero fazer um registro de agradecimento ao Prefeito Tito, que \u00e9 o Presidente da nossa AMURES, a toda a equipe do CISAMA, a toda a equipe do SEBRAE, que atuaram \u00e0 frente desse plano de desenvolvimento. \r\nA nossa regi\u00e3o \u00e9 uma das mais deprimidas do Estado de Santa Catarina, e um dos caminhos do desenvolvimento dela \u00e9 o fortalecimento do turismo. Que as pessoas que para l\u00e1 se deslocarem procurem n\u00e3o se aglomerar. Apesar de todos saberem que n\u00e3o devem se aglomerar, ainda est\u00e1 havendo aglomera\u00e7\u00f5es. N\u00e3o deixem de usar m\u00e1scara, n\u00e3o deixem de fazer a lavagem frequente das m\u00e3os, porque n\u00f3s precisamos passar por esta pandemia juntos.\r\nNo desenho do turismo da Serra Catarinense, n\u00f3s tamb\u00e9m j\u00e1 estamos pensando, Sr. Presidente, na quest\u00e3o do plano regional de seguran\u00e7a no turismo, porque n\u00f3s temos turismo de aventura, turismo de alto risco. Precisamos, ent\u00e3o, estar preparados para os novos momentos que vamos ter ap\u00f3s esta crise da pandemia, que j\u00e1 se prolonga h\u00e1 1 ano e meio, levando vidas, ceifando vidas. \r\n\u00c9 preciso lembrar tamb\u00e9m que as pessoas devem procurar os Munic\u00edpios para tomar a vacina, que...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC) - Sr. Presidente, s\u00f3 para concluir, solicito que seja divulgado no programa A Voz do Brasil o nosso registro sobre o plano regional de turismo e os planos municipais da Serra Catarinense. \r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DA IMUNIZA\u00c7\u00c3O, CUMPRIMENTO, CALEND\u00c1RIO, VACINA,  GRIPE H1N1, AMPLIA\u00c7\u00c3O, VACINA\u00c7\u00c3O, CORONAVIRUS, PROGRAMA NACIONAL DE IMUNIZA\u00c7\u00d5ES (PNI).\r\nCARMEN ZANOTTO, DEPUTADA FEDERAL, COMISS\u00c3O EXTERNA, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o da oradora na Comiss\u00e3o Externa de Enfrentamento \u00e0 Covid-19. Transcurso do Dia Mundial da Imuniza\u00e7\u00e3o. Import\u00e2ncia de cumprimento do calend\u00e1rio vacinal no Pa\u00eds. Baixa procura pela vacina contra a Influenza (H1N1). Import\u00e2ncia de garantia e amplia\u00e7\u00e3o da vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19. Relev\u00e2ncia do Plano  Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o - PNI.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente Charles Fernandes, sa\u00fado todos os Deputados e Deputadas.\r\nTenho atuado fortemente na Comiss\u00e3o Externa de Enfrentamento da COVID-19 desde o dia 11 de fevereiro de 2020, junto com o nobre Deputado Dr. Luizinho, que \u00e9 o nosso Presidente - eu sou a Relatora -, e com os colegas Deputados e Deputadas. N\u00e3o poderia me furtar de falar sobre a import\u00e2ncia do dia de hoje, o Dia Mundial da Imuniza\u00e7\u00e3o.\r\nTodos n\u00f3s trabalhamos muito. Esta Casa aprovou todas as medidas provis\u00f3rias sobre o tema e deu todo o apoio \u00e0 FIOCRUZ e ao Instituto Butantan para que tiv\u00e9ssemos o maior n\u00famero poss\u00edvel de vacinas. Hoje \u00e9 o dia de lembrarmos a import\u00e2ncia da imuniza\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o s\u00f3 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 COVID-19. \u00c9 preciso manter em ordem o calend\u00e1rio vacinal, conforme o PNI, o Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o, seja para as crian\u00e7as, seja para os adultos.\r\nEst\u00e1 sendo oferecida aos idosos, aos professores, \u00e0s gestantes a vacina contra a Influenza (H1N1). E o que temos visto, com muita tristeza, Sr. Presidente, \u00e9 a baixa procura. Isso vale tamb\u00e9m para a segunda dose da vacina contra a COVID-19.\r\nN\u00f3s temos que trabalhar muito em favor da busca ativa nos Munic\u00edpios. N\u00e3o basta tomar a primeira dose. As pessoas precisam, no momento adequado, conforme a vacina que cada uma delas recebeu, retornar \u00e0 unidade de imuniza\u00e7\u00e3o e tomar a segunda dose. Eu tenho dito que tomar a primeira dose e n\u00e3o tomar a segunda \u00e9 o mesmo que ganhar o jogo no primeiro tempo e n\u00e3o voltar a campo no segundo tempo. \u00c9 muito importante garantirmos e ampliarmos a cobertura vacinal contra a COVID-19, com a aplica\u00e7\u00e3o das duas doses, mantendo-se, al\u00e9m disso, todo este cuidado sanit\u00e1rio: uso de m\u00e1scaras, distanciamento e lavagem frequente das m\u00e3os.\r\nComo hoje \u00e9 o Dia Mundial da Imuniza\u00e7\u00e3o, lembro a import\u00e2ncia do nosso Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o, que \u00e9 um orgulho do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, \u00e9 um orgulho de todos n\u00f3s trabalhadores da \u00e1rea da sa\u00fade.\r\nAs minhas homenagens, neste dia, s\u00e3o para os milhares e milhares de brasileiros e brasileiras que est\u00e3o trabalhando de segunda a segunda, em cada um dos Munic\u00edpios brasileiros, para administrar vacinas. S\u00e3o os nossos profissionais da imuniza\u00e7\u00e3o, com todos os demais colaboradores, que est\u00e3o garantindo, sim, a aplica\u00e7\u00e3o da vacina nos brasileiros, nos que j\u00e1 est\u00e3o sendo convidados a ser imunizados, conforme os grupos priorit\u00e1rios definidos pelo PNI.\r\nS\u00f3 assim, Sr. Presidente, vamos poder retornar o mais r\u00e1pido poss\u00edvel a um pouco mais de normalidade no nosso Pa\u00eds, reduzindo o n\u00famero de \u00f3bitos.\r\nEspero que nos lembremos, no Dia Mundial da Imuniza\u00e7\u00e3o, da import\u00e2ncia de comparecermos \u00e0s unidades de vacina\u00e7\u00e3o. Aqueles que j\u00e1 foram contemplados com a primeira dose n\u00e3o deixem de comparecer para tomar a segunda. \u00c9 muito importante a cobertura vacinal.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da nossa Casa.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-17T13:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1011/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GARANTIA, VACINA\u00c7\u00c3O, GRUPO PRIORIT\u00c1RIO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA, POPULA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA NACIONAL DE IMUNIZA\u00c7\u00d5ES (PNI), CELINA LE\u00c3O, RELATORA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, COMISS\u00c3O DE DEFESA DOS DIREITOS DAS PESSOAS COM DEFICI\u00caNCIA (CPD), CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, PESSOA COM DOEN\u00c7A RARA, COMORBIDADE, ACOMPANHANTE DE PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Defesa de vacina\u00e7\u00e3o em massa da popula\u00e7\u00e3o brasileira contra o coronav\u00edrus. Apelo ao Ministro da Sa\u00fade, Marcelo Queiroga, por vacina\u00e7\u00e3o de adolescentes com doen\u00e7as raras, defici\u00eancia ou comorbidade, bem como de seus acompanhantes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, nobre Deputada Rosangela. \u00c9 um prazer v\u00ea-la mais uma vez presidindo uma sess\u00e3o da nossa C\u00e2mara dos Deputados.\r\nEu vou usar um ditado popular, Presidente: \"Em casa que falta p\u00e3o, todo mundo briga, e ningu\u00e9m tem raz\u00e3o\".\r\nTodos t\u00eam prioridade, todos. N\u00f3s dever\u00edamos ter vacinas para toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Quando n\u00f3s vemos o Parlamento debru\u00e7ado sobre tra\u00e7ar prioridades, vemos que complicamos um pouco o Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es. A Deputada Celina teve um trabalho gigante para atender a demanda de todos.\r\nO que n\u00f3s precisamos fazer, aqui no Parlamento, \u00e9 estimular as pessoas que j\u00e1 tiveram a sua faixa et\u00e1ria aberta para vacina\u00e7\u00e3o, as que t\u00eam comorbidades, as pessoas que t\u00eam defici\u00eancia a comparecerem ou a pedirem para um profissional da \u00e1rea da sa\u00fade ir at\u00e9 o domic\u00edlio, se n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es, se est\u00e3o acamadas, para que sejam vacinadas. O que n\u00f3s precisamos \u00e9 vacinar e ter vacinas para toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nOntem, Sra. Presidente, n\u00f3s estivemos com o Ministro, a partir de uma audi\u00eancia p\u00fablica que aconteceu na Comiss\u00e3o dos Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia, a partir da nossa Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia e da Comiss\u00e3o Externa da qual eu sou Relatora. J\u00e1 temos uma vacina no Pa\u00eds que \u00e9 permitida para pessoas com idade entre 12 e 17 anos. Ou seja, as nossas crian\u00e7as...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC) - O que n\u00f3s pedimos ao Sr. Ministro? Que olhe para essa vacina, que j\u00e1 est\u00e1 autorizada para essa faixa et\u00e1ria, e, dentro dessa prioriza\u00e7\u00e3o, olhe para as crian\u00e7as e os adolescentes com doen\u00e7as raras, com defici\u00eancias e comorbidades, al\u00e9m dos acompanhantes das pessoas com defici\u00eancia, n\u00e3o profissionais da \u00e1rea.\r\nDo que n\u00f3s precisamos? Todo o mundo quer vacina, e temos que ter vacina para todo o mundo. Por isso, essa briga da prioridade...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-22T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, PROPOSI\u00c7\u00c3O ORIGINAL, PL 4384/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o do texto original do Projeto de Lei n\u00ba 4.384, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.992, de 2020, para extens\u00e3o, \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es sociais de sa\u00fade, a suspens\u00e3o da obrigatoriedade de manuten\u00e7\u00e3o das metas quantitativas e qualitativas, contratualizadas pelos prestadores de servi\u00e7o de sa\u00fade de qualquer natureza, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Cidadania fica com o relat\u00f3rio do Deputado Pedro Westphalen. \u00c9 muito importante que votemos esta mat\u00e9ria no dia de hoje porque os hospitais filantr\u00f3picos, os prestadores de servi\u00e7os, as cl\u00ednicas e as APAEs precisam receber por parte dos gestores da sa\u00fade. Este texto est\u00e1 garantindo que os gestores estaduais e municipais recebam os tetos. Eles precisam repassar esses tetos para essas institui\u00e7\u00f5es. Muitos Estados e Munic\u00edpios n\u00e3o cumpriram a Lei n\u00ba 13.992, de 22 de abril de 2020, que garante o repasse, independentemente das metas terem sido ou n\u00e3o atingidas, em face da pandemia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-24T12:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1100/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CIDADANIA (PARTIDO POLITICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.100, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 7.713, de 1988, e 8.213, de 1991, com vista \u00e0 dedu\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda de gastos com o tratamento de complica\u00e7\u00f5es e sequelas da Covid-19, bem como \u00e0 isen\u00e7\u00e3o de car\u00eancias para processos de aposentadoria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu vou orientar em nome do nosso Deputado Alex Manente, que \u00e9 o L\u00edder do nosso partido, o Cidadania.\r\nQuero parabeniz\u00e1-lo, Deputado Odorico, por estar presidindo a sess\u00e3o de hoje, V.Exa. que \u00e9 da nossa Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, e falar um pouquinho sobre a import\u00e2ncia desse projeto de lei, porque muitos profissionais, por exemplo, da \u00e1rea da sa\u00fade que n\u00e3o estavam trabalhando foram para a linha de frente, para trabalhar, para ajudar a socorrer as pessoas v\u00edtimas que precisavam de assist\u00eancia por estarem com o COVID. Excluir a dispensa da car\u00eancia previdenci\u00e1ria para esses servidores que porventura ficaram com sequelas permanentes ou tempor\u00e1rias \u00e9 muito importante. Ent\u00e3o \u00e9 muito importante deliberarmos sobre esse PL n\u00ba 1.100 aqui no plen\u00e1rio.\r\nPortanto, o Cidadania orienta \"sim\" a essa urg\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-24T12:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, QUIMIOTERAPIA, PL 6330/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DOS PLANOS DE SA\u00daDE, AMPLIA\u00c7\u00c3O, TRATAMENTO M\u00c9DICO, MEDICAMENTO ANTINEOPL\u00c1SICO, MEDICAMENTO DE USO ORAL, USU\u00c1RIO, PLANO DE SA\u00daDE, APROVA\u00c7\u00c3O, CARMEN ZANOTTO, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 6.330, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.656, de 1998, para amplia\u00e7\u00e3o do acesso a tratamentos antineopl\u00e1sicos domiciliares, de uso oral, pelos usu\u00e1rios de planos de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Serei breve, Sr. Presidente. \r\nQuero apenas registrar a import\u00e2ncia do requerimento de urg\u00eancia que n\u00f3s aprovamos para o Projeto de Lei n\u00ba 6.330, de 2019, que veio do Senado Federal. Eu tenho um projeto semelhante que est\u00e1 apensado a ele, o PL 10.722/18, que trata dos quimioter\u00e1picos orais. Neste momento de pandemia, se n\u00f3s tiv\u00e9ssemos a possibilidade de atender os pacientes com a quimioterapia oral dos planos de sa\u00fade, com certeza absoluta n\u00f3s ter\u00edamos mais pacientes em atendimento. Ent\u00e3o, a aprova\u00e7\u00e3o da urg\u00eancia para esse projeto de lei \u00e9 t\u00e3o importante quanto a mat\u00e9ria vir para o plen\u00e1rio. Se for preciso fazer altera\u00e7\u00f5es, como temos ouvido na Casa, que sejam m\u00ednimas, para que ele n\u00e3o precise voltar para o Senado Federal, e n\u00f3s possamos, ent\u00e3o, a partir da aprova\u00e7\u00e3o pela ANVISA, disponibilizar os rem\u00e9dios \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.\r\nQuero agradecer a todos os que aprovaram esse requerimento de urg\u00eancia, porque garantir acesso ao tratamento... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1605/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL, ESTATUTO DA PESSOA COM C\u00c2NCER, IGOR TIMO, DEPUTADO FEDERAL, EDUARDO BRAIDE, EX-DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AGRADECIMENTO.\r\nLEGISLA\u00c7\u00c3O, PRAZO, TRATAMENTO M\u00c9DICO, EXAME M\u00c9DICO, PACIENTE, C\u00c2NCER, CUMPRIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da cria\u00e7\u00e3o do Estatuto da Pessoa com C\u00e2ncer. Implementa\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.732, de 2012, e 13.896, de 2019, relativas ao tratamento de neoplasias. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.605, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Estatuto da Pessoa com C\u00e2ncer. Agradecimento ao Relator Igor Timo e ao autor da proposi\u00e7\u00e3o, ex-Deputado Eduardo Braide.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, Presidente, Deputado Gilberto Nascimento. Eu quero aqui destacar a import\u00e2ncia do Estatuto da Pessoa com C\u00e2ncer.\r\nEm 2011, tive a oportunidade de apresentar o projeto de lei hoje conhecido como a Lei dos 60 dias - a Lei n\u00ba 12.732, que garante o acesso \u00e0 quimioterapia, \u00e0 radioterapia, \u00e0 cirurgia em, no m\u00e1ximo, 60 dias, e tamb\u00e9m a Lei n\u00ba 13.896, que garante os exames em at\u00e9 30 dias.\r\nDeputada Tereza Nelma, V.Exa. \u00e9 uma paciente oncol\u00f3gica, Deputado Dr. Frederico, V.Exa. \u00e9 m\u00e9dico oncologista. Eu sou enfermeira de forma\u00e7\u00e3o e tive a oportunidade de implantar o servi\u00e7o de c\u00e2ncer no meu Munic\u00edpio, na cidade de Lages. Estamos avan\u00e7ando com as leis, mas n\u00e3o bastam as leis. Que esse estatuto venha como refor\u00e7o, porque o nosso paciente com c\u00e2ncer n\u00e3o pode esperar. E ele, lamentavelmente, est\u00e1 esperando. Essas duas leis j\u00e1 est\u00e3o em vigor e garantem tantos os exames quanto o acesso ao tratamento. Agora, o estatuto vem dar corpo, pedindo tamb\u00e9m a quest\u00e3o da preven\u00e7\u00e3o, do diagn\u00f3stico, que j\u00e1 temos na lei, do tratamento, ou seja, o conjunto das a\u00e7\u00f5es. Os pacientes com c\u00e2ncer t\u00eam melhor tratamento e acesso mais r\u00e1pido a todos os procedimentos. \r\nPortanto, ao nobre Deputado Eduardo Braide, que apresentou esse projeto de lei, e ao nobre Deputado Relator o meu muito obrigada. \r\nEspero que possamos cobrar e garantir or\u00e7amento para a \u00e1rea de sa\u00fade, porque sem or\u00e7amento n\u00f3s n\u00e3o vamos conseguir garantir o tratamento adequado aos nossos pacientes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.\r\nO Cidadania orienta \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-01T12:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 4710/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL, ELOGIO, CAPIT\u00c3O F\u00c1BIO ABREU, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), GENERAL PETERNELLI, RELATOR.\r\nCARMEN ZANOTTO, DEPUTADA FEDERAL, JUSTIFICATIVA, VOTO.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.710, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o ao Brasil da importa\u00e7\u00e3o, por meio da Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade - OPAS, de medicamentos, insumos e equipamentos relacionados \u00e0 \u00e1rea da sa\u00fade, ressalvado o destaque. Registro de voto da oradora.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu vou orientar pelo Cidadania.\r\nEu quero destacar a import\u00e2ncia deste projeto. \u00c9 um reconhecimento \u00e0 OPAS por todo o trabalho que tem feito, em especial no enfrentamento desta pandemia que estamos vivendo. Lembro que a OPAS j\u00e1 est\u00e1 fazendo aquisi\u00e7\u00f5es de medicamentos, em especial os do kit intuba\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, em nome da Dra. Socorro Gross, eu quero agradecer, por todo o apoio para o enfrentamento da pandemia no Pa\u00eds, \u00e0 OPAS, que socorreu e est\u00e1 auxiliando muito, e muito mesmo, os pacientes nas nossas UTIs.\r\nPortanto, quero saudar o autor, o Deputado Capit\u00e3o F\u00e1bio, e o Relator de plen\u00e1rio, o nobre Deputado General Peternelli, que \u00e9 da nossa Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia.\r\nQuero tamb\u00e9m registrar, Presidente, que eu estava presidindo a audi\u00eancia p\u00fablica da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, mas acompanhando rapidamente a fala da Deputada Daniela do Waguinho. Sou favor\u00e1vel ao projeto de lei que foi aprovado um pouquinho antes. Ent\u00e3o, meu voto foi \"sim\" na vota\u00e7\u00e3o do projeto anterior tamb\u00e9m, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-01T12:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PARECER CONTR\u00c1RIO, PL 4710/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA MAIS M\u00c9DICOS.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, com parecer contr\u00e1rio, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.710, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o ao Brasil da importa\u00e7\u00e3o, por meio da Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade - OPAS, de medicamentos, insumos e equipamentos relacionados \u00e0 \u00e1rea da sa\u00fade, ressalvado o destaque.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Deputado Jorge Solla tem absoluta raz\u00e3o quanto ao m\u00e9rito desta emenda do PT, que prop\u00f5e prorrogar por mais 1 ano o contrato dos profissionais que est\u00e3o atuando no Mais M\u00e9dicos no Pa\u00eds. Por\u00e9m, isso n\u00e3o tem a ver com a mat\u00e9ria que est\u00e1 sendo deliberada no momento, que visa \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de medicamentos por parte de Estados, Munic\u00edpios e Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, em parceria com a OPAS. \r\nNo entanto, essa mat\u00e9ria da emenda precisa vir ao Plen\u00e1rio, com o texto com que foi aprovada na Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, e tamb\u00e9m ser deliberada. N\u00e3o se est\u00e1 pedindo muito, est\u00e1-se pedindo pelo menos 1 ano, para que, com esses profissionais, possamos enfrentar a pandemia. \r\nEnt\u00e3o, por se tratar de mat\u00e9ria estranha ao texto, o Cidadania vota \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda. Mas somos \"sim\" ao m\u00e9rito da mat\u00e9ria, que precisa retornar ao plen\u00e1rio, porque precisamos garantir assist\u00eancia \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, que necessita dos m\u00e9dicos do Mais M\u00e9dicos por pelo menos mais 1 ano.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-01T13:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 6330/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL, SILVIA CRISTINA, RELATORA, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 6.330, de 2019, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.656, de 1998, (Lei dos Planos de Sa\u00fade), para amplia\u00e7\u00e3o do acesso a tratamentos antineopl\u00e1sicos domiciliares de uso oral, pelos usu\u00e1rios de planos de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, ressalvado o destaque. Aplausos \u00e0 Relatora Silvia Cristina pelo parecer oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Cidadania orienta \"sim\". Quero destacar o relat\u00f3rio da nobre Deputada Silvia Cristina.\r\nEu tenho algumas iniciativas que j\u00e1 se transformaram em leis com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aten\u00e7\u00e3o ao paciente com c\u00e2ncer e tamb\u00e9m havia apresentado, em 2018, um texto muito similar. O texto do Senado est\u00e1 mais avan\u00e7ado, portanto, \u00e9 muito importante que n\u00f3s o aprovemos na forma como chegou daquela Casa, para que ele v\u00e1 \u00e0 san\u00e7\u00e3o presidencial.\r\nCom a aprova\u00e7\u00e3o do projeto, a popula\u00e7\u00e3o usu\u00e1ria do Sistema \u00danico de Sa\u00fade que sofre de c\u00e2ncer e que recebe como prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica quimioter\u00e1pico oral ter\u00e1 ganho na qualidade da assist\u00eancia prestada e tamb\u00e9m em novas possibilidades terap\u00eauticas. Portanto, votamos \"sim\" ao projeto de lei dos quimioter\u00e1picos orais. \r\nA Deputada S\u00edlvia deve se lembrar de quantas reuni\u00f5es virtuais fizemos no ano passado para conseguir pautar este projeto de lei, e agora n\u00f3s vemos seu texto sendo aprovado no plen\u00e1rio da nossa Casa. N\u00f3s queremos o mesmo para os usu\u00e1rios do SUS, mas precisamos de outro momento para isso, momento que com certeza h\u00e1 de chegar. Dar atendimento r\u00e1pido, com qualidade e seguran\u00e7a, aos pacientes do SUS significa dar vida e dar esperan\u00e7a \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, que precisa tamb\u00e9m do Parlamento brasileiro.\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-01T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3855/2020, PROJETO DE LEI  ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AGOSTO LIL\u00c1S, CONSCIENTIZA\u00c7\u00c3O, FIM, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, MEIOS, PREVEN\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Apoio ao Projeto de Lei n\u00ba 3.855, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o, em \u00e2mbito nacional, do Agosto Lil\u00e1s como m\u00eas de prote\u00e7\u00e3o e conscientiza\u00e7\u00e3o para o fim da viol\u00eancia contra a mulher, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, \u00e9 um prazer termos essas jovens Parlamentares aqui na C\u00e2mara Federal.\r\nEsse tema foi proposto pela nobre Deputada Carla Dickson, relatado pela nobre Deputada Edna e pautado sob a sua Presid\u00eancia.\r\nTodas as a\u00e7\u00f5es que n\u00f3s pudermos implementar com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 defesa e \u00e0 prote\u00e7\u00e3o das mulheres e \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do feminic\u00eddio que n\u00f3s estamos vendo \u00e9 importante. Parece que, a cada semana, os crimes ficam mais b\u00e1rbaros e mais banalizados. \u00c9 muito complexo o que vivemos no Pa\u00eds.\r\nPortanto, \u00e9 necess\u00e1rio termos uma data espec\u00edfica, uma cor que vai trazer para n\u00f3s ainda mais motiva\u00e7\u00e3o para lutarmos na defesa das mulheres, para lutarmos contra essa barb\u00e1rie que vivemos no Pa\u00eds. Todos temos o direito de viver com dignidade, de viver em paz. Uma cultura de paz se faz necess\u00e1ria. E \u00e9 preciso, sim, combater a viol\u00eancia contra a mulher a cada minuto, a cada hora dos nossos dias.\r\nEnt\u00e3o, quero aqui agradecer ao conjunto de homens da nossa Casa por compreenderem que este tema sobre a mulher n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 de mulheres. O tema da prote\u00e7\u00e3o dos direitos das mulheres \u00e9 da sociedade brasileira como um todo.\r\nQue consigamos fazer com que os nossos jovens, meninos e meninas, compreendam o quanto \u00e9 importante a prote\u00e7\u00e3o dos direitos das mulheres. Que mudemos isso na base, o que significa...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 2112/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.112, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.124, de 2021, com vista \u00e0 inclus\u00e3o, em grupo priorit\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o da Covid-19, de gestantes, pu\u00e9rperas e lactantes, bem como de crian\u00e7as e adolescentes com defici\u00eancia permanente, comorbidades ou privados de liberdade.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, prezador Senador Jean Paul Prates, autor deste projeto de lei que agora apreciamos e que, na sequ\u00eancia, vai \u00e0 san\u00e7\u00e3o presidencial, senhoras e senhores, ainda no m\u00eas de junho, a Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia recebeu indica\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s do Deputado Marx Beltr\u00e3o, que pedia a inclus\u00e3o e a conclus\u00e3o dos estudos com a finalidade de podermos vacinar as nossas lactantes.\r\nA Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, de imediato, fez uma indica\u00e7\u00e3o e, com o Deputado Dr. Luiz Antonio Teixeira Jr. e o Deputado Marx Beltr\u00e3o, tivemos a oportunidade de fazer a entrega ao Ministro da Sa\u00fade. Da mesma forma, indica\u00e7\u00e3o de minha autoria passou por esta Casa, ainda no dia 10 de junho, pedindo a inclus\u00e3o das pessoas com defici\u00eancia e doen\u00e7as raras e comorbidade na faixa et\u00e1ria de 12 a 18 anos, porque j\u00e1 temos vacinas aprovadas e reconhecidas para essa faixa et\u00e1ria.\r\nEsse texto que veio do Senado, t\u00e3o bem relatado aqui pela nobre Deputada Luisa Canziani, tinha v\u00e1rios projetos apensados de Deputadas e Deputados desta Casa. No entanto, todos compreenderam a import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o desse projeto no dia de hoje para que seja rapidamente sancionado e, assim, essas vacinas sejam disponibilizadas a Estados e Munic\u00edpios. Desse forma, poderemos imunizar todas as nossas mam\u00e3es que est\u00e3o amamentando, todas as nossas gestantes com seguran\u00e7a e todas as nossas crian\u00e7as com defici\u00eancia na faixa et\u00e1ria de 12 a 18 anos. Isso significa um avan\u00e7o, porque quando protegemos uma m\u00e3e gestante, estamos protegendo dois seres, quando estamos protegendo uma m\u00e3e que est\u00e1 amamentando, estamos protegendo m\u00e3e e filho. \r\nPresidente, n\u00e3o poderia deixar de registrar a minha tristeza pelo fato de termos que fazer projetos de leis para garantir a inclus\u00e3o dos p\u00fablicos priorit\u00e1rios, porque n\u00e3o temos vacinas para todos. \r\nO desejo dos brasileiros, de n\u00f3s Parlamentares, e como profissional da sa\u00fade que sou, \u00e9 que houvesse vacinas suficientes para que toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira fosse imunizada. Com isso, n\u00e3o precisar\u00edamos estar no Parlamento definindo prioridades.\r\nDeputada Luisa Canziani, agrade\u00e7o a V.Exa. a compreens\u00e3o no debate que tivemos antes da aprova\u00e7\u00e3o deste texto. Agrade\u00e7o ainda \u00e0 nobre Deputada Soraya, \u00e0 nobre Deputada Angela Amin, \u00e0 nobre Deputada Jaqueline Cassol, \u00e0 nobre Deputada Erika Kokay a colabora\u00e7\u00e3o. Antes da aprova\u00e7\u00e3o, constru\u00edmos com a assessoria desta Casa a garantia de que as vacinas precisam estar reconhecidas, nos termos do regulamento, para que essas pessoas possam ser imunizadas, com seguran\u00e7a e efic\u00e1cia. N\u00e3o s\u00e3o todas as vacinas que podem ser administradas nas gr\u00e1vidas. Precisamos da seguran\u00e7a que s\u00f3 sejam administradas nas gestantes vacinas que sejam reconhecidas.\r\nQuero parabenizar o conjunto de homens e mulheres da nossa Casa, o Senado Federal, por estarmos na data de hoje incluindo pessoas com defici\u00eancia permanente ou com comorbidade, de 12 a 18 anos, as mam\u00e3es que est\u00e3o amamentando, as gestantes, na imuniza\u00e7\u00e3o, com seguran\u00e7a e qualidade.\r\nParab\u00e9ns a todas os Parlamentares, Deputadas e Senadoras, Deputados e Senadores da Rep\u00fablica, que est\u00e3o garantindo a partir da aprova\u00e7\u00e3o deste texto a seguran\u00e7a e a chegada das vacinas para esse p\u00fablico!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PL 2112/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.112, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.124, de 2021, com vista \u00e0 inclus\u00e3o, em grupo priorit\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o da Covid-19, de gestantes, pu\u00e9rperas e lactantes, bem como de crian\u00e7as e adolescentes com defici\u00eancia permanente, comorbidades ou privados de liberdade.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, para n\u00f3s ganharmos tempo, encaminho logo o voto \"sim\", pela magnitude da import\u00e2ncia da prote\u00e7\u00e3o \u00e0s m\u00e3es lactantes, que est\u00e3o protegendo seus filhos, \u00e0s m\u00e3es gestantes e \u00e0s nossas crian\u00e7as com doen\u00e7as raras, defici\u00eancias e comorbidades.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 2112/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CIDADANIA (PARTIDO POLITICO),   VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.112, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.124, de 2021, para inclus\u00e3o, em grupo priorit\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o da Covid-19, de gestantes, pu\u00e9rperas e lactantes, bem como de crian\u00e7as e adolescentes com defici\u00eancia permanente, comorbidade ou privados de liberdade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Cidadania orienta \"sim\".\r\nQueremos aqui, mais uma vez, agradecer a todos os movimentos sociais pela press\u00e3o e pelo movimento de sensibiliza\u00e7\u00e3o para que cheg\u00e1ssemos ao dia de hoje.\r\n\u00c9 muito importante lembrarmos algumas quest\u00f5es que este texto que estamos aprovando est\u00e1 trazendo. Ele est\u00e1 trazendo a garantia da imuniza\u00e7\u00e3o para gestantes com comorbidade ou n\u00e3o, ou seja, para todas as nossas gestantes, dentro dos crit\u00e9rios t\u00e9cnicos e com vacinas seguras e eficazes para gestantes; a garantia da imuniza\u00e7\u00e3o para as nossas lactantes, as m\u00e3es que est\u00e3o amamentando, com dupla prote\u00e7\u00e3o, para a m\u00e3e e para o filho; e a garantia da imuniza\u00e7\u00e3o para as nossas crian\u00e7as e adolescentes com comorbidade, com doen\u00e7as raras ou com defici\u00eancia permanente. Isso \u00e9 muito importante. N\u00f3s estamos aqui aprovando um texto que vai garantir que esse grupo seja protegido com mais anteced\u00eancia, porque j\u00e1 temos vacinas com seguran\u00e7a e efic\u00e1cia para esse p\u00fablico.\r\nDeputada Luisa, na sua pessoa e na pessoa da Deputada Jaqueline Cassol, eu quero saudar todos os demais autores que aceitaram que fossem retirados os seus projetos que estavam apensados.\r\nQuero dizer que \u00e9 muito importante a san\u00e7\u00e3o presidencial e o envio das vacinas para esse p\u00fablico, o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, por parte do PNI.\r\nEnt\u00e3o, o Cidadania \u00e9 \"sim\", porque o Cidadania \u00e9 pela vida.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PAIS, BETO ALBUQUERQUE, DEPUTADO FEDERAL, FALECIMENTO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nPL 385/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ORG\u00c2NICA DA SEGURIDADE SOCIAL, CRIT\u00c9RIO, PROVA DE VIDA, SEGURADO (PREVID\u00caNCIA SOCIAL), INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), VIG\u00caNCIA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DIREITOS DO IDOSO, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Acerto da apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 385, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212 e 8.213, de 1991, com vista \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medidas alternativas de prova de vida para os benefici\u00e1rios da Previd\u00eancia Social, durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Congresso Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Rapidamente, Sr. Presidente, quero s\u00f3 que nos lembremos do Sr. Telmo e da D. Vanir, que s\u00e3o o pai e a m\u00e3e do nosso colega ex-Deputado Beto Albuquerque e do Gelson Albuquerque, meu colega enfermeiro, Presidente do Conselho Regional de Enfermagem de Santa Catarina, que inspirou o Senador Jorginho Mello a apresentar esse texto. \r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 nada mais justo do que fazermos uma homenagem, porque o falecimento dos dois, do Sr. Telmo e da D. Vanir, se deu com 15 dias de diferen\u00e7a, depois de terem ido fazer a prova de vida para receber os seus direitos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1360/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, AUMENTO DA PENA, CRIME, INFANTIC\u00cdDIO, ABANDONO DE INCAPAZ, MAUS-TRATOS, CONTRA, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, FAVOR\u00c1VEL, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), CARMEM ZANOTTO, DEPUTADA FEDERAL, RELATORA, ORADORA, LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 1.360, de 2021, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de coibi\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra crian\u00e7as e adolescentes.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o permiss\u00e3o para ir diretamente ao voto.\r\n\"II. Voto da Relatora\r\nCompete-nos proferir parecer quanto aos aspectos de constitucionalidade, juridicidade, t\u00e9cnica legislativa e quanto ao m\u00e9rito das proposi\u00e7\u00f5es em exame.\r\nSob o enfoque da constitucionalidade formal, os projetos n\u00e3o apresentam v\u00edcios, porquanto observadas as disposi\u00e7\u00f5es constitucionais pertinentes \u00e0 compet\u00eancia da Uni\u00e3o para legislar sobre a mat\u00e9ria (art. 22,I), do Congresso Nacional para apreci\u00e1-la (art. 48) e \u00e0 iniciativa parlamentar (art. 61).\r\nNo tocante \u00e0 constitucionalidade material, inexistem discrep\u00e2ncias entre os conte\u00fados dos projetos e a Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nNo que guarda pertin\u00eancia com a juridicidade, os projetos de lei n\u00e3o apresentam v\u00edcios sob os prismas da inova\u00e7\u00e3o, efetividade, coercitividade e generalidade, bem como se consubstanciam nas esp\u00e9cies normativas adequadas.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 t\u00e9cnica legislativa, entendemos que as proposi\u00e7\u00f5es merecem pequenos ajustes a fim de afin\u00e1-las \u00e0 Lei Complementar n\u00ba 95, de 1998.\r\nPassemos \u00e0 an\u00e1lise de m\u00e9rito.\r\nA viol\u00eancia contra a crian\u00e7a e o adolescente \u00e9 uma triste realidade que assola o Brasil, que apresenta n\u00fameros alarmantes de ocorr\u00eancias, em escala ascendente, sobretudo em raz\u00e3o da pandemia mundial do coronav\u00edrus.\r\nEstudo elaborado pela Sociedade Brasileira de Pediatria - SBP, cujos dados foram extra\u00eddos do Sistema Nacional de Agravos de Notifica\u00e7\u00e3o - SINAN, mantido pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, apresentam n\u00fameros assustadores.\r\nO estudo aponta que, todos os dias, s\u00e3o notificados, em m\u00e9dia, 243 casos de agress\u00e3o de diferentes tipos contra crian\u00e7as e adolescentes, entre o nascimento e os 19 anos de idade. Nos \u00faltimos anos, foram registrados, pelo menos, 25 casos por dia de viol\u00eancia contra menores de 4 anos.\r\nSomente no ano de 2019, os registros de viol\u00eancia f\u00edsica, psicol\u00f3gica e tortura atingiram 88.572 notifica\u00e7\u00f5es. Cerca de 60% dessas situa\u00e7\u00f5es tiveram como local de ocorr\u00eancia declarada o ambiente dom\u00e9stico e grande parte tem como autores pessoas do c\u00edrculo familiar de conviv\u00eancia das v\u00edtimas, evidenciando que as v\u00edtimas permanecem ref\u00e9ns dos seus agressores.\r\nDo total de casos notificados pelos servi\u00e7os de sa\u00fade, que \u00e9 obrigat\u00f3rio por determina\u00e7\u00e3o do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, 71% dos registros (62.537 casos) s\u00e3o decorrentes de viol\u00eancia f\u00edsica; 27% (23.693 casos) de viol\u00eancia psicol\u00f3gica; e 3% (2.342 caos) de epis\u00f3dios de tortura.\r\nAnalisada a s\u00e9rie hist\u00f3rica nos \u00faltimos 10 anos (2010 a 2019), o volume de agress\u00f5es chega a 629.526 registros, o que corresponde a 173 casos por dia. Em 2010, foram 24.040 notifica\u00e7\u00f5es, uma m\u00e9dia de 66 por dia, e, em 2019, foram 88.572 casos, apontando um aumento de 268% no per\u00edodo.\r\nPelos dados do SINAN, observa-se que as agress\u00f5es abrangem todas as faixas et\u00e1rias da popula\u00e7\u00e3o pedi\u00e1trica. Quase 25 mil casos notificados nas unidades de sa\u00fade das redes p\u00fablica e privada ao longo da \u00faltima d\u00e9cada envolveram beb\u00eas menores de 1 ano. Outros 51,3 mil registros envolveram crian\u00e7as de 1 a 4 anos.\r\nEsses n\u00fameros apresentados pela Sociedade Brasileira de Pediatria representam a ponta de um enorme iceberg, sobretudo considerando as altas taxas de subnotifica\u00e7\u00e3o, representando o n\u00famero significante de casos que n\u00e3o chegam a atendimento m\u00e9dico ou ao conhecimento das autoridades.\r\nPreocupado com a eleva\u00e7\u00e3o dos n\u00fameros da viol\u00eancia infantojuvenil, o Conselho Nacional de Justi\u00e7a - CNJ lan\u00e7ou campanha com a finalidade de mobilizar os \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio para conscientizar a sociedade sobre a import\u00e2ncia de denunciar estes crimes.\r\nO CNJ destaca que, muito embora o registro do n\u00famero de casos de viol\u00eancia e explora\u00e7\u00e3o sexual contra crian\u00e7as e adolescentes tenham apresentado queda em todo o Pa\u00eds, esses dados refletem apenas a queda real das den\u00fancias contra esses crimes, que continuam a ocorrer.\r\nDestaca que, na pr\u00e1tica, as autoridades observam que o isolamento social, apesar de necess\u00e1rio para a conten\u00e7\u00e3o da pandemia do coronav\u00edrus, promoveu um aumento silencioso da viol\u00eancia dom\u00e9stica e praticada por pessoas pr\u00f3ximas a crian\u00e7as. Com a inten\u00e7\u00e3o de conscientizar a popula\u00e7\u00e3o sobre o dever de denunciar qualquer tipo de viol\u00eancia infantil, diversas campanhas v\u00eam sendo articuladas em celebra\u00e7\u00e3o do Dia Nacional de Combate ao Abuso e \u00e0 Explora\u00e7\u00e3o Sexual de Crian\u00e7as e Adolescentes, em 18 de maio.\r\nAt\u00e9 o m\u00eas de maio de 2021, o Minist\u00e9rio da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, por meio da Ouvidoria Nacional de Direitos Humanos - ONDH, pelo n\u00famero Disque 100, registrou mais de 6 mil den\u00fancias de viol\u00eancia sexual contra crian\u00e7as e adolescentes. Foram cerca de 35 mil den\u00fancias de viol\u00eancia apenas no per\u00edodo de 1\u00ba de janeiro a 12 de maio deste ano, sendo que destas 17,5% eram relacionadas \u00e0 viol\u00eancia sexual e 82,5% relativas a outros tipos de viol\u00eancia.\r\nDe acordo com o \u00f3rg\u00e3o, o total de registros de viol\u00eancia contra crian\u00e7as e adolescentes resultou em 132,4 mil viola\u00e7\u00f5es contra esse p\u00fablico. As mais recorrentes s\u00e3o as que violam a integridade de crian\u00e7as e adolescentes, como viol\u00eancia f\u00edsica (maus-tratos, agress\u00e3o e insubsist\u00eancia material) e viol\u00eancia psicol\u00f3gica (insubsist\u00eancia afetiva, amea\u00e7a, ass\u00e9dio moral e aliena\u00e7\u00e3o parental).\r\nA viol\u00eancia f\u00edsica \u00e9 citada em 25,7 mil den\u00fancias. A viol\u00eancia psicol\u00f3gica esteve presente em 25,6 mil den\u00fancias. E cerca de 20,8 mil den\u00fancias possuem pais e m\u00e3es como suspeitos da viola\u00e7\u00e3o, o que representa 59,6% do total relacionado ao grupo de crian\u00e7as e adolescentes.\r\nOs dados mostram, ainda, que a maioria das den\u00fancias tem como v\u00edtimas meninas, 66,4%, na faixa et\u00e1ria de 12 a 14 anos, 5,3 mil, seguidas por 5,1 mil den\u00fancias relativas a crian\u00e7as de 2 a 4 anos, sendo que, nessa faixa et\u00e1ria, 52% das den\u00fancias possuem meninas como v\u00edtimas.\r\nH\u00e1 de se reconhecer, portanto, a conveni\u00eancia e oportunidade das altera\u00e7\u00f5es legislativas veiculadas nos projetos de lei ora em exame.\r\nMotivos s\u00f3lidos nos quais se baseiam as justificativas das proposi\u00e7\u00f5es sob nosso crivo est\u00e3o assentados nos casos emblem\u00e1ticos de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a crian\u00e7a e o adolescente que chocaram a sociedade brasileira e deixaram estarrecidas as pessoas neles envolvidas, mormente em raz\u00e3o de sua brutalidade e crueldade: os assassinatos de Isabella Nardoni, em 2008; Rhuan Maycon, em 2019; e, mais recentemente, o homic\u00eddio odioso e covarde do menino Henry Borel, ocorrido em mar\u00e7o deste ano. Esses casos s\u00e3o exemplos marcantes e indel\u00e9veis dessa modalidade de viol\u00eancia que se tornou cotidiana entre n\u00f3s.\r\nUma das conquistas celebradas no combate \u00e0 viol\u00eancia contra a crian\u00e7a e o adolescente est\u00e1 na edi\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.010, de 26 de junho de 2014, que ficou conhecida como Lei Menino Bernardo. Esta lei modificou o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, a fim de estabelecer o direito da crian\u00e7a e do adolescente de serem educados sem o uso de castigo f\u00edsico e de tratamento cruel ou degradante.\r\nOutro marco legislativo fundamental para o enfrentamento da viol\u00eancia contra a crian\u00e7a e o adolescente \u00e9 a Lei n\u00ba 11.431, de 7 de abril de 2017, editada com a finalidade de constituir o que se denominou Sistema de Garantia de Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente V\u00edtima ou Testemunha de Viol\u00eancia. Al\u00e9m de disciplinar as formas de viol\u00eancia, a lei instituiu procedimentos especiais destinados \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de provas quando crian\u00e7a ou adolescente for v\u00edtima ou testemunha de viol\u00eancia, especificamente a escuta especializada e o depoimento especial.\r\nTodos os lament\u00e1veis epis\u00f3dios de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a crian\u00e7a e o adolescente, sejam os que foram manchetes dos jornais, sejam os que passaram impercept\u00edveis aos olhos das autoridades e da m\u00eddia, culminaram na apresenta\u00e7\u00e3o de in\u00fameras proposi\u00e7\u00f5es sobre t\u00e3o delicado tema, sobre as quais agora nos debru\u00e7amos, imbu\u00eddos do esp\u00edrito de encontrar solu\u00e7\u00f5es poss\u00edveis para t\u00e3o grave problema social.\r\nUma vez aprovada a urg\u00eancia das proposi\u00e7\u00f5es em plen\u00e1rio, foi-me conferida a atribui\u00e7\u00e3o de exercer a relatoria. Realizamos in\u00fameras reuni\u00f5es com as Deputadas e com os Deputados autores dos projetos de lei envolvidos e com as Deputadas e com os Deputados interessados na discuss\u00e3o da mat\u00e9ria. Estabelecemos di\u00e1logos com diversos \u00f3rg\u00e3os, entidades, institui\u00e7\u00f5es e profissionais, o que proporcionou a coleta de sugest\u00f5es e cr\u00edticas preciosas, que foram todas analisadas.\r\nAproveitamos esta oportunidade para registrar nossos sinceros agradecimentos, pelas contribui\u00e7\u00f5es oferecidas, \u00e0 Associa\u00e7\u00e3o Brasileira dos Magistrados da Inf\u00e2ncia e da Juventude; \u00e0 Associa\u00e7\u00e3o Internacional Mayl\u00ea Sara Kal\u00ed; ao Instituto dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente - INDICA; ao Fundo das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Inf\u00e2ncia - UNICEF\", na pessoa do Sr. Bernardo dos Santos; \"\u00e0 Childhood Brasil; ao Programa de Educa\u00e7\u00e3o contra a Explora\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescente - PETECA; \u00e0 Rede N\u00e3o Bata, Eduque, na pessoa da Sra. M\u00e1rcia Cristina Machado de Oliveira; aos magistrados Sr. Jos\u00e9 Ant\u00f4nio Dalto\u00e9 Cezar, do Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul; Dra. Katy Braun do Prado, do Tribunal de Justi\u00e7a; Sr. Alexandre Karazawa Takashima, Juiz de Direito da 2\u00aa Vara Criminal de Lages, Santa Catarina; e Fl\u00e1vio Schmidt, Juiz de Direito;\r\ne aos advogados, os Srs. Ariel Castro, Gl\u00edcia Tha\u00eds Salmeron de Miranda e Iolete Ribeiro (ex-Presidente do CONANDA); bem como aos representantes da sociedade civil que enviaram contribui\u00e7\u00f5es.\r\nAs propostas legislativas ora em exame, reverberadas e ampliadas ao longo das reuni\u00f5es, conversas e intera\u00e7\u00f5es que realizamos na busca de consensos e aprimoramentos, convergem agora para a edifica\u00e7\u00e3o de mais um instrumento de luta, que \u00e9 a engenharia de um microssistema de preven\u00e7\u00e3o e enfrentamento da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a crian\u00e7a e o adolescente, nos moldes daquele previsto pela Lei n\u00ba 11.340, de 2016, a Lei Maria da Penha, por\u00e9m adaptado a esta parcela espec\u00edfica de nossa popula\u00e7\u00e3o de vulner\u00e1veis.\r\nEm especial, devemos destacar, entre as inova\u00e7\u00f5es trazidas nas proposi\u00e7\u00f5es, as hip\u00f3teses de caracteriza\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a crian\u00e7a e o adolescente e tamb\u00e9m a possibilidade de concess\u00e3o de medidas protetivas nessas situa\u00e7\u00f5es.\r\nA proposta de substitutivo que apresentamos contempla, em grande parte, as altera\u00e7\u00f5es legislativas constantes da proposi\u00e7\u00e3o inicial e dos apensados. Ademais, abarca uma s\u00e9rie de contribui\u00e7\u00f5es e sugest\u00f5es que foram valiosamente amealhadas no curso das discuss\u00f5es.\r\nNo substitutivo tamb\u00e9m s\u00e3o realizados reparos quanto \u00e0 t\u00e9cnica legislativa.\"\r\nQuero destacar, Sr. Presidente, o projeto de lei principal, apresentado pelas Deputadas Al\u00ea Silva, Carla Zambelli e Jaqueline Cassol, e os demais projetos que foram apensados a este projeto de lei como participa\u00e7\u00e3o do coletivo desta Casa: Projeto de Lei n\u00ba 1.386, de 2021, de autoria dos Deputados Helio Lopes, Major Fabiana, Mariana Carvalho, Dra. Soraya Manato e Carla Zambelli; Projeto de Lei n\u00ba 1.423, de 2021, de autoria da nobre Deputada Jaqueline Cassol; Projeto de Lei n\u00ba 1.636, de autoria da nobre Deputada Tia Eron; Projeto de Lei n\u00ba 1.908, de 2021, de autoria dos Deputados Rafaf\u00e1, Mariana Carvalho, Felipe Rigoni, Rodrigo de Castro; Projeto de Lei n\u00ba 2.033, de 2021, de autoria do nobre Deputado Dagoberto Nogueira; Projeto de Lei n\u00ba 2.074, de 2021, de autoria do nobre Deputado F\u00e1bio Trad; Projeto de Lei n\u00ba 2.107, de 2021, de autoria do nobre Deputado Sargento Fahur; Projeto de Lei n\u00ba 2.255, de 2021, de autoria do nobre Deputado Aluisio Mendes.\r\nSr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, quero tamb\u00e9m registrar meu agradecimento a toda a equipe da Secretaria da Mulher; a cada assessoria das Deputadas e dos Deputados autores dos projetos; mais uma vez, \u00e0 sociedade civil; \u00e0 Lideran\u00e7a dos partidos. Foram fundamentais para que, juntos, pud\u00e9ssemos apresentar este substitutivo que agora devemos votar, lembrando que o dia 13 de julho, ontem, \u00e9 o dia em que se comemora o nosso Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.\r\nQuero lembrar das nossas crian\u00e7as v\u00edtimas de viol\u00eancia. Aqui temos, na pessoa do Leniel Borel, pai de Henry Borel, o reconhecimento do Parlamento brasileiro \u00e0 dor de todos os pais, m\u00e3es e familiares que t\u00eam um filho retirado do seu conv\u00edvio de forma brutal, macabra, para n\u00e3o dizer outra coisa. \r\nQuem se lembra das imagens do Henry Borel chegando \u00e0 casa da sua m\u00e3e com o seu padrasto, colocando no ombro da m\u00e3e o seu rosto, quase que tentando entrar no corpo dela? N\u00f3s, nas primeiras imagens, imagin\u00e1vamos que ele estava ali para ser protegido, mas a m\u00e3o que afagava as costas desse menino foi a m\u00e3o que lhe tirou a vida. \r\nEnt\u00e3o, em nome do Henry Borel, em nome de todas as crian\u00e7as que foram retiradas deste mundo, espero que este projeto de lei, em breve, ap\u00f3s seguir para o Senado, se transforme em lei. Espero que esta lei permita que n\u00f3s lutemos a partir do sofrimento dessas fam\u00edlias, a partir da aus\u00eancia dessas crian\u00e7as. Espero que n\u00f3s possamos, ent\u00e3o, efetivamente lutar cada vez mais, lutar bravamente para que, um dia, n\u00e3o tenhamos mais nenhuma crian\u00e7a ou adolescente v\u00edtima de viol\u00eancia, qualquer tipo de viol\u00eancia. \r\nNo dia 3 de maio, dia do nascimento do Henry Borel, espero que n\u00f3s nos lembremos sempre desta importante pol\u00edtica p\u00fablica, de luta, sim, para que venhamos a combater cada vez mais a viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar que as nossas crian\u00e7as ainda vivem. Vamos nos lembrar disso, Deputadas Tia Eron, Jaqueline Cassol, Carla, Paula, Erika, Maria do Ros\u00e1rio, Soraya Manato, Soraya Santos! \r\nEu n\u00e3o sou m\u00e3e natural, mas, como enfermeira, pude ajudar a trazer ao mundo muitas crian\u00e7as, pude ajudar a cuidar de muitas crian\u00e7as. Espero que n\u00f3s consigamos, com esses textos, refor\u00e7ar o olhar e, a partir dessa data, perceber onde h\u00e1 uma crian\u00e7a v\u00edtima de viol\u00eancia e denunciar, porque o sil\u00eancio mata e \u00e9 t\u00e3o c\u00famplice quanto aquele que comete o assassinato. \r\nPortanto, Sr. Presidente, acredito que devemos ter constru\u00eddo acordos. Sei que n\u00f3s temos emendas de Plen\u00e1rio e que eu terei de fazer, na sequ\u00eancia, a fala sobre as emendas aqui apresentadas, conforme o Regimento Interno. Mas tenho certeza, conhecendo as emendas que j\u00e1 estavam sendo apresentadas, de que n\u00f3s pudemos contempl\u00e1-las neste texto.\r\nJuntos, homens e mulheres, n\u00f3s vamos lutar, lembrando que hoje \u00e9 o filho do outro, e amanh\u00e3 pode ser o nosso filho, o nosso neto, o nosso sobrinho-neto. E \u00e9 com este prop\u00f3sito que o Parlamento brasileiro tem que trabalhar, sempre pensando o que \u00e9 melhor para a fam\u00edlia, o que \u00e9 melhor para aquela crian\u00e7a, o que \u00e9 melhor para a sociedade brasileira.\r\nSe teremos recesso, eu n\u00e3o tenho certeza absoluta. Mas acredito que esta Casa est\u00e1 conseguindo produzir textos fundamentais e important\u00edssimos. Por isso, quero agradecer, Sr. Presidente, pela relatoria que a mim foi confiada, agradecer a cada um e cada uma e agradecer - repito aqui -, em especial, a todas as nossas assessorias dos gabinetes, da nossa Secretaria da Mulher, da Consultoria Legislativa, porque foram muitas as altera\u00e7\u00f5es at\u00e9 a entrega do texto final neste plen\u00e1rio. \r\nSe este n\u00e3o \u00e9 o melhor texto do mundo, acredito que, a exemplo da Lei Maria da Penha, ele poder\u00e1 ser aprimorado durante a sua implementa\u00e7\u00e3o. Espero que ele possa, sim, ser implementado, porque, para mim, essas proposituras aqui apresentadas, com todas as sugest\u00f5es que n\u00f3s recebemos, s\u00e3o proposituras para salvarmos vidas e para reduzirmos danos e viol\u00eancia contra as nossas crian\u00e7as e adolescentes, em especial por parte daqueles que deveriam cuidar e amar as nossas crian\u00e7as.\r\nObrigado, Sr. Presidente. Eu aguardo as demais normas do nosso Regimento Interno.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1360/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, AUMENTO DA PENA, CRIME, INFANTIC\u00cdDIO, ABANDONO DE INCAPAZ, MAUS-TRATOS, CONTRA, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), CARMEM ZANOTTO, DEPUTADA FEDERAL, RELATORA, ORADORA, LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 5, apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 1.360, de 2021, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de coibi\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra crian\u00e7as e adolescentes.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu quero agradecer todas as manifesta\u00e7\u00f5es e dizer que este substitutivo foi constru\u00eddo a in\u00fameras m\u00e3os. Naquele momento tamb\u00e9m estava conosco aqui no plen\u00e1rio a nobre Deputada Leandre, que \u00e9 a nossa Presidente da Frente Parlamentar Mista da Primeira Inf\u00e2ncia, a Deputada Adriana Ventura e a Deputada Rosangela Gomes. Ent\u00e3o, agrade\u00e7o tamb\u00e9m em nome delas. E eu quero saudar a Deputada Celina Le\u00e3o, nossa Coordenadora dos Direitos da Mulher, que representa o coletivo das mulheres. A Secretaria da Mulher fez, junto conosco, um trabalho importante. \r\n\u00c9 muito complexo, Sr. Presidente, citar nomes quando constru\u00edmos um projeto coletivamente. O substitutivo pertence a esse coletivo. Na medida do poss\u00edvel, procuramos atender a todas as demandas que nos foram apresentadas. \r\nAgora eu quero emitir o meu parecer \u00e0s emendas de plen\u00e1rio que aqui foram apresentadas. \r\n\"I - Relat\u00f3rio\r\nAo Projeto de Lei n\u00ba 1.360, de 2021, e proposi\u00e7\u00f5es apensadas, foram apresentadas as seguintes emendas de plen\u00e1rio:\r\n1) Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, de autoria do Deputado F\u00e1bio Trad (PSD/MS), que acrescenta o \u00a7 8\u00ba ao art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 9.455, de 7 de abril de 1997, a fim de determinar que 'a prescri\u00e7\u00e3o, antes de transitar em julgado a senten\u00e7a final, nos crimes de tortura praticado contra crian\u00e7as e adolescentes come\u00e7a a correr da data em que a v\u00edtima completar 18 (dezoito) anos, salvo se a esse tempo j\u00e1 houver sido proposta a a\u00e7\u00e3o penal'.\r\n2) Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, de autoria dos nobres Deputados M\u00e1rio Heringer (PDT/MG), Wolney Queiroz (PDT/PE), Bohn Gass (PT/RS), Renildo Calheiros (PCdoB/PE) e Danilo Cabral (PSB/PE), que acrescenta o inciso II ao art. 20 do Projeto de Lei n\u00ba 1.360, de 2021, a fim de estabelecer que, nos casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a crian\u00e7a e o adolescente, o juiz poder\u00e1, quando necess\u00e1rio, sem preju\u00edzo de outras medidas, 'determinar a matr\u00edcula da crian\u00e7a ou adolescente em institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica mais pr\u00f3xima do seu domic\u00edlio ou de localidade indicada pelo respons\u00e1vel que n\u00e3o seja o agressor, ou a transfer\u00eancia deles para essa institui\u00e7\u00e3o, independentemente da exist\u00eancia de vaga'.\r\n3) Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, de autoria dos Deputados Idilvan Alencar (PDT/CE), Wolney Queiroz (PDT/PE), Chico D'Angelo (PDT/RJ), Professora Rosa Neide (PT/MT), Professor Israel Batista (PV/DF), Bohn Gass (PT/RS), Patrus Ananias (PT/MG), Danilo Cabral (PSB/PE), Professora Marciv\u00e2nia (PCdoB/AP) e Totonho Lopes (PDT/CE), que acrescenta os incisos X, XI e XII ao art. 8\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 1.360, de 2021, que elenca as diretrizes das pol\u00edticas p\u00fablicas que visam coibir a viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a crian\u00e7a e o adolescente.\r\n4) Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 4, de autoria dos Deputados Eli Borges (SOLIDARI/TO), Julio Cesar Ribeiro (REPUBLIC/DF), Liziane Bayer (PSB/RS), Cezinha da Madureira (PSD/SP), Al\u00ea Silva (PSL/MG), Tiago Dimas (SOLIDARI/TO), Dr. Jaziel (PL/CE), Glaustin da Fokus (PSC/GO), Dra. Soraya Manato (PSL/ES), Lincoln Portela (PL/MG) e Carla Dickson (PROS/RN), que altera as express\u00f5es 'com a expectativa de g\u00eanero e de ra\u00e7a ou etnia' contidas nos incisos II e VIII do art. 8\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 1.360, de 2021, para 'com recorte por sexo e ra\u00e7a ou etnia' e 'considerando o sexo e a ra\u00e7a ou etnia', respectivamente.\r\n5) Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 5, de autoria dos Deputados M\u00e1rio Heringer (PDT/MG), Danilo Cabral (PSB/PE), Rodrigo de Castro (PSDB/MG), Bohn Gass (PT/RS) e Wolney Queiroz (PDT/PE), que acrescenta par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 11, e inciso V do art. 12, ambos do Projeto de Lei n\u00ba 1.360, de 2021, a fim de estabelecer que 'a crian\u00e7a e o adolescente em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar poder\u00e1 indicar um adulto de sua prefer\u00eancia e confian\u00e7a a ser identificado como respons\u00e1vel com capacidade protetiva, e poder\u00e1 solicitar \u00e0s autoridades, em especial integrante da equipe multidisciplinar, caso dispon\u00edvel, que fa\u00e7am a intermedia\u00e7\u00e3o para revela\u00e7\u00e3o de sua situa\u00e7\u00e3o de v\u00edtima, sendo vedado a este respons\u00e1vel tomar quaisquer medidas com o fim de prejudicar a den\u00fancia'.\r\n\u00c9 o relat\u00f3rio.\r\n\"II. Voto da Relatora.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0s Emendas n\u00bas 1, 2, 3, 4 e 5, nosso voto \u00e9 por sua rejei\u00e7\u00e3o.\"\r\nComo disse anteriormente, n\u00f3s j\u00e1 contemplamos parte dessas emendas, conforme farei a leitura aqui:\r\n\"Contudo, esclarecemos que, no m\u00e9rito, o substitutivo que apresento \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o principal e apensadas contempla o conte\u00fado das Emendas n\u00bas 1, 2, 3 e 4.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 5, deixo de contempl\u00e1-la no substitutivo, pelas seguintes raz\u00f5es:\r\n(1) a altera\u00e7\u00e3o impacta a regulamenta\u00e7\u00e3o de guarda prevista no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, o que desborda do escopo inicial das proposi\u00e7\u00f5es analisadas;\r\n(2) al\u00e9m do ECA, o C\u00f3digo Civil j\u00e1 regulamenta a mat\u00e9ria por meio da disciplina do poder familiar, da guarda e da escolha do respons\u00e1vel legal pela crian\u00e7a e adolescente;\r\n(3) n\u00e3o se afigura adequado, num momento de extrema vulnerabilidade, que \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente v\u00edtima de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar seja imposto o \u00f4nus de ter de escolher seu respons\u00e1vel legal, pois al\u00e9m do fato de n\u00e3o possuir condi\u00e7\u00f5es de faz\u00ea-lo, a legisla\u00e7\u00e3o contempla um mecanismo j\u00e1 estabelecido, e propriamente desenhado, para a escolha da pessoa que ter\u00e1 a responsabilidade.\r\nS\u00e3o os motivos pelos quais, infelizmente, deixo de contemplar a Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 5.\r\nAnte o exposto:\r\nI - pelas Comiss\u00f5es de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Combate ao Crime Organizado, e de Seguridade Social e Fam\u00edlia, nosso voto \u00e9 pela rejei\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 1, 2, 3, 4 e 5.\" \r\nNa forma s\u00f3, porque, repito, as Emendas n\u00bas 1, 2, 3, e 4 foram acolhidas no texto do substitutivo, durante os debates realizados.\r\n\"II - pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, nosso voto \u00e9 pela constitucionalidade, juridicidade e adequada t\u00e9cnica legislativa das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 1, 2, 3, 4 e 5, e, no m\u00e9rito, pela sua rejei\u00e7\u00e3o.\"\r\nSr. Presidente, n\u00f3s temos alguns destaques, e eu gostaria de saber como V.Exa. ir\u00e1 conduzir.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1360/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, AUMENTO DA PENA, CRIME, INFANTIC\u00cdDIO, ABANDONO DE INCAPAZ, MAUS-TRATOS, CONTRA, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, REFORMULA\u00c7\u00c3O, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), CARMEM ZANOTTO, DEPUTADA FEDERAL, RELATORA, ORADORA, LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Reformula\u00e7\u00e3o do parecer oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.360, de 2021, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de coibi\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra crian\u00e7as e adolescentes.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, n\u00f3s ouvimos o coletivo que est\u00e1 presente no plen\u00e1rio, atrav\u00e9s de alguns colegas Deputados. H\u00e1 um pedido de altera\u00e7\u00e3o do texto na parte que fala da viol\u00eancia patrimonial, que \u00e9 o pedido do Republicanos e do Solidariedade.\r\nEu pe\u00e7o permiss\u00e3o para fazer a leitura da proposta, de como ficaria o texto nesse item em que temos dois destaques, e, com isso, acatar\u00edamos e resolver\u00edamos a quest\u00e3o dos dois destaques, ficando apenas com o destaque do NOVO:\r\nA viol\u00eancia patrimonial, entendida como qualquer conduta que configure reten\u00e7\u00e3o, subtra\u00e7\u00e3o, destrui\u00e7\u00e3o parcial ou total de seus documentos pessoais, bens, valores e direitos ou recursos econ\u00f4micos, incluindo os destinados a satisfazer suas necessidades.\r\nE tamb\u00e9m, al\u00e9m de termos retirado a express\u00e3o \"seus objetos\", n\u00f3s colocar\u00edamos \"desde que a medida n\u00e3o se enquadre como educacional\". Eu acho que n\u00f3s contemplamos a constru\u00e7\u00e3o que aqui foi feita.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. PL - AM) - Os destaques s\u00e3o de quais partidos, Deputada?\r\nA SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC) - \u00c9 do partido Solidariedade, esse que eu estou falando, e do Republicanos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, RETIRADA, PL 1360/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, INFANTIC\u00cdDIO, ABANDONO DE INCAPAZ, MAUS-TRATOS, CONTRA, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), CARMEM ZANOTTO, DEPUTADA FEDERAL, RELATORA, ORADORA, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Esclarecimento \u00e0 Deputada Maria do Ros\u00e1rio sobre a retirada da express\u00e3o de seus objetos do parecer oferecido pela oradora ao Projeto de Lei n\u00ba 1.360, de 2021, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de coibi\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra crian\u00e7as e adolescentes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - N\u00e3o, Deputada Maria do Ros\u00e1rio, n\u00e3o caiu. A preocupa\u00e7\u00e3o estava com a quest\u00e3o da reten\u00e7\u00e3o, da subtra\u00e7\u00e3o ou da destrui\u00e7\u00e3o parcial dos seus objetos. Por exemplo, eu retiro o videogame. Eu estaria cometendo uma viol\u00eancia patrimonial contra aquela crian\u00e7a ou aquele adolescente? A retirada do videogame ou do celular foi feita para que ele pudesse estudar. Ent\u00e3o, foi nesse sentido que acolhemos a retirada da express\u00e3o \"de seus objetos\". Est\u00e1 mantida toda a parte da viol\u00eancia patrimonial, entendida como qualquer conduta que configure reten\u00e7\u00e3o ou subtra\u00e7\u00e3o, destrui\u00e7\u00e3o parcial ou total de documentos pessoais, bens, valores e direitos ou recursos econ\u00f4micos, inclu\u00eddos os destinados a satisfazer suas necessidades, desde que a medida n\u00e3o se enquadre como educacional. Ou seja, retirei o celular para ele estudar, retirei a bicicleta porque \u00e9 momento de estudar, ou o videogame. \u00c9 nesse sentido. A viol\u00eancia patrimonial fica mantida, porque entendemos ser um tipo de viol\u00eancia que as nossas crian\u00e7as e adolescentes podem viver, em especial quando porventura faltam os pais, e a fam\u00edlia que passa a cuidar deles passa a dilapidar seu patrim\u00f4nio ou o seu vencimento - a idade \u00e9 de 16 a 18 anos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1360/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, AUMENTO DA PENA, CRIME, INFANTIC\u00cdDIO, ABANDONO DE INCAPAZ, MAUS-TRATOS, CONTRA, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), MANUTEN\u00c7\u00c3O, CARMEM ZANOTTO, DEPUTADA FEDERAL, RELATORA, ORADORA, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Justificativas para a manuten\u00e7\u00e3o do parecer oferecido pela oradora ao Projeto de Lei n\u00ba 1.360, de 2021, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de coibi\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra crian\u00e7as e adolescentes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Para justificar a manuten\u00e7\u00e3o do texto, Sr. Presidente, eu vou lembrar dois casos. O caso do menino, da crian\u00e7a de 3 anos que ficou num barril, sem \u00e1gua e sem comida - ser\u00e1 que ningu\u00e9m viu? -, e o caso do Henry. Se a senhora que cuidava do Henry soubesse do direito dela de informar e da prote\u00e7\u00e3o, se necess\u00e1ria fosse - o que o texto traz - ao informante, ao denunciante, ser\u00e1 que ela n\u00e3o teria procurado uma autoridade? O texto traz todas as a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o. Da\u00ed a sua import\u00e2ncia.\r\nCito uma frase muito comum: \"Em briga de marido e mulher n\u00e3o se mete a colher\". Mete-se, sim.\r\nViol\u00eancia contra crian\u00e7a e adolescente precisamos, sim, informar \u00e0s autoridades e n\u00e3o s\u00f3 \u00e0quelas pessoas que est\u00e3o...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC) - Porque a m\u00e3e do Henry sabia. Os interesses pelos quais ela deixou o filho partir n\u00e3o podemos julgar - a Justi\u00e7a vai julgar. Por isso acredito que, quando os casos n\u00e3o forem relevantes, a Justi\u00e7a vai saber o que fazer. Agora, n\u00e3o d\u00e1 mais para vermos viol\u00eancia contra crian\u00e7as e adolescentes sem informar \u00e0s autoridades.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1360/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, AUMENTO DA PENA, CRIME, INFANTIC\u00cdDIO, ABANDONO DE INCAPAZ, MAUS-TRATOS, CONTRA, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, APROVA\u00c7\u00c3O, CARMEM ZANOTTO, DEPUTADA FEDERAL, RELATORA, ORADORA, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Presid\u00eancia e aos Parlamentares pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.360, de 2021, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de coibi\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra crian\u00e7as e adolescentes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, permita-me, antes de concluir e de sair da tribuna, mais uma vez agradecer ao coletivo de Deputadas e Deputados, em nome da Deputada Maria do Ros\u00e1rio, que \u00e9 a Presidente da Frente Parlamentar de Promo\u00e7\u00e3o e Defesa dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente, em nome da Deputada Leandre, que \u00e9 a Presidente da Frente Parlamentar da Primeira Inf\u00e2ncia.\r\nQuero agradecer tamb\u00e9m \u00e0 Deputada Greyce Elias, Vice-L\u00edder do Governo, e ao Deputado General Peternelli, por todo o apoio na constru\u00e7\u00e3o dos acordos e dos encaminhamentos aqui realizados.\r\nQuero agradecer, especialmente, a V.Exa., Sr. Presidente, e ao Presidente da nossa Casa, o Deputado Arthur Lira, por pautarem este projeto e por permitirem que o debat\u00eassemos e o aprov\u00e1ssemos no dia de hoje.\r\nMuito obrigada a todos, senhoras e senhores. Muito obrigada por me permitirem ser a Relatora deste texto, que, tenho certeza, vai buscar salvar muitas e muitas crian\u00e7as da viol\u00eancia e, em especial, da morte, em fun\u00e7\u00e3o da crueldade com que s\u00e3o tratadas muitas vezes.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T21:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1613/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CIDADANIA (PARTIDO POLITICO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.613, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.080, de 1990, (Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade), com vista \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o de processos de incorpora\u00e7\u00e3o de tecnologias e utiliza\u00e7\u00e3o de medicamentos pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS. Protesto contra a n\u00e3o submiss\u00e3o da propositura \u00e0 an\u00e1lise da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Cidadania orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta. Eu quero...\r\nPe\u00e7o um minutinho de sil\u00eancio, por favor.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. PL - AM) - Pe\u00e7o que desliguem o \u00e1udio dos outros microfones.(Pausa.)\r\nV.Exa. j\u00e1 pode falar, Deputada Carmen.\r\nA SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC) - N\u00f3s precisamos lembrar que esse texto \u00e9 de 2015. Essa mat\u00e9ria precisa, sim, ser deliberada em algum momento. \r\nLamento que muitas mat\u00e9rias estejam vindo para o plen\u00e1rio sem realmente passarem pela Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia. Nisso o ex-Ministro Alexandre Padilha tem raz\u00e3o. Mas essa mat\u00e9ria est\u00e1 pautada, e acho que ela merece ser debatida, porque traz avan\u00e7os e trata de medicamentos que t\u00eam autoriza\u00e7\u00e3o para uso na ANVISA e que a CONITEC tem poderes, mediante crit\u00e9rios, de incluir no Sistema \u00danico de Sa\u00fade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T22:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 1613/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CIDADANIA (PARTIDO POLITICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.613, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.080, de 1990, (Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade), com vista \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o de processos de incorpora\u00e7\u00e3o de tecnologias e utiliza\u00e7\u00e3o de medicamentos pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu, como profissional da \u00e1rea da sa\u00fade e membro da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, me debrucei sobre este texto e n\u00e3o tenho preocupa\u00e7\u00e3o com ele. \r\nMas precisamos ponderar algumas quest\u00f5es, sim. Adiar por uma sess\u00e3o a vota\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria n\u00e3o traz nenhum problema. Precisamos lembrar que se trata de uma mat\u00e9ria t\u00e9cnica, espec\u00edfica, e a d\u00favida dos colegas Parlamentares que n\u00e3o s\u00e3o da \u00e1rea procede. \r\nEnt\u00e3o, em respeito ao Deputado Diego Garcia, a quem respeito, cuja pauta conhe\u00e7o, e em respeito aos Parlamentares do meu partido, inclusive, que est\u00e3o com d\u00favidas sobre a mat\u00e9ria, porque n\u00e3o houve tempo para socializarmos a import\u00e2ncia dela, eu quero orientar neste momento no sentido de que n\u00e3o h\u00e1 nenhum preju\u00edzo no adiamento por uma sess\u00e3o.\r\nPortanto, a nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\" a este requerimento de adiamento de vota\u00e7\u00e3o por uma sess\u00e3o.\r\nPresidente, precisamos ponderar uma coisa: j\u00e1 sofremos muito nesta Casa em vota\u00e7\u00f5es tarde da noite. S\u00e3o 22 horas e 50 minutos, e esta mat\u00e9ria tem destaques. Vamos passar de 24 horas votando. Isso n\u00e3o \u00e9 prudente, n\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T23:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 1613/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.613, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.080, de 1990, (Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade), com vista \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o de processos de incorpora\u00e7\u00e3o de tecnologias e utiliza\u00e7\u00e3o de medicamentos pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, ressalvados os destaques. Defesa de adiamento da vota\u00e7\u00e3o de requerimentos de destaques oferecidos \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o, em face do adiantado da hora.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, mais uma vez, falando do m\u00e9rito da mat\u00e9ria, digo que, com certeza, o relat\u00f3rio do nobre Deputado Rafaf\u00e1 a este texto que chegou do Senado Federal traz, sim, muitos benef\u00edcios para a popula\u00e7\u00e3o, especialmente quando um medicamento \u00e9 aprovado pela ANVISA, na sua bula, para uma finalidade, \u00e9 prescrito e tem comprova\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica para outras finalidades. Passa a ser de compet\u00eancia da CONITEC fazer esta avalia\u00e7\u00e3o. \r\n\u00c9 preciso lembrar que n\u00e3o s\u00e3o poucos os medicamentos que t\u00eam esta caracter\u00edstica, inclusive alguns bem conhecidos, como um medicamento para disfun\u00e7\u00e3o er\u00e9til que \u00e9 prescrito muit\u00edssimo neste Pa\u00eds por pneumologistas, ou medicamento para hipertens\u00e3o pulmonar e medicamentos para artrite reumatoide e para doen\u00e7as raras. \r\nPortanto, no m\u00e9rito, n\u00f3s somos favor\u00e1veis. \r\nAproveito, Sr. Presidente, para fazer um apelo, tendo em vista o adiantado da hora. Pe\u00e7o que n\u00f3s votemos o m\u00e9rito e, depois, V.Exa. tome uma decis\u00e3o quanto aos destaques.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T23:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELOGIO, ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O, M\u00c9RITO, PL 1613/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, UTILIZA\u00c7\u00c3O, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), MEDICAMENTO, PRODUTOS, INDICA\u00c7\u00c3O, DIFEREN\u00c7A, AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA), ADIAMENTO, DELIBERA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, RAFAF\u00c1, RELATOR, AGRADECIMENTO, GENERAL PETERNELLI, DEPUTADO FEDERAL.\r\nJUSTIFICATIVA, VOTO, CARMEN ZANOTTO, DEPUTADA FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Registro de voto da oradora. Constru\u00e7\u00e3o de acordo para vota\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito e adiamento da aprecia\u00e7\u00e3o de requerimentos de destaques apresentados ao Projeto de Lei n\u00ba 1.613, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.080, de 1990, (Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade), com vista \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o de processos de incorpora\u00e7\u00e3o de tecnologias e utiliza\u00e7\u00e3o de medicamentos pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Deputado Marcelo, primeiro, parab\u00e9ns! \r\nEsta \u00e9 uma Casa que precisa ser pautada tamb\u00e9m por acordos, a partir das falas dos colegas Deputados, e compreender o avan\u00e7ado da hora, a import\u00e2ncia das nossas Comiss\u00f5es. Esta \u00e9 uma posi\u00e7\u00e3o que n\u00f3s tamb\u00e9m temos na Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia. Obrigada por V.Exa. ter, com nosso Relator do projeto, o Deputado Rafaf\u00e1, constru\u00eddo este acordo para n\u00e3o votarmos os destaques.\r\nEu preciso fazer apenas uma justificativa, Presidente. Eu orientei, mas acabei n\u00e3o votando em uma das vota\u00e7\u00f5es nominais. Assim, justifico que, no sistema, eu n\u00e3o votei em uma delas, mesmo tendo orientado, por estar aqui no plen\u00e1rio tentando fazer esta constru\u00e7\u00e3o de caminhos, j\u00e1 que, quando constru\u00edmos caminhos, Deputado General Peternelli, o resultado \u00e9 sempre melhor.\r\nPortanto, muito obrigada a V.Exa., na qualidade de L\u00edder do Governo, por ter acolhido esta constru\u00e7\u00e3o para votarmos o m\u00e9rito e n\u00e3o votarmos os destaques na noite de hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T11:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, SA\u00daDE P\u00daBLICA, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, UNIDADE DE TERAPIA INTENSIVA (UTI), DEBATE.",
        "nomeDeputado": "Carmen Zanotto",
        "sumario": "Debate da situa\u00e7\u00e3o da sa\u00fade no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "A SRA. CARMEN ZANOTTO (CIDADANIA - SC) - Quero saudar o Sr. Presidente desta Comiss\u00e3o Geral, o nobre Deputado Odorico Monteiro; os demais Deputados e Deputadas desta Comiss\u00e3o Geral que discute a sa\u00fade no Pa\u00eds; todos os gestores federais, estaduais e municipais; todos os trabalhadores; o nosso Conselho Nacional de Sa\u00fade, que j\u00e1 fez uma fala; e demais entidades.\r\nQuero dizer da import\u00e2ncia desta Comiss\u00e3o Geral neste momento em que o Pa\u00eds registra 563.562 \u00f3bitos, dentre os quais mais de mil trabalhadores da \u00e1rea da sa\u00fade. S\u00f3 na \u00e1rea da enfermagem foram 891 profissionais que tombaram no enfrentamento dessa pandemia.\r\nComo Relatora da lei da emerg\u00eancia sanit\u00e1ria internacional, a Lei n\u00ba 13.979, de 2020, e acompanhando esse processo desde o finalzinho do m\u00eas de janeiro, n\u00f3s hoje podemos dizer que estamos respirando mais aliviados, Sr. Secret\u00e1rio de Estado, que est\u00e1 aqui conosco, mas n\u00e3o podemos, em hip\u00f3tese alguma, achar que a situa\u00e7\u00e3o est\u00e1 resolvida.\r\nN\u00f3s temos duas grandes quest\u00f5es: a continuidade das a\u00e7\u00f5es de enfrentamento \u00e0 pandemia e as respostas que precisamos dar \u00e0 sociedade brasileira e a todos os pacientes que est\u00e3o aguardando por seus procedimentos que ficaram interrompidos, sim, na grande maioria dos nossos Munic\u00edpios e Estados, que s\u00e3o os procedimentos eletivos e tamb\u00e9m, em muitos casos, procedimentos necess\u00e1rios para o tratamento do c\u00e2ncer, como uma cirurgia oncol\u00f3gica, uma quimioterapia, uma radioterapia.\r\nVivemos momentos muito complexos no ano de 2020, quando n\u00e3o t\u00ednhamos uma simples m\u00e1scara de prote\u00e7\u00e3o para dar aos nossos trabalhadores. Esta Casa, Sr. Presidente, n\u00e3o se furtou, nem neste plen\u00e1rio, nem no plen\u00e1rio da Comiss\u00e3o Externa. No ano passado, s\u00f3 de reuni\u00f5es presenciais coordenadas pelo Deputado Dr. Luizinho e eu, como Relatora, foram cem, quando n\u00f3s, a bancada, fizemos audi\u00eancias p\u00fablicas, reuni\u00f5es de trabalho efetivamente, para que pud\u00e9ssemos ajudar o conjunto dos Estados, dos Munic\u00edpios, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e, com isso, ajudar a popula\u00e7\u00e3o no enfrentamento \u00e0 pandemia, minimizando os danos.\r\nMas uma coisa \u00e9 verdade, o trabalho continua neste ano de 2021. Houve momentos muito complexos no meu Estado de Santa Catarina e na regi\u00e3o do Amazonas, no in\u00edcio do ano, mas precisamos olhar para frente, e olhar para frente \u00e9 garantir os recursos necess\u00e1rios para que Estados e Munic\u00edpios possam dar conta dessa demanda reprimida.\r\nSem recursos, Deputado Odorico, n\u00f3s sabemos que ser\u00e1 muito dif\u00edcil. A sa\u00fade precisa sempre melhorar sua gest\u00e3o - sempre, sempre, sempre \u00e9 preciso melhorar a gest\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade. Mas, acima de tudo, a sa\u00fade precisa dos recursos necess\u00e1rios para fazer o enfrentamento. Uma medida provis\u00f3ria foi (falha na transmiss\u00e3o) que garante a manuten\u00e7\u00e3o dos leitos de UTI COVID at\u00e9 dezembro, mas precisamos ir al\u00e9m. O nosso teto m\u00e1ximo est\u00e1 estourado, ou seja, a m\u00e9dia e alta complexidade, e o Minist\u00e9rio est\u00e1 com dificuldade de habilitar novos servi\u00e7os. Precisamos de recursos para habilitar novos servi\u00e7os, sim, para que os Munic\u00edpios e os Estados possam atender a popula\u00e7\u00e3o. Portanto, os desafios s\u00e3o muitos.\r\nE quero agradecer a todos os atores do Sistema \u00danico de Sa\u00fade. Se n\u00e3o fosse o nosso SUS, n\u00e3o sei o tamanho a mais... J\u00e1 foi um gigantismo enfrentar essa pandemia. Quantos \u00f3bitos a mais n\u00f3s ter\u00edamos neste Pa\u00eds se n\u00e3o fosse o sistema organizado em cada um dos Munic\u00edpios brasileiros?\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 com esperan\u00e7a, \u00e9 com f\u00e9, \u00e9 com coragem que eu digo: precisamos continuar defendendo o Sistema \u00danico de Sa\u00fade, os recursos necess\u00e1rios para garantirmos o atendimento adequado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]