[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-05T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "CAROLINE DE TONI, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, ELEI\u00c7\u00c3O, SANTA CATARINA, AGRADECIMENTO.\r\nPUBLICIDADE INSTITUCIONAL, GOVERNO FEDRAL, DESPESA P\u00daBLICA, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), CRIA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA).",
        "nomeDeputado": "Caroline de Toni",
        "sumario": "Agradecimento ao povo catarinense pela elei\u00e7\u00e3o da oradora. Apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de cria\u00e7\u00e3o de CPI para investiga\u00e7\u00e3o dos gastos do Governo Federal com publicidade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CAROLINE DE TONI (Bloco/PSL - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, \u00e9 a primeira vez que fa\u00e7o uso da palavra nesta Casa.\r\nQuero agradecer aos 109.363 votos que recebi do povo catarinense, que fizeram de mim a mulher mais votada do Estado, para represent\u00e1-los com \u00e9tica e moral na pol\u00edtica e para trabalhar com afinco em prol do povo brasileiro.\r\nDando in\u00edcio aos trabalhos, hoje protocolei e quero registrar o pedido de CPI para investigar os gastos do Governo Federal com publicidade estatal. At\u00e9 ent\u00e3o, todos os gastos do Governo Federal estavam no site da transpar\u00eancia, e, desde o ano passado, o TCU baixou uma normativa vetando o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o. Isso n\u00e3o pode acontecer. O povo brasileiro tem o direito de saber nos \u00faltimos anos o que foi gasto com publicidade e quem foram os principais beneficiados.\r\nEstou aqui cumprindo a minha palavra nesses primeiros dias de trabalho.\r\nSeguiremos com firmeza, \u00e9tica e moral para combater tudo aquilo que n\u00e3o presta, defender todos os crist\u00e3os, conservadores e tamb\u00e9m na economia o ponto de vista liberal.\r\nUm grande abra\u00e7o a todos.\r\nEstamos juntos e vamos em frente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2019&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-21T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, COMBATE, CORRUP\u00c7\u00c3O, LEI ANTICRIME, EXTIN\u00c7\u00c3O, FORO PRIVILEGIADO, ANIVERS\u00c1RIO DE NASCIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Caroline de Toni",
        "sumario": "Transcurso dos 5 anos da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato. Pris\u00e3o de ex-Presidente da Rep\u00fablica envolvido em atos de corrup\u00e7\u00e3o. Acerto da elei\u00e7\u00e3o do Deputado Jair Bolsonaro para Presidente do Brasil. Compromisso do Presidente da Rep\u00fablica de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. Apoio ao projeto anticrime encaminhado \u00e0 Casa pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro. Apoio \u00e0 Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, \u00e0s a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 corru\u00e7\u00e3o e \u00e0 extin\u00e7\u00e3o do foro privilegiado. Transcurso do anivers\u00e1rio natal\u00edcio do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CAROLINE DE TONI (Bloco/PSL - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, nesta semana em que se completam 5 anos da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, que desvelou aos olhos do povo brasileiro o maior esc\u00e2ndalo de corrup\u00e7\u00e3o mundial, vemos no dia de hoje o segundo ex-Presidente da Rep\u00fablica sendo preso, gra\u00e7as a esses agentes da Justi\u00e7a. Vejo ent\u00e3o que acertamos ao eleger Jair Messias Bolsonaro nosso Presidente, porque ele tem um compromisso verdadeiro de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o.\r\nQuando ele nomeia o Juiz Sergio Moro como Ministro, ele mostra o compromisso com o povo brasileiro, o compromisso com a legalidade, com a justi\u00e7a e com a moralidade.\r\nE o Ministro Sergio Moro esteve nesta Casa entregando aos Parlamentares o Projeto de Lei Anticrime, que n\u00f3s apoiamos veementemente, porque est\u00e1 na hora de o Brasil ser passado a limpo, est\u00e1 na hora de acabarmos com essa impunidade \u00e0s autoridades brasileiras corruptas. Este \u00e9 o compromisso do nosso Presidente e este tamb\u00e9m \u00e9 o nosso compromisso.\r\nPor isso, queremos declarar aqui que apoiamos a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, que apoiamos todas as medidas de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, que apoiamos tamb\u00e9m o fim do foro privilegiado, para que nenhuma autoridade esteja acima da lei, para que todos paguem por seus crimes, e, assim, tenhamos um pa\u00eds que queremos, com justi\u00e7a e honradez.\r\nE, s\u00f3 por fim, para registrar, hoje \u00e9 anivers\u00e1rio do nosso Presidente. Que fiquem aqui os nossos votos de sa\u00fade e nosso compromisso com o seu Governo, para que o Brasil v\u00e1 para a frente, rumo ao progresso.\r\nUm grande abra\u00e7o a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F3%2F2019&txPagina=159&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 8702/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nGOVERNO, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), APOIO POL\u00cdTICO, BANCADA FEMININA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO).",
        "nomeDeputado": "Caroline de Toni",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CAROLINE DE TONI (PSL - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, queremos parabenizar o trabalho da Deputada Renata Abreu e da Deputada Carmen Zanotto e ressaltar a import\u00e2ncia do projeto.\r\nE, contrariando o que disse a Oposi\u00e7\u00e3o, somos a maior bancada feminina. O PSL e o Governo apoiam as mulheres e as pautas femininas. N\u00e3o precisamos ser feministas para apoiar essas pautas, desde que ressaltem a proximidade da m\u00e3e com a crian\u00e7a.\r\nEnt\u00e3o, pelo Governo, votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-17T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO, ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA. \r\nOF\u00cdCIO, RAQUEL DODGE, PROCURADORA-GERAL DA REP\u00daBLICA, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, ABUSO DE AUTORIDADE, CRIME DE RESPONSABILIDADE, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF).",
        "nomeDeputado": "Caroline de Toni",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 instaura\u00e7\u00e3o de inqu\u00e9rito pelo Supremo Tribunal Federal, para investiga\u00e7\u00e3o de meios de comunica\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds. An\u00fancio da apresenta\u00e7\u00e3o de representa\u00e7\u00e3o junto \u00e0 Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica destinada \u00e0 apura\u00e7\u00e3o de eventual abuso de autoridade e de crime de responsabilidade cometidos por Ministros da Suprema Corte.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CAROLINE DE TONI (PSL - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Exmo. Sr. Presidente, Exmos. Srs. Deputados Federais aqui presentes, eu gostaria hoje de falar ao povo brasileiro que n\u00f3s repudiamos as a\u00e7\u00f5es perpetradas por alguns Ministros do Supremo Tribunal Federal, que se est\u00e3o arvorando o direito de investigadores, de policiais ou do Minist\u00e9rio P\u00fablico ao instaurarem inqu\u00e9rito sem a previs\u00e3o constitucional e ao perseguirem n\u00e3o s\u00f3 meios de comunica\u00e7\u00e3o e de m\u00eddia, mas tamb\u00e9m cidad\u00e3os indeterminados, o que \u00e9 vedado pela Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica e pelo ordenamento jur\u00eddico brasileiro.\r\nTendo em vista isso, estamos encaminhando um of\u00edcio \u00e0 Procuradora-Geral da Rep\u00fablica, a Sra. Raquel Dodge, no qual convocamos todos os Deputados Federais a assinarem - j\u00e1 recolhemos 40 assinaturas de Deputados e de Senadores -, para que tome as devidas provid\u00eancia para refazer a ordem institucional e jur\u00eddica brasileira. N\u00e3o deve ser permitido a nenhum Ministro se sobrepor \u00e0 lei e \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, estamos colhendo assinaturas para protocolar na semana que vem esse of\u00edcio, a fim de que a Procuradora-Geral da Rep\u00fablica possa apurar se houve abuso de autoridade e tamb\u00e9m algum crime de responsabilidade dos Ministros do Supremo Tribunal Federal.\r\nEsse \u00e9 o nosso compromisso com a ordem jur\u00eddica brasileira, com a democracia e com o Estado de Direito, para que se preservem os princ\u00edpios da Rep\u00fablica.\r\nConte conosco, povo brasileiro, para que nenhum Poder se sobreponha a outro e que a democracia e a Constitui\u00e7\u00e3o sejam respeitadas.\r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F4%2F2019&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-30T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "SOLIDARIEDADE, ALLAN SANTOS, FERNANDA SALLES, JORNALISTA, AMEA\u00c7A, POL\u00cdCIA FEDERAL, INVETIGA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Caroline de Toni",
        "sumario": "Solidariedade ao apresentador do programa Ter\u00e7a Livre,  Allan Santos, e \u00e0 rep\u00f3rter Fernanda Salles, amea\u00e7ados de morte.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. CAROLINE DE TONI (PSL - SC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, gostar\u00edamos de prestar solidariedade ao apresentador Allan dos Santos, do programa Ter\u00e7a Livre, e \u00e0 rep\u00f3rter Fernanda Salles, que est\u00e3o sendo amea\u00e7ados. Eles e as suas fam\u00edlias est\u00e3o recebendo amea\u00e7as de viol\u00eancia e de morte. N\u00f3s prestamos a eles a nossa solidariedade. \r\nEsse meio alternativo de m\u00eddia presta informa\u00e7\u00e3o e vem ganhando cada vez mais seguidores, pela autenticidade e pela busca da verdade.\r\nN\u00f3s queremos prestar aqui a nossa solidariedade a Allan dos Santos e Fernanda Salles e pedir \u00e0s autoridades, sobretudo \u00e0 Pol\u00edcia Federal, que investiguem o caso e descubram quem s\u00e3o os internautas que est\u00e3o amea\u00e7ando com palavras de extrema viol\u00eancia o apresentador Allan dos Santos, a rep\u00f3rter Fernanda Salles e suas fam\u00edlias. Fica registrado o nosso apoio. Contem conosco, enquanto Parlamentar, nessa articula\u00e7\u00e3o, para que recebam todo o suporte necess\u00e1rio.\r\n\u00c9 preciso que se investigue e que se descubra quem s\u00e3o essas pessoas que est\u00e3o fazendo amea\u00e7as de viol\u00eancia e de morte contra o apresentador Allan e a rep\u00f3rter Fernanda.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F5%2F2019&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T13:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3 SOLENE, ANIVERS\u00c1RIO, LEI \u00c1UREA, ABOLI\u00c7\u00c3O DA ESCRAVID\u00c3O (1888).\r\nESCRAVID\u00c3O, IDEOLOGIA POL\u00cdTICA, COMBATE.",
        "nomeDeputado": "Caroline de Toni",
        "sumario": "Transcurso do 131\u00ba anivers\u00e1rio de san\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 3.353, de 1888, a Lei \u00c1urea, sobre a aboli\u00e7\u00e3o da escravatura no Brasil. Continuidade da luta pela liberdade e contra a escravid\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "A SRA. CAROLINE DE TONI (PSL - SC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito bom dia a todos e a todas. \r\nAgrade\u00e7o e parabenizo...\r\nS\u00f3 pe\u00e7o que reponha o meu tempo, Presidente, por causa da falta de respeito aqui no plen\u00e1rio. Pe\u00e7o sil\u00eancio, por gentileza. Vamos respeitar as pessoas que querem falar aqui, por gentileza.\r\nQuero parabenizar o Deputado e Pr\u00edncipe Luiz Philippe e os Deputados Eduardo Bolsonaro e Waldir pela sess\u00e3o solene de hoje.\r\nQueremos cumprimentar a todos e a todas Parlamentares e cidad\u00e3os que est\u00e3o aqui presentes.\r\nSim, a escravid\u00e3o foi um cap\u00edtulo tenebroso na hist\u00f3ria brasileira, em tempos em que n\u00e3o s\u00f3 no Brasil, mas em todo o mundo se desrespeitava e se coisificava a pessoa humana. Mas a busca e o movimento pela liberdade s\u00e3o movimentos que est\u00e3o na ordem natural das coisas, s\u00e3o leis naturais. Todo ser humano busca a liberdade.\r\nO movimento abolicionista foi apoiado na \u00e9poca pelos maiores vultos da hist\u00f3ria brasileira: Joaquim Nabuco, Rui Barbosa, Castro Alves, Jos\u00e9 do Patroc\u00ednio, Luiz Gama, Rio Branco, e foi ganhando tal for\u00e7a e tal relev\u00e2ncia que foi aprovado pelo Legislativo brasileiro e sancionado pela Princesa Isabel.\r\nA Princesa Isabel, Deputado Pr\u00edncipe Luiz Philippe, cuja mem\u00f3ria, cujas tradi\u00e7\u00f5es de nobreza e bondade jamais ser\u00e3o esquecidas no cora\u00e7\u00e3o do Brasil, parabenizamos e lembramo-nos de suas mem\u00f3rias nestes 131 anos, ent\u00e3o, de aboli\u00e7\u00e3o da escravatura.\r\nSe hoje, na nossa Carta Magna, temos registrado e confirmado que a liberdade, a igualdade e a dignidade s\u00e3o, sim, valores inalien\u00e1veis de toda pessoa humana, devemos registrar aqui que, infelizmente, existe, hoje, sim, um tipo de escravid\u00e3o presente no cen\u00e1rio atual brasileiro. Essa escravid\u00e3o n\u00e3o \u00e9 mais cerceadora f\u00edsica das pessoas, mas de mentes. E eu vivi para ver aqui hoje o Deputado Helio ser ridicularizado por irm\u00e3os negros. Vivi para ver isso s\u00f3 porque ele tem opini\u00f5es diferentes.\r\nInfelizmente essa escravid\u00e3o de mentes hoje assola muitos brasileiros, divide os brasileiros, que somos um povo miscigenado, formado pela multid\u00e3o de ra\u00e7as que vieram aqui colonizar e desbravar o Brasil. N\u00f3s vemos hoje brancos contra negros, ricos contra pobres, empregados contra empregadores e temos, ent\u00e3o, essas ideologias nefastas a dividir e desviar o Brasil da sua destina\u00e7\u00e3o maravilhosa, como povo miscigenado. N\u00e3o podemos admitir isso. A luta pela liberdade continua. Agora, \u00e9 para livrar da escravid\u00e3o mentes afetas a ideologias que mataram milh\u00f5es no \u00faltimo s\u00e9culo.\r\nEnt\u00e3o, vamos continuar nessa luta pela liberdade e por conscientizar as pessoas de que somos livres, sim, mas tamb\u00e9m devemos ser respons\u00e1veis e parar de dividir os irm\u00e3os brasileiros.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-11T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "THE INTERCEPT BRASIL.,S\u00cdTIO (INTERNET), VAZAMENTO, MENSAGEM, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EX-JUIZ FEDERAL, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA A JATO, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Caroline de Toni",
        "sumario": "Honradez do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, e dos Procuradores da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CAROLINE DE TONI (PSL - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Pe\u00e7o que seja retomado o tempo, Presidente.\r\nSras. e Srs. Deputados e Senadores, Presidente do Congresso Nacional, n\u00f3s n\u00e3o podemos admitir os ataques \u00e0 honra do Ministro Sergio Moro e dos procuradores da Lava-Jato, porque n\u00f3s assistimos at\u00f4nitos ser revelado ao povo brasileiro o maior esquema de corrup\u00e7\u00e3o mundial. E isso foi feito pelas m\u00e3os de v\u00e1rios funcion\u00e1rios p\u00fablicos, n\u00e3o foi s\u00f3 o Ministro Sergio Moro e os procuradores, foram tamb\u00e9m os delegados federais e outros agentes da Receita Federal que colocaram \u00e0s vistas do mundo esse esquema nefasto que foi feito pela PT e demais partidos da Oposi\u00e7\u00e3o que tornaram a corrup\u00e7\u00e3o um m\u00e9todo de Estado, um modelo de estrutura de Estado.\r\nN\u00e3o fossem esses homens e mulheres corajosos da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, at\u00e9 hoje estar\u00edamos ref\u00e9ns desse esquema corrupto de poder. J\u00e1 foram resgatados pela Lava-Jato cerca de 13 bilh\u00f5es de reais aos cofres p\u00fablicos, e cerca de 150 pessoas foram condenadas. Essas decis\u00f5es passaram por graus de revis\u00e3o. Ou seja, o Ministro Sergio Moro esteve vinculado aos autos do processo e teve ind\u00edcios suficientes para a condena\u00e7\u00e3o. Em nenhum momento, mesmo se adentrarmos no m\u00e9rito das conversas, veremos qualquer ato de ilegalidade. Qualquer juiz conversa com procuradores, com advogados. \u00c9 absolutamente normal. Nada de ilegal foi cometido.\r\nO que temos que investigar \u00e9, sim, o crime cometido pelos hackers. N\u00e3o sabemos a mando de quem fizeram o que fizeram, e n\u00f3s devemos investigar e ir at\u00e9 as \u00faltimas consequ\u00eancias. Mas n\u00e3o podemos admitir que o Ministro Sergio Moro, que se tornou, sim, um s\u00edmbolo da justi\u00e7a, um basti\u00e3o da moralidade do Brasil, seja maculado em sua honra, porque ele \u00e9 um homem honrado, ele e os procuradores da Lava-Jato.\r\nNosso total apoio enquanto bancada do PSL ao Ministro Sergio Moro e aos Procuradores. Vamos em frente combater a corrup\u00e7\u00e3o, a lavagem de dinheiro, porque o Brasil, o povo brasileiro espera por isso.\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-15T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "GOVERNO ESTADUAL, SANTA CATARINA, INCENTIVO FISCAL, AGRICULTORA, AGROT\u00d3XICO, AGRONEG\u00d3CIO.",
        "nomeDeputado": "Caroline de Toni",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 decis\u00e3o do Governador do Estado de Santa Catarina, de suspens\u00e3o do incentivo fiscal concedido aos agricultores na compra de defensivos agr\u00edcolas. An\u00fancio de reuni\u00e3o do gestor estadual com representantes do setor agr\u00edcola para discuss\u00e3o do assunto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CAROLINE DE TONI (PSL - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente.\r\nBoa tarde, Deputadas e Deputados.\r\nQuero falar de uma situa\u00e7\u00e3o muito grave que est\u00e1 enfrentando o meu Estado, o Estado de Santa Catarina. Recentemente, o Governador decidiu acabar com o incentivo fiscal de 17% concedido aos agricultores na compra de defensivos agr\u00edcolas, e isso est\u00e1 causando um verdadeiro terror no Estado de Santa Catarina.\r\nSou da regi\u00e3o oeste de Santa Catarina e sei das dificuldades do homem do campo, conhe\u00e7o as dificuldade do nosso povo. O nosso Presidente Jair Bolsonaro prometeu que n\u00e3o iria aumentar tributos. Esse neg\u00f3cio de tributa\u00e7\u00e3o verde \u00e9 uma filosofia de esquerda completamente sem fundamento cient\u00edfico, que tende a acabar com o agroneg\u00f3cio. N\u00f3s n\u00e3o podemos permitir que isso ocorra.\r\nQuero deixar claro publicamente que defendo aqui o agroneg\u00f3cio, os agricultores, a agricultura familiar e a perman\u00eancia do incentivo fiscal. Sem isso, n\u00f3s vamos inviabilizar as pequenas propriedades e vamos expulsar a agroind\u00fastria do nosso Estado. N\u00e3o podemos permitir que isso ocorra. \r\nEu s\u00f3 n\u00e3o me pronunciei antes porque est\u00e1vamos trabalhando nos bastidores junto com o nosso Governador. Quero anunciar que, na semana que vem, j\u00e1 na tentativa de dar uma solu\u00e7\u00e3o ao problema, o nosso Governador vai se reunir com o setor do agroneg\u00f3cio e da agricultura e, se Deus quiser, vai chegar a uma grande solu\u00e7\u00e3o, para n\u00e3o prejudicarmos os pequenos agricultores e a agroind\u00fastria no nosso Estado.\r\nCabe lembrar que o Pa\u00eds s\u00f3 n\u00e3o quebrou depois de tanta roubalheira, Sr. Presidente, por causa do agroneg\u00f3cio, por causa da agricultura. N\u00f3s defendemos a agricultura. \r\nGovernador, pode me pedir qualquer coisa, mas n\u00e3o me pe\u00e7a para punir o produtor rural.\r\nSr. Presidente, eu pe\u00e7o que o meu discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F8%2F2019&txPagina=31&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T21:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MUSEU NACIONAL (BRASIL), INC\u00caNDIO, MONUMENTO P\u00daBLICO, PATRIM\u00d4NIO HIST\u00d3RICO, FINANCIAMENTO, RECONSTRU\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Caroline de Toni",
        "sumario": "Contrariedade da oradora a projeto de reconstru\u00e7\u00e3o do Museu Nacional, no Estado do Rio de Janeiro, em substitui\u00e7\u00e3o ao Pal\u00e1cio Real e Imperial do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. CAROLINE DE TONI (PSL - SC. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, n\u00f3s estamos de luto, porque ontem completou 1 ano que o ber\u00e7o simb\u00f3lico do Brasil foi queimado. Aquilo que conhecemos pelo nome de Museu Nacional \u00e9, em verdade, o Pal\u00e1cio Real e Imperial do Brasil, que ardeu em chamas a exato 1 ano, no dia 2 de setembro. Digo que \u00e9 nosso ber\u00e7o simb\u00f3lico, porque foi l\u00e1 que D. Leopoldina assinou a nossa independ\u00eancia, num dia 2 de setembro. Foi l\u00e1 que surgiu tamb\u00e9m a primeira bandeira do Brasil.\r\nVenho \u00e0 tribuna hoje para dizer que o Brasil, poucos sabem disso, tem se esquecido de si mesmo. Cada na\u00e7\u00e3o tem os seus her\u00f3is, as suas gl\u00f3rias, as suas dores, que os distinguem das demais na\u00e7\u00f5es do mundo. Uma na\u00e7\u00e3o que n\u00e3o sabe o que \u00e9 e nem de onde veio \u00e9 uma na\u00e7\u00e3o sem futuro, que tende a perder a sua soberania. \r\nO meu recado \u00e9 especialmente \u00e0s mulheres: deveriam saber que a certid\u00e3o de nascimento do Brasil foi assinada por uma de n\u00f3s. No momento cr\u00edtico, estava l\u00e1 Leopoldina, no Pal\u00e1cio Real e Imperial do Brasil, para mudar o nosso destino. Ao seu lado, estava o grande Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio, que dizia que era hora de o Brasil nascer. Das cavalari\u00e7as, onde foi criada a primeira Guarda Real de Pol\u00edcia, saiu \u00e0s pressas o galope em dire\u00e7\u00e3o a S\u00e3o Paulo. E foi \u00e0s margens do Rio Ipiranga que encontraram D. Pedro, que concordou em dar um grito de liberdade ao Pa\u00eds que tanto amava.\r\nConclamo todos os patriotas para libertarmos e resgatarmos o Pal\u00e1cio Real e Imperial do Brasil, porque n\u00e3o somos talib\u00e3s, que destroem a civiliza\u00e7\u00e3o de prop\u00f3sito. O acervo do Museu Nacional, que j\u00e1 esteve em tantos outros lugares antes de ir para o nosso Pal\u00e1cio, pode estar em qualquer outro lugar, mas o Brasil n\u00e3o. O Brasil nasceu simbolicamente ali. A P\u00e1tria exige o resgate, porque n\u00e3o somos \u00f3rf\u00e3os, n\u00e3o somos filhos de chocadeira!\r\nA universidade, quando entrou no Pal\u00e1cio h\u00e1 algumas d\u00e9cadas, mandou derrubar a marretadas a grande Capela Imperial. Quem s\u00e3o esses carrascos da hist\u00f3ria, que derrubam uma igreja, um lugar santo, para instalar esqueletos de dinossauros? Parem de pedir mais e mais o nosso dinheiro! N\u00f3s sabemos que nunca ser\u00e1 o suficiente. Para a alegria financeira de alguns, v\u00e3o pedir tamb\u00e9m v\u00e1rios pr\u00e9dios novos, quando nunca cuidaram de seus tesouros ou buscaram pr\u00e9dios ociosos da Uni\u00e3o. Tamb\u00e9m n\u00e3o falta espa\u00e7o para voc\u00eas no campus. Tirem as m\u00e3os do nosso Pal\u00e1cio! Vamos honrar nossos verdadeiros her\u00f3is e n\u00e3o pagar por mais um projeto car\u00edssimo de esquecimento da mem\u00f3ria nacional.\r\nRecentemente, houve um embate com a Fran\u00e7a, que amea\u00e7ou a nossa soberania. Mas a Rep\u00fablica da Fran\u00e7a \u00e9 orgulhosa e tem o seu Pal\u00e1cio de Versalhes, enquanto n\u00f3s jogamos o nosso Pal\u00e1cio no lixo. A catedral francesa queimou, e eles v\u00e3o restaur\u00e1-la. Enquanto isso, a nossa Capela Imperial foi destru\u00edda por aqueles que continuam tentando impedir o resgate da consci\u00eancia nacional. S\u00f3 \u00e9 respeitada a na\u00e7\u00e3o que se respeita.\r\nD. Leopoldina, Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio, D. Pedro, o seu sacrif\u00edcio, estejam onde estiverem, n\u00e3o foi em v\u00e3o! N\u00f3s vamos honrar as suas mem\u00f3rias. Corre aqui sangue brasileiro.\r\nEnt\u00e3o, eu conclamo todos os Deputados a n\u00e3o apoiarem nem financiarem esse projeto de esquecimento e de substitui\u00e7\u00e3o, que \u00e9 o Museu Nacional em substitui\u00e7\u00e3o ao nosso Pal\u00e1cio Real e Imperial brasileiro. Essa \u00e9 a luta pelo nosso ber\u00e7o simb\u00f3lico. \r\nO Brasil exige respeito. O Brasil exige o seu pal\u00e1cio de volta e ponto final. \r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=277&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-05T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "REPRESENTA\u00c7\u00c3O, PROCURADOR FEDERAL, DAMARES ALVES, MINISTRA DE ESTADO DOS DIREITOS HUMANOS, IMPROBIDADE ADMINISTRATIVA, OF\u00cdCIO, CONSELHO TUTELAR, CRIMINALIZA\u00c7\u00c3O, FAM\u00cdLIA, EDUCA\u00c7\u00c3O DOMICILIAR.\r\nPL 2401/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, NORMATIZA\u00c7\u00c3O, EDUCA\u00c7\u00c3O DOMICILIAR, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA.",
        "nomeDeputado": "Caroline de Toni",
        "sumario": "Rep\u00fadio a representa\u00e7\u00e3o movida por Procuradores Federais, capitaneados pela Subprocuradora-Geral dos Direitos dos Cidad\u00e3os, Deborah Duprat, contra a Ministra da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos , Damares Alves, por improbidade administrativa. Defesa de of\u00edcio encaminhado pelo Ministra aos Conselhos Tutelares do Brasil sobre a proibi\u00e7\u00e3o da criminaliza\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias por abandono intelectual e evas\u00e3o escolar durante a tramita\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.401, de 2019, sobre o exerc\u00edcio do direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o domiciliar.",
        "tipoDiscurso": "COMUNICA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR",
        "transcricao": "O SR. CAROLINE DE TONI (PSL - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, venho hoje a esta tribuna para falar de um assunto grav\u00edssimo que est\u00e1 acontecendo com a nossa Ministra Damares.\r\nChegou ao nosso conhecimento que Procuradores Federais, capitaneados pela Subprocuradora-Geral dos Direitos dos Cidad\u00e3os, Deborah Duprat, fizeram uma representa\u00e7\u00e3o contra a Ministra Damares, pedindo a sua improbidade administrativa.\r\nSabe por que, Presidente? Porque a Ministra fez um of\u00edcio direcionado aos Conselhos Tutelares de todo o Brasil com uma orienta\u00e7\u00e3o de que, enquanto tramitar o projeto de lei que regulamenta o ensino domiciliar - homeschooling - n\u00e3o haja a persegui\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias, nem a criminaliza\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias por abandono intelectual e por evas\u00e3o escolar.\r\nHoje, no Brasil, cerca de 7 mil fam\u00edlias praticam a educa\u00e7\u00e3o domiciliar e est\u00e3o sendo perseguidas pelo poder estatal.\r\nH\u00e1 fam\u00edlias, no Rio Grande do Sul, Deputado Sanderson, que s\u00e3o vigiadas por drones, pelo Estado. Causa-nos esp\u00e9cie a atitude de uma Subprocuradora da Rep\u00fablica que dedicou sua vida \u00e0 defesa dos direitos humanos, at\u00e9 porque o ensino domiciliar, antes da exist\u00eancia do Estado, tal como conhecido hoje, j\u00e1 existia.\r\nQuem \u00e9 essa Subprocuradora da Rep\u00fablica, sen\u00e3o uma militante progressista? Explico e dou provas. A Subprocuradora liderou movimentos como a libera\u00e7\u00e3o do aborto, do uso da maconha. Ela est\u00e1 capitaneando todas essas a\u00e7\u00f5es e milit\u00e2ncias de esquerda dentro da Procuradoria.\r\nIsso nos causa esp\u00e9cie, at\u00e9 porque \u00e9 contradit\u00f3rio uma pessoa que diz defender os direitos humanos n\u00e3o perceber que o ensino domiciliar est\u00e1 previsto nos pactos internacionais e na pr\u00f3pria Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos.\r\nConsta no art. 26 da Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos que aos pais pertence a prioridade do direito de escolher o g\u00eanero de educa\u00e7\u00e3o a dar aos filhos. Ora, essa mesma Procuradora disse que as crian\u00e7as n\u00e3o pertencem \u00e0 fam\u00edlia, mas ao Estado. Isso \u00e9 um absurdo! Essa mentalidade de que tudo est\u00e1 dentro do Estado, n\u00e3o h\u00e1 nada fora do Estado, \u00e9 totalit\u00e1ria, fere um direito natural, que \u00e9 o direito dos pais de educarem seus filhos.\r\nEst\u00e1 tamb\u00e9m no Pacto de San Jos\u00e9 da Costa Rica, art. 12, item 4: os pais t\u00eam direito a que seus filhos recebam educa\u00e7\u00e3o moral e religiosa que seja de acordo com suas pr\u00f3prias convic\u00e7\u00f5es. E n\u00e3o menos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal! No art. 229, est\u00e1 l\u00e1 que os pais t\u00eam o dever de assistir, criar e educar os filhos menores. Tamb\u00e9m no C\u00f3digo Civil, art. 1.634, inciso I: quanto aos filhos, aos pais compete dirigir-lhes a cria\u00e7\u00e3o e a educa\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o a nossa Ministra Damares fez algo correto, orientou os conselhos tutelares a que n\u00e3o persigam essas fam\u00edlias que praticam educa\u00e7\u00e3o domiciliar. Cabe lembrar que a educa\u00e7\u00e3o domiciliar, homeschooling, \u00e9 consagrada em mais de 64 pa\u00edses, como Estados Unidos, Canad\u00e1, dentre outros. Nos Estados Unidos, por exemplo, mais de 2,5 milh\u00f5es de crian\u00e7as e adolescentes t\u00eam o ensino domiciliar.\r\n\u00c9 um verdadeiro absurdo o que est\u00e1 acontecendo. Enquanto tramitar nesta Casa o Projeto de Lei n\u00ba 2.401, de 2019, n\u00e3o se pode perseguir essas fam\u00edlias. Essa \u00e9 uma mentalidade legiferante, nociva, que n\u00f3s temos no Brasil. N\u00f3s temos um direito natural, mas n\u00f3s n\u00e3o podemos exerc\u00ea-lo, at\u00e9 que n\u00e3o haja uma lei regulamentando algo que \u00e9 um direito natural. Isso \u00e9 um verdadeiro absurdo!\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos permitir que a Procuradoria da Rep\u00fablica seja utilizada para fins esp\u00farios, para a implementa\u00e7\u00e3o de uma vis\u00e3o progressista, que contraria os pactos mais importantes do Direito nacional e internacional. E n\u00e3o foi por outra raz\u00e3o que n\u00f3s - alguns Deputados do PSL - fizemos uma representa\u00e7\u00e3o da referida Subprocuradora. Para nossa surpresa, vimos, na p\u00e1gina do Partido dos Trabalhadores, um manifesto em solidariedade \u00e0 Procuradora Federal Deborah Duprat.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s temos que denunciar ao povo brasileiro este absurdo que est\u00e1 acontecendo no Brasil, para que saibamos que as institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas n\u00e3o podem ser utilizadas para persecu\u00e7\u00e3o injusta, como foi o caso da Ministra Damares.\r\nQuero registrar nosso rep\u00fadio a essa a\u00e7\u00e3o, a essa representa\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o ir\u00e1 culminar, se Deus quiser, em improbidade administrativa, porque \u00e9 sem fundamento, e deixar a nossa solidariedade \u00e0 nossa ministra Damares e ao Governo Bolsonaro, que foram sens\u00edveis a essa necessidade de regulamentar algo que \u00e9 um direito natural de todo pai, de toda m\u00e3e, de toda fam\u00edlia, que \u00e9 o ensino domiciliar, e, ao serem sens\u00edveis a essa causa, mandaram a esta Casa o Projeto de Lei que estamos analisando e que est\u00e1 agora na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e que ser\u00e1 aprovado nesta Casa, porque essa vis\u00e3o de que n\u00e3o pode haver educa\u00e7\u00e3o fora do Estado \u00e9 uma vis\u00e3o totalit\u00e1ria, que n\u00e3o pode ser admitida pelos amantes da liberdade, como n\u00f3s somos.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F9%2F2019&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SUIC\u00cdDIO, AUMENTO. \r\nPL 8833/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, TIPICIDADE PENAL, INDUZIMENTO \u00c0 AUTOMUTILA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO \u00c0 AUTOMUTILA\u00c7\u00c3O, INSTIGA\u00c7\u00c3O \u00c0 AUTOMUTILA\u00c7\u00c3O, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, DETEN\u00c7\u00c3O, AGRAVA\u00c7\u00c3O PENAL, LES\u00c3O CORPORAL GRAVE, FALECIMENTO, DESCARACTERIZA\u00c7\u00c3O, ATO INFRACIONAL, AUTOR (PROCESSO CIVIL), CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE.",
        "nomeDeputado": "Caroline de Toni",
        "sumario": "Esclarecimento ao Plen\u00e1rio sobre o Projeto de Lei n\u00ba 8.833, de 2017, a respeito da tipifica\u00e7\u00e3o como crime a indu\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e adolescentes ao suic\u00eddio e \u00e0 automutila\u00e7\u00e3o. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria pela Casa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CAROLINE DE TONI (PSL - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, Presidente.\r\nNos \u00faltimos anos, o Brasil tem enfrentado um substancial aumento das taxas de suic\u00eddio. De acordo com dados da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, entre 2010 e 2016, houve um aumento de 7% no n\u00famero de mortes autoprovocadas no Pa\u00eds, atingindo uma taxa de 6,1 suic\u00eddios a cada 100 mil habitantes. Al\u00e9m disso, estima-se que, por hora, uma pessoa cometa suic\u00eddio, per\u00edodo em que outras tr\u00eas tentam sem sucesso.\r\nDiante disso, diversas medidas v\u00eam sendo tomadas, como campanhas de conscientiza\u00e7\u00e3o, como o Setembro Amarelo, que chama a aten\u00e7\u00e3o para a necessidade da preven\u00e7\u00e3o ao suic\u00eddio, e parcerias do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade com associa\u00e7\u00f5es, como o Centro de Valoriza\u00e7\u00e3o da Vida, que realiza apoio emocional e preven\u00e7\u00e3o ao suic\u00eddio, atendendo volunt\u00e1ria e gratuitamente, pelo telefone 188.\r\nNo entanto, apesar dos esfor\u00e7os de diversas organiza\u00e7\u00f5es governamentais e n\u00e3o governamentais, h\u00e1 necessidade de aprimoramento da legisla\u00e7\u00e3o penal, com a finalidade de dar uma resposta adequada contra quem instiga a pr\u00e1tica de suic\u00eddio ou de automutila\u00e7\u00e3o. Visando esse aperfei\u00e7oamento, a proposi\u00e7\u00e3o em pauta busca tornar o crime de instiga\u00e7\u00e3o ao suic\u00eddio um crime formal, segundo o qual a pr\u00e1tica de instigar algu\u00e9m a se matar seja uma conduta criminosa por si s\u00f3, independentemente se a pr\u00e1tica ou a tentativa se consuma.\r\nEssa mudan\u00e7a \u00e9 relevante, uma vez que a reda\u00e7\u00e3o atual do C\u00f3digo Penal somente pune a instiga\u00e7\u00e3o caso o resultado seja morte ou les\u00e3o corporal de natureza grave, ficando de fora diversas condutas que precisam ser combatidas pelo Estado na busca pela redu\u00e7\u00e3o das taxas de suic\u00eddio.\r\nOutra medida importante \u00e9 a inclus\u00e3o do tipo penal da instiga\u00e7\u00e3o \u00e0 automutila\u00e7\u00e3o. A altera\u00e7\u00e3o aqui busca reprimir essencialmente os chamados desafios mortais, que atingem crian\u00e7as, adolescentes e jovens adultos, tais como o jogo da baleia azul, o jogo do sal e gelo, o jogo da asfixia e o desafio da Momo, entre outros.\r\nO projeto cria tamb\u00e9m causas de aumento da pena para quem lidera grupos destinados a levar pessoas \u00e0 automutila\u00e7\u00e3o e ao suic\u00eddio e se utiliza da Rede Mundial de Computadores para propagar os seus ideais.\r\nAdotando essas altera\u00e7\u00f5es, entendemos que estamos colaborando para que as taxas de suic\u00eddio e automutila\u00e7\u00e3o sejam reduzidas e para que as pessoas que contribuem para isso sejam punidas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=232&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 8833/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,  TIPICIDADE PENAL, INDUZIMENTO \u00c0 AUTOMUTILA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO \u00c0 AUTOMUTILA\u00c7\u00c3O, INSTIGA\u00c7\u00c3O \u00c0 AUTOMUTILA\u00c7\u00c3O, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, SUIC\u00cdDIO.",
        "nomeDeputado": "Caroline de Toni",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 8.833, de 2017, a respeito da tipifica\u00e7\u00e3o como crime a indu\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e adolescentes ao suic\u00eddio e \u00e0 automutila\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. CAROLINE DE TONI (PSL - SC. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, com rela\u00e7\u00e3o ao debate da mat\u00e9ria em plen\u00e1rio, foram sugeridas altera\u00e7\u00f5es, as quais passamos a analisar.\r\nA Emenda n\u00ba 1 faz um ajuste de reda\u00e7\u00e3o no projeto, em seu artigo inaugural, retirando a express\u00e3o \"assassinato em massa\". A altera\u00e7\u00e3o \u00e9 importante, pois a abordagem da quest\u00e3o dos assassinatos em massa foi retirada do texto final, mas permaneceu na ementa.\r\nAntes de dar parecer \u00e0s emendas apresentadas em plen\u00e1rio, gostaria de mencionar, Presidente, a participa\u00e7\u00e3o do Deputado Federal Marcelo Ramos, autor do PL 5.197/19, cuja atua\u00e7\u00e3o foi fundamental e decisiva para que o projeto adquirisse regime de urg\u00eancia na tramita\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, v\u00e3o aqui nossos cumprimentos ao Deputado Marcelo por todo o trabalho que ele teve para fazer com que esse projeto viesse \u00e0 tona, principalmente no momento que n\u00f3s estamos vivendo, em que h\u00e1 no cen\u00e1rio virtual uma s\u00e9rie de induzimentos de crian\u00e7as e adolescentes. Da\u00ed a import\u00e2ncia do projeto. Parabenizo a iniciativa do Deputado.\r\nTamb\u00e9m gostaria de agradecer ao Deputado Federal Lucas Gonzalez pelo empenho e ajuda prestada. Ele \u00e9 o Presidente da Frente Parlamentar de Combate ao Suic\u00eddio e Automutila\u00e7\u00e3o no Brasil. Desde a nossa relatoria na CCJ, ele nos procurou e fez com que n\u00f3s fiz\u00e9ssemos um aprimoramento no texto. Em princ\u00edpio, havia mais de 15 projetos de lei acerca do tema h\u00e1 muitos anos, desde que surgiram os primeiros casos de induzimento de crian\u00e7a e adolescente \u00e0 automutila\u00e7\u00e3o, e n\u00f3s \u00edamos fazer uma mudan\u00e7a na Lei do Marco Civil da Internet, no ECA e no C\u00f3digo Penal. N\u00f3s conseguimos - quero agradecer tamb\u00e9m ao Deputado Enrico Misasi - ajustar isso e fazer uma altera\u00e7\u00e3o s\u00f3 no C\u00f3digo Penal, de forma a abranger todos os casos de induzimento \u00e0 automutila\u00e7\u00e3o e ao suic\u00eddio.\r\nAnte ao exposto, apresentamos, ent\u00e3o, o parecer pelas Comiss\u00f5es.\r\nPela Comiss\u00e3o de Ci\u00eancia e Tecnologia, Comunica\u00e7\u00e3o e Inform\u00e1tica, voto pela aprova\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 1, na forma da subemenda substitutiva global ora proposta.\r\nPela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, voto pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa da emenda apresentada em plen\u00e1rio e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 1 na forma da subemenda substitutiva global apresentada pela Comiss\u00e3o de Ci\u00eancia e Tecnologia, Comunica\u00e7\u00e3o e Inform\u00e1tica.\r\nEsses s\u00e3o os pareceres, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=234&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JUSCELINO FILHO, SARGENTO FAHUR, DEPUTADO FEDERAL, ANIVERS\u00c1RIO DE NASCIMENTO, SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Caroline de Toni",
        "sumario": "Transcurso dos anivers\u00e1rios natal\u00edcios dos Deputados Juscelino Filho e Sargento Fahur.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAROLINE DE TONI (PSL - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero registrar o anivers\u00e1rio dos Deputados Juscelino Filho e Sargento Fahur.\r\nParab\u00e9ns aos colegas!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=293&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-07T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "AGRONEG\u00d3CIO, COM\u00c9RCIO EXTERIOR, MERCADO INTERNACIONAL, SU\u00cdNO, CHINA, SANTA CATARINA, MINIST\u00c9RIO DA AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Caroline de Toni",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente Jair Bolsonaro e \u00e0 Ministra da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, Tereza Cristina, pela abertura de novos mercados para o agroneg\u00f3cio brasileiro, em especial para o catarinense.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. CAROLINE DE TONI (PSL - SC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, gostaria de registrar o meu agradecimento \u00e0 Ministra Tereza Cristina e ao Presidente Jair Messias Bolsonaro pela abertura de novos mercados para o agroneg\u00f3cio brasileiro, em especial para o de Santa Catarina, meu Estado.\r\nNesta semana, n\u00f3s tivemos a excelente not\u00edcia da abertura do mercado chin\u00eas para mi\u00fados de su\u00ednos. Com isso, os produtores catarinenses ser\u00e3o muito beneficiados. Sete unidades no nosso Estado foram habilitadas a exportar subprodutos para a China: a Aurora de Chapec\u00f3 e Joa\u00e7aba, a Seara de Itapiranga e S\u00e3o Miguel do Oeste, a Pamplona de Rio do Sul e Presidente Get\u00falio e a BRF de Campos Novos.\r\nEssa not\u00edcia \u00e9 animadora porque esse mercado pode representar um aumento de 7 mil toneladas de exporta\u00e7\u00e3o, o que representa 15 milh\u00f5es de d\u00f3lares por m\u00eas. \r\nMais uma vez, parabenizo a Ministra Tereza Cristina e o Presidente Jair Messias Bolsonaro por essa abertura para o agroneg\u00f3cio brasileiro.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F11%2F2019&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-20T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 199/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), R\u00c9U, CONDENA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, CONFIRMA\u00c7\u00c3O, SENTEN\u00c7A CONDENAT\u00d3RIA, SEGUNDA INST\u00c2NCIA, VOTA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Caroline de Toni",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, da admissibilidade da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 199, de 2019, sobre a transforma\u00e7\u00e3o dos recursos extraordin\u00e1rio e especial em a\u00e7\u00f5es revisionais de compet\u00eancia origin\u00e1ria do Supremo Tribunal Federal e do Superior Tribunal de Justi\u00e7a.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. CAROLINE DE TONI (PSL - SC. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente.\r\nEu quero usar da palavra rapidamente para dizer que hoje tivemos, na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, a vota\u00e7\u00e3o e a aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 199, de 2019. Foi uma vota\u00e7\u00e3o surpreendente, com 50 votos favor\u00e1veis! E queremos agradecer a todos os envolvidos para que cheg\u00e1ssemos ao acordo: o Presidente da Casa, Rodrigo Maia; o Presidente da CCJ, Felipe Francischini; o Deputado Marcelo, que nos ajudou tamb\u00e9m a conversar com todas as bancadas; o autor da PEC, o Deputado Alex Manente; todos os L\u00edderes, porque conseguimos superar a dificuldade que era mexer no art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o. Assim, conseguimos aprovar a PEC que fazia refer\u00eancia \u00e0 proposta do Ministro Peluso, que vem a tornar o Supremo Tribunal Federal uma Corte Constitucional, desafogando assim o Supremo e deixando-o exercer sua verdadeira voca\u00e7\u00e3o.\r\nE assim vamos atuar no combate \u00e0 impunidade, com celeridade, contra a morosidade da Justi\u00e7a brasileira. E todo o povo brasileiro tamb\u00e9m ganha com isso.\r\nQueremos agradecer a todos os que fizeram parte disso. N\u00f3s tivemos a aprova\u00e7\u00e3o, que \u00e9 m\u00e9rito de toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nEnt\u00e3o, muito obrigada, Sr. Presidente. Vamos agora enfrentar essa mat\u00e9ria na Comiss\u00e3o Especial.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F11%2F2019&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLN 42/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, RECURSOS OR\u00c7AMENTARIOS, RODOVIA, SANTA CATARINA, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Caroline de Toni",
        "sumario": "Associa\u00e7\u00e3o aos pronunciamentos de Parlamentares em defesa da aloca\u00e7\u00e3o de recursos para recupera\u00e7\u00e3o da malha rodovi\u00e1ria federal catarinense.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CAROLINE DE TONI (PSL - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, \u00e9 um absurdo o que est\u00e1 acontecendo em Santa Catarina. Eu fa\u00e7o coro com todos os colegas. A BR-163 est\u00e1 um verdadeiro queijo su\u00ed\u00e7o. Vai haver manifesta\u00e7\u00e3o da sociedade civil na segunda-feira agora. A BR-282 tamb\u00e9m est\u00e1 abandonada. O oeste de Santa Catarina \u00e9 o celeiro do Brasil. N\u00f3s somos o segundo maior exportador de aves e o maior produtor de su\u00ednos do Brasil, e n\u00f3s n\u00e3o temos infraestrutura. Portanto, eu fa\u00e7o coro com os colegas para chamar a aten\u00e7\u00e3o para o or\u00e7amento das BRs e da infraestrutura de Santa Catarina.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T12:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR MISTA DE INQU\u00c9RITO (CPMI), NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), CENSURA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), INQU\u00c9RITO, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO FEDERAL, QUEBRA DE SIGILO, SENADOR, DEPUTADO FEDERAL, DIREITA POL\u00cdTICA, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRESIDENTE DO SENADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Caroline de Toni",
        "sumario": "Protesto contra a quebra do sigilo banc\u00e1rio de Parlamentares aliados ao Presidente Jair Bolsonaro. Omiss\u00e3o dos Presidentes da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal sobre a persegui\u00e7\u00e3o praticada contra membros do Poder Legislativo. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 33, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CAROLINE DE TONI (PSL - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Soraya, gostaria tamb\u00e9m de usar um minuto do tempo do Governo, porque j\u00e1 tinha me inscrito de manh\u00e3.\r\n\tAntes de orientar a bancada, gostaria comunicar que uma narrativa que come\u00e7ou na \"CPMI da Censura\" pegou dissidentes do Governo e chegou \u00e0 mais alta Corte de Justi\u00e7a do nosso Pa\u00eds. Come\u00e7ou primeiro com o inqu\u00e9rito secreto das fake news, que acabou por censurar a imprensa; feriu o sistema acusat\u00f3rio, porque a v\u00edtima acusa, investiga e julga; feriu o princ\u00edpio do juiz natural, porque n\u00e3o houve distribui\u00e7\u00e3o do referido inqu\u00e9rito. Apesar disso tudo, acabou, inacreditavelmente, sendo validado pela Corte na semana passada o \"inqu\u00e9rito do fim do mundo\", como disse o Ministro Marco Aur\u00e9lio. \r\nE agora estamos vendo um novo inqu\u00e9rito: o inqu\u00e9rito para investigar atos antidemocr\u00e1ticos, que nada mais s\u00e3o do que manifesta\u00e7\u00f5es de apoio ao Governo, nas quais h\u00e1 crian\u00e7as, idosos e outras pessoas de verde amarelo, que v\u00e3o \u00e0s ruas, normalmente, no domingo, Brasil afora, para dizer: \"Deixem o Presidente governar\".\r\nInacreditavelmente, esse inqu\u00e9rito culminou por decretar a quebra do sigilo de mais de dez Deputados e de um Senador na semana passada. Eu, inclusive, fui v\u00edtima desse inqu\u00e9rito. \u00c9 um inqu\u00e9rito que se baseia, senhoras e senhores, em peti\u00e7\u00f5es assinadas por Parlamentares da Oposi\u00e7\u00e3o, em not\u00edcias falsas da imprensa, em posts publicados em redes sociais.\r\nN\u00f3s estamos vivendo um per\u00edodo sombrio na democracia brasileira, em que est\u00e3o querendo enquadrar conservadores na Lei de Seguran\u00e7a Nacional, de 1983. Est\u00e3o querendo calar a Direita. \r\nE o que mais me assusta, Sra. Presidente, \u00e9 a omiss\u00e3o, \u00e9 o sil\u00eancio retumbante dos Presidentes das Casas Legislativas, que nada disseram acerca da quebra de imunidade de Parlamentares, que livremente se expressam, como a popula\u00e7\u00e3o brasileira, na Internet e nas redes sociais, e est\u00e3o sendo perseguidos pela m\u00e1quina estatal. \r\nEnt\u00e3o, Sra. Presidente, n\u00f3s noticiaremos esses fatos \u00e0s Cortes Internacionais e queremos que esta Casa, como um Poder integrante da Rep\u00fablica, tamb\u00e9m se pronuncie acerca desses abusos. \r\nO Governo orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.\r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-15T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "INCONSTITUCIONALIDADE, PEC 134/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O. RESERVA, VAGA, PERCENTUAL, G\u00caNERO, HOMEM, MULHER, DEPUTADO FEDERAL, DEPUTADO DISTRITAL, VEREADOR, CRIT\u00c9RIO, PREENCHIMENTO, POL\u00cdTICA COMPENSAT\u00d3RIA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO).",
        "nomeDeputado": "Caroline de Toni",
        "sumario": "Inconstitucionalidade da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 134, de 2015, a respeito da inser\u00e7\u00e3o do art. 101 no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, com vista \u00e0  reserva de vagas para cada g\u00eanero na C\u00e2mara dos Deputados, nas Assembleias Legislativas, na C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal e nas C\u00e2maras Municipais, nas tr\u00eas legislaturas subsequentes. Consulta \u00e0 Presid\u00eancia sobre a retirada da proposi\u00e7\u00e3o da pauta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CAROLINE DE TONI (Bloco/PSL - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, ontem, na calada da noite, vimos que foi pautada, para a surpresa de todos, a PEC 134/15, que prev\u00ea cotas paras as mulheres, ou melhor, cadeiras reservadas para as mulheres em todas as Casas Legislativas, tanto nas esferas federal e estadual, como na esfera municipal, de forma progressiva. \r\nN\u00f3s ponderamos que a proposta \u00e9 absolutamente inconstitucional, j\u00e1 que fere a democracia representativa e o princ\u00edpio da igualdade de todos perante a lei. Al\u00e9m disso, n\u00f3s protocolamos um kit obstru\u00e7\u00e3o no in\u00edcio dos trabalhos, por entendermos que esta proposta divide o povo brasileiro, at\u00e9 porque homens e mulheres votam tanto em homens como em mulheres, mas por uma quest\u00e3o de princ\u00edpios, de valores e de ideias, n\u00e3o necessariamente porque s\u00e3o do sexo feminino ou do sexo masculino. \r\nEsta proposta parte do pressuposto, errado, de que, por termos mais mulheres no Brasil, em tese, dever\u00edamos ter obrigatoriamente mais cadeiras. No entanto, n\u00f3s sabemos que isso \u00e9 absolutamente inconstitucional. Eu sou mulher, mas sou contra esta proposta. Quero deixar isso bem claro. \r\nAntes da reabertura da segunda sess\u00e3o de hoje, n\u00f3s perguntamos ao Presidente se esta proposta seria retirada de pauta, porque a bancada feminina assim o quis. O Presidente disse quer iria avaliar, mas, agora, n\u00f3s vimos que a sess\u00e3o foi reaberta, sem este item na pauta. Portanto, eu estou aqui para, primeiro, colocar nosso posicionamento e, segundo, para perguntar se se confirma a retirada de pauta da referida PEC.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F12%2F2020&txPagina=183&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CAIO COPPOLLA, JORNALISTA, ABAIXO-ASSINADO, IMPEACHMENT, ALEXANDRE DE MORAES, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, CRIME DE RESPONSABILIDADE, JULGAMENTO, SENADO FEDERAL, INCONSTITUCIONALIDADE, INQU\u00c9RITO, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), PRINC\u00cdPIO DO JUIZ NATURAL, RAQUEL DODGE, EX-PROCURADORA-GERAL DA REP\u00daBLICA, LEI DE SEGURAN\u00c7A NACIONAL, ESTADO DEMOCR\u00c1TICO DE DIREITO, DITADURA, PODER JUDICI\u00c1RIO, USURPA\u00c7\u00c3O DE COMPET\u00caNCIA, PODER LEGISLATIVO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATIVISMO JUDICIAL, JORGE KAJURU, EDUARDO GIR\u00c3O, SENADOR, PRINC\u00cdPIO DA HARMONIA ENTRE OS PODERES.",
        "nomeDeputado": "Caroline de Toni",
        "sumario": "Lan\u00e7amento, pelo comentarista pol\u00edtico Caio Coppolla, de abaixo-assinado a favor do impeachment do Ministro do Supremo Tribunal Federal, Alexandre de Moraes, por poss\u00edvel incurs\u00e3o no crime de responsabilidade.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. CAROLINE DE TONI (Bloco/PSL - SC. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, por gentileza, pe\u00e7o o tempo de L\u00edder do PSL.\r\nPresidente Rodrigo Pacheco, no dia 14 de mar\u00e7o, agora nesta semana, o comentarista pol\u00edtico Caio Coppolla lan\u00e7ou um abaixo-assinado invocando a popula\u00e7\u00e3o brasileira - inclusive esse abaixo-assinado foi dirigido a V.Exa. - para que V.Exa. aprecie uma den\u00fancia de impeachment contra o Ministro Alexandre de Moraes por poss\u00edvel crime de responsabilidade.\r\nEssa peti\u00e7\u00e3o, Excel\u00eancia, em 2 dias, em apenas 2 dias, atingiu a marca de praticamente 2 milh\u00f5es e 500 mil pessoas que a assinaram, porque querem - elas expressam a manifesta\u00e7\u00e3o popular - que seja apreciado pelo Senado Federal, a quem cumpre julgar e processar crimes de responsabilidade de Ministros do Supremo Tribunal Federal, se houve ou n\u00e3o abuso na condu\u00e7\u00e3o ou nos atos e nas atitudes do Ministro Alexandre de Moraes.\r\nE por que, Excel\u00eancia, foi escolhida a data de 14 de mar\u00e7o? No dia 14 de mar\u00e7o, a abertura do inqu\u00e9rito das fake news completou 2 anos, um verdadeiro inqu\u00e9rito do fim do mundo que n\u00e3o foi distribu\u00eddo. Ele ofendeu o princ\u00edpio do juiz natural.\r\nN\u00e3o h\u00e1 fato espec\u00edfico a ser investigado nesse inqu\u00e9rito, porque, ao mesmo tempo, o Ministro \u00e9 investigador, acusador e julgador da causa. Esse inqu\u00e9rito fere o sistema acusat\u00f3rio, porque - \u00e9 aquilo que acabei de dizer - ele investiga, ele atua em todos os pap\u00e9is ao mesmo tempo. Isso sem falar que sequer temos um consenso conceitual, quanto mais jur\u00eddico sobre o que s\u00e3o fake news, ou seja, n\u00e3o \u00e9 algo tipificado como crime pelo ordenamento jur\u00eddico brasileiro.\r\nE n\u00e3o bastasse tudo isso, no dia 16 de abril de 2019, a ent\u00e3o Procuradora-Geral da Rep\u00fablica, Raquel Dodge, determinou o arquivamento do inqu\u00e9rito. Como ela era titular da a\u00e7\u00e3o penal, o parecer dela deveria ter sido acatado.\r\nMuito embora esse inqu\u00e9rito tenha sido chancelado pelos Ministros por 10 votos a 1, isso n\u00e3o o torna um inqu\u00e9rito legal ou constitucional.\r\nAl\u00e9m desses fatos que corroboram muito eventuais abusos, que devem ser analisados segundo o devido processo legal, no ano passado, n\u00f3s tamb\u00e9m tivemos o inqu\u00e9rito dos atos antidemocr\u00e1ticos. Foi uma verdadeira afronta ao pr\u00f3prio posicionamento anterior do Supremo Tribunal Federal, que voltou a aplicar a malfadada Lei de Seguran\u00e7a Nacional, uma lei de 1983, do regime militar. E os Ministros resolveram ent\u00e3o, ignorando seu pr\u00f3prio entendimento, aplicar essa lei, determinando quebra de sigilo, perseguindo as pessoas.\r\nPresidente, n\u00f3s temos uma miss\u00e3o constitucional a cumprir. N\u00f3s temos que viver num Estado Democr\u00e1tico de Direito em que haja efetiva harmonia entre os tr\u00eas Poderes. N\u00f3s n\u00e3o podemos viver sem isso. Algo que nos preocupa muito \u00e9 que seja instalada - se j\u00e1 n\u00e3o est\u00e1 - uma verdadeira ditadura do Poder Judici\u00e1rio.\r\nOra o Poder Judici\u00e1rio invade a nossa compet\u00eancia, legislando por meio de ativismo judicial; ora eles governam, impedindo o Presidente da Rep\u00fablica de agir.\r\nEnt\u00e3o, a minha fala hoje \u00e9 sobre as vozes, as assinaturas das pessoas. Em 2 dias, 2 milh\u00f5es e meio de pessoas clamaram a V.Exa., como Presidente do Senado, e a todos n\u00f3s, representantes do povo brasileiro, que seja analisada com cuidado essa peti\u00e7\u00e3o, esse pedido, essa den\u00fancia de impeachment feita pelo Senador Jorge Kajuru e tamb\u00e9m por outros Senadores, como o Senador Eduardo Gir\u00e3o.\r\n\u00c9 como disse Ruy Barbosa: \"A pior ditadura \u00e9 a do Poder Judici\u00e1rio, pois contra ela n\u00e3o h\u00e1 a quem recorrer.\"\r\nEnt\u00e3o n\u00f3s queremos, Presidente, que haja o sistema de freios e contrapesos estabelecido, que ele seja cumprido no Brasil, e que n\u00f3s exer\u00e7amos o nosso papel quando a corda esticar. Queremos uma efetiva harmonia: que cada um fique no seu quadrado e cumpra o seu papel constitucional.\r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=187&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ATENTADO, CRECHE, HOMIC\u00cdDIO, FAM\u00cdLIA, V\u00cdTIMA, SAUDADES (SC), SOLIDARIEDADE.",
        "nomeDeputado": "Caroline de Toni",
        "sumario": "Solidariedade da oradora \u00e0s fam\u00edlias das v\u00edtimas de atentado a creche em munic\u00edpio do Estado de Santa Catarina.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. CAROLINE DE TONI (Bloco/PSL - SC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, no dia de hoje, n\u00f3s tivemos uma tr\u00e1gica not\u00edcia no Munic\u00edpio de Saudades, um pequeno Munic\u00edpio do oeste de Santa Catarina, nossa regi\u00e3o. Um jovem invadiu uma creche e foi esfaqueando quem viu pela frente, vindo a assassinar uma agente educativa, uma professora e tr\u00eas crian\u00e7as com menos de 2 anos de idade. Liguei h\u00e1 pouco para o Prefeito Maciel e para alguns mun\u00edcipes e a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 desoladora, tamanha a brutalidade e a crueldade do ato desse jovem,. que tentou depois fugir, tentou suic\u00eddio, e foi preso pelos pr\u00f3prios mun\u00edcipes.\r\nN\u00f3s queremos prestar aqui toda a nossa solidariedade a todas as pessoas do Munic\u00edpio e familiares das v\u00edtimas. N\u00e3o h\u00e1 palavras nesse momento que possam consolar esses cora\u00e7\u00f5es. Contem conosco no que for necess\u00e1rio! Santa Catarina decretou luto oficial de 3 dias por conta do ocorrido.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T12:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, DEBATE, CONTR\u00c1RIO, SUBSTITUTIVO, RELATOR, LEGALIZA\u00c7\u00c3O, DESCRIMINALIZA\u00c7\u00c3O, PLANTIO, PL 399/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ANTIDROGAS (2006), CRIT\u00c9RIO, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, MEDICAMENTO, PRINC\u00cdPIO ATIVO, SUBST\u00c2NCIA, MACONHA, CANABIDIOL, SA\u00daDE P\u00daBLICA, TRATAMENTO M\u00c9DICO, USO MEDICINAL, AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA), CR\u00cdTICA, ESQUERDA POL\u00cdTICA, COMISS\u00c3O ESPECIAL, COM\u00c9RCIO, ENTORPECENTE, DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, URUGUAI,",
        "nomeDeputado": "Caroline de Toni",
        "sumario": "Debate do Projeto de Lei n\u00ba 399, de 2015, sobre a comercializa\u00e7\u00e3o de medicamentos formulados com a planta Cannabis sativa.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "A SRA. CAROLINE DE TONI (Bloco/PSL - SC) - Obrigada, Presidente.\r\nN\u00e3o \u00e9 novidade para ningu\u00e9m que a Esquerda brasileira quer n\u00e3o s\u00f3 descriminalizar as drogas, como liberar as drogas no Brasil.\r\nMas, por que, ent\u00e3o, eles n\u00e3o fazem isso abertamente? Porque sabem que a sociedade brasileira \u00e9 absolutamente contra a libera\u00e7\u00e3o das drogas no Brasil. Ent\u00e3o, o que a Esquerda faz? Tenta utilizar-se de meios ardis, sorrateiros, para poder liberar as drogas. E n\u00f3s sabemos, todo mundo sabe, que a libera\u00e7\u00e3o da maconha \u00e9 o primeiro passo para a descriminaliza\u00e7\u00e3o das drogas em geral.\r\nQuando o Projeto de Lei n\u00ba 399, de 2015, foi proposto, era um momento em que n\u00e3o havia uma regulamenta\u00e7\u00e3o sobre o uso do canabidiol para doen\u00e7as raras. A ANVISA ainda n\u00e3o tinha feito essa resolu\u00e7\u00e3o. De 2015 para c\u00e1, foram v\u00e1rias as resolu\u00e7\u00f5es regulamentando o uso medicinal do canabidiol para as doen\u00e7as raras, atendendo todos aqueles que necessitam do medicamento.\r\nEnt\u00e3o, agora, o que eles est\u00e3o querendo fazer? Pegaram um projeto de lei l\u00e1 de 2015, que tinha s\u00f3 uma altera\u00e7\u00e3o de um par\u00e1grafo em um artigo, e o que fizeram? Transformaram em um verdadeiro marco regulat\u00f3rio da Cannabis no Brasil.\r\nNo seu art. 3\u00ba est\u00e1 claramente escrito: \"\u00c9 permitido o cultivo da Cannabis em todo o territ\u00f3rio nacional\". Ou seja, o Brasil tem dimens\u00f5es continentais. Se a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal e a Pol\u00edcia Federal n\u00e3o conseguem nem supervisionar toda a nossa fronteira de mais de 15 mil quil\u00f4metros, como \u00e9 que vamos ter o controle do que pode ou n\u00e3o pode ser plantado? \u00c9 absolutamente imposs\u00edvel! Isso \u00e9, sim, a libera\u00e7\u00e3o da maconha!\r\nEnt\u00e3o ningu\u00e9m aqui \u00e9 contra o uso do medicamento. O que n\u00e3o queremos \u00e9 esse verdadeiro cavalo de Troia que est\u00e3o querendo impor para a sociedade brasileira.\r\n\u00c9 muita petul\u00e2ncia da Esquerda querer propor isso no Governo Bolsonaro, que tem como uma das suas propostas n\u00e3o flexibilizar esse tipo de pauta!\r\nAqui, gente, vem a derradeira prova do que eu estou falando. H\u00e1 Deputados nesta C\u00e2mara que disseram na semana passada na Comiss\u00e3o Especial que a maconha \u00e9 uma verdadeira commodity, uma verdadeira commodity, que pode ajudar na crise econ\u00f4mica do Brasil, Deputados que s\u00e3o a favor da libera\u00e7\u00e3o da maconha. Ou seja, querem liberar o com\u00e9rcio geral da droga no Brasil.\r\nH\u00e1 outro Deputado tamb\u00e9m na C\u00e2mara que, em 2013, em um congresso internacional de drogas, Deputado do PT, disse claramente n\u00e3o s\u00f3 que iria apresentar um projeto de lei para descriminalizar o uso e o porte de subst\u00e2ncias il\u00edcitas, como disse que havia tr\u00eas passos graduais para isso acontecer sem que a sociedade percebesse. Quando se visse, j\u00e1 estaria ali implementada essa situa\u00e7\u00e3o nefasta para sociedade brasileira.\r\nPrimeiro, iria endere\u00e7ar ao ent\u00e3o Governo, que era da Esquerda, o uso medicinal. Esse era o primeiro passo. Depois, ele disse que o segundo passo seria descriminalizar o uso ap\u00f3s o plantio para uso medicinal e pessoal. Depois, o terceiro passo seria a regulamenta\u00e7\u00e3o, como no Uruguai. E o que \u00e9 isso? \u00c9 a libera\u00e7\u00e3o geral, com o com\u00e9rcio at\u00e9 mesmo em farm\u00e1cias. As farm\u00e1cias vendem maconha e drogas em geral. Est\u00e1 liberada no Uruguai!\r\nEnt\u00e3o, sociedade brasileira, n\u00e3o se deixe enganar. A Esquerda sempre vem com ardis para fazer a libera\u00e7\u00e3o das drogas. Por isso, n\u00f3s somos absolutamente contra esse projeto, em que, de um par\u00e1grafo que iria liberar o medicamento, que j\u00e1 foi atendido pela ANVISA, colocaram 60 artigos para liberar o plantio da droga.\r\nTemos que analisar que na Cannabis, que \u00e9 a planta, de 480 mol\u00e9culas, s\u00f3 1 mol\u00e9cula \u00e9 utilizada para fazer o medicamento. Ent\u00e3o, est\u00e1 absolutamente comprovado aqui que o cultivo geral \u00e9 desnecess\u00e1rio. Por isso, n\u00f3s somos absolutamente contra esse projeto.\r\nSabemos a destrui\u00e7\u00e3o que a droga causa nas fam\u00edlias. Podem perguntar a uma m\u00e3e de fam\u00edlia de um viciado em drogas se ela vai querer essa libera\u00e7\u00e3o. Ela \u00e9 absolutamente contra! A sociedade \u00e9 contra! Por isso, n\u00f3s lutamos contra esse projeto e contra esse cavalo de Troia que querem implementar por meio do Parlamento brasileiro.\r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, VOTO IMPRESSO, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Caroline de Toni",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade de emiss\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas de vota\u00e7\u00e3o em elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos (voto impresso).",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. CAROLINE DE TONI (PSL - SC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente.\r\nEstamos hoje, aqui, em um dia extremamente importante para a democracia do Brasil, no qual a lisura das elei\u00e7\u00f5es est\u00e1 em jogo.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos admitir que, em uma democracia, em uma Rep\u00fablica, algo n\u00e3o possa ser questionado. N\u00f3s n\u00e3o podemos admitir que um Tribunal, que n\u00e3o foi eleito pelo povo brasileiro, possa tentar interferir no processo legislativo desta Casa, como infelizmente vimos ocorrer ao longo da tramita\u00e7\u00e3o da PEC do voto impresso na Comiss\u00e3o Especial.\r\nEsta Casa Legislativa, o Congresso Nacional, por mais de duas vezes, j\u00e1 aprovou legisla\u00e7\u00f5es a respeito do voto impresso, tanto \u00e9 que, na minirreforma eleitoral de 2009, todos os partidos pol\u00edticos, com exce\u00e7\u00e3o de um, assinaram a minirreforma eleitoral que continha uma previs\u00e3o para que, no prazo de 5 anos a partir de 2014, estivesse instaurado no Brasil o voto impresso. Todas as bancadas partid\u00e1rias assinaram e aprovaram esse segundo meio de confer\u00eancia e confiabilidade nas elei\u00e7\u00f5es.\r\n No entanto, estranhamente, apenas porque o Presidente da Rep\u00fablica apoia essa pauta, apoia a lisura e a transpar\u00eancia nas elei\u00e7\u00f5es, agora parece que essa pauta n\u00e3o \u00e9 importante para a democracia brasileira. Por\u00e9m, n\u00f3s dizemos: voto que n\u00e3o \u00e9 audit\u00e1vel e apura\u00e7\u00e3o que n\u00e3o \u00e9 p\u00fablica n\u00e3o v\u00e3o ser fraude, j\u00e1 s\u00e3o uma fraude em si mesmos.\r\nN\u00f3s sabemos hoje como s\u00e3o as urnas eletr\u00f4nicas, depois do esc\u00e2ndalo revelado na entrevista do Deputado Filipe Barros, que foi Relator da proposta, e do Presidente da Rep\u00fablica ao programa Os Pingos nos Is. Eles deixaram claro que, no inqu\u00e9rito da Pol\u00edcia Federal, foi verificado que um hacker entrou no sistema da Justi\u00e7a Eleitoral, teve acesso ao c\u00f3digo-fonte, ficou dentro da Intranet, p\u00f4de ver todo o c\u00f3digo-fonte, toda a programa\u00e7\u00e3o das urnas eletr\u00f4nicas, e disse que era, sim, poss\u00edvel alterar as linhas de c\u00f3digo, colocando a programa\u00e7\u00e3o que ele quisesse.\r\nIsso demonstra que os ind\u00edcios trazidos na live do Presidente, de que o sistema pode ser alterado tamb\u00e9m por programa\u00e7\u00e3o interna ou por hacker, s\u00e3o algo fact\u00edvel, sim. Ou seja, aquilo que tentam nos vender como propaganda, por meio da Justi\u00e7a Eleitoral, de que s\u00e3o indevass\u00e1veis as urnas, n\u00e3o \u00e9 verdade. Incrivelmente, os logs de acesso ao sistema foram apagados, dificultando, assim, se chegar \u00e0 verdade dos fatos.\r\nRepito: nada numa Rep\u00fablica deve ser proibido de ser questionado. N\u00f3s passamos por uma Comiss\u00e3o Especial na qual aparentemente t\u00ednhamos quantidade ampla de votos para poder aprovar esta PEC. No entanto, n\u00e3o conseguimos. Agora, n\u00f3s estamos aqui em Plen\u00e1rio. Vimos manifesta\u00e7\u00f5es no Brasil inteiro a favor do voto impresso audit\u00e1vel. Milh\u00f5es de brasileiros foram \u00e0s ruas pedindo essa confer\u00eancia, porque, entre o momento subjetivo do voto e o seu c\u00f4mputo no boletim de urna, nesse delay, n\u00f3s n\u00e3o temos seguran\u00e7a de que n\u00e3o pode haver, sim, uma altera\u00e7\u00e3o. E o voto impresso, ou seja, a c\u00e9dula f\u00edsica, emitida e que cai numa urna lacrada, podendo ser, assim, auditado o sistema eletr\u00f4nico, \u00e9 um seguro meio de se conferir se foi ou n\u00e3o correto o resultado das elei\u00e7\u00f5es.\r\nOutra quest\u00e3o importante de salientarmos \u00e9 a apura\u00e7\u00e3o centralizada no TSE. Nas elei\u00e7\u00f5es passadas, os TREs regionais apuravam fragmentadamente o resultado em cada Estado e depois comunicavam ao TSE. Hoje todos os dados s\u00e3o enviados diretamente e centralizados no TSE, no seu supercomputador, fazendo com que a apura\u00e7\u00e3o da elei\u00e7\u00e3o seja secreta, o que \u00e9 inconstitucional, segundo o art. 37 da Constitui\u00e7\u00e3o, que fala que todo ato administrativo deve ser p\u00fablico.\r\nOra, a apura\u00e7\u00e3o de uma elei\u00e7\u00e3o, que serve para o destinat\u00e1rio do voto, para o povo brasileiro, deve ser p\u00fablica e deve ser de f\u00e1cil entendimento ao eleitor. Um tribunal da Alemanha j\u00e1 decidiu que a apura\u00e7\u00e3o de uma elei\u00e7\u00e3o em que o eleitor, que \u00e9 o destinat\u00e1rio do voto, n\u00e3o tem acesso \u00e9 inconstitucional.\r\nEnt\u00e3o, Sras. e Srs. Parlamentares aqui presentes, fazemos este apelo para que ou\u00e7am as vozes das ruas, do povo brasileiro, que n\u00e3o sente confian\u00e7a no atual sistema eleitoral. No dia de hoje, vamos dar esse exemplo de compromisso com a democracia brasileira, votando \"sim\" ao voto impresso audit\u00e1vel, \u00e0 PEC da Deputada Bia Kicis.\r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, VOTO IMPRESSO, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Caroline de Toni",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade de emiss\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas de vota\u00e7\u00e3o em elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos (voto impresso).",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. CAROLINE DE TONI (PSL - SC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente. \r\nEstamos em um momento decisivo agora, prestes a votar uma das PECs mais importantes que j\u00e1 passaram por esta Casa. E eu falo isso porque fiz um ato de humildade e ouvi a voz das ruas, do povo brasileiro, que colocou cada um de n\u00f3s que est\u00e1 aqui hoje e que tem clamado ostensivamente em todas as manifesta\u00e7\u00f5es que ocorreram e tamb\u00e9m nas redes sociais: \"Queremos transpar\u00eancia no processo eleitoral\". \r\nN\u00e3o s\u00e3o todos os pa\u00edses que adotam o Poder Judici\u00e1rio como o poder moderador do processo eleitoral. O Brasil adotou essa op\u00e7\u00e3o de colocar entre o povo e os partidos pol\u00edticos, que s\u00e3o os verdadeiros protagonistas das elei\u00e7\u00f5es, algo chamado Justi\u00e7a Eleitoral para poder mediar essa situa\u00e7\u00e3o da entrega do poder, que \u00e9 o ato mais importante em uma rep\u00fablica, em uma democracia.\r\nEst\u00e1 l\u00e1 no par\u00e1grafo \u00fanico do art. 1\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o: \"Todo o poder emana do povo, que o exerce por meio de representantes...\". A nossa Constitui\u00e7\u00e3o optou por ter esse modelo, com a Justi\u00e7a Eleitoral para poder mediar a escolha e a entrega do poder.\r\nNo entanto, a Justi\u00e7a Eleitoral, que deveria se resguardar ao simples fato de poder julgar e dirimir conflitos, est\u00e1 intervindo no processo legislativo, na Casa do Povo brasileiro, para poder dizer que \u00e9 infal\u00edvel, que o sistema eletr\u00f4nico \u00e9 de primeira gera\u00e7\u00e3o. E ele s\u00f3 \u00e9 adotado pelo BBB - Brasil, But\u00e3o e Bangladesh. \u00c9 o melhor sistema que se pode ter em uma elei\u00e7\u00e3o! \r\nEst\u00e3o querendo enviesar a decis\u00e3o dos Parlamentares desta Casa passando a ilus\u00e3o de que aquela matrix que vimos no TSE - e n\u00e3o \u00e9 um software, mas v\u00e1rios sistemas -, um t\u00fanel, uma rede privada por onde passam os dados... Eu fiquei aterrorizada quando estive na visita t\u00e9cnica. Pensei que estava em um mundo paralelo. Os nossos votos, os nossos dados das elei\u00e7\u00f5es passam pelo t\u00fanel de uma rede privada, que tem tanta criptografia, tantas camadas obscuras, que eu realmente fiquei assustada com o que \u00e9 feito com os dados eletr\u00f4nicos que n\u00f3s produzimos no ato individual e sigiloso da hora do voto. \r\nEnt\u00e3o, meus amigos, minhas amigas, quando vemos que eles n\u00e3o est\u00e3o querendo nem sequer discutir a mat\u00e9ria, impedindo que esta Casa aprove novamente, sabe-se l\u00e1 com que tipos de argumentos - e n\u00f3s nem queremos saber, porque nos aterroriza a ideia do que n\u00f3s ouvimos nos bastidores -, queremos dizer que evitar a transpar\u00eancia do processo eleitoral, que vai ser trazida com a confian\u00e7a no voto impresso, \u00e9, sim, um perigo para a nossa democracia.\r\nVoto que n\u00e3o \u00e9 audit\u00e1vel e apura\u00e7\u00e3o que n\u00e3o \u00e9 p\u00fablica n\u00e3o v\u00e3o ser fraude, j\u00e1 s\u00e3o uma fraude numa rep\u00fablica. N\u00e3o poder questionar, n\u00e3o poder debater sequer o atual sistema eleitoral porque o TSE est\u00e1 impedindo j\u00e1 \u00e9 um perigo para a democracia.\r\nN\u00f3s temos que retomar a dignidade desta Casa, fazendo ouvir a voz do povo brasileiro, que n\u00e3o sente confian\u00e7a nos dados eletr\u00f4nicos, num sistema de programa\u00e7\u00e3o que \u00e9 feito pela m\u00e3o humana e, portanto, pass\u00edvel de falha. Vamos ser humildes, meus colegas, e perceber as vozes das ruas, que n\u00e3o sentem confian\u00e7a nesse sistema.\r\nPor isso, eu fa\u00e7o um apelo para que cumpramos o art. 37 da Constitui\u00e7\u00e3o, que fala que todo ato administrativo deve ser p\u00fablico. Ora, tudo numa administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica deve ser transparente e p\u00fablico, menos o processo mais importante da democracia, que \u00e9 a entrega do poder, que \u00e9 feita de forma secreta, numa sala fechada, por alguns Ministros? Os mesmos Ministros que liberaram o ex-presidi\u00e1rio Luiz In\u00e1cio Lula da Silva para poder concorrer no ano que vem v\u00e3o ser os chefes das elei\u00e7\u00f5es do ano que vem! Ent\u00e3o, \u00e9 mais um motivo para querermos um segundo m\u00e9todo de confer\u00eancia dos votos eletr\u00f4nicos.\r\n\u00c9 por isso que encaminhamos a favor do voto impresso audit\u00e1vel e da PEC. E fazemos este apelo a todos os colegas para que, no dia de hoje, honrem a oportunidade e ou\u00e7am as vozes das ruas, que querem voto impresso audit\u00e1vel para retomar a transpar\u00eancia, a seguran\u00e7a e a confian\u00e7a no nosso sistema eleitoral.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]