[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 852/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 852, de 2018, sobre a transfer\u00eancia de im\u00f3veis do Fundo do Regime Geral de Previd\u00eancia Social para a Uni\u00e3o; sobre a administra\u00e7\u00e3o, a aliena\u00e7\u00e3o e a gest\u00e3o dos im\u00f3veis da extinta Rede Ferrovi\u00e1ria Federal S.A. - RFFSA; sobre a gest\u00e3o dos im\u00f3veis da Uni\u00e3o e sobre a extin\u00e7\u00e3o do Fundo Contingente da Extinta RFFSA.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, \u00e9 importante frisarmos que esta medida provis\u00f3ria foi ao Senado e houve grande altera\u00e7\u00e3o em v\u00e1rios artigos. O art. 22, Sr. Presidente, traz diretamente impacto ao Distrito Federal.\r\nN\u00f3s sabemos que h\u00e1 uma tentativa de n\u00e3o se votar o projeto como chega do Senado, h\u00e1 v\u00e1rios destaques nesse sentido, mas \u00e9 importante ressaltarmos que a necessidade fundi\u00e1ria de regulariza\u00e7\u00e3o e a falta de legisla\u00e7\u00e3o \u00e9 o que faz essa medida provis\u00f3ria ficar do tamanho que est\u00e1.\r\nPortanto, quero fazer um apelo. Nossa bancada j\u00e1 fez todos os destaques poss\u00edveis, e n\u00f3s n\u00e3o conseguimos destacar a 23, que \u00e9 de interesse do Distrito Federal. H\u00e1 uma cidade hoje em cima de FLONA, e isso precisa de ser definido. N\u00f3s sabemos que a mat\u00e9ria \u00e9 aleat\u00f3ria ao tema que foi discutido. Por isso, fazemos tamb\u00e9m um encaminhamento da bancada do DF ao L\u00edder do Governo, para tentarmos discutir isso e realmente votarmos o art. 8\u00ba, que \u00e9 o mais importante, requerido pelo L\u00edder do Governo.\r\n\u00c9 este o encaminhamento, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=197&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, MPV 852/2018, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da admissibilidade dos requerimentos de destaques simples.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, n\u00f3s constru\u00edmos um acordo, a bancada do DF, e por isso pedi a inscri\u00e7\u00e3o, junto com o L\u00edder do Governo, para trazer o encaminhamento de uma nova medida provis\u00f3ria para esta Casa, a fim de resolver os temas importantes. Aqui, no Distrito Federal, temos a quest\u00e3o da Floresta Nacional - FLONA. Creio que v\u00e1rios outros Estados tamb\u00e9m querem discutir o assunto.\r\nO nosso encaminhamento \u00e9 contr\u00e1rio \u00e0 mat\u00e9ria, mas quero deixar o registro do acordo que foi feito com o L\u00edder do Governo e tamb\u00e9m com o L\u00edder da bancada do PSL.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=217&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "CELINA LE\u00c3O, DEPUTADA FEDERAL, ORADOR, ELEI\u00c7\u00c3O, AGRADECIMENTO.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O, DESPESA P\u00daBLICA, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o do Distrito Federal pela elei\u00e7\u00e3o da oradora. Contesta\u00e7\u00e3o ao pronunciamento da Deputada Joice Hasselmann sobre a desnecessidade de amplia\u00e7\u00e3o dos gastos do Governo Federal com a educa\u00e7\u00e3o. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa de proposi\u00e7\u00f5es apresentadas pelos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, primeiramente, eu quero agradecer a toda a popula\u00e7\u00e3o do Distrito Federal que depositou sua confian\u00e7a no nosso mandato. Essa \u00e9 a primeira vez que eu subo \u00e0 tribuna para falar um pouco do que penso e do que acho que podemos fazer neste mandato.\r\nEu confesso a V.Exa., Sr. Presidente, que fiquei um pouco chocada quando cheguei a esta Casa e percebi tanta agress\u00e3o de forma gratuita. Eu tive dois mandatos na C\u00e2mara Distrital, que tive a honra de presidir - \u00e9 a nossa Assembleia Legislativa, mas aqui chamamos de C\u00e2mara Legislativa, porque aqui unificamos as fun\u00e7\u00f5es de Munic\u00edpio e de Estado. Eu fico preocupada com o rumo que o Brasil realmente vai tomar. O Brasil n\u00e3o pode ser o Brasil do \u00f3dio. O Brasil n\u00e3o pode ser o Brasil que vai separar as mulheres, que vai limitar os Parlamentares. Acho que a popula\u00e7\u00e3o espera muito mais deste Parlamento.\r\nEu fico muito preocupada tamb\u00e9m quando escutamos que n\u00e3o precisamos mais investir em educa\u00e7\u00e3o. Eu quero fazer uma corre\u00e7\u00e3o aqui nos dados citados pela Deputada Joice, que disse que n\u00f3s gastamos 1 bilh\u00e3o por dia na educa\u00e7\u00e3o. Isso n\u00e3o \u00e9 ver\u00eddico, Sr. Presidente. N\u00f3s gastamos na educa\u00e7\u00e3o um or\u00e7amento de 307 milh\u00f5es ao dia. Por ano, gastamos 107 bilh\u00f5es por ano. Com a corre\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, para ser mais espec\u00edfica, s\u00e3o 112,22 bilh\u00f5es por ano.\r\n\u00c9 muito pouco ainda para 54 milh\u00f5es de estudantes. \u00c9 muito pouco, Sr. Presidente, perto do or\u00e7amento global do que precisamos investir na educa\u00e7\u00e3o.\r\nEu tive a oportunidade de conhecer a Coreia, pa\u00eds que foi devastado pela guerra e que levantou duas bandeiras: educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade. Ela tirou os muros das universidade, mostrando que aquilo era de todos. Escolheu realmente investir em educa\u00e7\u00e3o.\r\nEu acho que o Brasil precisa investir em educa\u00e7\u00e3o. E precisamos dar respostas r\u00e1pidas.\r\nQuando eu estava na Presid\u00eancia daquela Casa, fiz com que os projetos dos Deputados fossem aprovados. Na nossa gest\u00e3o, trabalh\u00e1vamos tamb\u00e9m para os legisladores, que muitas vezes ficavam 2 anos ou 3 anos sem ter um projeto de lei aprovado.\r\n\u00c9 este o registro que eu quero deixar. Talvez seja muito frustrante para alguns colegas deixar esta Casa sem ter uma lei aprovada. Acho que este Parlamento precisa se repensar e se reinventar. Talvez seja por isso que considero este debate aqui t\u00e3o pequeno, perto das necessidades que o Brasil tem. H\u00e1 tantas legisla\u00e7\u00f5es que precisavam ser aprovadas! Legisla\u00e7\u00f5es essas de colegas que saem daqui sem que isso tenha acontecido.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, deixo esse registro. Temos muito pouco tempo para colocarmos o nosso pensamento. Eu vou me inscrever mais vezes para tentar falar sobre isso paulatinamente.\r\n\u00c9 isso, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=206&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "IBANEIS ROCHA, GOVERNADOR, DISTRITO FEDERAL, REDU\u00c7\u00c3O, INTERST\u00cdCIO, ASCENS\u00c3O PROFISSIONAL, REESTRUTURA\u00c7\u00c3O, POLICIAL MILITAR,",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha, pela redu\u00e7\u00e3o do interst\u00edcio para promo\u00e7\u00e3o de policiais e pelo exame do plano de restrutura\u00e7\u00e3o da pol\u00edcia militar.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, quero rapidamente registrar um importante gesto realizado hoje pelo Governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha. Ele, que na semana passada avisou da equipara\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Civil com a Pol\u00edcia Federal, traz na manh\u00e3 de hoje uma boa not\u00edcia tamb\u00e9m para a Pol\u00edcia Militar: a redu\u00e7\u00e3o do interst\u00edcio e o in\u00edcio da an\u00e1lise de um plano de reestrutura\u00e7\u00e3o. \r\nEnt\u00e3o, queria parabenizar o Governo do Distrito Federal e deixar esse registro hoje neste plen\u00e1rio.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=128&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 17/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 593, de 2019, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 17, de 2019, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei Maria da Penha, destinada ao combate \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica contra a mulher.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, inicialmente quero parabeniz\u00e1-la pela condu\u00e7\u00e3o da sess\u00e3o. Quero cumprimentar tamb\u00e9m a Deputada Fl\u00e1via Arruda pela sua iniciativa grandiosa neste plen\u00e1rio.\r\nSra. Presidente, o nosso Pa\u00eds n\u00e3o aguenta mais ver mulheres serem assassinadas todos os dias. Ficaremos nesta passividade at\u00e9 quando, Sra. Presidente? \r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s queremos a aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria e votamos \"sim\" ao requerimento de urg\u00eancia. Basta de viol\u00eancia contra as mulheres, Sra. Presidente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 10712/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 592, de 2029, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 10.712, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, inicialmente, eu quero parabenizar V.Exa. pela autoria do projeto. O projeto de lei \u00e9 de V.Exa.\r\nO projeto de lei altera artigos da Lei n\u00ba 12.318, de 2010, o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente. N\u00f3s entendemos que o projeto de lei visa corrigir um defeito que hoje existe na lei. A lei que fala sobre aliena\u00e7\u00e3o parental \u00e9 muito subjetiva, o que causa grave preju\u00edzo tamb\u00e9m \u00e0s mulheres. O juiz, sem que conste na lei nenhum pr\u00e9-requisito objetivo, retira da conviv\u00eancia da m\u00e3e os filhos, as crian\u00e7as. O projeto de lei visa corrigir esse defeito. Traz no escopo da lei a objetividade, para que n\u00e3o se retire da conviv\u00eancia da m\u00e3e, de imediato, a crian\u00e7a.\r\nA Deputada Maria do Ros\u00e1rio fez algumas observa\u00e7\u00f5es. S.Exa. foi Relatora da antiga lei. Sabemos que h\u00e1 acordo nesse requerimento de urg\u00eancia, mas h\u00e1, sim, que se discutir essa lei, porque \u00e9 uma lei que mexe com a estrutura familiar. N\u00f3s entendemos que custa caro \u00e0s nossas crian\u00e7as, Deputada Paula Belmonte, sa\u00edrem da conviv\u00eancia de sua m\u00e3e ou de seu pai, sem que haja uma prova definitiva de que tenha acontecido, ou n\u00e3o, a aliena\u00e7\u00e3o parental.\r\nO texto da Deputada Soraya vem corrigindo e trazendo os aspectos objetivos, e n\u00e3o subjetivos. Antes, o juiz poderia de fato retirar a crian\u00e7a da presen\u00e7a da m\u00e3e sem que houvesse pr\u00e9-requisito para isso. O art. 6\u00ba, Deputada Maria do Ros\u00e1rio, \u00e9 modificado.\r\nH\u00e1 um acordo, um entendimento para que as mulheres e tamb\u00e9m os homens fa\u00e7am uma discuss\u00e3o um pouco mais ampla. Contudo, para o requerimento de urg\u00eancia h\u00e1 encaminhamento favor\u00e1vel, porque \u00e9 um texto importante, um texto que hoje est\u00e1 nos Tribunais, trazendo grande repercuss\u00e3o, de imediato, para as fam\u00edlias. Entendemos que podemos melhorar ainda mais o texto e construir algo melhor n\u00e3o s\u00f3 para as crian\u00e7as e para as mulheres, mas tamb\u00e9m para a fam\u00edlia brasileira.\r\n\u00c9 este o encaminhamento, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-21T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR EM DEFESA DOS DIREITOS DA MULHER, CRIA\u00c7\u00c3O.\r\nFEMINIC\u00cdDIO, DISTRITO FEDERAL (BRASIL).\r\nC\u00d3DIGO DE TR\u00c2NSITO BRASILEIRO, TR\u00c2NSITO, VELOCIDADE, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA. ELABORA\u00c7\u00c3O.\r\nCHEQUE ESPECIAL, CART\u00c3O DE CR\u00c9DITO, TAXA DE JUROS, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, APRESENTA\u00c7\u00c3O.\r\nOBSTRU\u00c7\u00c3O, OPOSI\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Cria\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar em Defesa dos Direitos da Mulher. Ocorr\u00eancia de novo caso de feminic\u00eddio no Distrito Federal. Elabora\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre o disciplinamento da utiliza\u00e7\u00e3o de aparelhos de medi\u00e7\u00e3o de velocidade no tr\u00e2nsito, os chamados pardais. An\u00fancio da apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei a respeito das taxas de juros do cheque especial e do cart\u00e3o de cr\u00e9dito. Protesto contra a obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es no plen\u00e1rio pelos partidos oposicionistas.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, hoje \u00e9 um dia de muita alegria para todas n\u00f3s Deputadas aqui na C\u00e2mara dos Deputados. Hoje foi institu\u00edda neste Poder a Frente Parlamentar em Defesa dos Direitos da Mulher, que ser\u00e1 mais um importante instrumento na defesa de pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas \u00e0s mulheres.\r\nN\u00f3s j\u00e1 temos, nesta Casa, grandes instrumentos em defesa das mulheres: a Procuradoria da Mulher, a Secretaria da Mulher, a Comiss\u00e3o Externa de Combate \u00e0 Viol\u00eancia Dom\u00e9stica contra a Mulher, presidida pela Deputada Fl\u00e1via Arruda, a Comiss\u00e3o Especial da Mulher. Entretanto, mesmo com todo o esfor\u00e7o que este Parlamento faz, n\u00f3s ainda percebemos que a viol\u00eancia dom\u00e9stica \u00e9 um tema que toma conta das p\u00e1ginas dos jornais todos os dias, nas nossas cidades. Inclusive, hoje o jornal Correio Braziliense traz mais um caso de feminic\u00eddio no Distrito Federal.\r\nSr. Presidente, eu iniciei a minha fala mencionando essa Frente Parlamentar, mas quero tratar tamb\u00e9m de outras quest\u00f5es importantes. Muitos dos nossos seguidores nas redes sociais comentam: \"Deputada, vamos falar s\u00f3 das mulheres?\" N\u00e3o! N\u00f3s sabemos que o nosso mandato sempre foi muito amplo, inclusive quando tive a oportunidade de ser Presidente da C\u00e2mara Legislativa, aqui no Distrito Federal. N\u00f3s temos mais de trinta leis aprovadas, o que acredito ser um n\u00famero importante de legisla\u00e7\u00f5es.\r\nDurante a nossa campanha eleitoral, n\u00f3s defendemos uma bandeira que eu quero aqui reafirmar. J\u00e1 estamos elaborando um projeto de lei para realmente disciplinar o uso de aparelhos utilizados para aplicar multas de tr\u00e2nsito, os famosos pardais. Eu n\u00e3o sei o que acontece nos outros Estados, mas aqui no Distrito Federal essas multas viraram uma f\u00e1brica de arrecada\u00e7\u00e3o. N\u00e3o se trata mais de algo educativo, pois o pardal fica escondido e n\u00e3o h\u00e1 orienta\u00e7\u00e3o sobre a velocidade permitida na via. \u00c9 simplesmente uma forma de assaltar o bolso do contribuinte. Ningu\u00e9m d\u00e1 conta de pagar tantas multas. Quando chega o momento de pagar o IPVA, o cidad\u00e3o quer vender o carro, porque n\u00e3o d\u00e1 conta de pagar as multas.\r\nAp\u00f3s uma luta nossa, que beneficiou o Brasil inteiro, n\u00f3s conseguimos fazer com que o Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito mudasse uma resolu\u00e7\u00e3o e permitisse o pagamento parcelado das multas. Muitas vezes, o cidad\u00e3o n\u00e3o conseguia pagar nem o IPVA, devido ao grande n\u00famero de multas a serem pagas. Dependendo da situa\u00e7\u00e3o, Deputado, esse valor era mais alto do que o valor do pr\u00f3prio carro. Era melhor entreg\u00e1-lo para o DETRAN.\r\nN\u00f3s conseguimos essa vit\u00f3ria, que foi uma legisla\u00e7\u00e3o permitindo o pagamento parcelado das multas, mas sabemos que \u00e9 esta Casa que trata de mat\u00e9ria de tr\u00e2nsito. N\u00f3s conseguimos defender a constitucionalidade daquele projeto, \u00e0 \u00e9poca, mediante o argumento de que se tratava de Direito Administrativo, n\u00e3o de mat\u00e9ria de tr\u00e2nsito. Compete a esta Casa falar sobre o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito. N\u00f3s n\u00e3o podemos deixar o cidad\u00e3o ser assaltado todos os dias. Mudam a velocidade das vias e n\u00e3o comunicam isso a ningu\u00e9m. Nas estradas, os pardais ficam escondidos. Ora, se o objetivo \u00e9 a preven\u00e7\u00e3o de acidentes, o pardal tem que estar vis\u00edvel, para que o cidad\u00e3o diminua a velocidade e se mantenha em uma velocidade segura.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s estamos propondo um projeto de lei nesse sentido. Esse tema \u00e9 muito importante. H\u00e1 uma expectativa no nosso mandato em rela\u00e7\u00e3o a isso. N\u00f3s sempre defendemos um tr\u00e2nsito seguro, mas um tr\u00e2nsito que eduque, n\u00e3o um tr\u00e2nsito que roube o contribuinte.\r\nSr. Presidente, quero aproveitar a oportunidade tamb\u00e9m para dizer que estamos protocolando um projeto de lei que trata de juros de cheque especial e de cart\u00e3o de cr\u00e9dito.\r\nEu acho que o Brasil \u00e9 o \u00fanico pa\u00eds no mundo onde se d\u00e1 cr\u00e9dito para quem n\u00e3o precisa de cr\u00e9dito, Deputado. Se voc\u00ea precisar de cr\u00e9dito, voc\u00ea n\u00e3o ter\u00e1 cr\u00e9dito. Entretanto, quando voc\u00ea tem dinheiro na conta, chegam 15 cart\u00f5es \u00e0 sua casa. O Brasil precisa mudar essa l\u00f3gica.\r\nN\u00f3s temos juros de cart\u00e3o de cr\u00e9dito de 10%, 12%. Hoje o servidor p\u00fablico est\u00e1 atolado em d\u00edvidas, porque, no acumulado, paga mais de 200% de juros ao ano. Esta Casa nunca se posicionou a respeito disso. Uma das fun\u00e7\u00f5es do Deputado Federal \u00e9 proteger o bolso do contribuinte. N\u00f3s precisamos ter essa vis\u00e3o e essa percep\u00e7\u00e3o. \"Deputada, j\u00e1 se tentou aprovar isso v\u00e1rias vezes aqui.\" N\u00f3s tivemos uma grande renova\u00e7\u00e3o neste Congresso e esperamos que essas proposi\u00e7\u00f5es que estamos protocolando sirvam para beneficiar o contribuinte no seu dia a dia.\r\nN\u00f3s precisamos entender que esta Casa tem que funcionar, para que o cidad\u00e3o saia de casa falando: \"N\u00f3s temos um Congresso que funciona, que protege o nosso bolso, que consegue fiscalizar a sa\u00fade, a educa\u00e7\u00e3o, a seguran\u00e7a, o transporte p\u00fablico\".\r\nHoje h\u00e1 aqui o sentimento de que a Oposi\u00e7\u00e3o faz obstru\u00e7\u00e3o por tudo, por absolutamente tudo. Parece que querem que o Brasil fique parado. Essa \u00e9 a impress\u00e3o que temos muitas vezes. Obstrui-se tudo. Eu fiquei chocada, nas primeiras semanas, quando obstru\u00edram projetos que foram encaminhados pelo Lula, pela Dilma: \"Vamos obstruir! N\u00f3s temos que fazer obstru\u00e7\u00e3o, porque a ideia \u00e9 parar o Brasil\".\r\nO que este Parlamento precisa ter \u00e9 a inten\u00e7\u00e3o de avan\u00e7ar. \u00c9 por isso que muitas vezes n\u00e3o se d\u00e1 credibilidade aos pol\u00edticos brasileiros. Esta Casa precisa votar de forma alinhada com tudo o que necessita o Brasil.\r\nEu fui Presidente do Parlamento local, a C\u00e2mara Legislativa, e fazia oposi\u00e7\u00e3o ao Governador, mas nunca deixei de votar aquilo que era importante para a cidade. Se eu quisesse ter destru\u00eddo o Governador, eu teria destru\u00eddo. Mas, com isso, destruiria tamb\u00e9m a cidade. O Governador, que era p\u00e9ssimo e incompetente, se destruiu sozinho. N\u00f3s fizemos um trabalho pela cidade. Ningu\u00e9m pode nos acusar de fazer uma oposi\u00e7\u00e3o que prejudicou o Distrito Federal.\r\nEssa reflex\u00e3o \u00e9 muito importante nos dias que estamos vivendo. Fala-se sobre absolutamente tudo, mas, no fundo, n\u00e3o se fala sobre nada. Fala-se da viagem do Presidente, de quem ele encontrou, de quem ele n\u00e3o encontrou. Pelo amor de Deus, h\u00e1 tantas pautas importantes que esta Casa precisa aprovar! No entanto, estamos parados em cima de obstru\u00e7\u00f5es e obstru\u00e7\u00f5es.\r\nEra essa a minha fala, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F3%2F2019&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO POL\u00cdTICO, AUTONOMIA PARTID\u00c1RIA, ACORDO, LIDERAN\u00c7A PARTID\u00c1RIA, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Agradecimento aos L\u00edderes partid\u00e1rios pela constru\u00e7\u00e3o do novo texto da proposta de autonomia dos partidos pol\u00edticos.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, quero falar pela Lideran\u00e7a do PP.\r\nNa semana passada, esse texto dos partidos pol\u00edticos estava pronto para ser votado aqui no plen\u00e1rio. V.Exa., gentilmente, acatou o pedido para que o texto fosse retirado, a fim de houvesse um acordo de Lideran\u00e7as, para que as mulheres, por meio da bancada das mulheres, da Procuradoria e da Secretaria da Mulher, pudessem ter a oportunidade de construir um novo texto. Isso foi constru\u00eddo, Sr. Presidente. Houve esse consenso, at\u00e9 porque h\u00e1 de se falar, sim, em perda de direitos. Quando n\u00f3s permitimos, num texto da lei, que 5% sejam usados para contrata\u00e7\u00e3o de servidores, mesmo que sejam mulheres, estamos flexibilizando a regra, para que isso n\u00e3o seja usado exclusivamente para as mulheres.\r\nEsse texto foi constru\u00eddo por todos os L\u00edderes. Acredito que haja diverg\u00eancia s\u00f3 de um partido. Queremos agradecer a constru\u00e7\u00e3o e a sensibilidade de todas as Lideran\u00e7as.\r\nObrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=167&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA DE REDA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, M\u00c9RITO, AUTONOMIA, PARTIDO POL\u00cdTICO, DEFINI\u00c7\u00c3O, PRAZO, MANDATO, MEMBRO, \u00d3RG\u00c3O PARTID\u00c1RIO, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Esclarecimento ao Plen\u00e1rio sobre o teor da emenda de reda\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Qual \u00e9 a preocupa\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente? Hoje o texto j\u00e1 fala sobre desaprova\u00e7\u00e3o das contas.\r\nO SR. MARCEL VAN HATTEM (NOVO - RS) - O NOVO entra em obstru\u00e7\u00e3o.\r\nA SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF) - Sr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que garanta a nossa fala.\r\nHoje o texto j\u00e1 diz que o partido pode participar com desaprova\u00e7\u00e3o das contas. O que colocamos, Sr. Presidente? Colocamos a possibilidade de ter recebido ou n\u00e3o recurso p\u00fablico. Talvez esteja a\u00ed uma falta de clareza no artigo que est\u00e1 sendo tratado, mas \u00e9 justamente para os partidos n\u00e3o sofrerem a san\u00e7\u00e3o de ficarem com a impossibilidade de participar do pleito eleitoral.\r\nEsse foi um ajuste de texto. Acho que as pessoas est\u00e3o fazendo um cavalo de batalha em cima de algo que n\u00e3o \u00e9 real, at\u00e9 porque a lei, hoje, j\u00e1 est\u00e1 desse jeito. Trata-se de algo mais textual e de uma corre\u00e7\u00e3o mais ortogr\u00e1fica, para dar uma interpreta\u00e7\u00e3o mais clara, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), DEBATE, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITU\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).\r\nDIFEREN\u00c7A, AL\u00cdQUOTA, DISTRITO FEDERAL (BRASIL).",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Ministro da Economia, Paulo Guedes, pela participa\u00e7\u00e3o em reuni\u00e3o na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, destinada ao debate da proposta de reforma previdenci\u00e1ria. Posicionamento da oradora sobre a mat\u00e9ria. Import\u00e2ncia para a economia do Distrito Federal da redu\u00e7\u00e3o do Diferencial de Al\u00edquota - DIFAL. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Deputada Erika Kokay pela apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei a respeito do tema.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sra. Presidente. Queria saud\u00e1-la.\r\n\u00c9 muito importante fazer o debate sobre a Previd\u00eancia, como esta Casa tem feito. De qualquer forma, quero aqui cumprimentar o Ministro Guedes, que est\u00e1 h\u00e1 horas na Comiss\u00e3o, ouvindo reclama\u00e7\u00f5es e fazendo pondera\u00e7\u00f5es.\r\nAproveito a oportunidade para manifestar um posicionamento claro nosso nesse sentido. N\u00f3s sabemos que este Pa\u00eds precisa votar um projeto. Precisamos falar, sim, sobre Previd\u00eancia, para que este Pa\u00eds saia do marasmo em que est\u00e1, mas eu acho que h\u00e1 alguns erros que foram cometidos pelo Governo e que precisam ser ponderados. O Governo errou na estrat\u00e9gia de mandar dois projetos para esta Casa, um que trata da pauta militar e outro que trata da Previd\u00eancia.\r\nO Governo tamb\u00e9m traz no projeto da Previd\u00eancia muita perfumaria. O que eu falo que \u00e9 perfumaria? S\u00e3o quest\u00f5es sens\u00edveis para a popula\u00e7\u00e3o, como a quest\u00e3o do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada - BPC, dos nossos deficientes, que est\u00e1 no projeto, em que h\u00e1 uma redu\u00e7\u00e3o de 600 para 400 reais. Esse projeto tamb\u00e9m retira direitos das mulheres.\r\nN\u00f3s precisamos construir algo, n\u00e3o o texto que aqui chegou. E deve-se falar tamb\u00e9m de se retirar o projeto dos militares, que inclusive traz uma reestrutura\u00e7\u00e3o, soa de forma c\u00ednica para n\u00f3s.\r\nEu n\u00e3o sou da Oposi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sou da base, sou do Brasil. O Brasil precisa dar uma resposta, sim, \u00e0 sociedade. Este Parlamento precisa avan\u00e7ar. N\u00f3s sabemos que os debates est\u00e3o acontecendo de forma plural. Eu queria deixar esse registro.\r\n\u00c9 muito importante tamb\u00e9m falar, nesse projeto de Previd\u00eancia, de uma regra de transi\u00e7\u00e3o clara. Por qu\u00ea? H\u00e1 o caso dos servidores, principalmente servidores p\u00fablicos. Eu falo daqui da Capital, sou Deputada do Distrito Federal. H\u00e1 muitos servidores p\u00fablicos aqui. Precisamos de uma regra de transi\u00e7\u00e3o mais clara para aqueles servidores que estavam quase se aposentando.\r\nPara V.Exas. terem no\u00e7\u00e3o, Sra. Presidente, na nossa Pol\u00edcia Militar, pessoas que n\u00e3o precisariam ir agora para a inatividade est\u00e3o indo, desesperadas com o projeto da Previd\u00eancia, porque n\u00e3o sabem qual ser\u00e1 essa regra clara.\r\nE n\u00f3s estamos tentando construir uma regra de transi\u00e7\u00e3o para o servidor p\u00fablico que j\u00e1 est\u00e1 pr\u00f3ximo de se aposentar. Ele j\u00e1 criou uma expectativa, \u00e9 praticamente um direito adquirido. Ent\u00e3o queria deixar esse registro aqui tamb\u00e9m, Sra. Presidente.\r\nE queria aproveitar a oportunidade, neste tempo de Lideran\u00e7a, para registrar que, nesta semana, o Governo Ibaneis abaixou, no nosso Estado, a al\u00edquota de um imposto que se chamava DIFAL, que teve uma onera\u00e7\u00e3o no passado, ainda no Governo Rollemberg, o que causou o fechamento de 30 mil empresas aqui no Distrito Federal. Trinta mil empresas foram fechadas e sa\u00edram daqui para fazer com\u00e9rcio em outros Estados, o que trouxe um impacto muito forte \u00e0 nossa economia. Ent\u00e3o, isso foi retirado. Eu queria parabeniz\u00e1-lo. Foi uma luta nossa. Em um almo\u00e7o que n\u00f3s fizemos com o Governador Ibaneis, ainda na \u00e9poca da elei\u00e7\u00e3o, ele fez esse compromisso, e o cumpriu, assinando a diminui\u00e7\u00e3o de al\u00edquota desse imposto que se chama DIFAL, que \u00e9 um imposto \u00fanico.\r\nQueria tamb\u00e9m, Sra. Presidente, parabenizar a Deputada Erika Kokay pelo projeto que ela apresentou. N\u00f3s sabemos desse impacto de 10 bilh\u00f5es de reais aos cofres p\u00fablicos do Distrito Federal. Houve uma decis\u00e3o do TCU retirando 10 bilh\u00f5es de reais de uma receita de Imposto de Renda, que \u00e9 do nosso Fundo Constitucional. Esse recurso, que sempre foi gerido por n\u00f3s e que sempre esteve \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do Distrito Federal, o TCU diz agora que \u00e9 da Uni\u00e3o. Quando se fala em pacto federativo, quando se fala em melhor distribui\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rios e das riquezas do Brasil, vem-se retirar esse recurso do Distrito Federal? Isso \u00e9 muito grave!\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, eu quero agradecer \u00e0 Deputada Erika Kokay. Sei que h\u00e1 o empenho de toda a bancada do Distrito Federal - do Professor Israel Batista, que ali se encontra, da Deputada Fl\u00e1via Arruda, da Deputada Paula Belmonte - para podermos discutir isso. N\u00f3s n\u00e3o estamos falando em reintegrar o or\u00e7amento do Distrito Federal, mas em deix\u00e1-lo como est\u00e1. Todos os Parlamentares moram nessa cidade e sabem da import\u00e2ncia de se ter uma cidade segura. Praticamente a cidade ficaria inviabilizada sem esse or\u00e7amento.\r\nSr. Presidente, era isso.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=168&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MARCHA A BRAS\u00cdLIA EM DEFESA DOS MUNIC\u00cdPIOS (22:2019, BRAS\u00cdLIA (DF)).\r\nSENADO FEDERAL, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O,  EMENDA INDIVIDUAL, DEPUTADO FEDERAL, SENADOR, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA,  RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS ESTADOS E DO DISTRITO FEDERAL (FPE),FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM).\r\nCAIXA ECON\u00d4MICA FEDERAL (CEF), SUSPENS\u00c3O, ROGRAMA MINHA CASA, MINHA VIDA (PMCMV), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), GOI\u00c1S.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da XXII Marcha a Bras\u00edlia em Defesa dos Munic\u00edpios. Relev\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, da proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o sobre a possibilidade de apresenta\u00e7\u00e3o de emendas ao projeto de lei relativo ao or\u00e7amento anual, diretamente ao Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Estados e do Distrito Federal e ao Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios. Apelo ao Governo Federal de reexame da finaliza\u00e7\u00e3o de projetos do Programa Minha Casa, Minha Vida  na regi\u00e3o do Entorno do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, n\u00f3s estamos recebendo a Marcha dos Prefeitos aqui no Distrito Federal h\u00e1 2 dias. Por isso, eu queria ressaltar que, ontem, no Senado Federal, foi aprovado um projeto que \u00e9 de suma import\u00e2ncia para os Munic\u00edpios. Esse projeto vir\u00e1 para a C\u00e2mara Federal. Trata-se do projeto que possibilita a transfer\u00eancia fundo a fundo, ou seja, o recurso n\u00e3o vai mais para o Minist\u00e9rio, o recurso sai do fundo de participa\u00e7\u00e3o em \u00e2mbito nacional e vai para o fundo de participa\u00e7\u00e3o de esfera municipal, atrav\u00e9s de emendas dos Parlamentares. Isso vai facilitar sobremaneira a vida dos nossos prefeitos. Fa\u00e7o quest\u00e3o de fazer este registro e pedir agilidade quando o projeto chegar a esta Casa.\r\nH\u00e1 prefeitos que n\u00e3o conseguem sequer executar os projetos que s\u00e3o votados pelos seus Deputados. Diga-se de passagem, a Caixa Econ\u00f4mica Federal tem sido, \u00e0s vezes, um grande empecilho para os prefeitos conseguirem buscar recursos.\r\nSr. Presidente, j\u00e1 que falei da Caixa Econ\u00f4mica Federal, quero trazer uma not\u00edcia que realmente preocupa toda a popula\u00e7\u00e3o do Distrito Federal e toda a popula\u00e7\u00e3o do Estado de Goi\u00e1s. Ontem, num ato unilateral, um dos Vice-Presidentes da Caixa Econ\u00f4mica Federal suspendeu o maior programa do Minha Casa, Minha Vida, aqui no Entorno. Isso atinge diretamente 100 mil pessoas. N\u00f3s estamos falando de 100 mil pessoas que ficar\u00e3o desempregadas na segunda-feira, em fun\u00e7\u00e3o de um ato unilateral, sem nenhuma perspectiva.\r\nComo \u00e9 que fica a seguran\u00e7a jur\u00eddica no Pa\u00eds? Voc\u00ea compactua com o Estado, trata com o Estado e, de repente, a seguran\u00e7a jur\u00eddica n\u00e3o existe: num dia, existe o programa; no outro dia, n\u00e3o h\u00e1 o programa!\r\nEu estou fazendo um apelo ao Governo n\u00e3o s\u00f3 pelas pessoas que ser\u00e3o afetadas, mas tamb\u00e9m pela economia. N\u00e3o estamos falando de um Estado que realmente vai mexer na economia. N\u00e3o \u00e9 essa a proposta do Governo.\r\nNo meio do caminho, suspende-se o projeto, sem nenhum aviso pr\u00e9vio. Estamos com esse impasse. Por isso, pe\u00e7o a ajuda dos Deputados Federais do Estado de Goi\u00e1s.\r\nO maior programa do Minha Casa, Minha Vida est\u00e1 instalado aqui na regi\u00e3o metropolitana. Muitas pessoas pensam que, no Distrito Federal, n\u00e3o h\u00e1 Munic\u00edpio. Constitucionalmente, n\u00f3s realmente n\u00e3o temos Munic\u00edpio. No entanto, temos uma regi\u00e3o lindeira, que se chama Regi\u00e3o Integrada de Desenvolvimento do Distrito Federal e Entorno - RIDE, em que h\u00e1 Munic\u00edpios que hoje fazem parte do nosso dia a dia. Muitas pessoas moram aqui no Distrito Federal e trabalham no Entorno, ou moram no Entorno e trabalham aqui no Distrito Federal.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, eu fa\u00e7o esse apelo.\r\nN\u00f3s estamos com duas audi\u00eancias marcadas: uma com o Presidente da Caixa, a outra com o Ministro Onyx Lorenzoni. A bancada do Distrito Federal e a bancada do Estado de Goi\u00e1s solicitaram essas audi\u00eancias. Esperamos que n\u00e3o se tomem decis\u00f5es como essa, sem antes haver um gerenciamento, porque isso vai impactar o dia a dia de toda a popula\u00e7\u00e3o. N\u00f3s estamos falando de aumento da criminalidade, de perda de emprego, da impossibilidade de muitas pessoas concretizarem a expectativa de ter uma casa e de um programa inacabado.\r\nEu fa\u00e7o parte de uma Frente Parlamentar que trata de obras inacabadas. O dinheiro que o Estado gasta para retomar uma obra inacabada \u00e9, \u00e0s vezes, \u00e9 o dobro do necess\u00e1rio para terminar a obra.\r\nEste Pa\u00eds tem que parar de gerar inseguran\u00e7a jur\u00eddica para quem quer investir aqui. N\u00f3s temos que gerar seguran\u00e7a jur\u00eddica. Esta Casa tem que defender as pessoas que mais precisam e os trabalhadores que contam com esses empregos.\r\nEnt\u00e3o, eu gostaria de pedir esse gesto por parte do Governo.\r\nNa semana passada, o Presidente da Caixa esteve no Senado e declarou que n\u00e3o iria tomar nenhuma medida nesse sentido, mas tomou, descumpriu o compromisso que havia feito. Com uma canetada de uma vice-presidente, esse projeto foi finalizado - n\u00e3o foi suspenso, foi finalizado! - aqui no Distrito Federal. \r\nSr. Presidente, fa\u00e7o esse apelo a V.Exa., que tem muito apoio aqui no Entorno, e a todos os Deputados que sabem o que est\u00e1 acontecendo. Pe\u00e7o esse apoio a todos os Deputados Federais, inclusive ao nosso Deputado Professor Alcides, a quem agrade\u00e7o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=133&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-17T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), VOTA\u00c7\u00c3O, SESS\u00c3O, SUSPEN\u00c7\u00c3O, CONSTITUCIONALIDADE, AN\u00c1LISE, FELIPE FRANCISCHINI, PRESIDENTE DE COMISS\u00c3O, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), DECIS\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Acerto da decis\u00e3o do Presidente da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, Deputado Felipe Francischini, de suspen\u00e7\u00e3o de sess\u00e3o para exame de aspectos ilegais com rela\u00e7\u00e3o ao Poder Judici\u00e1rio, existentes no bojo da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, eu queria trazer a este Plen\u00e1rio mais um assunto que j\u00e1 foi debatido na CCJ. Inicialmente, quero parabenizar o Presidente da CCJ, o Deputado Felipe Francischini, pela correta decis\u00e3o de suspender a vota\u00e7\u00e3o na CCJ. \r\n\u00c9 muito importante contextualizarmos para o Brasil o que acontece nesta Casa. N\u00f3s estamos no est\u00e1gio de admissibilidade desse projeto, e esse projeto precisa estar, no m\u00ednimo, constitucionalmente correto para ser admitido. \u00c9 muito importante entendermos que essa PEC traz no seu corpo alguns artigos que tratam de uma regula\u00e7\u00e3o ou de uma forma de regula\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio. \r\nOra, \u00e9 clar\u00edssimo na nossa Constitui\u00e7\u00e3o que os Poderes se autorregulam e se auto-organizam. O Poder Judici\u00e1rio n\u00e3o vai poder entrar aqui dentro da C\u00e2mara falando como vai ser o nosso Regimento Interno. Mas, na nossa PEC, em que vamos discutir um assunto t\u00e3o importante como a Previd\u00eancia, tamb\u00e9m n\u00e3o pode estar escrito onde vai ser o foro ou qual foro \u00e9 retirado.\r\nComo Deputada do Distrito Federal, devo dizer que quem sai no preju\u00edzo neste debate, com este formato de texto, \u00e9 o Distrito Federal, porque foi retirado o foro do Distrito Federal para se debater a quest\u00e3o da Previd\u00eancia. Portanto, estamos falando de algo contra o qual eu, como Deputada, ou qualquer outro Deputado da Oposi\u00e7\u00e3o, ou qualquer um poder\u00e1 entrar com um mandado de seguran\u00e7a, ao se iniciar esse processo, se isso n\u00e3o for retirado de imediato. E n\u00e3o tenho d\u00favida nenhuma de que o Poder Judici\u00e1rio daria isso para qualquer Deputado que entrasse com um mandado de seguran\u00e7a, porque n\u00f3s estamos interferindo no Poder Judici\u00e1rio, em como vai ser administrado e organizado e onde ser\u00e3o essas lides.\r\nComo t\u00eam dito alguns colegas, isso \u00e9 um jabuti no projeto da PEC, vulgarmente falando. Se a base quer apoiar, se a Oposi\u00e7\u00e3o tem feito as obstru\u00e7\u00f5es, que tamb\u00e9m fazem parte do processo democr\u00e1tico, n\u00f3s temos que partir de um processo em que, no m\u00ednimo, n\u00e3o tenhamos um questionamento judicial. \r\nE por que fa\u00e7o esta fala desta tribuna? Porque os pr\u00f3prios magistrados t\u00eam buscado os gabinetes e esta Casa para alertar sobre um erro formal. Muitos t\u00eam dito: \"Vamos discutir isso depois!\" Mas esse \u00e9 um erro que, se n\u00e3o for constatado e organizado neste momento, poder\u00e1 suspender durante o pr\u00f3ximo passo toda a discuss\u00e3o. Se n\u00f3s vamos iniciar a discuss\u00e3o da Previd\u00eancia, temos que deixar o que \u00e9 m\u00e9rito para ser discutido no momento oportuno, mas o que \u00e9 forma temos que avaliar neste momento.\r\nOra, n\u00f3s estamos sugerindo inclusive a supress\u00e3o da reda\u00e7\u00e3o proposta pelo art. 1\u00ba da PEC n\u00ba 6, de 2019, considerando o art. 109 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. O art. 109 da Constitui\u00e7\u00e3o fala justamente isso, portanto \u00e9 muito importante nos atermos a esta quest\u00e3o. E foi retirado do art. 109 tamb\u00e9m este par\u00e1grafo: \"Compete exclusivamente \u00e0 Justi\u00e7a Federal decidir sobre a exist\u00eancia de interesse jur\u00eddico da Uni\u00e3o, de entidade aut\u00e1rquica ou de empresas p\u00fablicas federais, que justifique o deslocamento da compet\u00eancia (...). H\u00e1 tanta coisa que est\u00e1 nesse projeto da PEC que precisa de ser resolvida, para entrarmos no debate do m\u00e9rito!\r\nPor isso, quero parabenizar o Relator, que abriu m\u00e3o, assim como parabenizo o nosso Presidente, que suspendeu a reuni\u00e3o, para que um m\u00ednimo de legalidade tenha esse projeto da PEC. Imaginem como este Poder ficaria desmoralizado, se viesse uma interfer\u00eancia do Judici\u00e1rio, com um mandado de seguran\u00e7a parlamentar, para falar: \"N\u00e3o, voc\u00eas est\u00e3o legislando sobre o Judici\u00e1rio e n\u00e3o \u00e9 compet\u00eancia de voc\u00eas legislar sobre o Judici\u00e1rio\"!\r\nPortanto, deixo este registro, por parte do nosso mandato. Se n\u00f3s vamos come\u00e7ar a discutir algo que \u00e9 t\u00e3o importante para o Brasil, temos que come\u00e7ar minimamente com algo que \u00e9 legal, e n\u00e3o flagrantemente ilegal, como \u00e9 o que consta hoje na PEC, ao discutir a forma de organiza\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F4%2F2019&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-23T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, COMBATE, JAQUELINE CASSOL, DEPUTADA FEDERAL, DISCURSO PARLAMENTAR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nDESASTRE AMBIENTAL, CHUVA, ALAGAMENTO, BRAS\u00cdLIA (DF), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), COMISS\u00c3O DE SEGURIDADE SOCIAL E FAM\u00cdLIA (CSSF), AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, SOLICITA\u00c7\u00c3O.\r\nMOTORISTA DE CAMINH\u00c3O, CONDI\u00c7\u00d5ES DE TRABALHO, DEBATE, COMISS\u00c3O DE SEGURIDADE SOCIAL E FAM\u00cdLIA (CSSF), AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00e3o \u00e0 Deputada Jaqueline Cassol pelo discurso proferido sobre a viol\u00eancia contra a mulher. An\u00fancio de apresenta\u00e7\u00e3o, na Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, de requerimentos de realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancias p\u00fablicas para debate de alagamentos ocorridos no Distrito Federal em decorr\u00eancia das chuvas, e das condi\u00e7\u00f5es de trabalho de caminhoneiros.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, meu amigo Deputado Nelson Barbudo, quero parabenizar minha querida amiga Deputada Jaqueline Cassol, que traz a esta Casa um discurso realmente esclarecedor sobre um tema que tem afligido a todos: a viol\u00eancia contra as mulheres.\r\nA percep\u00e7\u00e3o que eu tenho \u00e9 que, quanto mais n\u00f3s lutamos aqui no Parlamento, maior fica a resist\u00eancia da sociedade, mais numerosos s\u00e3o os atos contra as mulheres e at\u00e9 os feminic\u00eddios. \u00c9 como se o Congresso quisesse se libertar dessa p\u00e9ssima pr\u00e1tica, mas a sociedade tivesse uma certa resist\u00eancia: \"Voc\u00eas n\u00e3o v\u00e3o vencer! Voc\u00eas n\u00e3o v\u00e3o conseguir!\". \u00c9 esse o sentimento que, \u00e0s vezes, nos invade. N\u00f3s tratamos sobre isso todos os dias atrav\u00e9s da frente parlamentar, da Secretaria da Mulher, da Procuradoria da Mulher. Talvez seja essa reflex\u00e3o que n\u00f3s tenhamos que trazer para este plen\u00e1rio, de que a mulher n\u00e3o pode apanhar e at\u00e9 morrer pelo simples fato de ser mulher. E a\u00ed, Deputado Nelson Barbudo, talvez a grande for\u00e7a libertadora - est\u00e1 aqui o nosso querido Deputado Professor Israel Batista - seja a educa\u00e7\u00e3o. A educa\u00e7\u00e3o liberta as pessoas por meio de conceitos e conhecimento. Quando uma crian\u00e7a recebe uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade, ela cresce sabendo que \u00e9 errado tratar uma mulher com discrimina\u00e7\u00e3o, que \u00e9 errado qualquer tipo de discrimina\u00e7\u00e3o. \r\nEnt\u00e3o, parabenizo a Deputada Jaqueline Cassol, que trouxe esse tema e est\u00e1 \u00e0 frente de tantos projetos tamb\u00e9m vinculados \u00e0s mulheres no seu Estado.\r\nEu trago nesta tarde um tema que est\u00e1 preocupando muito a popula\u00e7\u00e3o do Distrito Federal: os alagamentos que t\u00eam acontecidos na nossa cidade. Isso n\u00e3o \u00e9 novidade - todos os anos sofremos com esse problema, e precisamos discutir sobre ele. Quanto mais se constr\u00f3i na nossa cidade, mais esse problema tem sido enfrentado com maior dramaticidade, com maior dificuldade. Este ano, especialmente, as chuvas no Distrito Federal foram avassaladoras. \r\nPor isso, Deputado Professor Israel Batista, n\u00f3s queremos propor uma audi\u00eancia p\u00fablica na Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia para discutir o que podemos fazer, que medidas preventivas podemos tomar. O problema se agravou com o aumento da pavimenta\u00e7\u00e3o e com a constru\u00e7\u00e3o do est\u00e1dio.\r\nPor isso a Asa Norte passou a sofrer com frequ\u00eancia muito maior com as inunda\u00e7\u00f5es, as quais t\u00eam colocado em risco a vida de muitas pessoas. N\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o bem patrimonial que est\u00e1 em risco, mas o bem maior que o cidad\u00e3o pode ter, que \u00e9 a sua vida. Ent\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o podemos deixar para discutir isso quando o Distrito Federal vier a perder mais vidas, como j\u00e1 tem perdido em situa\u00e7\u00f5es dr\u00e1sticas causadas por fortes chuvas.\r\nN\u00f3s tamb\u00e9m vamos propor, Deputados Nelson, uma discuss\u00e3o sobre as condi\u00e7\u00f5es de trabalho dos caminhoneiros no Brasil. Desde ontem eles est\u00e3o sendo atendidos pelo Governo - ontem foram atendidos pelo Ministro dos Transportes -, e acho que tamb\u00e9m este Parlamento tem que discutir as condi\u00e7\u00f5es de trabalho dos caminhoneiros no Brasil. Eu tenho um colega de trabalho, o Deputado Distrital Valdelino, que vem desse segmento. Ele me procurou e pediu que fiz\u00e9ssemos essa grande audi\u00eancia p\u00fablica, para discutir neste Parlamento o que n\u00f3s podemos fazer para melhorar a qualidade de vida desses que transportam riquezas e insumos por todo o Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, quero adiantar que n\u00f3s vamos discutir esse tema no Parlamento e quero convidar os amigos que moram em regi\u00f5es agr\u00e1rias, como o Deputado Nelson, que sabem o quanto uma paralisa\u00e7\u00e3o seria ruim para o Brasil no momento que estamos vivendo. N\u00f3s temos pedido a eles calma e cautela; em contrapartida, eles nos t\u00eam dito: \"Por favor, fa\u00e7am uma discuss\u00e3o decente no Parlamento, para que a gente possa melhorar\".\r\nTalvez, Deputado Nelson, na discuss\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia, possamos tamb\u00e9m discutir a quest\u00e3o dos caminhoneiros. J\u00e1 que tanto se tem falado sobre tantas carreiras, sobre tantas categorias, por que n\u00e3o discutirmos as condi\u00e7\u00f5es de trabalho desses homens e mulheres, caminhoneiros e caminhoneiras que dedicam a vida a levar e trazer tudo o que \u00e9 necess\u00e1rio para o Brasil.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2019&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-25T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MPV 862/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DA METR\u00d3POLE, CRIA\u00c7\u00c3O, REGI\u00c3O METROPOLITANA, MUNIC\u00cdPIO, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), DEFESA, PARECER DO RELATOR, CR\u00cdTICA.\r\nPROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, INCLUS\u00c3O, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), ESTATUTO DA METR\u00d3POLE, CELINA LE\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "N\u00e3o aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 862, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.089, de 2015, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Estatuto da Metr\u00f3pole. Apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei a respeito de inclus\u00e3o do Distrito Federal no Estatuto da Metr\u00f3pole.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, quero deixar registrado que ontem tivemos uma vota\u00e7\u00e3o muito importante, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 862, de 2018, que se referia ao Distrito Federal. Infelizmente, o relat\u00f3rio que o Relator nos trouxe inviabilizou, naquele momento, a aprova\u00e7\u00e3o da MP.\r\nEu fa\u00e7o quest\u00e3o de deixar registrado que essa MP, Sr. Presidente, dava ao Distrito Federal a possibilidade de hoje estar atendido pelo Estatuto da Metr\u00f3pole, mas isso foi desconfigurado no parecer e vai impedir que n\u00f3s possamos fazer um atendimento mais qualitativo para nossas cidades que circundam o Distrito Federal, nossa querida Regi\u00e3o Metropolitana.\r\nMas esta luta nossa n\u00e3o parou!\r\nQuero deixar registrado que n\u00f3s estamos protocolando um projeto de lei, porque cabe, sim, ao Distrito Federal, como ele tem condi\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpio e de Estado, estar inclu\u00eddo no Estatuto da Metr\u00f3pole. Ele n\u00e3o devia ter sido retirado, como o foi, de forma brusca, pelo Relator.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F4%2F2019&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SOLICITA\u00c7\u00c3O, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 861/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, TRANSFER\u00caNCIA, UNI\u00c3O, DISTRITO FEDERAL (BRAS\u00cdLIA), JUNTA COMERCIAL, APOIO POL\u00cdTICO.\r\nOBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Apelo aos Parlamentares para n\u00e3o obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 861, de 2018, sobre a transfer\u00eancia, da Uni\u00e3o para o Distrito Federal, da Junta Comercial do Distrito Federal e das atividades de registro p\u00fablico de empresas mercantis e atividades afins no Distrito Federal, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.934, de 1994, acerca do Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, eu fa\u00e7o um apelo para a n\u00e3o obstru\u00e7\u00e3o dessa MP. Ela trata exclusivamente do Distrito Federal. N\u00f3s n\u00e3o temos a junta comercial aqui no Distrito Federal, o que inviabiliza muitas vezes a abertura de empresas. Portanto, apelo para a Oposi\u00e7\u00e3o a fim de que n\u00e3o obstrua sem motiva\u00e7\u00e3o nenhuma essa MP. Era este o meu registro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SOLICITA\u00c7\u00c3O, PARTIDO POL\u00cdTICO, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, RETIRADA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 861/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, UNI\u00c3O, TRANSFER\u00caNCIA, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), JUNTA COMERCIAL, REGISTRO P\u00daBLICO DAS EMPRESAS MERCANTIS E ATIVIDADES AFINS.\r\nRECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, EDUCA\u00c7\u00c3O, CONTRARIEDADE.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Apelo aos partidos oposicionistas por n\u00e3o obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 861, de 2018, sobre a transfer\u00eancia, da Uni\u00e3o para o Distrito Federal, da Junta Comercial do Distrito Federal e das atividades de registro p\u00fablico de empresas mercantis e atividades afins no Distrito Federal, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.934, de 1994, acerca do Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, fa\u00e7o um apelo para a Oposi\u00e7\u00e3o. Eu tamb\u00e9m subscrevi uma carta pedindo ajuda para a UnB. N\u00f3s somos contra corte, mas tamb\u00e9m somos contra a obstru\u00e7\u00e3o que o PT faz aqui a um tema que \u00e9 aleat\u00f3rio, um tema que trata do Distrito Federal, da cria\u00e7\u00e3o de uma junta comercial. A Capital da Rep\u00fablica ainda n\u00e3o tem uma junta comercial. \r\nPortanto, o apelo que fa\u00e7o para a Oposi\u00e7\u00e3o, que inclusive contou com a nossa solidariedade quando da assinatura do projeto e tamb\u00e9m do pedido para que as verbas da UnB n\u00e3o fossem cortadas, \u00e9 no sentido de que sejam tamb\u00e9m solid\u00e1rios a nos e retirem a obstru\u00e7\u00e3o a um projeto que somente tem a ver com o Distrito Federal. Que ela fa\u00e7a obstru\u00e7\u00e3o nas pautas que achar importantes e majoritariamente do Brasil, e n\u00e3o a uma pauta local. Esse o apelo que fa\u00e7o. \r\nHoje estive pessoalmente na UnB, mas acho que n\u00e3o se combate... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=141&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 5/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 861/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 5, de 2019, adotado pela Comiss\u00e3o Mista, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 861, de 2018, sobre a transfer\u00eancia, da Uni\u00e3o para o Distrito Federal, da Junta Comercial do Distrito Federal e das atividades de registro p\u00fablico de empresas mercantis e atividades afins no Distrito Federal, e sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.934, de 1994, acerca do Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, eu gostaria de orientar pelo PP.\r\nFa\u00e7o novamente um apelo aqui aos nossos colegas Parlamentares. Essa MP, que cria a Junta Comercial do Distrito Federal, tem prazo para ser sancionada - e estamos no limite.\r\nFa\u00e7o novamente um apelo. Como Deputada, assinei tamb\u00e9m o pedido para o retorno dos recursos para a UnB, mas n\u00f3s n\u00e3o podemos fazer oposi\u00e7\u00e3o por oposi\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, fa\u00e7o novamente o pedido.\r\nO PP orienta o voto \"n\u00e3o\".\r\nMuito obrigada.\r\nAli\u00e1s, a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\"",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=236&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PARECER FAVOR\u00c1VEL, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nDEPUTADO FEDERAL, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), DEFESA.\r\nPRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e da adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, inicialmente acho que \u00e9 importante nos posicionarmos a favor do Brasil.\r\nEu acho que falo aqui, Deputada Margarete, em nome de v\u00e1rios outros Deputados que t\u00eam dado incondicional apoio a este Governo, e t\u00eam sido tratados de forma desleal.\r\nQuero dizer que o nosso partido - o PP -, o Democratas, o PRB, o Avante e tantos outros, Deputado Luis Miranda, t\u00eam dado sustenta\u00e7\u00e3o a este Governo. Somente com a base do PSL, o Governo n\u00e3o votaria nem t\u00edtulo de cidad\u00e3o honor\u00e1rio, como se dizia l\u00e1 na C\u00e2mara Legislativa. E o que se tem visto todos os dias \u00e9 ataque, de forma desleal, aos nossos partidos.\r\nDeputado Luis, para n\u00f3s que damos essa sustenta\u00e7\u00e3o aqui \u00e9 muito desgastante ver que alguns Deputados, em vez de ajudarem o Presidente Bolsonaro, est\u00e3o arrumando confus\u00f5es aqui dentro com Deputados que t\u00eam dado sustenta\u00e7\u00e3o ao Governo todos os dias.\r\nColocar sobre o Presidente desta Casa a carga, a responsabilidade pela aprova\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia \u00e9 extrapolar os limites do bom senso. O nosso Presidente tem que gerenciar esta Casa, que \u00e9 o que ele tem feito, colocando as mat\u00e9rias em vota\u00e7\u00e3o. Estamos o dia inteiro aqui, diante de uma obstru\u00e7\u00e3o, para tentar votar algo que \u00e9 priorit\u00e1rio para o Governo. E quem tem dado sustenta\u00e7\u00e3o ao Governo? Quem? \u00c9 quem todo dia \u00e9 atacado pelo Governo!\r\nEu dizia \u00e0 Deputada Margarete que parece que estamos vivendo a \u00e9poca da Maria da Penha dentro do plen\u00e1rio. No mesmo ambiente, todos os dias, quem d\u00e1 sustenta\u00e7\u00e3o a este Governo tem apanhado.\r\nAcho que o caf\u00e9 da manh\u00e3 que o Presidente fez hoje deveria ter sido feito h\u00e1 2 semanas. Uma palavra do Presidente acalmaria essa confus\u00e3o que est\u00e1 havendo aqui dentro.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s estamos aqui para defender que se vote.\r\nEsta semana, Deputado Luis, a bancada do Distrito Federal foi procurada para tratar de cargos. Eu tenho tr\u00eas mandatos e nunca precisei de cargo. N\u00e3o quero cargo no Governo Bolsonaro. Mas h\u00e1 uma coisa de que eu n\u00e3o abro m\u00e3o, Deputado Luis. N\u00e3o abro m\u00e3o de respeito. E o nosso Presidente tamb\u00e9m precisa ser respeitado.\r\nO que aconteceu at\u00e9 agora eu n\u00e3o entendi, porque votamos a Previd\u00eancia, damos sustenta\u00e7\u00e3o relativamente a 99%. Por que estamos sendo atacados dessa forma? Qual \u00e9 realmente o valor que se tem atribu\u00eddo a quem tem dado sustenta\u00e7\u00e3o de verdade ao Governo Bolsonaro?\r\nSr. Presidente, n\u00f3s vamos encaminhar favoravelmente, pelo Brasil - pelo Brasil! - e n\u00e3o pelas fofocas que t\u00eam sido ditas, pondo-se aqui em xeque a honra dos Parlamentares. Isso eu n\u00e3o aceito, Sr. Presidente. N\u00f3s vamos votar com a nossa consci\u00eancia.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=322&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, MPV 872/2019, MEDIDA PROVISORIA.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "An\u00fancio de apresenta\u00e7\u00e3o de requerimentos de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado das Emendas n\u00bas 6, 8 e 10, apresentadas \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 872, de 2019, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de recebimento de gratifica\u00e7\u00f5es pelos servidores ou empregados requisitados pela Advocacia-Geral da Uni\u00e3o; e a coopera\u00e7\u00e3o federativa no \u00e2mbito da seguran\u00e7a p\u00fablica. Sauda\u00e7\u00e3o aos bombeiros presentes nas galerias do plen\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, gostaria de encaminhar pela Maioria.\r\nO SR. AFONSO FLORENCE (PT - BA) - Permita-me 1 minuto, Presidente?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - A Deputada est\u00e1 falando.\r\nA SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF) - N\u00f3s temos tr\u00eas pedidos de destaques das Emendas n\u00bas 6, 8 e 10 da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 872, que ainda n\u00e3o est\u00e1 pautada. Precisamos discutir isso com mais tempo, durante os debates da medida provis\u00f3ria.\r\nQuero registrar a presen\u00e7a e saudar todos os bombeiros que se fazem presentes aqui na nossa galeria.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=188&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 872/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, GRATIFICA\u00c7\u00c3O DE REPRESENTA\u00c7\u00c3O DE GABINETE, GRATIFICA\u00c7\u00c3O TEMPOR\u00c1RIA, ADVOCACIA-GERAL DA UNI\u00c3O (AGU), INTEGRA\u00c7\u00c3O, SECRETARIA NACIONAL DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Oposi\u00e7\u00e3o de vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 872, de 2019, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de recebimento de gratifica\u00e7\u00f5es pelos servidores ou empregados requisitados pela Advocacia-Geral da Uni\u00e3o; e sobre coopera\u00e7\u00e3o federativa no \u00e2mbito da seguran\u00e7a p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, est\u00e1 na pauta a MP 872, mas n\u00e3o sei se vamos ter tempo h\u00e1bil para chegar a ela. N\u00f3s temos bombeiros aguardando essa vota\u00e7\u00e3o aqui, como eu disse, ent\u00e3o eu fa\u00e7o um apelo \u00e0 Oposi\u00e7\u00e3o, por meio da Deputada Erika Kokay, para que agilizemos os trabalhos. H\u00e1 pessoas aqui aguardando a vota\u00e7\u00e3o da MP 872, porque ser\u00e3o diretamente beneficiadas por ela.\r\nEsse \u00e9 o meu pedido, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=325&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 872/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, GRATIFICA\u00c7\u00c3O DE REPRESENTA\u00c7\u00c3O DE GABINETE, GRATIFICA\u00c7\u00c3O TEMPOR\u00c1RIA, ADVOCACIA-GERAL DA UNI\u00c3O (AGU).",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Exist\u00eancia de acordo para a vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00b0 872, de 2019, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de recebimento de gratifica\u00e7\u00f5es pelos servidores ou empregados requisitados pela Advocacia-Geral da Uni\u00e3o; e sobre coopera\u00e7\u00e3o federativa no \u00e2mbito da seguran\u00e7a p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, em respeito a todos os bombeiros que est\u00e3o aqui at\u00e9 agora, n\u00f3s estamos tentando construir um acordo com a Oposi\u00e7\u00e3o para a vota\u00e7\u00e3o da MP 872.\r\nEnt\u00e3o, eu fa\u00e7o um apelo, porque h\u00e1 consenso com a Oposi\u00e7\u00e3o, no sentido de que poder\u00edamos fazer um esfor\u00e7o e terminar essa vota\u00e7\u00e3o ainda hoje, Sr. Presidente.\r\nEsse \u00e9 o meu pedido.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - N\u00f3s vamos terminar ent\u00e3o a vota\u00e7\u00e3o da MP 871 hoje e, dependendo do hor\u00e1rio, votaremos a MP 872 hoje ou amanh\u00e3 de manh\u00e3, pois acredito que todos votem a favor.\r\nA SRA. ERIKA KOKAY (PT - DF) - H\u00e1 acordo, inclusive, em rela\u00e7\u00e3o aos tr\u00eas destaques que envolvem o Corpo de Bombeiros, para que n\u00f3s possamos votar rapidamente uma mat\u00e9ria consensual.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Deputada Celina, eu vou atender o seu apelo e votaremos a mat\u00e9ria no m\u00e1ximo amanh\u00e3 at\u00e9 as 11 horas.\r\nA SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF) - Sr. Presidente, eu s\u00f3 tenho uma preocupa\u00e7\u00e3o: se ficar pronta amanh\u00e3, como ela pode caducar, o Senado a votaria amanh\u00e3?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - O Senado est\u00e1 pronto para votar as duas: a MP 871 e a MP 872.\r\nA SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF) - Obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=518&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T22:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VOTA\u00c7\u00c3O SIMB\u00d3LICA, MPV 872/2019, MEDIDA PROVISORIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Apelo ao Plen\u00e1rio para vota\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica, na presente sess\u00e3o, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 872, de 2019, sobre gratifica\u00e7\u00f5es dos servidores da Advocacia-Geral da Uni\u00e3o - AGU.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, V.Exa. falou sobre a MP 872. \r\nEu fa\u00e7o um apelo para que, pelo menos, a pautemos hoje e as vota\u00e7\u00f5es sejam simb\u00f3licas, porque h\u00e1 acordo, para que ela seja encaminhada a tempo para o Senado Federal.\r\nFa\u00e7o mais uma vez este apelo a V.Exa., Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=600&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-30T00:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 872/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, MEMBRO, MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, INTEGRA\u00c7\u00c3O, SECRETARIA NACIONAL DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, REPRESENTA\u00c7\u00c3O, ADVOCACIA-GERAL DA UNI\u00c3O (AGU), DEFENSORIA P\u00daBLICA, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprecia\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba  872, de 2019, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de recebimento de gratifica\u00e7\u00f5es pelos servidores ou empregados requisitados pela Advocacia-Geral da Uni\u00e3o; e sobre a coopera\u00e7\u00e3o federativa no \u00e2mbito da seguran\u00e7a p\u00fablica. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o das Emendas n\u00bas 6, 8 e 10 apresentadas \u00e0 medida provis\u00f3ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, primeiramente, eu quero agradecer a todos os Parlamentares desta Casa, em especial ao nosso Presidente Rodrigo Maia, que teve a sensibilidade de botar este tema para ser votado hoje. \r\nDuas dessas emendas s\u00e3o de minha autoria, Sr. Presidente. N\u00f3s perdemos na Comiss\u00e3o. Infelizmente, no Distrito Federal, n\u00e3o podemos legislar sobre as nossas for\u00e7as de seguran\u00e7a, porque recebemos recursos do Fundo Constitucional. Ent\u00e3o, n\u00f3s necessitamos de legisla\u00e7\u00e3o federal. E esta foi uma oportunidade de corrigir uma injusti\u00e7a que os bombeiros t\u00eam sofrido. \r\nN\u00f3s precisamos da tropa na rua. N\u00f3s temos dificuldade at\u00e9 de chamar os efetivos. N\u00f3s temos dificuldade tamb\u00e9m de chamar os mais antigos, porque isso n\u00e3o est\u00e1 previsto na lei - e antiguidade tamb\u00e9m \u00e9 posto. \r\nAs Emendas n\u00bas 6, 8 e 10 v\u00e3o resolver um problema local, Sr. Presidente. Um problema que n\u00e3o tinha solu\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito local foi resolvido por esta Casa. \r\nAgrade\u00e7o em nome do Distrito Federal, que abriga todos n\u00f3s com muito carinho, e em nome desses bombeiros, que tamb\u00e9m est\u00e3o \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=715&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 2787/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por 2 sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.787, de 2019, sobre a tipifica\u00e7\u00e3o do crime de ecoc\u00eddio e a conduta delitiva do respons\u00e1vel por desastre relativo a rompimento de barragem.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, n\u00f3s quer\u00edamos fazer esse encaminhamento justamente dando uma resposta necess\u00e1ria ao povo de Minas Gerais e ao povo do Brasil. Ent\u00e3o, o nosso encaminhamento \u00e9 \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.\r\nN\u00f3s queremos realmente pautar esse projeto, pois essa \u00e9 uma resposta deste Poder, deste Parlamento \u00e0s mortes que aconteceram. N\u00f3s n\u00e3o podemos trazer essas pessoas novamente \u00e0 vida, mas acho que \u00e9 uma resposta deste Parlamento \u00e0 trag\u00e9dia que aconteceu.\r\nEra isso, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=141&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-04T11:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARECER, DEFINI\u00c7\u00c3O, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DISTRITO FEDERAL (BRASIL).",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Comiss\u00e3o Especial da reforma previdenci\u00e1ria de defini\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria dos profissionais da \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu quero trazer nesta manh\u00e3 um assunto que estamos debatendo h\u00e1 mais de 1 m\u00eas nesta Casa, com muitas reuni\u00f5es, com um apelo muito grande dos nossos L\u00edderes. Hoje \u00e9 o dia final de vota\u00e7\u00e3o na Comiss\u00e3o Especial da Previd\u00eancia, mas refiro-me a um tema que nos \u00e9 muito caro: a seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nTemos falado, todos os dias, em todas as reuni\u00f5es de que participo, Sra. Presidente, que a seguran\u00e7a p\u00fablica tem que ser tratada de forma diferenciada. H\u00e1 uma previs\u00e3o constitucional para esse tratamento: o art. 144 da nossa Constitui\u00e7\u00e3o aborda de forma gen\u00e9rica, mas o art. 144-A especifica qual \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o da nossa seguran\u00e7a p\u00fablica. Nenhuma outra carreira est\u00e1 prevista de forma expressa na Constitui\u00e7\u00e3o. Os policiais federais, civis e militares tiveram a vida inteira uma aposentadoria diferenciada, e neste momento eles v\u00e3o ter que dar, sim, uma contribui\u00e7\u00e3o. Mas, mesmo assim, Sra. Presidente, essa contribui\u00e7\u00e3o tem que ser de forma diferenciada. N\u00f3s n\u00e3o podemos comparar as carreiras, inclusive aquelas t\u00edpicas de Estado, com uma em que se sai para trabalhar e n\u00e3o se sabe se vai voltar para casa. Estava havendo a discrep\u00e2ncia de, na aposentadoria por morte, a vi\u00fava receber somente 50% do sal\u00e1rio do policial. \r\nN\u00f3s ficamos com um grande dilema, e eu quero saber como a nossa Comiss\u00e3o vai resolver isso agora. Foram retirados os Estados da reforma da Previd\u00eancia, e as Pol\u00edcias Militares e os Corpos de Bombeiros foram remanejados, para que sejam tratados diretamente nos Estados. Mas sem um par\u00e2metro, Sra. Presidente, isso pode virar contra os nossos policiais militares, contra os nossos bombeiros, que est\u00e3o na lida do dia a dia. O lema do Corpo de Bombeiros do Distrito Federal \u00e9 Vida por vidas. E eu quero fazer uma corre\u00e7\u00e3o: o Corpo de Bombeiros \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o que \u00e9 \"vidas por uma vida\". \r\nPor isso, n\u00f3s estamos com essa confus\u00e3o ainda. E eu quero fazer um apelo aqui: no caso do Distrito Federal, especificamente, n\u00f3s temos uma diferen\u00e7a: precisamos de lei federal. Quando as pol\u00edcias militares tinham sido remetidas \u00e0 lei das For\u00e7as Armadas, n\u00f3s t\u00ednhamos uma solu\u00e7\u00e3o para a Pol\u00edcia Militar e para o Corpo de Bombeiros do Distrito Federal. Mas quando isso \u00e9 retirado, e agora vai ser feito nos Estados, teremos um v\u00e1cuo de como v\u00e3o ser tratados o Corpo de Bombeiros, a Pol\u00edcia Militar e a Pol\u00edcia Civil.\r\nAt\u00e9 ontem \u00e0 meia-noite, eu buscava informa\u00e7\u00f5es, e ningu\u00e9m sabia me dizer como \u00e9 que as For\u00e7as Armadas do Distrito Federal v\u00e3o ficar. E vamos votar hoje desse jeito, sem saber se est\u00e1 bom, se est\u00e1 mais ou menos, e se \u00e9 isso mesmo que vai ficar.\r\nEnt\u00e3o, eu fa\u00e7o esse apelo para essa constru\u00e7\u00e3o consolidada, porque, h\u00e1 que se falar, as for\u00e7as de seguran\u00e7a do Distrito Federal tem um fundo constitucional pr\u00f3prio, e n\u00f3s temos que j\u00e1 estar tratados nesta lei. N\u00f3s n\u00e3o podemos ser tratados em outra lei. N\u00f3s n\u00e3o temos compet\u00eancia de lei estadual. O Supremo, inclusive, h\u00e1 cerca de 2 meses e meio, julgou que todas as leis do Distrito Federal de seguran\u00e7a p\u00fablica s\u00e3o inconstitucionais, ou seja, todo o Regimento tem 1 ano para ser aprovado novamente nesta Casa para regulamentar as for\u00e7as de seguran\u00e7a do Distrito Federal.\r\nQuero ainda fazer o registro, Sra. Presidente, das entidades que t\u00eam estado aqui e debatido conosco, como a Uni\u00e3o dos Policiais do Brasil. E fa\u00e7o um agradecimento muito especial ao Rafael, Presidente do Sindicato dos Delegados do Distrito Federal, ao Ga\u00facho, ao Corpo de Bombeiros, \u00e0 Pol\u00edcia Militar.\r\nO que eu tenho a fazer nesta manh\u00e3, Sra. Presidente, ainda em meados da vota\u00e7\u00e3o, \u00e9 um apelo \u00e0 Comiss\u00e3o, no sentido de que essa mat\u00e9ria seja realmente resolvida nesta reforma da Previd\u00eancia, sen\u00e3o as for\u00e7as de seguran\u00e7a do Distrito Federal v\u00e3o ficar no \"nem\": nem nos Estados, nem na Previd\u00eancia. Isso precisa ser resolvido.\r\nN\u00f3s sabemos que alguns dos itens j\u00e1 foram acatados. Eu fico at\u00e9 um pouco constrangida, porque n\u00f3s estamos brigando por isso h\u00e1 3 meses, e no dia em que o Bolsonaro fala que se pode resolver \u00e9 que n\u00f3s vamos resolver. Esta Casa tem que ter autonomia para resolver assuntos que s\u00e3o apelo da sociedade, e n\u00e3o somente esperar uma sinaliza\u00e7\u00e3o do Governo.\r\n\u00c9 isso, Sra. Presidente. Muito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F7%2F2019&txPagina=21&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), MULHER, FAVOR\u00c1VEL, COMISS\u00c3O ESPECIAL, ACORDO, CUMPRIMENTO, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Apelo ao Governo Federal de cumprimento de acordo em prol das mulheres, estabelecido no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o Especial da reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, \u00e9 muito importante n\u00f3s colocarmos neste Plen\u00e1rio o que aconteceu nesta manh\u00e3, na reuni\u00e3o havida com a bancada feminina, na Coordena\u00e7\u00e3o da Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende. N\u00f3s t\u00ednhamos uma expectativa em rela\u00e7\u00e3o a um acordo que foi feito no \u00e2mbito do projeto da Previd\u00eancia, a de que n\u00f3s ter\u00edamos 15 anos. Isso n\u00e3o foi cumprido, conforme foi acordado.\r\nEnt\u00e3o, hoje n\u00f3s fizemos um apelo, aqui comandado pela Deputada Dra. Soraya Manato e pela Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende, para que o Governo cumprisse aquilo que foi pactuado anteriormente \u00e0 vota\u00e7\u00e3o na Comiss\u00e3o, para que isso aconte\u00e7a ainda hoje, para n\u00e3o prejudicar a vota\u00e7\u00e3o. Por isso, n\u00f3s fazemos este apelo aqui, porque houve sim uma ruptura, uma quebra de acordo. S\u00e3o tr\u00eas itens caros \u00e0s mulheres, e isso j\u00e1 havia ficado pactuado. N\u00f3s n\u00e3o compreendemos at\u00e9 agora porque isso n\u00e3o foi colocado no texto final.\r\nPortanto, Sra. Presidente, quero parabenizar o trabalho da Deputada Dra. Soraya Manato e da Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende e pedir ao Governo apoio para n\u00f3s terminarmos de organizar a quest\u00e3o do texto final.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=266&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE QUEBRA DE INTERST\u00cdCIO, VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de quebra de interst\u00edcio para vota\u00e7\u00e3o nominal do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, eu quero encaminhar favoravelmente a mat\u00e9ria, at\u00e9 porque este tema j\u00e1 foi verificado aqui no plen\u00e1rio. N\u00f3s sabemos o que significa a vaquejada para a cultura do nosso Pa\u00eds.\r\nMuitos colegas que aqui est\u00e3o talvez n\u00e3o tenham tido a oportunidade de conviver nesse meio rural. Eu sou goiana e tenho orgulho de ter montado cavalo por mais de 20 anos da minha vida. Aprendi muito com gente muito simples, que tem muita coisa para ensinar a este Pa\u00eds. H\u00e1 muita coisa boa do agroneg\u00f3cio. Gera emprego e renda.\r\nSra. Presidente, V.Exa. precisa ver o n\u00famero de mensagens que estou recebendo de amigos do Brasil inteiro.\r\nEu fazia uma prova que mulher nenhuma fazia. Eu la\u00e7ava boi, com muito orgulho. Nunca machucamos nenhum animal durante as provas de que participei. E participei disso por mais de 15 anos. Tenho igualmente orgulho de falar, como atleta tamb\u00e9m do meio equestre, que os meus cavalos foram domados por n\u00f3s, com doma racional.\r\n\u00c9 muito f\u00e1cil falar de maus-tratos em um ambiente em que a pessoa n\u00e3o viveu, n\u00e3o sabe o que significa e n\u00e3o conhece a realidade do nosso Pa\u00eds. N\u00f3s temos que respeitar as culturas de cada Estado. Sabemos o que significa hoje o esporte rural, seja na Bahia, no Nordeste como um todo, seja em Mato Grosso.\r\nOs centros de treinamento do Distrito Federal est\u00e3o embargados por uma liminar de um juiz de primeira inst\u00e2ncia, que acha que ningu\u00e9m mais pode montar cavalo aqui no Distrito Federal.\r\nEu fa\u00e7o ent\u00e3o, Sra. Presidente, esse encaminhamento. Pessoas est\u00e3o dizendo que esta mat\u00e9ria n\u00e3o \u00e9 importante. Este \u00e9, sim, um tema muito importante, pois mexe com o Pa\u00eds todo, mexe na economia no meio rural.\r\nN\u00e3o podemos dizer que temos virtudes, porque o autoelogio fede, mas, se tenho alguma virtude, eu a aprendi no meio rural, andando com gente simples, comendo qualquer comida, falando de todos os assuntos e vivendo num ambiente saud\u00e1vel.\r\n\u00c9 isso, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=337&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T00:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMA 8/2019, EMENDA AGLUTINATIVA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda Aglutinativa n\u00ba 8, oferecida \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, \u00e9 muito importante dizer que este acordo s\u00f3 foi poss\u00edvel devido \u00e0s in\u00fameras reuni\u00f5es que esta Casa fez e pelo avan\u00e7o de todos os L\u00edderes. E temos que dar um destaque especial ao Podemos, \u00e0 nossa querida Presidente Renata e ao nosso L\u00edder tamb\u00e9m.\r\nMuitas foram as reuni\u00f5es. Conseguimos resolver o problema com esta emenda aglutinativa. Acredito que esta Casa hoje faz justi\u00e7a, porque as for\u00e7as de seguran\u00e7a s\u00e3o tratadas de forma excepcional na nossa Constitui\u00e7\u00e3o, no art. 144. Ningu\u00e9m aqui est\u00e1 criando privil\u00e9gio. N\u00f3s estamos mantendo aquilo que o nosso texto constitucional j\u00e1 prev\u00ea para quem cuida das nossas vidas, dando sua pr\u00f3pria vida. Temos, sim, que reconhecer isso, e \u00e9 o que este Parlamento faz com esses homens e mulheres nesta noite.\r\nMuito obrigada, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=291&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FEMINIC\u00cdDIO, LET\u00cdCIA SOUSA CURADO, V\u00cdTIMA, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, DISTRITO FEDERAL (BRASIL).\r\nMULHER, FEMINISMO, POL\u00cdTICA, ELEI\u00c7\u00d5ES, PARTICIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, DEBATE.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Assassinato da Sra. Let\u00edcia Sousa Curado, em Bras\u00edlia, Distrito Federal. Convite \u00e0 Presidenta em exerc\u00edcio dos trabalhos para participa\u00e7\u00e3o em debate sobre a cota de participa\u00e7\u00e3o feminina em pleitos eleitorais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, quero aproveitar esta oportunidade, em que V.Exa. preside esta sess\u00e3o, para fazer um registro importante nesta Casa.\r\nNo Distrito Federal, mais uma mulher foi v\u00edtima da viol\u00eancia. Let\u00edcia Curado estava desaparecida desde sexta-feira, e o assassino confessou o crime. Agora ele \u00e9 r\u00e9u confesso por dois crimes, por tr\u00eas tentativas de estupro e por um estupro, que realmente foi executado.\r\nEu fa\u00e7o quest\u00e3o de trazer isso para o plen\u00e1rio desta Casa porque o que aconteceu com Let\u00edcia \u00e9 o que acontece com muitas mulheres no Pa\u00eds e para que esta Casa nunca se desligue desses temas t\u00e3o importantes, como o da prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher, Sra. Presidente.\r\nQuero aproveitar a oportunidade para convid\u00e1-la para o debate que faremos aqui amanh\u00e3, das 9 horas \u00e0s 11 horas, sobre a cota de 30% de candidaturas de mulheres nas elei\u00e7\u00f5es do Pa\u00eds.\r\nEra esse o recado, Sra. Presidente.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=230&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-12T13:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SECRETARIA DA MULHER, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), BANCADA FEMININA, INTERESSE, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Apelo ao L\u00edder do Governo na Casa de vota\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00f5es de interesse da bancada feminina.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, fazemos um apelo, porque h\u00e1 todo um trabalho da nossa Secretaria da Mulher de pautar, de escolher os projetos. A equipe trabalhou nisso. Houve uma conversa anterior com os L\u00edderes para acordarmos, antes de chegarmos a essa frustra\u00e7\u00e3o aqui no plen\u00e1rio.\r\nFazemos um pedido ao L\u00edder do Governo para que tenha bom senso naquilo que nos une. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0quilo que h\u00e1 diverg\u00eancia, vamos discutir em outro momento. Mas h\u00e1 aquilo que nos une, que \u00e9 a pauta feminina, tema que \u00e9 de todos os partidos, inclusive do pr\u00f3prio PSL. Ent\u00e3o, fa\u00e7o esse apelo, em nome da nossa Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende, que tem feito um trabalho duro. N\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil defender muitas das coisas que trazemos consensuadas aqui para o plen\u00e1rio.\r\nEsse \u00e9 o apelo que fa\u00e7o, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F9%2F2019&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 5029/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nOPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, S\u00c9RGIO MORO, JUIZ FEDERAL, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), CRIA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 5.029, de 2019, (11.021-B, de 2018, na C\u00e2mara dos Deputados), a respeito das regras aplicadas \u00e0s elei\u00e7\u00f5es. Ocorr\u00eancia de erro de consentimento na assinatura, por Deputados, do requerimento de cria\u00e7\u00e3o da CPI da Lava-Jato.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Bloco do PP vota \"n\u00e3o\".\r\nAproveito a oportunidade para falar sobre o que disse a nossa L\u00edder a respeito de ter assinado ou n\u00e3o o requerimento para a cria\u00e7\u00e3o da CPI. Muitos colegas aqui tiveram esse procedimento. \r\nO art. 138 do nosso C\u00f3digo Civil prev\u00ea a possibilidade de haver erro de consentimento. Quase 22 colegas cometeram esse erro ou sofreram algum tipo indu\u00e7\u00e3o de outro formato, como a coleta de assinaturas no plen\u00e1rio ou no corredor. Eu quero deixar registrado que \u00e9 uma leviandade da Oposi\u00e7\u00e3o chamar de mentirosos os Deputados que assinaram o requerimento para a cria\u00e7\u00e3o da CPI do Moro sem saber o que estavam assinando. Eu n\u00e3o tenho dificuldade de apoiar a cria\u00e7\u00e3o de nenhuma CPI, desde que eu saiba o que estou assinando, Sr. Presidente.\r\nPortanto, houve erro de consentimento. H\u00e1 previs\u00e3o legal no C\u00f3digo Civil e, inclusive, h\u00e1 previs\u00e3o de excludente de ilicitude no C\u00f3digo Penal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-08T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DISCUSS\u00c3O DE PROPOSI\u00c7\u00c3O POR PARTES, PLN 6/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de discuss\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 6, de 2019, sobre a abertura do Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o, em favor das Justi\u00e7as Federal, Eleitoral, do Trabalho e do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios, do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o e do Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico, cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 236.566.628,00,  para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, \u00e9 muito importante informar que o PLN 6 trata apenas de um remanejamento. N\u00f3s n\u00e3o estamos tirando dinheiro de nenhum trabalhador. Trata-se apenas de um remanejamento do Judici\u00e1rio.\r\nPara V.Exa. ter uma no\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, aqui no Distrito Federal, se esse PLN n\u00e3o for aprovado, n\u00f3s vamos deixar mil estagi\u00e1rios desempregados. Ent\u00e3o, h\u00e1 uma urg\u00eancia, sim, na vota\u00e7\u00e3o desse projeto.\r\nEu trago o encaminhamento pela vota\u00e7\u00e3o. O encaminhamento do PP \u00e9 \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, SISTEMA CARCER\u00c1RIO, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Quest\u00e3o de ordem, Sr. Presidente.\r\nEu queria fazer um apelo a V.Exa. N\u00f3s estamos aqui com a Pol\u00edcia Penal h\u00e1 quase 1 m\u00eas frequentando esta Casa, pedindo que possamos votar a mat\u00e9ria. Eles trabalham pela ressocializa\u00e7\u00e3o no Brasil como um todo.\r\nEnt\u00e3o, fa\u00e7o um apelo a esta Presid\u00eancia para que possamos votar isso ainda hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=150&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T22:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O,PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003).",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penal federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, quero encaminhar pelo PP.\r\nNingu\u00e9m tem d\u00favida de que um agente penal trabalhe na seguran\u00e7a p\u00fablica. Eu quero questionar aqui a fala do NOVO. Dizer que um agente que cuida de presos n\u00e3o faz parte da seguran\u00e7a p\u00fablica \u00e9 o maior absurdo que eu j\u00e1 ouvi neste plen\u00e1rio, \u00e9 uma grande bobagem, \u00e9 um preciosismo e n\u00e3o \u00e9 verdade. Se forem falar de gastos, abram m\u00e3o dos seus sal\u00e1rios, porque V.Exas. tamb\u00e9m custam para o Estado.\r\nEnt\u00e3o, Presidente, \u00e9 muito importante n\u00f3s encaminharmos isso, at\u00e9 porque essa PEC n\u00e3o fala de gastos. N\u00f3s estamos garantindo que esses cidad\u00e3os fiquem presentes na nossa Constitui\u00e7\u00e3o e, de certa forma, talvez, estamos encaminhando contrariamente \u00e0 pauta do NOVO, que \u00e9 privatizar o Brasil como um todo. H\u00e1 coisas no Brasil, Presidente, que n\u00e3o podem ser privatizadas porque tratam de direitos meus e dos cidad\u00e3os. E n\u00e3o adianta vir aqui dizer que est\u00e1 defendendo o direito de todo o Brasil. O Brasil quer uma seguran\u00e7a p\u00fablica forte, e n\u00e3o privatizada, como muita gente a\u00ed quer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=204&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T23:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PRIMEIRO TURNO, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), PRES\u00cdDIO, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017,  sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, quero deixar registrada a luta da pol\u00edcia penal do Distrito Federal, que realmente encontra um pres\u00eddio superlotado, o que n\u00e3o \u00e9 diferente dos outros Estados. Isto \u00e9 muito importante, Sr. Presidente, e por isso eu me inscrevi para usar o tempo de L\u00edder.\r\nQuando se fala em aumento de gastos, gera-se uma inseguran\u00e7a para o Brasil como um todo, mas \u00e9 muito importante dizer que essa PEC n\u00e3o menciona nenhum gasto. N\u00f3s s\u00f3 colocamos na nossa Constitui\u00e7\u00e3o o que de fato acontece dentro dos nossos sistemas prisionais. N\u00f3s mudamos os arts. 21, 32 e 144 da Constitui\u00e7\u00e3o, nos quais inclu\u00edmos a pol\u00edcia penal. \u00c9 muito sucinta a PEC, mas ela vai dar uma condi\u00e7\u00e3o de trabalho diferenciada para esses homens e mulheres.\r\nEu quero parabenizar todos voc\u00eas que est\u00e3o nessa luta. N\u00e3o temos d\u00favida nenhuma de que voc\u00eas fazem parte, de fato - e agora de direito tamb\u00e9m -, das for\u00e7as de seguran\u00e7a do Brasil. Isso \u00e9 muito importante para o avan\u00e7o de uma condi\u00e7\u00e3o melhor para a ressocializa\u00e7\u00e3o dos presos do Brasil.\r\nComo o Deputado Marcelo Freixo disse, uma pol\u00edcia tamb\u00e9m \u00e9 qualificada quando \u00e9 reconhecida. Ent\u00e3o, esse reconhecimento aqui, nesta noite, \u00e9 muito importante para todo o Brasil.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=225&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "IBANEIS ROCHA, GOVENADOR, DISTRITO FEDERAL (BRASIL),VAGA,  CRECHE, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha, pela cria\u00e7\u00e3o de novas vagas em creches.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, quero fazer o registro de um programa importante, lan\u00e7ado no Distrito Federal pelo Governador Ibaneis, que vai conseguir ampliar, em mais de 10 mil, as vagas para as creches. Para V.Exa. ter no\u00e7\u00e3o, t\u00ednhamos condi\u00e7\u00f5es, antes desse programa, que \u00e9 um programa com cart\u00e3o, benef\u00edcio em que a pessoa vai poder contratar esse servi\u00e7o, de gerar mil vagas por ano. Com esse programa, v\u00e3o ser imediatamente geradas no Distrito Federal 10 mil vagas para as m\u00e3es que tanto precisam das creches.\r\nComo Presidente da Frente Parlamentar em Defesa dos Direitos da Mulher, quero parabenizar o Governador e dizer que s\u00e3o iniciativas como essas que permitem realmente que a mulher consiga vencer e conquistar o mercado de trabalho.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-11T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, PREVEN\u00c7\u00c3O, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nSISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), IMPORT\u00c2NCIA, ATUA\u00c7\u00c3O, COMBATE, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Debate de a\u00e7\u00f5es preventivas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF) - Sra. Presidente, inicialmente eu gostaria de parabenizar o Deputado Luizinho pela Comiss\u00e3o Externa e de agradecer ao Ministro Mandetta pela presen\u00e7a. \r\nE quero cham\u00e1-los aqui para uma reflex\u00e3o. N\u00f3s tivemos uma experi\u00eancia aqui no Distrito Federal, inclusive o Ministro Mandetta a trouxe, que mostra a diferen\u00e7a cultural que existe para lidar com o coronav\u00edrus. \r\nEu estava ao lado do Governador no dia em que ele tomou a decis\u00e3o pol\u00edtica - que foi uma decis\u00e3o pol\u00edtica dif\u00edcil de se tomar - de tentar interditar um cidad\u00e3o que n\u00e3o tinha a compreens\u00e3o de cidadania, n\u00e3o compreendia que poderia estar infectando v\u00e1rias outras pessoas. E isso s\u00e3o detalhes, porque sabemos at\u00e9 as dificuldades que a equipe de sa\u00fade estava tendo dentro da rede p\u00fablica. E era um advogado que tinha condi\u00e7\u00f5es de ficar isolado dentro da sua casa. \r\nMas quando falamos numa escala que pode atingir o restante da popula\u00e7\u00e3o, como faremos o isolamento no caso de pessoas mais simples? \u00c0s vezes, uma fam\u00edlia vive em um c\u00f4modo, em dois c\u00f4modos.\r\nN\u00f3s sabemos do protocolo criado pelo Minist\u00e9rio, e eu quero parabenizar V.Exa., Ministro, que tem enfrentado essa crise, que \u00e9 mundial, com muita firmeza e muita lisura. Qual seria o protocolo de atendimento num plano 2, num plano 3? Eu acredito que o Minist\u00e9rio deve ter essa programa\u00e7\u00e3o, conforme for aumentando. Mas n\u00f3s temos muita dificuldade ainda no conv\u00edvio do dia a dia.\r\nE quero fazer uma observa\u00e7\u00e3o que talvez seja a mais importante da minha fala: no dia em que foi detectado o coronav\u00edrus aqui, ele foi detectado pela rede particular, s\u00f3 que a rede particular n\u00e3o quis saber do problema. Imediatamente pegou aquele paciente e falou: \"N\u00f3s n\u00e3o temos condi\u00e7\u00e3o de cuidar\". Isso refor\u00e7a a import\u00e2ncia do Sistema \u00danico de Sa\u00fade e da sa\u00fade p\u00fablica no Brasil, porque, na hora do grande enfrentamento, quem cuida disso \u00e9 o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, s\u00e3o as Secretarias de Sa\u00fade. S\u00e3o esses que cuidam e lidam com esse tipo de problema, que \u00e9 grave, e ningu\u00e9m quer cuidar dele. \r\nA sociedade civil organizada, o empresariado, os hospitais particulares precisam, sim, dar sua parcela de contribui\u00e7\u00e3o.\r\nEu queria deixar esse registro, porque n\u00f3s passamos isso aqui no Distrito Federal. Inclusive o Governador pediu por escrito. \"Eu n\u00e3o vou a\u00ed tirar o paciente. Coloque num papel que voc\u00ea n\u00e3o tem condi\u00e7\u00e3o de cuidar desse paciente\". Eu acho que \u00e9 isso que qualquer gestor p\u00fablico faria.\r\nEnt\u00e3o, eu fa\u00e7o essas reflex\u00f5es, Ministro, fa\u00e7o esse pedido, deixo o meu apoio e tamb\u00e9m deixo registrado o que est\u00e1 acontecendo aqui no Distrito Federal.\r\nMuito obrigada, Deputada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2020&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-13T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 35, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, (Plano Mansueto), sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, primeiro, boa noite aos nossos colegas Parlamentares.\r\nEsta emenda, Presidente, tem por objetivo oportunizar aos Estados a emiss\u00e3o de t\u00edtulos para pagamento de precat\u00f3rios. Os Estados precisam pagar seus precat\u00f3rios, mas nessa crise que vivemos, essa crise do coronav\u00edrus, esses s\u00e3o recursos importantes a serem retirados dos cofres p\u00fablicos.\r\nPara n\u00e3o prejudicarmos o recebimento dos precat\u00f3rios, Sr. Presidente, que hoje j\u00e1 \u00e9 obrigat\u00f3rio, essa emenda oportuniza opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito para pag\u00e1-los. Hoje \u00e9 vedado qualquer tipo de opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito para pagar precat\u00f3rios. Se os Estados conseguirem viabilizar isso nos bancos, eles v\u00e3o conseguir pagar mais precat\u00f3rios, n\u00e3o paralisar esse pagamento, n\u00e3o ter que judicializar essa paralisa\u00e7\u00e3o. V\u00e3o conseguir buscar um recurso a m\u00e9dio e longo prazos e v\u00e3o colocar recurso tamb\u00e9m para girar.\r\nEnt\u00e3o, essa \u00e9 uma oportunidade, que colocamos nessa emenda, para se fazer opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito juntamente com institui\u00e7\u00f5es financeiras, a fim de viabilizar o pagamento de precat\u00f3rios.\r\nEu acho que isso vai dar um f\u00f4lego para os Estados. O Distrito Federal tem d\u00edvidas nesse sentido, e v\u00e1rios Estados tamb\u00e9m t\u00eam d\u00edvidas nesse sentido.\r\nN\u00f3s pedimos o apoiamento dos colegas para a vota\u00e7\u00e3o desse destaque. \u00c9 um destaque importante, porque vai dar f\u00f4lego aos Estados para que esses recursos sejam pagos em dia. N\u00f3s temos precat\u00f3rios de v\u00e1rios tipos, n\u00e3o s\u00f3 de servidores que est\u00e3o na inatividade, mas tamb\u00e9m de servidores ativos. Isso vai possibilitar que o mercado aque\u00e7a, que essa opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito possa acontecer e que esses pagamentos continuem em dia.\r\nEra isso, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2020&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-13T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Adendo ao encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 35, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, (Plano Mansueto), sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu acho que, talvez, n\u00e3o tenha ficado muito claro para os L\u00edderes que est\u00e3o nos acompanhando, e eu gostaria de fazer uma observa\u00e7\u00e3o.\r\nA emenda \u00e9 muito simples. Hoje, \u00e9 necess\u00e1rio o aval da Uni\u00e3o para fazer opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito em qualquer tipo de institui\u00e7\u00e3o financeira para pagamento de precat\u00f3rios. Ora, isso deveria ser da conveni\u00eancia de cada Estado. Se ele consegue fazer uma opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito para quitar a d\u00edvida de um precat\u00f3rio, ele poder\u00e1 fazer. A emenda diz: \"(...)autoriza os Estados e Munic\u00edpios a fazer opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito, independentemente do aval da Uni\u00e3o\".\r\nO nosso encaminhamento \u00e9 \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2020&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 43, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu gostaria de discordar veementemente da Deputada Clarissa Garotinho. Tenho muito respeito por ela, mas n\u00f3s estamos votando aqui algo sobre flexibilizar a EMBRATUR, sobre dar a ela mais condi\u00e7\u00f5es e acessibilidade na sua forma de gerir.\r\nA EMBRATUR hoje est\u00e1 instalada no Distrito Federal. Nossa cidade fez 60 anos agora, no dia 21 de abril. Nossa cidade foi constru\u00edda e \u00e9 vocacionada para ser realmente o centro do poder do Brasil. Se f\u00f4ssemos pensar nas cidades tur\u00edsticas, ter\u00edamos que mandar a EMBRATUR para o Nordeste talvez, onde est\u00e3o os Estados mais visitados na \u00e9poca do ver\u00e3o, por exemplo.\r\nEnt\u00e3o, a orienta\u00e7\u00e3o do PP, Sr. Presidente, \u00e9 a de manuten\u00e7\u00e3o na \u00edntegra do relat\u00f3rio do Relator, mas n\u00f3s liberamos a bancada, porque alguns Deputados s\u00e3o do Rio de Janeiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-29T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 915/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915, de 2019, a respeito do aprimoramento dos procedimentos de gest\u00e3o e aliena\u00e7\u00e3o dos im\u00f3veis da Uni\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, inicialmente \u00e9 importante n\u00f3s frisarmos que essa medida provis\u00f3ria \u00e9 necess\u00e1ria. N\u00f3s n\u00e3o podemos retir\u00e1-la de pauta, tendo em vista o quanto vai simplificar a venda desses im\u00f3veis, o quanto vai conseguir reorganizar o patrim\u00f4nio e realmente gerar novos empregos.\r\nA previs\u00e3o \u00e9 de que, com essa MP, mais de 30 mil empregos novos sejam gerados, inclusive na constru\u00e7\u00e3o civil. H\u00e1 a quest\u00e3o tamb\u00e9m de se poder alienar esses im\u00f3veis. Ent\u00e3o, entendemos que ela \u00e9 necess\u00e1ria. Essa \u00e9 uma quest\u00e3o que divide at\u00e9 a pr\u00f3pria Oposi\u00e7\u00e3o.\r\nA vota\u00e7\u00e3o da MP 915/19, inclusive para o Distrito Federal, \u00e9 muito necess\u00e1ria. A partir da\u00ed, n\u00f3s vamos poder resolver problemas de muitas cidades. Eu tenho certeza de que muitos Estados tamb\u00e9m t\u00eam essa configura\u00e7\u00e3o de \u00e1reas da Uni\u00e3o, \u00e1reas que s\u00e3o previstas como da Uni\u00e3o, e a Uni\u00e3o n\u00e3o consegue realmente resolver esses problemas. A MP vai reduzir tamb\u00e9m os custos com manuten\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, que \u00e9 algo que nos preocupa.\r\nEnt\u00e3o, o nosso encaminhamento \u00e9 realmente o voto \"n\u00e3o\" \u00e0 n\u00e3o retirada de pauta dessa MP, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2020&txPagina=147&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-29T22:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 8/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 915/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 8, de 2020, adotado pela Comiss\u00e3o Mista, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915, de 2019, a respeito do aprimoramento dos procedimentos de gest\u00e3o e aliena\u00e7\u00e3o dos im\u00f3veis da Uni\u00e3o, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Eu acho importante fazer alguns registros sobre o escopo dessa MP, Sr. Presidente. \r\nEssa MP altera a Lei Federal n\u00ba 9.636, de 1998. Ela cria mais seguran\u00e7a jur\u00eddica e simplifica tamb\u00e9m algumas etapas do processo de aliena\u00e7\u00e3o. Hoje tudo \u00e9 muito burocr\u00e1tico na SPU, inclusive para regularizar algumas situa\u00e7\u00f5es que j\u00e1 est\u00e3o consolidadas. A MP vai incluir tamb\u00e9m, Sr. Presidente, a possibilidade de da\u00e7\u00e3o em pagamento em im\u00f3veis, que \u00e9 um instrumento jur\u00eddico que vai agilizar o que hoje est\u00e1 normatizado pelo Poder Executivo. Ela transfere a gest\u00e3o dos im\u00f3veis do Fundo do Regime Geral da Previd\u00eancia, o que tamb\u00e9m \u00e9 bom para o servidor.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, entendemos que essa medida provis\u00f3ria \u00e9 necess\u00e1ria e urgente. Na vota\u00e7\u00e3o, encaminhamos \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2020&txPagina=161&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDEFESA, REMUNERA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), POL\u00cdCIA MILITAR, PROFESSOR, AJUSTE FISCAL.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do art. 7\u00ba do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus. Posicionamento da oradora contr\u00e1rio ao congelamento salarial dos servidores p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, inicialmente, quero cumprimentar V.Exa. e agradecer o gesto do nosso L\u00edder Arthur Lira, que me deixou fazer esta orienta\u00e7\u00e3o, tendo pedido a V.Exa. que agregasse o tempo da Lideran\u00e7a. \r\nNosso encaminhamento, neste caso, \u00e9 um, mas minha posi\u00e7\u00e3o pessoal \u00e9 outra. Inicialmente, a orienta\u00e7\u00e3o do PP \u00e9 pela manuten\u00e7\u00e3o do destaque. O voto \u00e9 \"sim\". Por\u00e9m, nosso L\u00edder, num gesto democr\u00e1tico, me deu a oportunidade de falar um pouco sobre minha posi\u00e7\u00e3o pessoal quanto ao congelamento de sal\u00e1rios dos servidores p\u00fablicos. Antes, por\u00e9m, fa\u00e7o um agradecimento p\u00fablico ao L\u00edder Arthur por sua sensibilidade.\r\nSr. Presidente, sabemos da import\u00e2ncia deste PL, que busca atingir muitos Munic\u00edpios, fazendo chegar \u00e0 ponta a descentraliza\u00e7\u00e3o dos recursos. Mas, quando falamos em congelamento de sal\u00e1rios, isso \u00e9 muito grave, pois estamos falando em congelar os sal\u00e1rios em meio a uma pandemia. Basta lembrar que quem cuida da sa\u00fade p\u00fablica s\u00e3o os profissionais da sa\u00fade.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, talvez nunca se tenha dado tanta aten\u00e7\u00e3o e tanto valor ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade e talvez as pessoas nunca tenham se importado em ter um SUS funcionando adequadamente. Portanto, eu acho que o congelamento de sal\u00e1rios traz um mal-estar muito grande ao Congresso, ao Parlamento. Este \u00f4nus deveria ser dos Estados e das Prefeituras, que deveriam discutir o assunto.\r\nN\u00f3s sabemos, Sr. Presidente, da quest\u00e3o da austeridade fiscal. Ali\u00e1s, n\u00f3s temos leis que versam sobre responsabilidade fiscal. Portanto, n\u00e3o adianta liberar recursos para os Estados e, ao mesmo tempo, congelar o sal\u00e1rio dos servidores p\u00fablicos. N\u00f3s tivemos algumas experi\u00eancias no Distrito Federal. Sair negociando com o servidor sem colocar a m\u00e1quina p\u00fablica de p\u00e9 n\u00e3o traz resultado nenhum. Este \u00e9 um assunto muito fr\u00e1gil para tratarmos neste momento, pelo menos diante da experi\u00eancia que n\u00f3s tivemos aqui. Ningu\u00e9m est\u00e1 falando em reajuste salarial. Vamos pensar naqueles que est\u00e3o indo para as ruas. Quem est\u00e1 indo para as ruas s\u00e3o os policiais militares, os servidores p\u00fablicos que atuam na sa\u00fade. S\u00e3o estas pessoas que v\u00e3o ganhar do Parlamento hoje o congelamento dos seus sal\u00e1rios. Eu realmente tenho uma preocupa\u00e7\u00e3o com isso.\r\nDesde a manh\u00e3 de hoje, eu venho chamando a aten\u00e7\u00e3o para isso e estou tentando sensibilizar os Deputados para fazermos um acordo neste sentido. Acho que cada gestor precisa ter sua responsabilidade. O gestor n\u00e3o vai receber o recurso para combater a COVID-19 e sair dando aumento para o servidor p\u00fablico. Mas, quando positivamos isso numa norma jur\u00eddica na C\u00e2mara Federal, n\u00f3s estamos praticamente dizendo o seguinte: \"O que voc\u00eas fazem pelo Brasil n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o merit\u00f3rio, porque n\u00f3s estamos congelando seus sal\u00e1rios\". \r\nMuitos Deputados devem estar recebendo este texto: \"Por que voc\u00eas n\u00e3o congelam o sal\u00e1rio de voc\u00eas?\" Nosso sal\u00e1rio tamb\u00e9m est\u00e1 congelado. N\u00f3s n\u00e3o temos aumento faz tempo tamb\u00e9m. Trata-se da forma, da sutileza de dizer isso neste momento em que estamos discutindo temas t\u00e3o importantes para o Brasil.\r\nAusteridade fiscal n\u00e3o \u00e9 algo que deveria ser positivado na norma! Isso tem que ser responsabilidade do gestor. Precisa ser uma responsabilidade com a sociedade. Eu creio que nenhum sindicato ficar\u00e1 magoado se n\u00e3o tiver seus pleitos atendidos durante esta pandemia. No entanto, o congelamento de sal\u00e1rios \u00e9, definitivamente, uma medida muito danosa, e este assunto n\u00e3o foi discutido \u00e0 profundidade nem pelos Deputados, nem pelos servidores p\u00fablicos, nem pelos sindicatos. \r\nEu falo isso com muita tranquilidade, Sr. Presidente, porque nosso partido n\u00e3o \u00e9 um partido de base, n\u00e3o \u00e9 um partido da Oposi\u00e7\u00e3o. N\u00f3s falamos isso, repito, com muita tranquilidade.\r\nPortanto, fa\u00e7o este apelo em prol do servidor p\u00fablico. Eu n\u00e3o estou falando apenas do servidor p\u00fablico do Distrito Federal. Quando n\u00f3s falamos de servidor p\u00fablico, estamos pensando no servidor p\u00fablico da Uni\u00e3o, das Prefeituras, pessoas que n\u00e3o podem seguir a #fiqueemcasa. Elas t\u00eam que ir para as ruas porque precisam trabalhar. O que seria dos decretos dos Governadores para as pessoas ficarem em casa e para o uso obrigat\u00f3rio de m\u00e1scara, n\u00e3o fosse a seguran\u00e7a p\u00fablica cobrando e fiscalizando? Que seria do fechamento do com\u00e9rcio, n\u00e3o fossem os auditores que est\u00e3o na ponta vendo se tal com\u00e9rcio est\u00e1 fechado ou aberto? \r\nPortanto, agrade\u00e7o novamente ao nosso L\u00edder Arthur. Eu sei que ele tem muita preocupa\u00e7\u00e3o com a quest\u00e3o da responsabilidade. \r\nO encaminhamento do nosso partido \u00e9 pela manuten\u00e7\u00e3o dos tr\u00eas destaques, que, inclusive, s\u00e3o da Oposi\u00e7\u00e3o. Eu acho que, se n\u00f3s tiv\u00e9ssemos tido mais tempo para construirmos isso com os partidos, ter\u00edamos chegado a um texto melhor, em que n\u00e3o se falasse de congelamento de sal\u00e1rios, mas talvez de equil\u00edbrio financeiro. Acho que este seria o termo mais justo e mais democr\u00e1tico neste momento.\r\nQuero deixar registrada minha posi\u00e7\u00e3o pessoal. Eu sei que muitos colegas do meu partido compartilham comigo e sei tamb\u00e9m da atua\u00e7\u00e3o do nosso L\u00edder Arthur, que fez um gesto por n\u00f3s e nos deixou orientar a bancada. Eu fiz quest\u00e3o de marcar minha posi\u00e7\u00e3o pessoal aqui porque acho que este \u00e9 o sentimento que se percebe hoje quando escutamos. Hoje, com os meios tecnol\u00f3gicos, o pol\u00edtico n\u00e3o s\u00f3 fala, ele tamb\u00e9m escuta. O pol\u00edtico tem que escutar! Nossas redes sociais est\u00e3o repletas de falas. A grande fala no dia de hoje talvez seja: \"N\u00e3o congelem nossos sal\u00e1rios!\"  \r\nPor isso, Sr. Presidente, fa\u00e7o um apelo aos L\u00edderes, se ainda houver alguma coisa para acordarmos em rela\u00e7\u00e3o a alguma destas emendas. Eu sei que n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil discutir, de forma t\u00e3o r\u00e1pida e de modo remoto, um PL desta magnitude.\r\nQuero novamente dar apoio ao nosso L\u00edder, que nos deixou orientar. Mas fa\u00e7o quest\u00e3o de registrar a nossa posi\u00e7\u00e3o. Inclusive, essa \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o da bancada feminina - hoje est\u00e1vamos discutindo isso l\u00e1. A Deputada Professora Dorinha fez um apelo a v\u00e1rias outras Deputadas relativo a essa quest\u00e3o de se congelar o sal\u00e1rio dos nossos professores tamb\u00e9m. Ent\u00e3o, esse \u00e9 um destaque importante.\r\nE falo sobre o servidor de modo geral, porque n\u00e3o existe o melhor e o pior. Todos s\u00e3o servidores p\u00fablicos contratados pelo Estado para prestar o melhor servi\u00e7o p\u00fablico, e seria muito danoso se isso fosse aprovado no formato em que est\u00e1.\r\nQuero orientar pela manuten\u00e7\u00e3o deste destaque, exclusivamente, que estamos votando agora. Essa \u00e9 a orienta\u00e7\u00e3o do nosso partido, o Progressistas.\r\nNovamente, Sr. Presidente, quero agradecer ao L\u00edder Arthur, que me deixou usar este tempo de L\u00edder, mesmo divergindo da minha opini\u00e3o. Eu acho que \u00e9 nesses momentos que entendemos o que \u00e9 democracia. Democracia \u00e9 voc\u00ea divergir e respeitar, e o nosso partido tem isso, o PP diverge e respeita.\r\nObrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=240&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-08T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 915/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.\r\nREGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNCID\u00c1RIA, DISTRITO FEDERAL (BRASIL).",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 12, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915, de 2019, relativa ao aprimoramento dos procedimentos de gest\u00e3o e aliena\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis da Uni\u00e3o; \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.015, de 1973; 9.636, de 1998; 13.240, de 2015; 13.259, de 2016; 10.204, de 2001; bem como do Decreto-Lei n\u00ba 2.398, de 1987; e \u00e0 revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 9.702, de 1998; 11.481, de 2007; e 13.874, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, primeiro, queria agradecer a todos os L\u00edderes que tiveram a sensibilidade de discutir este destaque comigo e com a Deputada Fl\u00e1via Arruda.\r\nEste destaque trata do Assentamento 26 de Setembro, hoje uma cidade. Ela foi idealizada pelo Governador \u00e0 \u00e9poca, o Cristovam Buarque, que fez a distribui\u00e7\u00e3o das \u00e1reas. Quando n\u00f3s criamos a Floresta Nacional - FLONA de Bras\u00edlia, pegou-se um peda\u00e7o da cidade. Isso inviabilizou a regulariza\u00e7\u00e3o dessa cidade.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s temos uma cidade no Distrito Federal em que havia esse problema. N\u00e3o foi uma cidade invadida, porque foi feita a distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1reas, muitos anos atr\u00e1s, pelo Governador Cristovam Buarque.\r\nN\u00f3s fizemos um acordo com o L\u00edder do Governo, numa outra MP, para que isso fosse votado, e foi feito um pedido pelo Governador Ibaneis Rocha.\r\nEnt\u00e3o, quero fazer alguns agradecimentos, Sr. Presidente, por este tema estar sendo votado hoje. \u00c9 algo que a Deputada Fl\u00e1via e eu constru\u00edmos. H\u00e1 uma preocupa\u00e7\u00e3o muito grande com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 invas\u00e3o daquela \u00e1rea p\u00fablica. Numa \u00e1rea que n\u00e3o est\u00e1 regulamentada, \u00e9 dif\u00edcil at\u00e9 para o Estado agir, para combater a grilagem e a invas\u00e3o de \u00e1reas p\u00fablicas. O Governo do Distrito Federal j\u00e1 disponibilizou outra \u00e1rea, uma \u00e1rea de floresta, para compensar a \u00e1rea da FLONA que foi erroneamente inclu\u00edda, \u00e0 \u00e9poca.\r\nQuero fazer um agradecimento ao L\u00edder Vitor Hugo, que nos atendeu na semana passada e acatou o nosso pedido. Fa\u00e7o de p\u00fablico esse agradecimento.\r\nQuem mais tem expectativa em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 solu\u00e7\u00e3o dessa demanda \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o da 26 de Setembro, que confiou muitas vezes esse sonho a v\u00e1rios Parlamentares. Coube a mim e \u00e0 Deputada Fl\u00e1via Arruda resolver isso neste momento.\r\nQuero cumprimentar tamb\u00e9m a Deputada Fl\u00e1via Arruda, que foi a autora, junto comigo, deste destaque. Agrade\u00e7o a todos os L\u00edderes que est\u00e3o acatando o nosso destaque. N\u00f3s estamos resolvendo um problema que j\u00e1 deveria ter sido resolvido. N\u00e3o entendemos por que se demorou tantos anos para resolver uma demanda de f\u00e1cil solu\u00e7\u00e3o para o Distrito Federal.\r\nSr. Presidente, aproveito a oportunidade para agradecer ao Pastor Daniel de Castro, o administrador de Vicente Pires, respons\u00e1vel pela \u00e1rea, e ao Governador Ibaneis, que teve a sensibilidade de doar outra \u00e1rea, para que seja feita a compensa\u00e7\u00e3o ambiental.\r\nEra isso, Sr. Presidente. Quero agradecer e compartilhar este momento com a Deputada Fl\u00e1via Arruda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2020&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-13T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 1/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 1, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO 2020, com vista \u00e0 recomposi\u00e7\u00e3o salarial das carreiras custeadas pelo Fundo Constitucional do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu pe\u00e7o a V.Exa. que agregue o nosso tempo de Lideran\u00e7a.\r\nO SR. PRESIDENTE (Davi Alcolumbre. DEM - AP) - Deputada Celina Le\u00e3o, como vota o Progressistas?\r\nA SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF) - Sr. Presidente, o Progressistas vota \"sim\". \r\nEsta \u00e9 uma demanda muito antiga do Distrito Federal. N\u00e3o \u00e9 uma demanda de Governo, \u00e9 uma demanda de Estado.\r\nEu tenho que fazer alguns agradecimentos a muitas pessoas envolvidas. Agrade\u00e7o ao nosso L\u00edder do Governo, Senador Eduardo Gomes, que muito nos ajudou; ao Senador Izalci Lucas, que aqui se encontra e fez um bel\u00edssimo trabalho; e a todos os Deputados Federais. \r\nEu tenho ouvido alguns discursos de pessoas que s\u00e3o contra o projeto e t\u00eam a teoria do \"quanto pior, melhor\". Eles argumentam que, se h\u00e1 congelamento do sal\u00e1rio, com o qual eu tamb\u00e9m n\u00e3o concordo, tudo tem que estar ruim, at\u00e9 as conquistas de mais de 1 d\u00e9cada. Essa iniciativa tenta consolidar essa quest\u00e3o. \r\nN\u00f3s sabemos do esfor\u00e7o da Pol\u00edcia Militar do Distrito Federal e da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal. Isso n\u00e3o \u00e9 resolutivo e imediato. Isso \u00e9 um caminho para que possamos, no momento adequado, segundo a vontade do Parlamento e do Presidente Bolsonaro, fazer justi\u00e7a a essas pessoas.\r\nN\u00f3s n\u00e3o estamos votando um projeto incoerente. A nossa vontade, como Parlamentar, era que essa mat\u00e9ria j\u00e1 tivesse sido resolvida h\u00e1 muito tempo. Mas, pelas brigas pol\u00edticas que tivemos na Casa - sabemos que n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil lidar com as diverg\u00eancias parlamentares -, n\u00e3o conseguimos aprovar esse PL h\u00e1 algum tempo. Mas ele \u00e9 necess\u00e1rio, Sr. Presidente, para que, no momento em que tiver condi\u00e7\u00f5es, o Estado fa\u00e7a justi\u00e7a.\r\nEssa responsabilidade cabe, \u00fanica e exclusivamente, ao Governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha, que encaminhou o projeto, e ao Presidente Jair Bolsonaro. N\u00f3s n\u00e3o estamos mexendo em recurso de nenhum Estado. O recurso de que estamos falando \u00e9 do Distrito Federal. Queremos deixar isso claro na nossa argumenta\u00e7\u00e3o, porque as pessoas comparam: \"E o congelamento dos sal\u00e1rios?\" Eu tamb\u00e9m sou contra o congelamento dos sal\u00e1rios. Defendi isso publicamente, inclusive dentro do meu partido. N\u00e3o podemos misturar as esta\u00e7\u00f5es. N\u00f3s estamos falando de um PLN or\u00e7ament\u00e1rio que vai dar base legal para que isso aconte\u00e7a, quando tivermos condi\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas e financeiras, a fim de que o Distrito Federal tenha essa condi\u00e7\u00e3o.\r\nQuando permanecemos contra este projeto, mexemos com sonhos e esperan\u00e7as de muitos homens e mulheres que todos os dias d\u00e3o a vida por n\u00f3s.\r\nSr. Presidente, a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=14%2F5%2F2020&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 17\u00ba, constante do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, n\u00f3s votamos pela manuten\u00e7\u00e3o do texto do Relator.\r\nSr. Presidente, aproveito a oportunidade para destacar algo de muita import\u00e2ncia nesse projeto que est\u00e1 sendo votado, que vai regularizar a situa\u00e7\u00e3o de todos os s\u00edndicos do Brasil. Neste momento, gostaria de saudar os nossos s\u00edndicos, que, por conta da COVID-19, ficaram impossibilitados de fazer assembleias e est\u00e3o quase na ilegalidade, praticando atos como s\u00edndicos.\r\nEste PL vem fazer essa corre\u00e7\u00e3o. Eu fa\u00e7o essa observa\u00e7\u00e3o e parabenizo todas as entidades. Muitos deles t\u00eam que assinar documentos. Sabemos da dificuldade que est\u00e3o tendo de fazer assembleias. Neste PL, fazemos o conserto jur\u00eddico dessa situa\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do PP \u00e9 de voto \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto do Relator e contr\u00e1rio \u00e0 emenda.\r\nEra isso, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Deputada, para a manuten\u00e7\u00e3o do texto do Relator, tem que ser voto \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda. Ent\u00e3o, o PP vota \"n\u00e3o\"?\r\nA SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Mas n\u00e3o \u00e9 emenda supressiva, Sr. Presidente?(Pausa.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - N\u00e3o \u00e9 de texto. Ent\u00e3o, est\u00e1 certo.\r\nA SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Estou certa?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=176&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PLP 137/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nELOGIO, APRECIA\u00c7\u00c3O, PLP 135/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE RESPONSABILIDADE FISCAL, EXECU\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, FUNDO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO CIENT\u00cdFICO E TECNOL\u00d3GICO (FNDCT), DOTA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, DESCONTINGENCIAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 137, de 2020, sobre a cria\u00e7\u00e3o de fonte de recursos para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da Covid-19, reconhecido pelo Congresso Nacional. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Presid\u00eancia pela inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 135, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, com vista \u00e0 veda\u00e7\u00e3o do limite de empenho e movimenta\u00e7\u00e3o financeira das despesas relativas \u00e0 inova\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico, custeadas por fundo criado para tal finalidade; bem como a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.540, de 2007, para modifica\u00e7\u00e3o da natureza e das fontes de receitas do Fundo Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico - FNDCT; e \u00e0 inclus\u00e3o de programas desenvolvidos por organiza\u00e7\u00f5es sociais entre as institui\u00e7\u00f5es com acesso aos recursos do - FNDCT.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, \u00e9 importante a continuidade desse projeto na pauta. Portanto, o PP encaminha \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada desse projeto.\r\nEu quero aproveitar a oportunidade, Sr. Presidente, para parabenizar V.Exa. por ter colocado o Projeto de Lei Complementar n\u00ba 135, de 2020, na pauta. Quando falamos em manter investimento no Brasil, n\u00f3s temos que deixar aquilo que foi \u00f3bvio. Como esta Casa criou um fundo espec\u00edfico para pesquisa, ci\u00eancia e tecnologia, n\u00e3o podemos deixar que o Governo venha a contingenci\u00e1-lo a qualquer momento. Com a vota\u00e7\u00e3o do PLP 135/20 e com medidas como essas que est\u00e3o sendo aprovadas hoje, n\u00f3s temos melhores condi\u00e7\u00f5es de enfrentar a COVID-19 no Brasil. Diga-se de passagem, n\u00f3s temos, sim, pesquisas nacionais em tramita\u00e7\u00e3o, e eu acredito que a aprova\u00e7\u00e3o desses projetos \u00e9 fundamental para que isso aconte\u00e7a no Brasil.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=223&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELEI\u00c7\u00c3O, PRESID\u00caNCIA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CR\u00cdTICA.\r\nCOMISS\u00c3O MISTA DE PLANOS, OR\u00c7AMENTOS P\u00daBLICOS E FISCALIZA\u00c7\u00c3O (CMO), MESA DIRETORA, ELEI\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.\r\nPRESID\u00caNCIA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CANDIDATURA, ARTHUR LIRA, DEPUTADO FEDERAL, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Cr\u00edticas \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Presidente Rodrigo Maia em defesa da elei\u00e7\u00e3o do seu candidato \u00e0 Presid\u00eancia da C\u00e2mara dos Deputados. Indigna\u00e7\u00e3o da oradora com a n\u00e3o elei\u00e7\u00e3o da Mesa Diretora da Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o. Apoio \u00e0 candidatura do Deputado Arthur Lira para Presidente da Casa.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu realmente n\u00e3o poderia deixar de finalizar este ano sem fazer algumas observa\u00e7\u00f5es que acho importantes serem feitas, porque a hist\u00f3ria \u00e9 constru\u00edda, mas, muitas vezes, alguns detalhes passam despercebidos.\r\nEu me licenciei, sa\u00ed um pouco aqui do Parlamento para assumir a Secretaria, e vi, Deputada Joice, algumas coisas acontecerem neste Parlamento. Ent\u00e3o, queria trazer umas observa\u00e7\u00f5es nesta noite, findando j\u00e1 o nosso ano. Eu falava com a Deputada Fl\u00e1via, dizia que o Deputado  Rodrigo Maia foi um grande Presidente, foi um homem que aguentou muita coisa, aguentou muita porrada do Pal\u00e1cio, aguentou manifesta\u00e7\u00f5es nas ruas, votou a Previd\u00eancia, \u00e9 um homem muito nobre, que poderia sair muito maior do que entrou. Mas, quando vejo as brigas, a forma como este Parlamento tem sido conduzido, eu tenho muita preocupa\u00e7\u00e3o de que n\u00e3o superemos essa pauta interna nossa e n\u00e3o observemos o Brasil. \r\nPela primeira vez na hist\u00f3ria, o Parlamento n\u00e3o elegeu a CMO, porque o candidato n\u00e3o era o candidato do Presidente. As pautas s\u00e3o atropeladas por conta de uma disputa. E a\u00ed eu quero fazer uma observa\u00e7\u00e3o que, desejo, fique registrada nos Anais: se os candidatos do nosso Presidente Rodrigo Maia n\u00e3o forem do PT ou do PDT, n\u00e3o existe chapa de oposi\u00e7\u00e3o do Presidente Rodrigo Maia, porque um candidato do MDB e um candidato do meu partido, o PP, j\u00e1 s\u00e3o da base do Bolsonaro, n\u00e3o gastariam nem uma semana, com todo respeito, pois s\u00e3o amigos queridos, para estarem sentados com o Presidente discutindo os problemas do Brasil, porque \u00e9 hist\u00f3rico o MDB fazer parte da base, sempre fez. \r\nEnt\u00e3o, a coer\u00eancia do Presidente Rodrigo precisaria de passar por ele ter a grandeza... se realmente essa chapa de oposi\u00e7\u00e3o apoiar algu\u00e9m do PT, apoiar algu\u00e9m do PDT, porque voc\u00eas n\u00e3o ter\u00e3o um Parlamento independente; voc\u00eas ter\u00e3o um Parlamento que ser\u00e1 a base do Presidente Bolsonaro do mesmo jeito. As alian\u00e7as precisam ser feitas aqui.\r\nEu quero fazer um registro e, por isso, fiz quest\u00e3o de falar, Deputada Joice, porque sofri isso quando fui Presidente da C\u00e2mara Legislativa. Eu deixei de receber votos de muitos amigos porque, \u00e0 \u00e9poca, era a candidata do Governador. Mas eu fui eleita - raspando. Em 6 meses eu briguei com o Governador e fiquei do lado do Parlamento, porque ele n\u00e3o respeitava o Parlamento. Ele achava que n\u00f3s \u00e9ramos lixo.\r\nEnt\u00e3o, voc\u00eas precisam tomar cuidado ao escolher os seus candidatos, porque pode at\u00e9 ser uma chapa do Deputado Rodrigo contra o Deputado Arthur... E \u00e9 t\u00e3o triste ver isso, porque o Presidente Rodrigo Maia teve o apoio do nosso partido, do PP, o tempo todo, inclusive para a sua reelei\u00e7\u00e3o. T\u00ednhamos acordo quanto a isso. Os acordos foram sendo quebrados, as brigas foram aumentando. E simplesmente n\u00f3s temos os telespectadores aqui, que s\u00e3o os Deputados, que mal s\u00e3o consultados sobre o que est\u00e1 acontecendo.\r\nAt\u00e9 peguei um manifesto aqui, Sras. e Srs. Deputados, sobre a carta que os Deputados de Oposi\u00e7\u00e3o fizeram junto com o Presidente Rodrigo Maia. Eles colocam como temas centrais a vacina da COVID-19 - e n\u00e3o seria um tema tamb\u00e9m dif\u00edcil para o nosso Deputado Arthur tratar -, o aux\u00edlio emergencial - se n\u00e3o fosse o PP esse aux\u00edlio n\u00e3o teria sido votado aqui -, a amplia\u00e7\u00e3o do Bolsa Fam\u00edlia e de programas de gera\u00e7\u00e3o de emprego. \r\nEu quero lembrar \u00e0 Oposi\u00e7\u00e3o que em rela\u00e7\u00e3o a todas essas pautas, muitas vezes, quando muitos partidos estavam debaixo do tapete, l\u00e1 estava o nosso L\u00edder, porque uma coisa que o Deputado Arthur Lira tem \u00e9 palavra. E temos que parar de pensar em elei\u00e7\u00e3o e em brigas pessoais para pensarmos no momento p\u00f3s-elei\u00e7\u00e3o. Qualquer que seja o nosso Presidente, que ser\u00e1 eleito por todos n\u00f3s - e n\u00f3s teremos a coer\u00eancia de fazer essa escolha -, n\u00e3o podemos levantar uma falsa hip\u00f3tese, porque uma coisa \u00e9 falar que \u00e9 candidato do Deputado Rodrigo Maia, a\u00ed eu aceito, mas candidato de oposi\u00e7\u00e3o, at\u00e9 agora, segundo sinaliza\u00e7\u00f5es, n\u00f3s n\u00e3o temos nenhum. Se n\u00e3o for do PT, se n\u00e3o for do PDT, se n\u00e3o for do PSB, do PSOL, do PCdoB ou talvez at\u00e9 a Deputada Joice, que hoje veio de vermelho em homenagem ao PT, n\u00e3o ter\u00edamos um candidato de oposi\u00e7\u00e3o.\r\nEu fa\u00e7o essas observa\u00e7\u00f5es com muita tranquilidade, Deputada Margarete, porque, depois dos meus tr\u00eas mandatos, vi isso tamb\u00e9m uma vez na C\u00e2mara Legislativa. Aconteceu o contr\u00e1rio aqui. O Governo foi derrotado. Durante uma semana soltaram foguetes, porque a oposi\u00e7\u00e3o tinha derrotado o Governador, mas derrotou com algu\u00e9m do centro, de maneira id\u00eantica \u00e0 estrat\u00e9gia que est\u00e1 sendo montada aqui. Sabem quanto tempo demorou para esse Deputado de centro passar para a base do Governador local? Uma semana, Deputado Evair!\r\nPortanto, vamos partir de premissas verdadeiras, porque, se temos que escolher Presidentes aqui nesta Casa, o \u00fanico \"se n\u00e3o\" que escuto dos colegas \u00e9 o seguinte: \"\u00c9 o candidato do Bolsonaro\". Eu quero dizer que o Deputado Arthur Lira pode ser tudo nesta Casa, mas n\u00e3o \u00e9 o candidato do Bolsonaro; ele \u00e9 o candidato dos colegas. Tanto que hoje, se o PSB pudesse, teria 15 Deputados fora; o Democratas deve ter uns 10; o PSDB tamb\u00e9m deve ter uns 10. Por qu\u00ea? Porque ele \u00e9 o candidato do Bolsonaro? N\u00e3o! Porque ele \u00e9 leal aos acordos que faz.\r\nEnt\u00e3o, as brigas pessoais aqui, Deputado Evair, entre quem cumpriu e quem n\u00e3o cumpriu, ficaram maiores do que o Parlamento, e isso \u00e9 uma tristeza. N\u00f3s n\u00e3o temos CMO. N\u00f3s n\u00e3o estamos votando emendas. Isto nunca aconteceu nesta Casa: a CMO n\u00e3o votar algo porque tal Deputado n\u00e3o era o meu candidato.\r\nAgora, eu quero falar algo que tamb\u00e9m \u00e9 importante. Se essa bola da Presid\u00eancia - eu j\u00e1 fui Presidente, sei qual \u00e9 o poder de um Presidente, de pautar, de tirar de pauta - vira prerrogativa, aquilo que n\u00e3o me agrada eu tiro de pauta, aquilo que n\u00e3o \u00e9... Porque voc\u00ea tem que ser maior do que essa cadeira que est\u00e1 aqui.\r\nQuando voc\u00ea est\u00e1 sentado nessa cadeira, voc\u00ea representa a vontade de todos. \r\nO nosso Presidente perde uma grande oportunidade de sair o homem que ele foi dentro deste Parlamento, que lutou, que votou a Previd\u00eancia, que deu a estabilidade que o Brasil precisava, por uma briga pessoal e por uma estrat\u00e9gia de final de vota\u00e7\u00f5es com in\u00fameras agress\u00f5es. \r\nDeputada Margarete, eu vi Deputados aqui agredirem o nosso L\u00edder do nada. Do nada! Eu falo isso com muito respeito que tenho ao Deputado Baleia, que \u00e9 um querido amigo, e ao Deputado Aguinaldo, que \u00e9 do meu partido. O Deputado Aguinaldo nem vai ter que ir para l\u00e1, porque j\u00e1 \u00e9, ele j\u00e1 \u00e9 da base. \r\nEu acho que este Parlamento deveria sentar e pensar em cima de pontos. O que \u00e9 importante para a Esquerda? Pauta de costumes \u00e9 importante para a Esquerda? O Deputado Arthur tem compromisso, j\u00e1 falou isso publicamente. O que \u00e9 importante para voc\u00eas? A independ\u00eancia do poder? Algu\u00e9m tem d\u00favida sobre a personalidade do Deputado Arthur? Voc\u00ea pode ter d\u00favida de tudo, Deputada Margarete, menos da personalidade do Deputado Arthur. Voc\u00ea pode ter certeza de que o Parlamento n\u00e3o seria servi\u00e7al de poder nenhum. \r\nDeputada Joice, eu gostaria de concluir esta reflex\u00e3o. Eu quero deixar registrado nos Anais o que aconteceu, para que no ano que vem eu volte e fale: eu avisei.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=267&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-25T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7AO, IMUNIDADE PARLAMENTAR, IMUNIDADE MATERIAL, FORO PRIVILEGIADO, PRIS\u00c3O EM FLAGRANTE,  DEPUTADO FEDERAL, SENADOR, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), MARGARETE COELHO, RELATORA, ELOGIO \r\nFABIO TRAD, DEPUTADO FEDERAL, CR\u00cdTICA, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, IMUNIDADE PARLAMENTAR, CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Apoio da oradora ao parecer oferecido pela Deputada Margarete Coelho \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo das prerrogativas parlamentares. Natureza elei\u00e7oeira das cr\u00edticas tecidas pelo Deputado F\u00e1bio Trad ao parecer da Relatora Margarete Coelho.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, h\u00e1 uma palavra muito usada no campo pol\u00edtico que \u00e9 \"oportunismo eleitoreiro\".\r\n\u00c9 muito importante falar que essa PEC 3 n\u00e3o mexe no art. 27 do C\u00f3digo Penal, que trata de quem \u00e9 inimput\u00e1vel. N\u00f3s temos todas as culpabilidades de qualquer cidad\u00e3o, Sr. Presidente.\r\nN\u00f3s estamos mexendo na regulamenta\u00e7\u00e3o do art. 53, do qual S.Exa. que precedeu a Deputada Margarete Coelho, o Deputado F\u00e1bio Trad, participou, opinou, mas em momento algum - isso eu acho que \u00e9 a covardia da pol\u00edtica - fez questionamentos t\u00e3o duros e t\u00e3o pessoais como foi feito neste plen\u00e1rio.\r\nDo ponto de vista t\u00e9cnico, a Deputada Margarete Coelho tem melhorado o texto, atendeu a v\u00e1rias solicita\u00e7\u00f5es de v\u00e1rios partidos. Em nenhum momento temos falado aqui sobre a quest\u00e3o de sermos inimput\u00e1veis. Isso n\u00e3o existe. Isso \u00e9 balela. Isso foi colocado aqui de forma at\u00e9 irrespons\u00e1vel ontem.\r\nQuando se l\u00ea o relat\u00f3rio da Deputada Margarete, fica claro que todos n\u00f3s responderemos civil e penalmente por todos os erros, ainda com o foro privilegiado em crimes ligados ao mandato, apenas com uma inst\u00e2ncia de julgamento, Sr. Presidente. N\u00e3o existe essa coloca\u00e7\u00e3o que tem sido feita por alguns colegas que realmente menosprezam o debate. \r\nSr. Presidente, podemos sair grandes diante da aprova\u00e7\u00e3o ou da reprova\u00e7\u00e3o desta proposta, mas dizer que estamos tratando de imunidade e de inimputabilidade \u00e9 uma vergonha para este Plen\u00e1rio. \u00c9 uma vergonha! Se cometermos um crime, Sr. Presidente, at\u00e9 um crime de racismo, na rua, seremos punidos. \r\nDizem que somos inimput\u00e1veis na fala, mas sobre algo vinculado ao mandato. Se hoje sairmos e xingarmos uma pessoa na rua - j\u00e1 h\u00e1 in\u00fameras decis\u00f5es nesse sentido -, a pessoa \u00e9 presa. S\u00f3 se pode ser inimput\u00e1vel naquilo que se fala quanto ao mandato, e n\u00f3s n\u00e3o mudamos isso no art. 53. Onde est\u00e1 a mudan\u00e7a? Eu fa\u00e7o um desafio aqui ao Deputado F\u00e1bio Trad: onde est\u00e1 a mudan\u00e7a disso no art. 53?\r\nN\u00f3s s\u00f3 tratamos de como ser\u00e3o os procedimentos. N\u00f3s n\u00e3o somos inimput\u00e1veis. Vamos responder por todos os nossos atos. Somos inimput\u00e1veis diante de votos e opini\u00f5es. Esse \u00e9 um princ\u00edpio consagrado, que foi mitigado, na semana passada, pelos abusos de alguns colegas que est\u00e3o aqui, mas \u00e9 um princ\u00edpio constitucional consagrado.\r\nEste Parlamento diminui-se quando faz esse tipo de debate eleitoreiro, oportunista, e nos fere, quando nos trata nesse formato, assim como a Deputada Margarete Coelho, que \u00e9 respeitada nesta Casa, uma jurista, a qual tem dialogado com muito respeito com Ministros, com Deputados e com juristas. \r\nEu quero deixar bem claro, Sr. Presidente, que em nenhum momento o Deputado F\u00e1bio Trad fez essas considera\u00e7\u00f5es levianas no grupo. Deveria t\u00ea-las feito no grupo. Quem sabe n\u00e3o dev\u00eassemos dar os likes que ele est\u00e1 ganhando nas ruas, mas o oportunismo eleitoral tem que ser recha\u00e7ado neste plen\u00e1rio. Talvez seja o temor de muitos processos que alguns respondem.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2021&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-25T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONTR\u00c1RIO, DISCURSO PARLAMENTAR, F\u00c1BIO TRAD, DEPUTADO FEDERAL, DEFESA, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, IMUNIDADE MATERIAL, IMUNIDADE PARLAMENTAR, MARGARETE COELHO, DEPUTADA FEDERAL, RELATORA, NEGOCIA\u00c7\u00c3O, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), SUPRESS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Improced\u00eancia das argumenta\u00e7\u00f5es do Deputado F\u00e1bio Trad, a respeito dos desdobramentos da altera\u00e7\u00e3o do caput  do art. 53 da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, para resguardo de prerrogativas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (PP - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Ser\u00e1 s\u00f3 por 1 minuto, Sr. Presidente.\r\n\u00c9 importante falar como este Plen\u00e1rio \u00e9 plural e como temos a possibilidade de discuss\u00e3o. Quando o art. 53 da nossa Constitui\u00e7\u00e3o diz que n\u00f3s somos inviol\u00e1veis \u00e9 porque n\u00f3s podemos dizer que isso traz uma condi\u00e7\u00e3o de realmente n\u00e3o sofrermos a\u00e7\u00e3o civil e penal. Ent\u00e3o, isso est\u00e1 subjetivo. Quando explicitamos isso na Constitui\u00e7\u00e3o, n\u00e3o tiramos nada, mas s\u00f3 explicitamos aquilo que era expl\u00edcito. N\u00e3o h\u00e1 nenhum preju\u00edzo nisso. Inclusive, a Deputada Margarete est\u00e1 em negocia\u00e7\u00e3o com o Partido dos Trabalhadores para retirar essa situa\u00e7\u00e3o, porque ela j\u00e1 \u00e9 real. Se ela diz que voc\u00ea \u00e9 inviol\u00e1vel em pensamentos, opini\u00f5es e votos, \u00e9 porque voc\u00ea n\u00e3o pode ser processado. Isso j\u00e1 est\u00e1 no caput.\r\nEnt\u00e3o, o argumento do Deputado F\u00e1bio Trad n\u00e3o procede. N\u00e3o h\u00e1 mudan\u00e7a. Havia uma explicita\u00e7\u00e3o da lei, que inclusive est\u00e1 sendo retirada do texto, se houver acordo com o Partido dos Trabalhadores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2021&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-25T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), IMUNIDADE PARLAMENTAR, MARGARETE COELHO, RELATORA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, LEI DA FICHA LIMPA, CELINA LE\u00c3O, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Raz\u00f5es do apoio da oradora \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, para resguardo de prerrogativas parlamentares.Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Relatora Margarete Coelho.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (PP - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu quero, com muita tranquilidade, fazer uma an\u00e1lise muito mais jur\u00eddica do que pol\u00edtica do texto em tela. \r\nEu fui surpreendida na semana passada - acredito que esta Casa fez isso muito mais por um gesto do que pela quest\u00e3o pol\u00edtica - com a manuten\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o do Deputado Daniel, talvez algo pedag\u00f3gico, para que n\u00f3s par\u00e1ssemos um pouco os abusos contra a democracia do Brasil.\r\nEu fui surpreendida, Sr. Presidente, com a liga\u00e7\u00e3o de alguns professores meus do curso de Direito. Um professor meu de Constitucional me disse: \"Celina, n\u00e3o diga que voc\u00ea foi minha aluna de Direito Constitucional porque eu terei vergonha, pois voc\u00eas votaram contra a Constitui\u00e7\u00e3o\". N\u00e3o se enquadrava a pris\u00e3o em flagrante, porque n\u00e3o havia, no caso em tela, o crime continuado - se isso acontecesse, n\u00e3o haveria cadeia para prender todo mundo -, e tamb\u00e9m n\u00e3o havia os pr\u00e9-requisitos da manuten\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o na audi\u00eancia de cust\u00f3dia. Mas o Parlamento entendeu que aquele era o momento de dar um freio - um freio! - na forma de se tratar a democracia, de se machucarem os Poderes.\r\nN\u00f3s ficamos, nesta semana, Sr. Presidente, diante de um dilema muito grave, porque tudo aquilo que se julga no STF se faz como precedente. \u00c9 um ac\u00f3rd\u00e3o firmado com validade nacional para o nosso sistema pol\u00edtico, pautado na democracia..\r\nTalvez, ali\u00e1s, talvez n\u00e3o, digamos que a maior preciosidade que um Deputado tem \u00e9 o seu direito de fala. Colegas, n\u00f3s n\u00e3o podemos executar absolutamente nada; n\u00f3s fiscalizamos e falamos. N\u00e3o podemos mitigar esse nosso poder de fala.\r\nAgora, qual era a discuss\u00e3o em tela e qual \u00e9 a discuss\u00e3o hoje? Quais s\u00e3o os limites dessa discuss\u00e3o? Aqui eu trago um esclarecimento. Quando falamos de inviolabilidade, ela s\u00f3 recai sobre tr\u00eas itens, Deputada Margarete: o que eu falo aqui, a minha opini\u00e3o e o meu voto, ligados diretamente ao mandato parlamentar. Aquilo que eu falo na rua, discutindo com a minha vizinha, que n\u00e3o tem nada a ver com o meu mandato parlamentar, n\u00e3o est\u00e1 debaixo do v\u00e9u da imunidade. Houve Deputado que subiu a esta tribuna para dizer que seremos inimput\u00e1veis! Meu Deus! Leiam o texto! Fa\u00e7am esse sacrif\u00edcio!\r\nEu tenho muito orgulho de ter buscado o meu terceiro curso superior, com tanto esfor\u00e7o, e ter feito est\u00e1gio l\u00e1 no F\u00f3rum do Parano\u00e1 para aprender. \u00c0 \u00e9poca, eu era Presidente do Parlamento do Distrito Federal! J\u00e1 vi tanto absurdo acontecer, tanto Deputado Estadual ser afastado cautelarmente, sem previs\u00e3o constitucional. N\u00f3s n\u00e3o temos essa previs\u00e3o. V.Exas. acham que conseguem suspender cautelarmente algum juiz de of\u00edcio l\u00e1 na fun\u00e7\u00e3o dele? Tentem. Tentem fazer isso com um magistrado. V.Exas. acham que, quando um magistrado \u00e9 preso em flagrante, ele fica acautelado onde? No Poder Judici\u00e1rio. N\u00f3s regulamentamos isso. Isso j\u00e1 estava previsto, inclusive, no nosso Regimento Interno. N\u00e3o h\u00e1 absolutamente nenhuma frase no relat\u00f3rio da Deputada Margarete, que tenha sido incorporada...\r\nInclusive, Deputada Margarete, quero parabeniz\u00e1-la. Eu tinha muita preocupa\u00e7\u00e3o com o art. 14, porque a Lei da Ficha Limpa foi uma conquista nacional. \u00c9 uma lei popular. Ela foi uma conquista. Discutimos isso de qualquer forma, rapidamente. N\u00f3s t\u00ednhamos que manter somente a espinha dorsal sobre imunidade. N\u00f3s n\u00e3o estamos falando de crimes comuns. \r\nV.Exas. precisam aprender a diferenciar um crime comum do crime que est\u00e1 coberto pelo v\u00e9u da imunidade. Crime comum, por exemplo, \u00e9 o da viol\u00eancia dom\u00e9stica. E para crime comum j\u00e1 n\u00e3o se tem foro privilegiado pelo Supremo, desde 2018. Tem Deputado que fala besteira demais nesse microfone! N\u00f3s temos que abrir, sim, m\u00e3o do foro privilegiado, at\u00e9 para crimes cometidos com rela\u00e7\u00e3o ao mandato. Para n\u00f3s, isso n\u00e3o \u00e9 vantagem nenhuma. Qual \u00e9 a vantagem de se ter s\u00f3 uma inst\u00e2ncia de julgamento? N\u00e3o tem nem vantagem nisso!\r\nAgora, o inqu\u00e9rito tem que ser presidido sim pelo STF, porque eles tamb\u00e9m n\u00e3o abrem m\u00e3o da prerrogativa de iniciar o inqu\u00e9rito e de terem foro privilegiado para iniciar o inqu\u00e9rito. Para qu\u00ea? Para que n\u00e3o haja absurdos. Trata-se de uma corte altamente respeitada, que tem controle, que tem peso pol\u00edtico, que realmente sabe que alguma decis\u00e3o fora da base da Constitui\u00e7\u00e3o pode virar um precedente constitucional enorme para o Pa\u00eds todo.\r\nEnt\u00e3o, o que eu quero falar para V.Exas. aqui \u00e9 que n\u00f3s n\u00e3o mexemos em absolutamente nada daquilo por que j\u00e1 somos imput\u00e1veis, que \u00e9 receber san\u00e7\u00e3o penal, civil e administrativa.\r\nPara fazer aqui uma alus\u00e3o \u00e0s falas de alguns colegas que nos antecederam, quando eles falavam que n\u00f3s mexemos no art. 53, colocando que a responsabiliza\u00e7\u00e3o \u00e9tico-disciplinar era exclusivamente da Casa - foi isso o que n\u00f3s deixamos claro no texto -, se est\u00e1 escrito que, nesses tr\u00eas crimes, nessas tr\u00eas a\u00e7\u00f5es, j\u00e1 somos inviol\u00e1veis por palavras, votos e opini\u00f5es, n\u00f3s n\u00e3o podemos ser penalizados civil nem criminalmente. Isso j\u00e1 estava impl\u00edcito. \r\nA \u00fanica tentativa dessa PEC foi deixar um pouco mais claro aquilo que n\u00f3s j\u00e1 hav\u00edamos discutido. Muitas vezes, o mais triste de tudo isso \u00e9 ver este Parlamento se desconstruindo em palavras, em inverdades.\r\nEu at\u00e9 entendo - e isso \u00e9 plural - muitos Deputados serem contr\u00e1rios, divergentes, e acharem que o tempo para um debate como esse precisaria ser mais amplo. Eu at\u00e9 concordo, mas n\u00f3s estamos mexendo com aquilo que \u00e9 mais sagrado para os Parlamentares, que \u00e9 o nosso direito de falar. \r\nDeputada Soraya, eu fui uma Deputada de oposi\u00e7\u00e3o por dois mandatos. Sofri mais de 15 a\u00e7\u00f5es de Governadores de Estado, a\u00e7\u00f5es civis e a\u00e7\u00f5es penais. Se n\u00e3o houvesse o v\u00e9u da imunidade para eu poder falar aquilo que eu achava, eu teria mais de 15 condena\u00e7\u00f5es criminais, civis, indeniza\u00e7\u00f5es. Isso \u00e9 muito caro para todo o Poder Legislativo. \u00c9 isso o que n\u00f3s estamos discutindo. \r\nComo \u00e9 que vai ser a cust\u00f3dia? A cust\u00f3dia \u00e9 da Casa, at\u00e9 que essa pris\u00e3o seja confirmada. E mais, esta PEC garante a pris\u00e3o preventiva. N\u00e3o existe a previs\u00e3o de pris\u00e3o preventiva na nossa Constitui\u00e7\u00e3o. Um Deputado n\u00e3o poderia ser preso preventivamente, porque n\u00e3o h\u00e1 essa previs\u00e3o legal. Na PEC, n\u00f3s colocamos que um Deputado pode ser preso preventivamente.\r\nSer\u00e1 que nenhum colega que fez a cr\u00edtica deu uma olhada nesse avan\u00e7o? N\u00f3s estamos permitindo isso. H\u00e1 uma lacuna jur\u00eddica. H\u00e1 uma lacuna jur\u00eddica sobre isso, Deputada Soraya. E isso precisa ser reconhecido. \r\nN\u00e3o d\u00e1 para criar um discurso somente pelas adapta\u00e7\u00f5es que foram feitas pela Deputada Margarete. E eu as cito em cima do texto, da reda\u00e7\u00e3o da Deputada Margarete, e n\u00e3o em cima do protocolo inicial, que foi de um grupo maior, com v\u00e1rias sugest\u00f5es. Eu falo em cima do relat\u00f3rio da Deputada Margarete. \r\nPara finalizar a minha fala, eu quero agradecer \u00e0 Deputada Margarete pelo empenho. Agrade\u00e7o tamb\u00e9m o carinho e o respeito que S.Exa. sempre teve conosco, bem com a maturidade de tentar colocar tantos interesses diferenciados em uma PEC t\u00e3o importante para n\u00f3s.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2021&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-08T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, SUBSTITUI\u00c7\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, MPV 1006/2020, MEDIDA PROVISORIA,  EMENDA DE COMISS\u00c3O, PLV 2/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para substitui\u00e7\u00e3o do \u00a7 1\u00ba, art. 1\u00ba, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, pela reda\u00e7\u00e3o proposta na Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 28, e sua inser\u00e7\u00e3o no Projeto de Lei de Convers\u00e3o 2, de 2021.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (PP - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, este \u00e9 um tema que me \u00e9 muito caro, porque tive a oportunidade de trabalhar com superendividados ainda quando estava na C\u00e2mara Distrital. O que percebemos \u00e9 que, realmente, toda a prote\u00e7\u00e3o que se pode dar aos nossos aposentados ainda \u00e9 pequena.\r\nDeputada Fl\u00e1via, acho que esta Casa tem que trazer uma discuss\u00e3o que at\u00e9 hoje n\u00f3s n\u00e3o tivemos coragem de trazer ao Plen\u00e1rio: os juros exorbitantes que pagam hoje os nossos aposentados e qualquer pessoa que precisa acessar um cr\u00e9dito, um financiamento, seja juros de cart\u00e3o de cr\u00e9dito, seja juros at\u00e9 do consignado. Quando se fala em aumentar a margem do consignado, aumenta-se a possibilidade de se buscar recursos com uma taxa de juros um pouco menor, mas ainda muito alta perto do que hoje seria uma taxa justa para o nosso aposentado. Quero fazer esta reflex\u00e3o aqui. Inclusive, o primeiro projeto de lei que apresentei, Deputada Fl\u00e1via, foi sobre isso, para que pud\u00e9ssemos ter taxas acess\u00edveis. \r\nEstou muito feliz, Deputada Fl\u00e1via. por estar sendo representada por V.Exa. hoje no Dia Internacional da Mulher. Parab\u00e9ns a V.Exa. e a todas as mulheres que nos representam! V.Exa. presidindo esta Casa muito nos orgulha no Dia Internacional da Mulher.\r\nMas \u00e9 esta reflex\u00e3o que eu quero fazer: n\u00f3s somos favor\u00e1veis, sim, \u00e0 emenda, porque ela traz uma prote\u00e7\u00e3o maior para os nossos aposentados.\r\nObrigada, Deputada Fl\u00e1via.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F3%2F2021&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-08T22:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DECRETO, GOVERNO DO DISTRITO FEDERAL, RESTRI\u00c7\u00c3O, CIRCULA\u00c7\u00c3O, PESSOA, NOITE, SERVIDOR P\u00daBLICO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ESCLARECIMENTO, FL\u00c1VIA ARRUDA, DEPUTADA FEDERAL.\r\nACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, DIREITOS, MULHER, BANCADA FEMININA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), ADIAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "N\u00e3o inclus\u00e3o de servidores p\u00fablicos no decreto editado pelo Governo do Distrito Federal, com rela\u00e7\u00e3o ao toque de recolher.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (PP - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, \u00e9 importante fazermos uma explana\u00e7\u00e3o, inclusive para deixar os nossos servidores mais tranquilos quanto a esse ponto.\r\nO toque de recolher excetua todos os servidores p\u00fablicos - inclusive isso est\u00e1 no art. 5\u00ba do decreto publicado - e tamb\u00e9m os trabalhadores que estiverem retornando do trabalho.\r\nEu sei que, por falta de acordo, as vota\u00e7\u00f5es dos textos relativos \u00e0s mulheres ficar\u00e3o para o dia de amanh\u00e3. Quero apenas esclarecer um pouco mais sobre o decreto. Como foi publicado hoje, a Sra. Presidente Deputada Fl\u00e1via Arruda ainda tinha d\u00favidas, e fomos buscar junto ao Governo do Distrito Federal esse esclarecimento, Sr. Presidente. Queria s\u00f3 deixar isso mais claro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F3%2F2021&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T12:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2939/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DOS CRIMES HEDIONDOS, AUMENTO, PER\u00cdODO, CUMPRIMENTO, PENA PRIVATIVA DE LIBERDADE, PROGRESS\u00c3O DE REGIME PRISIONAL, CONDENADO, FEMINIC\u00cdDIO, MULHER, PROIBI\u00c7\u00c3O, SA\u00cdDA TEMPOR\u00c1RIA, RELATORIA, CELINA LE\u00c3O, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Disposi\u00e7\u00e3o da Parlamentar, na condi\u00e7\u00e3o de Relatora, para recebimento de sugest\u00f5es ao texto do Projeto de Lei n\u00ba 2.939, de 2019, a respeito da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.072, de 1990, (Lei de Crimes Hediondos), com vista ao estabelecimento da progress\u00e3o de regime nos crimes de feminic\u00eddio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Eu sei que \u00e9 consensual, mas s\u00f3 para deixarmos um registro importante, primeiro, quero parabenizar a Deputada Rose Modesto pela legisla\u00e7\u00e3o.\r\nSou a Relatora desse projeto de lei e gostaria de chamar a aten\u00e7\u00e3o por que vi alguns pronunciamentos das nossas queridas colegas Deputadas Federais. Entendo que, toda vez em que mexemos numa quest\u00e3o penal, precisa-se de uma discuss\u00e3o, mas entendo tamb\u00e9m que n\u00f3s precisamos, sim, pautar, porque a discuss\u00e3o s\u00f3 acontece, muitas vezes, nesta Casa, quando o projeto entra na pauta, para que possamos discutir isso com mais propriedade.\r\nEnt\u00e3o, estou aberta aqui a todas as discuss\u00f5es, mas o que eu tenho de entendimento \u00e9 que algo precisa ser feito.\r\nEnt\u00e3o, como Relatora desse projeto, quero aqui me colocar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para receber as sugest\u00f5es, as cr\u00edticas e as an\u00e1lises para que possamos realmente majorar a pena.\r\n\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T12:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2939/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DOS CRIMES HEDIONDOS, AUMENTO, PER\u00cdODO, CUMPRIMENTO, PENA PRIVATIVA DE LIBERDADE, PROGRESS\u00c3O DE REGIME PRISIONAL, CONDENADO, FEMINIC\u00cdDIO, MULHER, PROIBI\u00c7\u00c3O, SA\u00cdDA TEMPOR\u00c1RIA, DISCUSS\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, CELINA LE\u00c3O, DEPUTADA FEDERAL, RELATORA, ORADORA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Disposi\u00e7\u00e3o da Parlamentar, na condi\u00e7\u00e3o de Relatora, para discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.939, de 2019, a respeito da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.072, de 1990, (Lei de Crimes Hediondos), com vista ao estabelecimento da progress\u00e3o de regime nos crimes de feminic\u00eddio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Acho que o meu microfone estava desligado, eu estava tentando falar, mas agora eu consegui.\r\nO que eu queria deixar registrado \u00e9 que eu estava acompanhando a vota\u00e7\u00e3o e as observa\u00e7\u00f5es feitas pelas nossas L\u00edderes e queria deixar um registro sobre esse projeto de lei. Eu sou a Relatora deste projeto de lei e sei que est\u00e1 sendo questionado por ser um tema muito delicado, o de majorar pena, e isso precisa ser discutido, concordo, mas nesta Casa todos os nossos projetos come\u00e7am a ser discutidos ap\u00f3s o ingresso deles na pauta. Ent\u00e3o, quero me colocar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, como a Relatora deste projeto, para discutir com todas as colegas.\r\nQuero tamb\u00e9m parabenizar a Deputada Rose, porque algo precisa ser feito, algo precisa ser feito. O n\u00famero de feminic\u00eddios que tem acontecido no Pa\u00eds tem aumentado a cada dia mais. Entendemos que isso precisa ser discutido.\r\nEnt\u00e3o, quero me colocar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de todas as nossas L\u00edderes das bancadas, das mulheres, para que possam discutir conosco o projeto; mas entendo tamb\u00e9m que algo tem que ser feito.\r\nEnt\u00e3o, j\u00e1 me coloco \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigada. Parab\u00e9ns \u00e0 Deputada Rose.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE, PL 2442/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, VALIDADE, PEDIDO M\u00c9DICO, EXAME M\u00c9DICO, PR\u00c9-NATAL, MULHER, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O EM TRAMITA\u00c7\u00c3O, CAC\u00c1 LE\u00c3O, RICARDO BARROS, DEPUTADO FEDERAL, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Agradecimento aos Deputados Cac\u00e1 Le\u00e3o e Ricardo Barros, pela retirada de requerimento de destaque apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 2.442, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 13.979, de 2020, com vista \u00e0 extens\u00e3o do prazo de validade de pedidos m\u00e9dicos para a realiza\u00e7\u00e3o de exames de pr\u00e9-natal e de acompanhamento do estado puerperal, e sobre a facilita\u00e7\u00e3o do acesso a cuidados intensivos e \u00e0 interna\u00e7\u00e3o em leitos de Unidade de Terapia Intensiva (UTI) durante a epidemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidenta, eu s\u00f3 quero trazer aqui ao Plen\u00e1rio uma solicita\u00e7\u00e3o da Deputada Jandira. Havia um destaque...\r\nA SRA. ERIKA KOKAY (PT - DF) - Presidenta, V.Exa. me permite falar depois?\r\nA SRA. PRESIDENTE (Rose Modesto. Bloco/PSDB - MS) - Sim, Deputada Erika.\r\nA SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF) - Havia um pedido de destaque, por parte do nosso bloco e at\u00e9 por parte do Governo, e n\u00f3s solicitamos ao nosso L\u00edder, o Deputado Cac\u00e1, e ao Deputado Ricardo Barros que o retirassem, porque esse tema \u00e9 muito sens\u00edvel a n\u00f3s. \r\nN\u00f3s gostar\u00edamos de garantir prioridade de UTI a todos os brasileiros. Infelizmente, hoje, pelo colapso do sistema, n\u00e3o estamos conseguindo reagir \u00e0 altura. Mas gostar\u00edamos de garantir \u00e0s nossas gr\u00e1vidas e \u00e0s nossas crian\u00e7as, iniciativa da Deputada Jandira Feghali, um pedido dela. Eu quero agradecer o empenho do Deputado Cac\u00e1 e do Deputado Ricardo Barros pelo acordo que foi criado. E n\u00f3s vamos, sim, colocar em vota\u00e7\u00e3o o projeto.\r\n\tMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "INDEFERIMENTO, QUEST\u00c3O DE ORDEM, ERIKA KOKAY, DEPUTADA FEDERAL, PROCEDIMENTO, FASE, VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Indeferimento, pela Presid\u00eancia, de quest\u00e3o de ordem suscitada pela Deputada Erika Kokay, sobre a nulidade de vota\u00e7\u00e3o diante do cerceamento da orienta\u00e7\u00e3o de bancada.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "A SRA. PRESIDENTE (Celina Le\u00e3o. Bloco/PP - DF) - Deputada Erika Kokay, respondendo \u00e0 quest\u00e3o de ordem de V.Exa., \u00e9 importante colocar que, quando a Deputada Rose Modesto nos passou a Presid\u00eancia desta sess\u00e3o, j\u00e1 havia um requerimento extrapauta sobre a mesa. Esta Presid\u00eancia, da qual eu participei, fez um encaminhamento, ouviu a Deputada Dorinha sobre a quest\u00e3o de se flexibilizar, j\u00e1 que a pauta feminina havia sido cumprida. E havia a quest\u00e3o de a sess\u00e3o cair. Como em v\u00e1rias outras vezes este Plen\u00e1rio abriu a orienta\u00e7\u00e3o... Ainda estamos com a orienta\u00e7\u00e3o aberta. Inclusive, acredito que a amplia\u00e7\u00e3o desta discuss\u00e3o est\u00e1 criando at\u00e9 mais dificuldades para a aprova\u00e7\u00e3o do requerimento, o que demonstra que n\u00f3s gostar\u00edamos realmente de ouvir a todas as Lideran\u00e7as aqui. \r\nO encaminhamento de V.Exa. foi indeferido. Se V.Exa. quiser recorrer, recorra \u00e0 CCJ.\r\nObrigada.\r\nA SRA. ERIKA KOKAY (PT - DF) - Presidenta, eu vou recorrer ao Plen\u00e1rio, com o parecer pr\u00e9vio da CCJ. Mas V.Exa. acabou de admitir que abriu o processo de vota\u00e7\u00e3o, sem a conclus\u00e3o das orienta\u00e7\u00f5es, de mat\u00e9ria n\u00e3o consensual, sem que o Plen\u00e1rio tenha sido, inclusive, consultado sobre ela. \r\nN\u00f3s somos contr\u00e1rios ao m\u00e9rito e \u00e0 urg\u00eancia desta mat\u00e9ria. Por isso, iremos recorrer, porque temos absoluta convic\u00e7\u00e3o de que o processo de vota\u00e7\u00e3o...\r\nA SRA. PRESIDENTE (Celina Le\u00e3o. Bloco/PP - DF) - Deputada Erika...\r\nA SRA. ERIKA KOKAY (PT - DF) - V.Exa. acabou de assumir que abriu o processo de vota\u00e7\u00e3o - espere s\u00f3 eu concluir; eu gostaria de escut\u00e1-la - para que houvesse a prorroga\u00e7\u00e3o da sess\u00e3o de forma indevida e de forma antirregimental.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Celina Le\u00e3o. Bloco/PP - DF) - Deputada Erika, fa\u00e7a o requerimento ao Plen\u00e1rio e \u00e0 CCJ. Mas o art. 192, no 2\u00ba, diz: \"Ressalvado o disposto no par\u00e1grafo anterior, cada L\u00edder poder\u00e1\" - poder\u00e1 - \"manifestar-se para orientar sua bancada\". Ent\u00e3o, n\u00e3o houve preju\u00edzo posterior.\r\nA SRA. ERIKA KOKAY (PT - DF) - Desde que esteja de acordo, desde que seja consultado...\r\nA SRA. PRESIDENTE (Celina Le\u00e3o. Bloco/PP - DF) - O.k., Deputada Erika. N\u00f3s n\u00e3o vamos discutir aqui, at\u00e9 porque n\u00f3s n\u00e3o vamos resolver. V.Exa. sabe como funciona esta Casa. Eu cheguei no meio do processo de vota\u00e7\u00e3o.\r\nA SRA. ERIKA KOKAY (PT - DF) - Sei exatamente o que aconteceu nesta sess\u00e3o.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Celina Le\u00e3o. Bloco/PP - DF) - V.Exa. fa\u00e7a o recurso. Trata-se de mat\u00e9ria vencida.\r\nA Deputada Jandira Feghali me pediu 2 minutos. Concedo a palavra a S.Exa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=166&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM P\u00d3STUMA, GEORGE LOPES, DESEMBARGADOR, PROFESSOR, TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A DO DISTRITO FEDERAL E DOS TERRIT\u00d3RIOS (TJDFT).",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Falecimento do Desembargador George Lopes Leite, do Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios, em decorr\u00eancia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, \u00e9 com muita tristeza que n\u00f3s trazemos ao Plen\u00e1rio a not\u00edcia da morte de um grande jurista do Distrito Federal: o Desembargador George Lopes.\r\nEu tive a oportunidade de ser aluna dele no UniCeub. Ele era um humanista, um garantista, e, al\u00e9m de tudo, um poeta. N\u00f3s aprendemos muito com ele na faculdade. Eu tenho certeza de que o Tribunal de Justi\u00e7a daqui do Distrito Federal est\u00e1 de luto pela morte do Dr. George.\r\nQuero aqui deixar registrada a minha solidariedade \u00e0 fam\u00edlia e ao nosso Tribunal de Justi\u00e7a. Tenho certeza de que a nossa cidade perde muito. Ele deixa um legado de conhecimento para as pessoas que tiveram a oportunidade de estudar com ele, de conviver com ele e de saber do ser humano incr\u00edvel que ele era.\r\nFa\u00e7o esse registro.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, VACINA\u00c7\u00c3O, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), VOTA\u00c7\u00c3O, PRIORIDADE, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Apelo aos L\u00edderes partid\u00e1rios de prioridade na vota\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu fa\u00e7o um apelo aos nossos L\u00edderes.\r\nOntem fizemos um acordo no Col\u00e9gio de L\u00edderes para tentarmos aprovar alguns projetos que tratam das prioridades na vacina\u00e7\u00e3o. Eu tenho recebido v\u00e1rios telefonemas de colegas e temos articulado muito o texto.\r\nEu pe\u00e7o a V.Exa. e aos colegas que agilizemos as vota\u00e7\u00f5es para entrarmos nesse tema. Isso seria importante. Se os colegas puderem esperar um pouco, para entrarmos na vota\u00e7\u00e3o, eu agrade\u00e7o.\r\nEsse \u00e9 o meu pedido, Sr. Presidente.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA VACINA, PESSOA JUR\u00cdDICA DE DIREITO PRIVADO, AQUISI\u00c7\u00c3O, IMPORTA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, DEDU\u00c7\u00c3O, DESPESA, IMPOSTO DE RENDA DAS PESSOAS JUR\u00cdDICAS (IRPJ), TRIBUTA\u00c7\u00c3O, BENEF\u00cdCIO FISCAL, VOTA\u00c7\u00c3O, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), DOA\u00c7\u00c3O, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Esclarecimento ao Plen\u00e1rio sobre o teor do Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, a respeito da altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, \u00e9 muito importante esclarecer a quest\u00e3o a que se referiu o Deputado. Sabemos como \u00e9 dif\u00edcil a comunica\u00e7\u00e3o entre os nossos colegas durante a pandemia, porque nem todos est\u00e3o na Casa.\r\nOntem foi discutida no Col\u00e9gio de L\u00edderes a possibilidade de votarmos um projeto de lei que poderia, sim, permitir que o sistema privado comprasse a vacina para seus trabalhadores e doasse 50% desses recursos da compra da vacina para o SUS. Ou seja, doariam a mesma quantidade de vacinas.\r\nO relat\u00f3rio inicial do projeto realmente falava sobre isen\u00e7\u00e3o de imposto e de v\u00e1rias outras coisas, mas eu quero informar a este Plen\u00e1rio que o projeto que est\u00e1 sendo constru\u00eddo desde ontem n\u00e3o trata de nenhuma isen\u00e7\u00e3o de imposto. Pelo contr\u00e1rio, ele dobra a contribui\u00e7\u00e3o do setor privado, de modo que, se o empres\u00e1rio quiser ajudar de verdade, al\u00e9m de vacinar o seu trabalhador, vai ter que doar ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade vacinas na quantidade correspondente \u00e0 que for aplicar em seus empregados.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=207&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1011/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE VIGIL\u00c2NCIA EPIDEMIOL\u00d3GICA, GARANTIA, VACINA\u00c7\u00c3O, MOTORISTA, TRANSPORTE DE CARGA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VOTA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.\r\nPL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA VACINA, PESSOA JUR\u00cdDICA DE DIREITO PRIVADO, AQUISI\u00c7\u00c3O, IMPORTA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, DEDU\u00c7\u00c3O, DESPESA, IMPOSTO DE RENDA DAS PESSOAS JUR\u00cdDICAS (IRPJ), TRIBUTA\u00c7\u00c3O, BENEF\u00cdCIO FISCAL, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA).",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o aos Lideres partid\u00e1rios de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.011, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.259, de 2020, para garantia do acesso de caminhoneiros e profissionais do transporte de cargas \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o durante a epidemia de coronav\u00edrus. Disponibiliza\u00e7\u00e3o do parecer apresentado pela oradora ao Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, para o estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu queria fazer s\u00f3 um esclarecimento que eu acho importante, porque tem tudo a ver com os debates, com a fala dos L\u00edderes, a exemplo da fala do L\u00edder que me antecedeu e por quem tenho muito respeito. N\u00f3s estamos dialogando.\r\nEu queria fazer um apelo. N\u00f3s estamos aqui j\u00e1 com o Projeto de Lei n\u00ba 1.011, de 2020, praticamente pactuado. Inclusive j\u00e1 foi conversado sobre emendas e retirada de destaques. Eu vou ler o relat\u00f3rio, que est\u00e1 dispon\u00edvel. N\u00f3s temos condi\u00e7\u00f5es de avan\u00e7ar no PL 1.011/20.\r\nNo Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, do Deputado Hildo Rocha, do qual eu tamb\u00e9m sou Relatora, n\u00f3s fizemos uma mudan\u00e7a muito brusca. Ele se modificou amplamente. \r\nEnt\u00e3o, eu faria um apelo para que os L\u00edderes que est\u00e3o ansiosos e apreensivos, com todo o nosso respeito, esperassem a vota\u00e7\u00e3o do PL 1.011/20, de que todos t\u00eam conhecimento, e dessem uma olhada no relat\u00f3rio do PL 948/21, que vai ser disponibilizado para todos os L\u00edderes, para que entendam sobre o que se trata.\r\nN\u00f3s retiramos qualquer tipo de isen\u00e7\u00e3o fiscal sobre a comercializa\u00e7\u00e3o. Tudo isso foi retirado. Eu retirei do texto, na condi\u00e7\u00e3o de Relatora. Fiz hoje pela manh\u00e3 uma audi\u00eancia junto com o Deputado Paulo Teixeira, e, durante a manh\u00e3 inteira, tratamos disso. Eu tamb\u00e9m coloquei o tema em debate na bancada feminina, para quem quisesse discutir. Passei isso para os L\u00edderes e ficou acordado no Col\u00e9gio de L\u00edderes.\r\nEnt\u00e3o, o apelo que eu fa\u00e7o, para que possamos avan\u00e7ar na pauta, \u00e9 entrar no Projeto de Lei n\u00ba 1.011, de 2020. O texto \u00e9 conhecido. N\u00f3s vamos ler o relat\u00f3rio. Vou falar sobre os destaques. Enquanto isso, o relat\u00f3rio do Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, ser\u00e1 disponibilizado no sistema, para que V.Exas. olhem e fa\u00e7am as cr\u00edticas e sugest\u00f5es. Eu estou aqui tamb\u00e9m para ouvi-los.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=214&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROCESSO LEGISLATIVO), PL 1011/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE VIGIL\u00c2NCIA EPIDEMIOL\u00d3GICA, GARANTIA, VACINA\u00c7\u00c3O, MOTORISTA, TRANSPORTE DE CARGA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 1.011, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.259, de 2020, para garantia do acesso de caminhoneiros e profissionais do transporte de cargas \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o contra o coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, n\u00f3s sabemos que nenhum de n\u00f3s que estamos aqui, que nenhum Parlamentar gostaria de votar um projeto que precisasse priorizar a vacina. N\u00f3s quer\u00edamos estar num pa\u00eds onde todos, Deputada Margarete Coelho, tivessem acesso \u00e0 vacina. S\u00f3 que este projeto parte da necessidade de termos pessoas que s\u00e3o priorit\u00e1rias, que est\u00e3o na linha de frente de combate \u00e0 COVID-19, que t\u00eam morrido todos os dias e n\u00e3o s\u00e3o tratadas como prioridade.\r\nEu quero agradecer a ajuda do Deputado Paulo Teixeira, da Deputada Erika Kokay, que nos trouxe sugest\u00f5es, da Deputada Rejane e de v\u00e1rias outras Deputadas tamb\u00e9m.\r\nEu vou ler o meu relat\u00f3rio e tamb\u00e9m falar um pouquinho sobre os destaques, Sr. Presidente.\r\n\"II. Voto da Relatora.\r\nDe acordo com o disposto na Lei n\u00ba 6.259, de 1975, cabe ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (...) promover a coordena\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica (categoria em que se enquadram as a\u00e7\u00f5es de vacina\u00e7\u00e3o). As medidas estabelecidas pelo Minist\u00e9rio devem ser observadas pelas entidades federais, estaduais, distritais e municipais, p\u00fablicas e privadas.\r\nEssa regra foi refor\u00e7ada pelo disposto no art. 13 da Lei n\u00ba 14.124, de 10 de mar\u00e7o de 2021, segundo o qual a aplica\u00e7\u00e3o das vacinas contra a COVID-19 dever\u00e1 observar o previsto no Plano Nacional de Operacionaliza\u00e7\u00e3o da Vacina\u00e7\u00e3o contra a COVID-19 e que esse plano ser\u00e1 elaborado, atualizado e coordenado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.\r\nO Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, por meio da C\u00e2mara T\u00e9cnica Assessora em Imuniza\u00e7\u00e3o e Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis, preparou o Plano Nacional de Operacionaliza\u00e7\u00e3o da Vacina\u00e7\u00e3o contra a COVID-19, que j\u00e1 est\u00e1 em sua 5\u00aa edi\u00e7\u00e3o. Este plano traz, entre outras previs\u00f5es, os crit\u00e9rios de prioriza\u00e7\u00e3o de grupos para vacina\u00e7\u00e3o.\r\nDeste documento j\u00e1 consta o estabelecimento de grupos priorit\u00e1rios, com a popula\u00e7\u00e3o estimada em 77,2 milh\u00f5es de pessoas.\" Este \u00e9 o grupo priorit\u00e1rio, segundo o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. \"Entre eles est\u00e3o os caminhoneiros\" -- categoria do PL que eu relato aqui -- \"e as pessoas com defici\u00eancia, os profissionais de sa\u00fade e os funcion\u00e1rios que trabalham em ambiente hospitalar, as pessoas idosas, as pessoas com doen\u00e7as cr\u00f4nicas e os ind\u00edgenas (grupos que o PL 5.377/20, visa a proteger).\r\nNo entanto, vivemos num cen\u00e1rio de escassez de vacinas. Infelizmente, n\u00e3o h\u00e1 doses dispon\u00edveis para todos os grupos contemplados no Plano Nacional de Operacionaliza\u00e7\u00e3o da Vacina\u00e7\u00e3o. Por isso, cremos que n\u00f3s, representantes do povo, temos o dever de indicar grupos cuja vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 imprescind\u00edvel. Por exemplo, ressaltamos que o Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia e o Estatuto do Idoso garantem que a esses grupos populacionais \u00e9 assegurada a efetiva\u00e7\u00e3o do direito \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 vida com prioridade. Nossa fun\u00e7\u00e3o, neste momento, \u00e9 fazer valer a prote\u00e7\u00e3o desses grupos vulner\u00e1veis.\r\nNo que diz respeito \u00e0 obrigatoriedade da vacina\u00e7\u00e3o contra a COVID-19, o Supremo Tribunal Federal j\u00e1 se manifestou no sentido de que o Estado pode determinar aos cidad\u00e3os que se submetam, compulsoriamente, \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o dos imunizantes. Segundo essa Corte, aqueles que descumprirem a imposi\u00e7\u00e3o poder\u00e3o se submeter a medidas como multa, impedimento de frequentar locais e matr\u00edcula em escola. A decis\u00e3o, no entanto, evidenciou que a imuniza\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser feita \u00e0 for\u00e7a.\r\nConsideramos, assim, que os projetos examinados s\u00e3o merit\u00f3rios. A sua aprova\u00e7\u00e3o \u00e9 important\u00edssima para que possamos dar diretrizes para o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade nesse momento (...).\r\nProporemos, assim, um substitutivo, que vai modificar o disposto na Lei n\u00ba 14.124, de 10 de mar\u00e7o de 2021 (que menciona o Plano de Vacina\u00e7\u00e3o), e deixar claro que as pessoas com defici\u00eancia, os profissionais de sa\u00fade e os funcion\u00e1rios que trabalham em ambiente hospitalar, as pessoas idosas, as pessoas com doen\u00e7as cr\u00f4nicas, os ind\u00edgenas, os caminhoneiros e demais motoristas de transporte rodovi\u00e1rio de cargas dever\u00e3o ser imunizados com prioridade na execu\u00e7\u00e3o do Plano Nacional de Operacionaliza\u00e7\u00e3o da Vacina\u00e7\u00e3o contra a COVID-19.\r\nAcrescentamos, ainda, outras categorias: os trabalhadores de transporte coletivo rodovi\u00e1rio de passageiros (...)\".\r\nE aqui eu abro um par\u00eantese, Deputado Paulo. Em conversa, em discuss\u00e3o com a Deputada Erika Kokay, entendemos que esses trabalhadores saem, todos os dias, de suas casas para transportar as pessoas que precisam e que s\u00e3o essenciais para que possamos ter o m\u00ednimo funcionando, mesmo nas cidades que est\u00e3o em lockdown. N\u00f3s atendemos, portanto, esse pedido da Deputada Erika Kokay.\r\nN\u00f3s tamb\u00e9m inclu\u00edmos, Sr. Presidente, os agentes de seguran\u00e7a p\u00fablica, porque s\u00e3o eles tamb\u00e9m que v\u00e3o para a linha de frente. E eu tenho muito orgulho de dizer do carinho e do respeito que tenho pela seguran\u00e7a p\u00fablica. As pessoas, \u00e0s vezes, falam em lockdown, falam em evitar aglomera\u00e7\u00f5es, mas ser\u00e1 que se esquecem de quem faz essa fiscaliza\u00e7\u00e3o, de quem, muitas vezes, tem que fazer a apreens\u00e3o de produtos ou fechar com\u00e9rcios? Esses profissionais est\u00e3o t\u00e3o expostos quanto tantos outros que n\u00e3o puderam parar durante a pandemia. Algumas categorias foram sobrecarregadas na pandemia, como a categoria de sa\u00fade, a dos profissionais de seguran\u00e7a p\u00fablica e algumas outras que pudemos incluir tamb\u00e9m nesse plano priorit\u00e1rio de imuniza\u00e7\u00e3o.\r\n\"N\u00e3o trataremos da obrigatoriedade da vacina, uma vez que, como explicamos, esse assunto j\u00e1 foi pacificado no cen\u00e1rio jur\u00eddico.\r\nQuanto \u00e0 constitucionalidade dos projetos, afirmamos que eles s\u00e3o compat\u00edveis com o texto constitucional e visam a assegurar o cumprimento do direito \u00e0 sa\u00fade, previsto e garantido pelos arts. 196 a 200 da Carta Magna.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 juridicidade das mat\u00e9rias, informamos que as proposi\u00e7\u00f5es est\u00e3o de acordo com os princ\u00edpios do direito.\r\nPor fim, os projetos sob exame obedecem \u00e0 boa t\u00e9cnica legislativa.\r\nII.1. Conclus\u00e3o do voto.\r\nAnte o exposto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, somos pela aprova\u00e7\u00e3o dos Projetos de Lei n\u00ba 1.011, de 2020, 4.992, de 2020, e 5.377, de 2020, na forma do substitutivo anexo.\r\nNa Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa dos Projetos de Lei n\u00bas 1.011, de 2020, 4.992, de 2020, e 5.377, de 2020 (...).\"\r\nSr. Presidente, antes de terminar, eu preciso fazer algumas observa\u00e7\u00f5es sobre acordos que foram feitos em rela\u00e7\u00e3o a algumas emendas e alguns destaques, e eu n\u00e3o posso deixar de cit\u00e1-los.\r\nN\u00f3s conseguimos incluir tamb\u00e9m, a pedido do nosso L\u00edder do PCdoB, pacientes cr\u00f4nicos que t\u00eam problema de embolia pulmonar, j\u00e1 com antecedentes. N\u00f3s acatamos isso no nosso texto, com uma ressalva para que pud\u00e9ssemos atender um pleito que \u00e0s vezes \u00e9 muito simples aqui no plen\u00e1rio, mas muitas pessoas que n\u00e3o s\u00e3o consideradas priorit\u00e1rias, se tiverem esse tipo de doen\u00e7a, estar\u00e3o praticamente...\r\nO SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Pe\u00e7o a palavra pela ordem, Relatora.\r\nQuero apenas trazer a V.Exa. uma demanda do Deputado Vicente Paulo da Silva, o Deputado Vicentinho. S.Exa. traz um tema para a reflex\u00e3o de V.Exa., que \u00e9 o tema dos carteiros. Os carteiros est\u00e3o na linha de frente dos servi\u00e7os p\u00fablicos no Brasil, cotidianamente, junto do povo, naquelas \u00e1reas mais densas do Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, eu queria transmitir a V.Exa., para sua reflex\u00e3o, evidentemente, o tema dos carteiros, que \u00e9 um servi\u00e7o essencial para o nosso Pa\u00eds. Fica esse pedido.\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Vou fazer uma pondera\u00e7\u00e3o. A Relatora vai concluir o parecer. S.Exa. vai ter a oportunidade de fazer o parecer em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s emendas e, nesse interregno, eu concedo a palavra aos senhores. Farei isso at\u00e9 para que possam pleitear v\u00e1rias categorias que est\u00e3o a\u00ed tamb\u00e9m.\r\nPara concluir, est\u00e1 garantida a palavra \u00e0 Deputada Celina Le\u00e3o.\r\nA SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF) - Ent\u00e3o, no relat\u00f3rio final, n\u00f3s colocamos isso em t\u00f3picos, porque o Governo Federal pode ter uma interpreta\u00e7\u00e3o diferente da nossa e trabalhar, talvez, com algum veto, mas \u00e9 esta Casa que dar\u00e1 a voz final, se vamos acatar o veto ou n\u00e3o do Governo Federal.\r\nFizemos isso para n\u00e3o inviabilizar o projeto como um todo e para tentar acatar o m\u00e1ximo de sugest\u00f5es poss\u00edveis, dentro daquilo que entendemos ser essencial. Essencial, caros colegas, n\u00e3o \u00e9 base eleitoral. Essencial \u00e9 aquela pessoa que sai todos os dias para trabalhar e deixar a nossa Na\u00e7\u00e3o de p\u00e9. Foi isso que eu tentei colocar como essencial no nosso projeto.\r\nN\u00f3s colocamos as pessoas com defici\u00eancia; os profissionais de sa\u00fade e os funcion\u00e1rios que trabalham em ambiente hospitalar; as pessoas idosas, que j\u00e1 estavam no Plano Nacional; as pessoas com doen\u00e7as cr\u00f4nicas e que tiveram esse tipo de problema pulmonar; os povos ind\u00edgenas; os caminhoneiros e demais motoristas de transportes rodovi\u00e1rios de cargas, porque eles n\u00e3o param - no tempo em que n\u00f3s estamos vivendo, \u00e9 tudo delivery, e essas pessoas est\u00e3o o tempo todo trabalhando para que n\u00e3o haja um desabastecimento no nosso Pa\u00eds; os agentes de seguran\u00e7a p\u00fablica e privada, desde que estejam comprovadamente em atividade externa.\r\nN\u00f3s acatamos tamb\u00e9m uma emenda do Deputado Eduardo Bismarck. J\u00e1 deixamos isso claro para n\u00e3o discutirmos aquilo que j\u00e1 est\u00e1 acatado. A emenda do Deputado Eduardo Bismarck n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 de S.Exa., mas \u00e9 tamb\u00e9m da Deputada Tal\u00edria Petrone, que me fez um pedido bem parecido. E n\u00f3s a acatamos para que consigamos tamb\u00e9m priorizar o atendimento de coveiros, atendentes funer\u00e1rios, motoristas funer\u00e1rios, auxiliares funer\u00e1rios, demais trabalhadores de servi\u00e7os funer\u00e1rios e de aut\u00f3psias.\r\nEsse foi um pedido do PSOL, em nome da L\u00edder, Deputada Tal\u00edria Petrone, e n\u00f3s entendemos a necessidade. S\u00e3o essas pessoas que, todos os dias -- n\u00f3s falamos em morte --, literalmente, fazem esse servi\u00e7o. Talvez nenhum de n\u00f3s gostaria de ver o que esse trabalhador tem que fazer como profiss\u00e3o todo dia.\r\nQuero parabenizar o Deputado Eduardo Bismarck pela sugest\u00e3o da emenda. Parabenizo tamb\u00e9m a Deputada Tal\u00edria Petrone, que fez um acordo conosco de tirar outro destaque que havia colocado no texto, que era o Destaque n\u00ba 6. Esta Casa \u00e9 uma casa de acordos. Trazemos um texto e tentamos buscar outro para atender aquilo que \u00e9 mais importante.\r\nN\u00f3s acatamos tamb\u00e9m o Destaque n\u00ba 2, Deputado Paulo, que \u00e9 do PT. O Destaque n\u00ba 2 trata do trabalhador de assist\u00eancia social, que tamb\u00e9m n\u00e3o parou. \u00c9 ele quem faz a entrega da cesta b\u00e1sica, \u00e9 ele quem faz a visita do CRAS, \u00e9 ele quem visita as fam\u00edlias que est\u00e3o sofrendo viol\u00eancia dom\u00e9stica, as crian\u00e7as. Com certeza, esse profissional n\u00e3o parou. Ent\u00e3o, n\u00f3s acatamos a sugest\u00e3o do PT, que foi esse Destaque n\u00ba 2.\r\nForam retirados, em acordo tamb\u00e9m, os Destaques n\u00bas 3 e 4, do pr\u00f3prio PT. E o PSOL, como n\u00f3s colocamos aqui, retirou o Destaque n\u00ba 6.\r\nEu quero falar sobre o Destaque n\u00ba 7, da Deputada Professora Dorinha, que \u00e9 um destaque que acho muito importante para esta Casa. Todos n\u00f3s aqui sabemos -- cada um na sua regi\u00e3o, alguns brigam para que haja aulas, outros dizem que n\u00e3o poderia haver aulas -- que h\u00e1 um profissional que precisa ser imunizado, o professor. Ent\u00e3o, n\u00f3s acatamos tamb\u00e9m a sugest\u00e3o da Deputada Dorinha, nossa coordenadora da bancada feminina, de colocar tamb\u00e9m no nosso grupo priorit\u00e1rio os professores.\r\nRejeitamos os Destaques n\u00bas 8, 9 e 12. Em rela\u00e7\u00e3o ao Destaque n\u00ba 12, do PSB, eu fa\u00e7o um esclarecimento ao L\u00edder do PSB, que deve estar nos ouvindo. N\u00f3s o rejeitamos porque acatamos o Destaque n\u00ba 2, que trata dos conselheiros tutelares, e a assist\u00eancia social j\u00e1 acopla o conselheiro tutelar, \u00e9 muito mais ampla.\r\nEnt\u00e3o, praticamente, n\u00f3s conseguimos fazer acordo na retirada de quase todos os destaques. Eu ainda vou estar no plen\u00e1rio discutindo mais algumas emendas do texto final, Sr. Presidente.\r\nEu espero que esta Casa consiga dar tranquilidade a essas pessoas, que s\u00e3o verdadeiramente essenciais para que o Pa\u00eds n\u00e3o pare, para que o Pa\u00eds funcione, e condi\u00e7\u00e3o de elas irem trabalhar, tendo a certeza de que est\u00e3o dando o seu melhor para o Pa\u00eds e de que esta Casa est\u00e1 cumprindo o dever constitucional de proteg\u00ea-las tamb\u00e9m.\r\nEnt\u00e3o, este \u00e9 o relat\u00f3rio, Sr. Presidente. Eu estou \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=235&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE, INCLUS\u00c3O, SERVIDOR PUBLICO, SISTEMA \u00daNICO DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL (SUAS), PL 1011/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE VIGIL\u00c2NCIA EPIDEMIOL\u00d3GICA, GARANTIA, VACINA\u00c7\u00c3O, MOTORISTA, TRANSPORTE DE CARGA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Informa\u00e7\u00e3o ao Deputado Danilo Cabral sobre o acatamento do Requerimento de Destaque n\u00ba 1, apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 1.011, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.259, de 2020, para garantia do acesso de caminhoneiros e profissionais do transporte de cargas \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o contra o coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O Destaque n\u00ba 1 foi contemplado com o Destaque n\u00ba 2, do PT, que \u00e9 um pouco mais abrangente e coloca o seguinte: \"(...) trabalhadores do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social, suas entidades e organiza\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia social que prestam atendimento com pol\u00edticas de assist\u00eancia social\".\r\nQuando n\u00f3s acatamos, Sr. Deputado, o destaque do PT, que era mais amplo, acatamos o seu destaque na forma do Destaque n\u00ba 2 e o Destaque n\u00ba 12, que fala tamb\u00e9m de conselheiros tutelares, na forma do Destaque n\u00ba 2, porque ele tamb\u00e9m faz parte do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social.\r\nEnt\u00e3o, o Destaque n\u00ba 1 e o Destaque n\u00ba 12, do PSB, e \u00e9 esse o pedido que eu fa\u00e7o, foram acatados na sugest\u00e3o do Destaque n\u00ba 2, do PT, cujo texto final eu vou terminar ainda e depois apresentar. Mas s\u00f3 queria colocar que n\u00e3o foi rejeitado. Foi acatado como Destaque n\u00ba 2, que contempla o Destaque n\u00ba 1 e o Destaque n\u00ba 12.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=240&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VETO PRESIDENCIAL, PARECER (PROCESSO LEGISLATIVO), PL 1011/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE VIGIL\u00c2NCIA EPIDEMIOL\u00d3GICA, GARANTIA, VACINA\u00c7\u00c3O, MOTORISTA, TRANSPORTE DE CARGA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Esclarecimento pela oradora de questionamento do Deputado Glauber Braga. Incorpora\u00e7\u00e3o de pleito da Deputada Rejane Dias no parecer apresentado pela Parlamentar ao Projeto de Lei n\u00ba 1.011, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.259, de 2020, para garantia do acesso de caminhoneiros e profissionais do transporte de cargas \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o contra o coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, s\u00f3 para n\u00e3o ser mal-educada com o Deputado Glauber, que me fez um questionamento, gostaria de dizer que eu n\u00e3o tive, Deputado Glauber, essa conversa com ningu\u00e9m da Lideran\u00e7a do Governo. Eu n\u00e3o tratei disso. V.Exa. pode depois questionar isso ao L\u00edder do Governo.\r\nQuanto \u00e0 fala da Deputada Erika Kokay, foi muito importante ela falar sobre a Deputada Rejane Dias. A Deputada Rejane Dias tem - e n\u00f3s precisamos fazer justi\u00e7a a isso - um projeto bem parecido com o que foi hoje constru\u00eddo, mas com v\u00e1rios itens. Ela \u00e9 a Presidente da Comiss\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia e nos fez um apelo. Mas o apelo que ela nos fez, quando ela me ligou, j\u00e1 estava incorporado ao nosso projeto. Ela tem um projeto que inclusive antecede essa discuss\u00e3o. Ent\u00e3o, quero fazer justi\u00e7a a isso. \r\nEstou \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para construirmos o que n\u00f3s conseguirmos construir, assim que a discuss\u00e3o for iniciada.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=243&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, INCLUS\u00c3O, CATEGORIA PROFISSIONAL, PL 1011/2020, PROJETO DE LEI ORIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE VIGIL\u00c2NCIA EPIDEMIOL\u00d3GICA, GARANTIA, VACINA\u00c7\u00c3O, MOTORISTA, TRANSPORTE DE CARGA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1, 3 a 24, 26 a 32, e 34 a 51, apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 1.011, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.259, de 2020, com vista \u00e0 garantia do acesso de caminhoneiros e profissionais do transporte de cargas \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o contra o coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu pe\u00e7o aos L\u00edderes um pouco de aten\u00e7\u00e3o porque eu acho que o Parlamento tem que ser valorizado. N\u00f3s temos muitas iniciativas que foram incorporadas no nosso parecer, algumas delas at\u00e9 de forma dupla, para realmente valorizarmos o Parlamentar que teve a mesma iniciativa.\r\nPara que n\u00e3o haja d\u00favida sobre nosso parecer, eu pe\u00e7o aos nossos L\u00edderes aten\u00e7\u00e3o. Eu fiz quest\u00e3o de imprimir as emendas que eu acatei, para que pud\u00e9ssemos ter um acordo no final e, assim, retirar os destaques apresentados ao que foi acatado. N\u00f3s conseguimos construir um grande acordo e acho que isso vai deixar o projeto praticamente sem destaques, porque muitos partidos fizeram o compromisso conosco de, ap\u00f3s fazermos a leitura do texto, retirarem os destaques.\r\n\"I - Voto da Relatora\r\nDurante a discuss\u00e3o da mat\u00e9ria, foram apresentadas 51 emendas de Plen\u00e1rio.\r\nAo PL 1.011, de 2021, foram apresentadas as seguintes emendas.\"\r\nEu n\u00e3o vou ler todas. Vou me dar a gentileza de poupar nossos colegas e ler apenas as emendas que foram acatadas pela nossa relatoria.\r\n\"No \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, somos pela aprova\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 1.\"\r\nA Emenda n\u00ba 1, do Deputado Danilo Cabral, trata do SUAS.\r\n\"Somos pela aprova\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 4.\" \r\nA Emenda n\u00ba 4 tamb\u00e9m versa sobre o SUAS, numa reda\u00e7\u00e3o um pouco mais amplificada. Portanto, n\u00f3s acatamos tamb\u00e9m a Emenda n\u00ba 4.\r\nA Emenda n\u00ba 3, da Deputada Erika Kokay, trata exatamente da inclus\u00e3o dos nossos trabalhadores nos transportes rodovi\u00e1rios de passageiros urbanos, ou seja, nossos rodovi\u00e1rios. Foi acatada a Emenda n\u00ba 3.\r\nA Emenda n\u00ba 13, que, ali\u00e1s, \u00e9 de V.Exa., Sr. Presidente Eduardo Bismarck, tamb\u00e9m trata dos coveiros, dos atendentes funer\u00e1rios, dos motoristas funer\u00e1rios e dos auxiliares.\r\nA Emenda n\u00ba 15, do Deputado Denis Bezerra, tamb\u00e9m trata do SUAS. \u00c9 mais uma emenda para refor\u00e7ar a quest\u00e3o do SUAS.\r\nA Emenda n\u00ba 22, do Deputado J\u00falio Cesar, do Distrito Federal, tamb\u00e9m versa sobre transportes, o que coincide com a emenda da Deputada Erika Kokay, e sobre metrovi\u00e1rios. Foi acatada a Emenda n\u00ba 22.\r\nA Emenda n\u00ba 27, que \u00e9 justamente da Deputada Rejane Dias, que acabou de me anteceder, nossa querida Deputada do Piau\u00ed, trata sobre o SUAS e sobre as pessoas com doen\u00e7as cr\u00f4nicas e raras. A emenda tamb\u00e9m foi acatada no nosso relat\u00f3rio.\r\nEu fiz quest\u00e3o de acatar as emendas dos colegas e n\u00e3o fazer um substitutivo somente da Deputada Celina Le\u00e3o, porque eu acredito que este Parlamento \u00e9 uma constru\u00e7\u00e3o de todos n\u00f3s. H\u00e1 at\u00e9 emendas duplicadas, mas \u00e9 importante que cada Parlamentar saiba que seu trabalho est\u00e1 sendo reconhecido aqui.\r\nPortanto, h\u00e1 a emenda da Deputada Rejane Dias, do Piau\u00ed, que S.Exa. acabou de colocar. Ela \u00e9 a nossa Presidente da Comiss\u00e3o dos Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia.\r\nN\u00f3s acatamos tamb\u00e9m a Emenda n\u00ba 32.\r\nH\u00e1 a Emenda n\u00ba 34, da Deputada Dorinha, que diz respeito aos professores. \r\nH\u00e1 a Emenda n\u00ba 31, do Deputado Renildo, que foi incorporada no texto. \r\nH\u00e1 a emenda n\u00ba 6, da Deputada Dorinha, do Democratas. A emenda que eu li anteriormente \u00e9 do Deputado L\u00e9o Moraes, que coincide com a da Deputada Dorinha. \r\nH\u00e1 a Emenda n\u00ba 47. \r\n\u00c9 este o relat\u00f3rio, Sr. Presidente. Esta \u00e9 a leitura de todas as emendas que foram acatadas. Eu acredito que se perde o objeto de quase todos os destaques que foram colocados no plen\u00e1rio.\r\nEu pe\u00e7o aos nobres colegas que agilizemos o processo. \r\n\"Na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, tamb\u00e9m somos pela constitucionalidade, juridicidade, boa t\u00e9cnica legislativa de todas as emendas de Plen\u00e1rio, com apoiamento regimental, e da subemenda substitutiva da Comiss\u00e3o de Seguridade Social, Sa\u00fade e Fam\u00edlia.\"\r\n\u00c9 isso, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=271&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RETIFICA\u00c7\u00c3O, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, INCLUS\u00c3O, CATEGORIA PROFISSIONAL, PL 1011/2020, PROJETO DE LEI ORIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE VIGIL\u00c2NCIA EPIDEMIOL\u00d3GICA, GARANTIA, VACINA\u00c7\u00c3O, MOTORISTA, TRANSPORTE DE CARGA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Retifica\u00e7\u00e3o do parecer oferecido \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1, 3 a 24, 26 a 32, e 34 a 51, apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 1.011, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.259, de 2020, com vista \u00e0 garantia do acesso de caminhoneiros e profissionais do transporte de cargas \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o contra o coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Deputado Hugo Leal, houve um erro formal, pois nossa assessoria n\u00e3o colocou nem a Emenda n\u00ba 14 nem a Emenda n\u00ba 24, que estavam acordadas. Ali\u00e1s, elas est\u00e3o acordadas no nosso relat\u00f3rio final, justamente pelo n\u00famero de emendas de que n\u00f3s estamos tratando. N\u00f3s rejeitamos quase 30 emendas e acatamos quase 20 emendas, muitas delas parecidas, ou iguais, ou com a mesma inten\u00e7\u00e3o. Portanto, eu fa\u00e7o esta retifica\u00e7\u00e3o e, depois, a assessoria encaminha para c\u00e1.\r\nFicam acatadas por esta Comiss\u00e3o a Emenda n\u00ba 1, a Emenda n\u00ba 3, a Emenda n\u00ba 4, a Emenda n\u00ba 6, a Emenda n\u00ba 13, a Emenda n\u00ba 14, a Emenda n\u00ba 15, a Emenda n\u00ba 22, a Emenda n\u00ba 23, a Emenda n\u00ba 24, a Emenda n\u00ba 27, a Emenda n\u00ba 32, a Emenda n\u00ba 34, a Emenda n\u00ba 39 e a Emenda n\u00ba 47.\r\nEstou fazendo uma retifica\u00e7\u00e3o. A nossa assessoria manda as duas emendas que ficaram faltando no relat\u00f3rio final. Eu acredito que n\u00e3o deve ter dado tempo, por conta da correria, para discutirmos o relat\u00f3rio.\r\nFa\u00e7o um apelo aos que ainda quiserem discutir algum ponto: que retiremos esse n\u00famero de destaques, para que o projeto realmente saia o mais r\u00e1pido poss\u00edvel e n\u00f3s passemos a discutir outras mat\u00e9rias.\r\n\u00c9 este o parecer, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=274&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1011/2020, PROJETO DE LEI ORIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE VIGIL\u00c2NCIA EPIDEMIOL\u00d3GICA, GARANTIA, VACINA\u00c7\u00c3O, MOTORISTA, TRANSPORTE DE CARGA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS., INCLUS\u00c3O, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Inclus\u00e3o de profissionais da \u00e1rea de seguran\u00e7a no parecer oferecido pela oradora ao Projeto de Lei n\u00ba 1.011, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.259, de 2020, com vista \u00e0 garantia do acesso de caminhoneiros e profissionais do transporte de cargas \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o contra o coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o 1 minuto, para fazer justi\u00e7a.\r\nEu preciso fazer um agradecimento aos Deputados Sanderson e Vitor Hugo, que pediram pela seguran\u00e7a p\u00fablica, quest\u00e3o que foi incorporada ao meu texto inicial, pela nossa liga\u00e7\u00e3o com a seguran\u00e7a p\u00fablica. \r\nPortanto, eu n\u00e3o posso deixar de homenagear os dois colegas que, desde cedo, pela manh\u00e3, est\u00e3o aqui comigo solicitando este apoio. H\u00e1 v\u00e1rios outros Deputados, como os Deputados Capit\u00e3o Wagner e General Peternelli, que defendem a seguran\u00e7a p\u00fablica. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=274&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "APROVA\u00c7\u00c3O, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, ERIKA KOKAY, DEPUTADA FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), TRABALHADOR, TRANSPORTE URBANO, TRANSPORTE INTERURBANO, TRANSPORTE RODOVI\u00c1RIO, TRANSPORTE DE PASSAGEIRO, PL 1011/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VACINA\u00c7\u00c3O, MOTORISTA, TRANSPORTE DE CARGA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Informa\u00e7\u00e3o \u00e0 Deputada Erika Kokay sobre ao acatamento da Emenda n\u00ba 3, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.011, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.259, de 2020, com vista \u00e0 garantia do acesso de caminhoneiros e profissionais do transporte de cargas \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o contra o coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Deputada Erika, o que aconteceu? Quando n\u00f3s fizemos o texto e V.Exa. me ligou, no meu texto principal, eu j\u00e1 tinha colocado a quest\u00e3o dos rodovi\u00e1rios. Eu acatei a emenda de V.Exa. porque a achei merit\u00f3ria e importante.\r\nQuando eu cheguei \u00e0 Assessoria, eu pedi que fosse acatada integralmente tamb\u00e9m a Emenda n\u00ba 3 no texto, conforme a reda\u00e7\u00e3o de V.Exa. E s\u00e3o essas as altera\u00e7\u00f5es que chegaram aqui.\r\nEnt\u00e3o, V.Exa. pode ficar tranquila, pois foi acatada a sua Emenda n\u00ba 3, e n\u00e3o o texto original, que era o texto feito no meu primeiro relat\u00f3rio. Se V.Exa. verificar no sistema, ver\u00e1 que no primeiro relat\u00f3rio j\u00e1 fal\u00e1vamos sobre rodovi\u00e1rios.\r\nNa leitura final do relat\u00f3rio, eu acatei a emenda de V.Exa., que \u00e9 a Emenda n\u00ba 3, que tem uma reda\u00e7\u00e3o melhor do que a que t\u00ednhamos no projeto inicial.\r\n\u00c9 isso, Deputada Erika.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=280&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REFORMULA\u00c7\u00c3O, PARECER DO RELATOR, APROVA\u00c7\u00c3O, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PACIENTE, DOEN\u00c7A CR\u00d4NICA, PL 1011/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,  VACINA\u00c7\u00c3O, MOTORISTA, TRANSPORTE DE CARGA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, HEMODI\u00c1LISE, SOLICITA\u00c7\u00c3O, L\u00cdDER DO PARTIDO, RETIRADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, ACORDO.\r\nPL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PESSOA JUR\u00cdDICA DE DIREITO PRIVADO, AQUISI\u00c7\u00c3O, IMPORTA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, DEDU\u00c7\u00c3O, DESPESA, IMPOSTO DE RENDA DAS PESSOAS JUR\u00cdDICAS (IRPJ), TRIBUTA\u00c7\u00c3O, BENEF\u00cdCIO FISCAL, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO).",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Reformula\u00e7\u00e3o do parecer oferecido \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1, 3 a 24, 26 a 32, e 34 a 51, apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 1.011, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.259, de 2020, com vista \u00e0 garantia do acesso de caminhoneiros e profissionais do transporte de cargas \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o contra o coronav\u00edrus. Acatamento pela oradora do pleito da Deputada Soraya Santos para inclus\u00e3o de portadores de doen\u00e7as cr\u00f4nicas no parecer oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o. Apelo aos Parlamentares por retirada de requerimentos de destaques, com vista \u00e0 conclus\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es da propositura. An\u00fancio de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Eu vou fazer um apelo aqui aos colegas. Eu posso at\u00e9 acatar, mas ter\u00edamos dificuldade de continuar discutindo esse texto, porque as emendas s\u00e3o id\u00eanticas.\r\nEntendo o apelo do Deputado, mas, quando terminamos de pedir \u00e0 Assessoria que relatasse, ouvimos: \"N\u00e3o, mas...\"\r\nEnt\u00e3o, vou fazer um apelo ao Sr. Presidente e a todos os colegas. Eu vou acatar a Emenda n\u00ba 11, porque ela \u00e9 igual \u00e0 Emenda n\u00ba 3, e pedir mais 5 minutos para a Assessoria Legislativa. Em contrapartida, tenho um pedido a fazer. Eu gostaria que todos os partidos retirassem os destaques, porque n\u00e3o h\u00e1 acordo que possa avan\u00e7ar nesse sentido. N\u00e3o podemos acatar a maioria das emendas que foi colocada pelos colegas e ficar aqui discutindo destaques um por um. Esse \u00e9 o apelo que fa\u00e7o aos colegas, da mesma forma que tivemos paci\u00eancia... Acho que qualquer Relator tem a obriga\u00e7\u00e3o de ouvir os colegas. Eu fa\u00e7o um apelo aos L\u00edderes para que possamos retirar os destaques. Vou voltar \u00e0 Assessoria e pedir que coloque a Emenda n\u00ba 3 e a Emenda n\u00ba 11, id\u00eanticas, que fa\u00e7a essa adequa\u00e7\u00e3o no nosso texto final.\r\nEu quero aproveitar, Deputada Soraya, j\u00e1 que a estou vendo aqui, e dizer que hoje cedo V.Exa. tinha feito um pedido relacionado a pessoas com doen\u00e7as cr\u00f4nicas. V.Exa. n\u00e3o fez emendas, V.Exa. me fez um pedido verbal, falando inclusive de pessoas que fazem hemodi\u00e1lise. Isso foi acatado no meu texto inicial, no voto da Relatora. Queria lhe trazer esta not\u00edcia.\r\nFa\u00e7o um apelo aos colegas para que possamos encerrar definitivamente este texto. Se formos falar sobre prioridades, veremos que todo mundo tem um ponto de vista diferente, mas quero fazer um apelo aos colegas. N\u00e3o vou mais mexer no texto, mas fa\u00e7o um apelo para que retirem os destaques a fim de que possamos avan\u00e7ar.\r\nJ\u00e1 antecipando aqui, Presidente Bismarck, o pr\u00f3ximo a ser apreciado \u00e9 o Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, que tamb\u00e9m trata de vacinas. N\u00f3s come\u00e7amos a trabalhar junto com o Deputado Paulo Teixeira neste projeto ontem. O relat\u00f3rio foi disponibilizado hoje para V.Exas. Entendo que estamos em v\u00e9spera de feriado e n\u00e3o h\u00e1 dificuldade nenhuma em esperarmos mais 4 dias, para, na ter\u00e7a-feira, n\u00f3s o discutirmos. Isso foi tamb\u00e9m conversado com o nosso Presidente Arthur Lira, que fez esse gesto. Quero agradecer ao nosso Presidente Arthur Lira, que permitiu que tiv\u00e9ssemos 1 semana para discutirmos um pouco melhor outro projeto que tamb\u00e9m trata de vacina\u00e7\u00e3o, que \u00e9 o Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021.\r\nFa\u00e7o um apelo a V.Exas.: leiam o relat\u00f3rio. Leiam o relat\u00f3rio do Deputado Hildo, que est\u00e1 aqui tamb\u00e9m. Aqui houve pedidos de obstru\u00e7\u00e3o, de n\u00e3o vota\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, fazemos esse apelo. A sess\u00e3o est\u00e1 acabando tamb\u00e9m. Esse \u00e9 o pedido que eu fa\u00e7o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=280&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 1011/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VACINA\u00c7\u00c3O, MOTORISTA, TRANSPORTE DE CARGA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, GRUPO PRIORIT\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Agradecimento aos L\u00edderes partid\u00e1rios e aos demais Parlamentares pela aprova\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.011, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.259, de 2020, para garantia do acesso de caminhoneiros e profissionais do transporte de cargas \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, a minha fala ser\u00e1 muito breve. Eu quero simplesmente agradecer. Eu sei que cada um veio para este Parlamento por um motivo, por uma voca\u00e7\u00e3o. N\u00f3s perdemos uma pessoa muito querida ontem, e hoje de manh\u00e3, quando eu acordei, eu chorava muito e falava para o meu marido: \"O que eu fa\u00e7o naquele Parlamento? O que n\u00f3s podemos fazer pra melhorar a vida das pessoas naquele Parlamento?\"\r\nEu acho que o que esta Casa hoje faz, essa constru\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o \u00e9 da Deputada Celina, mas dos partidos da base e dos partidos da Oposi\u00e7\u00e3o, tenta dar seguran\u00e7a para essas pessoas que todos os dias se exp\u00f5em a esse v\u00edrus que n\u00e3o escolhe cor, ra\u00e7a, quem tem condi\u00e7\u00e3o financeira ou quem n\u00e3o tem e que veio nos dar uma grande li\u00e7\u00e3o: n\u00f3s precisamos de uma administra\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, c\u00e9lere, que cuide das pessoas como se n\u00f3s cuid\u00e1ssemos das nossas fam\u00edlias.\r\nMuitas pessoas achavam que se tratava de um virusinho, uma gripezinha, mas na situa\u00e7\u00e3o a que n\u00f3s chegamos, Sr. Presidente, quando se fala de um grupo priorit\u00e1rio, que muitas vezes est\u00e1 sendo colocado aqui... Nossa, por que \u00e9 t\u00e3o priorit\u00e1rio? Porque essas pessoas que foram relatadas no nosso projeto, com a ajuda de todos os colegas aqui - fa\u00e7o um agradecimento tamb\u00e9m ao nosso Presidente Arthur, que nos deu a liberdade para trabalhar nesse texto -, s\u00e3o pessoas essenciais no nosso dia a dia, para que muitas pessoas possam ficar em casa e para que muitas outras pessoas possam ter o direito de preservar suas vidas.\r\nQuero agradecer tamb\u00e9m a condu\u00e7\u00e3o de V.Exa. e agradecer a todos os colegas, todos os L\u00edderes e todos os partidos.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=296&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, PL 1011/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,  VACINA\u00c7\u00c3O, MOTORISTA, TRANSPORTE DE CARGA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ACORDO, QUILOMBOLAS, MOTORISTA DE APLICATIVO, TRABALHADOR DOM\u00c9STICO, L\u00cdDER DO PARTIDO, ENCERRAMENTO, SESS\u00c3O DELIBERATIVA.\r\nREQUERIMENTO DE INVERS\u00c3O DE PAUTA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PESSOA JUR\u00cdDICA DE DIREITO PRIVADO, AQUISI\u00c7\u00c3O, IMPORTA\u00c7\u00c3O, VACINA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Apelo aos L\u00edderes partid\u00e1rios e aos demais Deputados por adiamento da vota\u00e7\u00e3o de requerimentos de destaques remanescentes do Projeto de Lei n\u00ba 1.011, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.259, de 2020, para garantia do acesso de caminhoneiros e profissionais do transporte de cargas \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu quero aqui, com toda a tranquilidade, fazer um apelo a todos os colegas, porque a mat\u00e9ria foi conclusa. N\u00f3s s\u00f3 temos alguns destaques para serem votados. Os destaques s\u00e3o importantes. S\u00e3o temas relevantes. N\u00f3s teremos a continuidade desses temas na semana que vem, mas n\u00e3o justifica votarmos esses destaques hoje e continuarmos discutindo na semana que vem.\r\nInclusive, fizemos uma invers\u00e3o de pauta a pedido da Oposi\u00e7\u00e3o, sobre o Projeto de Lei n\u00ba 948, que seria o primeiro a ser votado, para que pud\u00e9ssemos mostrar o texto que foi constru\u00eddo com o Deputado Paulo, com o Deputado Hildo, para que n\u00e3o houvesse confus\u00e3o na cabe\u00e7a dos nossos Parlamentares. Eu fa\u00e7o um pedido. N\u00e3o haver\u00e1 preju\u00edzo se os destaques n\u00e3o forem votados hoje. N\u00f3s podemos encerrar a sess\u00e3o. Ficam sobrestados os destaques. Na pr\u00f3xima sess\u00e3o, o primeiro item a ser votado ser\u00e3o os destaques.\r\nNeste momento, n\u00f3s temos condi\u00e7\u00e3o de construir com as Lideran\u00e7as, inclusive com a Lideran\u00e7a do Governo, talvez, a aprova\u00e7\u00e3o dos destaques por unanimidade. Quem \u00e9 que vai falar que n\u00e3o \u00e9 importante priorizar um motorista de aplicativo ou as nossas empregadas dom\u00e9sticas, como bem disse a Deputada Erika Kokay? Eu acho que n\u00f3s avan\u00e7amos muito hoje. Isso n\u00e3o vai trazer nenhum preju\u00edzo, porque os destaques est\u00e3o mantidos. Se conseguirmos construir um acordo na ter\u00e7a-feira, o destaque vai ser por unanimidade. Se n\u00e3o conseguimos construir o acordo, vai ser por vota\u00e7\u00e3o. Eu acho que hoje o dia esgotou, por causa de tantas emendas que n\u00f3s trouxemos. N\u00f3s temos que falar ainda do Projeto de Lei n\u00ba 948, que vai ser discutido na semana que vem.\r\nEnt\u00e3o, esse \u00e9 o apelo que eu fa\u00e7o a todos os L\u00edderes. Por exemplo, a Deputada Tal\u00edria me fez um pedido sobre os quilombolas, que n\u00e3o est\u00e3o em destaque nenhum. Na semana que vem, podemos sentar com as nossas Lideran\u00e7as no Col\u00e9gio de L\u00edderes e falar dos nossos destaques. N\u00f3s temos tamb\u00e9m o projeto do Deputado Hildo para votar a urg\u00eancia. O que \u00e9 importante? O que tem acordo e o que n\u00e3o tem?\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Eu concordo com V.Exa.\r\nA SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF) - Eu acho que o atropelo pode, talvez, fazer com que a emenda seja aprovada ou rejeitada. N\u00e3o h\u00e1 orienta\u00e7\u00e3o dos nossos partidos, inclusive. N\u00e3o sabemos se v\u00e3o votar a favor ou contra.\r\nEsse texto \u00e9 muito sens\u00edvel. \r\nEu tenho muito respeito pelo Deputado Luis Miranda. Fa\u00e7o este apelo a todos os L\u00edderes, \u00e0 Deputada Erika Kokay, que sempre nos ajudou a construir grandes acordos. N\u00e3o h\u00e1 preju\u00edzo de se votar isso na ter\u00e7a-feira. Eu acho que o avan\u00e7o foi muito grande. N\u00f3s temos inclusive que amadurecer. Fa\u00e7o um pedido para que votemos isso na ter\u00e7a-feira. \u00c9 o apelo que eu fa\u00e7o. Podemos construir um texto melhor.\r\nPresidente, quando n\u00f3s fomos relatar esse texto hoje, ningu\u00e9m acreditava que conseguir\u00edamos construir uma unidade. N\u00f3s conseguimos construir uma unidade. Hoje temos dois destaques somente.\r\nO pedido que eu fa\u00e7o \u00e9 que encerremos a sess\u00e3o. Estamos \u00e0s v\u00e9speras de um feriado e muitos Deputados n\u00e3o est\u00e3o acompanhando a sess\u00e3o. O qu\u00f3rum pode cair e n\u00f3s podemos perder o destaque.\r\nEnt\u00e3o, o apelo que eu fa\u00e7o \u00e9 para que possamos retomar este debate na pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=302&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA VACINA, PESSOA JUR\u00cdDICA DE DIREITO PRIVADO, AQUISI\u00c7\u00c3O, IMPORTA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, DEDU\u00c7\u00c3O, DESPESA, IMPOSTO DE RENDA DAS PESSOAS JUR\u00cdDICAS (IRPJ), TRIBUTA\u00c7\u00c3O, BENEF\u00cdCIO FISCAL, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, \u00e9 important\u00edssimo este Parlamento debater sobre o projeto do Deputado Hildo Rocha. Eu agrade\u00e7o ao Deputado Hildo Rocha n\u00e3o apenas a oportunidade de pactuar com ele e de ser a Relatora, mas tamb\u00e9m a grandeza em flexibilizar bastante o texto, para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos ter entendimento e, assim, aprovar este projeto.\r\nAs narrativas que est\u00e3o sendo constru\u00eddas hoje neste plen\u00e1rio podem ter diverg\u00eancias pol\u00edticas e ideol\u00f3gicas, mas eu quero alertar que, em algumas vezes, este Parlamento tem que se unir pelo bem do Brasil. \u00c9 este o apelo que eu fa\u00e7o, ao ler o relat\u00f3rio. \r\nSr. Presidente, pe\u00e7o autoriza\u00e7\u00e3o a V.Exa. para ir direto ao voto.\r\n\"II - Voto.\r\nCom mais de 300 mil \u00f3bitos no Brasil pela COVID-19, nosso Pa\u00eds vive, no primeiro semestre de 2021, a sua pior crise epidemiol\u00f3gica e hospitalar de todos os tempos. H\u00e1 poucos dias, mais precisamente em 26 de mar\u00e7o, tivemos um novo recorde, 3.650 mortos pela COVID-19, em um per\u00edodo de 24 horas. A acelera\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a, portanto, atingiu n\u00edveis dram\u00e1ticos.\r\nO atual contexto de combate a esta cat\u00e1strofe sanit\u00e1ria se apresenta sombrio, pois h\u00e1 dificuldades de aquisi\u00e7\u00e3o das vacinas, e a velocidade de vacina\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 muito aqu\u00e9m do necess\u00e1rio. Em dados atualizados em 29 de mar\u00e7o de 2021, apenas 7,68% da popula\u00e7\u00e3o brasileira foi vacinada.\r\nEsse fato, somado aos hospitais novamente lotados, filas imensas para vagas em UTI, a descoberta de novas variantes mais transmiss\u00edveis e mais agressivas e o esgotamento da economia em raz\u00e3o do isolamento social, nos imp\u00f5e a ado\u00e7\u00e3o de todas as medidas legislativas que estiverem ao alcance do Congresso Nacional a fim de acelerar a vacina\u00e7\u00e3o.\r\nNeste sentido, \u00e9 bastante salutar a proposta do presente do projeto de lei, que busca permitir que pessoas jur\u00eddicas de direito privado adquiram vacinas contra a COVID-19. Julgamos necess\u00e1rio, no entanto, oferecer substitutivo, aperfei\u00e7oando algumas propostas do texto, de forma que fiquem claros os requisitos que devem ser atendidos para a aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas pelo setor privado. \r\nAdicionamos no texto a possibilidade de as empresas contratarem estabelecimentos de sa\u00fade que tenham autoriza\u00e7\u00e3o para importar e dispensar essas vacinas.\" Essas vacinas precisam ser transportadas numa temperatura que \u00e9 realmente dif\u00edcil para essas empresas. Assim, elas v\u00e3o poder fazer a contrata\u00e7\u00e3o.\r\n\"\u00c9 relevante observar que as vacinas s\u00e3o uma categoria de medicamentos e, para tanto, seguem um rigoroso controle. Sabemos que a disponibiliza\u00e7\u00e3o de medicamentos somente pode ser efetuada por estabelecimentos autorizados para dispensar medicamentos, sejam hospitais, farm\u00e1cias, sejam, no caso de vacinas, cl\u00ednicas de vacina\u00e7\u00e3o, sendo necess\u00e1rio um controle de cadeia de armazenamento\" - nosso projeto se preocupou com esta quest\u00e3o da cadeia de armazenamento - \"distribui\u00e7\u00e3o e dispensa\u00e7\u00e3o, que exigem temperaturas controladas. Sem isso, podemos estar diante de uma situa\u00e7\u00e3o de descontrole, de se ter uma vacina, mas de n\u00e3o se garantir a sua efetividade.  \r\nA presente sugest\u00e3o pretende adequar tamb\u00e9m o PL 948 ao art. 21 da Lei n\u00ba 5.991, de 17 de setembro de 1973, que estabelece textualmente que somente pessoas jur\u00eddicas de direito privado que possuam licen\u00e7a da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA ou dos \u00f3rg\u00e3os de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria estaduais podem importar ou exportar medicamentos, insumos farmac\u00eauticos e correlatos. Desse modo, a legisla\u00e7\u00e3o atual n\u00e3o permite que as empresas de qualquer setor produtivo isoladamente possam realizar a importa\u00e7\u00e3o ou mesmo a aplica\u00e7\u00e3o de vacinas contra a COVID. A reda\u00e7\u00e3o sugerida, portanto, permite que tal importa\u00e7\u00e3o seja feita por qualquer pessoa jur\u00eddica de direito privado, ao contratar estabelecimentos de sa\u00fade privados autorizados, como hospitais, farm\u00e1cias e cl\u00ednicas de vacina\u00e7\u00e3o, para que realizem a importa\u00e7\u00e3o das vacinas contra a COVID e, consequentemente, vacinem seus empregados e demais colaboradores.\r\nEstabelecemos que a aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado poder\u00e1 se dar para a distribui\u00e7\u00e3o, a administra\u00e7\u00e3o e a imuniza\u00e7\u00e3o gratuita de seus empregados, associados\", assim como de cooperados, uma sugest\u00e3o do Deputado Evair no Col\u00e9gio de L\u00edderes. \"Ainda nessa hip\u00f3tese, as pessoas jur\u00eddicas dever\u00e3o doar ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, para utiliza\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es - PNI, a mesma quantidade de vacinas adquiridas, com a finalidade de imunizar seus colaboradores.\"\r\nAcrescentamos tamb\u00e9m, ao inv\u00e9s da possibilidade de doar metade das doses para o SUS, fazer a compra direta e fazer a doa\u00e7\u00e3o ao SUS. \r\n\"Estando convicta de que a presente iniciativa dever\u00e1 acelerar o processo de vacina\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira e contribuir decisivamente para o combate ao novo coronav\u00edrus, fa\u00e7o um apelo aos nobres pares no sentido da aprova\u00e7\u00e3o deste projeto de lei.\r\nDiante do exposto, pela Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, votamos pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, na forma do substitutivo apresentado.\r\nPela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, somos pela n\u00e3o implica\u00e7\u00e3o em aumento ou diminui\u00e7\u00e3o da receita ou da despesa p\u00fablica. Portanto, n\u00e3o cabe pronunciamento quanto \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da proposi\u00e7\u00e3o, na forma do substitutivo apresentado pela Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia. Ainda pela CFT, no m\u00e9rito, votamos pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, na forma do substitutivo apresentado pela Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia.\r\nPela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, nosso voto \u00e9 pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, e do substitutivo apresentado pela Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia.\"\r\nNesta leitura do substitutivo, eu quero fazer um apelo aos colegas, porque n\u00f3s tentamos...(Pausa.)\r\nSr. Presidente, parece que houve um encaminhamento de reda\u00e7\u00e3o final modificada pela nossa assessoria - n\u00e3o \u00e9 da justificativa, mas s\u00f3 da reda\u00e7\u00e3o final. Portanto, pe\u00e7o 1 minuto a V.Exa. para a impress\u00e3o do novo texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA VACINA, PESSOA JUR\u00cdDICA DE DIREITO PRIVADO, AQUISI\u00c7\u00c3O, IMPORTA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, DEDU\u00c7\u00c3O, DESPESA, IMPOSTO DE RENDA DAS PESSOAS JUR\u00cdDICAS (IRPJ), TRIBUTA\u00c7\u00c3O, BENEF\u00cdCIO FISCAL, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), REFORMULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Reformula\u00e7\u00e3o do parecer oferecido pela oradora ao Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, havia apenas um erro formal. N\u00f3s fizemos a corre\u00e7\u00e3o para n\u00e3o dar d\u00favidas \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o. Assim, o relat\u00f3rio que est\u00e1 valendo \u00e9 o \u00faltimo entregue pela assessoria.\r\nN\u00f3s colocamos a seguinte ementa: \"Altera a Lei n\u00ba 14.125, de 10 de mar\u00e7o de 2021, para estabelecer regras de aquisi\u00e7\u00e3o e de doa\u00e7\u00e3o de vacinas para pessoas jur\u00eddicas de direito privado, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".\r\n\u00c9 muito importante dizer que n\u00f3 s n\u00e3o estamos trazendo nenhuma inova\u00e7\u00e3o legislativa neste plen\u00e1rio. O pr\u00f3prio Plen\u00e1rio j\u00e1 aprovou a venda de vacinas a particulares. N\u00f3s estamos retirando uma trava jur\u00eddica, porque o projeto aprovado por esta Casa estabelecia que essas vacinas s\u00f3 poderiam ser adquiridas depois de os grupos priorit\u00e1rios serem imunizados. Ora, esta Casa, na semana passada, aumentou o n\u00famero de grupos priorit\u00e1rios. Se isso, na pr\u00e1tica, fosse realmente para acontecer, n\u00f3s n\u00e3o ter\u00edamos nunca o privado podendo ajudar na vacina\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, a reda\u00e7\u00e3o ficou da seguinte forma: \r\n\"Art. 1\u00ba O art. 2\u00ba da Lei 14.125, de 10 de mar\u00e7o de 2021, passa a vigorar com a seguinte reda\u00e7\u00e3o: \r\nArt. 2\u00ba As pessoas jur\u00eddicas de direito privado, individualmente ou em cons\u00f3rcio, ficam autorizadas a adquirir vacinas contra a COVID-19 que tenham autoriza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria para uso emergencial, autoriza\u00e7\u00e3o excepcional e tempor\u00e1ria para importa\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o ou registro sanit\u00e1rio definitivo concedidos pela ANVISA, ou por qualquer autoridade sanit\u00e1ria estrangeira reconhecida e certificada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, ou contratar estabelecimentos de sa\u00fade que tenham autoriza\u00e7\u00e3o para importar e dispensar as vacinas, desde que: \r\nI - as doses sejam integralmente doadas ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, a fim de serem utilizadas no \u00e2mbito do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es - PNI\".\r\nFoi isso que n\u00f3s discutimos e melhoramos bastante no projeto. Isso significa que o empres\u00e1rio pode comprar e simplesmente s\u00f3 doar ao SUS, o que tamb\u00e9m foi sugest\u00e3o do Col\u00e9gio de L\u00edderes.\r\n\"II - as doses sejam destinadas \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o gratuita e exclusiva nos seus empregados, associados e outros trabalhadores que lhe prestem servi\u00e7os, inclusive estagi\u00e1rios, aut\u00f4nomos e empregados de empresas de trabalho tempor\u00e1rio ou de prestadoras de servi\u00e7os a terceiros, cabendo \u00e0s pessoas jur\u00eddicas de direito privado que assim o fizerem doar ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS a mesma quantidade de vacinas adquiridas para essa finalidade.\"\r\nAssim, se eu vacinar meus trabalhadores, eu terei que doar igualmente tamb\u00e9m ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade. \r\nN\u00f3s retiramos o artigo que estava anteriormente no texto relatado sobre a possibilidade de imunizar os familiares dos trabalhadores, porque eu ouvi relatos de colegas que talvez estivessem com d\u00favida de que n\u00e3o eram os familiares do empregador, n\u00e3o. O projeto nem prev\u00ea o empregador, prev\u00ea os empregados. Ent\u00e3o, n\u00f3s retiramos esse artigo. \r\n\"\u00a7 1\u00ba O descumprimento das exig\u00eancias previstas neste artigo sujeita o infrator ao pagamento de multa equivalente a 10 (dez) vezes o valor gasto na aquisi\u00e7\u00e3o das vacinas, sem preju\u00edzo das san\u00e7\u00f5es administrativas e penais cab\u00edveis.\r\n\u00a7 2\u00ba As vacinas adquiridas nos termos deste artigo dever\u00e3o ser aplicadas em qualquer estabelecimento ou servi\u00e7o de sa\u00fade que possua sala para aplica\u00e7\u00e3o de injet\u00e1veis autorizada pelo servi\u00e7o de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria local, observadas as exig\u00eancias regulat\u00f3rias vigentes, a fim de garantir as condi\u00e7\u00f5es adequadas para a seguran\u00e7a do paciente e do profissional de sa\u00fade.\r\n.....................................................................................................................................................\r\n\u00a7 5\u00ba O disposto neste artigo se aplica \u00e0s pessoas jur\u00eddicas de direito privado sem fins lucrativos, em rela\u00e7\u00e3o aos seus associados ou cooperados.\"\r\nN\u00f3s recebemos demandas das cooperativas que querem vacinar seus cooperados e associados, e tamb\u00e9m ter\u00e3o que fazer a doa\u00e7\u00e3o da mesma quantidade ao SUS.\r\n\"\u00a7 6\u00ba As aquisi\u00e7\u00f5es feitas pelas pessoas jur\u00eddicas de direito privado com os laborat\u00f3rios que j\u00e1 venderam vacinas ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade s\u00f3 poder\u00e3o ser pactuadas ap\u00f3s o cumprimento integral dos contratos e entrega das vacinas ao Governo Federal.\"\r\nN\u00f3s tivemos o cuidado de colocar isso tamb\u00e9m em nosso texto para evitar a narrativa de que vamos, com a iniciativa privada, inflacionar o pre\u00e7o ou contratar as doses que j\u00e1 estavam sendo pactuadas com o SUS. A informa\u00e7\u00e3o oficial do Governo \u00e9 que ele j\u00e1 comprou todas as doses. Se ele comprou todas as doses, o que tem que estar no artigo \u00e9 que n\u00f3s n\u00e3o vamos poder comprar desses laborat\u00f3rios enquanto eles n\u00e3o fizerem a entrega, justamente para garantir a fila do SUS. \r\n\"\u00a7 7\u00ba Para aplica\u00e7\u00e3o das vacinas, as pessoas jur\u00eddicas de direito privado dever\u00e3o observar os crit\u00e9rios de prioridades estabelecidos no Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es - PNI.\"\r\nN\u00f3s n\u00e3o estamos aqui abrindo um fura-fila. N\u00f3s estamos fazendo uma segunda fila, para que a inciativa privada pague por isso e obede\u00e7a, inclusive, ao PNI. Se quiser vacinar um peda\u00e7o da sua empresa, ela vai poder, se obedecer ao PNI.  \r\nAssim, Sr. Presidente, feita a leitura do texto, estou \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para discutir com os colegas. Eu sei que teremos v\u00e1rias emendas, mas fa\u00e7o um apelo a esta Casa. N\u00f3s sabemos que, nos Estados, o Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es n\u00e3o tem crit\u00e9rios. Alguns Estados j\u00e1 come\u00e7aram a vacinar policiais; outros, n\u00e3o. Foram entregues 50 milh\u00f5es de doses e 25 milh\u00f5es de doses foram aplicadas. Ora, cad\u00ea os outros 25 milh\u00f5es de doses?\r\nN\u00f3s, aqui, n\u00e3o estamos mexendo no programa do SUS. N\u00f3s estamos permitindo que o sistema privado venha a comprar e doar para o SUS.\r\nEu quero fazer um relato. Este projeto n\u00e3o trata do patr\u00e3o - ele trata do trabalhador. Se n\u00f3s n\u00e3o pudermos preservar o trabalhador e a economia do Brasil, como \u00e9 que este Pa\u00eds vai se manter de p\u00e9?\r\nEu fa\u00e7o um apelo aos colegas que tiverem d\u00favida sobre o projeto para fazermos uma discuss\u00e3o, mas n\u00e3o fa\u00e7amos disso um cavalo de batalha. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel continuarmos vendo pessoas morrerem todos os dias e n\u00e3o fazermos nossa parte.\r\nV\u00eam alguns questionamentos: \"Se o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n\u00e3o est\u00e1 dando conta de vacinar, o privado n\u00e3o vai dar conta de vacinar, n\u00e3o vai dar conta de comprar\". N\u00e3o compete a este Parlamento fazer um prejulgamento desse tipo. N\u00f3s estamos fazendo nossa parte, que \u00e9 permitir a legisla\u00e7\u00e3o.\r\nHoje a lei \u00e9 c\u00ednica. O que \u00e9 uma lei c\u00ednica? Ela foi aprovada, n\u00f3s permitimos ao particular comprar, mas ela \u00e9 inexequ\u00edvel, pois ele s\u00f3 pode comprar depois de os priorit\u00e1rios serem imunizados.\r\nNa semana passada, esta Casa aprovou a inser\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias categorias na classe priorit\u00e1ria, e n\u00e3o quer nos ajudar a criar uma nova fila. N\u00e3o se trata de furar fila, mas de criar uma nova fila, paga, sim, com recurso privado. Diante disso, vem a pergunta: \"Qual o interesse em tudo isso?\" O interesse do setor privado \u00e9 que a economia do Brasil n\u00e3o pare. Eles sabem que \u00e9 mais barato pagar esta conta do que ter o trabalhador sem funcionar, do que o trabalhador deixar de dar o que ele tem de melhor, ou seja, sua for\u00e7a de trabalho e sua dedica\u00e7\u00e3o. Ele precisa disso.\r\nNo entanto, para este Parlamento, n\u00e3o \u00e9 isso que \u00e9 importante, n\u00e3o, Deputada Margarete. O importante para este Parlamento \u00e9 o n\u00famero de vidas que n\u00f3s vamos poupar. Quantas pessoas o sistema privado vai conseguir imunizar? H\u00e1 v\u00e1rias vacinas que est\u00e3o sendo patenteadas pelo mundo a todo momento. Na semana passada, n\u00f3s tivemos duas, que ainda n\u00e3o foram pactuadas com o Brasil. \u00c9 desta l\u00f3gica que a iniciativa privada vai correr atr\u00e1s.\r\n\u00c9 dever deste Parlamento prestar aten\u00e7\u00e3o ao projeto.\r\nEu estou \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para sanar qualquer d\u00favida.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA VACINA, PESSOA JUR\u00cdDICA DE DIREITO PRIVADO, AQUISI\u00c7\u00c3O, IMPORTA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, DEDU\u00c7\u00c3O, DESPESA, IMPOSTO DE RENDA DAS PESSOAS JUR\u00cdDICAS (IRPJ), TRIBUTA\u00c7\u00c3O, BENEF\u00cdCIO FISCAL.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, passo ao voto.\r\n\"II - Voto do Relator.\r\nAo projeto foram apresentadas 22 emendas, que passamos a analisar.\r\nA Emenda n\u00ba 1, de autoria do Deputado Bibo Nunes (PSL-RS), visa garantir que a empresa que se interessar em comprar vacinas para proteger seus empregados ofere\u00e7a igual montante ao SUS (...).\r\nA Emenda n\u00ba 2, de autoria dos Deputados Bohn Gass (PT-RS) e Alexandre Padilha (PT-SP), tem o objetivo de proibir qualquer tipo de isen\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria (...)\", o que foi de certa forma acatado pelo nosso relat\u00f3rio inicial.\r\n\"A Emenda n\u00ba 3, de autoria dos Deputados Bohn Gass (PT-RS) e Alexandre Padilha (PT-SP), suprime a express\u00e3o 'ou por qualquer autoridade sanit\u00e1ria estrangeira reconhecida e certificada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade' (...).\r\nA Emenda n\u00ba 4, tamb\u00e9m dos mesmos autores, prop\u00f5e altera\u00e7\u00f5es \u00e0 Lei da Propriedade Industrial para determinar, em caso de declara\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica de import\u00e2ncia nacional ou internacional, a concess\u00e3o de licen\u00e7as compuls\u00f3rias de todos os pedidos de patente ou patentes vigentes referentes a tecnologias utilizadas para o enfrentamento \u00e0 respectiva emerg\u00eancia de sa\u00fade, tais como vacinas, medicamentos, diagn\u00f3sticos, reagentes, dispositivos m\u00e9dicos, equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual e suprimentos. Nesse contexto, a licen\u00e7a compuls\u00f3ria permitiria a explora\u00e7\u00e3o da tecnologia patenteada para atender a objetivos de sa\u00fade p\u00fablica (...).\r\nA Emenda n\u00ba 5, de autoria dos Deputados Bohn Gass (PT-RS) e Alexandre Padilha (PT-SP), pretende restabelecer o texto da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, de forma que pessoas jur\u00eddicas de direito privado poder\u00e3o adquirir vacinas contra a COVID-19, desde que sejam integralmente doadas ao SUS.\" Parcialmente isto foi acatado no nosso texto, porque j\u00e1 est\u00e1 no \u00a7 1\u00ba do nosso texto. \"Somente ap\u00f3s o t\u00e9rmino da imuniza\u00e7\u00e3o dos grupos priorit\u00e1rios previstos no Plano Nacional de Operacionaliza\u00e7\u00e3o da Vacina\u00e7\u00e3o contra a COVID-19, as pessoas jur\u00eddicas de direito privado poder\u00e3o adquirir, distribuir e administrar vacinas, desde que pelo menos 50% das doses sejam, obrigatoriamente, doadas ao SUS (...).\" Isso n\u00e3o foi acatado, Sr. Presidente.\r\n\"A Emenda n\u00ba 6, de autoria dos Deputados Bohn Gass (PT-RS) e Alexandre Padilha (PT-SP), prev\u00ea a doa\u00e7\u00e3o integral ao SUS das doses de vacinas que forem adquiridas pelo setor privado. Ap\u00f3s o t\u00e9rmino da imuniza\u00e7\u00e3o de 70% da popula\u00e7\u00e3o eleg\u00edvel para vacina\u00e7\u00e3o contra a COVID-19, as pessoas jur\u00eddicas de direito privado poder\u00e3o, atendidos os requisitos legais e sanit\u00e1rios, adquirir, distribuir e administrar vacinas, desde que pelo menos 50% das doses sejam, obrigatoriamente, doadas ao SUS (...).\r\nA Emenda n\u00ba 7, do Deputado Ricardo Silva (PSB-SP), tem como objetivo destinar metade das doses adquiridas pelo setor privado aos grupos priorit\u00e1rios previstos no Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es e inclui as comunidades quilombolas entre os grupos priorit\u00e1rios.\" N\u00f3s colocamos no nosso projeto algumas emendas que falavam sobre isso, mas n\u00e3o acatamos porque entendemos que a reda\u00e7\u00e3o n\u00e3o estava como n\u00f3s gostar\u00edamos. Ent\u00e3o, colocamos no nosso relat\u00f3rio que o empres\u00e1rio vai ter que seguir o PNI tamb\u00e9m.\r\n\"A Emenda n\u00ba 8, de autoria do Deputado Danilo Cabral (PSB-PE), determina que a aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a COVID-19 pelo setor privado, de um mesmo fornecedor contratado pelo poder p\u00fablico, fica condicionada \u00e0 efetiva entrega das vacinas contratadas para aplica\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito do SUS (...).\r\nA Emenda n\u00ba 9, de autoria do Deputado Danilo Cabral (PSB-PE), determina que a vacina\u00e7\u00e3o deve abranger a totalidade dos empregados, assegurada a prioridade dos trabalhadores que exer\u00e7am as atividades de forma presencial e vedada a utiliza\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios (...).\r\nA Emenda n\u00ba 10, tamb\u00e9m do Deputado Danilo Cabral, determina que pelo menos 50% das doses adquiridas pelo setor privado sejam, obrigatoriamente, doadas ao SUS, sendo que a autoriza\u00e7\u00e3o para a compra s\u00f3 ser\u00e1 concedida ap\u00f3s a entrega efetiva das vacinas (...).\r\nA Emenda n\u00ba 11, tamb\u00e9m do mesmo autor, estabelece \u00e0s empresas que desejarem aderir \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas uma s\u00e9rie de compromissos de responsabilidade social e para com o corpo de seus empregados, tais como autorizar o afastamento remunerado, por 14 dias, do empregado que tiver parente de primeiro grau contaminado pela COVID-19; autorizar o afastamento remunerado pela empresa, por 30 dias, do empregado que contrair COVID-19; indenizar com um sal\u00e1rio por ano trabalhado, e fra\u00e7\u00f5es, a fam\u00edlia do empregado que falecer por COVID-19 ou suas sequelas (...).\r\nA Emenda n\u00ba 12, tamb\u00e9m do Deputado Danilo Cabral, pretende inserir novo artigo no texto para elencar os grupos priorit\u00e1rios na vacina\u00e7\u00e3o contra a COVID-19, incluindo motoristas de aplicativos, trabalhadores dos Correios, banc\u00e1rios e trabalhadores rurais.\r\nA Emenda n\u00ba 13, da Deputada Erika Kokay (PT-DF), determina que os trabalhadores dos Correios, os banc\u00e1rios, os fiscais agropecu\u00e1rios e as trabalhadoras e os trabalhadores dom\u00e9sticos dever\u00e3o ser considerados como grupos priorit\u00e1rios no Plano Nacional de Operacionaliza\u00e7\u00e3o da Vacina\u00e7\u00e3o contra a COVID-19.\r\nA Emenda n\u00ba 14, de autoria do Deputado Abou Anni (PSL-SP), visa incluir nos grupos priorit\u00e1rios para imuniza\u00e7\u00e3o os condutores e monitores do transporte escolar (...).\r\nA Emenda n\u00ba 15, de autoria do Deputado Neucimar Fraga (PSD-ES), disp\u00f5e que as operadoras privadas de plano de sa\u00fade poder\u00e3o adquirir vacinas para disponibilizar aos seus benefici\u00e1rios.\r\nA Emenda n\u00ba 16, de autoria do Deputado Luiz Carlos Motta (PL-SP), objetiva fomentar a participa\u00e7\u00e3o da sociedade civil no processo de imuniza\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de incentivo recursal proveniente das contribui\u00e7\u00f5es do pr\u00f3prio Sistema S, que j\u00e1 seria vertido para outros programas de manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e seguran\u00e7a do trabalho.\r\n(...)\r\nA Emenda n\u00ba 17, do Deputado Danilo Cabral (PSB-PE), determina que pelo menos 50% das doses adquiridas pelo setor privado sejam, obrigatoriamente, doadas ao SUS, sendo que a autoriza\u00e7\u00e3o para compra s\u00f3 ser\u00e1 concedida ap\u00f3s a entrega efetiva das vacinas adquiridas pelo Poder P\u00fablico, em quantidade suficiente para a imuniza\u00e7\u00e3o de 50% da popula\u00e7\u00e3o brasileira, por meio do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.\r\nA Emenda n\u00ba 18, do Deputado Lucas Vergilio (Solidariedade-GO), busca permitir que associa\u00e7\u00f5es constitu\u00eddas para fins n\u00e3o econ\u00f4micos possam repassar o custo de aquisi\u00e7\u00e3o das vacinas para seus associados.\r\nA Emenda n\u00ba 19, da Deputada Tal\u00edria Petrone (PSOL-RJ), determina que somente ap\u00f3s o t\u00e9rmino da imuniza\u00e7\u00e3o dos grupos priorit\u00e1rios previstos no Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es, as pessoas jur\u00eddicas de direito privado poder\u00e3o destinar doses para a imuniza\u00e7\u00e3o de seus empregados.\r\nA Emenda n\u00ba 20, do Deputado Rog\u00e9rio Correia (PT-MG), estabelece prioridade de vacina\u00e7\u00e3o para as pessoas com defici\u00eancia, os profissionais de sa\u00fade e funcion\u00e1rios que trabalham em ambiente hospitalar, as pessoas idosas, as pessoas com doen\u00e7as cr\u00f4nicas, os ind\u00edgenas, os caminhoneiros e demais motoristas de transporte rodovi\u00e1rio de cargas (...).\" No meu texto inicial, essa emenda foi praticamente acatada, porque colocamos que o empres\u00e1rio vai ter que vacinar conforme as regras do PNI.\r\n\"A Emenda n\u00ba 21, do Deputado Rog\u00e9rio Correia (PT-MG), determina que empregados da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos dever\u00e3o ser imunizados com prioridade (...).\"\r\nEu quero aqui valorizar o trabalho da Oposi\u00e7\u00e3o, com quem fizemos um di\u00e1logo franco na semana passada, e estamos nesse di\u00e1logo ainda esta semana, entendemos sua motiva\u00e7\u00e3o. N\u00f3s tivemos neste texto a inclus\u00e3o de v\u00e1rias emendas da Oposi\u00e7\u00e3o para priorizar novos grupos. Mas esse n\u00e3o \u00e9 o tema objetivo e principal deste projeto. O principal tema deste projeto \u00e9 o privado poder vacinar seu trabalhador. Ent\u00e3o, rejeitamos todas essas emendas, por mais que entendamos que elas sejam merit\u00f3rias.\r\nTemos alguns destaques para serem discutidos na semana que vem e vamos discuti-los. Podemos at\u00e9 discutir outro projeto que tenha o tema e inserir novas carreiras e grupos priorit\u00e1rios. Mas n\u00e3o poder\u00edamos, neste projeto, que est\u00e1 trabalhando s\u00f3 o privado, vacinar seus colaboradores, acatar esse tipo de emenda. V\u00e1rias outras emendas dos colegas foram acatadas pelo texto principal.\r\n\"Embora todas essas emendas de Plen\u00e1rio sejam merit\u00f3rias e bem-intencionadas, votamos pela rejei\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 1 a 17 e 19 a 22, por considerarmos que a imposi\u00e7\u00e3o de muitos requisitos trar\u00e1 dificuldades \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas pelas pessoas jur\u00eddicas de direito privado, comprometendo a acelera\u00e7\u00e3o do ritmo de vacina\u00e7\u00e3o. Acatamos parcialmente apenas a Emenda n\u00ba 18, para aperfei\u00e7oar os dispositivos acerca da aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas por associa\u00e7\u00f5es, sindicatos e cooperativas.\r\nDiante do exposto, Sr. Presidente, pela Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, votamos pela rejei\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 1 a 17 e 19 a 22 e acatamos parcialmente a Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 18, na forma da subemenda substitutiva global apresentada. Pela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, votamos pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria de todas as emendas de Plen\u00e1rio e, no m\u00e9rito, pela rejei\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 1 a 17 e 19 a 22 e pela aprova\u00e7\u00e3o parcial da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 18, na forma da subemenda substitutiva global apresentada pela Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia. Pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, nosso voto \u00e9 pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa de todas as emendas de Plen\u00e1rio com apoiamento regimental e da subemenda substitutiva da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia.\"\r\n\u00c9 esse o parecer, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SOLIDARIEDADE (SD), DESTAQUE, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, ASSOCIA\u00c7\u00c3O CIVIL, AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, CUSTO, ASSOCIADO, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA VACINA.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Apelo ao Solidariedade por retirada de requerimento de destaque apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu quero fazer um apelo ao Solidariedade aqui. Ele tem um destaque e est\u00e1 fazendo um pedido, no grupo de L\u00edderes ligados \u00e0 base, para que pud\u00e9ssemos aprovar esse destaque. Por\u00e9m, eu quero colocar o meu temor sobre esse destaque aqui, como Relatora do projeto.\r\nEsse destaque permite que as associa\u00e7\u00f5es comprem a vacina e repassem o custo dela aos seus associados. Se essa emenda for aprovada, se ela for acordada aqui pela base, o que vai acontecer? Todo o nosso relat\u00f3rio sobre preservar o SUS e de falar que esse projeto \u00e9 um projeto p\u00fablico - ele n\u00e3o \u00e9 um projeto para visar a comercializa\u00e7\u00e3o da vacina - cai por terra. H\u00e1 milhares de associa\u00e7\u00f5es no Brasil. Amanh\u00e3 a Associa\u00e7\u00e3o de Carroceiros estar\u00e1 comprando a vacina e repassando o custo aos seus associados.\r\nEnt\u00e3o, eu fa\u00e7o um apelo para a retirada dessa emenda. E pe\u00e7o aos nossos L\u00edderes, que tamb\u00e9m est\u00e3o pactuados com o projeto, que n\u00f3s possamos - esse \u00e9 o outro projeto - discutir se o privado vai...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, SISTEMA S, RECURSOS, RETIRADA, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA VACINA, PESSOA JUR\u00cdDICA DE DIREITO PRIVADO, AQUISI\u00c7\u00c3O, IMPORTA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, DEDU\u00c7\u00c3O, DESPESA, IMPOSTO DE RENDA DAS PESSOAS JUR\u00cdDICAS (IRPJ), TRIBUTA\u00c7\u00c3O, BENEF\u00cdCIO FISCAL, REJEI\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Apelo aos L\u00edderes partid\u00e1rios de rejei\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 16, sobre a retirada e recursos das empresas do chamado Sistema S para aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, este \u00e9 um destaque muito sens\u00edvel, porque trata do Sistema S. N\u00f3s n\u00e3o fizemos um debate aprofundado sobre isso. Estamos tirando recurso do Sistema S - que tem, sim, uma fun\u00e7\u00e3o social - para comprar vacinas. Ora, n\u00f3s j\u00e1 permitimos que todo mundo compre e doe ao SUS, permitimos que o privado compre, inclusive o pr\u00f3prio Sistema S.\r\nEu fa\u00e7o um apelo aos L\u00edderes que s\u00e3o da nossa ala e que est\u00e3o liberando as bancadas: pe\u00e7o que mantenham o texto original do projeto. Podemos at\u00e9 fazer uma discuss\u00e3o, eles est\u00e3o dispostos a fazer, mas n\u00e3o neste projeto, dessa forma.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-22T12:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1943/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BANCADA FEMININA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL, MARGARETE COELHO, DEPUTADA FEDERAL, EX-VICE-GOVERNADORA, PIAU\u00cd.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico, ao Projeto de Lei n\u00ba 1.943, de 2019, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o do art. 373-A da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, para estabelecimento de campanha de divulga\u00e7\u00e3o de igualdade de direitos trabalhistas entre homens e mulheres; bem como a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos educativos e informativos, nos termos exigidos pelos arts. 1\u00ba, III, 3\u00ba, I, III e IV, 5\u00ba, caput e I, 220 e 221, I e IV, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu n\u00e3o sei se h\u00e1 a\u00ed algum Deputado do PP, mas eu vou orientar para economizar o tempo, pois eu iria falar pela bancada feminina.\r\nEu acho que projetos como este s\u00e3o projetos que n\u00f3s precisamos aprovar por unanimidade.\r\nOntem, a Deputada Margarete Coelho lembrava de quando ainda era Vice-Governadora no Piau\u00ed. Quando ela assumiu o Governo, em raz\u00e3o de viagem do Governador, a primeira cr\u00edtica que recebeu de alguns blogueiros l\u00e1 foi de que as paredes do Pal\u00e1cio estavam sujas, como se limpar as paredes fosse uma obriga\u00e7\u00e3o da Deputada Margarete por ser mulher.\r\nEnt\u00e3o, s\u00e3o leis como esta, Sr. Presidente, que v\u00e3o mudar a nossa mentalidade para que n\u00f3s entendamos o que \u00e9 igualdade de direitos e de deveres tamb\u00e9m.\r\nQuero parabenizar a Relatora pelo substitutivo que fez e encaminhar a favor tamb\u00e9m pela bancada feminina, aproveitando a oportunidade, e pelo PP tamb\u00e9m, Sr. Presidente, para economizar o tempo.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2021&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-22T12:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ACORDO, GOVERNO, DISPOSITIVO LEGAL, PRAZO, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, PODER EXECUTIVO, SUBSTITUTIVO, PL 1943/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CAMPANHA PUBLICIT\u00c1RIA, IGUALDADE JUR\u00cdDICA, DIREITO DO TRABALHO, HOMEM, MULHER.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Esclarecimento ao Deputado Vinicius Carvalho sobre a concord\u00e2ncia do Governo Federal com a manuten\u00e7\u00e3o do art. 6\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 1.943, de 2019, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o do art. 373-A da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, para estabelecimento de campanha de divulga\u00e7\u00e3o de igualdade de direitos trabalhistas entre homens e mulheres; bem como a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos educativos e informativos, nos termos exigidos pelos arts. 1\u00ba, III, 3\u00ba, I, III e IV, 5\u00ba, caput e I, 220 e 221, I e IV, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Deputado Bismarck, eu acho que eu posso ajudar nessa situa\u00e7\u00e3o.\r\nExistia por parte do Governo um pedido para a retirada desse artigo sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o, mas ainda no acordo de anteontem com o Gustavo isso foi mantido e acatado pelo Governo tamb\u00e9m. Quero s\u00f3 trazer isso a t\u00edtulo de esclarecimento. Agora, eu n\u00e3o sei se a Relatora manteve ou retirou. Mas foi acordado tamb\u00e9m com o Governo a perman\u00eancia do art. 6\u00ba.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2021&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-27T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA DO TRABALHADOR DOM\u00c9STICO, HOMENAGEM.\r\nTRABALHADOR DOM\u00c9STICO, SEMIN\u00c1RIO, CONVITE.\r\nPL 1011/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE VIGIL\u00c2NCIA EPIDEMIOL\u00d3GICA, GARANTIA, VACINA\u00c7\u00c3O, MOTORISTA, TRANSPORTE DE CARGA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VOTA\u00c7\u00c3O, CONCLUS\u00c3O, TRABALHADOR DOM\u00c9STICO, VACINA, PRIORIDADE, DESTAQUE, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Transcurso do Dia da Trabalhadora Dom\u00e9stica. Convite aos Deputados para participa\u00e7\u00e3o em semin\u00e1rio na Casa destinado ao debate da situa\u00e7\u00e3o dos empregados dom\u00e9sticos no Pa\u00eds. Defesa de conclus\u00e3o da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.011, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.259, de 2020, para garantia do acesso de caminhoneiros e profissionais do transporte de cargas \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o durante a epidemia de coronav\u00edrus. Pedido aos Parlamentares de apoio para aprova\u00e7\u00e3o de destaque apresentado \u00e0 mat\u00e9ria acerca da inclus\u00e3o dos empregados dom\u00e9sticos entre os profissionais com prioridade para recebimento da vacina contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, n\u00f3s queremos registrar que hoje \u00e9 o dia das nossas trabalhadoras dom\u00e9sticas. A nossa bancada tem atuado em converg\u00eancia. N\u00f3s sabemos quanto ainda precisamos avan\u00e7ar.\r\nHoje, com v\u00e1rias Deputadas, definimos a realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia, no dia 10 de maio, em homenagem \u00e0s nossas trabalhadoras dom\u00e9sticas. Sabemos que essas mulheres t\u00eam colocado em risco suas vidas. \u00c9 nossa prioridade a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.011, de 2020, Sr. Presidente. Est\u00e1 pendente a vota\u00e7\u00e3o de tr\u00eas destaques.\r\nTivemos uma reuni\u00e3o hoje com v\u00e1rias Deputadas, com a Federa\u00e7\u00e3o Nacional das Trabalhadoras Dom\u00e9sticas - FENATRAD, com a Chirlene, representante dessa federa\u00e7\u00e3o, com a Deputada Maria do Ros\u00e1rio, com a Deputada Erika, com a Deputada Tal\u00edria. Esta Casa far\u00e1 um semin\u00e1rio no dia 10. Aproveito a oportunidade para convidar todas as nossas Deputadas a participarem e se engajarem tamb\u00e9m.\r\nAcho que a maior homenagem que podemos fazer \u00e9 votar o PL 1.011, especialmente um destaque da Deputada Benedita, que, com muita sabedoria, incluiu as nossas trabalhadoras dom\u00e9sticas em grupos priorit\u00e1rios para a vacina\u00e7\u00e3o.\r\nSabemos que essas mulheres n\u00e3o podem parar. Sabemos a dificuldade de todas elas. Muitas ainda est\u00e3o em condi\u00e7\u00f5es an\u00e1logas \u00e0s da escravid\u00e3o.\r\nGostar\u00edamos de pedir o apoio de V.Exa., o apoio de todas as mulheres da bancada feminina, para que possamos dar verdadeiramente um presente, esse exemplo de cidadania para as nossas mulheres. O semin\u00e1rio acontecer\u00e1 no dia 10. Pedimos que seja votado o PL 1.011, especialmente esse destaque.\r\nDisponho ainda de 3 minutos, Sr. Presidente. Gostaria que usassem esse tempo a Deputada Erika Kokay e a Deputada Tal\u00edria Petrone, que foram as Deputadas que solicitaram a referida audi\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2021&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O,  REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1558/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FIXA\u00c7\u00c3O, MULTA, PENALIDADE, INFRA\u00c7\u00c3O, DISCRIMINA\u00c7\u00c3O, MULHER, DIFEREN\u00c7A, REMUNERA\u00c7\u00c3O, HOMEM, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Encaminhamento do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.558, de 2021, sobre o acr\u00e9scimo do \u00a7 3\u00ba ao art. 401 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, para o estabelecimento de multa para o combate \u00e0 diferen\u00e7a de remunera\u00e7\u00e3o verificada entre homens e mulheres no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, inicialmente, \u00e9 importante frisar a necessidade da aprova\u00e7\u00e3o deste projeto se n\u00f3s conseguirmos o acordo dos L\u00edderes hoje.\r\n\u00c9 importante, Sr. Presidente, relatar que a igualdade salarial \u00e9 uma busca incans\u00e1vel das nossas mulheres. Isso j\u00e1 estava previsto na nossa Constitui\u00e7\u00e3o, na nossa Lei Maior, na nossa CLT, no art. 461.\r\nAgora, pasme, Sr. Presidente: desde 1943, isso j\u00e1 era lei. O que esta Casa e o Senado concordam \u00e9 que tem que ter alguma san\u00e7\u00e3o para quando a lei \u00e9 desobedecida. \u00c9 isso o que este projeto de lei diz. Ele arbitra uma multa que pode ser at\u00e9 cinco vezes o valor que foi da diferen\u00e7a salarial e do preconceito, na hora do pagamento entre homens e mulheres. \u00c9 isso o que n\u00f3s chamamos de equidade, Sr. Presidente. Este Plen\u00e1rio sabe como isso tem acontecido no Brasil.\r\nA vota\u00e7\u00e3o desta lei \u00e9 um marco hist\u00f3rico para a bancada feminina. H\u00e1 muitas preocupa\u00e7\u00f5es. Chegam a n\u00f3s muitas reclama\u00e7\u00f5es, \u00e0s vezes do empresariado. Ora, se eu executo o mesmo trabalho que o homem, eu tenho que receber o mesmo valor do sal\u00e1rio dele. Se s\u00e3o servi\u00e7os diferentes, com certeza, n\u00f3s teremos diverg\u00eancia salarial.\r\nIsso \u00e9 uma conquista da bancada feminina. Foi ao Senado, erroneamente foi \u00e0 san\u00e7\u00e3o, porque houve uma mudan\u00e7a at\u00e9 de refer\u00eancia de artigo. O texto do Senado refere-se ao art. 461, que j\u00e1 fala, desde 1943, da igualdade salarial.\r\nNesta tarde de hoje, Sr. Presidente, n\u00f3s fazemos justi\u00e7a. H\u00e1 uma san\u00e7\u00e3o, sim. Quando o Senado fez um aprimoramento no texto, colocando \"at\u00e9 5 sal\u00e1rios m\u00ednimos\", ele deixa o Judici\u00e1rio arbitrar essa multa, segundo a capacidade econ\u00f4mica do empres\u00e1rio, para realmente ser algo justo.\r\nEnt\u00e3o, a bancada feminina encaminha o requerimento de urg\u00eancia e pede a todos que possam nos ajudar, inclusive na aprova\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m, logo ap\u00f3s o requerimento de urg\u00eancia.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO, VALOR, MULTA, PL 1558/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, CONSOLIDA\u00c7\u00c3O DAS LEIS DO TRABALHO (CLT), PENALIDADE, INFRA\u00c7\u00c3O, DISCRIMINA\u00c7\u00c3O, MULHER, DIFEREN\u00c7A, REMUNERA\u00c7\u00c3O, HOMEM, CONTESTA\u00c7\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, DISCURSO PARLAMENTAR, IGUALDADE ENTRE OS SEXOS, MACHISMO, EQUIPARA\u00c7\u00c3O SALARIAL.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Esclarecimento a respeito do Projeto de Lei n\u00ba 1.558, de 2021, sobre acr\u00e9scimo do \u00a7 3\u00ba ao art. 401 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, com vista ao estabelecimento de multa para combate \u00e0 diferen\u00e7a de remunera\u00e7\u00e3o verificada entre homens e mulheres no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, \u00e9 muito importante esclarecer que n\u00e3o seria cinco vezes o valor, \u00e9 at\u00e9 cinco vezes. O projeto tem um teto. Ent\u00e3o o juiz pode arbitrar um, dois, tr\u00eas, quatro, cinco. N\u00e3o \u00e9 verdadeira a fala do colega. Eu fa\u00e7o um esclarecimento aqui, para que n\u00e3o passe a vis\u00e3o de um projeto que iria quebrar o sistema financeiro, prejudicar os empres\u00e1rios. A fala ainda \u00e9 muito machista de que a mulher \"pode\". N\u00e3o, a mulher \u00e9. N\u00f3s somos iguais, \u00e0s vezes com for\u00e7as diferentes, mas temos as mesmas compet\u00eancias que os homens. Ent\u00e3o, Sr. Presidente, s\u00f3 quis esclarecer que \u00e9 at\u00e9 cinco vezes o valor, e n\u00e3o cinco vezes o valor.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1014/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, POL\u00cdCIA CIVIL, DISTRITO FEDERAL, ORGANIZA\u00c7\u00c3O ADMINISTRATIVA, COMPET\u00caNCIA MATERIAL, UNI\u00c3O, COMPET\u00caNCIA LEGISLATIVA, LU\u00cdS MIRANDA, RELATOR, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Esclarecimento sobre a necessidade de edi\u00e7\u00e3o da  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.014, de 2020, relativa \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal. Elogio ao parecer apresentado \u00e0 medida provis\u00f3ria pelo Deputado Lu\u00eds Miranda. Agradecimentos pelo apoio \u00e0 mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, esta medida provis\u00f3ria vem realmente sanar um problema jur\u00eddico e, talvez, um problema pol\u00edtico que n\u00f3s temos no Distrito Federal, Deputada Bia Kicis. Hoje, o Governador do Distrito Federal tem todas as responsabilidades, como qualquer outro Governador, mas n\u00e3o tem o direito, Deputada Leda Sadala, de indicar o Presidente do Tribunal de Justi\u00e7a, nem o de fazer indica\u00e7\u00e3o para o Minist\u00e9rio P\u00fablico. Al\u00e9m disso, n\u00f3s temos dificuldade para trabalhar com o fundo constitucional. \r\n\u00c9 muito complicado, Deputada Erika Kokay, porque todas as nossas legisla\u00e7\u00f5es que haviam tramitado na C\u00e2mara Distrital foram julgadas inconstitucionais. Ent\u00e3o, toda a luta de muitos anos da nossa Pol\u00edcia Civil foi julgada inconstitucional.\r\nQuando o Deputado Relator Luis Miranda, a quem eu parabenizo, fez o relat\u00f3rio, dentro da medida do poss\u00edvel, ele veio fazer um ajuste. Portanto, n\u00f3s n\u00e3o estamos trazendo nada de novo para a Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal. Estamos, Deputada Erika, apenas deixando um dispositivo para o Governador Ibaneis, se for da vontade dele, conveniar a \u00e1rea de sa\u00fade. Hoje, todos os servidores do Governo do Distrito Federal t\u00eam acesso a um plano de sa\u00fade. A Pol\u00edcia Militar tem. No entanto, a \u00fanica pol\u00edcia que n\u00e3o tem plano de sa\u00fade dentro de um mesmo Governo \u00e9 a Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal. Portanto, cabe, sim, ao Governador fazer a gest\u00e3o dos recursos que lhe s\u00e3o encaminhados. \r\nQuando o Deputado Luis Miranda fez o relat\u00f3rio, e o fez com muita propriedade, fez com que a Pol\u00edcia Civil n\u00e3o tivesse nada al\u00e9m do que as outras pol\u00edcias t\u00eam. As conquistas que n\u00f3s estamos aqui reafirmando s\u00e3o as conquistas que j\u00e1 tem a Pol\u00edcia Civil no Distrito Federal. Diga-se de passagem, Deputada Erika, nossa Pol\u00edcia Civil, nos dois \u00faltimos reajustes, ficou de fora. N\u00f3s tentamos fazer a constru\u00e7\u00e3o de um acordo, mas n\u00e3o conseguimos.\r\nQuero parabenizar nosso L\u00edder do Governo, o Deputado Ricardo Barros. N\u00f3s sabemos que este tema \u00e9 sens\u00edvel, \u00e9 dif\u00edcil de se trabalhar. Sempre h\u00e1 esta discuss\u00e3o aqui na C\u00e2mara Federal de problemas que s\u00e3o do Distrito Federal. \r\nEu acho, Deputada Erika, que essa delega\u00e7\u00e3o tinha que ser total. Fica o Parlamento federal discutindo a pol\u00edcia do Distrito Federal, discutindo a PM do Distrito Federal, discutindo a educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal. Ora, este Parlamento tem outras atividades que n\u00e3o discutir as a\u00e7\u00f5es do Governo do Distrito Federal. Diante disso, fica nosso apelo. H\u00e1 um encaminhamento neste sentido ao Presidente Bolsonaro.\r\nN\u00f3s queremos dizer que evolu\u00edmos muito no projeto inicial, com a ajuda do nosso L\u00edder Ricardo Barros, para dar a possibilidade de que aquilo que j\u00e1 \u00e9 garantido aos nossos policiais civis seja mantido, os benef\u00edcios que eles t\u00eam, e daquilo que, na medida do poss\u00edvel, possa ser ajustado, como o plano de sa\u00fade e outras melhorias.\r\nEu quero agradecer tamb\u00e9m ao Alex Galv\u00e3o, Presidente do Sindicato dos Policiais Civis do Distrito Federal - SINPOL, e ao Rafael Sampaio, Presidente do Sindicato dos Delegados de Pol\u00edcia do Distrito Federal, a toda a corpora\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Civil. N\u00f3s temos uma pol\u00edcia eficiente, competente, capaz. \r\nEu tenho certeza de que este relat\u00f3rio n\u00e3o tem nada al\u00e9m do que j\u00e1 foi discutido aqui e do que eles, policiais civis, j\u00e1 t\u00eam. N\u00f3s estamos apenas votando aqui, Deputada Erika, porque este direito foi julgado inconstitucional pelo STF, mas essa delega\u00e7\u00e3o de gerir o recurso e as leis...\r\nImaginem, gera-se o recurso, Deputado Bohn Gass, mas, para fazer a lei, o Governador tem que mand\u00e1-la para o Congresso! Como se pode gerir o recurso, se a lei tem que passar pelo Congresso? \u00c9 muito complicada a gest\u00e3o.\r\nNesse sentido, quero agradecer ao nosso L\u00edder do Governo, o Deputado Ricardo Barros, e parabeniz\u00e1-lo, ao tempo em que agrade\u00e7o \u00e0 Deputada Bia Kicis, que tem nos ajudado nesta discuss\u00e3o.\r\nPara V.Exas. perceberem quanto a Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal \u00e9 amada, n\u00f3s t\u00ednhamos quase sete Deputados de fora inscritos para falar favoravelmente ao Distrito Federal, ou seja, para falar favoravelmente ao parecer do Deputado Luis Miranda.\r\nN\u00f3s queremos dizer que tivemos vit\u00f3rias, mas sabemos que ainda precisamos concluir as vit\u00f3rias da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal, bem como as vit\u00f3rias da Pol\u00edcia Militar, que muitas vezes dependem do Plen\u00e1rio para ser encaminhadas.\r\n Muito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 598/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, INCLUS\u00c3O, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, CURR\u00cdCULO ESCOLAR, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, COORDENADORA-GERAL DOS DIREITOS DA MULHER, SECRETARIA DA MULHER, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da admissibilidade do requerimento de destaque simples apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 598, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Semana Escolar de Combate \u00e0 Viol\u00eancia contra a Mulher.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, \u00e9 muito importante frisar que este projeto simplesmente institui a Semana de Combate \u00e0 Viol\u00eancia contra a Mulher. Ele \u00e9 um projeto simples. Inicialmente, havia uma discuss\u00e3o com a Esquerda sobre mudan\u00e7a na Lei Maria da Penha, mas n\u00f3s conseguimos reverter isso, gra\u00e7as \u00e0 articula\u00e7\u00e3o da Relatora, a quem fa\u00e7o uma homenagem agora. A Deputada Carla Dickson, gentilmente, fez uma constru\u00e7\u00e3o conosco, com a bancada feminina, e acatou o nosso texto e o texto sugerido pela Oposi\u00e7\u00e3o, para que n\u00e3o mex\u00eassemos na Lei Maria da Penha, mas cri\u00e1ssemos uma lei aut\u00f4noma, Sr. Presidente, que pudesse instituir uma semana de combate \u00e0 viol\u00eancia.\r\nEu realmente n\u00e3o compreendo que n\u00f3s mulheres n\u00e3o nos unamos para lutar juntas a favor deste projeto, que n\u00e3o tem nada de excepcional, Sr. Presidente.\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Para concluir, Deputada, abra novamente o microfone.\r\nA SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF) - Sr. Presidente, a orienta\u00e7\u00e3o de bancada tem 3 minutos, n\u00e3o 1 minuto.\r\nSr. Presidente, \u00e9 importante colocar que a viol\u00eancia come\u00e7a, sim, na escola, por isso ela \u00e9 o ambiente adequado para que os nossos alunos entendam que as mulheres precisam ser respeitadas. Se n\u00f3s tiv\u00e9ssemos leis como esta aprovadas muitos anos atr\u00e1s, Sr. Presidente, n\u00e3o precisar\u00edamos estar aumentando pena, como prop\u00f5em novos projetos que est\u00e3o na pauta com aumento da pena para feminic\u00eddio, com mudan\u00e7a na Lei Maria da Penha.\r\nOu seja, a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 o princ\u00edpio de tudo.\r\nEu fa\u00e7o um apelo aos L\u00edderes, para que possamos aprovar esta mat\u00e9ria. O \u00fanico partido que tem (falha na transmiss\u00e3o) \u00e9 o destaque da Deputada Chris Tonietto, e n\u00f3s respeitamos a quest\u00e3o ideol\u00f3gica. \r\nComo Coordenadora da bancada, encaminho o voto \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=261&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-18T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 1568/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, CRIME CONTRA A VIDA, AUMENTO DA PENA, FEMINIC\u00cdDIO, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, PROGRESS\u00c3O DE REGIME PRISIONAL, CONDENADO, CUMPRIMENTO, PENA, REGIME FECHADO, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, KATIA SASTRE, RELATORA, DI\u00c1LOGO POL\u00cdTICO, BANCADA FEMININA, ROSE MODESTO, DEPUTADA FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PREVEN\u00c7\u00c3O, EDUCA\u00c7\u00c3O, REPRESS\u00c3O, APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Avan\u00e7o da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.568, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), e das Leis de n\u00bas 7.210, de 1984, (Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal), e 8.072, de 1990, para tipifica\u00e7\u00e3o do feminic\u00eddio como crime aut\u00f4nomo e agravamento das penas impostas ao condenado. Agradecimento \u00e0s Deputadas Katia Sastre e Rose Modesto, respectivamente, relatora e autora da proposi\u00e7\u00e3o, e aos demais Parlamentares pela aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, rapidamente, vou tirar a minha m\u00e1scara, porque est\u00e1 me atrapalhando a falar.\r\nEu quero aqui fazer alguns agradecimentos: primeiro, \u00e0 nossa Relatora, a Deputada Policial Katia Sastre, que fez um relat\u00f3rio extremamente democr\u00e1tico, dialogando com todas as bancadas, com as mulheres da Oposi\u00e7\u00e3o, com as mulheres da Esquerda, com as mulheres do Centro e com as mulheres da Direita, algo que \u00e9 merit\u00f3rio, que n\u00f3s estamos votando aqui neste plen\u00e1rio hoje \u00e0 tarde.\r\nTodos os dias n\u00f3s temos mulheres sendo assassinadas, v\u00edtimas do famoso feminic\u00eddio. E a\u00ed, Deputada Margarete Coelho, diga-se de passagem, n\u00e3o adianta aumentarmos a pena sem realmente colocarmos esse como um crime aut\u00f4nomo, e a Relatora colocou o feminic\u00eddio como um crime aut\u00f4nomo.\r\nO que isso impacta l\u00e1 na ponta? N\u00f3s n\u00e3o vamos ter mais subnotifica\u00e7\u00f5es de homic\u00eddio. Todos os feminic\u00eddios ser\u00e3o agora notificados como feminic\u00eddios. E isso vai nos ajudar a ter realmente um painel sobre qual \u00e9 o \u00edndice de viol\u00eancia que n\u00f3s temos contra as mulheres do nosso Pa\u00eds, a padronizar os atendimentos nacionalmente, porque j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 mais uma qualificadora do crime de homic\u00eddio. Isso \u00e9 um avan\u00e7o para a bancada feminina.\r\nEu quero parabenizar a Deputada Rose Modesto, autora do PL. Quero fazer um agradecimento muito especial tamb\u00e9m ao Deputado J\u00falio Cesar, que tinha alguns destaques aqui sobre o projeto e entendeu que foi uma constru\u00e7\u00e3o de quase 1 m\u00eas para chegarmos a um relat\u00f3rio final desse texto, e n\u00f3s subimos, sim. O PL inicial da Deputada Rose Modesto falava em 20 anos, inicialmente, para feminic\u00eddio. E a Deputada Policial Katia Sastre colocou um equil\u00edbrio, colocou 15 anos. Ent\u00e3o, n\u00f3s come\u00e7amos com a pena m\u00ednima para o feminic\u00eddio de 15 anos, mas isso \u00e9 muito emblem\u00e1tico. Por qu\u00ea? Porque com 15 anos j\u00e1 come\u00e7a no regime fechado.\r\nEnt\u00e3o, esse \u00e9 um recado do Parlamento Federal, n\u00e3o s\u00f3 das Deputadas da bancada feminina, mas de v\u00e1rios Deputados que sempre nos apoiam nas nossas lutas, que s\u00e3o nossas, porque V.Exas. s\u00e3o pais e s\u00e3o filhos tamb\u00e9m. N\u00f3s sabemos que n\u00e3o podemos continuar com o que o Brasil tem todos os dias: mulheres morrendo, Pastor Eli Borges, pelo simples fato de serem mulheres. E foi para isso que n\u00f3s tipificamos o feminic\u00eddio j\u00e1 como uma qualificadora. E hoje n\u00f3s temos um avan\u00e7o nisso. Qual \u00e9 o avan\u00e7o? Ele agora \u00e9 um crime aut\u00f4nomo. Ele est\u00e1 em outro artigo diferente do homic\u00eddio, para facilitar que as pessoas compreendam melhor qual \u00e9 o efeito pr\u00e1tico da vota\u00e7\u00e3o desse projeto hoje, nesta tarde.\r\nQuero agradecer \u00e0 Deputada Alice Portugal, \u00e0 Deputada Jandira Feghali, \u00e0 Deputada Perp\u00e9tua Almeida, \u00e0 Deputada Tal\u00edria Petrone, por essa constru\u00e7\u00e3o, porque eu sei o quanto V.Exas. t\u00eam dificuldade de falar sobre aumento de pena, mas, por um gesto \u00e0s mulheres, trataram e acordaram nesse projeto.\r\nAgrade\u00e7o \u00e0 Deputada Katia e agrade\u00e7o tamb\u00e9m a todos os nossos Deputados Federais que t\u00eam nos ajudado a construir pautas que melhorem o Pa\u00eds, para n\u00f3s diminuirmos o \u00edndice de viol\u00eancia.\r\nN\u00e3o s\u00e3o s\u00f3 projetos como este, Sr. Presidente, que n\u00f3s estamos votando aqui, n\u00e3o. \"Ah, mas esta Casa s\u00f3 vota projetos de repress\u00e3o!\" N\u00e3o.\r\nNa semana passada, n\u00f3s votamos um projeto que falava, Deputada Margarete, sobre a preven\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia contra a mulher, este tema espec\u00edfico, que vai ser agora regulamentado pelo Governo. Eu acredito que todas n\u00f3s precisamos entender que n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 repress\u00e3o. A educa\u00e7\u00e3o vem em primeiro momento e esta Casa est\u00e1 tratando disso. A repress\u00e3o, diante do aumento do n\u00famero de feminic\u00eddios, tamb\u00e9m tem que acontecer, e esta Casa vem tratando disso.\r\nEnt\u00e3o eu quero agradecer pela constru\u00e7\u00e3o que foi feita em cima deste PL. Agrade\u00e7o demais \u00e0 Deputada Policial Katia Sastre, porque teve essa percep\u00e7\u00e3o. Agrade\u00e7o ao Deputado Julio, tamb\u00e9m, porque retirou as emendas que estavam destacadas, para que o projeto fosse um texto \u00fanico aprovado por todos n\u00f3s.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T22:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, APOIO POL\u00cdTICO, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 2466/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, MAIO LARANJA, ATIVIDADE, CONSCIENTIZA\u00c7\u00c3O, PREVEN\u00c7\u00c3O, COMBATE, EXPLORA\u00c7\u00c3O SEXUAL, VIOL\u00caNCIA SEXUAL, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, BANCADA FEMININA, CAMPANHA EDUCATIVA.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Casa pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.466, de 2019, relativo \u00e0 institui\u00e7\u00e3o da campanha Maio Laranja, destinada \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es efetivas de combate ao abuso e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o sexual de crian\u00e7as e adolescentes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Primeiro, Sra. Presidente, Deputada Paula Belmonte, acho que \u00e9 at\u00e9 simb\u00f3lico V.Exa. estar presidindo esta sess\u00e3o. N\u00f3s sabemos da sua luta pelas crian\u00e7as. O Maio Laranja \u00e9 um projeto que simboliza a luta de v\u00e1rias mulheres, de todas as mulheres da C\u00e2mara - houve o apensamento de v\u00e1rios projetos ao projeto da Deputada Leandre\r\nA viol\u00eancia contra as nossas crian\u00e7as muitas vezes \u00e9 silenciosa. Como disse a Deputada Leandre, 1 dia \u00e9 muito pouco. Mas marcar essa data \u00e9 importante, sim. H\u00e1 pessoas que discordam de que \u00e9 preciso um dia espec\u00edfico, mas, quando n\u00f3s marcamos a data Deputada Paula Belmonte, n\u00f3s conseguimos que muitas a\u00e7\u00f5es em converg\u00eancia apontem novos rumos.\r\nQuero tamb\u00e9m agradecer a constru\u00e7\u00e3o feita pela Relatora, a Deputada Aline Gurgel, uma grande mulher, que fez um parecer bel\u00edssimo e incluiu todos os projetos que estavam apensados ao projeto da Deputada Leandre.\r\nO Brasil passa por uma mudan\u00e7a que precisa ser institucionalizada na educa\u00e7\u00e3o. Eu acredito que n\u00e3o basta aumentar penas, se n\u00e3o temos campanhas e movimentos educacionais. A sa\u00edda para o Brasil, com certeza, est\u00e1 na educa\u00e7\u00e3o. \u00c9 preciso investir nessas campanhas.\r\nQuero cumprimentar a Deputada Erika Kokay, a Deputada Aline Gurgel, a Deputada Leandre, todas as Deputadas que participaram desse processo. E cumprimento tamb\u00e9m a bancada feminina, que indicou o projeto.\r\nMuito obrigada, Deputada Paula Belmonte.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SUPREMO TRIBUNAL FEDEERAL (STF), APROVA\u00c7\u00c3O, LISTA TR\u00cdPLICE, MULHER, ASSUN\u00c7\u00c3O, MINISTRO DO TRIBUNAL SUPERIOR ELEITORAL, SUBSTITUTO (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA).",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o, pelo Supremo Tribunal Federal, de lista tr\u00edplice composta por mulheres para ocupa\u00e7\u00e3o do cargo de Ministro Substituto no Tribunal Superior Eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu gostaria de orientar pela Maioria e tamb\u00e9m de aproveitar o restante do tempo para agradecer ao Supremo Tribunal, que hoje votou a lista tr\u00edplice com o nome de tr\u00eas mulheres que podem vir a compor a Corte Superior. \r\nN\u00f3s entendemos o quanto esse gesto foi importante. O Presidente do Tribunal Superior Eleitoral, o Ministro Barroso, elaborou a lista, em conformidade com os colegas do Supremo. Eles tiveram a sensibilidade, Deputado Efraim, de listar tr\u00eas mulheres. N\u00f3s ir\u00edamos perder uma mulher na Corte Superior Eleitoral, e havia um pedido da bancada feminina para que l\u00e1 houvesse pelo menos uma mulher. Os Ministros foram sens\u00edveis, e na lista tr\u00edplice hoje votada pelo Supremo Tribunal est\u00e3o os nomes de tr\u00eas grandes mulheres. Esperamos que uma delas...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 741/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PROGRAMA DE COOPERA\u00c7\u00c3O SINAL VERMELHO CONTRA A VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 741, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Coopera\u00e7\u00e3o Sinal Vermelho Contra a Viol\u00eancia Dom\u00e9stica, como medida de enfrentamento da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher prevista na Lei n\u00ba 11.340, de 2006, (Lei Maria da Penha).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, inicialmente eu quero agradecer ao nosso Presidente Arthur Lira e, de forma muito especial, a V.Exa., que teve o carinho de continuar conduzindo esta sess\u00e3o para que pud\u00e9ssemos aprovar este projeto.\r\nN\u00f3s sabemos, Sr. Presidente, que os Poderes s\u00e3o independentes e s\u00e3o harm\u00f4nicos tamb\u00e9m. O Poder Judici\u00e1rio, aqui representado pela Dra. Renata Gil, que cuida todos os dias de causas de viol\u00eancia dom\u00e9stica contra as mulheres, nos trouxe um texto que foi protocolado pela Deputada Soraya Santos e pela Deputada Margarete Coelho e que rapidamente teve a interpreta\u00e7\u00e3o de todas as colegas - \u00e9 a unidade da bancada feminina, tanto de direita quanto de esquerda. E esse texto, Sr. Presidente, \u00e9 o que entendemos ser uma s\u00faplica do Poder Judici\u00e1rio para diminuirmos a viol\u00eancia dom\u00e9stica e a viol\u00eancia de todas as formas contra as mulheres.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, quero agradecer pelo acordo. N\u00f3s tivemos que ajustar o texto. Quero agradecer de forma muito especial \u00e0 Deputada Perp\u00e9tua, que fez um excelente relat\u00f3rio, buscou o di\u00e1logo, fez mudan\u00e7as no texto original, e agradecer tamb\u00e9m \u00e0 Dra. Renata Gil, que confiou a n\u00f3s, a essa Secretaria, \u00e0s mulheres, a essa Coordenadoria tamb\u00e9m, um texto jur\u00eddico com aquilo que vem sendo debatido todos os dias no Poder Judici\u00e1rio.\r\n\u00c9 esse o encaminhamento, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T12:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, DEBATE, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, COMBATE, DESINFORMA\u00c7\u00c3O, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), VOTO IMPRESSO, SISTEMA ELEITORAL.\r\nLUIS ROBERTO BARROSO, MINISTRO DO TRIBUNAL SUPERIOR ELEITORAL, LISTA TR\u00cdPLICE, MULHER, MINISTRO. \r\nMULHER, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, PODERES DA UNI\u00c3O. \r\nSISTEMA ELEITORAL, MULHER, PARTICIPA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente do Tribunal Superior Eleitoral, Ministro Lu\u00eds Roberto Barroso, pela elabora\u00e7\u00e3o de lista tr\u00edplice composta por mulheres, para ocupa\u00e7\u00e3o do cargo de Ministro no TSE. Maior participa\u00e7\u00e3o das mulheres nos espa\u00e7os de poder. Conquistas alcan\u00e7adas pela bancada feminina na C\u00e2mara dos Deputados. Avan\u00e7o da cria\u00e7\u00e3o da Lei de Defesa do Estado Democr\u00e1tico de Direito. Maior participa\u00e7\u00e3o feminina no sistema eleitoral brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (PP - DF) - Bom dia, Ministro. Eu n\u00e3o posso iniciar esta fala sem antes lhe agradecer. V.Exa. teve a sensibilidade de fazer uma lista tr\u00edplice com nomes s\u00f3 de mulheres, coisa in\u00e9dita no nosso Judici\u00e1rio. Isso honrou muito a nossa bancada feminina. Est\u00e1vamos perdendo a representatividade de uma mulher, naquele momento, no Tribunal Superior Eleitoral, e V.Exa., como Presidente, fez uma lista que garantiu que houvesse uma participa\u00e7\u00e3o feminina. Ent\u00e3o, eu n\u00e3o poderia come\u00e7ar esta fala sem antes lhe agradecer.(Palmas.)\r\nMuito obrigada.\r\nQuero agradecer a presen\u00e7a das colegas que fazem parte da nossa bancada feminina.\r\nExmo. Sr. Presidente da C\u00e2mara Federal, Deputado Arthur Lira, participar da vida p\u00fablica faz parte dos direitos humanos, do direito \u00e0 cidadania.\r\nTornar-se cidad\u00e3 passa n\u00e3o apenas pela garantia de direitos pol\u00edticos - votar e tamb\u00e9m ser votada, participar efetivamente da tomada de decis\u00e3o da sua vida privada e p\u00fablica -, mas tamb\u00e9m pela conquista efetiva dos direitos sociais, que permitem a cidadania stricto sensu.\r\nPara tanto, devemos superar v\u00e1rios condicionamentos ligados ao g\u00eanero, Sr. Ministro. As mulheres, ao ingressarem na pol\u00edtica, em espa\u00e7os de decis\u00e3o em geral, enfrentam diversas barreiras - est\u00e3o aqui as nossas Parlamentares, e para chegarem aonde chegaram, cada uma delas tem uma hist\u00f3ria a ser contada -, como a socializa\u00e7\u00e3o tradicional atrav\u00e9s de pap\u00e9is socioculturais, esses espa\u00e7os p\u00fablicos que n\u00e3o apoiam a participa\u00e7\u00e3o feminina, desequil\u00edbrio de responsabilidades profissionais e familiares, estere\u00f3tipos de g\u00eanero, tem\u00e1tica exclusiva de teto de vidro e a viol\u00eancia pol\u00edtica.\r\nMas a bancada feminina, Sr. Presidente, \u00e9 uma bancada valente, ela n\u00e3o para, ela tem feito muito, ao longo da hist\u00f3ria brasileira, avan\u00e7ando na conquista e na garantia do direito das mulheres. Aprovamos a Lei Maria da Penha, a tipifica\u00e7\u00e3o do crime do feminic\u00eddio, a lei que traz efetiva\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade que asseguram a preven\u00e7\u00e3o, a detec\u00e7\u00e3o, o tratamento e o seguimento de c\u00e2ncer de colo uterino, de mama e v\u00e1rias outras leis.\r\nPara finalizar, na semana retrasada, n\u00f3s fomos presenteadas com a aprova\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s da nossa Relatora, a querida Deputada Margarete, da Lei de Defesa do Estado Democr\u00e1tico de Direito. Esse foi um avan\u00e7o, Sr. Presidente, e n\u00f3s pedimos a V.Exa. que solicite ao Senado que termine de votar esse projeto, porque essa \u00e9 uma conquista nossa tamb\u00e9m.\r\nFazemos tamb\u00e9m um importante registro, Sr. Presidente, de que, ao longo dos \u00faltimos anos, o STJ, o STF e o TSE t\u00eam se apresentado de forma muito sens\u00edvel \u00e0s nossas demandas, que garantem tamb\u00e9m a participa\u00e7\u00e3o cidad\u00e3 e os direitos das mulheres. Lembramos que foi aquela Corte que garantiu os 30% que foram judicializados, que n\u00f3s infelizmente n\u00e3o conseguimos neste plen\u00e1rio, Sr. Presidente. Foi aquele Poder que nos deu a garantia. Eu sou fruto dos 30%, porque tive acesso a esse recurso, que fez com que consegu\u00edssemos chegar ao plen\u00e1rio da C\u00e2mara Federal.\r\nPara terminar, Sr. Presidente, porque o meu tempo j\u00e1 est\u00e1 ex\u00edguo, e eu n\u00e3o vou conseguir falar tudo, queria fazer quatro perguntas ao nosso Presidente, perguntas que angustiam a nossa bancada feminina.\r\nQual iniciativa n\u00f3s temos que tomar, Sr. Presidente e Sr. Ministro, para a participa\u00e7\u00e3o da mulher de forma adequada no nosso sistema eleitoral brasileiro, que passar\u00e1 por mudan\u00e7as?\r\nQue regra pode ser adotada para garantir o cumprimento da cota de registro de percentual m\u00ednimo?\r\nComo o senhor, Ministro, indica que deve ser feita a fiscaliza\u00e7\u00e3o do cumprimento obrigat\u00f3rio do m\u00ednimo de tempo de r\u00e1dio e televis\u00e3o para as campanhas femininas em regra?\r\nQuais mecanismos podemos incluir na legisla\u00e7\u00e3o para sensibilizar os partidos pol\u00edticos para mais inclus\u00e3o nas suas dire\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias? N\u00f3s temos discutido a respeito de a mulher ter o peso equivalente ao dobro do peso de um homem eleito e v\u00e1rias outras iniciativas da bancada feminina.\r\nMinistro, quero agradecer a presen\u00e7a de V.Exa. pela sua sempre sensibilidade. Se n\u00f3s pud\u00e9ssemos qualific\u00e1-lo, n\u00f3s ir\u00edamos qualific\u00e1-lo como HeForShe.\r\nMuito obrigada.\r\nBom dia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-17T12:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SOLICITA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, PL 1011/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE VIGIL\u00c2NCIA EPIDEMIOL\u00d3GICA, GARANTIA, VACINA\u00c7\u00c3O, MOTORISTA, TRANSPORTE DE CARGA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, GRUPO PRIORIT\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque remanescente do Projeto de Lei n\u00ba 1.011, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.259, de 2020, para garantia do acesso de caminhoneiros \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (PP - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - H\u00e1 um item, que \u00e9 um destaque, sobre o qual inclusive tem acordo, para finalizarmos o projeto de vacina\u00e7\u00e3o, o Projeto de Lei n\u00ba 1.011, de 2020. Eu gostaria de falar rapidamente, porque eu estou em tr\u00e2nsito, se os dois L\u00edderes permitem que fa\u00e7amos essa vota\u00e7\u00e3o, para agilizarmos.\r\nEu estou no meio de uma solenidade aqui no Distrito Federal. Ent\u00e3o, se V.Exa. permitisse que n\u00f3s fiz\u00e9ssemos a vota\u00e7\u00e3o desse destaque... O projeto principal j\u00e1 foi votado, s\u00f3 falta o destaque. Eu s\u00f3 gostaria de ler o relat\u00f3rio, Sra. Presidente, se os L\u00edderes permitirem.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-17T13:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "INCLUS\u00c3O, ESTETICISTA, SENADO FEDERAL, PL 1011/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE VIGIL\u00c2NCIA EPIDEMIOL\u00d3GICA, GARANTIA, VACINA\u00c7\u00c3O, MOTORISTA, TRANSPORTE DE CARGA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, GRUPO PRIORIT\u00c1RIO, BANC\u00c1RIO, MORTALIDADE, SA\u00daDE P\u00daBLICA, TRABALHADOR DOM\u00c9STICO, EMENDA DE REDA\u00c7\u00c3O, PESSOA COM DOEN\u00c7A RARA, MOTORISTA DE APLICATIVO, AGRADECIMENTO, ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Esclarecimento ao Plen\u00e1rio sobre a impossibilidade de inser\u00e7\u00e3o de novas categorias profissionais no texto do Projeto de Lei n\u00ba 1.011, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.259, de 2020, com vista \u00e0 garantia do acesso de caminhoneiros \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19. Possibilidade de inclus\u00e3o de novas categorias no texto da propositura durante a sua tramita\u00e7\u00e3o no Senado Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (PP - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, \u00e9 importante avisar aos colegas Deputados que o texto principal do PL 1.011 j\u00e1 foi votado, o que inviabiliza a entrada de qualquer outra categoria. H\u00e1 pedidos de v\u00e1rios colegas, sobre outras carreiras, que n\u00f3s entendemos que tamb\u00e9m s\u00e3o priorit\u00e1rias, como a que citou a nobre Deputada Soraya Santos.\r\nAcredito, Deputada Soraya, que no Senado talvez consigamos fazer esse ajuste para as esteticistas. \u00c9 um pedido muito nobre.\r\nMas o que n\u00f3s t\u00ednhamos condi\u00e7\u00f5es de fazer? N\u00f3s t\u00ednhamos alguns destaques, em que t\u00ednhamos condi\u00e7\u00f5es de fazer algumas altera\u00e7\u00f5es, para abrigar algumas categorias, e categorias que realmente precisam ser vistas como priorit\u00e1rias. N\u00f3s vacinamos os caminhoneiros, n\u00e3o podemos deixar de vacinar tamb\u00e9m os banc\u00e1rios. Imaginem: hoje todos os benef\u00edcios s\u00e3o recebidos nas ag\u00eancias da Caixa Econ\u00f4mica Federal e em outros bancos, em que se recebe tamb\u00e9m a aposentadoria. O n\u00famero de \u00f3bitos de banc\u00e1rios, que chegou a quase 500, j\u00e1 constatados neste ano, praticamente dobrou desde o ano passado. Foi por isso que fizemos emenda de reda\u00e7\u00e3o e acatamos tr\u00eas pedidos, que foram muito importantes, Sra. Presidente: o dos banc\u00e1rios, que \u00e9 merit\u00f3rio; o outro pedido, da Deputada Benedita da Silva, que tamb\u00e9m \u00e9 muito merit\u00f3rio - as nossas empregadas dom\u00e9sticas pegam transporte p\u00fablico todos os dias, n\u00e3o podem se dar ao luxo de ficar sem trabalhar, precisam colocar realmente o p\u00e3o dentro de casa. S\u00e3o essas pessoas que muitas vezes cuidam do nosso lar nas nossas aus\u00eancias e precisam ser tratadas com todo o carinho e amor. A Deputada Benedita da Silva teve essa sensibilidade, e n\u00f3s acatamos esse destaque da Deputada Benedita. Sobre a quest\u00e3o das doen\u00e7as raras, o pedido foi acatado junto com o PL 1.011 anterior, por meio de uma emenda de reda\u00e7\u00e3o, e o pedido para motoristas de aplicativo, que n\u00e3o estava claro no texto do PL 1.011, ficou um pouco mais claro com o destaque, com a emenda de reda\u00e7\u00e3o.\r\nPara sintetizar, Deputada, o que n\u00f3s votamos com esses destaques? Quem realmente ficou com a possibilidade de entrar no grupo priorit\u00e1rio. Lembro que muitos Estados j\u00e1 est\u00e3o vacinando esses grupos. Isso n\u00e3o vai impactar de forma negativa. Este projeto vai para o Senado. Vai haver uma discuss\u00e3o final no Senado. Esperamos que realmente nem precisemos de prioridade, que possamos ter todos os nossos trabalhadores vacinados, mas, infelizmente, ainda n\u00e3o \u00e9 essa a realidade em muitos Estados do Brasil. N\u00f3s precisamos, sim, vacinar aquela pessoa que cuida da nossa cidade e que n\u00e3o p\u00f4de parar. Quando falamos de motoristas de aplicativo, de entregadores do iFood e de outros tipos de aplicativos, que entregam alimentos em nossa casa, \u00e9 preciso dizer que, muitas vezes, durante a pandemia, tudo fechou, mas esses trabalhadores continuaram trabalhando e est\u00e3o expostos todos os dias. Ent\u00e3o, \u00e9 pela sa\u00fade de todos, e n\u00e3o s\u00f3 desses trabalhadores.\r\nQuero agradecer \u00e0s Deputadas que nos confiaram essa miss\u00e3o e, para finalizar, Sra. Presidente, quero agradecer ao nosso Presidente Arthur Lira, que, na reuni\u00e3o que n\u00f3s tivemos com os sindicatos dos banc\u00e1rios, com a FEBRABAN, com o Deputado Daniel e a Deputada Erika Kokay, na ter\u00e7a-feira, acatou o pedido e o apelo e possibilitou esta vota\u00e7\u00e3o no dia de hoje. Com a finaliza\u00e7\u00e3o deste projeto, ele ser\u00e1 encaminhado para o Senado.\r\nDeputada Soraya, quero me comprometer com V.Exa., porque acho merit\u00f3rio o seu pedido. Espero que n\u00f3s possamos fazer essa altera\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m no Senado.\r\nMuito obrigada, Sra. Presidente.\r\nBoa tarde.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REUNI\u00c3O,  MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, DEBATE, EDUCA\u00c7\u00c3O DOMICILIAR,  LUISA CANZIANI,  DEPUTADA FEDERAL, GRAVA\u00c7\u00c3O, V\u00cdTIMA, OFENSA, SOLIDARIEDADE, BANCADA FEMININA.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Solidariedade da bancada feminina \u00e0 Deputada Luisa Canziani, diante da viol\u00eancia pol\u00edtica praticada contra a Parlamentar por suposta grava\u00e7\u00e3o de reuni\u00e3o realizada no Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, para debate do Projeto de Lei n\u00ba 3.179, de 2012, acerca da possibilidade de oferta domiciliar da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (PP - DF. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu gostaria de pedir uma aten\u00e7\u00e3o especial a esta fala, porque hoje a bancada feminina vem se posicionar aqui a favor da Deputada Luisa Canziani.\r\nO que aconteceu com a Deputada Luisa Canziani na semana passada, Deputada Joice, Deputada Erika, Deputada Jandira, \u00e9 uma afronta a uma colega deste Parlamento. A bancada feminina vai se posicionar, todas as vezes que tiver que faz\u00ea-lo, a favor das mulheres que est\u00e3o legitimamente dentro dos seus direitos.\r\nPara quem n\u00e3o sabe, a Deputada Luisa Canziani estava sendo monitorada por uma emissora de televis\u00e3o, o que foi pr\u00e9-acordado com ela. O trato era acompanhar a rotina de atividades da Deputada na semana. Ela entrava em todas as reuni\u00f5es com o microfone, previamente autorizado e desligado. Ela teve reuni\u00e3o conosco, com a bancada feminina, com o Procurador-Geral da Rep\u00fablica, portando o equipamento, autorizado pela seguran\u00e7a, mas estava desligado. Ela teve v\u00e1rias reuni\u00f5es com Deputados. No momento em que ela ia come\u00e7ar a gravar, ela ligava o microfone e avisava isso aos colegas. E assim a Deputada Luisa Canziani foi acompanhada a semana toda, bem como o Deputado Israel.\r\nO que me chocou muito foi que a Deputada Luisa Canziani, que fazia a defesa de um texto sobre o homeschooling, um texto da base do Governo, foi brutalmente achincalhada por colegas. Isso \u00e9 viol\u00eancia pol\u00edtica. Come\u00e7aram a filmar a Deputada sem autoriza\u00e7\u00e3o e a lhe fazer perguntas. Ela dizia: \"N\u00e3o, est\u00e1 desligado\". Perguntavam: \"Mas para quem \u00e9? Qual \u00e9 a emissora?\" N\u00e3o importa a emissora, a colega disse que o microfone estava desligado, teve autoriza\u00e7\u00e3o da pol\u00edcia. E acabaram a reuni\u00e3o. Jogaram aquilo nas redes sociais sem que perguntassem a ela o que tinha feito. A Deputada Luisa Canziani \u00e9 a nossa colega mais nova nesta Casa. Ela foi julgada e condenada por v\u00e1rios colegas aqui.\r\nEu pe\u00e7o aos homens, aos nossos Deputados, que gostam tanto de dizer que protegem as mulheres, que tomem cuidado quando julgam uma colega no Parlamento sem verificar o que ela fez. Ela n\u00e3o gravou manifesta\u00e7\u00e3o de ningu\u00e9m. Ela esteve comigo, esteve com a Deputada Margarete. Ela esteve comigo e com o Procurador-Geral da Rep\u00fablica, portando o microfone, autorizado. Ela esteve com a bancada feminina, sem que o microfone estivesse ligado, na reuni\u00e3o do Minist\u00e9rio.\r\nEu acho que o que irritou os colegas que foram para a Internet bater na colega Deputada Luisa foi o nome da emissora. Mas ser\u00e1 que vale a pena entrar numa briga pessoal e botar o nome de uma colega no lixo, assim, sem que o fato fosse verdadeiro?\r\nEla me ligou no mesmo dia \u00e0 noite, Deputada Erika, aos prantos! Aos prantos! Ser\u00e1 que isto n\u00e3o \u00e9 viol\u00eancia pol\u00edtica, ser acusada de uma coisa que n\u00e3o fez e ser escrachada na m\u00eddia? Passa-se a afirmar que uma Deputada desta Casa est\u00e1 gravando o que dizem as pessoas. Ora, quem \u00e9 o idiota que vai usar um grande aparelho preso \u00e0 cintura para gravar algu\u00e9m, Deputada Erika? Pelo amor de Deus!\r\nEnt\u00e3o, o que eu pe\u00e7o \u00e9 que os colegas tenham cuidado quando quiserem falar das nossas Deputadas.\r\nAlguns L\u00edderes usaram esta tribuna e acabaram com a Deputada Luisa.\r\nEla saiu do Pal\u00e1cio chorando! \"N\u00e3o, gente! Eu estava fazendo a grava\u00e7\u00e3o. Voc\u00eas acham que vou para um...\" Ela esteve conosco. Ela estava a semana inteira neste plen\u00e1rio e conversou com v\u00e1rios dos senhores aqui, com o microfone desligado. Na hora em que ela estava gravando, ela dizia: \"O microfone est\u00e1 ligado\".\r\nEla foi agredida por v\u00e1rios Deputados. Por v\u00e1rios! Alguns puxam o saco, outros gostam de agredir mulher mesmo. A coisa est\u00e1 nesse ritmo. O que eu quero deixar bem claro aqui \u00e9 que toda vez, Deputada Joice, toda vez, Deputada Perp\u00e9tua, que uma mulher for agredida nesta Casa de forma aleat\u00f3ria, sem ser... Houve colegas aqui, Presidente, que tiveram a capacidade de dizer que iriam levar a Deputada Luisa ao Conselho de \u00c9tica. Eu gostaria que a levassem at\u00e9 l\u00e1, porque ali vamos mostrar quem \u00e9 que estava gravando quem sem consentimento e botando esse conte\u00fado nas redes sociais. N\u00e3o era a Deputada Luisa Canziani.\r\nEu pe\u00e7o o apoio e a solidariedade dos colegas a essa jovem Deputada, a Deputada mais jovem desta Casa. Pe\u00e7o respeito a essa colega nossa.(Palmas.)\r\nN\u00e3o agimos com falta de respeito com ningu\u00e9m...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-24T13:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 6371/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REVOGA\u00c7\u00c3O, LEI DA ALIENA\u00c7\u00c3O PARENTAL, VOTA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 6.371, de 2019, sobre a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.318, de 2010, (Lei de Aliena\u00e7\u00e3o Parental).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (PP - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, \u00e9 importante registrar que a vota\u00e7\u00e3o de um simples requerimento de urg\u00eancia n\u00e3o significa a aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria. Esse projeto mencionado pela Deputada Maria do Ros\u00e1rio, que fez uso da palavra h\u00e1 pouco, trata de um tema delicado. N\u00f3s fizemos uma Comiss\u00e3o Especial, em que tivemos a participa\u00e7\u00e3o de 50 mulheres da Casa, e chegamos \u00e0 conclus\u00e3o, por unidade da bancada feminina, da necessidade de revoga\u00e7\u00e3o da Lei de Aliena\u00e7\u00e3o Parental. Essa Comiss\u00e3o teve a participa\u00e7\u00e3o inclusive da Deputada Maria do Ros\u00e1rio, que foi Relatora do projeto original da Lei de Aliena\u00e7\u00e3o Parental.\r\nO que n\u00f3s discutimos e acordamos com o Presidente Arthur Lira foi que, hoje, n\u00f3s ir\u00edamos votar o requerimento de urg\u00eancia, sem o compromisso de votarmos o m\u00e9rito nesta semana, nem na semana que vem, antes de conversarmos com o Col\u00e9gio de L\u00edderes.\r\nEnt\u00e3o, eu apelo para V.Exa., a fim de que mantenha o requerimento de urg\u00eancia como item a ser votado. Eu me comprometo a n\u00e3o analisarmos o m\u00e9rito da mat\u00e9ria sem dialogarmos com o Col\u00e9gio de L\u00edderes, sem a participa\u00e7\u00e3o no debate de todos os nossos L\u00edderes e de todos os Deputados, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-07T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROCESSO LEGISLATIVO), PL 709/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, JUIZ DE DIREITO, TRANSFORMA\u00c7\u00c3O, CARGO P\u00daBLICO, JUIZ DE DIREITO DE TURMA RECURSAL, JUSTI\u00c7A DO DISTRITO FEDERAL E DOS TERRIT\u00d3RIOS.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 709, de 2021, sobre a transforma\u00e7\u00e3o de cargos de Juiz de Direito em cargos de Juiz de Direito de Turma Recursal, no quadro permanente do Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (PP - DF. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, inicialmente, eu quero parabenizar a Deputada Erika Kokay, que foi a Relatora deste projeto e uma colega que nos ajudou a pautar a mat\u00e9ria na data de hoje. \r\n\"I. Relat\u00f3rio\r\nO Projeto de Lei n\u00b0 709/2021 \u00e9 de iniciativa do Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios e prop\u00f5e:\r\n(i) a transforma\u00e7\u00e3o de 3 (tr\u00eas) cargos de Juiz de Direito em 3 (tr\u00eas) cargos de Juiz de Direito de Turma Recursal no Quadro Permanente do TJDFT;\r\n(ii) a altera\u00e7\u00e3o do caput do art. 2\u00ba da Lei n\u00b0 13.049, de 2 de dezembro de 2014, para estabelecer que, em vez de serem compostas por 3 (tr\u00eas) Ju\u00edzes de Direito de Turmas Recursais e por 1 (um) Juiz de Direito Suplente, as Turmas Recursais dos Juizados Especiais do Distrito Federal, com sede em Bras\u00edlia, passar\u00e3o a ser compostas por 4 (quatro) Ju\u00edzes de Direito de Turmas Recursais. \r\nEm despacho de 13 de abril de 2021, a proposi\u00e7\u00e3o foi distribu\u00edda para aprecia\u00e7\u00e3o pr\u00e9via das seguintes Comiss\u00f5es: a) de Trabalho, Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico - CTASP (m\u00e9rito); b) de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o - CFT, para verifica\u00e7\u00e3o da adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria (art. 54 do RICD); c) de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania - CCJC, para an\u00e1lise de m\u00e9rito e exame da constitucionalidade, juridicidade e t\u00e9cnica legislativa (m\u00e9rito e art. 54 do RICD). Desde o in\u00edcio, o PL estava sujeito \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio. \r\nA CTASP aprovou a proposi\u00e7\u00e3o em 29 de junho de 2021\" - a Relatora foi a Deputada Erika Kokay. \"Em seguida, nos termos do art. 155 do RICD, o Plen\u00e1rio aprovou requerimento de urg\u00eancia, estando a mat\u00e9ria pronta para aprecia\u00e7\u00e3o.\r\nII. Voto da Relatora\r\nNo que interessa, o PL n\u00b0 709/21 \u00e9, como j\u00e1 comentado, de iniciativa do TJDFT, que, \u00e0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, tem iniciativa privativa para propor altera\u00e7\u00e3o dos seus cargos e da sua estrutura organizacional. H\u00e1, em acr\u00e9scimo, compatibilidade material do PL n\u00b0 709/21 com o texto constitucional, n\u00e3o se vislumbrando, ainda, qualquer v\u00edcio de juridicidade ou de t\u00e9cnica legislativa.\r\nO TJDFT explicou, na justifica\u00e7\u00e3o do PL n\u00b0 709/21, que as medidas constantes na proposi\u00e7\u00e3o s\u00e3o necess\u00e1rias para refor\u00e7ar o quadro de Ju\u00edzes de Direito de Turma Recursal, em raz\u00e3o da 'quantidade de processos distribu\u00eddos por membro'. E ainda acrescentou que, na atualidade, como as Turmas Recursais devem funcionar com tr\u00eas membros, sempre que h\u00e1 situa\u00e7\u00e3o de impedimento/suspei\u00e7\u00e3o, ocorrem preju\u00edzos \u00e0 presta\u00e7\u00e3o jurisdicional, muitas vezes com a necessidade de adiamento de julgamentos em curso\", deixando a sociedade sem o devido acolhimento da Justi\u00e7a.\r\n\"Caso aprovado o PL n\u00b0 709/21, n\u00e3o haver\u00e1 impactos or\u00e7ament\u00e1rios/financeiros, pois se trata de simples transforma\u00e7\u00e3o de 3 (tr\u00eas) cargos de Juiz de Direito em 3 (tr\u00eas) cargos de Juiz de Direito de Turma Recursal no Quadro Permanente do TJDFT. \u00c9, melhor falando, simples altera\u00e7\u00e3o da nomenclatura de cargos j\u00e1 existentes e que possuem remunera\u00e7\u00f5es equivalentes, o que \u00e9 necess\u00e1rio para prover as Turmas Recursais do TJDFT com quatro magistrados de forma permanente, de modo a aumentar a celeridade da presta\u00e7\u00e3o jurisdicional.\r\nO voto, em conclus\u00e3o, \u00e9: (i) pela CFT, constata-se a adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da proposi\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o ocasionar\u00e1 aumento de despesas para o er\u00e1rio; e (ii) pela CCJC, considera-se merit\u00f3ria a iniciativa legislativa do TJDFT, n\u00e3o havendo \u00f3bices de constitucionalidade, juridicidade e t\u00e9cnica legislativa que impe\u00e7am a aprova\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o. O PL n\u00b0 709/21 deve, enfim, ser aprovado pelo Plen\u00e1rio desta Casa Legislativa\".\r\nSr. Presidente, eu quero agradecer. N\u00f3s temos um TJ altamente qualificado no Distrito Federal, com amplo atendimento em quase todas as nossas cidades. Este projeto vem a adequ\u00e1-lo para que possa haver mais celeridade na Justi\u00e7a em Turmas Recursais.\r\n\u00c9 este o parecer, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-07T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 709/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, JUIZ DE DIREITO, TRANSFORMA\u00c7\u00c3O, CARGO P\u00daBLICO, JUIZ DE DIREITO DE TURMA RECURSAL, JUSTI\u00c7A DO DISTRITO FEDERAL E DOS TERRIT\u00d3RIOS, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente Arthur Lira e aos Deputados pela vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 709, de 2021, sobre a transforma\u00e7\u00e3o de cargos de Juiz de Direito em cargos de Juiz de Direito de Turma Recursal, no quadro permanente do Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (PP - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Inicialmente, quero agradecer ao nosso Presidente Arthur Lira, porque todos os tr\u00e2mites nesta Casa s\u00e3o demorados, e esta era uma urg\u00eancia necess\u00e1ria e esperada ainda pelo Tribunal de Justi\u00e7a de forma imediata, antes inclusive do nosso recesso.\r\nO TJ \u00e9 o \u00fanico Tribunal que n\u00e3o consegue mudar rapidamente. Todas as nossas legisla\u00e7\u00f5es s\u00e3o federais, assim como \u00e9 o caso da nossa Pol\u00edcia Militar, da nossa Pol\u00edcia Civil e do nosso Corpo de Bombeiros tamb\u00e9m.\r\nEnt\u00e3o, s\u00f3 tenho a agradecer aos colegas que nos suportam, muitas vezes neste plen\u00e1rio, quando estamos discutindo os temas do DF, por acatarem os nossos projetos e votarem conosco. A nossa casa tamb\u00e9m \u00e9 a casa de V.Exas. N\u00f3s recebemos os nossos colegas aqui com muito carinho e sempre temos um painel, como n\u00f3s tivemos aqui hoje, totalmente un\u00e2nime quando as quest\u00f5es s\u00e3o do DF.\r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, PAMELLA HOLANDA, ESPOSA, DJ (DISC JOCKEY), IVIS, REP\u00daDIO, NOTA OFICIAL, BANCADA FEMININA.\r\nVIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, FEMINIC\u00cdDIO, COMBATE, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO).\r\nSEMANA ESCOLAR DE COMBATE \u00c0 VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Perplexidade do Pa\u00eds com as cenas de viol\u00eancia praticadas pelo DJ Ivis contra a sua esposa, Pamella Holanda. Nota da bancada feminina na Casa em rep\u00fadio ao epis\u00f3dio. Inadmissibilidade de discrimina\u00e7\u00e3o e viol\u00eancia contra as mulheres. Inclus\u00e3o na pauta de proposi\u00e7\u00f5es destinadas ao combate ao crime de feminic\u00eddio e \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica contra a mulher. Promo\u00e7\u00e3o da Semana Escolar de Combate \u00e0 Viol\u00eancia Contra a Mulher.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (PP - DF. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o que me traz \u00e0 tribuna desta Casa nesta noite \u00e9 realmente n\u00f3s refor\u00e7armos todo o nosso trabalho - da Deputada Dra. Soraya Manato, da Deputada Soraya Santos - contra a viol\u00eancia \u00e0s mulheres. \r\nO Brasil todo ficou estarrecido nesta semana com o ato brutal de viol\u00eancia dom\u00e9stica sofrido por Pamella Holanda, ex-mulher do DJ Ivis. E n\u00f3s temos que falar disso, sim, nesta bancada, porque aconteceu um fen\u00f4meno, Deputada Soraya. \r\nAp\u00f3s a divulga\u00e7\u00e3o das imagens, o DJ foi \u00e0s redes sociais se vitimizar, falando que o motivo daquela viol\u00eancia seria a vontade de sua ex-esposa de se suicidar.\r\nE o que me deixa mais pasma \u00e9 ainda haver algumas narrativas machistas no sentido de apoiar esse tipo de revitimiza\u00e7\u00e3o de mulheres que, al\u00e9m de sofrerem viol\u00eancia, como Pamella sofreu, t\u00eam que ouvir determinadas narrativas nesse sentido.\r\nHoje, Presidente, o caso foi t\u00e3o grave que, no seu Estado, Ivis foi preso. Foi preso ainda de forma atrasada. Os relatos das pessoas que conviviam, Deputada Soraya, com o DJ s\u00e3o de que ele batia na sua esposa desde a \u00e9poca em que ela estava gr\u00e1vida. S\u00e3o agress\u00f5es como essa de que muitas mulheres n\u00e3o t\u00eam coragem de falar. E foi dada voz \u00e0 Pamella naquele momento.\r\nA bancada feminina, Sr. Presidente, fez uma nota de rep\u00fadio para realmente deixar bem claro que, em todo o avan\u00e7o feito e toda vez que n\u00f3s votamos algo aqui, com mulheres de diferentes ideologias, diferentes campos ideol\u00f3gicos, pol\u00edticos e homens que est\u00e3o aqui conosco ombreados na nossa luta, n\u00f3s falamos um basta \u00e0 viol\u00eancia. N\u00e3o h\u00e1 nada que justifique a viol\u00eancia, nenhum ato. Nenhuma mulher, nenhum homem, nenhuma sociedade merecem duas coisas: nenhum tipo de discrimina\u00e7\u00e3o e nenhum tipo de viol\u00eancia.\r\nA bancada feminina vem repudiar a fala do DJ Ivis e das pessoas que o aplaudem achando que h\u00e1 alguma justificativa para esse tipo de comportamento. Esta bancada, estes homens e mulheres aqui est\u00e3o imbu\u00eddos e t\u00eam votado.\r\nPresidente, eu quero lhe agradecer. N\u00f3s fizemos um levantamento de projetos que V.Exa. pautou aqui nesses \u00faltimos dias, seja aumento de pena para feminic\u00eddio, seja aumento de pena para crimes como cal\u00fania, difama\u00e7\u00e3o e inj\u00faria em contexto de viol\u00eancia dom\u00e9stica, seja projetos de preven\u00e7\u00e3o que V.Exa. botou aqui para serem pautados.\r\nAgora n\u00f3s teremos a Semana Escolar de Combate \u00e0 Viol\u00eancia contra a Mulher. Isso \u00e9 algo preventivo, educativo. S\u00e3o a\u00e7\u00f5es como esta que este Parlamento, n\u00e3o s\u00f3 a bancada feminina, tem feito. Eu quero colocar que a Presid\u00eancia de V.Exa. e v\u00e1rios homens que est\u00e3o aqui est\u00e3o ombreados conosco na mesma luta, porque s\u00e3o filhos, s\u00e3o pais, s\u00e3o irm\u00e3os e querem uma sociedade na qual a mulher n\u00e3o morra pelo simples fato de ser mulher e n\u00e3o seja agredida pelo simples fato de ser mulher.\r\nN\u00f3s temos v\u00e1rias Pamellas an\u00f4nimas. Essa rede de prote\u00e7\u00e3o n\u00e3o parte s\u00f3 do Parlamento, mas dos Poderes Executivos Estaduais e Municipais. Esta Casa tem falado, atrav\u00e9s da Presid\u00eancia de V.Exa. e de todas as Deputadas que est\u00e3o aqui: \"Chega de viol\u00eancia! Parem de matar as nossas mulheres! Parem de bater nas nossas mulheres! Parem de deixar as nossas crian\u00e7as \u00f3rf\u00e3s!\" Esse \u00e9 o retrato da viol\u00eancia. A viol\u00eancia do feminic\u00eddio n\u00e3o acaba no momento do feminic\u00eddio, ela continua com meninas e meninos que n\u00e3o t\u00eam uma m\u00e3e para poder cuidar deles, nem o pai tamb\u00e9m, porque vai estar preso.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 este o recado deste Parlamento: chega de viol\u00eancia, basta! E n\u00f3s n\u00e3o podemos realmente aceitar esse tipo de narrativa preconceituosa, machista. Que o nosso Pa\u00eds possa definitivamente largar um pouco dessa cultura patrimonialista, patriarcal, em que se acha que podemos tudo. Realmente, na realidade, o que temos vivido s\u00e3o cenas de viol\u00eancia, de terror e de agress\u00e3o.\r\nEra essa a nossa coloca\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1360/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 1.360, de 2021, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de coibi\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra crian\u00e7as e adolescentes, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (PP - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu quero, inicialmente, aqui agradecer a toda bancada feminina.\r\nEsse projeto foi encaminhado primeiramente a pedido da bancada feminina, por meio de um requerimento da minha querida colega de partido, a Deputada Jaqueline Cassol.\r\nO tema era t\u00e3o pertinente que n\u00f3s t\u00ednhamos v\u00e1rios projetos, Sr. Presidente, com a mesma tem\u00e1tica, tanto que houve o apensamento de in\u00fameros projetos a esse mesmo texto. Era um projeto para o qual inicialmente n\u00e3o havia acordo, mas este Parlamento se mostra maduro diante dos desafios que n\u00f3s temos. Muitas Deputadas abriram m\u00e3o de relatorias, abriram m\u00e3o das autorias e se concentraram no relat\u00f3rio final da nossa querida e brilhante Carmen Zanotto.\r\nEnt\u00e3o, quero parabenizar todas as autoras, a bancada feminina, mas principalmente a C\u00e2mara pela maturidade de chegar a um consenso e aprovar essa importante legisla\u00e7\u00e3o.\r\nEncaminhamos \"sim\" pelo Progressistas, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T23:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, BANCADA FEMININA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, ALICE PORTUGAL, DEPUTADA FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), MAR\u00cdLIA ARRAES, RELATORA, APROVA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO, PRC 9/2021, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CRIA\u00c7\u00c3O, PR\u00caMIO MULHERES NA CI\u00caNCIA AM\u00c9LIA IMP\u00c9RIO HAMBURGER, PREMIA\u00c7\u00c3O, CIENTISTA, MULHER, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O, PESQUISA CIENT\u00cdFICA, CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA, CI\u00caNCIAS HUMANAS, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Relatora da Mesa Diretora ao Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 9, de 2021, a respeito da institui\u00e7\u00e3o do Pr\u00eamio Mulheres na Ci\u00eancia Am\u00e9lia Imp\u00e9rio Hamburger pela C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (PP - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, quero agradecer a toler\u00e2ncia de V.Exa. e parabenizar a bancada feminina.\r\nEu quero compartilhar com V.Exas. neste final de semestre a minha alegria de poder coordenar uma bancada t\u00e3o valorosa como a dessas mulheres t\u00e3o especiais que trazem ao Brasil a nossa diversidade, a nossa diferen\u00e7a. Em especial, quero parabenizar a Relatora, a Deputada Mar\u00edlia, e a Autora, a querida Deputada Alice Portugal, que tem uma liga\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica com a ci\u00eancia e a tecnologia. Um pr\u00eamio como esse vai enobrecer as mulheres que no Brasil fazem ci\u00eancia e mudam a vida de tantas outras mulheres.\r\nA bancada feminina tem o compromisso de dar voz a essas mulheres, de pautar os projetos dessas mulheres. Muitas delas n\u00e3o haviam tido sequer a oportunidade de ver um de seus projetos aprovado, mas agora est\u00e3o relatando e aprovando projetos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T23:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, APROVA\u00c7\u00c3O, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), BANCADA FEMININA, LEANDRE, DEPUTADA FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PRC 5/2020, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CRIA\u00c7\u00c3O, MEDALHA AMIGO DA PRIMEIRA INF\u00c2NCIA, CRIAN\u00c7A.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Relatora da Mesa Diretora ao Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 5, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Pr\u00eamio Medalha Amigo da Primeira Inf\u00e2ncia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (PP - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu quero novamente cumprimentar tanto a autora, a Deputada Leandre, e todas as coautoras, quanto a Relatora, que tem como causa central do seu mandato o cuidado, a aten\u00e7\u00e3o voltada \u00e0s crian\u00e7as do Pa\u00eds. \r\nEu quero parabenizar essas duas mulheres e todas as outras, toda a bancada feminina, novamente, Sr. Presidente Marcelo, e principalmente V.Exa., que, com todo o carinho, com todo o cuidado, est\u00e1 at\u00e9 esta hora a\u00ed no plen\u00e1rio encaminhando as mat\u00e9rias. N\u00f3s sabemos que esses projetos s\u00e3o ligados \u00e0 pauta da bancada feminina. N\u00f3s queremos agradecer a V.Exa. e a todos os Deputados que ainda se encontram presentes na sess\u00e3o. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-16T00:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, BANCADA FEMININA, M\u00c3E, PAULA BELMONTE, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), APROVA\u00c7\u00c3O, PL 5213/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, VIG\u00caNCIA, BI\u00caNIO DA PRIMEIRA INF\u00c2NCIA DO BRASIL NO PER\u00cdODO DE 2021-2022.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.213, de 2020, sobre a posterga\u00e7\u00e3o, para 2021-2022, do Bi\u00eanio da Primeira Inf\u00e2ncia do Brasil, previsto na Lei n\u00ba 13.960, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (PP - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu n\u00e3o poderia deixar de falar, at\u00e9 porque sou aqui do Distrito Federal e tenho profundo conhecimento da causa e amizade com a Deputada Paula Belmonte. Na primeira conversa que eu tive com a Deputada, S.Exa. me falou sobre a sua motiva\u00e7\u00e3o para ir para a pol\u00edtica. Disse-me que realmente a perda do filho levou-a \u00e0 reflex\u00e3o de que poderia fazer muito mais.\r\nNa pessoa da Deputada Paula Belmonte, que hoje consegue aprovar esse projeto brilhante, quero parabenizar todas as m\u00e3es que hoje s\u00e3o representantes da nossa bancada feminina. Com a aprova\u00e7\u00e3o desse projeto da Paula Belmonte e com os relatos das nossas Deputadas, n\u00f3s temos a percep\u00e7\u00e3o de que as Parlamentares se sentem e realmente s\u00e3o as m\u00e3es do Brasil!\r\nSeria esta a minha fala, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 125/2011, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, DISTRIT\u00c3O, SISTEMA ELEITORAL MAJORIT\u00c1RIO, RETOMADA, COLIGA\u00c7\u00c3O PARTID\u00c1RIA, ELEI\u00c7\u00c3O PROPORCIONAL, VOTA\u00c7\u00c3O.\r\nMULHER, PARTICIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, NECESSIDADE.\r\nPL 1951/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO ELEITORAL (1965), PERCENTUAL, M\u00cdNIMO, CADEIRA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ASSEMBL\u00c9IA LEGISLATIVA, C\u00c2MARA DISTRITAL, C\u00c2MARA MUNICIPAL, PREENCHIMENTO, MULHER, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ORG\u00c2NICA DOS PARTIDOS POL\u00cdTICOS (1995), PERCENTUAL, M\u00cdNIMO, RECURSOS, FUNDO PARTID\u00c1RIO, FINALIDADE, CAMPANHA ELEITORAL, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Vota\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 125, de 2011, sobre a inser\u00e7\u00e3o de dispositivo no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, e a altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para fins de reforma pol\u00edtico-eleitoral.  Necessidade de defini\u00e7\u00e3o das cadeiras efetivas para mulheres nos legislativos federal, estadual e municipal. Defesa de vota\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 1.951, de 2021, do Senado Federal, sobre a garantia de no m\u00ednimo 30% dos recursos do Fundo Especial de Financiamento de Campanha, Fundo Partid\u00e1rio, para candidaturas proporcionais femininas; bem como a reserva, para mulheres, de no m\u00ednimo 15% das cadeiras na C\u00e2mara dos Deputados, nas Assembleias Legislativas, na C\u00e2mara Distrital e nas C\u00e2maras de Vereadores.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (PP - DF. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, quero falar aqui nesta noite sobre a quest\u00e3o do nosso sistema eleitoral. Eu falo aqui, Deputada Jandira, no nome das mulheres da nossa bancada feminina, que t\u00eam uma preocupa\u00e7\u00e3o muito grande.\r\nNa bancada feminina, n\u00f3s n\u00e3o temos unidade no que se refere a um \u00fanico sistema, mas n\u00f3s temos uma preocupa\u00e7\u00e3o em comum, expressada pela maioria da bancada, Deputado. Ap\u00f3s votarmos o nosso sistema eleitoral, que ser\u00e1 definido por esta Casa, n\u00f3s precisamos, sim, discutir cadeiras efetivas para as mulheres na C\u00e2mara dos Deputados, nas Assembleias Estaduais, nas nossas C\u00e2maras Municipais, porque, independentemente do sistema, Deputada Jandira, Deputada Adriana, Deputada Renata, Deputadas que est\u00e3o aqui no plen\u00e1rio, os movimentos feministas de mulheres t\u00eam muita preocupa\u00e7\u00e3o, diante de toda essa reforma pol\u00edtica, com a possibilidade de retrocedermos no n\u00famero de mulheres eleitas.\r\nExistem alguns instrumentos capazes de fazer com que consigamos realmente manter ou ampliar o n\u00famero de mulheres eleitas. O primeiro deles, Deputada L\u00eddice da Mata, \u00e9 continuar garantindo os 30% de recursos para as mulheres. Isso, para a bancada feminina, \u00e9 algo inegoci\u00e1vel, porque n\u00f3s simplesmente dobramos o n\u00famero de mulheres apenas com recursos.\r\n\u00c9 muito importante n\u00f3s colocarmos tamb\u00e9m que h\u00e1 alguns projetos que n\u00f3s podemos votar aqui, ap\u00f3s esta vota\u00e7\u00e3o, que falam sobre cotas. O projeto da Senadora Simone Tebet, que \u00e9 o PL 1.951, esta Casa tem que discutir, sim.\r\nEu fico, \u00e0s vezes, triste quando discutimos com algum colega e falamos: \"No m\u00ednimo, 15%\". E ele faz a conta para bancada dele e fala assim: \"Mas l\u00e1 n\u00e3o temos nenhuma mulher. Eu vou ter que ter duas, tr\u00eas?\"\r\nNa sociedade, quando se olha para uma sala de aula, n\u00e3o \u00e9 assim: metade s\u00e3o homens e metade s\u00e3o mulheres? Tem que se estranhar que metade deste Plen\u00e1rio n\u00e3o seja de mulheres. Metade deste Plen\u00e1rio tinha que ser de mulheres. E, se este Parlamento n\u00e3o votar algum tipo de cota, n\u00e3o reservar cadeiras efetivas para as mulheres, n\u00f3s vamos continuar tendo 15%, 20%, vamos continuar crescendo a passos de tartaruga. \r\nEnt\u00e3o, o pedido que eu fa\u00e7o aos L\u00edderes e ao nosso Presidente Arthur \u00e9 que possamos discutir isso, ap\u00f3s chegarmos a um consenso quanto ao sistema eleitoral. Eu n\u00e3o estou aqui, pela bancada, para falar por um sistema ou por outro, a bancada tem divis\u00f5es nesse sentido, mas n\u00f3s temos uma unidade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s cadeiras efetivas. N\u00f3s brigamos por isso, que foi votado no Senado e que queremos discutir aqui. Temos projetos nesse sentido tramitando nesta Casa. Ent\u00e3o, \u00e9 inadmiss\u00edvel discutirmos sistema eleitoral sem discutirmos cadeiras efetivas.\r\nEu acho que o lugar da mulher \u00e9 onde ela quiser estar. Em concursos p\u00fablicos, n\u00f3s j\u00e1 temos a paridade. N\u00f3s temos equidade em v\u00e1rios locais, aonde a mulher por si s\u00f3 consegue chegar, mas a pol\u00edtica ainda \u00e9 terreno \u00e1rduo, \u00e9 terreno dif\u00edcil para a mulher se fazer presente. \u00c9 dif\u00edcil crescermos at\u00e9 dentro dos nossos partidos, nas estruturas partid\u00e1rias. Basta dizer que n\u00f3s s\u00f3 temos uma mulher como Presidente nacional de um partido. Isso n\u00e3o \u00e9 normal! Isso \u00e9 anormal. A normalidade seria haver uma sociedade de homens e mulheres tamb\u00e9m dentro do Parlamento, com equidade.\r\nEnt\u00e3o, eu pe\u00e7o que, ap\u00f3s a vota\u00e7\u00e3o do sistema eleitoral, que ser\u00e1 definido em processo coordenado pelos L\u00edderes, o nosso Presidente Arthur realmente coloque em vota\u00e7\u00e3o as nossas cadeiras efetivas, para que consigamos realmente ter a garantia da manuten\u00e7\u00e3o e da amplia\u00e7\u00e3o do n\u00famero de mulheres neste Parlamento.\r\nContas foram feitas aqui pela nossa coordena\u00e7\u00e3o. Imaginem: somente com o fundo, a varia\u00e7\u00e3o no n\u00famero de Deputadas Federais foi de 73%; no n\u00famero de Senadoras, 270%; no n\u00famero de Governadoras, 44%; no n\u00famero de Deputadas Estaduais, 60%. Isso se deu s\u00f3 com o investimento de recursos.\r\nSr. Presidente, terminando a minha fala, informo que temos tamb\u00e9m preocupa\u00e7\u00e3o com alguns projetos do Senado que vieram para a C\u00e2mara. Alguns fazem retroceder direitos que j\u00e1 foram conquistados. H\u00e1 anistia a todos esses crimes que foram cometidos relativos \u00e0 falta de recursos para investimento em mulheres. Mas queremos discutir isso num momento oportuno, de forma a n\u00e3o deixar que aconte\u00e7a esse retrocesso. \r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T22:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL,  SUBSTITUTIVO, PEC 125/2011, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003).",
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 1\u00ba do Substitutivo oferecido \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 125, de 2011, a respeito da inser\u00e7\u00e3o de dispositivo no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, e da altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para fins de reforma pol\u00edtico-eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (PP - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, apesar de esse destaque ser de uma mulher, a maioria da bancada feminina - digo isso como coordenadora da bancada feminina - apoia e realmente agradece essa parte do projeto da Deputada Renata Abreu. Foi muito discutido com a bancada feminina isso. Essa \u00e9 uma f\u00f3rmula de estimular realmente mais mulheres na pol\u00edtica. Quando se estimula um fundo dobrado, muitas vezes, os partidos v\u00e3o atr\u00e1s das mulheres e dos negros para capacit\u00e1-los e para trein\u00e1-los.\r\nUm Parlamento tem que ter diversidade. Talvez algumas mulheres n\u00e3o precisaram de apoio para chegar a\u00ed, mas n\u00f3s n\u00e3o precisamos pensar s\u00f3 em n\u00f3s mesmos. N\u00f3s temos que pensar em todas, principalmente naquelas que n\u00e3o conseguiram ainda chegar ao Parlamento.\r\nEnt\u00e3o, pelo PP, n\u00f3s encaminhamos \"n\u00e3o\" ao requerimento da Deputada Carla Zambelli.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Celina Le\u00e3o",
        "sumario": "Import\u00e2ncia do est\u00edmulo \u00e0s candidaturas de negros, negras e das mulheres em geral ao Parlamento brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CELINA LE\u00c3O (PP - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, este tema tem sido amplamente discutido com os partidos, com as Deputadas. Um dos caminhos para aumentar o n\u00famero de mulheres na pol\u00edtica \u00e9 o est\u00edmulo.\r\nN\u00f3s respeitamos a posi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria da Deputada Carla Zambelli, que tamb\u00e9m \u00e9 mulher. Temos todo o respeito pela nossa colega. Mas h\u00e1 uma posi\u00e7\u00e3o majorit\u00e1ria da bancada feminina. Entendemos que, a partir do momento em que estabelecermos que os votos a essas candidaturas ser\u00e3o contados em dobro para fins de distribui\u00e7\u00e3o de recursos, os pr\u00f3prios partidos v\u00e3o estimular as candidaturas de negras e negros e de mulheres em geral.\r\nN\u00e3o \u00e9 normal que s\u00f3 haja 15% de mulheres neste Parlamento, que os negros n\u00e3o estejam proporcionalmente representados. Como muito bem disse a Deputada Carla Zambelli, muitos deles foram candidatos. Ser\u00e1 que tiveram os instrumentos suficientes para chegarem a ter um mandato? O hoje Deputado Helio tinha, quando era candidato, um candidato a Presidente que o carregava no colo. E os outros negros que n\u00e3o o tinham?\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 para isso...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]