[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-05T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CONVITE, DEPUTADO FEDERAL, APRIMORAMENTO, LEGISLATURA CORRENTE.",
        "nomeDeputado": "Celso Sabino",
        "sumario": "Expectativa quanto ao \u00eaxito da atual legislatura.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CELSO SABINO (Bloco/PSDB - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Deputada Geovania de S\u00e1, que abrilhanta esta sess\u00e3o com sua competente Presid\u00eancia. Cumprimento a todos os Parlamentares.\r\nSras. Deputadas, Srs. Deputados, iniciamos hoje uma legislatura que promete muito. N\u00f3s representamos aqui o povo brasileiro em todas as suas diversidades. Temos aqui advogados, m\u00e9dicos, professores, profissionais da \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica, servidores e empreendedores. Eu gostaria de, ao mesmo tempo em que me coloco \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos pares, convidar todos para marcarmos esta legislatura como sendo a legislatura que o povo brasileiro merece desta Casa.\r\nQue a C\u00e2mara dos Deputados seja protagonista da lei anticrime proposta nesta Casa! Que a C\u00e2mara seja protagonista das reformas importantes para o Brasil, protagonista da reforma da Previd\u00eancia, da reforma tribut\u00e1ria, e, finalmente, protagonista em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s perdas para os Estados decorrentes da Lei Kandir.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado pela toler\u00e2ncia no tempo. Devolvo-lhe a palavra.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2019&txPagina=32&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), BANDEIRA TARIF\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Celso Sabino",
        "sumario": "Proposta \u00e0 Casa de retirada dos Estados superavit\u00e1rios da pol\u00edtica de bandeiras tarif\u00e1rias.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO SABINO (Bloco/PSDB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, esse requerimento visa urg\u00eancia para um assunto de t\u00e3o relevante import\u00e2ncia para o meu Estado, o Par\u00e1, que \u00e9 um Estado produtor, superavit\u00e1rio de energia. E n\u00f3s gostar\u00edamos de destacar que existem Munic\u00edpios no Estado do Par\u00e1 hoje que pagam tarifa de transporte de energia, e que produzem energia. O cidad\u00e3o vive ao lado da hidrel\u00e9trica e paga uma tarifa absurda de transporte de energia. Al\u00e9m disso, o meu Estado, sendo superavit\u00e1rio, \u00e9 influenciado pela pol\u00edtica de bandeiras tarif\u00e1rias da ANEEL. Ent\u00e3o, n\u00f3s vamos propor a esta Casa uma regulamenta\u00e7\u00e3o que vise retirar os Estados superavit\u00e1rios da pol\u00edtica de bandeiras tarif\u00e1rias na cobran\u00e7a da energia.\r\nObrigado, Presidente. Devolvo-lhe a palavra.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER CONTR\u00c1RIO, EMP 6/2018, EMP 8/2018, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR,PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB).",
        "nomeDeputado": "Celso Sabino",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 6 e 8, com parecer contr\u00e1rio, oferecidas ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441, de 2017, sobre os cadastros positivos de cr\u00e9dito e a responsabilidade civil do operadores, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO SABINO (Bloco/PSDB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu venho do Estado do Par\u00e1. Como V.Exa. bem sabe, l\u00e1 as dificuldades log\u00edsticas s\u00e3o muito grandes. Tudo o que pudermos fazer para facilitar o cr\u00e9dito e diminuir as alt\u00edssimas taxas de juros para os consumidores, usu\u00e1rios e empreendedores, vamos fazer. Vamos brigar pelo Par\u00e1 e pelo Brasil.\r\nN\u00f3s vamos votar \"n\u00e3o\" \u00e0s emendas e \"sim\" ao parecer do Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=178&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "APOIO POL\u00cdTICO, DISCURSO PARLAMENTAR, FELIPE RIGONI, DEPUTADO FEDERAL, COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, APROVA\u00c7\u00c3O, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CADASTRO POSITIVO, CR\u00c9DITO, COMBATE, DESEMPREGO.",
        "nomeDeputado": "Celso Sabino",
        "sumario": "Aplausos ao Deputado Felipe Rigoni pelo discurso proferido no plen\u00e1rio. Necessidade de supera\u00e7\u00e3o de diferen\u00e7as partid\u00e1rio-ideol\u00f3gicas em prol do desenvolvimento do Brasil. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da proposta de cria\u00e7\u00e3o do cadastro positivo de cr\u00e9dito.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO SABINO (Bloco/PSDB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero me somar a V.Exa. e aplaudir o Deputado Felipe Rigoni pelo seu pronunciamento.\r\nMuitos Deputados pensam como o Deputado Felipe Rigoni. N\u00f3s precisamos passar por cima de diverg\u00eancias pessoais e partid\u00e1rias, de diverg\u00eancias de ideologia e de colora\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria, em prol do Brasil.\r\nHoje, no Brasil, h\u00e1 mais de 15 milh\u00f5es de pessoas desempregadas. Este projeto visa facilitar o cr\u00e9dito e reduzir as taxas de juros para as pessoas que mais precisam. Portanto, \u00e9 muito importante. \r\nAgora n\u00e3o \u00e9 Direita nem Esquerda, \u00e9 o Brasil que deve estar acima de tudo.\r\nEu quero me somar a todos os que pensam como o jovem Deputado Felipe, que se pronunciou h\u00e1 pouco, e aplaudi-lo publicamente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR. \r\nLEI KANDIR, REVIS\u00c3O, PREJU\u00cdZO, ARRECADA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO.",
        "nomeDeputado": "Celso Sabino",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 16 da Lei n\u00ba 12.414, de 2011, com a reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441, de 2017, sobre os cadastros positivos de cr\u00e9dito e a regula\u00e7\u00e3o da responsabilidade civil dos operadores. Apelo \u00e0 Presid\u00eancia, \u00e0 Mesa Diretora e aos Parlamentares de vota\u00e7\u00e3o da proposta de revis\u00e3o da chamada Lei Kandir.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CELSO SABINO (Bloco/PSDB - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, hoje n\u00f3s estamos discutindo neste plen\u00e1rio um projeto de grande import\u00e2ncia para a Na\u00e7\u00e3o, um projeto que visa facilitar o cr\u00e9dito, diminuir as taxas de juros para aqueles que mais precisam e que, sem d\u00favida nenhuma, ir\u00e1 contribuir para fomentar a economia, para movimentar o com\u00e9rcio.\r\nMas eu gostaria tamb\u00e9m, Sr. Presidente, de mais uma vez fazer um apelo a V.Exa., \u00e0 Mesa desta Casa e a todos os Parlamentares, pois, h\u00e1 23 anos, a Na\u00e7\u00e3o brasileira, os Estados e Munic\u00edpios aguardam a t\u00e3o esperada regulamenta\u00e7\u00e3o pelas perdas causadas com a Lei Kandir.\r\nO que os Estados e Munic\u00edpios perdem mensalmente, deixando de arrecadar especialmente com os produtos prim\u00e1rios e semielaborados que s\u00e3o exportados, repercute significativamente na economia e na qualidade da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os municipais e estaduais.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s j\u00e1 estamos h\u00e1 23 anos sob os efeitos da Lei Kandir, uma lei que foi importante no momento em que foi criada, pois o objetivo era tornar os produtos nacionais competitivos no mercado internacional, mas, quando foi criada, j\u00e1 se previa que alguns Estados, especialmente os que exportam produtos prim\u00e1rios e semielaborados, iriam perder mais do que outros.\r\n\u00c9 muito importante ressaltar -  e todas as vezes falo desses Estados - a diferen\u00e7a entre os Estados que exportam produtos prim\u00e1rios e semielaborados e aquelas unidades que t\u00eam na sua pauta de exporta\u00e7\u00e3o produtos industrializados. \u00c9 muito importante que se diferenciem as unidades federativas que exportam, por exemplo, ve\u00edculos, autom\u00f3veis ou produtos que j\u00e1 passaram por beneficiamento, geraram empregos e movimentaram a economia. Deve-se diferenciar esses Estados daqueles que t\u00eam em sua pauta priorit\u00e1ria de exporta\u00e7\u00e3o produtos prim\u00e1rios, como \u00e9 o caso do meu Estado do Par\u00e1, com o min\u00e9rio de ferro, como \u00e9 o caso de Minas Gerais, tamb\u00e9m com o min\u00e9rio de ferro, e de outros Estados que exportam produtos simplesmente prim\u00e1rios ou meramente semielaborados.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 muito importante que, quando formos discutir nesta Casa e efetivamente votar a regulamenta\u00e7\u00e3o das perdas com a Lei Kandir, sejam considerados esses pontos. Este \u00e9 o caso do Estado do Par\u00e1, assim como de outros Estados e Munic\u00edpios.\r\nE \u00e9 muito importante destacar que parte da arrecada\u00e7\u00e3o do ICMS, constitucionalmente, \u00e9 devida aos Munic\u00edpios. E esses Munic\u00edpios, tamb\u00e9m, Deputado Carlos Jordy, deixam de ter esse repasse do Governo dos seus Estados.\r\nEnt\u00e3o, venho aqui fazer um apelo, mais uma vez, a essa Mesa.\r\nTenho certeza de que V.Exa., Sr. Presidente, est\u00e1...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=237&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB). VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Celso Sabino",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00b0 2.724-A, de 2015, sobre a eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro com direito a voto nas empresas de transporte a\u00e9reo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO SABINO (Bloco/PSDB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, s\u00f3 quero refor\u00e7ar que o posicionamento do PSDB \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 retirada de pauta. O PSDB manifesta-se nesse sentido, em virtude do art. 7\u00ba, que foi inclu\u00eddo e fere o nosso entendimento. A Lei Brasileira de Inclus\u00e3o foi amplamente defendida pela nossa Senadora Mara Gabrilli. Por isso, o PSDB defende que haja um debate maior sobre esse tema, haja vista que o trabalho da Senadora Mara, em defesa da pessoa com defici\u00eancia, \u00e9 refer\u00eancia no mundo inteiro.\r\nPortanto, a nossa bancada votar\u00e1 \"sim\" \u00e0 retirada de pauta desse projeto, em virtude da inclus\u00e3o desse artigo 7\u00ba.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=149&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SOLIDARIEDADE, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, MESA DIRETORA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DEFESA, PODER LEGISLATIVO, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, MANDATO PARLAMENTAR, DEBATE, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Celso Sabino",
        "sumario": "Solidariedade \u00e0 Presid\u00eancia e aos demais membros da Mesa Diretora, diante de ataques com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO SABINO (Bloco/PSDB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu venho aqui prestar a minha solidariedade e prestigiar o povo brasileiro representado nesta Casa.\r\nAqueles que tentam diminuir o Poder Legislativo tentam diminuir aqueles que verdadeiramente e efetivamente representam o povo brasileiro.\r\nSe h\u00e1 militar nesta Casa, \u00e9 porque no povo h\u00e1 militar. Se nesta Casa h\u00e1 m\u00e9dico, \u00e9 porque no povo h\u00e1 m\u00e9dico. Se h\u00e1 servidores p\u00fablicos, profissionais liberais, gente certa e gente errada, \u00e9 porque no povo h\u00e1 tamb\u00e9m gente certa e gente errada.\r\nTenho recebido pessoalmente e nas minhas redes muita gente se manifestando favoravelmente e outros contr\u00e1rios \u00e0 reforma da Previd\u00eancia porque o povo pensa assim. \u00c9 preciso respeitar a vontade do povo brasileiro. \r\nAqueles que atentam contra a Mesa desta Casa atentam contra o Poder Legislativo. \r\nPresto a minha solidariedade a V.Exa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=141&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 2/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITU\u00c7\u00c3O, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Celso Sabino",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 2, de 2015, sobre a ado\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento impositivo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO SABINO (Bloco/PSDB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSDB, Presidente, entende que ningu\u00e9m melhor para defender os interesses das obras mais urgentes nos seus Estados do que o colegiado de suas bancadas. Ent\u00e3o, o PSDB vota \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta desse projeto, por entender que \u00e9 importante a sua aprova\u00e7\u00e3o no seu indicativo principal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=315&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MERCADO VER-O-PESO, DENOMINA\u00c7\u00c3O, FEIRA LIVRE, MERCADO, BEL\u00c9M (PA), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, COMEMORA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.\r\nMERCADO VER-O-PESO, FEIRA LIVRE, MERCADO, REESTRUTURA\u00c7\u00c3O, INSTITUTO DO PATRIM\u00d4NIO HIST\u00d3RICO E ART\u00cdSTICO NACIONAL (IPHAN), AUTORIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Celso Sabino",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do 392\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o do Mercado Ver-o-Peso, em Bel\u00e9m, Estado do Par\u00e1. Autoriza\u00e7\u00e3o da reforma estrutural do Mercado pelo Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional - IPHAN.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO SABINO (PSDB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, mais uma vez, eu gostaria de fazer uma men\u00e7\u00e3o especial aqui no plen\u00e1rio.\r\nNa data de hoje, o nosso principal ponto tur\u00edstico em Bel\u00e9m do Par\u00e1, o Mercado Ver-o-Peso, patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e cultural da Na\u00e7\u00e3o brasileira, completa 392 anos. Quero aqui fazer uma sauda\u00e7\u00e3o especial aos feirantes, aos fornecedores, aos produtores, aos consumidores que frequentam e fazem o cotidiano do Mercado Ver-o-Peso, a maior feira livre da Am\u00e9rica Latina.\r\nConvido todos os nobres Deputados, quando estiverem passando por Bel\u00e9m do Par\u00e1, a visitarem o mercado para conhecer os nossos cheiros, os nossos sabores, a nossa culin\u00e1ria, que est\u00e3o \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o no Mercado Ver-o-Peso.\r\nHoje recebi a informa\u00e7\u00e3o de que o Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional - IPHAN, finalmente, ap\u00f3s quase 3 anos de uma s\u00e9rie de encaminhamento de projetos, autorizou a reforma pela qual a Prefeitura de Bel\u00e9m vem lutando h\u00e1 anos, a fim de fazer um novo Ver-o-Peso e entreg\u00e1-lo \u00e0 sociedade da nossa Capital paraense.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=166&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EXTIN\u00c7\u00c3O, COBRAN\u00c7A, UTILIZA\u00c7\u00c3O, TRANSMISS\u00c3O, ENERGIA ELETRICA, RESIDENTE, USINA HIDREL\u00c9TRICA.",
        "nomeDeputado": "Celso Sabino",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre a extin\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a pelo uso do sistema de transmiss\u00e3o, imposta aos moradores residentes nas adjac\u00eancias de usinas hidrel\u00e9tricas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CELSO SABINO (PSDB - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o consumidor paraense paga pelo quilowatt-hora de energia uma das maiores tarifas de todo o Pa\u00eds, e o Par\u00e1 \u00e9 superavit\u00e1rio na produ\u00e7\u00e3o de energia. \r\nVejam que absurdo, colegas Deputados: o cidad\u00e3o que mora ao lado de uma hidrel\u00e9trica no Par\u00e1 precisa pagar uma tarifa pela utiliza\u00e7\u00e3o do sistema de transmiss\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de energia, e paga um dos quilowatts-hora mais caros de todo o Pa\u00eds.\r\nPensando nisso, n\u00f3s apresentamos hoje, nesta Casa, um projeto que prev\u00ea discutir a retirada da cobran\u00e7a dessa tarifa pelo uso do sistema de distribui\u00e7\u00e3o e transmiss\u00e3o de energia daquele cidad\u00e3o que mora pr\u00f3ximo \u00e0s usinas hidrel\u00e9tricas. \r\nA hidrel\u00e9trica \u00e9 um sistema ecol\u00f3gico, \u00e9 um sistema que produz energia limpa para o Brasil inteiro - inclusive o Par\u00e1 exporta energia para todo o Pa\u00eds -, e n\u00e3o \u00e9 justo o que o consumidor do Estado do Par\u00e1 vem pagando com essas altas taxas de energia el\u00e9trica que lhe est\u00e3o sendo impostas.\r\nObrigado pela concess\u00e3o do tempo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=168&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 2542/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Celso Sabino",
        "sumario": "Solidariedade \u00e0s popula\u00e7\u00f5es prejudicadas com a queda de ponte sobre o Rio Moju, no Estado do Par\u00e1. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.542-C, de 2015, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.107, de 2005, com vista \u00e0 limita\u00e7\u00e3o das exig\u00eancias legais de regularidade na celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios com a Uni\u00e3o ao pr\u00f3prio cons\u00f3rcio p\u00fablico envolvido.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO SABINO (PSDB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSDB, Presidente, julga essa pauta extremamente importante, num momento em que recebe a marcha dos Prefeitos em Bras\u00edlia.\r\nEu venho destacar aqui essa import\u00e2ncia e tamb\u00e9m fazer refer\u00eancia a um acidente que ocorreu no meu Estado, o Par\u00e1, envolvendo a ponte que fica sobre o Rio Moju, e me solidarizar com toda a popula\u00e7\u00e3o do Baixo Tocantins, no Par\u00e1, sul e sudeste do Estado, que est\u00e1 com seu tr\u00e1fego interrompido neste momento, pelo acidente que ocorreu na ponte sobre o Rio Moju, no Par\u00e1, Presidente.\r\nO Governador do Estado esteve, no dia de ontem, aqui em Bras\u00edlia pedindo apoio ao Governo Federal, porque a situa\u00e7\u00e3o est\u00e1 calamitosa no Estado do Par\u00e1 em virtude desse tr\u00e1gico acidente que derrubou a ponte sobre o Rio Moju, deixando quase 1 milh\u00e3o de pessoas isoladas numa regi\u00e3o muito importante do Estado, tendo que utilizar o servi\u00e7o de balsas para chegar at\u00e9 a Regi\u00e3o Metropolitana de Bel\u00e9m.\r\nO PSDB orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=177&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-11T10:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LUISA CANZIANI, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, ANIVERS\u00c1RIO DE NASCIMENTO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Celso Sabino",
        "sumario": "Transcurso do anivers\u00e1rio natal\u00edcio da Deputada Federal Luisa Canziani.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CELSO SABINO (PSDB - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nEu gostaria de fazer refer\u00eancia a que hoje a nossa ca\u00e7ula da Casa, Deputada Luisa Canziani, est\u00e1 fazendo anivers\u00e1rio, completando 23 anos.(Palmas.)\r\nS.Exa. vem abrilhantando este Parlamento n\u00e3o s\u00f3 com a sua juventude, mas tamb\u00e9m com a sua humildade, com a forma com que vem tratando todos os Parlamentares, participando das reuni\u00f5es - e j\u00e1 preside Comiss\u00e3o.\r\nDeputada Luisa Canziani, receba os parab\u00e9ns dos Parlamentares da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F4%2F2019&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CELSO SABINO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, REDU\u00c7\u00c3O, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, PAR\u00c1 (ESTADO), AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA).\r\nPL 2473/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROIBI\u00c7\u00c3O, COBRAN\u00c7A, BANDEIRA TARIF\u00c1RIA, ENERGIA EL\u00c9TRICA, AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), UNIDADE CONSUMIDORA DE ENERGIA, ESTADO (ENTE FEDERADO), GERA\u00c7\u00c3O DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, USINA HIDREL\u00c9TRICA.\r\nPL 2192/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ISEN\u00c7\u00c3O, CONSUMIDOR, TARIFA DE USO DO SISTEMA DE TRANSMISS\u00c3O (TUST), CRIT\u00c9RIO, PROXIMIDADE, USINA HIDREL\u00c9TRICA.",
        "nomeDeputado": "Celso Sabino",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de propostas sobre a isen\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a de tarifa de energia el\u00e9trica ao consumidor residente no raio de 80 km de usina hidrel\u00e9trica, e sobre a exclus\u00e3o de Estados da pol\u00edtica de bandeiras tarif\u00e1rias da Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO SABINO (PSDB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, no Estado do Par\u00e1, n\u00f3s consumidores de energia el\u00e9trica pagamos uma das maiores tarifas entre as Unidades da Federa\u00e7\u00e3o. Pensando nisso, n\u00f3s apresentamos duas propostas a esta Casa.\r\nA primeira visa desonerar os consumidores que residem a at\u00e9 80 quil\u00f4metros de hidrel\u00e9tricas do pagamento da taxa pelo uso do sistema de distribui\u00e7\u00e3o de energia. Existem casos em que o cidad\u00e3o mora do lado da hidrel\u00e9trica e precisa pagar uma taxa pelo transporte da energia. Isso \u00e9 um verdadeiro absurdo. O Par\u00e1 tem in\u00fameras hidrel\u00e9tricas que contribuem com o sistema brasileiro.\r\nA outra proposta, Presidente, \u00e9 que os Estados, as unidades federativas que se apresentam superavit\u00e1rias, ou seja, que produzem mais energia limpa, como \u00e9 o caso das hidrel\u00e9tricas, do que t\u00eam capacidade de consumir n\u00e3o fa\u00e7am parte da pol\u00edtica de bandeiras tarif\u00e1rias da ANEEL. Acho que \u00e9 justo que aqueles que sabem economizar, aqueles que produzem mais e gastam menos n\u00e3o sejam taxados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Celso Sabino",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO SABINO (PSDB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSDB, Presidente, entende que n\u00e3o est\u00e1 sendo discutido o m\u00e9rito da quest\u00e3o. \u00c9 importante, porque temos telespectadores, atrav\u00e9s da TV C\u00e2mara, que nos acompanham no Brasil inteiro, saber o que n\u00f3s estamos fazendo aqui com o dinheiro p\u00fablico que sustenta esta Casa. H\u00e1, cidad\u00e3os brasileiros que nos acompanham pela TV C\u00e2mara, um requerimento para que seja retirada de pauta a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, que vamos votar hoje, com a gra\u00e7a de Deus. E, em cima desse requerimento de retirada de pauta, h\u00e1 outro requerimento para que a vota\u00e7\u00e3o desse requerimento para a retirada de pauta seja nominal. Vejam bem como est\u00e1 sendo gasto o dinheiro p\u00fablico! \u00c9 um absurdo!\r\nO PSDB vota \"n\u00e3o\" a esse embargo.\r\nNo m\u00e9rito, ser\u00e1 o momento oportuno para quem \u00e9 da Oposi\u00e7\u00e3o manifestar o seu entendimento, quem \u00e9 a favor do liberalismo manifestar a sua opini\u00e3o, a sua ideologia, e quem \u00e9 a favor do conservadorismo manifestar tamb\u00e9m a sua ideologia.\r\nSr. Presidente, a orienta\u00e7\u00e3o do PSDB \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=148&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CHACINA, BEL\u00c9M (PA), GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, INVESTIMENTO, POL\u00cdCIA FEDERAL, POL\u00cdCIA RODOVI\u00c1RIA FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Celso Sabino",
        "sumario": "Chacina em Bel\u00e9m, Estado do Par\u00e1. Apelo ao Congresso Nacional e ao Governo Jair Bolsonaro de fortalecimento da Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal no Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO SABINO (PSDB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Estado do Par\u00e1, especificamente a Capital, Bel\u00e9m, no seu bairro mais populoso, o Bairro do Guam\u00e1, testemunhou no \u00faltimo domingo uma trag\u00e9dia. Houve uma chacina, num bar onde acontecia uma festa, e 11 pessoas foram executadas.\r\nA For\u00e7a Nacional de Seguran\u00e7a j\u00e1 se encontra em Bel\u00e9m, e o Governador Helder Barbalho tem feito v\u00e1rias reuni\u00f5es com a Pol\u00edcia Civil e a Pol\u00edcia Militar.\r\nQuero aqui destacar, Sr. Presidente, que o Estado do Par\u00e1 n\u00e3o fabrica armas, o Estado do Par\u00e1 n\u00e3o produz muni\u00e7\u00e3o, o Estado do Par\u00e1 n\u00e3o tem planta\u00e7\u00e3o de drogas que possam dar origem \u00e0s drogas sint\u00e9ticas que circulam nas nossas cidades. O que o Estado do Par\u00e1 vem vivenciando \u00e9 fruto do desaparelhamento da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal e da diminui\u00e7\u00e3o dos quadros da Pol\u00edcia Federal.\r\nVenho ent\u00e3o fazer um apelo a esta Casa e ao Governo Bolsonaro, no sentido de que fortale\u00e7am a presen\u00e7a das for\u00e7as policiais no Estado do Par\u00e1.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=153&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 863/2018, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Celso Sabino",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO SABINO (PSDB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB respeita a popula\u00e7\u00e3o brasileira e respeita o que o Brasil espera deste Parlamento.\r\nEsta medida provis\u00f3ria n\u00e3o foi proposta pelo Governo Bolsonaro. \u00c9 uma medida provis\u00f3ria com origem ainda durante o Governo Temer.\r\nO Presidente Bolsonaro vai \u00e0s redes sociais para convocar o povo \u00e0s ruas no domingo e, ao que me parece, est\u00e1 contra o Congresso Nacional, mas n\u00f3s n\u00e3o podemos nos deixar afetar nem por um lado nem pelo outro. Devemos ser respons\u00e1veis com o povo brasileiro. O que se quer \u00e9 a vota\u00e7\u00e3o do texto desta medida provis\u00f3ria.\r\nEnt\u00e3o, mais uma vez, o PSDB, que j\u00e1 votou \"n\u00e3o\" aos embargos apresentados anteriormente - requerimentos de vota\u00e7\u00e3o nominal, de retirada de pauta -, vota \"n\u00e3o\" a este requerimento de retirada de pauta, porque quer votar essa MP ainda hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=170&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 863/2018, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Celso Sabino",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento da vota\u00e7\u00e3o por 2 sess\u00f5es da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO SABINO (PSDB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB, tendo um compromisso com a Na\u00e7\u00e3o brasileira, um compromisso de votar o m\u00e9rito dessas medidas provis\u00f3rias antes que elas caduquem, mais uma vez, orienta pela agilidade deste Plen\u00e1rio, pela economia processual, pelo respeito ao cidad\u00e3o que paga os seus impostos. \r\nN\u00f3s orientamos o voto \"n\u00e3o\" a esse requerimento de adiamento de vota\u00e7\u00e3o por duas sess\u00f5es, porque queremos votar, n\u00e3o s\u00f3 o m\u00e9rito dessa medida provis\u00f3ria, como tamb\u00e9m de todas as outras mat\u00e9rias que se encontram na pauta. O PSDB orienta os seus Deputados a votarem \"n\u00e3o\" a esse requerimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=198&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T22:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  ART 3\u00ba, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), PLV 6/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O , MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Celso Sabino",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 3\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o, para inclus\u00e3o no texto da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CELSO SABINO (PSDB - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sras. Deputadas, Srs. Deputados, utilizo a tribuna neste momento para falar sobre o servi\u00e7o prestado pelas companhias a\u00e9reas em nome do consumidor que mora l\u00e1 em Roraima, que mora no Acre, que mora no Amap\u00e1, que vive sofrendo cotidianamente com um servi\u00e7o de qualidade cada vez inferior, Deputada Mara Rocha, que depende cada vez mais de linhas prec\u00e1rias.\r\nN\u00f3s aqui orientamos e encaminhamos o voto favor\u00e1vel \u00e0 abertura ao capital estrangeiro, para que justamente possa ocorrer mais concorr\u00eancia, para que as empresas low-cost possam vir ao Brasil, \u00e0s regi\u00f5es brasileiras, e explorar esse promissor mercado. \r\nMas hoje n\u00f3s vivemos uma realidade muito diferente daquela de quando as empresas n\u00e3o poderiam cobrar pela mala at\u00e9 o limite de 23 quilos. O Brasil ainda n\u00e3o \u00e9 o mercado consumidor europeu ou o mercado consumidor norte-americano. No Brasil, as pessoas ainda precisam transportar malas volumosas. E \u00e9 um absurdo hoje n\u00f3s termos que viver transportando mochilas, sacolas, malas dentro da cabine do avi\u00e3o. O que vemos, na realidade, na pr\u00e1tica, no cotidiano dos aeroportos, s\u00e3o as pessoas esperando, Deputado Marcelo, que seja dada a largada do embarque para que possam correr com a sua mochila e com a sua mala, sen\u00e3o n\u00e3o conseguem guard\u00e1-la dentro do avi\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, pensando nisso, em nome de todos os consumidores que hoje utilizam servi\u00e7os das empresas prestadoras de servi\u00e7os a\u00e9reos no Pa\u00eds, n\u00f3s vamos aqui defender esse destaque, para que as empresas que vendem passagem no Pa\u00eds sejam obrigadas a conceder ao consumidor, no m\u00ednimo, o direito de transportar uma mala de at\u00e9 23 quilos guardada dentro do por\u00e3o do avi\u00e3o.\r\nAcreditem ou n\u00e3o, quando se pensou, Deputado F\u00e1bio, nessa alternativa de dar autonomia para que as empresas cobrassem ou n\u00e3o o despacho da bagagem, a desculpa foi: \"O pre\u00e7o da passagem vai baixar. O pre\u00e7o da passagem vai diminuir\". Eu pergunto aos colegas Deputados, \u00e0s colegas Deputadas e os telespectadores da TV C\u00e2mara que nos acompanham at\u00e9 esta hora: diminuiu? N\u00f3s experimentamos a t\u00e3o prometida diminui\u00e7\u00e3o nas tarifas das passagens a\u00e9reas como foi prometido naquele momento? Com certeza n\u00e3o. Ent\u00e3o, esse \u00e9 o momento de rever a quest\u00e3o. O Poder Legislativo tem tamb\u00e9m esse poder de autotutela. Por isso, vamos rever a regra hoje.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=366&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REFORMA ADMINISTRATIVA, APOIO POL\u00cdTICO, REFORMA.\r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Celso Sabino",
        "sumario": "Defesa, pelo PSDB, de vota\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria em pauta. Solicita\u00e7\u00e3o ao Governo Federal de apoio \u00e0  vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Presid\u00eancia pela atua\u00e7\u00e3o em defesa da realiza\u00e7\u00e3o de reformas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO SABINO (PSDB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB est\u00e1 disposto a jogar o jogo com a regra que estiver posta.\r\nN\u00f3s queremos votar hoje essa medida provis\u00f3ria. N\u00f3s queremos avan\u00e7ar na pauta e votar todas as medidas provis\u00f3rias que est\u00e3o aguardando. Repito: O PSDB quer votar todas as medidas provis\u00f3rias que est\u00e3o aguardando na pauta. O PSDB quer votar as reformas necess\u00e1rias ao Pa\u00eds e faz um apelo ao Governo. Pedimos que tenha sensibilidade para que esta sess\u00e3o n\u00e3o caia e que possamos votar esta medida provis\u00f3ria, n\u00e3o importa a hora que acabe, ainda durante esta sess\u00e3o.\r\nQuero parabenizar V.Exa., que tem sido o maior fiador de todas as reformas, que tem sofrido duros e injustos ataques nas redes sociais e na m\u00eddia. V.Exa. tem conduzido este Plen\u00e1rio mais do que o Governo merece, Sr. Presidente.\r\nO PSDB, merecendo ou n\u00e3o o Governo, tem uma responsabilidade com este Pa\u00eds e quer votar essa medida provis\u00f3ria hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=27&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 10/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.\r\nCOMPET\u00caNCIA, AUDITOR-FISCAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL, COMUNICA\u00c7\u00c3O, IND\u00cdCIO, CRIME, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Celso Sabino",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 64-A do projeto de lei de convers\u00e3o \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, sobre o estabelecimento da organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CELSO SABINO (PSDB - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, obrigado.\r\nDeputados e Deputadas, subo a esta tribuna na condi\u00e7\u00e3o de servidor p\u00fablico, de auditor-fiscal do meu Estado do Par\u00e1. Estou como Deputado Federal e pe\u00e7o aqui a compreens\u00e3o, a aten\u00e7\u00e3o de todos. Qualquer cidad\u00e3o que se deparar com um crime, que se deparar com uma contraven\u00e7\u00e3o e n\u00e3o fizer o devido informe, a devida comunica\u00e7\u00e3o \u00e0 autoridade policial, ao Minist\u00e9rio P\u00fablico ou \u00e0 autoridade ministerial, estar\u00e1 sujeito a incidir em crime de prevarica\u00e7\u00e3o.\r\nEu n\u00e3o sei qual foi a motiva\u00e7\u00e3o do Relator ao elaborar esse parecer na Comiss\u00e3o Especial, mas acredito que faltou a devida aten\u00e7\u00e3o a esse tema.\r\nN\u00e3o se est\u00e1 aqui falando em dar superpoderes a qualquer servidor p\u00fablico, n\u00e3o se est\u00e1 falando aqui em continuar ou acabar com a Lava-Jato, n\u00e3o se est\u00e1 falando aqui em dar poder ao auditor para que seja delegado ou para que aja como ente do Minist\u00e9rio P\u00fablico. Apenas est\u00e1 se garantindo ao cidad\u00e3o que naquele momento ocupe o cargo de auditor-fiscal, esteja ele realizando uma auditoria, cumprindo uma ordem de servi\u00e7o, ao se deparar com uma pr\u00e1tica de crime ou com ind\u00edcio de uma pr\u00e1tica de crime, de evas\u00e3o de divisas, de sonega\u00e7\u00e3o fiscal, que s\u00e3o crimes previstos tamb\u00e9m no nosso ordenamento jur\u00eddico, que possa fazer o devido, justo e legal encaminhamento \u00e0 Pol\u00edcia Civil, \u00e0 Pol\u00edcia Federal e mesmo ao Minist\u00e9rio P\u00fablico.\r\nFa\u00e7o ent\u00e3o esse encaminhamento, bem como um apelo a todos os Deputados e Deputadas para que aqui fa\u00e7amos justi\u00e7a, sen\u00e3o este projeto vai sair daqui muito fr\u00e1gil, podendo facilmente ser derrubado pela Justi\u00e7a, porque n\u00e3o podemos obrigar uma pessoa a praticar um crime. Rejeitar este destaque, votar \"n\u00e3o\" a este destaque \u00e9 dizer aos auditores-fiscais: \"Olhem, voc\u00eas v\u00e3o ter que prevaricar. Ao verem um crime, n\u00e3o v\u00e3o poder denunci\u00e1-lo\".\r\nEu fa\u00e7o esse apelo para que os colegas se sensibilizem e votem \"sim\" a este destaque, que traz a legalidade, traz a justi\u00e7a para dentro desse relat\u00f3rio que foi elaborado na Comiss\u00e3o Especial.\r\nO voto \u00e9 \"sim\", em nome dos auditores-fiscais e, sobretudo, em nome de todos os cidad\u00e3os brasileiros que querem ver as leis sendo cumpridas. N\u00e3o se est\u00e1 aqui dando poder a mais para ningu\u00e9m.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=207&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T10:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VIOL\u00caNCIA, PAR\u00c1, CHACINA,  BEL\u00c9M (PA), HOMENAGEM, V\u00cdTIMA, PLEN\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Celso Sabino",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o ao Plen\u00e1rio de realiza\u00e7\u00e3o de 1 minuto de sil\u00eancio em solidariedade \u00e0s fam\u00edlias das v\u00edtimas de chacina ocorrida em Bel\u00e9m, Estado do Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CELSO SABINO (PSDB - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado pela concess\u00e3o do tempo, Sr. Presidente.\r\nDesde ter\u00e7a-feira n\u00f3s Deputados do Par\u00e1 temos reiterado nesta Casa que ocorreu, na Regi\u00e3o Metropolitana de Bel\u00e9m, no \u00faltimo domingo, um fato grave, uma chacina no Bairro do Guam\u00e1, que \u00e9 o bairro perif\u00e9rico de maior densidade demogr\u00e1fica na nossa cidade.\r\nA nossa cidade vive momentos dram\u00e1ticos de viol\u00eancia. O Par\u00e1 n\u00e3o produz arma, n\u00e3o produz muni\u00e7\u00e3o, n\u00e3o produz droga, mas est\u00e1 assolado, est\u00e1 cheio de armas, de muni\u00e7\u00e3o e de drogas. N\u00f3s clamamos pela presen\u00e7a n\u00e3o s\u00f3 da For\u00e7a Nacional, mas tamb\u00e9m da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal em nossas estradas e da Pol\u00edcia Federal em todo o nosso territ\u00f3rio.\r\nEm solidariedade \u00e0s fam\u00edlias das v\u00edtimas, dessas 11 pessoas que foram assassinadas nessa chacina em Bel\u00e9m, Sr. Presidente, requeiro que seja feito minuto de sil\u00eancio no plen\u00e1rio desta Casa.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\nVamos fazer minuto de sil\u00eancio em solidariedade \u00e0s fam\u00edlias das v\u00edtimas desse acontecimento lament\u00e1vel, dessa chacina no Estado do Par\u00e1.\r\n(O Plen\u00e1rio presta a homenagem solicitada.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Manifestamos, Deputado Celso Sabino, nossa solidariedade a todas as fam\u00edlias das v\u00edtimas dessa chacina, desse lament\u00e1vel acontecimento no Estado do Par\u00e1. Expressamos, em nome desta Casa, os nossos sentimentos a todos aqueles familiares.\r\nTem a palavra o Deputado Jo\u00e3o Daniel, do PT do Estado de Sergipe, que disp\u00f5e de 3 minutos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T11:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "TR\u00c1FICO DE ARMA, TR\u00c1FICO DE DROGA, PARA.\r\nAG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), REAJUSTE, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA.\r\nMPV 870/2019, MEDIDA PROVISORIA, REFORMA ADMINISTRATIVA, RETIRADA, CONSELHO DE CONTROLE DE ATIVIDADES FINANCEIRAS (COAF),  MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A, AUDITOR-FISCAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL.",
        "nomeDeputado": "Celso Sabino",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Pol\u00edcia Federal e \u00e0 Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal de fortalecimento do combate ao tr\u00e1fico de drogas e armas no Estado do Par\u00e1. Rep\u00fadio \u00e0 decis\u00e3o da Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL de reajuste das tarifas de consumo de energia el\u00e9trica. Exist\u00eancia de qu\u00f3rum regimental para o in\u00edcio da Ordem do Dia. Expectativa de conclus\u00e3o da vota\u00e7\u00e3o de requerimentos de destaque apresentados \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios. Raz\u00e3o do voto favor\u00e1vel do orador \u00e0 perman\u00eancia do Conselho de Controle de Atividades Financeiras - COAF no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica. Posicionamento do PSDB contra a limita\u00e7\u00e3o do trabalho dos auditores da Receita Federal do Brasil no combate a crimes.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CELSO SABINO (PSDB - PA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nCumprimento os colegas Deputados e Deputadas; cumprimento os servidores do Poder Legislativo, a equipe da Mesa, a Consultoria Legislativa; cumprimento os estudantes da Faculdade de Direito que acompanham nesta manh\u00e3 os trabalhos desta Casa; cumprimento as senhoras e os senhores telespectadores da TV C\u00e2mara.\r\nSenhoras e senhores, hoje utilizo o hor\u00e1rio de Lideran\u00e7a do PSDB para, mais uma vez, falar sobre a seguran\u00e7a p\u00fablica no Estado do Par\u00e1. No \u00faltimo domingo, houve ali uma chacina que vitimou 11 pessoas no Guam\u00e1, o bairro mais populoso da Capital, Bel\u00e9m. O nosso Estado n\u00e3o produz armas; o nosso Estado n\u00e3o produz muni\u00e7\u00e3o; o nosso Estado n\u00e3o produz drogas. Por isso, fa\u00e7o aqui um apelo \u00e0 Pol\u00edcia Federal para que se fortale\u00e7a e possa ser mais ativa no combate \u00e0 entrada de drogas e armas no Estado. Fa\u00e7o um apelo ainda para que a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal tamb\u00e9m se fa\u00e7a mais presente, pois ela vem sendo desmobilizada no Par\u00e1. Ela precisa ocupar as rodovias federais e fazer o seu trabalho, a sua fiscaliza\u00e7\u00e3o no combate ao tr\u00e1fico de drogas e ao tr\u00e1fico de armas no Estado.\r\nVenho tamb\u00e9m manifestar aqui o meu rep\u00fadio em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00faltima decis\u00e3o da Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL, que estabelece um aumento no valor de tarifas nas bandeiras da conta de luz. O Par\u00e1 \u00e9 um Estado superavit\u00e1rio na produ\u00e7\u00e3o de energia, produz mais energia do que consome. Inclusive, n\u00f3s apresentamos um projeto de lei, que j\u00e1 tramita nesta Casa, para retirar os Estados que s\u00e3o superavit\u00e1rios da pol\u00edtica de bandeiras aplicada pela ANEEL. \u00c9 um absurdo quem produz muito e consome pouco ter que pagar mais pela energia quando os reservat\u00f3rios est\u00e3o mais baixos.\r\nConcluo aqui, Sr. Presidente, informando a todos os Deputados e a todas as Deputadas que j\u00e1 h\u00e1 o registro de 354 Parlamentares no plen\u00e1rio. Portanto, j\u00e1 h\u00e1 qu\u00f3rum para o in\u00edcio da Ordem do Dia. O PSDB e este Deputado querem votar a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870 ainda hoje, finalizando a an\u00e1lise dos destaques que ficaram pendentes ontem. O Brasil precisa avan\u00e7ar. Essas medidas provis\u00f3rias, que travam a pauta, precisam ser votadas, para que n\u00f3s possamos discutir e votar tamb\u00e9m reformas importantes para a Na\u00e7\u00e3o brasileira - a reforma previdenci\u00e1ria, a reforma tribut\u00e1ria. O Brasil precisa avan\u00e7ar, e n\u00f3s precisamos destravar essa pauta.\r\nVamos votar a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870 hoje, finalizando os destaques que ontem ficaram pendentes. Colegas Deputados e colegas Deputadas, fa\u00e7o um apelo aqui ao L\u00edder do Governo nesta Casa, Deputado Major Vitor Hugo, para que fa\u00e7a todos os esfor\u00e7os necess\u00e1rios nas conversas com as demais Lideran\u00e7as partid\u00e1rias, a fim de garantir o qu\u00f3rum e a vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870 ainda hoje. Espero que n\u00f3s possamos come\u00e7ar a avan\u00e7ar e a destravar essa pauta.\r\nN\u00f3s votamos ontem. Infelizmente, nosso voto foi derrotado na quest\u00e3o do COAF. O nosso voto foi para que o COAF ficasse sob o guarda-chuva do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, por entendermos que ali seria mais adequado perante a sua fun\u00e7\u00e3o de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, de investiga\u00e7\u00e3o.\r\nFa\u00e7o aqui tamb\u00e9m, mais uma vez, um apelo. Daqui a pouco, n\u00f3s iremos votar, com a gra\u00e7a de Deus e o apoio de todos os L\u00edderes que t\u00eam responsabilidade para com o Pa\u00eds nesta Casa, a quest\u00e3o da morda\u00e7a aos auditores fiscais. Lembro que qualquer cidad\u00e3o - qualquer cidad\u00e3o: o m\u00e9dico, o enfermeiro, o policial, o consultor legislativo, o Vereador -, ocupe ele o cargo que ocupar na sociedade, tem a obriga\u00e7\u00e3o de comunicar \u00e0s autoridades quando se deparar com a pr\u00e1tica de um il\u00edcito ou de um crime. Ent\u00e3o, o relat\u00f3rio elaborado na Comiss\u00e3o Especial, que visa proibir o auditor fiscal, ao se deparar com um crime, de comunicar o fato \u00e0s autoridades competentes, n\u00e3o s\u00f3 \u00e9 ilegal e inconstitucional, mas tamb\u00e9m vai for\u00e7ar que esses servidores possam incidir em prevarica\u00e7\u00e3o. Este Congresso n\u00e3o ir\u00e1 permitir uma ilegalidade tamanha como essa. O PSDB vai encaminhar para que isso n\u00e3o ocorra tamb\u00e9m.\r\nMais uma vez, fa\u00e7o um apelo aos colegas, para que n\u00f3s possamos nos unir no dia de hoje e votar a medida provis\u00f3ria, finalizando os destaques que ficaram pendentes na noite de ontem.\r\nPresidente, obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 867/2018, MEDIDA PROVISORIA, FAVORAVEL.\r\nMISOGINIA, GEOVANIA DE S\u00c1 , DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Celso Sabino",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e da adequa\u00e7\u00e3o financeira da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental. Atua\u00e7\u00e3o da bancada do PSDB pela vota\u00e7\u00e3o de reformas e de outras mat\u00e9rias de interesse da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Solidariedade \u00e0 Deputada Geovania de S\u00e1 em face de tratamento ofensivo proferido contra a Parlamentar no exerc\u00edcio da Presid\u00eancia da Casa.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CELSO SABINO (PSDB - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, obrigado pelo tempo. Eu j\u00e1 utilizo a tribuna desta Casa no hor\u00e1rio da discuss\u00e3o.\r\nTrata-se de mais uma ferramenta do repert\u00f3rio utilizado para obstruir a sess\u00e3o e impedir a vota\u00e7\u00e3o desta medida provis\u00f3ria, com o objetivo de retardar a pauta.\r\nO PSDB tem se mantido firme aqui no Plen\u00e1rio, junto com v\u00e1rios outros partidos, e quer ver o Brasil avan\u00e7ar, a comida chegar \u00e0 mesa das fam\u00edlias, o emprego chegar aos milh\u00f5es de brasileiros que est\u00e3o desempregados e fazer com que a economia cres\u00e7a. Para isso, devemos votar as reformas que s\u00e3o necess\u00e1rias \u00e0 nossa Na\u00e7\u00e3o. Vamos votar a reforma da Previd\u00eancia, a reforma tribut\u00e1ria, quem sabe a reforma pol\u00edtica. Enfim, vamos fazer os enfrentamentos e atender aos apelos da nossa sociedade.\r\nN\u00f3s vamos nos manter firmes, assim como aqueles que buscam a obstru\u00e7\u00e3o est\u00e3o firmes desde ontem. N\u00f3s vamos ficar firmes durante toda a tarde e a noite de hoje, para vencer a pauta e, finalmente, desobstruir aqui as vota\u00e7\u00f5es desta Casa.\r\nSr. Presidente, quero utilizar esses 2 minutos que nos restam para prestar aqui a nossa solidariedade, a solidariedade da bancada do PSDB. E aqui fa\u00e7o men\u00e7\u00e3o a todas as mulheres que comp\u00f5em este Parlamento, \u00e0 Deputada Geovania de S\u00e1.\r\nA Deputada Geovania de S\u00e1, membro da nossa bancada do PSDB, tem desenvolvido um brilhante papel, substituindo V.Exa. \u00e0 altura na Presid\u00eancia desta Casa, conduzindo com maestria, com respeito a todos os Parlamentares, sem nenhuma reclama\u00e7\u00e3o sequer.\r\nFa\u00e7o aqui uma homenagem \u00e0 Deputada Geovania de S\u00e1, a todas as mulheres que exercem papel de dire\u00e7\u00e3o, que presidem as sess\u00f5es nesta Casa. N\u00e3o podemos permitir que a voz das mulheres, em qualquer lugar que seja nesta Casa, seja calada, enfrentada com uma voz masculina mais alta do que a dela.\r\nA Deputada Geovania de S\u00e1 foi injustamente aqui tratada. Eu pe\u00e7o, inclusive, que esta Casa, atrav\u00e9s da Corregedoria, abra um procedimento para investigar o que ocorreu aqui mais cedo, busque na Taquigrafia o resultado desta sess\u00e3o, busque na imprensa, nos v\u00eddeos e na grava\u00e7\u00e3o desta sess\u00e3o a forma desrespeitosa com que uma Deputada mulher, que presidia a sess\u00e3o hoje mais cedo, foi tratada nesta Casa.\r\nFica registrado aqui o nosso aplauso, a nossa homenagem, a nossa solidariedade \u00e0 Deputada Geovania de S\u00e1 por todo o trabalho que vem fazendo at\u00e9 hoje, presidindo muitas vezes a sess\u00e3o desta Casa, no impedimento de V.Exa., com muita maestria, com muita destreza e com muito respeito a todos os demais Parlamentares.\r\nEste \u00e9 o nosso posicionamento tamb\u00e9m em nome da bancada do PSDB, Sr. Presidente. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, DESTAQUE, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Celso Sabino",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o em globo dos destaques simples, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CELSO SABINO (PSDB - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00f3s entendemos que h\u00e1 muita diverg\u00eancia nessa mat\u00e9ria, principalmente em rela\u00e7\u00e3o ao m\u00e9rito. H\u00e1 quem defenda a preval\u00eancia do t\u00e3o estudado, debatido, questionado e trabalhado C\u00f3digo Florestal, e h\u00e1 quem os que defendam ainda a sua flexibiliza\u00e7\u00e3o, o que \u00e9 a pauta de hoje. Pedimos aos Parlamentares que n\u00f3s possamos vencer esta etapa de obstru\u00e7\u00e3o. Vamos discutir o m\u00e9rito da quest\u00e3o! Entendemos que est\u00e3o sendo utilizadas todas as ferramentas dispon\u00edveis da maleta de ferramentas daqueles que querem obstruir a vota\u00e7\u00e3o e dificultar hoje a aprova\u00e7\u00e3o e o avan\u00e7o da pauta. Entretanto, quero lembrar que, enquanto n\u00f3s estamos aqui gastando os recursos dos contribuintes brasileiros, h\u00e1 fam\u00edlias, Deputado Beto, no Mato Grosso do Sul e no Par\u00e1 que n\u00e3o t\u00eam o que comer hoje \u00e0 noite. Existem pais de fam\u00edlia desempregados, m\u00e3es de fam\u00edlia, jovens em busca do primeiro emprego. Esta Casa precisa avan\u00e7ar naquilo que o Brasil espera de n\u00f3s, em uma pauta que vise \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de emprego, em uma pauta que vise \u00e0 desburocratiza\u00e7\u00e3o do nosso sistema tribut\u00e1rio, em uma pauta que viabilize a abertura de novas empresas, que deixe de dificultar tanto a vida dos jovens e novos empreendedores no Brasil.\r\nEu gostaria muito, muito mesmo - estou empenhando-me nisto desde ontem, Deputado Alexandre Frota -, que n\u00f3s possamos vencer essas medidas provis\u00f3rias, destravar a pauta e trazer para c\u00e1 a discuss\u00e3o e a vota\u00e7\u00e3o das t\u00e3o aguardadas reformas que o Brasil almeja e espera, que s\u00e3o essenciais e urgentes neste momento: a reforma da Previd\u00eancia, a reforma tribut\u00e1ria, a reforma pol\u00edtica, enfim, tudo aquilo que precisamos fazer para chacoalhar a base da economia, para fazer com que novos investimentos venham para o Brasil, para que a gera\u00e7\u00e3o de emprego seja uma realidade e possamos come\u00e7ar a superar essa crise.\r\nO Brasil entrou em uma crise, bateu no fundo do po\u00e7o. O po\u00e7o se mostrou como um po\u00e7o sem fundo, que pode piorar ainda mais. \u00c9 chegado o momento de n\u00f3s come\u00e7armos a nos dirigir para a superf\u00edcie. Estamos come\u00e7ando a ver a luz no fim do t\u00fanel. Vamos buscar essa luz! Essa luz \u00e9 o desenvolvimento da nossa economia, o desenvolvimento de toda a nossa Na\u00e7\u00e3o, com gera\u00e7\u00e3o de emprego e de renda.\r\nEra esta a nossa fala, Sra. Presidente. Mais uma vez dirijo aplausos a V.Exa., que preside brilhantemente esta sess\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=138&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONVEN\u00c7\u00c3O NACIONAL, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), ELEI\u00c7\u00c3O, BRUNO ARA\u00daJO, EX-DEPUTADO FEDERAL, PRESIDENTE.",
        "nomeDeputado": "Celso Sabino",
        "sumario": "Convite aos Parlamentares para comparecimento \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o Nacional do PSDB. Expectativa de elei\u00e7\u00e3o do ex-Deputado Bruno Ara\u00fajo para a Presid\u00eancia Nacional da legenda.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO SABINO (PSDB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em nome da bancada do PSDB, o Partido da Social Democracia Brasileira, um partido que tem uma contribui\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica com esta Na\u00e7\u00e3o, com importantes iniciativas como a Lei de Responsabilidade Fiscal, a estabilidade econ\u00f4mica, atrav\u00e9s do Plano Real, a implanta\u00e7\u00e3o do COAF no Brasil, quer fazer um convite a todos os Parlamentares que s\u00e3o amigos e parceiros da nossa bancada.\r\nNa pr\u00f3xima sexta-feira, dia 31 de maio, estaremos reunidos em Bras\u00edlia para fazer a nossa conven\u00e7\u00e3o nacional. \u00c0s 14 horas, aproximadamente, n\u00f3s deveremos estar abrindo as urnas da elei\u00e7\u00e3o que deve trazer o nosso querido ex-Deputado Bruno Ara\u00fajo como o pr\u00f3ximo Presidente Nacional da nossa legenda. Nossa legenda se reorganiza para crescer e ganhar espa\u00e7o em todo o Brasil.\r\nV.Exa., assim como todos os membros da Mesa da C\u00e2mara, s\u00e3o os nossos convidados de honra, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=227&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Celso Sabino",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal para vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, sobre o combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios. Empenho da Presid\u00eancia na realiza\u00e7\u00e3o de acordo para a vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO SABINO (PSDB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSDB vota \"n\u00e3o\", Presidente, a essa obstru\u00e7\u00e3o da obstru\u00e7\u00e3o da obstru\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o sem antes fazer o registro aqui do esfor\u00e7o que V.Exa. vem fazendo, assim como as bancadas de todos os partidos, os partidos do chamado Centr\u00e3o, os partidos do centro, para que n\u00f3s derrubemos as obstru\u00e7\u00f5es e votemos a medida provis\u00f3ria. Parab\u00e9ns a todos! \r\nO Pa\u00eds, esta Casa, o Congresso Nacional ficariam muito felizes de verem o Governo tratar da composi\u00e7\u00e3o de um acordo para que n\u00f3s n\u00e3o tiv\u00e9ssemos de passar por isso aqui hoje, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=477&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Celso Sabino",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento da vota\u00e7\u00e3o por 1 sess\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00b0 871, de 2019, sobre o combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO SABINO (PSDB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB, no momento em que vota \"n\u00e3o\" a mais esta tentativa de obstru\u00e7\u00e3o, faz uma sauda\u00e7\u00e3o ao nosso querido companheiro e Secret\u00e1rio Especial da Previd\u00eancia, Rog\u00e9rio Marinho, que se encontra nesta noite no plen\u00e1rio.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do PSDB \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=510&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PVL 11/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nFILIPE BARROS, DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), ANIVERS\u00c1RIO DE NASCIMENTO, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Celso Sabino",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 11, de 2019, adotado pela Comiss\u00e3o Mista, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, sobre o combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios, ressalvados os destaques. Congratula\u00e7\u00e3o ao Deputado Filipe Barros ao ensejo do transcurso do seu anivers\u00e1rio natal\u00edcio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO SABINO (PSDB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSDB orienta o voto \"sim\", Sr. Presidente.\r\nAproveitamos para fazer uma sauda\u00e7\u00e3o especial. Nesta Casa, durante esta legislatura, o PSDB tem praticamente a metade dos seus Parlamentares em primeiro mandato, muitos iniciando inclusive na pol\u00edtica. Temos aqui um jovem que representa muito bem a cara deste novo Parlamento, ou pelo menos a metade dele, e que est\u00e1 fazendo anivers\u00e1rio hoje. Quero fazer aqui uma sauda\u00e7\u00e3o especial ao nosso colega Filipe Barros, que est\u00e1 comemorando anivers\u00e1rio no dia de hoje e que representa muito bem todos os jovens que est\u00e3o ingressando neste Parlamento.\r\nO PSDB orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=523&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-05T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLANO PLURIANUAL (PPA), EMENDA IMPOSITIVA, LEI KANDIR, AN\u00c1LISE, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Celso Sabino",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da inclus\u00e3o no Plano Plurianual - PPA das emendas impositivas de bancada. Destina\u00e7\u00e3o dos recursos provenientes das emendas da bancada regional do Estado do Par\u00e1. Defesa da utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos oriundos do megaleil\u00e3o do pr\u00e9-sal para a compensa\u00e7\u00e3o das perdas sofridas por Estados e Munic\u00edpios com a Lei Kandir.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO SABINO (PSDB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 muito importante que sejam inclu\u00eddas no PPA as emendas impositivas de bancada. \r\nDigo a todos que nos assistem pela TV C\u00e2mara que n\u00f3s estamos discutindo a obrigatoriedade do Governo em executar os apontamentos feitos pelas bancadas regionais. A exemplo da bancada regional do Estado do Par\u00e1, com os recursos da emenda da bancada, ser\u00e1 garantida a constru\u00e7\u00e3o do Hospital da Mulher, a compra de equipamentos para a seguran\u00e7a p\u00fablica, a instala\u00e7\u00e3o de bases flutuantes nos Estreitos de Breves e em outras importantes regi\u00f5es do nosso Estado do Par\u00e1.\r\nIsso \u00e9 importante, j\u00e1 que se discute cada vez mais nesta Casa a quest\u00e3o do pacto federativo. \r\nEu quero aproveitar esses segundos que me restam para falar que n\u00f3s temos uma ferramenta importante agora, com a arrecada\u00e7\u00e3o dos recursos oriundos do megaleil\u00e3o do pr\u00e9-sal, que v\u00e3o abastecer os cofres do Governo Federal. Esses recursos poderiam, Presidente, suprir a necessidade das compensa\u00e7\u00f5es pelas perdas com a Lei Kandir e dar uma resposta aos Estados e Munic\u00edpios.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F6%2F2019&txPagina=168&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA, DESPESA P\u00daBLICA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Celso Sabino",
        "sumario": "Protesto contra a obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es no plen\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO SABINO (PSDB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite, colegas Deputados e Deputadas.\r\nBoa noite, Deputada Soraya Santos, que preside esta sess\u00e3o nesta noite.\r\nH\u00e1 muito se vem utilizando, do Regimento desta Casa, o instituto da obstru\u00e7\u00e3o. Aqueles que se utilizam dessa cartilha argumentam que a obstru\u00e7\u00e3o \u00e9 uma ferramenta da Oposi\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00e3o vamos questionar a legalidade das ferramentas utilizadas, mas o desperd\u00edcio do dinheiro p\u00fablico, que escorre pelo ralo, pois esta Casa custa milh\u00f5es e milh\u00f5es de reais para funcionar a cada hora, e, para aprovarmos um projeto, em fun\u00e7\u00e3o, muitas vezes, de uma pauta que nem diz respeito ao projeto que est\u00e1 em discuss\u00e3o, somos obrigados a ficar passando por requerimentos e requerimentos.\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=182&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-02T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O, INVESTIMENTO, COREIA DO SUL, AN\u00c1LISE.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O, MAGIST\u00c9RIO, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DO ENSINO FUNDAMENTAL E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DO MAGIST\u00c9RIO (FUNDEF), DEFESA, CELSO SABINO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Celso Sabino",
        "sumario": "Atua\u00e7\u00e3o do orador em defesa do setor educacional e da destina\u00e7\u00e3o, aos profissionais do magist\u00e9rio, de recursos oriundos de precat\u00f3rios do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento do Ensino Fundamental e de Valoriza\u00e7\u00e3o do Magist\u00e9rio - FUNDEF.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO SABINO (PSDB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 ineg\u00e1vel o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o como mola propulsora de qualquer na\u00e7\u00e3o. Na\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas que alcan\u00e7aram um grau de desenvolvimento muito grande como, por exemplo, a Coreia do Sul, entre outras, experimentaram, com o investimento em educa\u00e7\u00e3o, a possibilidade de identificar a bifurca\u00e7\u00e3o entre o atraso e uma nova rep\u00fablica, um pa\u00eds mais desenvolvido, com mais tecnologias, com avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos que hoje movem o mundo. A Coreia do Sul \u00e9 um grande exemplo.\r\nN\u00f3s concordamos que os investimentos em educa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m merecem receber uma aten\u00e7\u00e3o especial deste Parlamento e de todo e qualquer Governo. Acontece, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, que um fundo que existiu de 1998 at\u00e9 2006, o antigo FUNDEF, que foi extinto e depois substitu\u00eddo pelo FUNDEB, deixou um passivo muito grande a Estados e Munic\u00edpios. Como regia o pr\u00f3prio regulamento desse fundo antes de sua extin\u00e7\u00e3o, 60% da sua destina\u00e7\u00e3o deveria chegar \u00e0s m\u00e3os do profissional do magist\u00e9rio, o que n\u00e3o ocorreu.\r\nA educa\u00e7\u00e3o no Brasil sofreu muito com a falta de investimentos ao longo de todo esse per\u00edodo. Hoje os Munic\u00edpios, por meio de a\u00e7\u00f5es judiciais, est\u00e3o fazendo jus \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o desse passivo deixado por Governos anteriores. H\u00e1 Munic\u00edpios que recebem 100 milh\u00f5es, 200 milh\u00f5es. No caso de Bel\u00e9m, por exemplo, a\u00e7\u00e3o que est\u00e1 transitando \u00e9 no valor de 500 milh\u00f5es de reais aproximadamente.\r\nEu quero aqui falar a todos os profissionais de educa\u00e7\u00e3o de Bel\u00e9m, Deputado JHC, que tamb\u00e9m briga por essa causa, que n\u00f3s estamos encampando juntos o pleito para que esses recursos, no m\u00ednimo, 60% dos valores oriundos das a\u00e7\u00f5es dos precat\u00f3rios do FUNDEF, cheguem efetivamente \u00e0s m\u00e3os dos profissionais do magist\u00e9rio. Esses profissionais n\u00e3o s\u00f3 carregam a educa\u00e7\u00e3o do Brasil nas costas, mas tamb\u00e9m s\u00e3o eles que formam os pr\u00f3ximos e futuros profissionais do nosso Pa\u00eds.\r\nConvido cada Deputado e cada Deputada para tamb\u00e9m encampar essa causa, porque ela \u00e9 justa, digna e de merecimento dos professores de todo o Pa\u00eds, especialmente os dos Estados do Norte e do Nordeste, cujos Munic\u00edpios foram mais prejudicados com a falta de recursos na educa\u00e7\u00e3o, na \u00e9poca o antigo FUNDEF.\r\nEnt\u00e3o, eu quero aqui me somar ao Deputado JHC e a v\u00e1rios outros Deputados que abra\u00e7am a causa da educa\u00e7\u00e3o nos seus mandatos. A educa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 efetivamente valorizada, a educa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 efetivamente uma bandeira priorit\u00e1ria para este Parlamento e para a Na\u00e7\u00e3o brasileira, quando n\u00f3s reconhecermos que \u00e9 necess\u00e1rio valorizar os professores.\r\nEu quero aqui mandar um recado a todos os professores do nosso querido Estado do Par\u00e1, em especial aos professores da cidade de Bel\u00e9m. J\u00e1 est\u00e1 correndo uma a\u00e7\u00e3o, como disse h\u00e1 pouco, de aproximadamente 500 milh\u00f5es de reais. N\u00f3s vamos lutar em todas as inst\u00e2ncias necess\u00e1rias para que pelo menos 60% desses recursos cheguem efetivamente \u00e0s m\u00e3os daqueles que fazem, Deputado Gurgel, a educa\u00e7\u00e3o no nosso Pa\u00eds, que s\u00e3o os profissionais do magist\u00e9rio.\r\nPresidente, muito obrigado pela toler\u00e2ncia no tempo, e devolvo-lhe a palavra.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F7%2F2019&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ZENALDO COUTINHO, EX-DEPUTADO FEDERAL, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRESEN\u00c7A.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), COMISS\u00c3O ESPECIAL, SAMUEL MOREIRA, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, SAUDA\u00c7\u00c3O.\r\nDISCUSS\u00c3O, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REJEI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Celso Sabino",
        "sumario": "Presen\u00e7a, na Casa, do Prefeito Zenaldo Coutinho, do Munic\u00edpio de Bel\u00e9m, Estado do Par\u00e1. Sauda\u00e7\u00e3o ao Deputado Samuel Moreira, Relator da proposta de reforma previdenci\u00e1ria na respectiva Comiss\u00e3o Especial. Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CELSO SABINO (PSDB - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, gostaria de iniciar a minha fala fazendo uma sauda\u00e7\u00e3o especial ao Prefeito da cidade de Bel\u00e9m, que se encontra neste plen\u00e1rio, o ex-Deputado Federal Zenaldo Coutinho, que \u00e9 sempre muito bem-vindo aqui.\r\nQuero tamb\u00e9m cumprimentar nosso Relator Samuel Moreira, que fez um brilhante trabalho neste processo de reestrutura\u00e7\u00e3o que o Brasil come\u00e7a a viver a partir de hoje.\r\nSr. Presidente, venho a esta tribuna hoje para fazer refer\u00eancia a cada defensor, a cada protetor dos animais do Brasil inteiro. Hoje, este Congresso n\u00e3o pode dar um atestado de que o Brasil segue na contram\u00e3o dos pa\u00edses desenvolvidos e em desenvolvimento do mundo. Este Congresso precisa fazer valer os novos princ\u00edpios, os novos entendimentos do direto moderno sobre direitos humanos.\r\nQuero aqui falar com cada Deputado e cada Deputada: se n\u00e3o tiverem o mesmo entendimento que este Deputado que fala da tribuna, busquem informa\u00e7\u00f5es - hoje n\u00f3s temos a Internet e v\u00e1rios livros que tratam do tema - sobre as novas fases dos direitos humanos no mundo. J\u00e1 se entende como direitos humanos de \u00faltima gera\u00e7\u00e3o a prote\u00e7\u00e3o e a defesa dos animais, a prote\u00e7\u00e3o da nossa fauna, a prote\u00e7\u00e3o da nossa flora.\r\nUma pr\u00e1tica esportiva na qual se trata com crueldade os animais n\u00e3o \u00e9 pr\u00e1tica esportiva em nenhum lugar do mundo. Recentemente, a Espanha vem sendo criticada por ambientalistas e por setores, inclusive econ\u00f4micos, do mundo inteiro em virtude de um evento que acontece naquele pa\u00eds em que v\u00e1rios bois s\u00e3o maltratados. Esses animais s\u00e3o lan\u00e7ados \u00e0s ruas, e nisso se machuca o boi e se machuca o homem que corre atr\u00e1s do boi e toma chifrada. Todo ano, Presidente, h\u00e1 um grande n\u00famero de incidentes envolvendo esse evento na Espanha.\r\nE o Brasil vai andar na contram\u00e3o disso? Enquanto outros pa\u00edses est\u00e3o acabando com tais pr\u00e1ticas, n\u00f3s vamos aqui regulament\u00e1-las? Isso a\u00ed n\u00e3o h\u00e1 como regulamentar. Eu pergunto aqui se h\u00e1 como dar um pux\u00e3o de cabelo em algu\u00e9m e dizer: \"Olha, eu vou regulamentar como eu vou puxar o seu cabelo; vai ser com pouca for\u00e7a\". N\u00e3o existe isso.\r\nN\u00f3s que fazemos parte da Frente Parlamentar Mista em Defesa dos Direitos dos Animais - hoje este Parlamento j\u00e1 conta com uma bancada de Deputados e Deputadas que lutam pela prote\u00e7\u00e3o e pela defesa dos animais - temos v\u00e1rios projetos de lei que tramitam na Casa, inclusive um que pretende elevar a pena de quem pratica maus-tratos em animais para reclus\u00e3o. Fui um dos fundadores dessa frente, junto com o Deputado Fred e o Deputado C\u00e9lio.\r\nEm nome da nossa Frente em Defesa dos Direitos dos Animais, venho aqui fazer um apelo a todos os Deputados e Deputadas desta Casa: n\u00e3o vamos dar um atestado de que o Parlamento brasileiro segue na contram\u00e3o dos direitos humanos internacionais, n\u00e3o vamos aprovar esse projeto. N\u00e3o h\u00e1 como regulamentar os maus-tratos, n\u00e3o h\u00e1 como regulamentar qualquer tipo de desprest\u00edgio aos animas.\r\nEnt\u00e3o, venho aqui fazer um apelo para que votemos \"n\u00e3o\" a esse projeto, em nome da prote\u00e7\u00e3o e da defesa dos animais, que \u00e9 a nossa bandeira - foi nossa bandeira durante a campanha e ser\u00e1 nossa bandeira tamb\u00e9m durante os nossos 4 anos de mandato -, e em defesa tamb\u00e9m da nossa frente parlamentar, criada aqui nesta Casa.\r\nPresidente, parabenizo V.Exa. pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos e agrade\u00e7o-lhe a toler\u00e2ncia em rela\u00e7\u00e3o ao tempo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Celso Sabino",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CELSO SABINO (PSDB - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o nosso jovem mandato, que est\u00e1 pr\u00f3ximo de completar 6 meses nesta Casa, soma-se ao mandato de muitos outros Parlamentares que iniciaram esta Legislatura com um prop\u00f3sito. Entre v\u00e1rias outras causas, Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, lutar pela \u00e9tica, lutar pela renova\u00e7\u00e3o, brigar pela melhoria da qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o brasileira, pela retomada do crescimento, pela gera\u00e7\u00e3o de empregos, pelo desenvolvimento da nossa Na\u00e7\u00e3o, n\u00f3s abra\u00e7amos tamb\u00e9m uma causa que entendemos ser uma causa moderna, uma causa que tem pautado jovens pol\u00edticos no mundo inteiro.\r\nAli\u00e1s, Deputada Mariana Carvalho, os Parlamentos do mundo inteiro j\u00e1 t\u00eam reconhecido como sendo tamb\u00e9m uma causa dos direitos humanos este t\u00f3pico. As novas gera\u00e7\u00f5es dos direitos humanos preveem, reconhecida internacionalmente, a preserva\u00e7\u00e3o, a prote\u00e7\u00e3o da nossa flora e da nossa fauna. A prote\u00e7\u00e3o e a defesa dos animais j\u00e1 \u00e9 reconhecida no mundo inteiro, Sra. Presidente, como uma nova fase dos direitos humanos. Portanto, hoje este Plen\u00e1rio est\u00e1 prestes a cometer um atentado muito grande \u00e0 moderniza\u00e7\u00e3o da nossa legisla\u00e7\u00e3o, \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o das leis brasileiras \u00e0s leis internacionais que regem os direitos humanos. Defender hoje os animais, proteger hoje o direito e a prote\u00e7\u00e3o dos animais representa atualizar o Direito moderno brasileiro, representa adequar a legisla\u00e7\u00e3o brasileira \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o mundial.\r\nA Espanha realiza eventos em que animais s\u00e3o soltos para serem maltratados nas ruas das cidades espanholas. E, diga-se de passagem, Deputado Nilson Pinto, sempre acontecem acidentes nesses eventos: ou o homem ou o animal se machuca. Isso est\u00e1 mudando tamb\u00e9m l\u00e1. Aqui n\u00f3s vamos dar um passo para tr\u00e1s!\r\nPortanto, fa\u00e7o aqui um apelo a todos os Parlamentares, Deputados e Deputadas desta Casa. N\u00e3o \u00e9 uma atividade esportiva, n\u00e3o \u00e9 uma atividade cultural. Se pensarmos dessa forma, era para termos rinhas de homens lutando, como havia na Roma antiga, porque naquela \u00e9poca se entendia tamb\u00e9m como atividade cultura e como atividade esportiva a luta de homens at\u00e9 \u00e0 morte! E agora n\u00f3s queremos reconhecer como uma atividade cultural ou esportiva uma atividade que promove o sacrif\u00edcio e os maus-tratos aos animais. Daqui a pouco estaremos votando o qu\u00ea? Estaremos legalizando a rinha de galo? Daqui a pouco, o que estaremos autorizando nesta Casa?\r\nPor isso, fa\u00e7o um apelo: em nome dos modernos direitos humanos, que regem hoje as legisla\u00e7\u00f5es do mundo inteiro, vamos votar \"n\u00e3o\" a esta mat\u00e9ria, em favor da prote\u00e7\u00e3o e da defesa dos animais.\r\nSra. Presidente, devolvo-lhe a palavra.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=281&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T23:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O,  REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Celso Sabino",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CELSO SABINO (PSDB - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Srs. Deputados, Sras. Deputadas, pe\u00e7o licen\u00e7a a V.Exas. para falar aqui com cada um dos quase 15 milh\u00f5es de brasileiros que est\u00e3o agora procurando emprego.\r\nQuero falar com voc\u00ea que est\u00e1 sem esperan\u00e7a, com voc\u00ea que est\u00e1 imprimindo curr\u00edculo e buscando nas empresas, nos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, nas reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, uma ocupa\u00e7\u00e3o. Quero falar com voc\u00ea, pai ou m\u00e3e de fam\u00edlia, que est\u00e1 vendo o seu filho concluir os estudos sem perspectiva de trabalho. Quero falar com voc\u00ea, estudante, que est\u00e1 agora procurando nos classificados uma oportunidade de trabalho. \r\nInfelizmente, a economia do nosso Pa\u00eds n\u00e3o tem permitido que essas pessoas cheguem ao mercado de trabalho.\r\nQuero falar tamb\u00e9m com voc\u00ea, adolescente de 15, 16 anos, que est\u00e1 nos acompanhando agora, voc\u00ea que n\u00e3o tem perspectiva nenhuma de se aposentar com as atuais regras. Voc\u00ea, jovem, se este Plen\u00e1rio n\u00e3o tiver a responsabilidade de votar hoje e amanh\u00e3 esta reforma da Previd\u00eancia, talvez tenha que viver num Pa\u00eds onde a quase totalidade do or\u00e7amento p\u00fablico precisar\u00e1, Deputado Adolfo Viana, ser gasta com a aposentadoria daquelas pessoas que trabalharam e contribu\u00edram.\r\nQuero falar com voc\u00ea, cidad\u00e3o brasileiro, que est\u00e1 desempregado e com voc\u00ea, jovem, que est\u00e1 sem perspectiva de trabalho, com voc\u00ea que est\u00e1 buscando hoje uma perspectiva e com voc\u00ea que tem um familiar que est\u00e1 nessa situa\u00e7\u00e3o. Este Congresso n\u00e3o lhes faltar\u00e1. Os homens e as mulheres de bem deste Parlamento, da C\u00e2mara dos Deputados, ter\u00e3o a responsabilidade de votar esta importante reforma.\r\nArist\u00f3teles dizia, Presidente Rodrigo Maia, h\u00e1 milhares de anos: \"Voc\u00ea n\u00e3o far\u00e1 nada neste mundo sem coragem. Ela \u00e9 uma das melhores qualidades da mente, ao lado da honra\".\r\nE este Parlamento \u00e9 formado por homens e mulheres de bem e de responsabilidade em sua maior parte.\r\nAqui quero fazer um par\u00eantese para parabenizar o trabalho do Relator, o Deputado Samuel Moreira, assim como o trabalho de todos os que atuaram na Comiss\u00e3o Especial, sob a Presid\u00eancia do Deputado Marcelo Ramos.\r\nQuero aqui elogiar tamb\u00e9m, Deputado Rodrigo Maia, a atua\u00e7\u00e3o de V.Exa. ao longo de todo esse processo. A C\u00e2mara dos Deputados pegou as r\u00e9deas desta reforma da Previd\u00eancia e ir\u00e1 entregar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira um projeto de responsabilidade.\r\nQuero aqui falar pela grande maioria das pessoas que eu represento, pessoas que se manifestaram atrav\u00e9s das minhas redes sociais, as centenas de pessoas que me abordaram por meio do Facebook, do Instagram ou pessoalmente, pedindo que eu votasse a favor da reforma da Previd\u00eancia. E venho aqui hoje, com muita satisfa\u00e7\u00e3o, dizer que me somo a esses jovens, a essas mulheres e a esses senhores.\r\nQuero aqui parabenizar e agradecer tamb\u00e9m o apoio ao corpo t\u00e9cnico da Secretaria da Previd\u00eancia do Minist\u00e9rio da Economia, ao corpo t\u00e9cnico da C\u00e2mara dos Deputados e aos Deputados que se debru\u00e7aram sobre o texto desta reforma, para que ela fosse a melhor poss\u00edvel.\r\nCom certeza, o rem\u00e9dio poderia ser menos amargo. Com certeza, esta reforma poderia ser menor, se n\u00e3o tivessem desviado tantos e tantos bilh\u00f5es de reais do or\u00e7amento p\u00fablico brasileiro, Deputada Bia Kicis. Talvez, esta reforma pudesse ser menos amarga, se os Governos do nosso Pa\u00eds, h\u00e1 alguns anos, tivessem tomado outros rumos. Talvez assim esta reforma, hoje, pudesse ser mais amena. Mas tenham todos a certeza de que esta reforma est\u00e1 no limite da despesa, no limite da necessidade do cidad\u00e3o brasileiro. E n\u00f3s seremos respons\u00e1veis n\u00e3o s\u00f3 com esta gera\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m com as futuras gera\u00e7\u00f5es.\r\nEu j\u00e1 quero aqui fazer o an\u00fancio pr\u00e9vio do meu voto, Sr. Presidente, em respeito \u00e0 grande maioria das pessoas que confiaram a mim a sua representa\u00e7\u00e3o nesta C\u00e2mara, pessoas que se manifestaram atrav\u00e9s das minhas redes sociais, pois a grande maioria se manifestou pelo voto favor\u00e1vel \u00e0 reforma da Previd\u00eancia. \r\nPelo amor que tenho ao povo do Par\u00e1, pelo amor que tenho ao povo brasileiro, pelo futuro das crian\u00e7as e das pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es, antecipo aqui o meu voto favor\u00e1vel a este projeto de reforma da Previd\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=468&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T12:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Celso Sabino",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6-D, de 2019, sobre reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO SABINO (PSDB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSDB, Presidente, o partido do BPC, o partido da Lei de Responsabilidade Fiscal, o partido do Plano Real, o partido de origem do Secret\u00e1rio Rog\u00e9rio Marinho, o partido do Deputado Samuel Moreira, que relatou a reforma da Previd\u00eancia, o PSDB n\u00e3o vai relatar nem presidir a reforma tribut\u00e1ria, mas o n\u00famero da PEC relativa \u00e0 reforma tribut\u00e1ria \u00e9 45. O PSDB tamb\u00e9m foi o primeiro partido que fechou quest\u00e3o em favor desta reforma da Previd\u00eancia.\r\nRegistro que o Brasil tem pressa. N\u00f3s precisamos votar ainda hoje.\r\nEnt\u00e3o, o PSDB orienta \"n\u00e3o\" quanto a este requerimento de retirada de pauta.\r\nVamos votar a reforma da Previd\u00eancia nesta tarde de quarta-feira, 10 de julho.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, ADMISSILIDADE, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Celso Sabino",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos requerimentos de destaques simples, oferecidos \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6-D, de 2019, acerca da reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO SABINO (PSDB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB, primeiramente, quer fazer um reconhecimento a todos os t\u00e9cnicos da C\u00e2mara dos Deputados, do Minist\u00e9rio da Economia, da Secretaria de Previd\u00eancia. Fa\u00e7o um elogio especial ao trabalho do Secret\u00e1rio Rog\u00e9rio Marinho, que soube conduzir brilhantemente esse processo. Mais uma vez, fa\u00e7o um elogio ao nosso Relator, o Deputado Samuel Moreira.\r\nTodos entendemos que essa reforma, com certeza, n\u00e3o \u00e9 a reforma que neste momento gostar\u00edamos de fazer, mas \u00e9 a reforma necess\u00e1ria, justa e solid\u00e1ria para o momento em que o Brasil vive.\r\nComo prest\u00edgio a todos os quase 15 milh\u00f5es de brasileiros que est\u00e3o \u00e0s margens do desemprego, aos jovens que est\u00e3o hoje imprimindo curr\u00edculo e buscando uma oportunidade ao sol e \u00e0queles que n\u00e3o t\u00eam perspectiva sobre onde trabalhar e sequer sabem se ir\u00e3o se aposentar, o PSDB quer votar essa reforma hoje.\r\nPor isso, o PSDB encaminha \"sim\". O Brasil tem pressa, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-17T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "POPULA\u00c7\u00c3O, MUAN\u00c1 (PA), SAUDA\u00c7\u00c3O.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), MULHER, PROFESSOR, TRABALHADOR RURAL, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), ALTERA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nBUROCRACIA, CONTR\u00c1RIO.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nEMPREENDEDORISMO, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Celso Sabino",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es \u00e0 popula\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Muan\u00e1, Estado do Par\u00e1. Aprova\u00e7\u00e3o pela Casa, em primeiro turno, da proposta de reforma da Previd\u00eancia Social. Declara\u00e7\u00e3o de voto favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da propositura. Defesa de realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CELSO SABINO (PSDB - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Mauro Nazif, a quem parabenizo pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos; Deputado Hildo Rocha, ilustre Presidente da Comiss\u00e3o Especial da reforma tribut\u00e1ria; Deputado Augusto Coutinho, grande lideran\u00e7a do Solidariedade nesta Casa; Sras. e Srs. Deputados, senhoras e senhores que nos assistem pela R\u00e1dio C\u00e2mara e pela TV C\u00e2mara, boa tarde.\r\nEu sou, com muito orgulho, filho da Dona F\u00e1tima, oriunda de Muan\u00e1, na Ilha do Maraj\u00f3 - aproveito para mandar um abra\u00e7o a todos os cidad\u00e3os de Muan\u00e1 que nos assistem atrav\u00e9s da TV C\u00e2mara -, e do Seu Sabino, que veio l\u00e1 do interior, de Prainha, na Calha Norte do Rio Amazonas. Na verdade, ele nasceu em Itanduba, que fica entre Prainha e Almeirim, na regi\u00e3o do Oeste do Par\u00e1. Conseguir est\u00e1 aqui hoje como Deputado Federal \u00e9 um motivo de muito orgulho para minha fam\u00edlia, para as pessoas que confiaram e que acreditaram em minhas propostas de renova\u00e7\u00e3o. Fui Deputado Estadual por um mandato. Sou servidor p\u00fablico, sou auditor fiscal do meu Estado, tamb\u00e9m com muita satisfa\u00e7\u00e3o - mando um abra\u00e7o a todos os servidores p\u00fablicos do Brasil, aos servidores estaduais, aos servidores municipais, a todos que confiaram em mim.\r\nSr. Presidente, recentemente aprovamos nesta Casa, em primeiro turno, rejeitando v\u00e1rios destaques e aprovando outros, a t\u00e3o propagada e divulgada reforma da Previd\u00eancia, uma reforma extremamente importante, necess\u00e1ria e urgente \u00e0 Na\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nN\u00f3s discutimos, desde o in\u00edcio, quando a proposta foi trazida pessoalmente a esta Casa pelo Presidente Bolsonaro, quest\u00e3o importantes como, por exemplo, altera\u00e7\u00f5es no Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, a desconstitucionaliza\u00e7\u00e3o de alguns pontos importantes da Previd\u00eancia p\u00fablica brasileira, o tempo de servi\u00e7o necess\u00e1rio para mulheres, professores e trabalhadores rurais. Nosso partido, o PSDB, desde o in\u00edcio fechou quest\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a se mostrar contr\u00e1rio \u00e0s altera\u00e7\u00f5es propostas pelo Governo quanto ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, aos trabalhadores rurais e tamb\u00e9m \u00e0 desconstitucionaliza\u00e7\u00e3o.\r\nCom o desenvolver dos trabalhos da Comiss\u00e3o e a manifesta\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m, de v\u00e1rios outros partidos, n\u00f3s conseguimos que esses tr\u00eas itens fossem alterados na proposta, e o substitutivo do Deputado Samuel Moreira j\u00e1 teve a incorpora\u00e7\u00e3o da mudan\u00e7as propostas pela coletividade dos partidos - que assinaram, inclusive, uma nota em conjunto. Deixo claro que o substitutivo n\u00e3o englobava os servidores estaduais e municipais, o que ficou para discuss\u00e3o em um segundo momento.\r\nJ\u00e1 aqui no plen\u00e1rio, n\u00f3s tivemos a oportunidade de votar favoravelmente a tr\u00eas destaques que consider\u00e1vamos essenciais: o relativo \u00e0 idade m\u00ednima das mulheres e o relativo \u00e0 idade m\u00ednima dos servidores da \u00e1rea de seguran\u00e7a e dos professores. Com o destaque que aprovamos, eles passaram a ter regras para a aposentadoria mais brandas do que as que o substantivo apresentava e mais brandas ainda do que as que constavam da proposta inicial do Governo.\r\nVale dizer que a aprova\u00e7\u00e3o do destaque envolve o reconhecimento do trabalho dos professores, dos profissionais de magist\u00e9rio, do papel important\u00edssimo da educa\u00e7\u00e3o na constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade melhor no futuro. Tamb\u00e9m vale dizer que os professores da rede p\u00fablica estadual e os professores da rede p\u00fablica municipal n\u00e3o sofrer\u00e3o qualquer altera\u00e7\u00e3o com a proposta que n\u00f3s aprovamos nesta Casa, ou seja, a Previd\u00eancia, para os profissionais do magist\u00e9rio, na esfera estadual e na esfera municipal, pelas regras que n\u00f3s aprovamos, em primeiro turno, na semana passada, permanece inalterada.\r\n\u00c9 muito importante que isso fique claro para todos, para que desfa\u00e7amos alguns enganos, Sr. Presidente.\r\nEu, particularmente, defendi, colegas Deputados, durante minha campanha, a bandeira da aproxima\u00e7\u00e3o. Minha campanha foi direcionada para a ficha limpa, para a renova\u00e7\u00e3o, buscando a aproxima\u00e7\u00e3o, o encurtamento da dist\u00e2ncia entre o representante e os seus representados. Assim, desde o in\u00edcio das discuss\u00f5es acerca da reforma da Previd\u00eancia nesta Casa, fiz in\u00fameras consultas aos meus representados atrav\u00e9s das redes sociais e tamb\u00e9m pessoalmente, em reuni\u00f5es e debates. Mas foi especialmente por meios das redes sociais, das quais \u00e9 democraticamente permitido que qualquer pessoa participe - minha rede social \u00e9 aberta -, que houve a expressiva aprova\u00e7\u00e3o pela maioria absoluta. A maioria das pessoas que opinaram opinou pela aprova\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia.\r\nVenho aqui, portanto, de cora\u00e7\u00e3o aberto, com o senso de responsabilidade cumprida. Fiz o meu papel de representar as pessoas que aqui me colocaram, e a ampla maioria dessas pessoas fez com que meu voto fosse favor\u00e1vel \u00e0 reforma da Previd\u00eancia. \u00c9 claro que, infelizmente, n\u00e3o conseguimos agradar a todos - nem Jesus conseguiu agradar a todos -, mas esta Casa j\u00e1 est\u00e1 praticamente com essa p\u00e1gina da reforma da Previd\u00eancia virada. N\u00f3s vencemos a primeira etapa, que foi a vota\u00e7\u00e3o em primeiro turno. Acredito que, no pr\u00f3ximo dia 6 de agosto, n\u00f3s a aprovemos tamb\u00e9m em segundo turno.\r\nEm seguida, Sr. Presidente, n\u00f3s vamos enfrentar outra reforma muito importante para a Na\u00e7\u00e3o brasileira. O orador que vai me suceder daqui a pouco nesta tribuna, o Deputado Hildo Rocha, preside a Comiss\u00e3o Especial da Reforma Tribut\u00e1ria. A reforma tribut\u00e1ria prev\u00ea um incremento nos or\u00e7amentos federais, estaduais e municipais ainda maior do que se espera do que o incremento que se prev\u00ea com a aprova\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia. A reforma tribut\u00e1ria prev\u00ea a desburocratiza\u00e7\u00e3o do sistema e o favorecimento do consumo na Na\u00e7\u00e3o com a cobran\u00e7a de tributos mais acess\u00edveis tanto para os que produzem quanto para os que consomem o produto.\r\nHoje, Presidente, colegas Deputados, h\u00e1 quatro propostas de reforma tribut\u00e1ria. Todas as quatro envolvem a simplifica\u00e7\u00e3o em um \u00fanico imposto sobre o consumo. O que significa isso? Significa que n\u00f3s vamos buscar o incremento da arrecada\u00e7\u00e3o e, ao mesmo tempo, uma poss\u00edvel redu\u00e7\u00e3o da carga tribut\u00e1ria onde se pode economizar: na burocracia. Existem pa\u00edses no mundo que gastam dez vezes menos com o cumprimento de obriga\u00e7\u00f5es acess\u00f3rias do que gasta o Brasil. Uma empresa, por exemplo, nos Estados Unidos, gasta em m\u00e9dia 0,25% do seu faturamento com o cumprimento de obriga\u00e7\u00f5es acess\u00f3rias. Aqui no Brasil, uma empresa do mesmo segmento gasta em m\u00e9dia 2,5% do seu faturamento com obriga\u00e7\u00f5es acess\u00f3rias, ou seja, com carimbo, com  xerox, com papel, com boy, etc. A burocracia no Brasil nos custa muito - custa para o Governo, custa para o empreendedor e custa para o consumidor - e ainda favorece a sonega\u00e7\u00e3o fiscal, favorece a corrup\u00e7\u00e3o, favorece o desvio de recursos.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s entendemos que o momento \u00e9 extremamente favor\u00e1vel, e n\u00f3s vamos aproveit\u00e1-lo, Deputado Hildo Rocha e demais colegas da Comiss\u00e3o Especial, da qual eu tamb\u00e9m fa\u00e7o parte, para debatermos uma proposta que se mostra extremamente necess\u00e1ria e oportuna e que ser\u00e1, com certeza, muito eficiente. N\u00f3s vamos buscar facilitar a vida do empreendedor, para que possamos ter produtos mais baratos dispon\u00edveis nas prateleiras para quem consomem. N\u00f3s vamos buscar fazer com que a energia chegue em mais barata para o consumidor. Vamos buscar fazer com que o leite esteja mais barato na prateleira do mercado. Vamos buscar fazer com que a cesta b\u00e1sica do brasileiro fique mais acess\u00edvel para todos. E vamos fazer isso sem diminuir os or\u00e7amentos federal, estadual e municipal.\r\nComo \u00e9 que vamos fazer isso? J\u00e1 dei uma dica. Vamos reduzir o tr\u00e2mite da burocracia e, portanto, seus custos para o Governo e tamb\u00e9m para os empreendedores, al\u00e9m do custo que representa a sonega\u00e7\u00e3o. Vamos tentar fazer isso com todo o nosso empenho, com toda a nossa dedica\u00e7\u00e3o. Queremos apresentar ao Plen\u00e1rio uma proposta vi\u00e1vel, exequ\u00edvel, que n\u00e3o prejudique os entes federativos e que favore\u00e7a os consumidores brasileiros.\r\nDeputado Hildo Rocha, demais colegas da Comiss\u00e3o, contem com nosso empenho, com nossa dedica\u00e7\u00e3o, com nossa presen\u00e7a no plen\u00e1rio. Como auditor-fiscal em nosso Estado e doutor em direito tribut\u00e1rio - iniciaremos o p\u00f3s-doutorado neste segundo semestre -, vamos nos dedicar bastante para entregar a este Plen\u00e1rio e \u00e0 Na\u00e7\u00e3o brasileira uma reforma tribut\u00e1ria justa, capaz de desburocratizar o sistema e facilitar a vida do empreendedor, do consumidor e tamb\u00e9m dos entes federativos.\r\nSr. Presidente, agrade\u00e7o-lhe a toler\u00e2ncia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F7%2F2019&txPagina=18&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JO\u00c3O DORIA, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), VIAGEM EM MISS\u00c3O OFICIAL, CHINA.",
        "nomeDeputado": "Celso Sabino",
        "sumario": "Efici\u00eancia da administra\u00e7\u00e3o de Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria. Viagem do gestor estadual \u00e0 Rep\u00fablica Popular da China em busca de investimentos para o Estado. Presen\u00e7a, na Casa, da Ministra da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, Tereza Cristina.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CELSO SABINO (PSDB - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, meus cumprimentos a todos que participam desta sess\u00e3o de reabertura dos trabalhos ap\u00f3s breve recesso.\r\nVejo que o nobre Deputado Marcelo Ramos foi presentado com uma camisa de time do Estado do Par\u00e1. Na pr\u00f3xima semana V.Exa. vai ganhar de presente a camisa do maior time do Estado do Par\u00e1 - pode aguardar!\r\nSra. Presidente, falando em efici\u00eancia, eu gostaria de destacar o brilhante trabalho que vem sendo realizado pelo Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria, que tomou posse no in\u00edcio deste ano com um or\u00e7amento p\u00fablico de 231 bilh\u00f5es de reais, destinado \u00e0s finan\u00e7as, \u00e0s despesas, aos gastos do Governo de S\u00e3o Paulo. Mas ele n\u00e3o se acomodou, n\u00e3o buscou apenas or\u00e7amento para fazer jus \u00e0s necessidades dos cidad\u00e3os paulistas. Nesse sentido, destaco a viagem de Jo\u00e3o Doria \u00e0 China e as importantes conquistas do eficiente Governador, que faz de tudo para puxar a Na\u00e7\u00e3o brasileira para o desenvolvimento.\r\nJo\u00e3o Doria esteve em Pequim, onde se reuniu com o Presidente do Fundo de Coopera\u00e7\u00e3o Industrial Brasil-China, um dos maiores fundos de investimento do mundo - j\u00e1 est\u00e3o previstos mais de 20 bilh\u00f5es de d\u00f3lares em investimentos na Am\u00e9rica Latina -, e com o Presidente da CRCC, empresa de trens chinesa e uma das maiores empresas do mundo, que j\u00e1 demonstrou interesse em investir nas linhas de metr\u00f4 no Estado de S\u00e3o Paulo. Durante sua passagem pela China, Doria tamb\u00e9m visitou o banco de investimentos chin\u00eas, institui\u00e7\u00e3o financeira que investe em desenvolvimento por todo o mundo que j\u00e1 tem previs\u00e3o de investir mais de 25 bilh\u00f5es no pr\u00f3ximo ano j\u00e1 aqui no Brasil.\r\nSa\u00fado a Ministra Tereza Cristina, que nos honra com sua presen\u00e7a nesta Casa.\r\nDoria visitou ainda a empresa TBEA, gigante chinesa do setor de energia, que tamb\u00e9m j\u00e1 promete investimentos no setor de energia no Estado de S\u00e3o Paulo. Todos sabem que, por ser o Estado brasileiro mais industrializado, S\u00e3o Paulo demanda muita energia. O Governador, j\u00e1 pensando no futuro, al\u00e9m de investir em infraestrutura e em seguran\u00e7a p\u00fablica, tem em vista tamb\u00e9m o setor de energia. \r\nPor fim, eficiente trabalhador, o Governador Jo\u00e3o Doria celebrou um acordo de coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica com a Huawei, empresa incubadora da Prefeitura de Pequim: ela investe em inova\u00e7\u00e3o e prepara gestores para o desenvolvimento da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.\r\nSra. Presidente, pedindo toler\u00e2ncia quanto a meu tempo regimental, venho aplaudir o Governador de S\u00e3o Paulo, que n\u00e3o se acomodou com o imenso or\u00e7amento do Estado e foi buscar mais recursos, efici\u00eancia e inova\u00e7\u00e3o onde mais h\u00e1 disso hoje: a China tem demonstrado ao mundo o seu poderio n\u00e3o s\u00f3 b\u00e9lico, n\u00e3o s\u00f3 econ\u00f4mico, mas tamb\u00e9m inovador e tecnol\u00f3gico. As grandes cidades chinesas t\u00eam muito a ensinar \u00e0s cidades brasileiras, pequenas, m\u00e9dias e grandes.\r\nParab\u00e9ns ao Governo de S\u00e3o Paulo, na pessoa do Governador Jo\u00e3o Doria, pela iniciativa e j\u00e1 pelos resultados obtidos, pelos conv\u00eanios e acordos celebrados, pelas vendas j\u00e1 realizadas - empresas que acompanharam a comitiva do Governador na miss\u00e3o \u00e0 China j\u00e1 comemoram vendas de mais de 20 milh\u00f5es de reais. Foi uma iniciativa louv\u00e1vel que merece ser copiada pelos demais Estados da Federa\u00e7\u00e3o.\r\nObrigado pela toler\u00e2ncia, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=174&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENERGIA EL\u00c9TRICA, REAJUSTE DE TARIFAS, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS DO PAR\u00c1 (CELPA), AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), DECIS\u00c3O, REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Celso Sabino",
        "sumario": "Protesto contra o reajuste das tarifas de energia el\u00e9trica pela empresa Centrais El\u00e9tricas do Par\u00e1 S/A - CELPA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO SABINO (PSDB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu venho manifestar o nosso mais absoluto rep\u00fadio \u00e0 decis\u00e3o promovida recentemente pela ANEEL, que autorizou \u00e0 rede CELPA, fornecedora de energia el\u00e9trica para o Estado do Par\u00e1 e que det\u00e9m o monop\u00f3lio do fornecimento de energia naquele Estado, o reajuste da tarifa em quase 2%.\r\nEnt\u00e3o, eu venho aqui falar em nome de milhares de cidad\u00e3os paraenses, que pagam uma das energias mais caras do Brasil. \u00c9 um absurdo o que pagam de energia o empreendedor e o consumidor residencial, que recebem um p\u00e9ssimo servi\u00e7o, com v\u00e1rias interrup\u00e7\u00f5es. A empresa, a rede CELPA, \u00e9 a campe\u00e3 em reclama\u00e7\u00f5es nos \u00f3rg\u00e3os de prote\u00e7\u00e3o e de defesa do consumidor.\r\nEu venho manifestar o meu mais absoluto rep\u00fadio n\u00e3o s\u00f3 a essa decis\u00e3o da ANEEL, mas tamb\u00e9m \u00e0 forma como vem sendo tocada a pol\u00edtica energ\u00e9tica no Brasil, que faz com que n\u00e3o s\u00f3 no Par\u00e1, mas tamb\u00e9m em v\u00e1rias unidades, n\u00f3s tenhamos uma energia t\u00e3o cara.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JO\u00c3O DORIA, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), VIAGEM OFICIAL, CHINA, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, EFICI\u00caNCIA, APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Celso Sabino",
        "sumario": "\u00caxito da viagem do Governador Jo\u00e3o Doria \u00e0 Rep\u00fablica Popular da China em busca de investimentos para o Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO SABINO (PSDB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, efici\u00eancia, efici\u00eancia na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica! Mais uma vez, venho fazer refer\u00eancia \u00e0 miss\u00e3o do Governo do Estado de S\u00e3o Paulo \u00e0 China. O Governador Jo\u00e3o Doria tem tido a oportunidade de celebrar importantes conv\u00eanios e inten\u00e7\u00f5es junto ao Banco de Desenvolvimento da China e a grandes empresas, gigantes dos setores de energia e de transporte. Na China se consegue perfurar uma linha de metr\u00f4 com muito mais efici\u00eancia, gastando menos dinheiro, de forma mais r\u00e1pida e mais eficiente, do que em qualquer outro lugar do mundo.\r\nA China tem mais linhas de trens-bala do qualquer outro lugar do mundo. E o Governador de S\u00e3o Paulo, no nosso entendimento, tem feito uma excelente miss\u00e3o, cumprindo com seus objetivos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, FAVOR\u00c1VEL.\r\nFRENTE PARLAMENTAR MISTA EM DEFESA DA TRADI\u00c7\u00c3O E CULTURA GA\u00daCHA, LAN\u00c7AMENTO.",
        "nomeDeputado": "Celso Sabino",
        "sumario": "Lan\u00e7amento da Frente Parlamentar em Defesa da Cultura Ga\u00facha. Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 1\u00ba do art. 21 da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria, na vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em segundo turno.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CELSO SABINO (PSDB - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite, Srs. Deputados e Sras. Deputadas.\r\nQuero cumprimentar inicialmente toda a bancada ga\u00facha, que hoje comemora o lan\u00e7amento da Frente Parlamentar em Defesa da Cultura Ga\u00facha, que pretende promover um grande evento com a presen\u00e7a, tenho certeza, al\u00e9m do Presidente da Casa, de todos os Deputados.\r\nQuero tamb\u00e9m saudar todos os colegas Parlamentares da base do Governo, cumprimentar as Lideran\u00e7as envolvidas no processo de vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o desta proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o t\u00e3o importante, cumprimentar tamb\u00e9m os L\u00edderes da Oposi\u00e7\u00e3o, os Deputados que fizeram aqui, de uma forma muito respeitosa, mas sem deixar de ser aguerridos, a defesa dos seus posicionamentos, a defesa dos seus ideais.\r\nEstamos concluindo hoje a vota\u00e7\u00e3o de uma reforma que pretende dar o primeiro passo, Deputada Bruna Furlan, para mostrar ao Brasil que podemos retomar o crescimento.\r\nHoje em v\u00e1rios momentos foi falado o n\u00famero de pessoas que est\u00e3o desempregadas no Brasil. N\u00f3s n\u00e3o estamos, Deputada Tereza Nelma, defendendo s\u00f3 aqueles que est\u00e3o desempregados, para que tenham oportunidade de emprego. N\u00f3s estamos defendendo tamb\u00e9m, com esta reforma, aqueles que j\u00e1 est\u00e3o aposentados e aqueles que ir\u00e3o se aposentar, para garantir que tenham o direito aos seus vencimentos, para que, quando chegarem \u00e0 melhor idade, quando estiverem aposentados, haja um or\u00e7amento p\u00fablico capaz de honrar os seus pagamentos mensais. N\u00f3s estamos, enfim, garantindo as futuras aposentadorias e tamb\u00e9m as presentes, as dos que hoje j\u00e1 est\u00e3o aposentados.\r\nCom isso, queremos garantir que, no fim do m\u00eas, a fam\u00edlia tenha n\u00e3o s\u00f3 o benef\u00edcio de aposentadoria depositado na conta banc\u00e1ria, Deputado Hiran, mas tenha tamb\u00e9m ruas seguras, posto de sa\u00fade funcionando, infraestrutura de transporte e de energia eficiente. E que essa infraestrutura promovida pelo Estado possa tamb\u00e9m, Deputado Gustinho Ribeiro, atrair novos investimentos, atrair novas empresas, dar mais \u00e2nimo ao mercado e, com isso, gerar mais empregos e mais renda! \u00c9 um ciclo.\r\nFoi isto que intentamos com esta reforma da Previd\u00eancia: garantir as futuras aposentadorias, garantindo que haja recursos p\u00fablicos suficientes para fazer jus ao pagamento dos futuros aposentados. O d\u00e9ficit crescente inviabilizaria isso. E queremos garantir tamb\u00e9m que, al\u00e9m de recursos para pagar as aposentadorias, sobrem recursos para que o Estado possa promover a infraestrutura, para que possa promover seguran\u00e7a, para que este Pa\u00eds possa ser um porto seguro para os investimentos nacionais e internacionais e, assim, possamos sairmos desta crise, Deputado A\u00e9cio, que a nossa economia vive. Que possamos promover a gera\u00e7\u00e3o de mais empregos e de mais renda, para garantir aos trabalhadores, aos cidad\u00e3os e aos empreendedores mais dignidade! \u00c9 disso que este Brasil precisa.\r\nEu gostaria de finalizar a defesa do nosso voto \"sim\" ao texto e \"n\u00e3o\" ao destaque, fazendo um agradecimento muito especial ao Secret\u00e1rio Rog\u00e9rio Marinho, que foi incans\u00e1vel. Ontem, eu o vi transitando nos corredores desta Casa j\u00e1 sem voz. Imagino quantas vezes o Secret\u00e1rio Rog\u00e9rio Marinho teve que se valer do \u00faltimo fio de voz que possu\u00eda para fazer a defesa da reforma da Previd\u00eancia.\r\nA Deputada Mariana Carvalho e toda a bancada do PSDB cumprimentam tamb\u00e9m o Relator Samuel Moreira. Imagino tamb\u00e9m quantas noites o Deputado dormiu com dores nas costas, com dor na garganta, com dor de cabe\u00e7a, tendo muitas vezes que ir dormir \u00e0s 2 horas, 3 horas, 4 horas da manh\u00e3 e, no outro dia, estar de p\u00e9 \u00e0s 6 horas, 7 horas da manh\u00e3, nessa batalha que foi a reforma da Previd\u00eancia.\r\nParab\u00e9ns a todos os L\u00edderes! Parab\u00e9ns ao Relator, ao Secret\u00e1rio da Previd\u00eancia e ao Presidente da Casa, que comandou com m\u00e3o de ferro todo esse processo! \r\nQue venha a reforma tribut\u00e1ria! Que n\u00f3s possamos discutir como ficar\u00e3o os entes federativos daqui para a frente com rela\u00e7\u00e3o ao or\u00e7amento p\u00fablico. Que n\u00f3s possamos discutir como ficar\u00e3o os setores da economia com a reforma que vem pela frente.\r\nBoa sorte ao Congresso!\r\nRecomendo o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=355&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 45/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), ALTERA\u00c7\u00c3O, SISTEMA TRIBUT\u00c1RIO NACIONAL, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, DEBATE, PARA.",
        "nomeDeputado": "Celso Sabino",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o de debate a respeito da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 45, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o do Sistema Tribut\u00e1rio Nacional, nos Munic\u00edpios de Tucuru\u00ed e Breu Branco, Estado do Par\u00e1. Convite aos telespectadores da TV C\u00e2mara para acompanhamento de palestra sobre a reforma tribut\u00e1ria na Faculdades dos Maraj\u00e1s, no Munic\u00edpio de Marab\u00e1. Realiza\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o Especial da PEC n\u00ba 45, de 2019, de semin\u00e1rios destinados aos servidores do Fisco; aos empres\u00e1rios do setor atacadista e varejista; ao segmento de servi\u00e7os;  aos contadores e advogados do Estado do Par\u00e1, na Capital Bel\u00e9m.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO SABINO (PSDB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s fizemos, na \u00faltima quinta-feira e sexta-feira, nos Munic\u00edpios de Tucuru\u00ed e Breu Branco, no Par\u00e1, um debate com os comerciantes e com os empres\u00e1rios daquelas cidades sobre a reforma tribut\u00e1ria, a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o - PEC n\u00ba 45, de 2019, que tramita aqui na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nNa pr\u00f3xima quinta-feira, 3 de outubro, Sr. Presidente e colegas Deputados, estaremos na cidade de Marab\u00e1, no sudeste do Estado do Par\u00e1, numa palestra na Faculdade Caraj\u00e1s.\r\nEu quero convidar todos os que nos acompanham pela TV C\u00e2mara a participarem, \u00e0s 18 horas, dessa palestra em que vamos esclarecer aos comerciantes, aos empres\u00e1rios, aos advogados, aos profissionais de contabilidade e tamb\u00e9m aos servidores p\u00fablicos do Munic\u00edpio de Marab\u00e1 e da regi\u00e3o um pouco sobre a proposta de reforma tribut\u00e1ria que tramita nesta Casa.\r\nNa pr\u00f3xima semana, Sr. Presidente e colegas Deputados, na quinta-feira, a Comiss\u00e3o Especial que trata da PEC 45/19 aqui na C\u00e2mara dos Deputados vai estar em Bel\u00e9m, Capital do Estado do Par\u00e1, \u00e0s 14 horas, na sede da Secretaria de Fazenda do Estado, para fazer um semin\u00e1rio direcionado aos servidores do Fisco estadual, federal e municipal. \u00c0 noite, no Hangar, n\u00f3s vamos realizar um semin\u00e1rio direcionado aos empres\u00e1rios do setor atacadista e varejista do Estado do Par\u00e1. E na sexta-feira, \u00e0s 12 horas, n\u00f3s vamos promover um almo\u00e7o na centen\u00e1ria Associa\u00e7\u00e3o Comercial do Estado do Par\u00e1, que tem 200 anos, e um semin\u00e1rio direcionado para o segmento de servi\u00e7os e tamb\u00e9m para os contadores e advogados.\r\nEnt\u00e3o, fica franqueado o convite a todos os Parlamentares do Amap\u00e1, do Maranh\u00e3o, do Estado do Par\u00e1, do Amazonas, da Regi\u00e3o Norte que queiram participar, em Bel\u00e9m, na pr\u00f3xima semana desses eventos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA .",
        "nomeDeputado": "Celso Sabino",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO SABINO (PSDB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, no Estado do Par\u00e1, como tamb\u00e9m em muitos outros Estados da Federa\u00e7\u00e3o, os profissionais de seguran\u00e7a p\u00fablica sofrem muito, sofrem risco di\u00e1rio contra a sua vida e a de seus familiares.\r\nMas tamb\u00e9m \u00e9 consenso que os profissionais de seguran\u00e7a p\u00fablica que atuam nos pres\u00eddios, Deputado Nilson Pinto e Deputado H\u00e9lio Leite, s\u00e3o submetidos aos maiores estresses. Por isso, \u00e9 muito justa e oportuna, Deputada Rose Modesto, a PEC n\u00ba 372, de 2017, que est\u00e1 na pauta. Essa PEC visa reconhecer os profissionais que atuam nos pres\u00eddios, os agentes prisionais, e criar a Pol\u00edcia Penal.\r\nVimos manifestar o nosso apoio a essa PEC e o nosso reconhecimento a essa profiss\u00e3o, pelos riscos a que esses profissionais est\u00e3o submetidos. Queremos ver a cria\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Penal no Brasil, a exemplo de outros pa\u00edses do mundo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=265&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T22:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 45/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, SISTEMA TRIBUT\u00c1RIO NACIONAL, SEMIN\u00c1RIO, BEL\u00c9M (PA).",
        "nomeDeputado": "Celso Sabino",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o de semin\u00e1rios em Bel\u00e9m, Estado do Par\u00e1, pela Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 45, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Sistema Tribut\u00e1rio Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO SABINO (PSDB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s estamos discutindo nesta Casa um tema muito importante para o setor produtivo, para os empreendedores, para os geradores de emprego, para os servidores p\u00fablicos da \u00e1rea fazend\u00e1ria, que \u00e9 a reforma tribut\u00e1ria, na PEC 45.\r\nEu venho comunicar ao Plen\u00e1rio e \u00e0 Mesa que, na pr\u00f3xima semana, no dia 10 de outubro, quinta-feira, a Comiss\u00e3o Especial que trata da PEC 45 estar\u00e1 na capital do Estado do Par\u00e1, em Bel\u00e9m, para realizar um semin\u00e1rio para os servidores fazend\u00e1rios da Receita Federal, da Receita Estadual e das Receitas Municipais.\r\nOutro semin\u00e1rio, no mesmo dia, ser\u00e1 direcionado aos segmentos atacadistas e varejistas. E no outro dia, 11 de outubro, a Comiss\u00e3o Especial far\u00e1 uma palestra na nossa centen\u00e1ria Associa\u00e7\u00e3o Comercial do Par\u00e1, para um p\u00fablico do setor de servi\u00e7o e tamb\u00e9m para contadores e advogados.\r\nEnt\u00e3o, fa\u00e7o aqui esse registro de que o Congresso Nacional est\u00e1 buscando esclarecer e receber cr\u00edticas e sugest\u00f5es.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=278&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-08T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CELSO SABINO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AGENDA OFICIAL, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, PAR\u00c1. \r\nHOMIC\u00cdDIO, REDU\u00c7\u00c3O, PAR\u00c1.",
        "nomeDeputado": "Celso Sabino",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador na agenda oficial do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, no Estado do Par\u00e1. Redu\u00e7\u00e3o de homic\u00eddios e de crimes dolosos no Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO SABINO (PSDB - PA. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nNo dia de ontem o Ministro Sergio Moro, acompanhado do Governador Helder Barbalho, cumpriu uma agenda intensa na capital do Estado do Par\u00e1, em Bel\u00e9m. N\u00f3s tivemos a oportunidade de acompanh\u00e1-los nessa agenda, com reuni\u00f5es t\u00e9cnicas, envolvendo a equipe do Ministro que atua especialmente no Munic\u00edpio de Ananindeua. Destaco que Ananindeua, no Par\u00e1, foi eleito um dos Munic\u00edpios mais violentos do Brasil e tem recebido uma aten\u00e7\u00e3o especial do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e da Seguran\u00e7a P\u00fablica.\r\nEu venho aqui, Sr. Presidente, aplaudir os resultados imediatos que v\u00eam sendo apresentados pelo Governo do Estado do Par\u00e1 e pelo Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a. Houve uma redu\u00e7\u00e3o, neste ano, dos \u00edndices de assassinatos dolosos na casa de 28% em rela\u00e7\u00e3o ao mesmo per\u00edodo do ano passado. De janeiro at\u00e9 o dia 6 de outubro, a redu\u00e7\u00e3o dos homic\u00eddios foi de 28%. Eu venho aqui registrar e aplaudir esses resultados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-08T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLN 18/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, CR\u00c9DITO ESPECIAL, JUSTI\u00c7A FEDERAL, JUSTI\u00c7A ELEITORAL, JUSTI\u00c7A DO TRABALHO. \r\nPLN 5/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS.",
        "nomeDeputado": "Celso Sabino",
        "sumario": "Posicionamento da maioria dos Parlamentares favor\u00e1vel \u00e0 vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 18, de 2019, sobre abertura aos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor de diversos \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo, cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 3.041.594.744,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente, e do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 5, de 2019, acerca das diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria - LDO de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO SABINO (PSDB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nH\u00e1 uma maioria neste Plen\u00e1rio, entre Deputados e Senadores, j\u00e1 comprovada nas vota\u00e7\u00f5es anteriores, que quer votar essa mat\u00e9ria hoje, que quer votar a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias na noite de hoje. \r\nSr. Presidente, quando V.Exa. concede a palavra por 2 minutos, 3 minutos, 5 minutos, havendo obstru\u00e7\u00e3o, a Oposi\u00e7\u00e3o, a Esquerda, j\u00e1 tem que se dar por satisfeita, porque vem obstruindo a vota\u00e7\u00e3o da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias por seis sess\u00f5es do Congresso Nacional! \u00c9 chegado o momento de n\u00f3s votarmos. N\u00f3s votamos h\u00e1 pouco o Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 6, de 2019, que garante a n\u00e3o demiss\u00e3o, por exemplo, dos estagi\u00e1rios da Justi\u00e7a Federal. Conseguimos derrubar a obstru\u00e7\u00e3o dos partidos que fazem oposi\u00e7\u00e3o ao Governo - como se demitir os estagi\u00e1rios da Justi\u00e7a Federal fosse fazer oposi\u00e7\u00e3o ao Governo.\r\nEu acho que \u00e9 chegado o momento de termos responsabilidade, Sr. Presidente. Fa\u00e7o um apelo a V.Exa., que ora preside esta sess\u00e3o do Congresso Nacional: observe a vontade do Plen\u00e1rio. E a vontade do Plen\u00e1rio na noite de hoje \u00e9 votar n\u00e3o s\u00f3 o PLN 18/19, mas tamb\u00e9m a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, que j\u00e1 dever\u00edamos ter votado em junho. J\u00e1 dever\u00edamos ter votado a LDO em junho.\r\nEu fa\u00e7o um apelo \u00e0 Mesa para que d\u00ea voz, d\u00ea vez e atenda a vontade da maioria do Congresso Nacional, que \u00e9 fazer com que este Pa\u00eds destrave, que a nossa economia reaque\u00e7a e que a gera\u00e7\u00e3o de emprego ocorra no Pa\u00eds. Parece que essa n\u00e3o \u00e9 a vontade de todos. Aqueles que torcem para que o pior seja o melhor n\u00e3o querem que o Congresso avance, n\u00e3o querem votar os vetos, n\u00e3o querem votar os projetos de lei e n\u00e3o querem votar a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.\r\nFa\u00e7o este apelo \u00e0 Mesa: escute a maioria dos Deputados e a maioria dos Senadores, que querem votar. As obstru\u00e7\u00f5es t\u00eam limite, e j\u00e1 foi ultrapassado esse limite.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, MPV 886/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVORAVEL.\r\nDIA DO PROFESSOR, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Celso Sabino",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 4\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 886, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios. Transcurso do Dia do Professor.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO SABINO (PSDB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB vota \"sim\", sem perder a oportunidade de fazer refer\u00eancia a este dia t\u00e3o importante para a educa\u00e7\u00e3o, quando se comemora o dia do profissional do magist\u00e9rio.\r\nN\u00f3s temos, na nossa bancada, al\u00e9m de v\u00e1rios Parlamentares professores, uma jovem professora que come\u00e7ou ministrando aula no Estado de Mato Grosso do Sul. Ela se tornou Vereadora e Vice-Governadora do Estado e hoje honra nossa bancada com sua presen\u00e7a nas fileiras do PSDB.\r\nCumprimentando nossa Deputada Rose Modesto, eu cumprimento todos os professores e professoras que fazem parte desta Casa e todos os professores e professoras do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=382&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, OFENSA, FERNANDO HENRIQUE CARDOSO, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PLANO REAL, AIDS, EDUCA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Celso Sabino",
        "sumario": "Cr\u00edticas ao Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weintraub, pela compara\u00e7\u00e3o do ex-Presidente Fernando Henrique Cardoso com a S\u00edndrome da Imunodefici\u00eancia Adquirida - AIDS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO SABINO (PSDB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, eu venho neste momento manifestar o nosso mais absoluto rep\u00fadio \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es do Sr. Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, o Sr. Abraham Weintraub, que demonstra n\u00e3o ter equil\u00edbrio e demonstra n\u00e3o ter educa\u00e7\u00e3o para ocupar o cargo que ocupa, quando faz declara\u00e7\u00f5es como a que fez no \u00faltimo s\u00e1bado. Em evento em S\u00e3o Paulo, o Sr. Ministro da Educa\u00e7\u00e3o fez uma refer\u00eancia ao ex-Presidente Fernando Henrique Cardoso.\r\nO ex-Presidente Fernando Henrique Cardoso \u00e9 o homem do Plano Real, o homem que trouxe ao Brasil a estabilidade econ\u00f4mica que n\u00f3s temos hoje, o equil\u00edbrio da balan\u00e7a comercial, a estabilidade do c\u00e2mbio e do d\u00f3lar, \u00e9 o homem que trouxe ao Brasil dezenas de planos e programas sociais que vigoram at\u00e9 hoje. E toda esta Casa j\u00e1 reconheceu, por diversas vezes, o trabalho que ele teve como Presidente.\r\nSr. Presidente, para concluir, eu gostaria de manifestar aqui o nosso mais absoluto rep\u00fadio \u00e0s declara\u00e7\u00f5es do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o. E vou fazer isso por escrito. Divulgarei uma nota de rep\u00fadio \u00e0s declara\u00e7\u00f5es feitas pelo Ministro da Educa\u00e7\u00e3o contra o ex-Presidente Fernando Henrique Cardoso, n\u00e3o reconhecendo a import\u00e2ncia que teve o FHC para a hist\u00f3ria da economia, da educa\u00e7\u00e3o e dos programas sociais no Brasil.\r\nSr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, quero aqui lembrar que quando FHC era Presidente, o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o podia transitar livremente em qualquer vila e em qualquer lugar do Brasil, diferentemente do Sr. Abraham Weintraub, que sequer pode transitar na Vila de Alter do Ch\u00e3o, Deputado J\u00fanior Ferrari, sem ser abordado e importunado pelos seus atos.\r\nEnt\u00e3o, eu venho aqui manifestar rep\u00fadio \u00e0s palavras do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, o Sr. Abraham Weintraub, em rela\u00e7\u00e3o ao nosso FHC, referindo-se a ele como sendo a AIDS da educa\u00e7\u00e3o no Brasil.\r\nRegistro o nosso rep\u00fadio, em nome da bancada do PSDB, \u00e0s declara\u00e7\u00f5es do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-12T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "XENOFOBIA, JOS\u00c9 MARIA NASCIMENTO SOUZA, EX-JOVEM, AN\u00c1POLIS (GO), HOMIC\u00cdDIO.",
        "nomeDeputado": "Celso Sabino",
        "sumario": "Assassinato do jovem paraense Jos\u00e9 Maria Nascimento Souza por motiva\u00e7\u00e3o xenof\u00f3bica, no Munic\u00edpio de An\u00e1polis, Estado de Goi\u00e1s.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CELSO SABINO (PSDB - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o um minuto da aten\u00e7\u00e3o deste Plen\u00e1rio, na tarde desta ter\u00e7a-feira, para noticiar um triste acontecimento. Nesta semana, foi assassinado brutalmente o jovem Jos\u00e9 Maria, de 34 anos. Trata-se de um jovem paraense que foi buscar a vida na cidade de An\u00e1polis, em Goi\u00e1s. Segundo as primeiras informa\u00e7\u00f5es da pol\u00edcia, ele foi assassinado - pasmem! - por ser paraense. O crime, se comprovado, ser\u00e1 caracterizado como xenofobia. Ele foi assassinado por ser paraense.\r\nQuatro menores foram apreendidos. As testemunhas que presenciaram o fato relatam que, durante o crime, algumas pessoas diziam: \"N\u00f3s n\u00e3o vamos aceitar paraenses aqui!\"\r\nPergunto a este Plen\u00e1rio em que pa\u00eds vivemos e onde vamos parar. O povo paraense \u00e9 caloroso, um povo receptivo, muito am\u00e1vel, mas tamb\u00e9m \u00e9 um povo muito valente. A bancada paraense, sempre unida, n\u00e3o vai aceitar crimes contra nenhum cidad\u00e3o paraense, seja no Brasil, seja em qualquer parte do mundo, pelo simples fato de a pessoa ser paraense.\r\nHoje o crime vitima um paraense, amanh\u00e3 um paraibano, um acriano, um baiano. A xenofobia n\u00e3o ter\u00e1 espa\u00e7o neste Pa\u00eds, tampouco neste Congresso!\r\nEu quero prestar minha solidariedade \u00e0 fam\u00edlia de Jos\u00e9 Maria e dizer que nosso mandato est\u00e1 imbu\u00eddo de, se comprovada a xenofobia, fazer com que sejam exemplarmente punidos e publicamente envergonhados os criminosos.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F11%2F2019&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONGRESSO NACIONAL, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Celso Sabino",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional do PSDB.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CELSO SABINO (PSDB - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais Deputadas e Deputados, quero registrar aqui na C\u00e2mara dos Deputados a realiza\u00e7\u00e3o do congresso do nosso PSDB, no \u00faltimo s\u00e1bado, que reuniu as principais lideran\u00e7as do nosso partido. Estiveram presentes ao evento o Governador Eduardo Leite, o Governador Jo\u00e3o Doria, o Governador Reinaldo Azambuja, Deputados Federais, Senadores, Deputados Estaduais, Prefeitos e Vereadores de todo o Brasil.\r\nParabenizo o nosso Presidente, Bruno Ara\u00fajo, que conseguiu em pouco tempo mobilizar milhares de filiados, correligion\u00e1rios do PSDB no Brasil inteiro, que manifestaram a sua opini\u00e3o no congresso e nas redes sociais, criando uma agenda para o PSDB.\r\nO PSDB sempre foi um partido reformista, um partido que tem responsabilidade e est\u00e1 preparado para reassumir o seu papel neste novo Centro, democr\u00e1tico e liberal, que se desenha na nossa Na\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nQuero daqui parabenizar a todos os que participaram do congresso, em especial o nosso Presidente Bruno Ara\u00fajo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLP 223/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Celso Sabino",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 223, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 87, de 1996 (Lei Kandir), para a prorroga\u00e7\u00e3o  de prazos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 apropria\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos do Imposto Estadual sobre Opera\u00e7\u00f5es Relativas \u00e0 Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e sobre Presta\u00e7\u00f5es de Servi\u00e7os de Transporte Interestadual e Intermunicipal e de Comunica\u00e7\u00e3o - ICMS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO SABINO (PSDB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB entende que a Lei Kandir, desde 1996 at\u00e9 agora, trouxe in\u00fameros benef\u00edcios \u00e0 Na\u00e7\u00e3o. O que ocorre \u00e9 que a Uni\u00e3o vem concentrando os recursos or\u00e7ament\u00e1rios sob o seu manto, o que prejudica muito o entendimento do que \u00e9 o pacto federativo. Hoje, Estados e Munic\u00edpios sofrem muito com o modelo federativo imposto a eles.\r\nEsta Casa discute, neste exato momento, uma reforma tribut\u00e1ria, junto com o Senado, e tamb\u00e9m estuda uma proposta apresentada pelo Governo. At\u00e9 que essa reforma tribut\u00e1ria seja amplamente debatida e aprovada pelo Parlamento brasileiro, n\u00e3o \u00e9 justo tirarmos dos or\u00e7amentos, das receitas pr\u00f3prias tribut\u00e1rias dos Estados e dos Munic\u00edpios neste momento.\r\nEnt\u00e3o, o PSDB vota \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=191&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-25T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 786/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nRECESS\u00c3O ECON\u00d4MICA, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, ECONOMIA.\r\nSOLIDARIEDADE, PACIENTE, CORONAV\u00cdRUS.\r\nPEC 147/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CRIT\u00c9RIO, PROIBI\u00c7\u00c3O, ACR\u00c9SCIMO SALARIAL, SUBS\u00cdDIO (REMUNERA\u00c7\u00c3O), PROVENTO (REMUNERA\u00c7\u00c3O), AGENTE P\u00daBLICO, DEFESA.\r\nIMPOSTO SOBRE GRANDES FORTUNAS (IGF), DEFESA.\r\nOR\u00c7AMENTO FEDERAL, JUSTI\u00c7A ELEITORAL, ELEI\u00c7\u00d5ES.",
        "nomeDeputado": "Celso Sabino",
        "sumario": "Aplausos ao Presidente Rodrigo Maia pela postura adotada no tocante ao combate da pandemia de coronav\u00edrus. Solidariedade aos profissionais da sa\u00fade e aos familiares das v\u00edtimas do Covid-19. Oportunidade de vota\u00e7\u00e3o da chamada PEC dos Penduricalhos. Import\u00e2ncia da tributa\u00e7\u00e3o de grandes fortunas, de lucros e dividendos. Defesa de debate da destina\u00e7\u00e3o dos recursos do Fundo Especial de Financiamento de Campanha e do or\u00e7amento da Justi\u00e7a Eleitoral. Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 786, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, com vista \u00e0 autoriza\u00e7\u00e3o, em car\u00e1ter excepcional, da distribui\u00e7\u00e3o de g\u00eaneros aliment\u00edcios adquiridos com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE aos pais ou respons\u00e1veis de estudantes das escolas p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CELSO SABINO (PSDB - PA. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, boa noite. Cumprimento todos os colegas Deputados que me ouvem de todos os rinc\u00f5es do Brasil nesta sess\u00e3o hist\u00f3rica da C\u00e2mara dos Deputados. Boa noite a todos.\r\nInicialmente, Presidente, quero parabeniz\u00e1-lo pela sua postura fiel ao cargo que ocupa e pela responsabilidade que lhe \u00e9 costumeira.\r\nNobres Deputados e Deputadas, n\u00f3s estamos hoje vivendo \u00e0 beira de uma crise global, de uma recess\u00e3o que vai tomar conta de todo o mundo em que vivemos. Mas, em primeiro lugar, n\u00f3s devemos pensar nas vidas de brasileiros que precisam ser salvas. Eu tenho certeza de que, num futuro pr\u00f3ximo, dentro em breve, muitos que foram salvos ir\u00e3o se queixar da recess\u00e3o que vamos estar vivendo. Mas, primeiro, temos que salvar as vidas.\r\nPresidente, eu quero aqui prestar a minha solidariedade e as minhas condol\u00eancias \u00e0s dezenas de v\u00edtimas que este coronav\u00edrus j\u00e1 fez no Brasil. Tamb\u00e9m quero prestar a minha solidariedade \u00e0queles que est\u00e3o enfermos, aos cidad\u00e3os brasileiros que se encontram hoje nos hospitais com crise respirat\u00f3ria, com crise renal, com diversas crises de sa\u00fade em virtude do coronav\u00edrus. Eu quero me solidarizar com todos os profissionais da sa\u00fade que est\u00e3o abdicando da sua pr\u00f3pria sa\u00fade e da sa\u00fade da sua fam\u00edlia, correndo riscos, e est\u00e3o no front de batalha para enfrentar esse coronav\u00edrus.\r\nEnquanto Parlamento e enquanto Parlamentares, sob a Presid\u00eancia de V.Exa., Deputado Rodrigo Maia, precisamos encontrar alternativas agora, n\u00e3o s\u00f3 para proteger as vidas, mas tamb\u00e9m para proteger a economia. Precisamos encontrar uma origem de recursos e tamb\u00e9m ajudar o Governo a destinar esses recursos que n\u00f3s vamos ajudar a encontrar.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, agora \u00e9 o momento mais oportuno para votarmos, por exemplo, a PEC dos penduricalhos, para acabarmos com os supersal\u00e1rios na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Este \u00e9 o momento mais apropriado para discutirmos a implanta\u00e7\u00e3o imediata de um tributo sobre as grandes fortunas. Os auditores da Receita Federal precisam come\u00e7ar a tributar as grandes fortunas do Brasil imediatamente. Da mesma forma, temos que discutir a situa\u00e7\u00e3o dos lucros e dividendos, as elei\u00e7\u00f5es deste ano, a destina\u00e7\u00e3o do Fundo Eleitoral e o or\u00e7amento da Justi\u00e7a Eleitoral, que por ano chega a 8 bilh\u00f5es de reais - 8 bilh\u00f5es de reais! -, havendo elei\u00e7\u00f5es ou n\u00e3o.\r\nEstes s\u00e3o superor\u00e7amentos, considerando-se a estrutura administrativa do nosso Pa\u00eds. \r\nEste \u00e9 o momento apropriado para discutirmos, como fonte de origem, recursos que sejam destinados a quem mais vais sofrer: os pequenos e os microempres\u00e1rios, por meio da concess\u00e3o de cr\u00e9ditos mais vantajosos, bem como os microempreendedores individuais, que precisam receber um seguro durante este per\u00edodo, com a veda\u00e7\u00e3o de cortes do Bolsa Fam\u00edlia e de outros benef\u00edcios sociais, a fim de que se distribua a renda e se pro\u00edba o corte de energia el\u00e9trica e de \u00e1gua durante o per\u00edodo de calamidade p\u00fablica, entre outras a\u00e7\u00f5es.\r\nEu tenho certeza de que, com a responsabilidade que os L\u00edderes v\u00eam demonstrando neste momento, sob a presid\u00eancia de V.Exa., Sr. Presidente, este Parlamento vai encontrar os mecanismos necess\u00e1rios para abastecer o Governo de recursos, correspondendo \u00e0 opini\u00e3o do povo brasileiro representado nesta Casa quanto \u00e0 destina\u00e7\u00e3o destes recursos.\r\nEncerro aqui minha participa\u00e7\u00e3o, parabenizando o Deputado Hildo Rocha e a Deputada Professora Dorinha pelo projeto, manifestando meu voto favor\u00e1vel \u00e0 destina\u00e7\u00e3o desta merenda escolar, que est\u00e1 estocada, a crian\u00e7as que, muitas vezes, fazem apenas esta refei\u00e7\u00e3o durante o dia.\r\nParab\u00e9ns aos Deputados pelo projeto, entre outros que est\u00e3o na pauta de hoje! Parab\u00e9ns a todos os servidores da C\u00e2mara dos Deputados que se desdobraram, especialmente a equipe t\u00e9cnica, para que pud\u00e9ssemos fazer hoje esta que \u00e9 um sess\u00e3o hist\u00f3rica, que Parlamentares dos mais distantes rinc\u00f5es do Brasil est\u00e3o acompanhando! Parab\u00e9ns a todos pelo trabalho! Sem d\u00favida nenhuma, \u00e9 muito mais pesado realizar uma sess\u00e3o como esta, com 513 Deputados, do que organizar uma reuni\u00e3o para 7, 11 ou 20 pessoas.\r\nParab\u00e9ns a V.Exa., Presidente Rodrigo Maia!\r\nParab\u00e9ns a toda a equipe t\u00e9cnica da C\u00e2mara dos Deputados!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F3%2F2020&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, IMUNIDADE PARLAMENTAR, IMUNIDADE MATERIAL, FORO PRIVILEGIADO, PRIS\u00c3O EM FLAGRANTE, CRIME INAFIAN\u00c7\u00c1VEL, DEFINI\u00c7\u00c3O, CUST\u00d3DIA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SENADO FEDERAL, PROIBI\u00c7\u00c3O, AFASTAMENTO CAUTELAR, DEPUTADO FEDERAL, SENADOR, PODER JUDICI\u00c1RIO, JUSTI\u00c7A COMUM, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Celso Sabino",
        "sumario": "Esclarecimento ao Plen\u00e1rio sobre o teor da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, a respeito da altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo de prerrogativas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO SABINO (PSDB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nCumprimento os nobres pares nesta noite de quarta-feira. \u00c9 um momento oportuno, um momento conveniente, um momento importante da Na\u00e7\u00e3o, para esclarecermos alguns pontos, exercitarmos os freios e os contrapesos estabelecidos pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nNeste momento, Presidente, demais colegas, \u00e9 importante a minha fala na dire\u00e7\u00e3o de orientar alguns Deputados. Atentamente ouvi aqui alguns pronunciamentos anteriores \u00e0 minha fala, Presidente Marcelo, que iam absolutamente na contram\u00e3o do texto e da literalidade da proposta que protocolamos ontem nesta Casa.\r\nO nosso texto n\u00e3o retira nenhuma tipifica\u00e7\u00e3o penal concernente a nenhum pol\u00edtico. O nosso texto n\u00e3o prev\u00ea que a decis\u00e3o sobre pris\u00e3o de qualquer pol\u00edtico seja uma decis\u00e3o colegiada do STF. O nosso texto n\u00e3o impede a pris\u00e3o em flagrante de nenhum pol\u00edtico. N\u00f3s n\u00e3o estamos aumentando nem 1 mil\u00edmetro de impunidade para nenhuma categoria neste Pa\u00eds. N\u00f3s estamos apenas pontuando e trazendo para a letra da nossa Carta Magna o entendimento que j\u00e1 \u00e9 atual, Deputado General Peternelli, nas Cortes Superiores do Brasil.\r\nO entendimento atual das Cortes Superiores, Deputado Filipe Barros, j\u00e1 \u00e9 de que o foro por prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o, o dito foro privilegiado, deve atingir o Parlamentar apenas quando sua conduta for relacionada \u00e0 atividade parlamentar, tiver vincula\u00e7\u00e3o ao seu mandato. Esse j\u00e1 \u00e9 o atual entendimento jurisprudencial.\r\nO que n\u00f3s estamos trazendo para a Constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 a literalidade desse texto, para evitar uma futura diverg\u00eancia de entendimento nas Cortes. N\u00f3s estamos colocando na literalidade do texto constitucional o seguinte: o Parlamentar responder\u00e1 apenas por processos relativos a condutas cometidas durante o exerc\u00edcio do cargo e relacionadas a fun\u00e7\u00f5es parlamentares.\r\nNa pr\u00e1tica, Presidente Marcelo, n\u00f3s estamos restringindo o dito foro privilegiado. Na pr\u00e1tica, n\u00f3s estamos trazendo para a Constitui\u00e7\u00e3o a possibilidade de pris\u00e3o preventiva de quem cometer um ato criminoso. A Constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o prev\u00ea pris\u00e3o preventiva nesse caso.\r\nCom o nosso texto, al\u00e9m da restri\u00e7\u00e3o do dito foro privilegiado, n\u00f3s estamos trazendo para a letra da Constitui\u00e7\u00e3o o conceito do que \u00e9 efetivamente uma pris\u00e3o em flagrante e do que s\u00e3o efetivamente os crimes inafian\u00e7\u00e1veis. S\u00e3o eles mencionados pela pr\u00f3pria Carta Magna.\r\nO nosso texto - \u00e9 importante que a verdade seja dita - n\u00e3o fala nada diferente do que j\u00e1 est\u00e1 na Constitui\u00e7\u00e3o. A Carta Magna diz que s\u00e3o crimes inafian\u00e7\u00e1veis o racismo, a tortura, o tr\u00e1fico de drogas il\u00edcitas, o terrorismo, os crimes hediondos e as a\u00e7\u00f5es de grupos armados contra o Estado Democr\u00e1tico e a ordem constitucional.\r\nN\u00f3s n\u00e3o estamos aqui, de forma alguma, Deputado General Peternelli, estabelecendo juiz de garantia para nenhuma categoria. Ent\u00e3o, mentiu quem me antecedeu aqui e disse que a nossa proposta prev\u00ea juiz de garantia para Deputado ou para Senador.\r\nN\u00e3o leu o texto quem me antecedeu aqui e disse que n\u00f3s estamos aumentando a imunidade parlamentar ou que estamos trazendo prerrogativa extra para os representantes do povo. Aqui somos, sim, representantes do povo. Esta Casa \u00e9 formada pela voz do povo do Par\u00e1, do povo do Amazonas, do povo do Paran\u00e1, do povo de S\u00e3o Paulo, do povo do Cear\u00e1, de todas as Unidades da Federa\u00e7\u00e3o.\r\nBuscamos aqui estabelecer o fim dos imbr\u00f3glios, trazer a literalidade da norma para a Constitui\u00e7\u00e3o, para que n\u00e3o haja margem de interpreta\u00e7\u00e3o, margem de discricionariedade acima do limite que os Poderes, independentes, podem suportar, Presidente.\r\nPe\u00e7o ent\u00e3o aos Parlamentares que, antes de criticarem o texto da nossa PEC, fa\u00e7am um simples acesso no Infoleg. O texto est\u00e1 dispon\u00edvel l\u00e1. Leiam os artigos! Leiam o texto! L\u00e1 n\u00e3o se fala em juiz de garantia, n\u00e3o se fala em decis\u00e3o colegiada para pris\u00e3o de Deputado. Qualquer cidad\u00e3o do povo, quando vir um Deputado ou Senador praticando um crime inafian\u00e7\u00e1vel, pode realizar a pris\u00e3o em flagrante. Isso n\u00e3o vai mudar. O que n\u00f3s estamos fazendo? Estamos dizendo o que \u00e9 flagrante e o que \u00e9 crime inafian\u00e7\u00e1vel. Estamos apenas especificando isso na Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nObrigado, Presidente, pela toler\u00e2ncia quanto ao tempo, considerada a prerrogativa de autor da PEC.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, IMUNIDADE PARLAMENTAR, IMUNIDADE MATERIAL, RESTRI\u00c7\u00c3O, FORO PRIVILEGIADO, MANDATO PARLAMENTAR, PRIS\u00c3O EM FLAGRANTE, CRIME INAFIAN\u00c7\u00c1VEL, DEFINI\u00c7\u00c3O, CUST\u00d3DIA, DEPUTADO FEDERAL, SENADOR, PODER JUDICI\u00c1RIO, JUSTI\u00c7A COMUM, JUIZ DE GARANTIAS.",
        "nomeDeputado": "Celso Sabino",
        "sumario": "Esclarecimento ao Plen\u00e1rio sobre o teor da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo de prerrogativas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CELSO SABINO (PSDB - PA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Cumprimento V.Exa. e todos os Parlamentares que ocupam o plen\u00e1rio nesta noite de quarta-feira.\r\nQuero falar um pouco sobre o texto da proposta da qual estamos como autores. Presidente, n\u00e3o \u00e9 verdade muita coisa que foi dita aqui durante a tarde inteira de hoje, durante esta noite, at\u00e9 esta hora - s\u00e3o quase 10 horas da noite. Eu ouvi atentamente, Deputado Filipe Barros, muitas fal\u00e1cias serem ditas diversas vezes, talvez na esperan\u00e7a de elas se transformarem em realidade.\r\nE n\u00e3o \u00e9 verdade que esta Casa, atrav\u00e9s deste projeto, prev\u00ea alargar, um mil\u00edmetro que seja, a imunidade, a impunidade ou qualquer privil\u00e9gio ou prerrogativa de algum Deputado Federal ou Senador - n\u00e3o \u00e9 verdade! Ao contr\u00e1rio, o que n\u00f3s estamos propondo literalmente neste projeto, Deputado General Peternelli, \u00e9 a restri\u00e7\u00e3o. N\u00f3s estamos diminuindo o dito foro privilegiado.\r\nEu pe\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o dos que ainda pacientemente nos acompanham na noite de hoje, dos cidad\u00e3os brasileiros, dos internautas, dos telespectadores da TV C\u00e2mara. O que a nossa proposta faz literalmente \u00e9 restringir, sim, o foro privilegiado na pr\u00e1tica. Hoje n\u00f3s estamos \u00e0 merc\u00ea de um entendimento jurisprudencial que entende, atualmente, que o foro privilegiado se aplica apenas \u00e0s a\u00e7\u00f5es relacionadas ao mandato, e todos n\u00f3s sabemos que isso pode mudar amanh\u00e3, como mudou o entendimento sobre a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, Deputado Marcelo Ramos, cerca de tr\u00eas vezes na \u00faltima d\u00e9cada. N\u00f3s queremos colocar na Constitui\u00e7\u00e3o que o foro privilegiado, o foro por prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o, assim como estabelecido na Constitui\u00e7\u00e3o, em vez de ser deste tamanho aqui, vai passar a ser deste tamanho aqui, sendo aplicado apenas \u00e0s condutas ap\u00f3s o in\u00edcio do mandato, durante o mandato e relacionadas com a atividade parlamentar. Aqueles que defendem o voto contr\u00e1rio a esse texto s\u00e3o contr\u00e1rios \u00e0 restri\u00e7\u00e3o do foro privilegiado.\r\nAl\u00e9m disso, diferentemente do que foi dito aqui, n\u00f3s n\u00e3o estamos colocando na letra da lei nenhum juiz de garantia para Deputado Federal ou para Senador. Eu vi aqui Parlamentares dizendo que n\u00f3s est\u00e1vamos colocando no nosso texto juiz de garantia. Isso \u00e9 mentira! N\u00e3o leram o texto! Recebem mais de 30 mil reais por m\u00eas e, em uma tarde, n\u00e3o conseguem analisar um texto de dois par\u00e1grafos! \u00c9 isso mesmo. N\u00e3o querem restringir o foro privilegiado e n\u00e3o querem analisar um texto de dois par\u00e1grafos t\u00e3o importante para a pol\u00edtica de freios e contrapesos, para a estabilidade dos Poderes da Rep\u00fablica, para a autonomia, para independ\u00eancia dos Poderes.\r\nNa pr\u00e1tica, esse texto, al\u00e9m de restringir o foro privilegiado, reduzindo, assim, as prerrogativas dos Deputados e dos Senadores, tamb\u00e9m vem trazer para a Constitui\u00e7\u00e3o, literalmente, dizendo isso para toda a sociedade brasileira, o que \u00e9 pris\u00e3o em flagrante e o que s\u00e3o os crimes inafian\u00e7\u00e1veis, quais s\u00e3o os crimes inafian\u00e7\u00e1veis. A nossa proposta prev\u00ea colocar isso literalmente na lei, inviabilizando, assim, a discricionariedade, dificultando, assim, o conflito de entendimento, a mudan\u00e7a de pareceres.\r\nEnt\u00e3o, o que pretendemos aqui \u00e9 reduzir o foro privilegiado apenas para as condutas praticadas durante o mandato e relacionadas ao mandato e dizer para todo mundo no Brasil, inclusive para os outros Poderes da Federa\u00e7\u00e3o, o que \u00e9 pris\u00e3o em flagrante e quais s\u00e3o os crimes inafian\u00e7\u00e1veis. \u00c9 isso que queremos colocar na Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s n\u00e3o estamos aqui, em nenhuma linha - em nenhuma linha! -, tirando qualquer tipifica\u00e7\u00e3o penal de ningu\u00e9m.\r\nN\u00f3s n\u00e3o estamos, em nenhuma linha, dizendo que um Deputado ou um Senador s\u00f3 pode ser preso se o STF, em seu colegiado, assim decidir. N\u00e3o! Ao contr\u00e1rio, estamos deixando claro que qualquer juiz, qualquer autoridade policial, qualquer cidad\u00e3o do povo que se deparar com alguma ilegalidade, com algum flagrante de crime inafian\u00e7\u00e1vel pode declarar a pris\u00e3o de qualquer cidad\u00e3o do Pa\u00eds, mesmo que ele seja Deputado Federal, mesmo que ele seja Senador da Rep\u00fablica. Isso \u00e9 o que est\u00e1 dizendo o meu texto.\r\nPe\u00e7o desculpa aos Deputados que aqui criticaram o meu texto durante toda a tarde. Pe\u00e7o desculpa aos Deputados que criticaram o meu texto durante toda a noite. N\u00e3o leram o texto! O Infoleg \u00e9 um aplicativo que est\u00e1 dispon\u00edvel para todo mundo. N\u00f3s estamos votando, desde o ano passado, por meio do celular ou do computador. Est\u00e1 l\u00e1 no celular o texto, que tem dois artigos, n\u00e3o perderiam muito tempo para l\u00ea-lo, n\u00e3o. E \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o do Deputado saber o que est\u00e1 votando.\r\nSubir aqui na tribuna ou pegar um pedestal e dizer que n\u00f3s estamos votando, nesta proposta, juiz de garantia? Pelo amor de Deus! Isso \u00e9 uma afronta aos seus seguidores! Muita gente me perguntou: \"O que eu vou falar para os meus seguidores, Deputado?\" V.Exas. t\u00eam que fazer o que \u00e9 certo, no claro ou no escuro!\r\nTemos que estabelecer limites para a prerrogativa de foro, para o foro privilegiado! \u00c9 isso que a sociedade espera de n\u00f3s! N\u00f3s n\u00e3o vamos votar \"n\u00e3o\" \u00e0 restri\u00e7\u00e3o do foro privilegiado! Eu sou contra! Eu sou contra! E tamb\u00e9m n\u00e3o vamos permanecer numa incerteza, sem que ningu\u00e9m nunca saiba o que \u00e9 pris\u00e3o em flagrante ou sem que ningu\u00e9m nunca saiba quais s\u00e3o os crimes pass\u00edveis da inafian\u00e7abilidade no direito brasileiro.\r\nMeu objetivo foi deixar bem claro o foro privilegiado e restringi-lo apenas \u00e0s atividades relacionadas ao mandato. Nosso objetivo tamb\u00e9m foi estabelecer o que s\u00e3o pris\u00e3o em flagrante e crimes inafian\u00e7\u00e1veis. Em nenhum momento estamos dizendo: \"Os pol\u00edticos n\u00e3o podem ser presos, a n\u00e3o ser que o Supremo Tribunal Federal, no seu Pleno, assim decida\". Isso \u00e9 mentira! Isso n\u00e3o est\u00e1 escrito no texto da lei! Eu desafio qualquer pessoa deste Parlamento ou do povo a dizer que eu estou estabelecendo isso aqui.\r\nEu pe\u00e7o v\u00eania aos meus colegas para fazer esses esclarecimentos. A popula\u00e7\u00e3o espera que fa\u00e7amos o que \u00e9 certo, no claro ou no escuro, independentemente dos indicadores do dia das redes sociais de plant\u00e3o, porque o que hoje \u00e9 defendido amanh\u00e3 pode ser combatido. \r\nA nossa consci\u00eancia tem que ir para o travesseiro com a certeza de que n\u00f3s fizemos a coisa certa. Eu tenho certeza de que este texto vai na dire\u00e7\u00e3o da legalidade, da constitucionalidade, do respeito entre os Poderes, da independ\u00eancia e da harmonia, que \u00e9 aquilo que o Brasil espera, aquilo de que o Brasil precisa para que haja seguran\u00e7a jur\u00eddica. \r\nQue possamos, daqui para a frente, virar essa p\u00e1gina e tocar a pauta rumo ao desenvolvimento e ao crescimento que o Brasil espera!\r\nObrigado, Presidente. \r\nDevolvo-lhe a palavra tendo ainda 5 segundos do meu tempo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-25T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MARGARETE COELHO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.\r\nPEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, IMUNIDADE PARLAMENTAR, RESTRI\u00c7\u00c3O, FORO PRIVILEGIADO, DEFINI\u00c7\u00c3O, PRIS\u00c3O EM FLAGRANTE, PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Celso Sabino",
        "sumario": "Solidariedade \u00e0 Deputada Margarete Coelho, diante de cr\u00edticas injustas tecidas por Parlamentar no plen\u00e1rio. Avan\u00e7os da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo das prerrogativas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CELSO SABINO (PSDB - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, eu quero iniciar me solidarizando com a Deputada Margarete, Deputada, mulher, crist\u00e3, m\u00e3e, uma grande jurista da Na\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nEla tem um hist\u00f3rico de contribui\u00e7\u00f5es em pe\u00e7as legislativas nesta Casa, no Congresso Nacional, que somam para o engrandecimento do seu curr\u00edculo, para as homenagens que esta Casa lhe rende, n\u00e3o por ser mulher, n\u00e3o por ser Deputada, mas por ser uma grande trabalhadora e eficiente defensora dos direitos das minorias, da legalidade, da constitucionalidade e da Na\u00e7\u00e3o brasileira. Receba a minha pessoal e incondicional solidariedade perante as palavras injustas que foram dirigidas a V.Exa. durante a sess\u00e3o de hoje.\r\nQuero dizer que, na semana passada, n\u00f3s enfrentamos os mesmos cr\u00edticos; na semana passada, as mesmas pessoas que hoje se manifestam contra esse texto defendiam como absurda a interfer\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, o ativismo do Judici\u00e1rio sobre as quest\u00f5es legislativas, a margem de discricionariedade t\u00e3o ampla, que permite decis\u00f5es t\u00e3o el\u00e1sticas, infringindo a harmonia entre os Poderes. Na semana passada, os discursos eram \"Precisamos p\u00f4r um freio no Judici\u00e1rio! N\u00e3o podemos deixar aberto para que o Judici\u00e1rio decida o que \u00e9 flagrante, para que o Judici\u00e1rio decida o que s\u00e3o crimes inafian\u00e7\u00e1veis!\" E hoje, pasmem, muitas vozes que falaram isso est\u00e3o caminhando contra essa dire\u00e7\u00e3o no texto literal que n\u00f3s apresentamos nesta Casa.\r\nDe ontem para hoje, n\u00f3s j\u00e1 avan\u00e7amos bastante. De ontem para hoje, a demagogia, a hipocrisia, aqueles que falam direcionados \u00e0 opini\u00e3o publicada nas redes sociais j\u00e1 come\u00e7aram a mudar, porque a transpar\u00eancia da literalidade do texto da nossa proposta come\u00e7ou a permear pelos notici\u00e1rios e tamb\u00e9m pelas redes sociais. Efetivamente, a nossa proposta reduz o foro privilegiado, restringe o foro privilegiado, endurece a norma de pris\u00e3o, criando o instituto da pris\u00e3o preventiva, que inexistia contra Parlamentar. Parlamentar s\u00f3 poderia ser preso ap\u00f3s o tr\u00e2nsito do processo ou ter pris\u00e3o em flagrante. Com esse texto, temos a inova\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia da pris\u00e3o preventiva.\r\nDe forma alguma, n\u00f3s estamos impedindo qualquer investiga\u00e7\u00e3o, qualquer pris\u00e3o contra corrupto, contra qualquer pol\u00edtico ou contra qualquer a\u00e7\u00e3o. A Constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 clara. O que n\u00f3s estamos dizendo \u00e9 que vamos restringir o foro privilegiado apenas - apenas - \u00e0s condutas relacionadas ao mandato e praticadas durante o mandato. E vamos colocar textualmente o que \u00e9 flagr\u00e2ncia, o que s\u00e3o crimes inafian\u00e7\u00e1veis, para reduzir a margem, porque entendemos que os Poderes s\u00e3o independentes, mas precisam ser tamb\u00e9m harm\u00f4nicos. A esta Casa compete legislar e decidir quais s\u00e3o as penalidades, quais s\u00e3o os tipos penais. N\u00f3s n\u00e3o estamos retirando nenhum tipo penal de nenhuma categoria, nem de Deputados, nem de Senadores. N\u00e3o estamos dificultando, como figurou nas manchetes de algumas redes sociais, a pris\u00e3o de nenhum pol\u00edtico no Brasil. N\u00f3s n\u00e3o estamos inovando nada, para facilitar a vida dos pol\u00edticos. Ao contr\u00e1rio, n\u00f3s estamos inovando, para endurecer a norma, como j\u00e1 disse aqui, Presidente, V.Exa., Marcelo Ramos, a cria\u00e7\u00e3o do instituto da pris\u00e3o preventiva, que antes inexistia.\r\nO avan\u00e7o de ontem para hoje \u00e9 claro, L\u00edder Wellington Roberto. Houve avan\u00e7o de ontem para hoje. Falava-se muito de fal\u00e1cias que existiam no texto, mas, depois de lido por todos, viu-se que n\u00e3o existiam essas fal\u00e1cias e j\u00e1 se passou para a quest\u00e3o formal, para a forma como est\u00e1 sendo discutido esse texto.\r\nEu quero dizer que o rigor para alterar a Carta Magna est\u00e1 sendo respeitado por esta Mesa e est\u00e1 sendo cumprido por este Plen\u00e1rio. Quanto \u00e0s assinaturas para a proposta, houve muito mais do que as 171 exigidas pela Constitui\u00e7\u00e3o. S\u00f3 ser\u00e1 aprovada aqui se tiver a maioria de tr\u00eas quintos desta Casa, mais de 308 votos, em primeiro e segundo turnos, e, para que entre em vigor, ainda vai ter que cumprir tamb\u00e9m o mesmo rito no Senado Federal. \r\nEnt\u00e3o, vencida a quest\u00e3o no m\u00e9rito, derrubadas as mentiras, a demagogia e as fal\u00e1cias, vamos em frente, para que a democracia prevale\u00e7a, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2021&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-25T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, TRAMITA\u00c7\u00c3O, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, IMUNIDADE PARLAMENTAR, IMUNIDADE MATERIAL, FORO PRIVILEGIADO, PRIS\u00c3O EM FLAGRANTE, CRIME INAFIAN\u00c7\u00c1VEL, PODER JUDICI\u00c1RIO, ATIVISMO JUDICIAL, JURISPRUD\u00caNCIA, MANDATO PARLAMENTAR, DEPUTADO FEDERAL, SENADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PODER LEGISLATIVO, CORRUP\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICO, OPINI\u00c3O P\u00daBLICA, REDE SOCIAL DIGITAL, MARGARETE COELHO, RELATORA, PARTIDO NOVO (NOVO), SUGEST\u00c3O, DUPLO GRAU DE JURISDI\u00c7\u00c3O, MANDADO DE PRIS\u00c3O.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PEC 199/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PRIS\u00c3O, SEGUNDA INST\u00c2NCIA.",
        "nomeDeputado": "Celso Sabino",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, para resguardo de prerrogativas parlamentares. Apoio \u00e0 vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 199, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 102 e 105 da Carta Magna, com vista \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o dos recursos extraordin\u00e1rio e especial em a\u00e7\u00f5es revisionais de compet\u00eancia origin\u00e1ria do Supremo Tribunal Federal e do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (pris\u00e3o de condenados em segunda inst\u00e2ncia).",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CELSO SABINO (PSDB - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, mais uma vez eu utilizo esta tribuna para tentar buscar um consenso entre os que, na semana passada, questionavam o ativismo do Poder Judici\u00e1rio, a margem de discricionariedade que existe na interpreta\u00e7\u00e3o da norma sobre o que \u00e9 uma flagr\u00e2ncia, sobre o que \u00e9 um crime inafian\u00e7\u00e1vel e questionavam o mandado de pris\u00e3o em flagrante. \r\nEsta \u00e9 a hora, e esta \u00e9 a oportunidade. Foram cumpridos, sim, os ritos. Eu ouvi um Parlamentar que me antecedeu dizer que n\u00f3s rasgamos o Regimento ao coletarmos 183 assinaturas em tempo recorde. Isto n\u00e3o est\u00e1 proibido no Regimento: a velocidade com que as assinaturas s\u00e3o coletadas.\r\nEu n\u00e3o posso obrigar o Deputado a demorar uma semana para analisar dois artigos. Tem gente que l\u00ea r\u00e1pido e entende as coisas ligeiro. E \u00e9 um neg\u00f3cio muito simples o que n\u00f3s estamos dizendo. \r\nVamos restringir o foro privilegiado, vamos tirar a possibilidade de amanh\u00e3 mudarem a jurisprud\u00eancia - j\u00e1 mudaram no caso da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia - e vamos deixar claro, na Constitui\u00e7\u00e3o, que apenas ter\u00e1 foro privilegiado o Deputado ou o Senador sobre as a\u00e7\u00f5es relacionadas ao seu mandato e aos atos praticados durante o exerc\u00edcio do mandato.\r\nO que custa relativizarmos isso? O que custa restringirmos e encolhermos o foro privilegiado?\r\nAl\u00e9m do mais, quero deixar claro para a Na\u00e7\u00e3o brasileira, para todo mundo que este Poder tem for\u00e7a, que este Poder tem uni\u00e3o, que este Poder \u00e9 o Poder Legislativo e que o ativismo sobre as nossas atribui\u00e7\u00f5es precisa ser contido. E vamos deixar claro para todo mundo o que \u00e9 a flagr\u00e2ncia, o que s\u00e3o os crimes inafian\u00e7\u00e1veis.\r\nN\u00e3o estamos, eu volto a dizer, dificultando a pris\u00e3o de nenhum pol\u00edtico no Brasil. N\u00e3o estamos causando embara\u00e7o. N\u00e3o h\u00e1 nenhuma previs\u00e3o no texto que diga que, para prender um Deputado ou um Senador \u00e9 preciso autoriza\u00e7\u00e3o do STF. Nada! Zero!\r\n\"Ah, mas e o cara que estiver praticando corrup\u00e7\u00e3o?\" Vai responder ao processo do mesmo jeito. Vai responder ao processo do mesmo jeito! \"E o que voc\u00eas est\u00e3o mudando a\u00ed, Deputado?\" Estamos dizendo quais s\u00e3o os crimes inafian\u00e7\u00e1veis. Qual o mist\u00e9rio que tem isso, pelo amor de Deus?\r\nSemana passada, as mesmas pessoas que hoje criticam o projeto estavam o defendendo por outro lado. Como \u00e9 que mudamos de opini\u00e3o t\u00e3o r\u00e1pido, conforme a rede social? Semana que vem, se a opini\u00e3o public\u00e1vel ou publicada na rede social for na outra dire\u00e7\u00e3o, vamos ter que ficar \u00e0 merc\u00ea disso? Temos que ter coer\u00eancia. Temos que falar a mesma coisa que falamos de noite, de dia, com a luz apagada, com a luz acesa.\r\nEu acho que um pouco de coer\u00eancia vai bem neste momento. Os requisitos foram todos cumpridos. H\u00e1 algumas exig\u00eancias de ajuste, ningu\u00e9m \u00e9 dono da raz\u00e3o.\r\nTodos contribu\u00edmos, Deputado Lafayette, assim como V.Exa., que brilhantemente contribuiu para a constru\u00e7\u00e3o do texto original, junto com o Deputado Paulo Abi-Ackel, com a Deputada Margarete Coelho, com a Deputada Celina Le\u00e3o, com o Deputado Enrico Misasi e tantos outros, mas n\u00e3o somos os donos da raz\u00e3o. \u00c9 poss\u00edvel fazer ajustes ao texto, sim, Deputada Adriana Ventura. E n\u00f3s o estamos ajustando.\r\nV\u00e1rias sugest\u00f5es do Partido Novo foram incorporadas pela Relatora, a brilhante Deputada Margarete. V\u00e1rias sugest\u00f5es de outros partidos foram incorporadas. O texto foi enxuto. O direito ao duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o foi retirado, por exig\u00eancia de v\u00e1rios partidos. Outros artigos foram retirados.\r\nLiteralmente, para que todo mundo entenda, n\u00e3o estamos impedindo ningu\u00e9m de ser preso, ningu\u00e9m de responder a processo. Estamos literalmente dizendo a todo o Poder Judici\u00e1rio, \u00e0 Na\u00e7\u00e3o brasileira, quando \u00e9 o flagrante, que n\u00e3o pode haver mandado de pris\u00e3o em flagrante e quais s\u00e3o os casos de crimes inafian\u00e7\u00e1veis a que est\u00e3o sujeitos os Parlamentares a pris\u00e3o em flagrante. Tamb\u00e9m estamos restringindo literalmente no texto da Constitui\u00e7\u00e3o o foro privilegiado.\r\nAlgu\u00e9m pode dizer assim: \"Mas, Deputado, o entendimento do Supremo j\u00e1 diz que \u00e9 s\u00f3 sobre os atos do mandato\". Mas o entendimento do Supremo, Deputado Peternelli, no passado, j\u00e1 foi de a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia ter que ser cumprida em regime fechado, o que mudou. O que estamos tirando \u00e9 a margem de discricionariedade, deixando claro o que o povo quer.\r\nQueremos a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, sim, vamos lutar para que isso venha para o plen\u00e1rio. Queremos os corruptos presos, sim - vamos apoiar a emenda nessa dire\u00e7\u00e3o. E queremos restringir o ativismo do Poder Judici\u00e1rio sobre as atribui\u00e7\u00f5es do Poder Legislativo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2021&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-25T22:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), IMUNIDADE PARLAMENTAR, RELATORIA, MARGARETE COELHO, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AN\u00c1LISE.\r\nPAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), DESENVOLVIMENTO SOCIOECON\u00d4MICO, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Celso Sabino",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o \u00e0s cr\u00edticas de segmentos sociais \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, para resguardo de prerrogativas parlamentares. Natureza falaciosa de afirma\u00e7\u00f5es a respeito do conte\u00fado da proposi\u00e7\u00e3o. Preserva\u00e7\u00e3o, pela propositura, do funcionamento dos Poderes da Rep\u00fablica de forma  independente, harm\u00f4nica e aut\u00f4noma. Empenho da Relatora Margarete na constru\u00e7\u00e3o de texto consensual da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021. Necessidade de discuss\u00e3o pela Casa de medidas destinadas ao desenvolvimento socioecon\u00f4mico do Pa\u00eds, e \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO SABINO (PSDB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado.\r\nPresidente, eu quero tamb\u00e9m cumprimentar a Deputada Margarete pelos seus esfor\u00e7os para construir um texto de consenso.\r\nEu quero fazer um registro. Acabou de chegar aqui para mim esta mat\u00e9ria, que foi publicada, e eu gostaria de ler, Deputado Major Vitor Hugo. Pe\u00e7o a sua aten\u00e7\u00e3o: \"Eu s\u00f3 acreditaria que esse Pa\u00eds tem jeito se a popula\u00e7\u00e3o entrasse agora na c\u00e2mara e socasse todo deputado que est\u00e1 nesse momento discutindo a PEC de imunidade parlamentar\". Isto est\u00e1 postado numa rede de grande circula\u00e7\u00e3o, \u00e9 do comediante Danilo Gentili.\r\nRecebi tamb\u00e9m uma publica\u00e7\u00e3o do Movimento Brasil Livre em que diz que eu teria sido autor da \"PEC do Superforo Privilegiado\".\r\nAgora h\u00e1 pouco, ao dar uma entrevista, a rep\u00f3rter me perguntou como ficaria essa medida de Deputado s\u00f3 poder ser preso mediante decis\u00e3o do Pleno do Supremo Tribunal Federal - para V.Exas. terem ideia de com quem estamos lidando.\r\nPessoal, at\u00e9 quando n\u00f3s vamos nos pautar por mentiras?! At\u00e9 quando n\u00f3s vamos nos pautar por mentiras, por fal\u00e1cias?!\r\nNa semana passada houve um esdr\u00faxulo mandado de pris\u00e3o em flagrante! Na semana passada era un\u00e2nime neste plen\u00e1rio a contesta\u00e7\u00e3o do mandado de pris\u00e3o em flagrante! Quando propomos uma norma para dizer o que \u00e9 flagrante, para dizer quais s\u00e3o os crimes inafian\u00e7\u00e1veis, para restringir o foro privilegiado, para endurecer a norma de pris\u00e3o, criando a possibilidade da pris\u00e3o preventiva de Deputado, n\u00e3o afastando nenhuma possibilidade de pris\u00e3o, quer seja de Deputado, quer seja de Senador, espalham-se mentiras. Mentiras! Mentiras! N\u00e3o est\u00e1 sendo afastada a possibilidade de pris\u00e3o de nenhum Deputado e de nenhum Senador! Eu desafio qualquer Parlamentar, comediante, internauta, movimento social a vir falar isso.\r\nO que estamos tentando aqui \u00e9 fazer com que os Poderes funcionem de forma independente, aut\u00f4noma e harm\u00f4nica, \u00e9 dizer quando efetivamente acontece uma pris\u00e3o em flagrante, quais s\u00e3o efetivamente os crimes previstos como inafian\u00e7\u00e1veis e \u00e9 reduzir, Deputado General, o foro privilegiado, n\u00e3o alargar.\r\nAo contr\u00e1rio. Hoje, para prender um Deputado e um Senador, Deputado Major Vitor Hugo, s\u00f3 se for em flagrante ou se o processo tiver transitado, e eles j\u00e1 tiverem uma condena\u00e7\u00e3o. Agora, com este texto aprovado, o Senador e o Deputado podem ser presos de forma preventiva. Isso n\u00e3o existia antes no direito brasileiro. N\u00f3s estamos, sim, endurecendo a norma. \u00c9 importante que isso seja dito.\r\nMentiram ontem aqui, falaram que este projeto trazia juiz de garantias, no Supremo, para Deputado - mentira que foi desfeita. Falaram que, para prender Deputado, tinha que haver decis\u00e3o da maioria do Supremo Tribunal Federal - mentira que n\u00f3s desfizemos. Hoje j\u00e1 estavam falando que \u00e9 porque foi muito r\u00e1pida a discuss\u00e3o, porque n\u00e3o deu tempo de ler direito os dois artigos que estavam a\u00ed.\r\nFizemos um exerc\u00edcio gigante - a Deputada Margarete Coelho -, desde ontem, para construir um texto que pudesse contemplar todas as ideologias desta Casa e fazer o justo e merecido ajuste na Constitui\u00e7\u00e3o, para que tamb\u00e9m o Poder Judici\u00e1rio saiba onde pisa, para dar garantia, para dar seguran\u00e7a aos Ministros do Supremo Tribunal Federal.\r\nDisseram que esta Casa ia construir uma cela, para prender Deputado. Durante toda a exist\u00eancia da C\u00e2mara dos Deputados, somente houve um caso de pris\u00e3o em flagrante por crime inafian\u00e7\u00e1vel, que foi o caso do Deputado Daniel Silveira - apenas um caso. E ele vai ficar sob cust\u00f3dia, Deputado General Peternelli, da hora em que \u00e9 preso at\u00e9 o momento em que a Casa confirma, por horas ou, talvez, por 1 ou 2 dias - para o Deputado Daniel, acho que demorou 3 dias. \u00c9 s\u00f3 aquele momento. Depois ele \u00e9 encaminhado ao Poder Judici\u00e1rio e \u00e0 cust\u00f3dia do Estado.\r\nO juiz, quando \u00e9 preso, \u00e9 levado ao Presidente do Tribunal de Justi\u00e7a e fica l\u00e1. Um advogado, dentre as centenas de milhares de advogados, Deputada Paula, que h\u00e1 no Brasil, quando \u00e9 preso... Ali\u00e1s, s\u00f3 pode ser preso mediante a presen\u00e7a de quem? De um representante de onde? Da Ordem dos Advogados Brasil. E \u00e9 levado para aonde, Deputado Wellington? Para uma sala de Estado-Maior. E os representantes do povo s\u00e3o a esc\u00f3ria do povo?\r\nAt\u00e9 quando isso ser\u00e1 pautado pela rede social e, muitas das vezes, por mentiras?! Eu tenho certeza de que isso aqui, semana que vem, vai estar esclarecido e quem hoje est\u00e1 defendendo o mandado de pris\u00e3o em flagrante, semana que vem, vai ser contra. Ent\u00e3o, eu fa\u00e7o um apelo - e V.Exas. est\u00e3o vendo a qualidade das mat\u00e9rias que est\u00e3o saindo sobre esta Casa: n\u00e3o podemos nos calar. Temos temas importantes para discutir: a retomada da economia, a gera\u00e7\u00e3o de emprego, a gera\u00e7\u00e3o de renda. Precisamos enfrentar o poder de grupos econ\u00f4micos poderosos, \u00e0s vezes, e, provavelmente, de organiza\u00e7\u00f5es criminosas perigosas, como disse o Presidente Arthur Lira hoje mais cedo. Temos que ter o m\u00ednimo de seguran\u00e7a, Deputados e Deputadas, para poder usar esta tribuna, defender a nossa opini\u00e3o e defender o nosso voto.\r\nPresidente, perd\u00e3o pelo alongar da minha fala. Devolvo-lhe a palavra e agrade\u00e7o-lhe pela sua toler\u00e2ncia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2021&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-26T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nDEMOCRACIA, DEFESA, CELSO SABINO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, REDE SOCIAL, CR\u00cdTICA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Celso Sabino",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, para resguardo de prerrogativas parlamentares. Postagem de mensagens ofensivas ao orador nas redes social, em face da apresenta\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO SABINO (PSDB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, vou fazer a orienta\u00e7\u00e3o pelo PSDB.\r\nO PSDB orienta \"n\u00e3o\" ao requerimento de retirada de pauta, para que possamos continuar a discuss\u00e3o dessa mat\u00e9ria t\u00e3o importante.\r\nPresidente, neste minuto, eu quero aqui fazer refer\u00eancia a algumas postagens, a alguns coment\u00e1rios e a algumas mensagens que tenho recebido pessoalmente nas redes sociais.\r\nUma delas diz o seguinte: \"Seu filho de uma grande puta, socos \u00e9 o que voc\u00ea menos merece. Sai na rua pra ver se n\u00e3o te pegamos, seu arrombado. Agora j\u00e1 pode pedir seguran\u00e7a, seu merda. Deputado Celso Sabino tem que apanhar de gato morto at\u00e9 miar.\"\r\nForam dezenas, milhares de mensagens como essa que n\u00f3s temos recebido em nossa rede social. Eu acredito na democracia, acredito no di\u00e1logo de alto n\u00edvel, acredito que n\u00f3s precisamos encontrar formas de contrapor os argumentos contr\u00e1rios aos nossos ideais que n\u00e3o sejam atrav\u00e9s de amea\u00e7as, que n\u00e3o sejam atrav\u00e9s de constrangimento, que n\u00e3o sejam atrav\u00e9s de ofensas t\u00e3o graves.\r\nEu tenho inclusive recebido ofensas pessoais e direcionadas a pessoas da minha fam\u00edlia, Sr. Presidente. De ontem para hoje, eu recebi milhares de mensagens nessa dire\u00e7\u00e3o. H\u00e1 algumas postagens que tamb\u00e9m estamos mapeando.\r\nEu fa\u00e7o aqui um convite ao di\u00e1logo, ao di\u00e1logo franco, ao di\u00e1logo democr\u00e1tico. Aqueles que quiserem combater as ideias que eu defendo podem me procurar nas redes sociais, podem falar publicamente, mas de forma democr\u00e1tica, de forma respeitosa.\r\nEsse tratamento que est\u00e1 sendo direcionado ao meu mandato, ao mandato que me colocou aqui nesta Casa, acredito que n\u00e3o \u00e9 justo, n\u00e3o \u00e9 l\u00edcito, n\u00e3o \u00e9 leg\u00edtimo.\r\nNenhum Parlamentar que representa o povo do seu Estado merece receber esse tratamento.\r\nPor isso, \u00e9 mais importante do que nunca que regulamentemos, esclare\u00e7amos e deixemos bem claro os limites da imunidade material, da imunidade formal, at\u00e9 que ponto um Parlamentar pode ser responsabilizado pela sua fala, pelo seu voto e pela sua opini\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2021&txPagina=35&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T12:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITO LEGAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SUPRESS\u00c3O, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Celso Sabino",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso IV, art. 167, da Carta Magna, alterado pelo art. 1\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CELSO SABINO (Bloco/PSDB - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Presidente Arthur. Bom dia, nobres Deputados.\r\nPresidente, n\u00f3s tentamos, ainda nesse pouco tempo entre a apresenta\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio e o prazo para coleta de assinaturas, apresentar uma emenda supressiva exatamente sobre este tema. Infelizmente, n\u00e3o conseguimos o apoiamento necess\u00e1rio, em virtude de o prazo ser muito curto. Mas o PDT apresentou este destaque supressivo, que contempla o texto da nossa emenda, e eu quero aqui fazer algumas pondera\u00e7\u00f5es com os colegas sobre este assunto.\r\nEsta PEC trata basicamente de austeridade fiscal, de equil\u00edbrio fiscal e do nosso aux\u00edlio emergencial. Quando n\u00f3s priorizamos efetivamente o prato de comida na mesa do trabalhador, n\u00f3s estamos justamente cumprindo o nosso papel nesta Casa e tamb\u00e9m tratando da austeridade fiscal necess\u00e1ria para a manuten\u00e7\u00e3o da atividade p\u00fablica brasileira.\r\nContudo, \u00e9 muito importante que se entenda o erro que ocorreu neste texto que veio do Senado. Eu quero aqui fazer o elogio necess\u00e1rio ao Senador Marcio Bittar, Relator desta mat\u00e9ria no Senado, mas tenho que dizer que, por alguma raz\u00e3o, ele passou batido nessa quest\u00e3o.\r\nEu quero falar do fundo que existe para a manuten\u00e7\u00e3o da atividade e para os investimentos de moderniza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria no \u00e2mbito da Receita Federal e no \u00e2mbito de todas as administra\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias nacionais, estaduais e municipais.\r\nEsse fundo, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 utilizado para investimentos. Hoje o Brasil \u00e9 pioneiro na declara\u00e7\u00e3o de Imposto de Renda de pessoa f\u00edsica por meio da Internet. Outros pa\u00edses copiam o nosso sistema de declara\u00e7\u00e3o de Imposto de Renda de pessoa f\u00edsica. O Brasil tamb\u00e9m \u00e9 pioneiro no SPED Fiscal, a escritura\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica das informa\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis das empresas.\r\nA Receita Federal faz um grande trabalho, favorecendo o com\u00e9rcio exterior atrav\u00e9s dos Sistemas de Com\u00e9rcio Exterior - SISCOMEX, que desburocratizam e facilitam as opera\u00e7\u00f5es aduaneiras em todo o Pa\u00eds. E tudo isso \u00e9 fruto dos recursos destinados ao fundo que financia a inova\u00e7\u00e3o e a moderniza\u00e7\u00e3o da nossa Receita p\u00fablica. \r\nPara se ter uma ideia, prev\u00ea-se para o Or\u00e7amento deste ano um incremento de 34 bilh\u00f5es na nossa receita. Prev\u00ea-se de arrecada\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria 34 bilh\u00f5es a mais do que foi proposto em agosto pelo pr\u00f3prio Governo. N\u00f3s vamos ter um Or\u00e7amento de 1 trilh\u00e3o e 595 bilh\u00f5es de reais, e isso se deve \u00e0s melhorias da nossa arrecada\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 justo falarmos em equil\u00edbrio fiscal, em austeridade tribut\u00e1ria, tentando tirar recursos da nossa administra\u00e7\u00e3o fiscal, da nossa administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.\r\nEu quero aqui fazer um apelo aos nossos colegas Deputados: aprovem esse destaque supressivo, votando, nesse \u00fanico destaque, \"n\u00e3o\" ao texto e \"sim\" ao destaque, para que seja mantida a destina\u00e7\u00e3o vinculada do fundo. Esse fundo j\u00e1 \u00e9 arrecadado com recursos da pr\u00f3pria Receita. N\u00e3o se trata de recursos retirados do Or\u00e7amento da Uni\u00e3o. Esse fundo \u00e9 abastecido pela pr\u00f3pria Receita Federal, pelas receitas estaduais e pelas receitas municipais que o institu\u00edram, e ele \u00e9 utilizado para a moderniza\u00e7\u00e3o da nossa Receita, da nossa arrecada\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s precisamos agora, neste momento de crise que vive o Pa\u00eds, n\u00e3o desnutrir a vaca que fornece o leite. A Receita \u00e9 quem fornece os recursos para a sa\u00fade, \u00e9 quem fornece os recursos para a educa\u00e7\u00e3o. E \u00e9 de interesse do povo brasileiro que n\u00f3s tenhamos austeridade, que n\u00f3s tenhamos equil\u00edbrio fiscal, sim. Mas, para que isso ocorra, n\u00f3s precisamos ter uma arrecada\u00e7\u00e3o pujante, uma Receita forte, uma Receita que possua, minimamente, capacidade de gerir, administrar e receber recursos desses fundos, Sr. Presidente.\r\nEnt\u00e3o, eu fa\u00e7o aqui um apelo para que n\u00f3s votemos, na vota\u00e7\u00e3o deste destaque, \"n\u00e3o\" ao texto e \"sim\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, INCLUS\u00c3O, PAR\u00c1 (ESTADO), SUBS\u00cdDIO, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, MPV 1010/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ISEN\u00c7\u00c3O, PAGAMENTO, CONTA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, CONSUMIDOR, AMAP\u00c1, BLECAUTE, CALAMIDADE P\u00daBLICA, CRISE ENERG\u00c9TICA.",
        "nomeDeputado": "Celso Sabino",
        "sumario": "Presen\u00e7a do Senador Davi Alcolumbre no plen\u00e1rio. Apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.010, de 2020, sobre a isen\u00e7\u00e3o do pagamento da fatura de energia el\u00e9trica referente aos \u00faltimos 30 dias, aos consumidores dos Munic\u00edpios do Estado do Amap\u00e1 abrangidos pelo estado de calamidade p\u00fablica; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.438, de 2002. Defesa de redu\u00e7\u00e3o das tarifas de energia el\u00e9trica no Estado do Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO SABINO (Bloco/PSDB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, neste momento t\u00e3o importante para a Na\u00e7\u00e3o, especialmente para os brasileiros do Norte do Pa\u00eds, quero cumprimentar o Senador Davi Alcolumbre, do Estado do Amap\u00e1, que nos honra com a presen\u00e7a no plen\u00e1rio desta Casa nesta tarde de ter\u00e7a-feira.\r\nSr. Presidente, hoje o Pa\u00eds come\u00e7a a resgatar uma d\u00edvida hist\u00f3rica que tem para com o Estado do Par\u00e1, ou seja, a inclus\u00e3o do Estado no que antes era a MP 998, nos subs\u00eddios necess\u00e1rios para que o cidad\u00e3o paraense comece a deixar de pagar uma das tarifas de energia mais caras do Pa\u00eds. Hoje esta Casa demonstra responsabilidade. \r\nAos que dizem que est\u00e1 sendo inclu\u00eddo um jabuti no texto, digo que h\u00e1 pertin\u00eancia total com a mat\u00e9ria. Se fosse preciso um jabuti, um jacar\u00e9 ou um crocodilo para abaixar o valor da conta do caboclo do Par\u00e1 ir\u00edamos tamb\u00e9m inseri-lo no texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE PREFER\u00caNCIA, PROPOSI\u00c7\u00c3O ORIGINAL, MPV 1010/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONTR\u00c1RIO.\r\nDEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, EMENDA, INCLUS\u00c3O, CONSUMIDOR, PAR\u00c1 (ESTADO), SUBS\u00cdDIO, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, USINA HIDREL\u00c9TRICA DE TUCURU\u00cd, USINA HIDREL\u00c9TRICA BELO MONTE, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1010/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ISEN\u00c7\u00c3O, PAGAMENTO, CONTA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, CONSUMIDOR, AMAP\u00c1, BLECAUTE, CALAMIDADE P\u00daBLICA, CRISE ENERG\u00c9TICA, ACACIO FAVACHO, RELATOR.\r\nCELSO SABINO, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), EMENDA, \r\nMPV 998/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO DESENVOLVIMENTO DO SETOR EL\u00c9TRICO, CONCESSION\u00c1RIA DE SERVI\u00c7O DE ENERGIA EL\u00c9TRICA.",
        "nomeDeputado": "Celso Sabino",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o do texto original da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.010, de 2020, sobre a isen\u00e7\u00e3o do pagamento da fatura de energia el\u00e9trica referente aos \u00faltimos 30 dias, aos consumidores dos Munic\u00edpios do Estado do Amap\u00e1 abrangidos pelo estado de calamidade p\u00fablica; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.438, de 2002.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CELSO SABINO (Bloco/PSDB - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, este \u00e9 um dia muito importante. Hoje esta Casa demonstra responsabilidade, reconhece a d\u00edvida que a Na\u00e7\u00e3o brasileira tem com os Estados da Amaz\u00f4nia, especialmente com o Estado do Par\u00e1, que foi erroneamente exclu\u00eddo da MP 998. Agora, no texto desta MP 1.010, que possui total conex\u00e3o tem\u00e1tica com o assunto da energia, com o assunto relacionado \u00e0s localidades que n\u00e3o est\u00e3o interligadas ao sistema nacional, n\u00f3s estamos trazendo o Par\u00e1 para a MP 998, dando ao Par\u00e1 o benef\u00edcio que foi concedido a dezenas de outros Estados da Federa\u00e7\u00e3o.\r\nEu apresentei uma emenda \u00e0 MP 998, mas ela n\u00e3o foi aprovada. Eu apresentei uma emenda a esta MP 1.010, e, com muita responsabilidade, o Deputado Ac\u00e1cio Favacho a recepcionou, a incluiu no seu texto. A partir do in\u00edcio da vig\u00eancia desta nova norma que n\u00f3s vamos aprovar hoje, os consumidores do Estado do Par\u00e1 passar\u00e3o a ter uma redu\u00e7\u00e3o de, estima-se, 3,5% a 5% na sua conta de energia.\r\nCom muita alegria, eu subo hoje nesta tribuna para falar aos cidad\u00e3os paraenses: o Congresso Nacional, especialmente a C\u00e2mara dos Deputados, come\u00e7a a olhar com outros olhos para o Estado do Par\u00e1, reconhecendo a sua import\u00e2ncia como o maior gerador de energia limpa do Pa\u00eds, atrav\u00e9s da Hidrel\u00e9trica de Tucuru\u00ed e da Hidrel\u00e9trica de Belo Monte; reconhecendo a injusti\u00e7a que \u00e9 um cidad\u00e3o que mora pr\u00f3ximo \u00e0 Avenida Paulista, com todo o conforto, infraestrutura, com toda a comodidade urban\u00edstica, pagar quase metade do que paga um cidad\u00e3o que mora ao lado da Hidrel\u00e9trica de Tucuru\u00ed, onde as estradas n\u00e3o s\u00e3o acess\u00edveis para o escoamento da produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, onde ele n\u00e3o possui a mesma infraestrutura nem a mesma urbaniza\u00e7\u00e3o. E este cidad\u00e3o, para o fornecimento da energia que vai abastecer aquele seu irm\u00e3o que mora l\u00e1 na Avenida Paulista, sofre os impactos ambientais, paga o pre\u00e7o da constru\u00e7\u00e3o da hidrel\u00e9trica, da constru\u00e7\u00e3o da barragem.\r\n Eu quero aqui publicamente agradecer ao Deputado Relator da mat\u00e9ria, o Deputado Ac\u00e1cio Favacho, por ter recepcionado a nossa sugest\u00e3o e por t\u00ea-la inclu\u00eddo no texto desta MP.\r\nN\u00f3s vamos votar o seu texto, Deputado Ac\u00e1cio! Este destaque do Partido Novo prev\u00ea que seja votado o texto original que veio do Governo. Ent\u00e3o, eu me inscrevi para falar contra esse destaque, para que seja votado o texto de relatoria de V.Exa., Deputado Ac\u00e1cio Favacho, do Amap\u00e1, que recepcionou a nossa sugest\u00e3o, incluindo o Estado do Par\u00e1 no subs\u00eddio concedido aos consumidores de energia el\u00e9trica que foram atendidos na MP 998.\r\n Ent\u00e3o, amigos Deputados e amigas Deputadas, respons\u00e1veis representantes do povo de todo o Pa\u00eds, \u00e9 chegado o momento de demonstrarmos responsabilidade, de tratarmos os desiguais de forma desigual, de estendermos a m\u00e3o aos irm\u00e3os brasileiros que moram no Estado do Par\u00e1 e pagam a energia mais cara do Pa\u00eds, impossibilitando o desenvolvimento econ\u00f4mico desse meu querido Estado, impossibilitando o crescimento, a circula\u00e7\u00e3o, a instala\u00e7\u00e3o de ind\u00fastrias e de empresas. Eu fa\u00e7o aqui um apelo: vamos, sim, tratar de forma diferente os cidad\u00e3os paraenses que moram, por exemplo, em Melga\u00e7o, no Arquip\u00e9lago do Maraj\u00f3, cidade que tem o pior \u00cdndice de Desenvolvimento Humano do Brasil - o pior IDH do Brasil est\u00e1 no Par\u00e1, na Ilha do Maraj\u00f3, no Munic\u00edpio de Melga\u00e7o! Fica aqui o apelo.\r\nVamos votar o texto de V.Exa., Deputado Ac\u00e1cio Favacho, sem retoques. Muito obrigado pela sua sensibilidade. Parab\u00e9ns pela sua t\u00e9cnica e pelo talento que V.Exa. emprestou a esta mat\u00e9ria.\r\n Devolvo a palavra, Presidente. Obrigado pela toler\u00e2ncia com o tempo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 2529/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nMPV 1010/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ISEN\u00c7\u00c3O, PAGAMENTO, CONTA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, CONSUMIDOR, AMAP\u00c1, BLECAUTE, CALAMIDADE P\u00daBLICA, CRISE ENERG\u00c9TICA, INC\u00caNDIO, SUBESTA\u00c7\u00c3O EL\u00c9TRICA, MACAP\u00c1 (AP), SENADO FEDERAL, APROVA\u00c7\u00c3O, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Celso Sabino",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 2.529, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.880, de 2004, acerca do Programa Nacional de Apoio ao Transporte do Escolar - PNATE, ressalvados os destaques. Aprova\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.010, de 2020, sobre a isen\u00e7\u00e3o de consumidores amapaenses abrangidos pelo estado de calamidade p\u00fablica, do pagamento da fatura de energia el\u00e9trica referente aos \u00faltimos 30 dias; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.438, de 2002.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO SABINO (Bloco/PSDB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSDB vota \"sim\", Presidente.\r\nEu gostaria de fazer men\u00e7\u00e3o \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.010, de 2020, que acaba de ser aprovada no Senado Federal, numa vota\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica para o nosso Estado do Par\u00e1, para o Amap\u00e1 e para o Amazonas. \r\nEu falo especialmente ao cidad\u00e3o paraense que nos acompanha atrav\u00e9s da TV C\u00e2mara.\r\nN\u00f3s come\u00e7amos a fazer hist\u00f3ria na absurda conta de energia el\u00e9trica que \u00e9 paga pelo consumidor do Estado do Par\u00e1. Com a aprova\u00e7\u00e3o dessa medida, iniciamos um processo de redu\u00e7\u00e3o da conta de energia el\u00e9trica no Par\u00e1, fruto de um trabalho de muito di\u00e1logo.\r\nQuero agradecer ao Senador Davi Alcolumbre, que foi o Relator da medida no Senado. Quero tamb\u00e9m agradecer ao Deputado Ac\u00e1cio Favacho, que foi o Relator dessa medida na C\u00e2mara dos Deputados, pelo brilhante trabalho e por ter aceitado nossas sugest\u00f5es e incluir no texto o Estado do Par\u00e1.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, PL 468/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, CART\u00c3O NACIONAL DE VACINA\u00c7\u00c3O ON LINE, DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Celso Sabino",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 468, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.259, de 1975, para institui\u00e7\u00e3o da Carteira Digital de Vacina\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. CELSO SABINO (Bloco/PSDB - PA. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Projeto de Lei n\u00ba 468-A, de 2019, tem como autores o Deputado Dr. Luiz Antonio Teixeira Jr., o Dr. Luizinho, e o Deputado General Peternelli.\r\nPasso \u00e0 leitura do relat\u00f3rio:\r\n\"I - Relat\u00f3rio\r\nO projeto de lei sob exame visa a criar o Cart\u00e3o Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o On-Line. A finalidade seria desburocratizar o servi\u00e7o prestado pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade, j\u00e1 que tornaria desnecess\u00e1ria a apresenta\u00e7\u00e3o do atual cart\u00e3o de vacina\u00e7\u00e3o por meio f\u00edsico.\r\nO texto diz que o Governo Federal pode descentralizar servi\u00e7os de cadastro, emiss\u00e3o e valida\u00e7\u00e3o desse cart\u00e3o \u00e0s Secretarias Estaduais de Sa\u00fade ou a hospitais e outras unidades de sa\u00fade p\u00fablica, que seriam respons\u00e1veis pela coleta dos dados e valida\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es no sistema digital.\r\nPrev\u00ea, tamb\u00e9m, o seguinte:\r\n- o cadastramento em lugares onde n\u00e3o houver sistema de acesso aos dados ser\u00e1 feito por meio de formul\u00e1rios enviados \u00e0 unidade mais pr\u00f3xima em que haja tal acesso;\r\n- a atualiza\u00e7\u00e3o do sistema cabe ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, que colheria as informa\u00e7\u00f5es e as consolidaria para direcionar as pol\u00edticas de vacina\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds; e\r\n- o cart\u00e3o conteria data da vacina\u00e7\u00e3o e data de realiza\u00e7\u00e3o da etapa seguinte.\r\nPor fim, disp\u00f5e caber ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e \u00e0s Secretarias de Sa\u00fade zelar pelo cumprimento da lei, fixa prazo de 120 dias para a regulamenta\u00e7\u00e3o e comete ao Fundo Nacional de Sa\u00fade custear as despesas da sua implanta\u00e7\u00e3o.\r\nFoi distribu\u00eddo \u00e0 Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia e \u00e0 Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania.\r\nA Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, analisando o m\u00e9rito, opinou pela aprova\u00e7\u00e3o do projeto e rejei\u00e7\u00e3o de uma emenda a ele apresentada naquele colegiado. Tal emenda visava a acrescer dispositivo prevendo que o sistema digital respeite os padr\u00f5es da Infraestrutura de Chaves P\u00fablicas Brasileira (ICP-Brasil), acrescendo par\u00e1grafo ao art. 3\u00ba.\r\nAprovado requerimento para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia, a mat\u00e9ria foi a plen\u00e1rio.\r\nDesignado Relator, cabe oferecer manifesta\u00e7\u00e3o pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania.\r\nII - Voto do Relator\r\nA mat\u00e9ria \u00e9 da compet\u00eancia da Uni\u00e3o (artigo 22, inciso XXIII, da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica), cabe ao Congresso Nacional sobre ela manifestar-se em lei e inexiste reserva de iniciativa.\r\nN\u00e3o h\u00e1 cr\u00edtica negativa a fazer no que toca \u00e0 constitucionalidade, juridicidade ou t\u00e9cnica legislativa.\r\nAnte o exposto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, opino pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00ba 468, de 2019, e da emenda apresentada na Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia.\"\r\nEsse \u00e9 o relat\u00f3rio e o voto, Sra. Presidente Celina Le\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 468/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, CART\u00c3O NACIONAL DE VACINA\u00c7\u00c3O ON LINE, DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), AGRADECIMENTO, DEPUTADO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, APROVA\u00c7\u00c3O, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL.",
        "nomeDeputado": "Celso Sabino",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 468, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.259, de 1975, para institui\u00e7\u00e3o da Carteira Digital de Vacina\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. CELSO SABINO (Bloco/PSDB - PA. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente da sess\u00e3o e Vice-Presidente da C\u00e2mara, Deputado Marcelo Ramos; Deputado Dr. Luizinho; Deputado General Peternelli, demais Deputados e Deputadas que participam desta sess\u00e3o semipresencial, nesta tarde de quinta-feira, eu, por justi\u00e7a, gostaria, antes de iniciar a leitura do parecer sobre as emendas de Plen\u00e1rio, de fazer aqui um reconhecimento e um agradecimento ao Presidente desta Casa, o Deputado Arthur Lira, pela contribui\u00e7\u00e3o na constru\u00e7\u00e3o do texto final.\r\nAlgumas bancadas, por ideologia, defendiam que o texto tivesse um vi\u00e9s mais garantista, outras, um vi\u00e9s mais liberalista. Conseguimos, Deputado General Peternelli, com a sua contribui\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m, construir um texto que contemplasse as mais diversas ideologias, um texto enxuto, que vai garantir que o Estado brasileiro realize essa informatiza\u00e7\u00e3o, fa\u00e7a controle de dados de uma forma que j\u00e1 existe no sistema banc\u00e1rio, j\u00e1 existe em v\u00e1rias cl\u00ednicas privadas, tamb\u00e9m para o setor p\u00fablico.\r\nAgrade\u00e7o \u00e0 Deputada Tabata Amaral, ao Deputado David Soares, ao Deputado Carlos Jordy, \u00e0 Deputada Adriana Ventura, que contribu\u00edram tamb\u00e9m com suas emendas para o aperfei\u00e7oamento deste texto; ao L\u00edder Bohn Gass, do PT; ao L\u00edder Hugo Motta, do bloco; ao L\u00edder Vinicius Poit, do Partido Novo; ao L\u00edder Renildo Calheiros, do PCdoB; ao L\u00edder Alex Manente, do Cidadania; ao L\u00edder Ricardo Barros, do Governo; novamente ao L\u00edder Hugo Motta, do PSL, que tamb\u00e9m fez uma reuni\u00e3o ontem com a bancada junto conosco e com o Deputado General Peternelli; ao L\u00edder Wellington Roberto, do PL; ao L\u00edder Antonio Brito, do PSD; ao L\u00edder Cac\u00e1 Le\u00e3o, do PP; ao L\u00edder Isnaldo Bulh\u00f5es Jr., do MDB; ao L\u00edder Rodrigo de Castro, do PSDB; ao L\u00edder Efraim Filho, do DEM; ao Col\u00e9gio de L\u00edderes, que aprovou a urg\u00eancia e a inclus\u00e3o desse item na pauta desta sess\u00e3o.\r\nParabenizo o Deputado General Peternelli, parabenizo o Deputado Dr. Luizinho pela brilhante iniciativa. Este projeto j\u00e1 era oportuno 10 anos atr\u00e1s. No per\u00edodo que vivemos hoje, de pandemia, em que as pessoas est\u00e3o buscando se vacinar, o poder p\u00fablico precisa ter o controle desses dados, para saber efetivamente os locais a que as vacinas est\u00e3o chegando, os locais em que n\u00e3o est\u00e3o sendo aplicadas, os locais em que est\u00e3o sendo aplicadas e em que essa informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 sendo inserida no sistema.\r\nIsso serve para municiar os pais, os idosos, as fam\u00edlias. Hoje, h\u00e1 um rol de doen\u00e7as virais que podem ser combatidas, podem ser evitadas com a aplica\u00e7\u00e3o precoce de vacinas, como a vacina contra a gripe, contra a H1N1, a vacina tr\u00edplice viral, a vacina contra a febre amarela, a vacina contra o sarampo. Enfim, existem hoje in\u00fameras vacinas que evitam v\u00e1rias doen\u00e7as.\r\nEste projeto, al\u00e9m de merit\u00f3rio, al\u00e9m de contempor\u00e2neo, vai ser extremamente eficiente quando se tornar lei e pudermos ver a carteira nacional de vacina\u00e7\u00e3o digital em vigor.\r\nVou passar \u00e0 leitura do parecer sobre as emendas de Plen\u00e1rio ao Projeto de Lei n\u00ba 468, de 2019. Tive o privil\u00e9gio de contribuir, juntamente com V.Exas., para a elabora\u00e7\u00e3o deste projeto, que cria o Cart\u00e3o Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o On-Line. Os autores s\u00e3o o Deputado Dr. Luizinho e o Deputado General Peternelli. O Relator sou eu, o Deputado Celso Sabino.\r\n\"I - Relat\u00f3rio\r\nDurante a discuss\u00e3o da mat\u00e9ria, foram apresentadas cinco emendas de Plen\u00e1rio.\r\nA Emenda n\u00ba 1 prop\u00f5e que todos os estabelecimentos de sa\u00fade, p\u00fablicos ou privados, devem registrar as informa\u00e7\u00f5es da vacina\u00e7\u00e3o no sistema da carteira digital de vacina\u00e7\u00e3o, uma vez que muitas pessoas utilizam cl\u00ednicas privadas de vacina\u00e7\u00e3o, sendo que esses dados s\u00e3o importantes para um real dimensionamento da cobertura vacinal em uma regi\u00e3o.\r\nA Emenda n\u00ba 2 prop\u00f5e que as informa\u00e7\u00f5es registradas no sistema eletr\u00f4nico da carteira digital de sa\u00fade sejam considerados 'dados pessoais sens\u00edveis', a fim de atrair a prote\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 14 de agosto de 2018, a Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD), tanto para guarda quanto para o tratamento dessas informa\u00e7\u00f5es.\r\nA Emenda n\u00ba 3 veda aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios utilizar as informa\u00e7\u00f5es contidas no Cart\u00e3o de Vacina\u00e7\u00e3o On-Line para proibir ou restringir a livre circula\u00e7\u00e3o e o acesso de pessoas a quaisquer locais, p\u00fablicos ou privados.\r\nA Emenda n\u00ba 4 prop\u00f5e a cria\u00e7\u00e3o de uma carteira nacional de vacina\u00e7\u00e3o digital, em que ser\u00e3o registradas as vacinas recebidas, sendo o \u00fanico documento v\u00e1lido para comprova\u00e7\u00e3o da vacina\u00e7\u00e3o, e estabelece prazo de 3 anos para Uni\u00e3o, Estados e Munic\u00edpios digitalizarem as informa\u00e7\u00f5es constantes no cart\u00e3o de vacina\u00e7\u00e3o.\r\nA Emenda n\u00ba 5 prop\u00f5e a cria\u00e7\u00e3o de um cart\u00e3o nacional de vacina\u00e7\u00e3o digital, integrado ao Conecte SUS, acess\u00edvel por aplicativos para dispositivos m\u00f3veis ou p\u00e1gina da Rede Mundial de Computadores.\r\n\u00c9 o relat\u00f3rio.\"\r\nPasso \u00e0 leitura do voto com a permiss\u00e3o de V.Exa., Presidente.\r\n\"II - Voto do Relator\r\nN\u00e3o h\u00e1 d\u00favidas de que as emendas apresentadas suscitaram importantes discuss\u00f5es. Ap\u00f3s amplo di\u00e1logo com os L\u00edderes partid\u00e1rios, com debate exaustivo sobre as emendas apresentadas e sobre o pr\u00f3prio PL, chegamos \u00e0s seguintes conclus\u00f5es.\r\nNa Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, somos pelo acolhimento total das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 1 e 2; pelo acolhimento parcial das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 4 e 5, na forma da subemenda substitutiva global ao PL anexa; e pela rejei\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, por n\u00e3o se tratar de mat\u00e9ria diretamente relacionada ao projeto de lei em an\u00e1lise.\r\nNa Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1 e da subemenda substitutiva da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia; e pela constitucionalidade e antijuridicidade das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 2 e 3, uma vez que a pr\u00f3pria Lei n\u00ba 13.709, de 14 de agosto de 2018, a Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD), estabelece que informa\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 sa\u00fade s\u00e3o consideradas dados pessoais sens\u00edveis e para qual finalidade poder\u00e3o ou n\u00e3o ser utilizadas; e pela constitucionalidade e antijuridicidade das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 4 e 5, restando assim prejudicada a an\u00e1lise de t\u00e9cnica legislativa de ambas.\"\r\n\u00c9 o parecer, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Celso Sabino",
        "sumario": "Agradecimento aos Parlamentares pelas manifesta\u00e7\u00f5es elogiosas ao orador na condi\u00e7\u00e3o de Relator do Projeto de Lei n\u00ba 2.337, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o do Imposto sobre a Renda e Proventos de Qualquer Natureza, de Pessoas F\u00edsicas e de Pessoas Jur\u00eddicas, e da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido. Inser\u00e7\u00e3o de sugest\u00f5es das bancadas partid\u00e1rias no novo substitutivo oferecido pelo orador \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO SABINO (PSDB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero agradecer aos meus pares que fizeram men\u00e7\u00e3o ao nosso trabalho durante essa relatoria. \r\nQuero dizer que o relat\u00f3rio e o texto se encontram j\u00e1 publicados no sistema desta Casa. Incluirei, ainda no dia de hoje, um novo substitutivo, que conter\u00e1 as sugest\u00f5es das bancadas que foram acatadas no nosso relat\u00f3rio, sugest\u00f5es de diversos Deputados, a fim de que haja um tempo para que todos os L\u00edderes possam avaliar com crit\u00e9rio, com zelo e com cuidado o texto. \r\nPermanecerei 24 horas \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o das Sras. e dos Srs. L\u00edderes desta Casa, como estive ao longo dos \u00faltimos dias, para esclarecermos qualquer ponto, para debatermos, para fazermos os c\u00e1lculos em conjunto.\r\nCom essa medida, n\u00f3s estamos colocando 16 milh\u00f5es de brasileiros na faixa de isen\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda Pessoa F\u00edsica; n\u00f3s estamos reduzindo a carga tribut\u00e1ria em 10 pontos percentuais, mantendo isentos do dividendo todos os que est\u00e3o no lucro presumido, com faturamento de at\u00e9 4 milh\u00f5es e 800 mil reais. Ter\u00e3o o benef\u00edcio da redu\u00e7\u00e3o de carga e n\u00e3o ser\u00e3o tributados com o dividendo, assim como...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. CELSO SABINO (PSDB - PA) - ... dividendos do SIMPLES Nacional tamb\u00e9m permanecer\u00e3o isentos. Vamos alcan\u00e7ar aqueles que hoje n\u00e3o pagam imposto sobre as suas rendas, atrav\u00e9s da taxa\u00e7\u00e3o de lucros e dividendos. Pessoas que recebem - como j\u00e1 disse V.Exa., Sr. Presidente - 230 bilh\u00f5es de reais por ano, vamos alcan\u00e7\u00e1-las. \r\nE estamos 100% abertos ao di\u00e1logo, Deputado Marco Bertaiolli. De hoje at\u00e9 ter\u00e7a-feira, estaremos 24 horas por dia \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de cada Deputado e Deputada deste Plen\u00e1rio, seja por telefone, seja pelo WhattsApp, seja pelo Zoom, seja presencialmente, estou \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, para que n\u00f3s possamos aprimorar e aperfei\u00e7oar ainda mais esse texto.\r\nObrigado! E ainda hoje o novo substitutivo j\u00e1 estar\u00e1 tamb\u00e9m no sistema.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Celso Sabino",
        "sumario": "",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO SABINO (PSDB - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, 0,01% da popula\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9 o n\u00famero de grandes milion\u00e1rios no Brasil.\r\nNo ano passado, Deputada Erika Kokay, 20 mil CPFs declararam receitas de 230 bilh\u00f5es de reais totalmente isentas \u2014 0,01% da popula\u00e7\u00e3o do Brasil recebeu 230 bilh\u00f5es de reais em receitas isentas. Esse valor corresponde a quase oito vezes o or\u00e7amento anual do Estado do Par\u00e1, por exemplo. Oito vezes o or\u00e7amento do Estado do Par\u00e1 inteiro, cuja m\u00e1quina p\u00fablica custeia todo o Estado do Par\u00e1, que tem 8 milh\u00f5es de habitantes, caiu na m\u00e3o de 20 mil brasileiros apenas, e esses n\u00e3o pagaram um centavo de Imposto de Renda sobre o que receberam dessas rendas.\r\nN\u00f3s vivemos, sim, em um pa\u00eds de grandes distor\u00e7\u00f5es; um pa\u00eds em que um \u00fanico CPF declara uma receita de dividendos anual de 50 milh\u00f5es de reais, e essa receita n\u00e3o \u00e9 tributada; um pa\u00eds que tem a maior taxa\u00e7\u00e3o do mundo sobre a sua renda corporativa, s\u00f3 perde para Malta, Deputado Bibo. Malta taxa a renda corporativa em 35%, o Brasil, em 34%.\r\nEssa proposta, que chega ao Plen\u00e1rio madura, que ouviu centenas de Deputados nesta C\u00e2mara, das mais diversas cores partid\u00e1rias e ideologias pol\u00edticas, essa proposta que chega \u00e0 C\u00e2mara pretende ajustar a carga sobre a renda corporativa, reduzindo-a para 24%. Faz cair de 34% para 24%, reduzindo, assim, em 29,4% o tributo em cima de quem produz, reduzindo o imposto sobre as empresas, sobre quem gera emprego, sobre quem movimenta a economia. Faz uma redu\u00e7\u00e3o de 34% para 24% na carga tribut\u00e1ria de todas as empresas ativas no Brasil, no lucro real, no lucro presumido ou no lucro arbitrado. S\u00e3o 1 milh\u00e3o e 100 mil as empresas, Deputado Alexis, que poderiam sair hoje deste Plen\u00e1rio com a redu\u00e7\u00e3o da sua carga tribut\u00e1ria aprovada pela C\u00e2mara em 29,4%.\r\nVamos cobrar o dividendo! O mundo todo o cobra quando um s\u00f3cio retira dinheiro da empresa para custear suas despesas pessoais. \u00c9 muito 20%? E por que o trabalhador, por que o assalariado, por que o funcion\u00e1rio dessas empresas precisa pagar 27,5%, Deputado Coronel Tadeu, de Imposto de Renda, e o s\u00f3cio, quando retira o seu lucro, o seu dividendo, n\u00e3o pode pagar 20%? O mundo inteiro cobra. A m\u00e9dia da OCDE \u00e9 de 20% a 40%. O Brasil iniciar\u00e1 a cobran\u00e7a tributando em 20%.\r\nEu, pessoalmente, fiz os c\u00e1lculos para centenas de empresas. Fiz a apura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil e vi o que cada empresa teria a pagar e tamb\u00e9m o que o s\u00f3cio iria pagar, quando recebesse os lucros e dividendos distribu\u00eddos. Em todas haveria redu\u00e7\u00e3o de carga.\r\nH\u00e1 muitas vers\u00f5es sobre a taxa\u00e7\u00e3o de dividendos. Um dos principais erros \u00e9 aplicar a al\u00edquota do dividendo sobre o faturamento da empresa. \u00c9 um absurdo! Outro principal erro \u00e9 aplicar a al\u00edquota do dividendo sobre o lucro total da empresa. \u00c9 outro absurdo! O que incide sobre o lucro total da empresa \u00e9 o Imposto de Renda e a CSLL, que n\u00f3s estamos reduzindo. O lucro, o imposto sobre o lucro e dividendo incidir\u00e1 sobre o lucro e dividendo recebido que for distribu\u00eddo.\r\nE h\u00e1 empresas que nem distribuem lucros e dividendos, h\u00e1 empresas que distribuem um percentual muito pequeno do seu lucro, o que prova que o que o Governo vai arrecadar com lucros e dividendos n\u00e3o paga a metade do custo para o Governo da redu\u00e7\u00e3o da al\u00edquota do IRPJ e da CSLL.\r\nN\u00f3s estamos, no Brasil, pela primeira vez nos \u00faltimos 40 anos, com a oportunidade de reduzir a CSLL e o IRPJ das empresas. Nunca foram reduzidos. Pela primeira vez, a C\u00e2mara dos Deputados, se sensata for \u2014 e eu tenho a convic\u00e7\u00e3o de que a ampla maioria dos Deputados desta Casa \u00e9 sensata \u2014, vai reduzir o imposto no Brasil.\r\nFala-se em reforma tribut\u00e1ria h\u00e1 40 anos no Brasil, Deputado, com argumentos irrefut\u00e1veis: carga tribut\u00e1ria muito elevada, muita burocracia, uma imensid\u00e3o de tributos. E nunca se fez nada, efetivamente, para mudar isso!\r\nH\u00e1 40 anos o discurso \u00e9 muito bonito: burocracia, alta carga tribut\u00e1ria e muito tributo. O que foi feito ao longo de 40 anos em rela\u00e7\u00e3o a uma ampla reforma para se reduzir algum tributo no Brasil? Absolutamente nada.\r\nAcertada, sim, foi a decis\u00e3o do Presidente da C\u00e2mara dos Deputados e do Presidente do Senado, que decidiu fatiar a reforma para discutir os tributos que incidem sobre a renda em uma ocasi\u00e3o e os tributos que incidem sobre o consumo em outra ocasi\u00e3o. E tramita j\u00e1 na Casa, Deputado Luiz Carlos Motta, o projeto sobre a CBS. E o que trata dos tributos que incidem sobre o patrim\u00f4nio ser\u00e1 discutido em outro momento. Essa decis\u00e3o fez com que a reforma efetivamente caminhasse, e hoje j\u00e1 est\u00e1 na pauta da C\u00e2mara dos Deputados a primeira delas, que \u00e9 a reforma dos tributos que incidem sobre a renda, com a oportunidade efetiva de reduzir os tributos no Pa\u00eds.\r\nAl\u00e9m disso, essa medida beneficiar\u00e1 100% das empresas ativas no Pa\u00eds, 1 milh\u00e3o e 100 mil empresas, que est\u00e3o no lucro real, no lucro presumido e no lucro arbitrado, com uma redu\u00e7\u00e3o de 29,4%. Al\u00e9m disso, dessas 1 milh\u00e3o e 100 mil empresas, 940 mil est\u00e3o no lucro presumido. Dessas 940 mil, 847 mil empresas, a ampla maioria, est\u00e3o no lucro presumido e t\u00eam um faturamento de at\u00e9 4 milh\u00f5es e 800 mil por ano. Al\u00e9m da redu\u00e7\u00e3o dos tributos que todas as outras ter\u00e3o, os s\u00f3cios dessas empresas que faturam at\u00e9 4 milh\u00f5es e 800 mil por ano, que s\u00e3o a ampla maioria, ou seja, 80% de todas as empresas ativas no Pa\u00eds, ter\u00e3o isen\u00e7\u00e3o dos dividendos quando receberem de suas empresas. \u00c9 um benef\u00edcio na veia do micro e pequeno empres\u00e1rio brasileiro: redu\u00e7\u00e3o de 29,4% dos tributos sobre a empresa e isen\u00e7\u00e3o dos dividendos quando o s\u00f3cio retirar o dividendo.\r\nAl\u00e9m disso, Deputada Erika Kokay, para que n\u00e3o haja perda para as entidades filantr\u00f3picas que recuperam recursos, que atraem capital dos recursos destinados pelo Imposto de Renda das empresas, para que elas n\u00e3o tenham perdas e redu\u00e7\u00e3o da possibilidade de arrecadar, n\u00f3s estamos multiplicando pela mesma medida que estamos reduzindo o Imposto de Renda. Para n\u00e3o reduzir, por exemplo, o que pode arrecadar as entidades que atuam no apoiamento ao esporte, no tratamento do c\u00e2ncer, no apoio ao idoso, ao adolescente, \u00e0 cultura, todos foram contemplados.\r\nAl\u00e9m disso, as empresas que est\u00e3o no SIMPLES Nacional e os s\u00f3cios que receberem dividendos tamb\u00e9m estar\u00e3o isentos dos dividendos que ser\u00e3o distribu\u00eddos entre os s\u00f3cios. Al\u00e9m de beneficiar diretamente 847 mil empresas das 1 milh\u00e3o e 100 mil ativas no Brasil, com a isen\u00e7\u00e3o dos dividendos pelos s\u00f3cios, n\u00f3s estamos tamb\u00e9m permitindo que 16 milh\u00f5es de brasileiros, os de menor renda, os de menor capacidade contributiva, os que menos recebem, possam ficar isentos do Imposto de Renda. S\u00e3o 32 milh\u00f5es que apresentam declara\u00e7\u00e3o de Imposto de Renda anual, e metade, 16 milh\u00f5es, os menores, os pequenos, os que t\u00eam menos renda n\u00e3o precisar\u00e3o mais pagar Imposto de Renda no Brasil no dia em que esse projeto for aprovado e sancionado.\r\nAl\u00e9m de beneficiar os de menor renda, as micro e pequenas empresas, os que movem a economia deste Pa\u00eds, os que mais geram empregos, vamos tamb\u00e9m dar um forte impulsionamento para a economia, porque vamos dizer para os grandes, para as grandes empresas que t\u00eam altos lucros: \"Deixe o dinheiro reinvestido na empresa. Crie uma nova f\u00e1brica, lance um novo pr\u00e9dio, construa um novo shopping, porque voc\u00ea vai ter redu\u00e7\u00e3o do seu imposto. Quer retirar, para pagar seu condom\u00ednio, seu plano de sa\u00fade, a escola do seu filho; ent\u00e3o vai pagar 20%?\" E ainda \u00e9 menos do que os outros brasileiros pagam. Essa \u00e9 a ideia que estamos passando.\r\nPela primeira vez, em 40 anos, vamos reduzir impostos no Brasil. Segundo: reinvista! Reinvista porque voc\u00ea ter\u00e1 desconto no imposto da sua empresa! Terceiro: os de menor capacidade e menor renda ficar\u00e3o isentos.\r\n\u00c9 claro que existem muitas vers\u00f5es que circulam sobre esse projeto. Mas essas palavras s\u00e3o as que est\u00e3o escritas no texto. Esse \u00e9 o fato; as vers\u00f5es s\u00e3o diversas. E h\u00e1 tamb\u00e9m \u2014 e \u00e9 justo falar \u2014 muitos lobbies atuando contra esse projeto. Talvez haja uma pessoa que vai pagar mais imposto, sim. Por exemplo: uma pessoa que recebe 50 milh\u00f5es, 1 milh\u00e3o, 500 mil ou 800 mil por m\u00eas, hoje, n\u00e3o paga nada. Provavelmente, para essas pessoas haver\u00e1 aumento de carga. Mas, para a ampla maioria dos brasileiros, haver\u00e1 forte redu\u00e7\u00e3o de carga. Para os pequenos, haver\u00e1 isen\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, este \u00e9 o momento de refletirmos. Este Relator est\u00e1 100% \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de cada um dos 513 Deputados desta Casa, de todas as bancadas partid\u00e1rias. Vamos continuar o trabalho. Vamos aperfei\u00e7oar o nosso relat\u00f3rio naquilo que for poss\u00edvel e que n\u00e3o se gere tamb\u00e9m uma contribui\u00e7\u00e3o para o aumento do d\u00e9ficit fiscal. N\u00f3s vivemos em um Pa\u00eds que precisa ter credibilidade internacional. Mas n\u00f3s permanecemos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o.\r\nEu entendo a posi\u00e7\u00e3o dos Srs. L\u00edderes de debater ainda mais essa proposta. V\u00e1rias sugest\u00f5es foram atendidas hoje.\r\nQuero aqui destacar o amplo di\u00e1logo que tenho mantido com o Deputado Afonso Florence, pela Lideran\u00e7a do PT, por meio do qual avan\u00e7amos, por exemplo, com a retirada do PAT; no reajuste dos percentuais que podem ser doados a entidades filantr\u00f3picas; n\u00e3o s\u00f3 com o fim da dedutibilidade do JPC, mas tamb\u00e9m com a extin\u00e7\u00e3o dele. Avan\u00e7amos, por exemplo, no fim da isen\u00e7\u00e3o dos lucros e dividendos. E avan\u00e7amos tamb\u00e9m em diversas outras pautas propostas pelo Deputado Afonso Florence.\r\nAlgumas pautas tamb\u00e9m foram propostas pelo Deputado Bertaiolli, do PSDB; pautas foram propostas pelos representantes das microempresas, trazidas pelo Deputado Efraim, do DEM; outras pautas foram atendidas, a exemplo das trazidas pelo setor de servi\u00e7os e pelo setor de com\u00e9rcio das micro e pequenas empresas, todas tamb\u00e9m trazidas pelo Deputado Efraim, do DEM. E houve pautas como, por exemplo, a da isen\u00e7\u00e3o de dividendos entre grupos econ\u00f4micos, entre coligadas, que era de 20% e colocamos at\u00e9 20%, atendendo \u00e0s demandas do Deputado Cury, do PSDB, e da bancada do PSDB. Atendemos a demandas para ajustar o texto em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Frente Parlamentar Mista da Agricultura, quando fizemos diversas altera\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m.\r\nMas este Relator segue firme, acreditando que est\u00e1 redigindo um texto que vai mudar a estrutura tribut\u00e1ria do Pa\u00eds, reduzir a carga tribut\u00e1ria, mudando a sua dire\u00e7\u00e3o, beneficiando aqueles que t\u00eam menor renda, taxando sim as altas rendas.\r\nE n\u00f3s vamos continuar nosso trabalho para aprimorar o texto. Sigo \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de todas as bancadas e de todas as Lideran\u00e7as, para que n\u00f3s possamos trazer um texto maduro.\r\nO consenso \u00e9 muito dif\u00edcil alcan\u00e7armos, pois os interesses s\u00e3o muito grandes, h\u00e1 muitos lobbies trabalhando, como disse h\u00e1 pouco, mas vamos buscar a maioria, para que chegue \u00e0 sociedade brasileira a mensagem de que a C\u00e2mara dos Deputados se preocupa com a micro e pequena empresa, que s\u00e3o a grande maioria das empresas no Brasil, que a C\u00e2mara dos Deputados se preocupa com aqueles de menor renda no nosso Pa\u00eds, buscando deix\u00e1-los isentos.\r\nPresidente, muito obrigado pela concess\u00e3o deste tempo. E vamos seguir com a pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]