[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-05T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "LEGISLATURA CORRENTE, ELOGIO.  \r\nDEFESA, AMPLIA\u00c7\u00c3O, PRAZO, DECLARA\u00c7\u00c3O DE APTID\u00c3O AO PROGRAMA NACIONAL DE FORTALECIMENTO DA AGRICULTURA FAMILIAR (DAP), AUTONOMIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN).",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos Deputados eleitos e aos reeleitos. Empenho do orador na amplia\u00e7\u00e3o do prazo de validade das Declara\u00e7\u00f5es de Aptid\u00e3o do Programa Nacional de Agricultura Familiar. Concess\u00e3o de autonomia ao Banco Central.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Geovania de S\u00e1, nossa catarinense. \u00c9 um grande orgulho ter V.Exa. na presid\u00eancia desta primeira sess\u00e3o! Queremos cumprimentar todos os colegas Parlamentares.\r\nSra. Presidente, sou um sobrevivente: eu sobrevivi dentro do MDB. De 65, voltamos a 25 e mais 9 novos, somos 34 sobreviventes. Com esta Casa cheia, com esta juventude que aqui chega, com as mulheres, que foram de 10% para 15%, com certeza a 56\u00aa Legislatura marcar\u00e1 uma \u00e9poca.\r\nParticipamos ativamente da reforma tribut\u00e1ria e da Comiss\u00e3o Especial da Previd\u00eancia. Participamos das discuss\u00f5es sobre o foro privilegiado, da Lei das Licita\u00e7\u00f5es. Esperamos dar dinamismo \u00e0 vota\u00e7\u00e3o de todas as mat\u00e9rias importantes para nosso Pa\u00eds.\r\nSra. Presidente, solicito a V.Exa. que meu pronunciamento seja aceito como lido. \r\nMuito obrigado.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Obrigado, Deputado Maldaner.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CELSO MALDANER.\r\n\r\nSr. Presidente, Srs. e Srs. Deputados, nesta primeira oportunidade desta nova legisla\u00e7\u00e3o, gostaria primeiramente de dar as boas-vindas aos novos colegas Deputados, que est\u00e3o iniciando este servi\u00e7o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o dos seus Estados e do nosso Pa\u00eds. Cumprimento meus amigos Parlamentares de outros mandatos que desempenharam papel fundamental na constru\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas e desenvolvimento do Brasil e, por isso, receberam o reconhecimento dos cidad\u00e3os e, mais uma vez, est\u00e3o aqui para contribuir ainda mais para a discuss\u00e3o de temas t\u00e3o importantes para o Pa\u00eds.\r\nFazendo estes cumprimentos, gostaria de me colocar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de V.Exas., especialmente dos novos, pois a C\u00e2mara est\u00e1 mais nova - hoje a m\u00e9dia de idade s\u00e3o 49 anos. Temos mais representatividade feminina e representativa da juventude tamb\u00e9m, o que me deixa muito confiante, pois esta energia, aliada ao conhecimento dos mais experientes, como \u00e9 o meu caso, s\u00f3 trar\u00e1 benef\u00edcio \u00e0s pautas de que tanto necessitamos.\r\nFalando em pauta, j\u00e1 come\u00e7o a destacar, com base na agenda dos cem primeiros dias do Governo Federal, dois importantes temas a que estarei diretamente engajado. Eu fa\u00e7o parte da Diretoria da Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria, como Coordenador da Agricultura Familiar, e irei trabalhar em parceria com o MAPA, que tem como objetivo ampliar para 2 anos o prazo de validade das Declara\u00e7\u00f5es de Aptid\u00e3o do Programa Nacional da Agricultura Familiar, garantindo a continuidade de acesso a milh\u00f5es de pequenos produtores a pol\u00edticas de promo\u00e7\u00e3o da agricultura familiar.\r\nNa economia, eu sou o Relator do projeto de autonomia do Banco Central, que est\u00e1 na Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, que tamb\u00e9m est\u00e1 no plano do Governo atual. Precisamos seguir o modelo das economias avan\u00e7adas, pois hoje, do G-20, s\u00f3 o Brasil n\u00e3o possui um Banco Central aut\u00f4nomo.\r\nFiz quest\u00e3o de destacar estes dois assuntos, pois tenho conhecimento e estou ligado diretamente a eles, mas tenham certeza, colegas Parlamentares, de que estarei \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, como falei, para ajudar a quem necessitar e auxiliar da melhor forma na cria\u00e7\u00e3o das leis e de reformas de que tanto necessitamos.\r\nContem comigo! Forte abra\u00e7o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2019&txPagina=34&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-05T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "NECESSIDADE, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PROGRAMA ESPECIAL PARA AN\u00c1LISE DE BENEF\u00cdCIOS COM IND\u00cdCIOS DE IRREGULARIDADE (PROGRAMA ESPECIAL), PREVID\u00caNCIA SOCIAL, MPV 867/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PROGRAMA DE REGULARIZA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL (PRA).\r\nREALIZA\u00c7\u00c3O, ITAIPU RURAL SHOW (2019: 21: PINHALZINHO (SC))",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Relev\u00e2ncia das Medidas Provis\u00f3rias de n\u00bas 871, de 2019,  sobre a corre\u00e7\u00e3o de irregularidades na concess\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios; e 867 e 868, de 2018, respectivamente, sobre o Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental e a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico. Realiza\u00e7\u00e3o da 21\u00aa Itaipu Rural Show, no Munic\u00edpio de Pinhalzinho, Estado de Santa Catarina.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, vamos colaborar e ser bem objetivos com os novos Parlamentares.\r\nEsta semana, em que n\u00e3o h\u00e1 sess\u00e3o deliberativa, \u00e9 uma oportunidade para os novos Deputados estrearem aqui na tribuna.\r\nGostaria de dizer que estamos muito preocupados. J\u00e1 na semana que vem teremos que tocar os assuntos para frente. N\u00f3s teremos a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, cujo prazo para entrar com emenda \u00e9 at\u00e9 o dia 11 de fevereiro, que trata da quest\u00e3o da Previd\u00eancia Social, o que \u00e9 muito importante. Estou muito preocupado com os nossos agricultores familiares. Ent\u00e3o, \u00e9 importante estarmos atentos. Teremos a Medida Provis\u00f3ria 867, sobre o C\u00f3digo Florestal. Temos que modernizar algumas quest\u00f5es. Temos tamb\u00e9m a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 868, que atualiza o marco legal do saneamento b\u00e1sico, e temos tantas mat\u00e9rias importantes que j\u00e1 est\u00e3o tramitando aqui na Casa.\r\nEu gostaria de dizer, Sra. Presidente, que tivemos um grande evento na cidade de Pinhalzinho, em Santa Catarina: a 21\u00aa edi\u00e7\u00e3o do Itapu Rural Show. O evento reuniu de 50 mil a 60 mil agricultores familiares do Rio Grande do Sul, do Paran\u00e1 e de Santa Catarina. Realmente, \u00e9 uma faculdade ao ar livre, onde o que existe de inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica l\u00e1 \u00e9 exposto, principalmente para agregar valor ao nosso agricultor. H\u00e1 uma diversifica\u00e7\u00e3o total, porque hoje a agricultura familiar faz parte do agroneg\u00f3cio, que tem sustentado este Pa\u00eds. \r\nRegistro a minha homenagem \u00e0 cooperativa pelo Itaipu Rural Show, de Pinhalzinho, na pessoa do Presidente Arno Pandolfo. Parabenizo-o pela realiza\u00e7\u00e3o desse grande evento, que acontece todo ano e que \u00e9 marcado principalmente com novas tecnologias, agregando valor aos nossos produtores.\r\nPe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil, Sra. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2019&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T09:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMIT\u00ca DE POL\u00cdTICA MONET\u00c1RIA (COPOM), TAXA DE JUROS, SISTEMA ESPECIAL DE LIQUIDA\u00c7\u00c3O E DE CUST\u00d3DIA (SELIC), BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), INVESTIMENTO, SETOR PRODUTIVO.\r\nEMENDA, MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA ESPECIAL PARA AN\u00c1LISE DE BENEF\u00cdCIOS COM IND\u00cdCIOS DE IRREGULARIDADE (PROGRAMA ESPECIAL), IRREGULARIDADE, CONCESS\u00c3O, BENEF\u00cdCIO PREVIDENCI\u00c1RIO, PROGRAMA DE REVIS\u00c3O DE BENEF\u00cdCIOS POR INCAPACIDADE (PROGRAMA DE REVIS\u00c3O), INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), INDICA\u00c7\u00c3O, CELSO MALDANER, DEPUTADO FEDERAL, MEMBRO DE COMISS\u00c3O, COMISS\u00c3O MISTA.\r\nREFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, PROTE\u00c7\u00c3O, PRODUTOR RURAL, AGRICULTURA FAMILIAR, SEGURADO ESPECIAL, BENEF\u00cdCIO PREVIDENCI\u00c1RIO, PESSOA F\u00cdSICA, PESSOA JUR\u00cdDICA.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Manuten\u00e7\u00e3o, pelo Comit\u00ea de Pol\u00edtica Monet\u00e1ria - COPOM  do Banco Central, da taxa b\u00e1sica de juros, a Taxa SELIC, em 6,5% ao ano. Aprecia\u00e7\u00e3o pela Casa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, sobre a corre\u00e7\u00e3o de irregularidades na concess\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios. Apresenta\u00e7\u00e3o pelo orador de emendas ao texto da propositura em prol dos trabalhadores rurais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, permita-me encaminhar dois pronunciamentos que quero dar como lidos. \r\nO primeiro \u00e9 sobre a situa\u00e7\u00e3o atual. Gra\u00e7as a Deus, na \u00faltima reuni\u00e3o, o COPOM manteve a taxa de juros em 6,5%. Eu acredito que a especula\u00e7\u00e3o, a agiotagem, est\u00e1 acabando. Agora, quem quer ganhar dinheiro vai investir no setor produtivo. Isso ser\u00e1 muito bom para o Brasil.\r\nO segundo \u00e9 sobre o fato de que n\u00f3s apresentamos oito emendas \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, para que ela n\u00e3o prejudique principalmente aqueles que t\u00eam aposentadoria especial, como o agricultor.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que meus pronunciamentos sejam divulgados no programa A Voz do Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Braide. Bloco/PMN - MA) - O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido. \r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO CELSO MALDANER.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, na quarta-feira da semana passada, dia 6 de fevereiro, aconteceu a primeira reuni\u00e3o desde que o Presidente Jair Bolsonaro tomou posse do Comit\u00ea de Pol\u00edtica Monet\u00e1ria, o COPOM, que decidiu manter - pela s\u00e9tima vez consecutiva - a SELIC em 6,5% ao ano, deixando a taxa em seu menor patamar na hist\u00f3ria.\r\nVale ressaltar que esta talvez tenha sido a \u00faltima reuni\u00e3o de Ilan Goldfajn no comando do Banco Central. Ele desempenhou um papel fundamental na volta do crescimento do Pa\u00eds, por isso registro meus sinceros parab\u00e9ns a ele. E tenho certeza que o novo Presidente, Roberto Campos Neto, seguir\u00e1 o mesmo caminho \u00e0 frente da institui\u00e7\u00e3o.\r\nFalando ainda no setor banc\u00e1rio, foi divulgado tamb\u00e9m na semana passada, no dia 4, o lucro l\u00edquido do Ita\u00fa Unibanco no quarto trimestre de 2018, que foi de nada mais, nada menos que R$ 6,47 bilh\u00f5es. Muito, n\u00e9? N\u00e3o para o mercado, que ficou decepcionado, sendo este valor abaixo do que foi projetado.\r\nE \u00e9 este o ponto de vista para o qual quero chamar a aten\u00e7\u00e3o, caros colegas: o pa\u00eds do ganho financeiro, da transfer\u00eancia da renda do setor produtivo para o setor financeiro est\u00e1 com os dias contados, gra\u00e7as a Deus.\r\nOs bancos v\u00e3o ter que conviver com outra realidade. N\u00e3o podemos mais ser o pa\u00eds dos agiotas, que ganham dinheiro com aplica\u00e7\u00e3o financeira. Temos que voltar a ser o pa\u00eds do trabalho.\r\nPor isso, quem quiser ganhar dinheiro com este novo Brasil ter\u00e1 que correr riscos, trabalhar, investir, se reinventar, gerar emprego e renda.\r\n\u00c9 claro que isso n\u00e3o ir\u00e1 depender s\u00f3 do mercado, mas tamb\u00e9m de n\u00f3s aqui da C\u00e2mara, que devemos aprovar as reformas de que o Pa\u00eds tanto precisa para assim, quem sabe, crescermos 5 ou 6%, como disse nosso Presidente Rodrigo Maia.\r\nPor isso, vamos trabalhar e fazer o Brasil voltar a ser o pa\u00eds do trabalho.\r\nContem comigo!\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, gostaria de informar que na semana passada, a exemplo de v\u00e1rios colegas Parlamentares, apresentei oito emendas a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, que t\u00eam como objetivo combater fraudes e irregularidades aos benifici\u00e1rios do INSS.\r\nSei da import\u00e2ncia que a medida tem para os cofres p\u00fablicos, tanto que a reforma da Previd\u00eancia \u00e9 um dos principais assuntos que discutiremos nesta Casa, mas, como defensor da agricultura familiar, n\u00e3o podemos deixar que ela prejudique os pequenos produtores.\r\nSendo assim, entre as emendas apresentadas, gostaria de destacar duas que acho muito importantes:\r\nEmenda n\u00ba 00123: aumenta o prazo, as condi\u00e7\u00f5es de inscri\u00e7\u00e3o e os comprovantes de documentos dos produtores junto aos \u00f3rg\u00e3os respons\u00e1veis. Esta emenda visa garantir o registro de comprova\u00e7\u00e3o de recolhimento sobre o produto que o agricultor comercializa. Por exemplo, se o agricultor produz milho, mas tamb\u00e9m faz pamonha, as duas atividades poder\u00e3o ser declaradas a fim de garantir a condi\u00e7\u00e3o de assegurado especial.\r\nEmenda n\u00ba 00130: ir\u00e1 garantir o agricultor familiar n\u00e3o seja desenquadrado da condi\u00e7\u00e3o de benefici\u00e1rio do sistema quando ele tiver produ\u00e7\u00e3o industrial ou artesanal em sua propriedade.\r\nAtualmente, a regra da Previd\u00eancia institu\u00edda na Lei n\u00ba 8.212, de 1991, garante o benef\u00edcio previdenci\u00e1rio aos agricultores que t\u00eam produ\u00e7\u00e3o artesanal ou industrial, desde que estes tenham empresas. O produtor, como pessoa f\u00edsica, ser\u00e1 desenquadrado da condi\u00e7\u00e3o de benefici\u00e1rio caso se encontre na mesma condi\u00e7\u00e3o, e isso n\u00e3o \u00e9 justo. Quero com essa emenda garantir que ambos - tanto a pessoa f\u00edsica quanto a pessoa jur\u00eddica - sejam beneficiados da Previd\u00eancia.\r\nComo falei, sei da import\u00e2ncia do tema e das emendas dos demais colegas, mas informo que j\u00e1 solicitei ao meu L\u00edder, Baleia Rossi, que eu seja indicado a participar dessa Comiss\u00e3o, para aprimorarmos ainda mais o debate sobre o assunto.\r\nMuito obrigado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=22&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MICROEMPRESA, INCENTIVO FISCAL, CONCESS\u00c3O, CARLOS MOIS\u00c9S DA SILVA, GOVERNADOR, SANTA CATARINA, FEDERA\u00c7\u00c3O DAS IND\u00daSTRIAS DO ESTADO DE SANTA CATARINA (FIESC), NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Pedido ao Governador do Estado de Santa Catarina, Carlos Mois\u00e9s da Silva, de retomada da concess\u00e3o de incentivos fiscais \u00e0s m\u00e9dias, pequenas, e microempresas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu gostaria de aproveitar este momento para fazer uma manifesta\u00e7\u00e3o, a pedido da FIESC - Federa\u00e7\u00e3o das Ind\u00fastrias do Estado de Santa Catarina, em rela\u00e7\u00e3o ao incentivo de ICMS no Estado.\r\nQuero me colocar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da classe e pedir ao Governador, Carlos Mois\u00e9s, que analise com carinho, o mais rapidamente poss\u00edvel, essa situa\u00e7\u00e3o. \u00c9 preciso revogar uma decis\u00e3o tomada pelo Governador anterior, no final do ano passado, que est\u00e1 prejudicando muito o agroneg\u00f3cio e as pessoas mais necessitadas em Santa Catarina.\r\nGostaria de dar como lido este pronunciamento, para sensibilizar o Governador de Santa Catarina.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CELSO MALDANER.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, gostaria de usar esta tribuna para expor minha opini\u00e3o e sensibilidade aos empres\u00e1rios catarinenses.\r\nMuitas s\u00e3o as manifesta\u00e7\u00f5es que chegam a mim toda semana, por empres\u00e1rios e tamb\u00e9m da sociedade civil organizada, como \u00e9 o caso da FIESC - Federa\u00e7\u00e3o das Ind\u00fastrias do Estado de Santa Catarina, em rela\u00e7\u00e3o ao incentivo de ICMS no Estado, que foi revogado por decreto no final do ano passado.\r\nQuero me colocar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da classe e pedir ao Governador Carlos Mois\u00e9s que analise o mais rapidamente poss\u00edvel essa situa\u00e7\u00e3o, pois a vig\u00eancia dos decretos ocorrem a partir do dia 1\u00b0 de abril.\r\nSei que o Governador anunciou que est\u00e1 montando um grupo de trabalho para analisar o caso e que, segundo o parecer da Procuradoria-Geral do Estado, S.Exa. n\u00e3o teria condi\u00e7\u00f5es de revogar os decretos, mas n\u00e3o podemos deixar os problemas acontecerem para come\u00e7armos a buscar solu\u00e7\u00f5es.\r\nPara se ter uma ideia, esse incentivo que o Estado oferece impacta diretamente as micro, pequenas e m\u00e9dias empresas, que j\u00e1 t\u00eam dificuldade em serem competitivas. Sendo assim, algumas ir\u00e3o fechar as portas, demitir pessoas ou at\u00e9 mesmo mudar para outros Estados com cargas tribut\u00e1rias mais favor\u00e1veis.\r\nEm nota, o Presidente da C\u00e2mara de Assuntos Tribut\u00e1rios da FIESC, Evair Oening, destacou que \"o valor apresentado de ren\u00fancia fiscal, na verdade, n\u00e3o significa que o Estado deixou de arrecadar R$ 5,9 bilh\u00f5es, visto que, se as empresas beneficiadas fossem tributadas integralmente, dificilmente absorveriam de forma passiva esse custo, sabendo que qualquer outro Estado estaria disposto a conceder alguma vantagem tribut\u00e1ria\".\r\nDe um lado temos o Estado, no outro, o empres\u00e1rio, mas precisamos tomar uma decis\u00e3o o mais rapidamente poss\u00edvel para que essa situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o prejudique mais uma vez o lado mais fraco: o do trabalhador!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ROMBIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, BRUMADINHO (MG), ATUA\u00c7\u00c3O, CORPO DE BOMBEIROS MILITAR, MINAS GERAIS, SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, BOMBEIRO MILITAR.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Relev\u00e2ncia dos trabalhos realizados por policiais e bombeiros militares no processo de busca e resgate de v\u00edtimas do rompimento de barragem da empresa Vale, no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais. An\u00fancio da apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento da realiza\u00e7\u00e3o, pela Casa, de sess\u00e3o solene a respeito do tema.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu gostaria de registrar aqui o orgulho que n\u00f3s brasileiros estamos sentindo de todos os bombeiros que est\u00e3o empenhados na busca e no resgate das v\u00edtimas de Brumadinho. Inclusive, j\u00e1 foi aprovada a realiza\u00e7\u00e3o de uma sess\u00e3o solene para todos os militares de Minas Gerais.\r\nE n\u00f3s estamos aqui s\u00f3 encaminhando uma solicita\u00e7\u00e3o para fazer nessa sess\u00e3o solene uma homenagem a todos os militares do Brasil, inclusive, os l\u00e1 de Santa Catarina, da minha cidade, Maravilha. O Capit\u00e3o Jo\u00e3o Emiliano Moura Miranda e outros companheiros foram l\u00e1 tamb\u00e9m. Ent\u00e3o, eu queria estender essa homenagem a todos os militares do Brasil.\r\nEra isso, Sr. Presidente. Gostaria de dar como lido este pronunciamento.\r\nObrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CELSO MALDANER.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, gostaria de registrar aqui o orgulho que n\u00f3s brasileiros estamos sentindo de todos os bombeiros que est\u00e3o empenhados na busca e no resgate das v\u00edtimas de Brumadinho, profissionais que est\u00e3o dispondo de suas habilidades, compet\u00eancias e emo\u00e7\u00f5es para resgatar as pessoas que foram acometidas pela trag\u00e9dia da barragem da Vale. \r\nDentre as equipes de resgate, gostaria de destacar a participa\u00e7\u00e3o dos bombeiros de Santa Catarina e de todo o Grande Oeste, nas comitivas que permanecem por aproximadamente 8 dias na cidade.\r\nNa pessoa do capit\u00e3o Jo\u00e3o Emiliano Moura Miranda, do Corpo de Bombeiros de Maravilha, que integrou a comitiva que viajou no in\u00edcio do m\u00eas, juntamente com o c\u00e3o Jhony, quero parabenizar todos os bombeiros que j\u00e1 auxiliaram ou que ainda est\u00e3o auxiliando nesta dif\u00edcil tarefa.\r\nAt\u00e9 sobre esse assunto. Sr. Presidente e demais colegas, eu sei que o Deputado Jo\u00e3o Campos e o Deputado Guilherme Derrite protocolaram requerimento para realiza\u00e7\u00e3o de uma sess\u00e3o solene, a fim de homenagear os bombeiros de Minas Gerais que prestaram auxilio na trag\u00e9dia, mas eu gostaria de ampliar esta homenagem a todos que de uma forma ou de outra tamb\u00e9m ajudaram, caso de policiais civis, militares, Defesa Civil entre outras. Por isso estou protocolando um requerimento para que essas pessoas tamb\u00e9m sejam homenageadas em uma sess\u00e3o solene nesta Casa.\r\nTalvez ir\u00e1 faltar espa\u00e7o neste plen\u00e1rio para tantas pessoas que ajudaram de uma ou de outra forma, mas acho fundamental prestarmos essa homenagem, pois cada contribui\u00e7\u00e3o, por menor que seja, tem um papel fundamental na vida daqueles que precisaram.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=197&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CELSO MALDANER, DEPUTADO FEDERAL, DEVOLU\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO-MUDAN\u00c7A.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Devolu\u00e7\u00e3o \u00e0 Casa, pelo orador, de valores recebidos do aux\u00edlio-mudan\u00e7a.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, demais Srs. Parlamentares, primeiramente eu gostaria de esclarecer algumas informa\u00e7\u00f5es sobre o chamado \"aux\u00edlio-mudan\u00e7a\", que tanto preju\u00edzo eleitoral causou aqui no Congresso Nacional, um aux\u00edlio pago aos Deputados n\u00e3o reeleitos, aos reeleitos e aos novos Deputados desta Legislatura. \r\nVamos aos fatos, Sra. Presidente:\r\nOs Deputados que n\u00e3o se reelegeram para um novo mandato, ou se elegeram para outra Casa, como \u00e9 o caso, por exemplo, de um Deputado que se elegeu Senador, ou at\u00e9 mesmo do Presidente Jair Bolsonaro, todos receberam o chamado \"aux\u00edlio-mudan\u00e7a\" ao final da Legislatura passada, em dezembro. No dia 28 de dezembro foi depositado o recurso para todo mundo. \r\nOs Deputados de primeiro mandato, que se elegeram para esta Legislatura, receberam o aux\u00edlio no in\u00edcio deste ano, precisamente no dia 25 de fevereiro. \r\nAgora, os Deputados reeleitos, como \u00e9 o meu caso, n\u00f3s recebemos o aux\u00edlio duas vezes, uma no final do ano passado, dia 28 de dezembro, e outra no dia 25 de fevereiro deste ano. Esse \u00e9 o ponto para o qual quero chamar aten\u00e7\u00e3o, pois acho isso um absurdo, um descaso com o dinheiro p\u00fablico. \r\nQuero deixar bem claro, Sra. Presidente, que estou entregando aqui duas guias de recolhimento ao Tesouro Nacional, uma de R$24.478,17 e outra de R$24.478,18. Devolvemos R$48.956,00, que s\u00e3o o d\u00e9cimo-quarto e o d\u00e9cimo-quinto sal\u00e1rios de antigamente. Como eles n\u00e3o existem mais, criaram esse \"aux\u00edlio-mudan\u00e7a\". E, como eu n\u00e3o estou me mudando, continuo no mesmo apartamento, achei por bem devolver esse recurso.\r\nEra o que tinha a dizer, Sra. Presidente.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CELSO MALDANER.\r\n\r\nSrs. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, primeiramente gostaria de esclarecer algumas informa\u00e7\u00f5es sobre o chamado \"aux\u00edlio-mudan\u00e7a\", pago aos Deputados n\u00e3o reeleitos, reeleitos e aos novos Deputados desta Legislatura.\r\nVamos aos fatos:\r\n- Os Deputados que n\u00e3o se reelegeram para este novo mandato, ou se elegeram para outra casa, como \u00e9 o caso de um Deputado que se elegeu Senador, ou at\u00e9 mesmo do Presidente Jair Bolsonaro, todos receberam o chamado \"aux\u00edlio-mudan\u00e7a\" ao final da Legislatura passada, em dezembro.\r\n- Os Deputados de primeiro mandato, que se elegeram para esta Legislatura, receberam o aux\u00edlio no in\u00edcio deste ano, mais precisamente no final de fevereiro.\r\n- Agora, os Deputados reeleitos receberam o aux\u00edlio duas vezes, uma no final do ano passado (dezembro) e uma no in\u00edcio deste ano (fevereiro), e este \u00e9 o ponto para o qual quero chamar aten\u00e7\u00e3o, pois acho isso um absurdo e um descaso com o dinheiro p\u00fablico.\r\nAntes de mais nada, informo que fui reeleito, e, como comprovo nestas duas guias de recolhimento, devolvi o valor referente aos dois aux\u00edlios, pois n\u00e3o troquei minha resid\u00eancia em Bras\u00edlia. Mas, mesmo que n\u00e3o eu tivesse sido reeleito, teria da mesma forma devolvido o recurso que recebi no final do ano, pois, para voltar a Santa Catarina, eu n\u00e3o necessitaria do valor pago aos Parlamentares, que, descontados impostos, resulta em um valor l\u00edquido de R$24.478,00.\r\nEnt\u00e3o, somados os dois aux\u00edlios, o do final do ano passado e o do in\u00edcio deste ano, os Deputados reeleitos receberam, descontando os impostos, um valor l\u00edquido de R$48.956,00, o qual, reitero e comprovo com estas guias, devolvi integralmente aos cofres da Uni\u00e3o.\r\nSei que at\u00e9 h\u00e1 decis\u00e3o judicial favor\u00e1vel a esse benef\u00edcio, mas neste momento temos que tomar uma decis\u00e3o moral diante do povo brasileiro, e, como falei, n\u00e3o acho justo recebermos este valor, por isso fiz a devolu\u00e7\u00e3o do recurso.\r\nMuito obrigado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, com vista \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de novas normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o MDB \u00e9 favor\u00e1vel. N\u00f3s queremos votar a urg\u00eancia. \u00c9 muito importante esse projeto da moderniza\u00e7\u00e3o da Lei de Licita\u00e7\u00f5es, a Lei n\u00ba 8.066, de 1993. Temos que adequ\u00e1-la principalmente \u00e0s tecnologias avan\u00e7adas que temos hoje. Isso \u00e9 fundamental.\r\nO MDB pede a seus companheiros, a todo o partido, que vote favoravelmente \u00e0 moderniza\u00e7\u00e3o da Lei de Licita\u00e7\u00f5es.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-13T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DEFESA, TARIFA, ANTIDUMPING, IMPORTA\u00c7\u00c3O, LEITE, UNI\u00c3O EUROPEIA (UE), NOVA ZEL\u00c2NDIA, SUBS\u00cdDIO.\r\nCR\u00c9DITO RURAL, AGRONEG\u00d3CIO, PRODUTOR RURAL, DEFESA.\r\nINSTITUI\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, BANCO, LUCRO, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Defesa de cobran\u00e7a de tarifa antidumping  nas importa\u00e7\u00f5es de leite da Nova Zel\u00e2ndia e da Europa.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, demais Deputados, eu gostaria de esclarecer que a tarifa antidumping do leite n\u00e3o \u00e9 subs\u00eddio. A tarifa antidumping \u00e9 um mecanismo de mercado usado para regular a competitividade, pois existe um pa\u00eds, a Nova Zel\u00e2ndia, que subsidia seu produtor e faz com que o leite chegue ao Brasil com um custo abaixo do produzido aqui.\r\nEu gostaria de esclarecer ainda que o cr\u00e9dito rural, o montante liberado para o agroneg\u00f3cio, tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 dinheiro de quem paga imposto, \u00e9 dinheiro da caderneta de poupan\u00e7a que os bancos utilizam e cobram juros dos produtores rurais.\r\nEnt\u00e3o, eu queria deixar bem claro que esta \u00e9 uma necessidade: temos que proteger a bovinocultura de leite aqui no Brasil, com a taxa antidumping para a Uni\u00e3o Europeia e a Nova Zel\u00e2ndia.\r\nEra isso o que eu tinha a dizer, Sra. Presidente.\r\nMuito obrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CELSO MALDANER.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, tenho que usar esta tribuna para explicar algumas inverdades que vieram \u00e0 tona ap\u00f3s o fim da taxa antidumping do leite da Europa e da Nova Zel\u00e2ndia, situa\u00e7\u00e3o que, diga-se de passagem, ainda n\u00e3o foi resolvida.\r\nToda vez que um assunto relacionado ao agroneg\u00f3cio aparece, come\u00e7am os coment\u00e1rios de que o setor sempre \u00e9 beneficiado com incentivos do Governo.\r\nPois bem, para que fique claro, especificamente nesta quest\u00e3o do leite, n\u00e3o existe dinheiro dos pagadores de impostos vindo a fundo perdido para o produtor rural. Isso \u00e9 mentira.\r\nTarifa antidumping do leite n\u00e3o \u00e9 subs\u00eddio; tarifa antidumping \u00e9 um mecanismo de mercado usado para regular a competitividade, pois existe um pa\u00eds, como a Nova Zel\u00e2ndia, que esse sim subsidia o seu produtor e faz com que o leite chegue ao Brasil com um custo abaixo do que \u00e9 produzido aqui.\r\nQuanto ao cr\u00e9dito rural, quando \u00e9 anunciado o montante liberado para o agroneg\u00f3cio, este tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 dinheiro do pagador de imposto, \u00e9 dinheiro da caderneta de poupan\u00e7a que os bancos utilizam, e estes sim cobram juros em cima dos produtores rurais.\r\nE foi este ponto que levantei semana passada desta tribuna: o pa\u00eds do ganho financeiro, da transfer\u00eancia da renda do setor produtivo para o setor financeiro tem que acabar.\r\nTemos que tirar essa imagem que o agroneg\u00f3cio \u00e9 altamente subsidiado. Como falei, quem ganha dinheiro com o produtor s\u00e3o os bancos.\r\nE acredito que este \u00e9 o momento para discutirmos isso, ainda mais com todas as novas medidas econ\u00f4micas anunciadas pelo Ministro Paulo Guedes, mas a\u00ed teremos que falar sobre BNDES, JBS e quem tem o monop\u00f3lio do mercado, a\u00ed sim por causa de incentivos do Governo. Isso sim tem que ser passado a limpo, e n\u00e3o a tarifa antidumping do leite, que beneficia o pequeno produtor e que, lembro, n\u00e3o tira o dinheiro do contribuinte que seria aplicado diretamente no desenvolvimento do Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F3%2F2019&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PLANO SAFRA DA AGRICULTURA FAMILIAR.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Encaminhamento ao Secret\u00e1rio de Agricultura Familiar e Cooperativismo, do Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, Fernando Henrique Kohlmann Schwanke, de sugest\u00f5es para elabora\u00e7\u00e3o do Plano Safra 2019/2020.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Geovania de S\u00e1, como Coordenador de Agricultura Familiar da Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria, entregamos, no dia de ontem, ao Secret\u00e1rio Nacional de Agricultura Familiar e Cooperativismo, o Sr. Fernando Schwanke, durante o nosso almo\u00e7o, sugest\u00f5es para o Plano Safra. Estamos sugerindo a verba de 35 bilh\u00f5es de reais, sendo 16 bilh\u00f5es para investimentos, 16 bilh\u00f5es para custeio e 3 bilh\u00f5es para habita\u00e7\u00e3o rural.\r\nEst\u00e1 na hora de incentivarmos, cada vez mais, a agricultura familiar em nosso Pa\u00eds, porque ela \u00e9 a respons\u00e1vel pela produ\u00e7\u00e3o de alimentos para o nosso Brasil.\r\nQuero dar como lido o meu pronunciamento e solicitar que ele seja divulgado no programa A Voz do Brasil, Sra. Presidente. \r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Deferido o seu pedido, nobre Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CELSO MALDANER.\r\n\r\n\tSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu gostaria de destacar, na condi\u00e7\u00e3o de Coordenador de Agricultura Familiar da Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria - FPA, que entregamos hoje, no tradicional reuni\u00e3o/almo\u00e7o, ao Secret\u00e1rio Nacional de Agricultura Familiar e Cooperativismo, o Sr. Fernando Schwanke, sugest\u00f5es para o Plano Safra.\r\n\tPara V.Exas. entenderem, o Plano Safra \u00e9 um instrumento governamental fundamental, no amparo e desenvolvimento dos agricultores familiares que necessitam de apoio ao cr\u00e9dito, \u00e0 regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, al\u00e9m de seguran\u00e7a jur\u00eddica, seguran\u00e7a \u00e0 safra e demais mecanismos que assegurem a renda do produtor.\r\n\tNo documento que foi entregue, o qual foi desenvolvido pela FPA, em parceria com a CNA - Confedera\u00e7\u00e3o da Agricultura e Pecu\u00e1ria do Brasil, a CONTAG - Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Trabalhadores na Agricultura e entidades do setor agropecu\u00e1rio, destacamos os seguintes pontos:\r\n\t- Apoio e investimento para a moderniza\u00e7\u00e3o em equipamentos e instala\u00e7\u00f5es, visando o uso de tecnologias para o desenvolvimento do setor pecu\u00e1rio leiteiro;\r\n- Redu\u00e7\u00e3o das taxas de acesso ao cr\u00e9dito dos pequenos produtores de tabaco, como tamb\u00e9m a diminui\u00e7\u00e3o das taxas para a compra de equipamentos e materiais;\r\n- Aumento de recursos para o PRONAF - Programa Nacional de Fortalecimento da Agricultura Familiar e o Programa Mais Alimentos e tamb\u00e9m a redu\u00e7\u00e3o de juros;\r\n\t- Desburocratiza\u00e7\u00e3o e flexibiliza\u00e7\u00e3o do fluxo, para dar agilidade no processo de contrata\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito fundi\u00e1rio, com a garantia de um controle e monitoramento dos processos.\r\n\tPois bem, s\u00e3o v\u00e1rios os pontos que levantamos, mas o que tenho mesmo que destacar e agradecer foi a presen\u00e7a do Secret\u00e1rio Schwanke, que se disponibilizou para dialogar e, em conjunto com Parlamentares, desenvolver um programa da melhor forma poss\u00edvel.\r\n\tMuito obrigado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-21T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL DA S\u00cdNDROME DE DOWN, DIA INTERNACIONAL PARA A ELIMINA\u00c7\u00c3O DA DISCRIMINA\u00c7\u00c3O RACIAL, HOMENAGEM.\r\nAGROIND\u00daSTRIA, PRODUTOR RURAL, FRIGOR\u00cdFICO, SANTA CATARINA, EXPORTA\u00c7\u00c3O, CARNE DE FRANGO, CARNE SU\u00cdNA, COREIA DO SUL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Transcurso do Dia Internacional da S\u00edndrome de Down. Habilita\u00e7\u00e3o de frigor\u00edficos catarinenses para a exporta\u00e7\u00e3o de carne su\u00edna e de frango para a Coreia do Sul.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Benedita da Silva e demais colegas Parlamentares, hoje, 21 de mar\u00e7o, \u00e9 o Dia Internacional da S\u00edndrome de Down. N\u00e3o \u00e9 um dia para celebrarmos uma doen\u00e7a, mas, sim, para nos conscientizarmos quanto \u00e0 necessidade de termos empatia. N\u00f3s temos, cada vez mais, de ter empatia e ajudar, com muito amor e carinho, aqueles que t\u00eam essa condi\u00e7\u00e3o. Inspire-se e fa\u00e7a a diferen\u00e7a! N\u00f3s queremos homenagear todas as institui\u00e7\u00f5es que defendem essa causa.\r\nPortanto, hoje, al\u00e9m de comemoramos o Dia Internacional para a Elimina\u00e7\u00e3o da Discrimina\u00e7\u00e3o Racial, celebramos tamb\u00e9m o Dia Internacional da S\u00edndrome de Down. Temos de ter mais sensibilidade, principalmente com as crian\u00e7as que t\u00eam s\u00edndrome de Down, que dependem de todos n\u00f3s. Ent\u00e3o, eu queria fazer esta homenagem.\r\nPara concluir, eu queria dar como lido um pronunciamento em que informo que mais seis frigor\u00edficos catarinenses foram habilitados para exportar carne de porco ou de frango para a Coreia do Sul, um dos mercados mais exigentes do mundo. Ent\u00e3o, eu quero me congratular com todas as agroind\u00fastrias de Santa Catarina. Espero que o resultado, principalmente financeiro, n\u00e3o fique somente com os frigor\u00edficos, mas tamb\u00e9m, como falei anteriormente, com quem realmente necessita, que \u00e9 o nosso produtor rural.\r\nSra. Presidente, eu gostaria que o meu pronunciamento fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CELSO MALDANER.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, gostaria de usar esta tribuna para informar que agora, no in\u00edcio do m\u00eas, mais seis frigor\u00edficos catarinenses foram habilitados para exportar carne su\u00edna ou de frango para a Coreia do Sul, um dos mercados mais exigentes do mundo.\r\nVenho por meio deste parabenizar e registrar a qualidade dos produtos catarinenses, pois, como falei, se credenciar para vender \u00e0 Coreia do Sul n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil, tanto que no Brasil somente o Estado de Santa Catarina est\u00e1 habilitado a vender, porque \u00e9 o \u00fanico Estado livre de aftosa sem vacina\u00e7\u00e3o, o que \u00e9 reconhecido pela Organiza\u00e7\u00e3o Internacional de Sa\u00fade Animal.\r\nIsso vem de um trabalho de longo prazo, incentivado pelos governos passados, mas com grande participa\u00e7\u00e3o e dedica\u00e7\u00e3o dos produtores, os verdadeiros merecedores desta conquista.\r\nPara se ter uma ideia, falando em termos econ\u00f4micos, ano passado, a Coreia do Sul adquiriu do Estado 1,19 mil toneladas de carne su\u00edna e 33,5 mil toneladas de carne de frango. \r\nCom esta decis\u00e3o, agora Santa Catarina conta com 15 frigor\u00edficos habilitados. O que espero \u00e9 que o resultado, principalmente financeiro, n\u00e3o fique somente com os frigor\u00edficos, mas, sim, como falei anteriormente, com quem realmente necessita: o produtor.\r\nMuito obrigado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F3%2F2019&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-21T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "FERROVIA NORTE-SUL (FNS),  SANTA CATARINA, AEROPORTO, CHAPEC\u00d3 (SC).",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Car\u00eancia da \u00e1rea de infraestrutura log\u00edstica no Estado de Santa Catarina. Import\u00e2ncia da Ferrovia Norte-Sul para os Estados de Santa Catarina e Rio Grande do Sul. Aplausos \u00e0 Federa\u00e7\u00e3o das Ind\u00fastrias do Estado de Santa Catarina - FIESC, pela contrata\u00e7\u00e3o de empresas para realiza\u00e7\u00e3o de estudo de melhoria do Aeroporto de Chapec\u00f3 - Serafim Enoss Bertaso.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Frota, que est\u00e1 presidindo os trabalhos aqui na C\u00e2mara Federal, assistimos ao final do pronunciamento entusiasmado do nosso catarinense Deputado Pedro Uczai. \r\nEm Santa Catarina, h\u00e1 uma car\u00eancia muito grande no campo da infraestrutura log\u00edstica. S\u00f3 para se ter uma ideia, o Estado produz em torno 3,5 milh\u00f5es de toneladas de gr\u00e3os e consome quase 8 milh\u00f5es de toneladas de gr\u00e3os na agroind\u00fastria. Chapec\u00f3 \u00e9 praticamente a capital das agroind\u00fastrias do Pa\u00eds. Todo o oeste de Santa Catarina depende do transporte rodovi\u00e1rio, para trazer gr\u00e3os do Centro-Oeste, do Norte do Pa\u00eds para abastecer as nossas ind\u00fastrias. E hoje, em termos de ferrovia, s\u00f3 se fala em chegar at\u00e9 S\u00e3o Paulo. A nossa grande necessidade seria a Ferrovia Norte-Sul chegar realmente ao Sul, a Santa Catarina, ao Rio Grande do Sul, porque tamb\u00e9m precisamos muito de ferrovias. \r\nSr. Presidente, Senhoras e Senhores Deputados, eu fa\u00e7o uso deste espa\u00e7o, para dizer que, no final do m\u00eas de fevereiro, a Federa\u00e7\u00e3o das Ind\u00fastrias do Estado de Santa Catarina - FIESC anunciou que contratou duas empresas para fazer um estudo e identificar melhorias a serem feitas no aeroporto de Chapec\u00f3.\r\nPor que fa\u00e7o este relato agora? Porque, nesse final de semana, mais precisamente na noite de domingo, dia 17, um voo que iria de Florian\u00f3polis a Chapec\u00f3 foi cancelado, como ocorre praticamente toda semana. Quando chega o inverno, \u00e9 a nossa grande preocupa\u00e7\u00e3o. Os passageiros s\u00f3 embarcaram na segunda-feira de manh\u00e3 em um voo extra, tanto que alguns dormiram no ch\u00e3o do aeroporto em Florian\u00f3polis.\r\nMas isso, senhoras e senhores, n\u00e3o \u00e9 novidade. Eu mesmo j\u00e1 tive que dormir em aeroporto, ou ir de \u00f4nibus at\u00e9 Chapec\u00f3, pois resido em Maravilha e o aeroporto mais pr\u00f3ximo para mim e para todo o oeste de Santa Catarina \u00e9 em Chapec\u00f3. Hoje mesmo o voo atrasou para mim vir at\u00e9 Bras\u00edlia.\r\nPor isso, parabenizo a atitude da FIESC e informo que estou no aguardo, n\u00e3o com ansiedade, pois essa \u00e9 mais uma situa\u00e7\u00e3o que n\u00e3o merecia ser destacada, mas, devido \u00e0 seriedade da mesma, estou curioso para saber quanto \u00e9 o investimento que deve ser feito para melhorar as condi\u00e7\u00f5es operacionais do aeroporto de Chapec\u00f3.\r\nAguardamos, Deputado Frota, que nos pr\u00f3ximos dias a empresa realmente apresente o projeto definitivo, que vai ter uma contrapartida, de Santa Catarina, em torno de mais de 2 milh\u00f5es e, do Governo Federal, em torno de 10 milh\u00f5es. Estamos providenciando, na conclus\u00e3o agora do aeroporto, que foi privatizado em Florian\u00f3polis, a cess\u00e3o de todo aquele equipamento para o Aeroporto de Chapec\u00f3.\r\nDiante disso, fa\u00e7o um apelo a nossa bancada de Santa Catarina para olhar com aten\u00e7\u00e3o este caso, at\u00e9 mesmo com recursos, pois a regi\u00e3o oeste do Estado atende 1,3 milh\u00e3o de habitantes e cerca de 45 mil empresas, que geram 360 mil empregos, e, em 2018, contribu\u00edram para uma corrente de com\u00e9rcio exterior na ordem de 1,3 bilh\u00e3o de d\u00f3lares, gerando o equivalente a 17% do PIB de Santa Catarina.\r\nEra isso, Sr. Presidente.\r\nGostaria que meu pronunciamento fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CELSO MALDANER.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, fa\u00e7o uso deste espa\u00e7o para dizer que, no final do m\u00eas de fevereiro, a Federa\u00e7\u00e3o das Ind\u00fastrias do Estado de Santa Catarina - FIESC anunciou que contratou duas empresas para realizar um estudo e identificar melhorias a serem feitas no aeroporto de Chapec\u00f3.\r\nPor que fa\u00e7o este relato agora? Porque neste final de semana, mais precisamente na noite de domingo, dia 17, um voo que iria de Florian\u00f3polis a Chapec\u00f3 foi cancelado. Os passageiros s\u00f3 embarcaram na segunda-feira de manh\u00e3 em um voo extra, alguns at\u00e9 dormiram no ch\u00e3o do aeroporto em Florian\u00f3polis.\r\nMas isso, senhoras e senhores, n\u00e3o \u00e9 novidade. Eu mesmo j\u00e1 tive que dormir em aeroporto ou ir de \u00f4nibus at\u00e9 Chapec\u00f3, pois resido em Maravilha, e o aeroporto mais pr\u00f3ximo para mim e para todo o oeste de Santa Catarina \u00e9 o de Chapec\u00f3. Hoje mesmo o voo atrasou para eu vir at\u00e9 Bras\u00edlia.\r\nPor isso, parabenizo a atitude da FIESC e informo que estou no aguardo, n\u00e3o com ansiedade, pois esta \u00e9 mais uma situa\u00e7\u00e3o que n\u00e3o merecia ser destacada, mas, devido \u00e0 seriedade da mesma, estou curioso para saber de quanto \u00e9 o investimento que deve ser feito para melhorar as condi\u00e7\u00f5es operacionais do aeroporto de Chapec\u00f3.\r\nEntrei em contato com a entidade, que me informou que o estudo est\u00e1 em fase de conclus\u00e3o e, quando conclu\u00eddo, ser\u00e1 apresentado a n\u00f3s Parlamentares Federais e tamb\u00e9m ao Governo do Estado de Santa Catarina.\r\nDiante disso, j\u00e1 fa\u00e7o um apelo a nossa bancada de Santa Catarina para olhar com aten\u00e7\u00e3o este caso, at\u00e9 mesmo com recursos, pois a regi\u00e3o oeste do Estado atende 1,3 milh\u00e3o de habitantes, conta com cerca de 45 mil empresas, que geram 360 mil empregos, em 2018 contribuiu para uma corrente de com\u00e9rcio exterior da ordem U$S 1,3 bilh\u00e3o e gerou o equivalente a 17% do PIB de Santa Catarina.\r\nAcho que os n\u00fameros falam por si.\r\nMuito obrigado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F3%2F2019&txPagina=166&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "AGRONEG\u00d3CIO, CRESCIMENTO ECONOMICO.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do Dia Mundial da Agricultura. Relev\u00e2ncia do papel desenvolvido pelo agroneg\u00f3cio na economia brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, semana passada comemoramos o Dia Mundial da Agricultura, e gostaria de trazer alguns dados sobre o que o agroneg\u00f3cio significa para o Brasil.\r\nS\u00f3 para se ter ideia, o agro representa quase um quarto do PIB e \u00e9 respons\u00e1vel por praticamente metade das exporta\u00e7\u00f5es nacionais. Foram quase 500 milh\u00f5es de toneladas de gr\u00e3os nas supersafras 2016/2017 e 2017/2018, 214 milh\u00f5es de cabe\u00e7as de gado, 5,7 bilh\u00f5es de aves e 37 milh\u00f5es de su\u00ednos. Um em cada tr\u00eas empregos vem do agroneg\u00f3cio. E tudo isso em pouco mais de 30% do Territ\u00f3rio Nacional: utilizamos apenas 9% para a agricultura e 21,2% para a pecu\u00e1ria.\r\nSra. Presidente, gostaria de dar como lido a \u00edntegra de meu pronunciamento e de solicitar que ele seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e tamb\u00e9m no programa A Voz do Brasil.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CELSO MALDANER.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, comemoramos na semana passada o Dia Mundial da Agricultura, e eu gostaria de trazer alguns dados sobre o que o agroneg\u00f3cio significa pra o Brasil.\r\nS\u00f3 para se ter uma ideia, o agroneg\u00f3cio representa quase um quarto do PIB e \u00e9 respons\u00e1vel por praticamente metade das exporta\u00e7\u00f5es nacionais.\r\nForam quase 500 milh\u00f5es de toneladas de gr\u00e3os nas supersafras de 2016/2017 e 2017/2018, 214 milh\u00f5es de cabe\u00e7as de gado, 5,7 bilh\u00f5es de aves e 37 milh\u00f5es de su\u00ednos.\r\nUm em cada tr\u00eas empregos vem do agroneg\u00f3cio.\r\nE tudo isso em pouco mais de 30% do territ\u00f3rio brasileiro, pois a produ\u00e7\u00e3o nacional utiliza 9% das terras para a agricultura e 21,2% para a pecu\u00e1ria.\r\nTemos 66% do territ\u00f3rio brasileiro preservado, somente os produtores rurais preservam 25,6% do Brasil.\r\nO Pa\u00eds tem 97% da biodiversidade do planeta e 2 trilh\u00f5es de d\u00f3lares imobilizados a servi\u00e7o da preserva\u00e7\u00e3o do planeta.\r\nTemos o equivalente a 15 anos da produ\u00e7\u00e3o industrial americana em estoque de carbono.\r\nEm 2030, teremos 1 bilh\u00e3o a mais de pessoas no mundo, segundo a ONU, e n\u00f3s sabemos nosso papel e nossa responsabilidade na preserva\u00e7\u00e3o ambiental e na seguran\u00e7a alimentar do planeta.\r\nN\u00f3s podemos dobrar a produ\u00e7\u00e3o utilizando a mesma \u00e1rea atual, pois a nossa legisla\u00e7\u00e3o ambiental \u00e9 a mais completa do mundo.\r\nTemos terra e \u00e1gua, temos tecnologia e qualidade, temos a for\u00e7a do produtor rural - essas s\u00e3o as bases do alimento seguro e sustent\u00e1vel.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "RAFAEL HENZEL, JORNALISTA, CHAPEC\u00d3 (SC), FALECIMENTO, PESAMES.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Falecimento do jornalista Rafael Henzel, do Munic\u00edpio de Chapec\u00f3, Estado de Santa Catarina.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - \u00c9 com muita tristeza que ocupo a tribuna neste momento para dizer que a cidade de Chapec\u00f3 est\u00e1 de luto. N\u00f3s filhos de Chapec\u00f3 perdemos o jornalista Rafael Henzel, que estava naquele voo que saiu de Chapec\u00f3 e no qual perdeu 71 amigos. Ele faleceu ontem enquanto jogava futebol com amigos. \r\nComo ele dizia, a vida \u00e9 um sopro. Estamos aqui, depois estamos na esquina e talvez n\u00e3o estejamos mais. A qualquer momento podemos partir. Ent\u00e3o, n\u00e3o vale a pena fazer tempestade em copo de \u00e1gua, \u00e0s vezes, no relacionamento com os amigos. \r\nCom muita tristeza e pesar registro a nossa solidariedade aos familiares de Rafael Henzel, cujo corpo est\u00e1 sendo velado no Centro de Eventos de Chapec\u00f3, no dia de hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, CONGRESSO NACIONAL, AGENDA LEGISLATIVA, IND\u00daSTRIA, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, CONFEDERA\u00c7\u00c3O NACIONAL DA IND\u00daSTRIA (CNI), CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nPROGRAMA MINHA CASA, MINHA VIDA (PMCMV), MERCADO IMOBILI\u00c1RIO, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, DEFESA, GOVERNO FEDERAL, ATRASO, PAGAMENTO, PARALISA\u00c7\u00c3O, OBRA, DESEMPREGO, CONSTRU\u00c7\u00c3O CIVIL, CR\u00cdTICA.\r\nPAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, PRESEN\u00c7A, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), DEBATE, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o pelo Congresso Nacional de sess\u00e3o solene ao ensejo do lan\u00e7amento, pela Confedera\u00e7\u00e3o Nacional da Ind\u00fastria - CNI, da Agenda Legislativa da Ind\u00fastria de 2019. Apelo ao Governo Federal por regulariza\u00e7\u00e3o do pagamento de empresas contratadas para a constru\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis do Programa Minha Casa, Minha Vida.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, estou encaminhando dois pronunciamentos.\r\nO primeiro \u00e9 para parabenizar a iniciativa de realiza\u00e7\u00e3o de sess\u00e3o solene do Congresso Nacional na manh\u00e3 de hoje. Nessa sess\u00e3o, a Confedera\u00e7\u00e3o Nacional da Ind\u00fastria apresentou a 24\u00aa Agenda Legislativa da Ind\u00fastria - Edi\u00e7\u00e3o 2019.\r\nForam elencadas 123 propostas em tramita\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara dos Deputados e no Senado Federal. A partir desse rol de projetos, foi criada uma pauta m\u00ednima da ind\u00fastria, com um conjunto de 14 proposi\u00e7\u00f5es com maior impacto sobre o ambiente brasileiro de neg\u00f3cios.\r\nO segundo pronunciamento, Sr. Presidente, diz respeito ao Programa Minha Casa, Minha Vida, que \u00e9 t\u00e3o importante para o Brasil, mas est\u00e1 sofrendo com a falta de pagamento.\r\nEmpresas de m\u00e9dio e pequeno porte est\u00e3o enfrentando um atraso superior a 40 dias, o que impossibilita a continuidade das obras - algumas j\u00e1 pararam e outras ir\u00e3o parar. A obra parada, al\u00e9m de causar atraso na entrega da moradia, gera desemprego, o que n\u00e3o podemos deixar acontecer neste momento.\r\nDesde janeiro deste ano, est\u00e3o ocorrendo atrasos constantes nos pagamentos. O Governo at\u00e9 sinalizou uma regulariza\u00e7\u00e3o, mas, na pr\u00e1tica, isso n\u00e3o aconteceu.\r\nPor isso, fa\u00e7o um apelo ao Governo Federal, a fim de que regularize o quanto antes essa situa\u00e7\u00e3o, pois o empres\u00e1rio n\u00e3o tem caixa para bancar as obras.\r\nSr. Presidente, eu gostaria de dar como lidos esses pronunciamentos e de pedir a devida divulga\u00e7\u00e3o no programa A Voz do Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Pompeo de Mattos. Bloco/PDT - RS) - Muito obrigado, Deputado Celso Maldaner.\r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO CELSO MALDANER.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu gostaria de destacar que, na manh\u00e3 desta ter\u00e7a-feira, dia 2, neste plen\u00e1rio, foi realizada Sess\u00e3o Solene do Congresso Nacional, na qual a Confedera\u00e7\u00e3o Nacional da Ind\u00fastria - CNI apresentou a 24\u00aa Agenda Legislativa da Ind\u00fastria, edi\u00e7\u00e3o 2019. \r\nAo todo, a ind\u00fastria elenca 123 propostas em tramita\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara dos Deputados e no Senado Federal. A partir desse rol de projetos, \u00e9 elencada uma pauta m\u00ednima da ind\u00fastria, com um conjunto de 14 proposi\u00e7\u00f5es de maior impacto sobre o ambiente brasileiro de neg\u00f3cios.\r\nA pauta m\u00ednima cont\u00e9m as seguintes mat\u00e9rias: limites \u00e0 desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica; registro internacional de marcas; nova proposta de reforma tribut\u00e1ria; direitos e garantias do contribuinte; compensa\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios; compet\u00eancia para embargar ou interditar estabelecimento; regulamenta\u00e7\u00e3o de normas de seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho; exig\u00eancia de dupla visita nas fiscaliza\u00e7\u00f5es de trabalho; trabalhadores expatriados; marco legal das ag\u00eancias reguladoras; concess\u00f5es de gera\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica; moderniza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento; licenciamento ambiental.\r\nAl\u00e9m disso, \u00e9 claro, foi citada a reforma da Previd\u00eancia. Espero que amanh\u00e3 o Ministro da Fazenda, Paulo Guedes, compare\u00e7a \u00e0 Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, para efetivamente darmos sequ\u00eancia aos trabalhos.\r\nParabenizo a CNI e informo que estou \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para avan\u00e7armos nas pautas que far\u00e3o o Pa\u00eds continuar a se desenvolver.\r\nMuito obrigado.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, por meio deste pronunciamento, quero registrar a minha preocupa\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o ao Programa Minha Casa, Minha Vida.\r\nS\u00f3 para se ter uma no\u00e7\u00e3o, nesses 10 anos, o Minha Casa, Minha Vida contratou mais de 5,5 milh\u00f5es de casas e apartamentos, o que reduziu o d\u00e9ficit habitacional brasileiro, mesmo com os \u00edndices demogr\u00e1ficos em alta. \r\nDo total de unidades contratadas, 84% foram conclu\u00eddas e 88% foram entregues. Esse n\u00fameros s\u00e3o exitosos e incomuns at\u00e9 para programas do Governo. \r\nO Minha Casa, Minha Vida representa, hoje, dois ter\u00e7os do mercado imobili\u00e1rio brasileiro. A sua execu\u00e7\u00e3o tem impacto decisivo na gera\u00e7\u00e3o de novos postos de trabalho.\r\nNo entanto, est\u00e1 ocorrendo uma falta de pagamento do programa. Empresas de pequeno e m\u00e9dio porte est\u00e3o enfrentando um atraso superior a 40 dias, o que torna imposs\u00edvel a continuidade das obras. Com isso, algumas obras j\u00e1 pararam e outras ir\u00e3o parar. A obra parada, al\u00e9m de causar atraso na entrega da moradia, gera desemprego, o que n\u00e3o podemos deixar acontecer neste momento.\r\nDesde janeiro deste ano, est\u00e3o ocorrendo atrasos constantes nos pagamentos. O Governo at\u00e9 sinalizou uma regulariza\u00e7\u00e3o, mas, na pr\u00e1tica, isso n\u00e3o aconteceu.\r\nPor isso, fa\u00e7o um apelo ao Governo Federal, a fim de que regularize o quanto antes essa situa\u00e7\u00e3o. O empres\u00e1rio n\u00e3o tem caixa para bancar as obras e enfrenta dificuldades para renegociar com as institui\u00e7\u00f5es financeiras.\r\nO setor, que j\u00e1 empregou 3,4 milh\u00f5es de pessoas, est\u00e1 encolhendo e perdendo trabalhadores e hoje emprega 2 milh\u00f5es de brasileiros. \r\nPor isso, restabelecer a execu\u00e7\u00e3o do programa \u00e9 vital para o Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EXPORTA\u00c7\u00c3O, AGRONEGOCIO, SANTA CATARINA.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Incremento das exporta\u00e7\u00f5es do agroneg\u00f3cio catarinense no primeiro trimestre de 2019.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu gostaria de destacar que o agroneg\u00f3cio catarinense avan\u00e7a nas exporta\u00e7\u00f5es nesse in\u00edcio de 2019. Em mar\u00e7o, as exporta\u00e7\u00f5es de soja cresceram 64,31% em receita; seguidas por carne su\u00edna, com 17,04%; e carnes de aves, com 2,65%, segundo informa\u00e7\u00f5es da Secretaria da Agricultura e da Pesca do Estado de Santa Catarina.\r\nO principal comprador da carne su\u00edna de Santa Catarina \u00e9 a China, com 40% do total das exporta\u00e7\u00f5es no m\u00eas - 12 mil toneladas. A receita das vendas ao pa\u00eds \u00e9 de mais de 23,8 milh\u00f5es de d\u00f3lares. Em rela\u00e7\u00e3o a mar\u00e7o de 2018, o volume de exporta\u00e7\u00e3o cresceu 23,6%; e a receita, 21%.\r\nQuero dar como lido este pronunciamento para que seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Hildo Rocha. Bloco/MDB - MA) - V.Exa. ser\u00e1 atendido. Ser\u00e1 dado como lido o pronunciamento.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CELSO MALDANER.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, gostaria de destacar que o agroneg\u00f3cio catarinense avan\u00e7a nas exporta\u00e7\u00f5es neste in\u00edcio de 2019. Em mar\u00e7o, as exporta\u00e7\u00f5es de soja cresceram 64,31% em receita, seguidas por carne su\u00edna, 17,04%, e carnes de aves, 2,65%, segundo informa\u00e7\u00f5es da Secretaria de Agricultura e da Pesca do Estado.\r\nFalando especificamente da carne su\u00edna, o Estado de Santa Catarina exportou 29,7 mil toneladas da carne em mar\u00e7o deste ano, 16,2% a mais do que em igual m\u00eas do ano anterior e 6,3% acima do exportado em fevereiro de 2019. \r\nO faturamento alcan\u00e7ou 57,8 milh\u00f5es de d\u00f3lares, um aumento de 13,4% ante mar\u00e7o de 2018 e de 10,3% em compara\u00e7\u00e3o com fevereiro deste ano.\r\nO principal comprador da carne su\u00edna de Santa Catarina \u00e9 a China, com 40% do total das exporta\u00e7\u00f5es no m\u00eas: 12 mil toneladas. A receita das vendas ao pa\u00eds \u00e9 de mais de 23,8 milh\u00f5es de d\u00f3lares. Em rela\u00e7\u00e3o a mar\u00e7o de 2018, o volume de exporta\u00e7\u00e3o cresceu 23,6%, e a receita, 21%.\r\nNo primeiro trimestre de 2019, 54% das exporta\u00e7\u00f5es brasileiras de carne su\u00edna foram do Estado - no total, 83,2 mil toneladas foram embarcadas, crescimento de 18% ante o primeiro trimestre de 2018. O faturamento foi de 157,4 milh\u00f5es de d\u00f3lares, aumento de 9%.\r\nFa\u00e7o este registro pois sabemos das dificuldades por que nossos agricultores passam, por isso, quando recebemos not\u00edcias boas, precisamos comemorar e destacar tamb\u00e9m, sem esquecer que o trabalho sempre continua.\r\nMuito obrigado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=167&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "COOPERATIVISMO, SANTA CATARINA. \r\nCINQUENTEN\u00c1RIO, SOCIEDADE COOPERATIVA, COOPERATIVA CENTRAL AURORA ALIMENTOS , SANTA CATARINA. \r\n DIETER DUWE, EMPRES\u00c1RIO, FALECIMENTO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Transcurso do cinquenten\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o da Cooperativa Aurora Central Alimentos, no Estado de Santa Catarina. Falecimento do empreendedor catarinense, Dieter Duwe.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quero cumprimentar a Deputada Geovania de S\u00e1, catarinense, que presidente os trabalhos, e demais Parlamentares.\r\nHoje Santa Catarina est\u00e1 em festa pela nossa Cooperativa Aurora.\r\nPraticamente, 50% da popula\u00e7\u00e3o catarinense \u00e9 ligada ao cooperativismo, de uma maneira ou de outra. Dos 13 ramos de atividade do cooperativismo, 12 se encontram em plena atividade em Santa Catarina. E hoje estamos comemorando 50 anos da Cooperativa Aurora, de Chapec\u00f3. Haver\u00e1 uma extensa programa\u00e7\u00e3o l\u00e1. \u00c0s 15 horas, vai ser inaugurada a Pra\u00e7a da Coopera\u00e7\u00e3o; \u00e0s 17 horas, haver\u00e1 o espet\u00e1culo A Soma de Todos N\u00f3s; e, \u00e0s 19 horas, um jantar e homenagens.\r\nAqui cabe a nossa homenagem ao nosso querido Aury Luiz Bodanese - que Deus o tenha. Ele e mais 18 s\u00f3cios come\u00e7aram a Cooperativa Aurora, que hoje \u00e9 um orgulho para todos os catarinenses, na industrializa\u00e7\u00e3o de frangos, su\u00ednos e leite. \r\nParab\u00e9ns \u00e0 Cooperativa Aurora! Parab\u00e9ns, Mario Lanznaster e toda a Diretoria da Aurora!\r\nPara concluir, Sra. Presidente, trago uma not\u00edcia triste. Perdemos na noite de ontem, e ser\u00e1 enterrado hoje, Dieter Duwe, filho do empres\u00e1rio Ademar Duwe. Dieter era um jovem de 51 anos de idade e grande empreendedor, que tocava empresa com atua\u00e7\u00e3o em todo o litoral catarinense e tamb\u00e9m em Curitiba, no Paran\u00e1. \u00c9 uma grande perda o falecimento de Dieter Duwe. Deixo aqui os nossos sentimentos em nome de todos os Parlamentares catarinenses.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=20&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "SIMP\u00d3SIO BRASIL SUL DE AVICULTURA (20; 2019, CHAPEC\u00d3 (SC)).",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o do 20\u00ba Simp\u00f3sio Brasil Sul de Avicultura, no Munic\u00edpio de Chapec\u00f3, Estado de Santa Catarina.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu gostaria de dar como lido um pronunciamento. \r\nNos dias 2, 3 e 4 de abril, foi realizado em Chapec\u00f3, Santa Catarina, o 20\u00ba Simp\u00f3sio Brasil Sul de Avicultura. O evento, organizado pelo N\u00facleo Oeste de M\u00e9dicos Veterin\u00e1rios e Zootecnistas - NUCLEOVET, reuniu mais de 2 mil profissionais de toda a Am\u00e9rica Latina e contou com palestras de alto n\u00edvel e discuss\u00e3o sobre a realidade e tend\u00eancias do setor.\r\nSr. Presidente, pela import\u00e2ncia do assunto, eu gostaria de dar como lido este pronunciamento sobre o grande evento realizado pela Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Prote\u00edna Animal e a EMBRAPA.\r\nMuito obrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CELSO MALDANER.\r\n\r\n\tSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, na semana passada, especificamente nos dias 2, 3 e 4 de abril, foi realizada em Chapec\u00f3, Santa Catarina,  a edi\u00e7\u00e3o de 20 anos do Simp\u00f3sio Brasil Sul de Avicultura.\r\n\tO evento, organizado pelo N\u00facleo Oeste de M\u00e9dicos Veterin\u00e1rios e Zootecnistas - Nucleovet, reuniu mais de 2 mil profissionais de toda a Am\u00e9rica Latina, com palestras de alto n\u00edvel e discuss\u00e3o sobre a realidade e tend\u00eancias do setor.\r\n\tDe edi\u00e7\u00e3o em edi\u00e7\u00e3o, o Simp\u00f3sio Brasil Sul de Avicultura acompanhou o desenvolvimento da avicultura brasileira, firmando-se como palco de importantes discuss\u00f5es sobre avan\u00e7os, tecnologias e descobertas.\r\n\tAs principais entidades de pesquisa e desenvolvimento, como \u00e9 o caso da EMBRAPA e da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Prote\u00edna Animal - ABPA, estiveram presentes, e tamb\u00e9m empresas internacionais, como, por exemplo, a multinacional Ilender, empresa peruana de nutri\u00e7\u00e3o e sa\u00fade animal.\r\n\tA partir destas informa\u00e7\u00f5es, podemos confirmar a import\u00e2ncia e o sucesso que foi o Simp\u00f3sio.\r\n\tQue venham mais 20 anos! \tParab\u00e9ns a todos!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=234&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-16T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o da reforma fiscal pelo Parlamento brasileiro, para a retomada do desenvolvimento econ\u00f4mico do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, demais colegas Parlamentares, eu uso a tribuna preocupado. Infelizmente, em fevereiro n\u00f3s decrescemos 0,3%. Desde a greve dos caminhoneiros, este foi o pior momento do nosso Pa\u00eds. Com a greve dos caminhoneiros foi a 3,11%. Estou muito preocupado.\r\nEst\u00e1 na hora de o Congresso Nacional acordar, dar a sua colabora\u00e7\u00e3o para aprofundar a reforma fiscal e dar mais credibilidade aos nossos investidores nacionais e internacionais, porque o quadro \u00e9 ruim. A previs\u00e3o \u00e9 crescermos muito pouco este ano. E n\u00f3s precisamos crescer o Pa\u00eds para fazer frente \u00e0s dificuldades.\r\nEst\u00e1 na hora de cair a ficha no Congresso Nacional e n\u00f3s acordarmos.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2019&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-23T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "COOPERATIVA AGR\u00cdCOLA, COOOPERATIVA REGIONAL ITAIPU, SANTA CATARINA, CINQUENTEN\u00c1RIO, HOMENAGEM, DESENVOLVIMENTO, AGRICULTURA FAMILIAR.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Transcurso do cinquenten\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o da Cooperativa Regional Itaipu, sediada no Munic\u00edpio de Pinhalzinho, Estado de Santa Catarina.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Cristo foi crucificado ao lado de ladr\u00f5es, n\u00e3o como ladr\u00e3o. Pelo amor de Deus!\r\nSra. Presidente, demais colegas Parlamentares, venho fazer uso desta tribuna para homenagear mais uma importante cooperativa que completa 50 anos de hist\u00f3ria neste m\u00eas de abril.\r\nNa semana passada, homenageamos, desta tribuna, a Aurora Alimentos. Hoje \u00e9 a vez da Cooper Itaipu. Conhecida nacionalmente pelo sucesso da organiza\u00e7\u00e3o dos Dias de Campo, o Itaipu Rural Show. A Cooperativa Itaipu \u00e9 um verdadeiro show de conhecimento, inova\u00e7\u00e3o e tecnologia.\r\nComo n\u00e3o estarei presente l\u00e1, por outros compromissos, quero fazer esta homenagem desta tribuna.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o que o meu pronunciamento em favor da Cooperativa Itaipu de Pinhalzinho seja dado como lido.\r\nObrigado.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deferido o seu pedido, Deputado Celso Maldaner.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CELSO MALDANER.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho fazer uso desta tribuna para homenagear mais uma importante cooperativa que tamb\u00e9m completa 50 anos de hist\u00f3ria neste m\u00eas de abril.\r\nNa semana passada, homenageamos nesta tribuna a Aurora Alimentos e hoje \u00e9 a vez da Cooper Itaipu.\r\nConhecida nacionalmente pelo sucesso da organiza\u00e7\u00e3o dos Dias de Campo, o Itaipu Rural Show, a Cooper Itaipu \u00e9 um verdadeiro show de conhecimento, inova\u00e7\u00e3o e tecnologia e comemora os seus 50 anos no pr\u00f3ximo dia 26.\r\nA consolida\u00e7\u00e3o das cooperativas catarinenses se transformou em desenvolvimento, emprego e valoriza\u00e7\u00e3o do trabalho que \u00e9 desempenhado pelo homem do campo nas nossas pequenas cidades, que se transformam em grandes em produ\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o.\r\nVale ressaltar que dados divulgados recentemente pela Organiza\u00e7\u00e3o das Cooperativas do Estado de Santa Catarina, as 258 cooperativas catarinenses, incluindo Aurora e Itaipu, cresceram 7,22% em 2018, ou seja, 6,5 vezes mais que a economia brasileira e obtiveram uma receita operacional bruta de R$ 35,6 bilh\u00f5es.\r\nEsse sucesso representa hoje o grande armaz\u00e9m de confian\u00e7a e a esperan\u00e7a que move as pessoas na busca por mais dignidade. Novamente deixo aqui registrado os meus parab\u00e9ns para a Aurora e para a Cooper Itaipu e o nosso muito obrigado ao cooperativismo catarinense por desempenhar esse papel fundamental no desenvolvimento da agricultura familiar catarinense.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2019&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CELSO MALDANER, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nTREZE T\u00cdLIAS (SC), INAUGURA\u00c7\u00c3O, F\u00c1BRICA, EQUIPAMENTO, LEITE, SUINOCULTOR, PECUARISTA, VALDIR MILAN, EMPRES\u00c1RIO, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nFESTA POPULAR, MA\u00c7\u00c3, S\u00c3O JOAQUIM (SC).\r\nSANTIAGO DO SUL (SC), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador na Festa Nacional da Ma\u00e7\u00e3, realizada no Munic\u00edpio de S\u00e3o Joaquim; nas comemora\u00e7\u00f5es do 20\u00ba anivers\u00e1rio de instala\u00e7\u00e3o da empresa Ordemilk no Munic\u00edpio de Treze T\u00edlias, e na inaugura\u00e7\u00e3o de nova  f\u00e1brica da organiza\u00e7\u00e3o na municipalidade, Estado de Santa Catarina. Participa\u00e7\u00e3o do Parlamentar da comemora\u00e7\u00e3o do 25\u00ba anivers\u00e1rio do Munic\u00edpio de Santiago do Sul, no Estado.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, demais colegas Parlamentares, uso da palavra apenas para registrar que, no s\u00e1bado, estivemos no Munic\u00edpio de Treze T\u00edlias para prestigiar a inaugura\u00e7\u00e3o da Ordemilk. Esta empresa faz equipamentos para a ordenha de leite, equipamentos para o bovinocultor e para o suinocultor. Enfim, o leque \u00e9 diversificado.\r\nParab\u00e9ns, Sr. Valdir Milan, que inaugura l\u00e1 uma obra com praticamente 20 mil metros de \u00e1rea constru\u00edda!\r\nEstivemos junto com a Deputada Geovania em S\u00e3o Joaquim, prestigiando a Festa da Ma\u00e7\u00e3. Ali\u00e1s, agora \u00e9 a Festa Nacional da Ma\u00e7\u00e3 de todo o Brasil, pois S\u00e3o Joaquim \u00e9 a Capital Nacional da Ma\u00e7\u00e3. \r\nTamb\u00e9m estivemos em Santiago do Sul, comemorando os 25 de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e administrativa do Munic\u00edpio.\r\nQuero encaminhar como lido o pronunciamento.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deferido o pedido de V.Exa., Deputado Celso Maldaner.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CELSO MALDANER.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, com a semana de trabalhos mais curta em Bras\u00edlia, aproveitei os dias da semana passada para estar presente nos Munic\u00edpios de Santa Catarina, em um contato direto com o povo, para ouvir ideias e a repercuss\u00e3o dos fatos que estamos discutindo e votando aqui em Bras\u00edlia e tamb\u00e9m para prestigiar importantes eventos que aconteceram entre o feriado e o final de semana.\r\nDentre os eventos, eu gostaria de destacar a Festa da Ma\u00e7\u00e3, no Munic\u00edpio de S\u00e3o Joaquim, na Serra Catarinense, que aconteceu de 2 a 5 de maio. O Munic\u00edpio, al\u00e9m de ser nacionalmente conhecido por nevar durante o inverno, tamb\u00e9m det\u00e9m o t\u00edtulo de Capital da Ma\u00e7\u00e3, sendo que Santa Catarina \u00e9 o maior produtor da fruta. Nesta \u00e9poca os pomares est\u00e3o cheios de ma\u00e7\u00e3s fresquinhas e saborosas, as quais tive o prazer de experimentar.\r\nNo s\u00e1bado, dia 4 de maio, participei da inaugura\u00e7\u00e3o da nova f\u00e1brica e da comemora\u00e7\u00e3o de 20 anos da empresa Ordemilk no Munic\u00edpio de Treze T\u00edlias, em Santa Catarina. Na pessoa do propriet\u00e1rio Valdir Milan, eu gostaria de parabenizar os mais de 260 colaboradores da empresa, dos quais 50% est\u00e3o a campo. A nova planta fabril tem 15 mil metros quadrados de \u00e1rea constru\u00edda e contempla a \u00e1rea de produ\u00e7\u00e3o, expedi\u00e7\u00e3o, dep\u00f3sito e escrit\u00f3rio. A empresa tem como carro-chefe a produ\u00e7\u00e3o de resfriadores e equipamentos para ordenha. A expectativa, com o aumento da capacidade de produ\u00e7\u00e3o, \u00e9 que aumente a necessidade de m\u00e3o de obra, o que significa mais empregos para a regi\u00e3o.\r\nFinalizando o roteiro, no domingo, ainda estive no corte do bolo que encerra a comemora\u00e7\u00e3o dos 25 anos do Munic\u00edpio de Santiago do Sul. Em nome do Prefeito Julcimar Ant\u00f4nio Lorenzetti, meus parab\u00e9ns a todos os mun\u00edcipes!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O DE AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA, ABASTECIMENTO E DESENVOLVIMENTO RURAL (CAPADR), SUBCOMISS\u00c3O, CADEIA PRODUTIVA, LEITE.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Registro de voto. Cria\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Agricultura, Pecu\u00e1ria, Abastecimento e Desenvolvimento Rural, de subcomiss\u00e3o permanente para acompanhamento da situa\u00e7\u00e3o da cadeia produtiva de leite.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quero apenas justificar, Sr. Presidente, que na vota\u00e7\u00e3o anterior votei com o MDB. \r\nQuero tamb\u00e9m dizer que criamos hoje uma Subcomiss\u00e3o Permanente dentro da Comiss\u00e3o da Agricultura, para a qual o nosso companheiro Deputado Domingos S\u00e1vio, do PSDB de Minas Gerais, foi designado Presidente; o Deputado Bohn Gass, Vice-Presidente; e eu, Relator. A Subcomiss\u00e3o vai acompanhar principalmente a quest\u00e3o da bovinocultura de leite, mais especificamente de derivados de l\u00e1cteos e da importa\u00e7\u00e3o de leite em p\u00f3 do Uruguai. N\u00f3s vamos acompanhar de perto essa cadeia produtiva que \u00e9 t\u00e3o importante para os agricultores familiares do nosso Pa\u00eds. Queremos fazer um trabalho digno, defendendo sempre os nossos produtores de leite do Pa\u00eds.\r\nEra o que tinha a dizer, Sr. Presidente.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=215&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "SANTA CATARINA, INOVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA, PESQUISA, CONFEDERA\u00c7\u00c3O NACIONAL DA IND\u00daSTRIA (CNI), CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Classifica\u00e7\u00e3o do Estado de Santa Catarina em 6\u00ba lugar no ranking nacional de inova\u00e7\u00e3o, segundo pesquisa da Federa\u00e7\u00e3o das Ind\u00fastrias do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais colegas Parlamentares, eu gostaria, por meio deste discurso, de parabenizar o Estado de Santa Catarina, que, segundo pesquisa feita pela Federa\u00e7\u00e3o das Ind\u00fastrias do Cear\u00e1, \u00e9 o sexto Estado mais inovador do Pa\u00eds. Trata-se do \u00cdndice de Inova\u00e7\u00e3o, feito, como eu disse, pela Federa\u00e7\u00e3o das Ind\u00fastrias do Cear\u00e1, a pedido da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional da Ind\u00fastria - CNI.\r\nA pesquisa foi divulgada nesse domingo e apresenta um conjunto de indicadores que representam os aspectos e as capacidades essenciais para o desenvolvimento dos Estados, dividido em duas grandes \u00e1reas: o \u00edndice de capacidades e o \u00edndice de resultados. No quesito registro de patentes, por exemplo, o Estado \u00e9 o primeiro lugar no ranking do nosso Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, solicito que meu pronunciamento seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CELSO MALDANER.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, gostaria, por meio deste, de parabenizar o Estado de Santa Catarina, que, segundo pesquisa feita pela Federa\u00e7\u00e3o das Ind\u00fastrias do Cear\u00e1, \u00e9 o sexto Estado mais inovador do Pa\u00eds. O estudo \u00e9 o \u00cdndice de Inova\u00e7\u00e3o, feito, como falei, pela Federa\u00e7\u00e3o das Ind\u00fastrias do Cear\u00e1 (FIEC), a pedido da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional da Ind\u00fastria - CNI.\r\nA pesquisa foi divulgada neste domingo (12) e apresenta um conjunto de indicadores que representam os aspectos e as capacidades essenciais para o desenvolvimento dos Estados, e divide-se em duas grandes \u00e1reas: \u00edndice de capacidades e \u00edndice de resultados, pontuados em oito aspectos.\r\nQuando o assunto \u00e9 registro de patentes, Santa Catarina est\u00e1 em primeiro lugar. O Estado foi destaque entre os demais em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 propriedade intelectual na ind\u00fastria e lidera o ranking com 85 patentes por milh\u00e3o de habitantes, segundo a FIESC.\r\nMesmo assim, nem tudo \u00e9 motivo de comemora\u00e7\u00e3o. Nas quest\u00f5es relacionadas a investimento p\u00fablico em ci\u00eancia e tecnologia, o Estado ficou em d\u00e9cimo lugar. \r\nDe acordo com a FIESC, ao longo de todo o ano de 2017, o Governo catarinense teria investido 32 milh\u00f5es de reais na \u00e1rea - cerca de 0,14% de todas as despesas.\r\nComparado com S\u00e3o Paulo, primeiro Estado colocado nesse indicador, o investimento foi de 1 bilh\u00e3o de reais, o que equivale a 0,55% de todas as despesas.\r\nSe j\u00e1 conseguimos fazer tanto com t\u00e3o pouco, pergunto-me o que poder\u00edamos fazer se, ao m\u00ednimo, duplic\u00e1ssemos este investimento.\r\nFica uma dica ao nosso Governo Estadual.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Bloco PP/MDB/PTB vota \"n\u00e3o\". Participamos da Comiss\u00e3o Especial em que foi feito o trabalho. O nosso Relator \u00e0 \u00e9poca foi o Deputado Jo\u00e3o Arruda. Ent\u00e3o, a moderniza\u00e7\u00e3o da Lei de Licita\u00e7\u00f5es \u00e9 um assunto muito importante, que vai favorecer todos os Munic\u00edpios brasileiros.\r\nPortanto, n\u00f3s votamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=226&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T09:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CHINA, DOEN\u00c7A ANIMAL, PORCO, PREJU\u00cdZO, ECONOMIA, EXPORTA\u00c7\u00c3O, SOJA TRANSG\u00caNICA, BRASIL, CARNE BOVINA, CARNE DE FRANGO, VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA.\r\nDADOS, FUNDA\u00c7\u00c3O INSTITUTO BRASILEIRO DE GEOGRAFIA E ESTAT\u00cdSTICA (IBGE), DESEMPREGO, ESTADO (ENTE FEDERADO).\r\nGERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, DADOS, CADASTRO GERAL DE EMPREGADOS E DESEMPREGADOS (CAGED), S\u00c3O LOUREN\u00c7O DO OESTE (SC), RAFAEL CALEFFI, PREFEITO, ITAPEMA (SC), JOINVILLE (SC), CHAPEC\u00d3 (SC), INVESTIMENTO, EMPRESA, SANTA CATARINA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Impacto de epidemia de peste su\u00edna africana na China sobre as exporta\u00e7\u00f5es agropecu\u00e1rias brasileiras.  Crescimento da taxa de desemprego no Pa\u00eds no primeiro trimestre de 2019, de acordo com pesquisa do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica - IBGE.  Contentamento com dados positivos da gera\u00e7\u00e3o de empregos em Munic\u00edpios catarinenses, demonstrativo da confian\u00e7a do setor empresarial no Estado.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu estou encaminhando dois pronunciamentos para serem dados como lidos sobre a epidemia da peste su\u00edna africana, que est\u00e1 acontecendo na China e vai repercutir aqui no Brasil, e sobre dados do IBGE acerca do desemprego em nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado. \r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO CELSO MALDANER.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, como a maioria sabe, a China est\u00e1 enfrentando uma grave epidemia com a peste su\u00edna africana. Estima-se que 134 milh\u00f5es de cabe\u00e7as de su\u00edno ser\u00e3o sacrificados.\r\nDiante deste cen\u00e1rio, podemos avaliar duas quest\u00f5es pontuais: a primeira \u00e9 o impacto negativo que teremos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 exporta\u00e7\u00e3o de soja, pois ele \u00e9 o principal componente da ra\u00e7\u00e3o consumida pela produ\u00e7\u00e3o chinesa de su\u00ednos e aves. Est\u00e1 previsto uma queda de 5 a 10 milh\u00f5es de toneladas do gr\u00e3o previsto nas exporta\u00e7\u00f5es para o pa\u00eds asi\u00e1tico.\r\nO segundo cen\u00e1rio \u00e9 mais animador, que \u00e9 a abertura de mercado da exporta\u00e7\u00e3o de carnes, mas este em espec\u00edfico requer um maior desafio para n\u00f3s.\r\nOcorre que, ao contr\u00e1rio de commodities agr\u00edcolas como soja, algod\u00e3o e celulose - para as quais o mercado encontra-se totalmente aberto para o Brasil, nas prote\u00ednas animais o acesso se d\u00e1 por meio de um processo moroso e pouco transparente de habilita\u00e7\u00e3o de plantas industriais, caso a caso.\r\nApenas 62 unidades brasileiras est\u00e3o hoje autorizadas a exportar para a China, um n\u00famero extremamente reduzido, sendo que s\u00f3 tr\u00eas est\u00e3o autorizadas a exportar carne su\u00edna. A curto prazo, quem realmente ganhar\u00e1 mercado s\u00e3o frango e carne bovina, substitutos do su\u00edno.\r\n\u00c9 claro que n\u00e3o podemos esquecer da quest\u00e3o sanit\u00e1ria. At\u00e9 o momento escapamos ilesos da gripe avi\u00e1ria e da peste su\u00edna, por isso precisamos refor\u00e7ar nossos controles de defesa sanit\u00e1ria para n\u00e3o corrermos riscos.\r\nComo falei, o cen\u00e1rio \u00e9 preocupante e desafiador, mas se trabalharmos direito poderemos ter um retorno positivo visto tudo o que est\u00e1 acontecendo l\u00e1 fora.\r\nMuito obrigado.\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, segundo dados divulgados na semana passada pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica - IBGE, o desemprego cresceu em 14 das 27 Unidades da Federa\u00e7\u00e3o no primeiro trimestre deste ano.\r\nA taxa m\u00e9dia de desemprego no Pa\u00eds nos tr\u00eas primeiros meses subiu para 12,7% afetando 13,4 milh\u00f5es de pessoas.\r\nSegundo o IBGE, as maiores taxas de desemprego foram observadas no Amap\u00e1 (20,2%), Bahia (18,3%) e Acre (18,0%), e a menores, em Santa Catarina (7,2%), Rio Grande do Sul (8,0%) e Paran\u00e1 e Rond\u00f4nia (ambos com 8,9%).\r\nAgora fazendo uma an\u00e1lise somente no Estado de Santa Catarina, o Munic\u00edpio de S\u00e3o Louren\u00e7o do Oeste, administrado pelo Prefeito Rafael Caleffi anda na contram\u00e3o destes n\u00fameros.\r\nSegundo o Cadastro Geral de Empregados e Desempregados - CAGED, o Munic\u00edpio liderou a gera\u00e7\u00e3o de empregos em Santa Catarina no per\u00edodo de 1 ano, entre abril do ano passado e mar\u00e7o de 2019, proporcionalmente ao n\u00famero de habitantes. Foram 898 vagas a mais, o que representa 3,76% da popula\u00e7\u00e3o de 23.857 mil habitantes.\r\nOutros Munic\u00edpios tamb\u00e9m se destacam neste crit\u00e9rio: Itapema fica em segundo lugar, com 1,5 mil vagas para uma popula\u00e7\u00e3o de 63 mil habitantes, o que d\u00e1 um \u00edndice de 2,42%; Joinville, que lidera em n\u00fameros absolutos, com 10 mil empregos para 583 mil habitantes, fica em quarto lugar neste \u00edndice, com 1,84%; e Chapec\u00f3, em n\u00fameros absolutos, fica em nono lugar, com 1,9 mil empregos para 216 mil habitantes, num \u00edndice de 0,87%.\r\nIsso comprova a confian\u00e7a que o setor empresarial tem no Estado e tamb\u00e9m nos Munic\u00edpios catarinenses. Por isso vale o registro nesta tribuna.\r\nParab\u00e9ns a todos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=24&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente e demais colegas Parlamentares, n\u00f3s estamos tratando de um assunto muito importante: a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867.\r\nH\u00e1 no Brasil em torno de 5 milh\u00f5es de produtores, dos quais mais de 4,5 milh\u00f5es fizeram o Cadastro Ambiental Rural. Se n\u00f3s analisarmos o patrim\u00f4nio desses agricultores que fizeram o Cadastro Ambiental Rural, estamos falando de um patrim\u00f4nio de mais de 3 trilh\u00f5es e 100 bilh\u00f5es de reais.\r\nSe acontecer qualquer desvio, qualquer coisa errada, como, por exemplo, se algu\u00e9m roubar madeira da propriedade, se pegar fogo na propriedade, se um animal prejudicar o meio ambiente, quem \u00e9 notificado \u00e9 o agricultor. E eu pergunto quem preserva mais aqui no Brasil. Apontem-me uma classe que preserva tanto quanto a do produtor rural. N\u00e3o existe. Aqui no Brasil, quem mais preserva o meio ambiente \u00e9 o nosso produtor rural.\r\nN\u00f3s queremos a sensibilidade dos colegas Parlamentares porque temos que prorrogar o Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental - PRA. Praticamente, s\u00f3 nove Estados t\u00eam esse programa de regulariza\u00e7\u00e3o. N\u00f3s n\u00e3o podemos notificar algum agricultor que tenha um passivo ambiental sem que ele tenha as regras do jogo estabelecidas pelo Estado. Ent\u00e3o, os Estados todos t\u00eam que ter o PRA para depois exigirem aquilo que foi suprimido.\r\nPor isso, n\u00f3s somos favor\u00e1veis ao relat\u00f3rio do nosso Deputado Sergio Souza e queremos pedir o apoio de V.Exas. Vamos defender quem p\u00f5e comida na mesa, quem produz neste Pa\u00eds: o nosso produtor rural. O pequeno produtor, principalmente o agricultor familiar do Nordeste, que n\u00e3o fez o CAR ainda, n\u00e3o pode ser prejudicado, porque n\u00e3o tem nem acesso ao cr\u00e9dito quem n\u00e3o fez esse cadastro.\r\nEnt\u00e3o, isso \u00e9 fundamental. N\u00e3o estamos mudando praticamente nada, s\u00f3 dando seguran\u00e7a jur\u00eddica aos nossos produtores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=206&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PRODUTOR RURAL, SEGURAN\u00c7A JUR\u00cdDICA, NECESSIDADE.\r\nAGRONEG\u00d3CIO, CARNE SU\u00cdNA, EXPORTA\u00c7\u00c3O, SANTA CATARINA, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nVACINA\u00c7\u00c3O, FEBRE AFTOSA, SANTA CATARINA, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da garantia de seguran\u00e7a jur\u00eddica aos produtores rurais brasileiros. Transcurso dos 12 anos da entrega do certificado de \u00e1rea livre de febre aftosa sem vacina\u00e7\u00e3o a representantes do Estado de Santa Catarina.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, demais colegas Parlamentares, n\u00f3s sabemos que o Congresso Nacional \u00e9 urbano: da popula\u00e7\u00e3o brasileira, 90% dos eleitores s\u00e3o urbanos. Portanto, o Congresso representa esta realidade.\r\nNo entanto, n\u00e3o se esque\u00e7am de que \u00e9 o nosso produtor rural, nosso agricultor que coloca 70% da alimenta\u00e7\u00e3o na mesa do povo brasileiro. Vamos valoriz\u00e1-los, vamos dar mais seguran\u00e7a jur\u00eddica aos nossos produtores rurais! Ningu\u00e9m preserva tanto no Brasil como nossos produtores rurais.\r\nPor isso, temos que votar favoravelmente ao relat\u00f3rio do Deputado Sergio Souza, do Paran\u00e1. S.Exa. fez um relat\u00f3rio digno que valoriza... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. ALCEU MOREIRA (Bloco/MDB - RS) - Venham ao plen\u00e1rio votar \"n\u00e3o\"! Orientamos o voto \"n\u00e3o\".\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - O.k., Deputado Alceu Moreira.\r\nDeputado Celso Maldaner, pe\u00e7o que conclua.\r\nO SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC) - Concluindo, Sra. Presidente, lembro que \u00e9 muito importante darmos seguran\u00e7a jur\u00eddica a todos os produtores. Aposto que todos os Estados t\u00eam o sistema integrado com o Governo Federal, para poderem fazer a recupera\u00e7\u00e3o do que foi suprimido.\r\nAproveito o momento para parabenizar Santa Catarina, pois hoje completamos 25 anos livres de febre aftosa.\r\n\u00c9 um orgulho representar Santa Catarina, que contribui muito para o agroneg\u00f3cio brasileiro, principalmente para a suinocultura e a avicultura.\r\nMuito obrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CELSO MALDANER.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 com muito orgulho que uso esta tribuna para informar e comemorar que Santa Catarina completou, neste dia 25 de maio, os 12 anos de \u00e1rea livre de febre aftosa sem vacina\u00e7\u00e3o.\r\nO certificado foi entregue a representantes do Estado em 2007, na Assembleia Mundial da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade Animal - OIE, tornando Santa Catarina a \u00fanica zona livre de aftosa no Brasil.\r\nEste reconhecimento se deve muito ao esfor\u00e7o dos produtores rurais, em trabalho conjunto da iniciativa privada e do Governo do Estado, fazendo com que Santa Catarina se consolidasse como grande produtor e exportador de carnes aos mercados mais exigentes do mundo.\r\nO resultado deste trabalho fez com que o Estado se tornasse o maior produtor de su\u00ednos do Brasil, o segundo maior produtor de aves e o quarto maior produtor de leite. O agroneg\u00f3cio \u00e9 respons\u00e1vel por 63,7% das exporta\u00e7\u00f5es catarinenses em 2019.\r\nMas, para manter esta certifica\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 nada f\u00e1cil. A CIDASC - Companhia Integrada de Desenvolvimento Agr\u00edcola de Santa Catarina mant\u00e9m 63 barreiras fixas nas divisas com os Estados do Paran\u00e1 e do Rio Grande do Sul e com a Argentina, controlando a entrada e a sa\u00edda de animais e produtos agropecu\u00e1rios.\r\nTodo este esfor\u00e7o fez com que o Estado saltasse de uma exporta\u00e7\u00e3o de 184 mil toneladas de carne su\u00edna em 2006, um ano antes da certifica\u00e7\u00e3o, para 326,3 mil toneladas em 2018, com faturamento de 608 milh\u00f5es de d\u00f3lares ante os 310 milh\u00f5es faturados em 2006. Um aumento de 77,4% na quantidade e 96,25 na arrecada\u00e7\u00e3o!\r\nDiante de tudo isso, s\u00f3 temos que reconhecer e comemorar.\r\nParab\u00e9ns a todos os envolvidos! \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00b0 871, de 2019, sobre o combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais colegas Parlamentares, n\u00f3s no Sul do Brasil, especialmente os sindicatos dos trabalhadores rurais, conhecemos a realidade dos agricultores familiares.\r\nO que houve? As fam\u00edlias tinham oito, dez filhos, e a maioria foi para o per\u00edmetro urbano, foi para a cidade. Esses filhos de agricultores trabalham 15 anos numa empresa, contribuem com o INSS por 15 anos, agregam o tempo desde 12 anos de idade como filhos de agricultores e se aposentam. O que o sindicato faz? O sindicato d\u00e1 a Declara\u00e7\u00e3o de Aptid\u00e3o ao PRONAF - DAP. Ele tem a ficha da fam\u00edlia, conhece a realidade e d\u00e1 a declara\u00e7\u00e3o dentro da realidade dos filhos de agricultores. Quem faz o trabalho para a concretiza\u00e7\u00e3o da aposentadoria s\u00e3o os advogados, que entram com o processo e ganham todas as quest\u00f5es. Por isso, hoje existem em torno de 6.500 trabalhadores rurais e 10 milh\u00f5es de aposentados. Houve o processo de \u00eaxodo rural. Os filhos dos agricultores sa\u00edram do meio rural, foram para as cidades e se aposentaram. \r\nEst\u00e1 sendo discutida aqui a preocupa\u00e7\u00e3o de se acabar com as fraudes. Se houver fraude, deve-se responder na Justi\u00e7a. N\u00e3o podemos aceitar fraude de maneira nenhuma. Mas assunto que est\u00e1 sendo discutido \u00e9 muito profundo. N\u00e3o podemos cometer injusti\u00e7a com os pequenos agricultores familiares. Eu n\u00e3o conhe\u00e7o a realidade de todo o Brasil, que \u00e9 um pa\u00eds continental. N\u00e3o sei como funciona no Norte e no Nordeste. Mas essa \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o para a qual precisamos ter muita sensibilidade. \u00c9 preciso estudar o tema com profundidade e encontrar a melhor maneira para acabar com as fraudes. Ningu\u00e9m quer fraude. Mas \u00e9 muito importante n\u00e3o haver nada duvidoso, porque tamb\u00e9m n\u00e3o podemos cometer injusti\u00e7as.\r\nEra isso, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=496&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LATIC\u00cdNIO, MEDALHA, LAC LELO, EMPRESA, S\u00c3O JO\u00c3O DO OESTE (SC).\r\nCONCURSO MUNDIAL DE QUEIJO E PRODUTOS L\u00c1CTOS (4:2019, TURS, FRAN\u00c7A).",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Conquista pela empresa de latic\u00ednios Lac Lelo, do Munic\u00edpio de S\u00e3o Jo\u00e3o do Oeste, Estado de Santa Catarina, da Medalha de Ouro no 4\u00ba Concurso Mundial de Queijo e Produtos L\u00e1ctos, realizado em Turs, Fran\u00e7a.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, o Brasil tem o melhor requeij\u00e3o do mundo! \u00c9 isso mesmo o que V.Exas. ouviram, o requeij\u00e3o cremoso da empresa Lac L\u00e9lo, de S\u00e3o Jo\u00e3o do Oeste, em Santa Catarina, recebeu a Medalha de Ouro no 4\u00ba Concurso Mundial do Queijo e de Produtos L\u00e1cteos, realizado em Turs, na Fran\u00e7a, entre os dias 2 e 4 de junho.\r\nA Lac L\u00e9lo \u00e9 a primeira e \u00fanica ind\u00fastria de latic\u00ednios do sul do Brasil a conquistar este pr\u00eamio em um dos principais concursos internacionais de queijos. O concurso, que \u00e9 bianual, contou, nesta edi\u00e7\u00e3o, com a participa\u00e7\u00e3o de 1.001 variedades de queijos, de 175 expositores de 14 pa\u00edses, que foram avaliadas por 125 jurados especializados.\r\nEu gostaria de parabenizar todos os colaboradores da empresa em nome do Vice-Presidente Edson Martins e do CEO da companhia, o Sr. Maikel William Grasel, por essa t\u00e3o importante conquista.\r\nSr. Presidente, eu gostaria que fosse divulgado esse discurso sobre esse pr\u00eamio t\u00e3o importante para o setor de l\u00e1cteos do nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CELSO MALDANER.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Brasil tem o melhor requeij\u00e3o do mundo!\r\n\u00c9 isso mesmo o que V.Exas. ouviram, o requeij\u00e3o cremoso da empresa Lac L\u00e9lo, de S\u00e3o Jo\u00e3o do Oeste, em Santa Catarina, recebeu a Medalha de Ouro no 4\u00ba Concurso Mundial do Queijo e de Produtos L\u00e1cteos, realizado em Turs, na Fran\u00e7a, entre os dias 2 e 4 de junho.\r\nA Lac L\u00e9lo \u00e9 a primeira e \u00fanica ind\u00fastria de latic\u00ednios do Sul do Brasil a conquistar este pr\u00eamio em um dos principais concursos internacionais de queijos.\r\nO concurso que \u00e9 bianual e contou nesta edi\u00e7\u00e3o com a participa\u00e7\u00e3o de 1.001 variedades de queijos, de 175 expositores de 14 pa\u00edses, que foram avaliadas por 125 jurados especializados.\r\nEu gostaria de parabenizar todos os colaboradores da empresa em nome do Vice-Presidente Edson Martins e do CEO da companhia, o Sr. Maikel William Grasel, por esta t\u00e3o importante conquista.\r\nA Lac L\u00e9lo foi fundada em 1999 e, como falei, est\u00e1 sediada em S\u00e3o Jo\u00e3o do Oeste, em Santa Catarina, sendo que os produtos podem ser encontrados nas principais redes de varejo e atacado do Rio Grande do Sul, Paran\u00e1, S\u00e3o Paulo, Rio de Janeiro, Mato Grosso e Acre.\r\nAl\u00e9m disso, a Lac L\u00e9lo est\u00e1 no seleto rol de ind\u00fastrias brasileiras habilitadas \u00e0 exporta\u00e7\u00e3o. Atualmente os produtos Lac L\u00e9lo podem ser encontrados nos Estados Unidos e at\u00e9 mesmo em Taiwan.\r\nMais uma vez, seguem minhas felicita\u00e7\u00f5es pela conquista a todos os envolvidos.\r\nParab\u00e9ns!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O DE AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA, ABASTECIMENTO E DESENVOLVIMENTO RURAL (CAPADR),  SUBCOMISS\u00c3O PERMANENTE, LEITE, PLANO DE TRABALHO, APROVA\u00c7\u00c3O,",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o do Plano de Trabalho da Subcomiss\u00e3o Permanente destinada ao acompanhamento, avalia\u00e7\u00e3o e apresenta\u00e7\u00e3o de medidas sobre a produ\u00e7\u00e3o de leite no mercado nacional, da Comiss\u00e3o de Agricultura, Pecu\u00e1ria, Abastecimento e Desenvolvimento Rural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, vou apenas dar como lido um pronunciamento, enquanto o colega sobe \u00e0 tribuna.\r\nN\u00f3s aprovamos hoje o plano de trabalho da Subcomiss\u00e3o Permanente do Leite, da qual sou Relator. \u00c9 muito importante para a bovinocultura de leite do Pa\u00eds.\r\nPortanto, quero encaminhar o pronunciamento a V.Exa., Presidente.\r\nMuito obrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CELSO MALDANER.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, gostaria de destacar que aprovamos na semana passada, mais especificamente na quarta-feira, dia 5, o Plano de Trabalho da Subcomiss\u00e3o Permanente do Leite, da qual sou Relator e que tem como Presidente o Deputado Domingos S\u00e1vio. O texto contou ainda com a contribui\u00e7\u00e3o dos Deputados Evair Vieira de Melo, Lucio Mosquini, Heitor Schuch, Marcon e da Deputada Aline Sleutjes.\r\nEntre as propostas apresentadas, vale destacar a abertura de novos mercados, as taxas de impostos no setor l\u00e1cteo, bem como as tarifas antidumping do leite da Uni\u00e3o Europeia e da Nova Zel\u00e2ndia. Por isso, faremos audi\u00eancias com os Ministros da Economia, da Agricultura e das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores para ampliarmos o debate e as a\u00e7\u00f5es a serem aplicadas.\r\nParticiparemos de semin\u00e1rios e feiras na maioria das regi\u00f5es do Pa\u00eds, a fim de identificarmos qual a situa\u00e7\u00e3o, a necessidade e os problemas que cada uma enfrenta.\r\nVale lembrar que essa Subcomiss\u00e3o tem como objetivo acompanhar, avaliar e propor medidas sobre a produ\u00e7\u00e3o de leite e seus derivados no mercado nacional.\r\nO leite est\u00e1 entre os seis produtos economicamente mais importantes da agropecu\u00e1ria brasileira, al\u00e9m de ser um alimento natural e de grande valor nutritivo.\r\nPor isso, quanto antes apreciarmos o texto - que j\u00e1 est\u00e1 pronto - na Comiss\u00e3o de Agricultura, Pecu\u00e1ria, Abastecimento de Desenvolvimento Rural, melhor, pois far\u00e1 com que iniciemos os trabalhos, visando cumprir todos os objetivos apresentados.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=153&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-18T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "FESTA DA TAINHA (2019, ITAJA\u00cd (SC)), CANCELAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Raz\u00e3o do cancelamento da Festa da Tainha, no Munic\u00edpio de Itaja\u00ed, Estado de Santa Catarina.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente e demais colegas Parlamentares, vou dar uma not\u00edcia bastante desagrad\u00e1vel: a tradicional Festa da Tainha de Itaja\u00ed foi cancelada. A festa estava na programa\u00e7\u00e3o dos 159 anos da cidade. Ontem estivemos na cidade com o Ministro dos Transportes para inaugurar um investimento de mais de 160 milh\u00f5es de reais. A proibi\u00e7\u00e3o da pesca foi em solidariedade aos pescadores que enfrentam a suspens\u00e3o da safra industrial de tainha at\u00e9 que seja estabelecido o sistema de controle online SisTainha. Essa \u00e9 uma not\u00edcia muito ruim para Itaja\u00ed e para Santa Catarina.\r\nA decis\u00e3o vale tamb\u00e9m para embarca\u00e7\u00f5es que tiveram a interrup\u00e7\u00e3o injustificada nos registros do Programa Nacional de Rastreamento de Embarca\u00e7\u00f5es Pesqueiras por Sat\u00e9lite desde o dia 1\u00b0 de junho de 2018. \r\nItaja\u00ed \u00e9 a Capital Nacional da Pesca, com o maior porto pesqueiro e as maiores ind\u00fastrias de pescado congelado da Am\u00e9rica Latina. Esse setor gera, s\u00f3 em Itaja\u00ed, 25 mil empregos diretos e indiretos, sendo o setor respons\u00e1vel pelo segundo maior faturamento do PIB do Munic\u00edpio.\r\n\u00c9 triste, mas, infelizmente, o Prefeito cancelou, em solidariedade a milhares de pescadores, a Festa da Tainha em Itaja\u00ed.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Obrigada, Deputado Celso Maldaner.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CELSO MALDANER.\r\n\t\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a tradicional Festa da Tainha de Itaja\u00ed est\u00e1 cancelada!\r\nIsso mesmo. Para quem n\u00e3o sabe do que eu estou falando, a Festa da Tainha do Munic\u00edpio de Itaja\u00ed, em Santa Catarina, estava na programa\u00e7\u00e3o dos 159 anos da cidade e iria ocorrer no dia 29 de junho, mas, devido \u00e0 proibi\u00e7\u00e3o da pesca, a administra\u00e7\u00e3o municipal resolveu cancelar o evento, em solidariedade \u00e0s in\u00fameras fam\u00edlias que dependem da pesca dessa esp\u00e9cie.\r\nPor um pedido do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal do Rio Grande do Sul, acatado pelo Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o - TRF4, foi suspensa a safra industrial de tainha at\u00e9 que seja estabelecido o sistema de controle online SisTainha em tempo real das cotas de captura de embarca\u00e7\u00f5es de grande porte.\r\nA decis\u00e3o vale tamb\u00e9m para embarca\u00e7\u00f5es que tiveram a interrup\u00e7\u00e3o injustificada nos registros do Programa Nacional de Rastreamento de Embarca\u00e7\u00f5es Pesqueiras por Sat\u00e9lite - PREPS desde o dia 1\u00ba de junho de 2018, al\u00e9m daquelas que estejam com o Cadastro T\u00e9cnico Federal - CTF do IBAMA cancelado ou inexistente. Est\u00e3o autorizadas as embarca\u00e7\u00f5es com CTF regular para a pesca na modalidade artesanal.\r\nItaja\u00ed \u00e9 a capital nacional da pesca, com o maior porto pesqueiro e as maiores ind\u00fastrias de pescado congelado da Am\u00e9rica Latina. Esse setor gera, s\u00f3 em Itaja\u00ed, 25 mil empregos diretos e indiretos, sendo o setor respons\u00e1vel pelo segundo maior faturamento do PIB do Munic\u00edpio.\r\nCom essa decis\u00e3o, o n\u00famero de trabalhadores afetados, que seriam contratados, soma mais de 3 mil pessoas, fora o com\u00e9rcio envolvido na cadeia: a venda de gelo, de \u00f3leo para as embarca\u00e7\u00f5es, de alimentos para os tripulantes, de embalagens, de redes e assim por diante, em um preju\u00edzo estimado em 60 milh\u00f5es de reais.\r\nSei que as normas t\u00eam que ser cumpridas, mas o setor n\u00e3o \u00e9 predador, ele tamb\u00e9m quer manter a defesa e a garantia do pescado. Por isso, informo que irei entrar em contato com IBAMA, ICMbio, Minist\u00e9rio da Agricultura e com quem for preciso para n\u00e3o quebrarmos o setor, que no momento est\u00e1 na UTI.\r\nMuito obrigado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2019&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DESMATAMENTO ILEGAL, CONTRA, RICARDO DE AQUINO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, MANIFESTO, FRENTE PARLAMENTAR DA AGROPECU\u00c1RIA (FPA), ENCAMINHAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Encaminhamento, pela Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria, de manifesto pelo desmatamento ilegal zero ao Ministro do Meio Ambiente, Ricardo de Aquino Salles.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais colegas Parlamentares, hoje, no almo\u00e7o da Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria, tivemos a honra de ter o nosso Ministro do Meio Ambiente Ricardo Salles. Inclusive, por iniciativa desta Frente, que hoje trabalha em sintonia com o Minist\u00e9rio da Agricultura e com o Minist\u00e9rio do Meio Ambiente, entregamos um manifesto pelo desmatamento ilegal zero.\r\nCabe resgatar os dados apresentados pela EMBRAPA Territorial: as \u00e1reas protegidas no Brasil representam cerca de 30% do territ\u00f3rio nacional, enquanto pa\u00edses como Estados Unidos, China, Canad\u00e1 e outros de grande dimens\u00e3o preservam 10%. Ent\u00e3o, o pa\u00eds que mais preserva no mundo \u00e9 o nosso Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-02T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, MODERNIZA\u00c7\u00c3O, LEI DAS LICITA\u00c7\u00d5ES, JO\u00c3O ARRUDA, DEPUTADO FEDERAL, AUGUSTO COUTINHO, RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Apelo aos Deputados por conclus\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es do Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, a respeito das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu quero, aqui da tribuna, fazer um apelo aos colegas Parlamentares para enfim concluirmos a vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, que trata sobre a nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es, que est\u00e1 na pauta do Plen\u00e1rio, mais uma vez, nesta semana.\r\nTemos que modernizar, atualizar a Lei n\u00ba 8.666, de 1993. O Deputado Jo\u00e3o Arruda foi o Relator na Comiss\u00e3o Especial, da qual participei ativamente. Agora o Relator \u00e9 o Deputado Augusto Coutinho, que, na \u00e9poca, era Presidente. Ele tem feito um bom relat\u00f3rio.\r\nCom isso, poderemos divulgar, de forma centralizada, os planos de contrata\u00e7\u00e3o anuais, cat\u00e1logos eletr\u00f4nicos de padroniza\u00e7\u00e3o, editais de credenciamento e de pr\u00e9-qualifica\u00e7\u00e3o, avisos de contrata\u00e7\u00e3o direta, editais de licita\u00e7\u00e3o, atas de registro de pre\u00e7os e assim por diante. \u00c9 o uso da tecnologia em favor da agilidade, da profissionaliza\u00e7\u00e3o, da transpar\u00eancia e do controle dos processos administrativos.\r\nA nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es vai valorizar muito o custo-benef\u00edcio, vai modernizar a legisla\u00e7\u00e3o, inclusive atualizando os valores.\r\nEnt\u00e3o, quero fazer um apelo aos nobres Deputados para que concluamos a nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es, que \u00e9 muito importante para todos os entes federados, Munic\u00edpios, Estados e Uni\u00e3o.\r\nEra isso, Sr. Presidente.\r\nEu gostaria que o meu pronunciamento fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Gonzaga Patriota. PSB - PE) - V.Exa. ser\u00e1 atendido, nos termos regimentais.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CELSO MALDANER.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho, por meio desta tribuna, fazer um apelo aos colegas Parlamentares, para enfim concluirmos a vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, que trata sobre a Nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es e est\u00e1 na pauta do plen\u00e1rio mais uma vez nesta semana.\r\nPara V.Exas. saberem, a lei que est\u00e1 em vigor \u00e9 de 1993, e o projeto de lei que estamos discutindo j\u00e1 passou por todos os ritos regimentais, ficando s\u00f3 os destaques para analisarmos e concluirmos a vota\u00e7\u00e3o.\r\nPor que fa\u00e7o esse apelo? Porque precisamos modernizar esta legisla\u00e7\u00e3o, como foi feito com a lei trabalhista.\r\nParticipei no ano passado da Comiss\u00e3o Especial que tratou do assunto e tenho certeza de que o texto relatado pelo colega Augusto Coutinho contempla os anseios de diversas partes interessadas, p\u00fablico e privadas, que foram ouvidas e contribu\u00edram para o desenvolvimento do mesmo em v\u00e1rias audi\u00eancias p\u00fablicas em Bras\u00edlia e em regi\u00f5es espec\u00edficas do Brasil.\r\nEntre os principais avan\u00e7os, al\u00e9m, claro, de atualizarmos os valores de contrata\u00e7\u00f5es, que est\u00e3o defasados, vamos implementar tecnologia nos processos, com a cria\u00e7\u00e3o do Portal Nacional de Contrata\u00e7\u00f5es P\u00fablicas (PNCP).\r\nCom este portal, poderemos divulgar de forma centralizada os planos de contrata\u00e7\u00e3o anuais, cat\u00e1logos eletr\u00f4nicos de padroniza\u00e7\u00e3o, editais de credenciamento e de pr\u00e9-qualifica\u00e7\u00e3o, avisos de contrata\u00e7\u00e3o direta, editais de licita\u00e7\u00e3o, atas de registro de pre\u00e7os e assim por diante.\r\n\u00c9 o uso da tecnologia em favor da agilidade, profissionaliza\u00e7\u00e3o, transpar\u00eancia e controle dos processos administrativos.\r\nAl\u00e9m disso, teremos altera\u00e7\u00f5es nas contrata\u00e7\u00f5es diretas, contratos celebrados pelas administra\u00e7\u00f5es e v\u00e1rias medidas importantes para aperfei\u00e7oarmos os processos licitat\u00f3rios.\r\nPor isso, mais uma vez pe\u00e7o para nos dedicarmos e enfim concluirmos a vota\u00e7\u00e3o deste projeto t\u00e3o importante nesta semana.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F7%2F2019&txPagina=25&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-04T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PRODUTO AGROPECU\u00c1RIO, QUALIDADE.\r\nJO\u00c3O JOAQUIM MARTINELLI, PRESIDENTE, ASSOCIA\u00c7\u00c3O COMERCIAL E INDUSTRIAL DE JOINVILLE (ACIJ), JOINVILLE (SC).",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Preserva\u00e7\u00e3o da sanidade de produtos agropecu\u00e1rios no Pa\u00eds. Recondu\u00e7\u00e3o do Sr. Jo\u00e3o Joaquim Martinelli ao cargo de Presidente da Associa\u00e7\u00e3o Comercial e Industrial de Joinville, no Estado de Santa Catarina.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, eu escutava atentamente o colega falar sobre salmonela. H\u00e1 milhares de tipos de salmonelas, e h\u00e1 pa\u00edses que fazem restri\u00e7\u00f5es, e h\u00e1 pa\u00edses que n\u00e3o fazem restri\u00e7\u00e3o. Hoje n\u00f3s preservamos muito a sanidade. Assim como h\u00e1 o rem\u00e9dio para o ser humano, h\u00e1 o defensivo que \u00e9 necess\u00e1rio para a cana-de-a\u00e7\u00facar ou para o algod\u00e3o. Santa Catarina, por exemplo, \u00e9 um Estado livre de vacina\u00e7\u00e3o, somos um Estado diferenciado na quest\u00e3o da sanidade.\r\nSr. Presidente, demais colegas Parlamentares, gostaria de ar como lido pronunciamento em que parabenizo Jo\u00e3o Joaquim Martinelli, reconduzido, na noite dessa segunda-feira, \u00e0 Presid\u00eancia da Associa\u00e7\u00e3o Comercial e Industrial de Joinville, cidade do interior de Santa Catarina maior do que a Capital do Estado. N\u00f3s tivemos a honra de prestigiar o grande evento na ACIJ, que conta com cem conselheiros, sessenta deliberativos e quarenta superiores.\r\nJo\u00e3o Joaquim Martinelli, filho de agricultores, nasceu em Sider\u00f3polis e \u00e9 advogado formado em Direito pela Universidade de S\u00e3o Paulo.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o de meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Andr\u00e9 Janones. AVANTE - MG) - Obrigado, Deputado Celso Maldaner.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CELSO MALDANER.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, gostaria de usar este espa\u00e7o para parabenizar o senhor Jo\u00e3o Joaquim Martinelli, que foi reconduzido \u00e0 presid\u00eancia da Associa\u00e7\u00e3o Comercial e Industrial de Joinville - ACIJ, na noite desta segunda-feira dia 1\u00ba de julho, evento que tive o prazer de prestigiar.\r\nA cerim\u00f4nia aconteceu na Sociedade Harmonia Lyra e, na mesma ocasi\u00e3o, ocorreu a premia\u00e7\u00e3o dos tr\u00eas n\u00facleos setoriais que se destacaram entre os 23 da entidade e tamb\u00e9m a posse dos membros dos n\u00facleos, conselhos patronais, superior e deliberativo da associa\u00e7\u00e3o. A ACIJ tem 100 conselheiros, sendo 60 deliberativos e 40 superiores.\r\nJo\u00e3o Joaquim Martinelli nasceu em Sider\u00f3polis, filho de agricultores. \u00c9 advogado formado em Direito pela Universidade de S\u00e3o Paulo - USP, com especializa\u00e7\u00e3o na mesma institui\u00e7\u00e3o. Come\u00e7ou a carreira em uma empresa internacional de auditoria e foi diretor-geral da Martinelli Auditoria, fundador da Martinelli Advogados. \u00c9 tamb\u00e9m C\u00f4nsul Honor\u00e1rio da It\u00e1lia em Joinville e regi\u00e3o.\r\nPor esse curr\u00edculo, podemos ter certeza de que a entidade continuar\u00e1 em \u00f3timas m\u00e3os.\r\nParab\u00e9ns a todos os membros e s\u00f3cios da associa\u00e7\u00e3o!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F7%2F2019&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL DO COOPERATIVISMO, HOMENAGEM.\r\nCOOPERATIVISMO, SOCIEDADE COOPERATIVA, SANTA CATARINA, CRESCIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Transcurso do Dia Internacional do Cooperativismo. Crescimento do setor cooperativista no Estado de Santa Catarina.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, demais Parlamentares, no dia 5 de julho, comemoramos o Dia Internacional do Cooperativismo, um setor que conta com mais de 800 milh\u00f5es de cooperados em todo o mundo. Prova disso s\u00e3o os n\u00fameros que o setor movimenta: em 2018, as cooperativas catarinenses cresceram 7,22% no comparativo com 2017, sendo que o faturamento do setor foi de 35,6 bilh\u00f5es de reais.\r\nEu quero, Sra. Presidente, dar como lido este pronunciamento, porque o cooperativismo representa muito para o nosso Estado, Santa Catarina. \u00c9 um orgulho ter o cooperativismo em doze ramos de atividade em Santa Catarina.\r\nPe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - O pedido de V.Exa. ser\u00e1 deferido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CELSO MALDANER.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, neste s\u00e1bado, dia 5 de julho, comemoramos o Dia Internacional do Cooperativismo, um setor que conta com mais de 800 milh\u00f5es de cooperados em todo o mundo. No Brasil, s\u00e3o aproximadamente 6 milh\u00f5es de cooperados, com mais de 5 mil cooperativas de todos os setores, que movimentam 5% do PIB nacional.\r\nSanta Catarina \u00e9 um exemplo do melhor modelo cooperativista, pois \u00e9 a Unidade da Federa\u00e7\u00e3o brasileira com maior taxa de ades\u00e3o ao cooperativismo. Prova disso s\u00e3o os n\u00fameros que o setor movimenta: Em 2018 as cooperativas catarinenses cresceram 7,22% no comparativo com 2017, sendo que o faturamento do setor foi de 35,6 bilh\u00f5es de reais.\r\nO agroneg\u00f3cio catarinense ainda segue como o principal ramo do cooperativismo, respons\u00e1vel por 62% de toda a movimenta\u00e7\u00e3o do setor.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de empregos, o n\u00famero de contrata\u00e7\u00f5es diretas chega a 63 mil postos de trabalho. Desde 2015, o cooperativismo catarinense gerou quase 7 mil empregos diretos, apesar da crise econ\u00f4mica.\r\nE vale lembrar que no passado aconteceu a greve dos caminhoneiros, que atingiu todos os setores da economia, e mesmo assim o cooperativismo obteve esse crescimento.\r\nEste, senhoras e senhores, \u00e9 o cooperativismo: um modelo socioecon\u00f4mico que prop\u00f5e a associa\u00e7\u00e3o de pessoas com interesses comuns para que prestem servi\u00e7os entre si, de forma a alcan\u00e7arem benef\u00edcios maiores para todos.\r\nComo membro e representante do setor de transporte da Frente Parlamentar do Cooperativismo, parabenizo todos os cooperativistas.\r\nMuito obrigado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=138&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PROGRAMA NACIONAL DE FORTALECIMENTO DA AGRICULTURA FAMILIAR (PRONAF), FERNANDO SCHWANKE, SECRET\u00c1RIO NACIONAL, AGRICULTURA FAMILIAR, COOPERATIVISMO, TEREZA CRISTINA, MINISTRO DE ESTADO, MINIST\u00c9RIO DA AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Ministra da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, Tereza Cristina, e ao Secret\u00e1rio Nacional de Agricultura Familiar e Cooperativismo, Fernando Schwanke, pelas a\u00e7\u00f5es destinadas ao desenvolvimento da gest\u00e3o do cooperativismo, notadamente da portaria sobre a amplia\u00e7\u00e3o do acesso de cooperativas \u00e0 emiss\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Aptid\u00e3o ao PRONAF - DAP. Relev\u00e2ncia do Programa Brasil Mais Cooperativo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais colegas Parlamentares, como Coordenador de Agricultura Familiar da Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria, gostaria de parabenizar a Ministra Tereza Cristina, do Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, e o Secret\u00e1rio Nacional de Agricultura Familiar e Cooperativismo, Fernando Schwanke, pelas a\u00e7\u00f5es assinadas e publicadas na semana passada, visando ao desenvolvimento da gest\u00e3o do cooperativismo, como a portaria que amplia o acesso das cooperativas \u00e0 emiss\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Aptid\u00e3o ao PRONAF - DAP.\r\nO Programa Brasil Mais Cooperativo \u00e9 uma iniciativa que tem por finalidade apoiar o cooperativismo rural brasileiro por meio da oferta de assist\u00eancia especializada e da moderniza\u00e7\u00e3o de processos, aumentando a capacidade de planejamento de m\u00e9dio e longo prazos.\r\nEu quero dar como lido este nosso pronunciamento, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CELSO MALDANER.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, como Coordenador de Agricultura Familiar da Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria, gostaria de parabenizar a Ministra Tereza Cristina, do Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, e o Secret\u00e1rio Nacional de Agricultura Familiar e Cooperativismo, Fernando Schwanke, pelas a\u00e7\u00f5es assinadas e publicadas na semana passada, visando ao desenvolvimento da gest\u00e3o do cooperativismo, como a portaria que amplia o acesso das cooperativas \u00e0 emiss\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Aptid\u00e3o ao PRONAF - DAP.\r\nO Programa Brasil Mais Cooperativo \u00e9 uma iniciativa que tem por finalidade apoiar o cooperativismo rural brasileiro por meio da oferta de assist\u00eancia especializada e da moderniza\u00e7\u00e3o de processos, aumentando a capacidade de planejamento de m\u00e9dio e longo prazos.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Declara\u00e7\u00e3o de Aptid\u00e3o do PRONAF - DAP, a nova regra, que atende a um pedido do setor cooperativista, reduz o percentual exigido para a obten\u00e7\u00e3o de DAP Jur\u00eddica pelas cooperativas singulares, que antes era de 60% do quadro societ\u00e1rio e passa a ser de 50% mais um dos cooperados com DAP F\u00edsica ativa.\r\nJ\u00e1 as cooperativas centrais podem emitir DAP Jur\u00eddica desde que a soma dos agricultores familiares com DAP ativa constitua mais de 50% do n\u00famero de cooperados pessoas f\u00edsicas, da totalidade das cooperativas singulares.\r\nTenho certeza de que, com essas a\u00e7\u00f5es, iremos fortalecer ainda mais esse setor, que \u00e9 exemplo de desenvolvimento, de crescimento econ\u00f4mico e social e de gera\u00e7\u00e3o de empregos em todo o Pa\u00eds. Concordo com a Ministra Tereza Cristina quando diz que iremos \"tirar da pobreza, da desinforma\u00e7\u00e3o, da falta de tecnologia os pequenos propriet\u00e1rios rurais do Brasil\".\r\nEra o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=221&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VAQUEJADA, VOTO FAVOR\u00c1VEL, DECLARA\u00c7\u00c3O DE VOTO.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Registro de voto. Apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, al\u00e9m de justificar o meu voto na vota\u00e7\u00e3o anterior, eu gostaria de dizer que os rodeios s\u00e3o tradicionais no Sul do Brasil, est\u00e3o ligados diretamente ao agroneg\u00f3cio, mexem com a economia, principalmente no Rio Grande do Sul, em Santa Catarina, no Paran\u00e1 e em outros Estados tamb\u00e9m. \u00c9 cultural, \u00e9 cultura do povo ga\u00facho e do povo catarinense. Por isso, n\u00f3s vamos votar a favor. \u00c9 muito importante esse projeto, que inclusive gera milhares de empregos.\r\nPortanto, n\u00f3s votamos a favor do projeto dos rodeios e da vaquejada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=266&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REDU\u00c7\u00c3O, INFLA\u00c7\u00c3O, HOMICIDIO.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Queda dos \u00edndices inflacion\u00e1rios e do n\u00famero de homic\u00eddios no Pa\u00eds. Import\u00e2ncia da divulga\u00e7\u00e3o de dados relevantes acerca da \u00e1rea socioecon\u00f4mica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais colegas Parlamentares, para n\u00f3s pol\u00edticos \u00e9 muito dif\u00edcil falar de pol\u00edtica. \u00c9 exatamente isso. Eu n\u00e3o estou falando da pol\u00edtica entre pol\u00edticos, assessores, entidades que participam deste Plen\u00e1rio ou nas Comiss\u00f5es, mas a conversa pol\u00edtica diretamente com o povo, do que estamos votando, no que estamos trabalhando, obras, recursos, do que o Governo est\u00e1 fazendo. Sejamos realistas: falar bem de um Governo, qualquer Governo, de Direita, de Esquerda, de Centro, em rela\u00e7\u00e3o a qualquer assunto, \u00e9 muito complicado.\r\nEu posso falar com propriedade, pois participei de todos esses Governos. Podem notar que \u00e9 s\u00f3 n\u00f3s comentarmos ou divulgarmos um fato positivo que n\u00f3s pol\u00edticos - Executivo, Legislativo, Judici\u00e1rio - conseguimos conquistar para a popula\u00e7\u00e3o que, em seguida, algo ruim acontece, alguma alta autoridade se mete em confus\u00e3o ou algum desastre de alguma obra p\u00fablica ou estatal estampa os notici\u00e1rios. A\u00ed, n\u00e3o temos o que fazer. O mal e a trag\u00e9dia se sobressaem, vendem mais do que a not\u00edcia boa. Essa \u00e9 a lei geral da calamidade, que joga no senso comum, mais uma vez, que tudo o que \u00e9 governado pelo ser humano tende a ser ruim.\r\nMesmo assim, Sr. Presidente, caros colegas, eu n\u00e3o irei desanimar. Eu sou otimista. Temos fatos importantes a comemorar. Por exemplo, a estimativa da infla\u00e7\u00e3o para junho: menos 0,06%, a menor nos \u00faltimos 13 anos. Outro fato: o n\u00famero de homic\u00eddios caiu 25% no primeiro trimestre de 2019.; \u00e9 um horror ainda, mas \u00e9 um quarto a menos de horror do que em 2018. Esses s\u00e3o s\u00f3 alguns exemplos.\r\nO que pe\u00e7o \u00e9 que sejamos esses divulgadores do bem; afinal, a mesma m\u00eddia que tende a noticiar fatos ruins nos mostra em suas novelas e filmes que sempre h\u00e1 esperan\u00e7a e que no fim o bem sempre vence o mal. Est\u00e1 a\u00ed a bolsa de valores aumentando, o d\u00f3lar caindo. Por isso, \u00e9 importante darmos a nossa contribui\u00e7\u00e3o neste momento, para o bem do nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nREFORMA TRIBUTARIA.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o das reformas previdenci\u00e1ria e tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais colegas Parlamentares, al\u00e9m da aprova\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia, n\u00f3s temos que abra\u00e7ar, em seguida, a reforma tribut\u00e1ria, para tornar o Brasil mais competitivo. O agroneg\u00f3cio tem muita import\u00e2ncia no desenvolvimento e na sustentabilidade do Pa\u00eds. Por isso, n\u00f3s temos que valorizar nossos produtores rurais.\r\nN\u00f3s sabemos no Congresso que praticamente 90% da nossa popula\u00e7\u00e3o \u00e9 urbana, mas tamb\u00e9m sabemos que \u00e9 o agricultor que sustenta o Pa\u00eds. Ent\u00e3o, nada mais justo do que a emenda aprovada na Comiss\u00e3o Especial, que d\u00e1 competitividade ao agroneg\u00f3cio brasileiro para continuar exportando e gerando divisas para o Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=216&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T00:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O, RETOMADA, CRESCIMENTO ECONOMICO, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, REFORMA TRIBUTARIA.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Aposentadoria do orador pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social. Confian\u00e7a na retomada do crescimento econ\u00f4mico brasileiro e na gera\u00e7\u00e3o de novos empregos no Pa\u00eds com a aprova\u00e7\u00e3o das reformas previdenci\u00e1ria e tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, d\u00e1 a impress\u00e3o, escutando, que talvez seja at\u00e9 dif\u00edcil para um Parlamentar que se aposenta com 19 mil reais, com 20 mil reais votar a favor da reforma da Previd\u00eancia. Eu particularmente vou me aposentar com 66 anos de idade dentro do Regime Geral da Previd\u00eancia. Fui tr\u00eas vezes Prefeito, fui Secret\u00e1rio Regional do Estado, estou no quarto mandato como Deputado Federal, trabalhei 15 anos sem contribuir, desde os 13 anos de idade. Comecei a contribuir com 27 anos de idade. No primeiro mandato de Prefeito, nem recolhia o INSS, porque ficava para a Prefeitura, e vou me aposentar como um cidad\u00e3o comum. Ent\u00e3o, estou votando com consci\u00eancia.\r\nMas o mais importante: o Brasil precisa que os empreendedores voltem a acreditar no Pa\u00eds. Eu tenho a certeza de que, depois da aprova\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia e com a reforma tribut\u00e1ria que vamos aprovar, os empreendedores que geram emprego neste Pa\u00eds v\u00e3o acreditar no Brasil, e o Brasil vai voltar a crescer, dando oportunidade de emprego a toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=263&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T10:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AGRONEG\u00d3CIO, SANTA CATARINA, EXPORTA\u00c7\u00c3O, CARNE DE FRANGO, CARNE SU\u00cdNA, SANIDADE AGROPECU\u00c1RIA, ELOGIO.\r\nCR\u00cdTICA, GOVERNADOR, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, INSUMO AGR\u00cdCOLA.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Incremento do agroneg\u00f3cio no Estado de Santa Catarina em 2019, especialmente nos setores av\u00edcola e su\u00edno. Aumento dos tributos incidentes sobre insumos agr\u00edcolas no Estado.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais colegas Parlamentares, se existe um setor que vai bem no Brasil e em Santa Catarina, \u00e9 o agroneg\u00f3cio.\r\nDesde janeiro de 2019, o Estado retomou o crescimento no embarque e desembarque internacional de cortes de frango, com maior valor agregado, o que torna Santa Catarina o maior exportador do produto do Pa\u00eds.\r\nEm compara\u00e7\u00e3o com o mesmo per\u00edodo de 2018, nosso Estado ampliou em 61% as vendas externas de frango, tanto em faturamento quanto em quantidade.\r\nSr. Presidente, eu gostaria de dar como lido este pronunciamento sobre o agroneg\u00f3cio, que \u00e9 muito importante para o Estado de Santa Catarina.\r\nAgora, fica uma preocupa\u00e7\u00e3o: foram taxados em 17% os insumos agr\u00edcolas em Santa Catarina. Estamos preocupados e queremos sensibilizar o nosso Governador, porque n\u00e3o podemos perder a competitividade deste setor t\u00e3o importante. \r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CELSO MALDANER.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, se existe um setor que vai bem no Brasil e em Santa Catarina, \u00e9 o agroneg\u00f3cio. \r\nDesde janeiro de 2019, o Estado retomou o crescimento no embarque e desembarque internacional de cortes de frango, com maior valor agregado, o que torna Santa Catarina o maior exportador do produto do Pa\u00eds.\r\nEm compara\u00e7\u00e3o com o mesmo per\u00edodo de 2018, nosso Estado ampliou em 61% as vendas externas de frango, tanto em faturamento quanto em quantidade.\r\nOs maiores mercados consumidores s\u00e3o o Jap\u00e3o, a China, os Emirados \u00c1rabes, a Ar\u00e1bia Saudita e a Holanda, todos apresentando crescimento acima de 30% nas compras este ano.\r\nPara este segundo semestre, as expectativas continuam positivas, impulsionadas pelo crescimento das vendas para a China.\r\nAl\u00e9m do frango, Santa Catarina \u00e9 o maior produtor nacional de su\u00ednos, sendo respons\u00e1vel por 51% das exporta\u00e7\u00f5es de todo o Pa\u00eds em 2018.\r\nAt\u00e9 maio deste ano, o agroneg\u00f3cio catarinense embarcou 626,9 mil toneladas, gerando uma receita de 1 bilh\u00e3o e 80 milh\u00f5es de d\u00f3lares.\r\nE todo esse sucesso se deve \u00e0 sanidade agropecu\u00e1ria, que \u00e9 o grande diferencial, sendo Santa Catarina o \u00fanico Estado livre de febre aftosa sem vacina\u00e7\u00e3o no Brasil e zona livre de peste su\u00edna dom\u00e9stica, reconhecido pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade Animal.\r\nComo falei, se existe um setor que vai bem em Santa Catarina, \u00e9 o agroneg\u00f3cio e, principalmente, o setor de frangos e su\u00ednos.\r\nMuito obrigado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=31&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AGRICULTOR FAMILIAR, PREJU\u00cdZO, LEI, REVOGA\u00c7\u00c3O, S\u00c3O CARLOS (SC), C\u00c2MARA MUNICIPAL, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Apelo \u00e0 C\u00e2mara de Vereadores e ao Prefeito Municipal de S\u00e3o Carlos, Estado de Santa Catarina, de revoga\u00e7\u00e3o de lei prejudicial aos agricultores.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais colegas Parlamentares, ontem aconteceu um fato in\u00e9dito na cidade de S\u00e3o Carlos, em Santa Catarina: os nossos agricultores familiares e produtores foram para a cidade fazer uma manifesta\u00e7\u00e3o muito grande.\r\nTodos os Munic\u00edpios do extremo oeste e do oeste de Santa Catarina ajudam os nossos agricultores por meio de diversos programas. H\u00e1 prefeituras com mais de 20 programas, que ajudam a combater a brucelose e a tuberculose, que fornecem vacinas. O Munic\u00edpio de S\u00e3o Carlos, por meio de uma lei, revogou um benef\u00edcio de 0,02% aos agricultores. H\u00e1 agricultores que financiaram milh\u00f5es de reais para a avicultura, a suinocultura, a bovinocultura de leite e est\u00e3o sem acesso \u00e0s suas propriedades. Inclusive, h\u00e1 uma propriedade em que um caminh\u00e3o teve que ser rebocado 18 vezes. Isso n\u00e3o pode acontecer.\r\nManifesto a nossa solidariedade e o nosso apoio aos produtores do Munic\u00edpio de S\u00e3o Carlos. Mais de 70% da arrecada\u00e7\u00e3o daquele Munic\u00edpio dependem da agricultura familiar, dependem do movimento econ\u00f4mico dos agricultores. Por isso, quero fazer um apelo \u00e0 C\u00e2mara Municipal e ao Prefeito de S\u00e3o Carlos, a fim de que revoguem essa lei e deem prioridade aos nossos agricultores.\r\nNo sul do Estado, por exemplo, S\u00e3o Ludgero vai ser o primeiro Munic\u00edpio do Brasil a ter acesso asfaltado em todo o interior do Munic\u00edpio. Na cidade, n\u00e3o se fala mais desse problema, pois est\u00e1 tudo asfaltado. Agora est\u00e3o asfaltando todo o interior do Munic\u00edpio.\r\nEsse \u00e9 um exemplo de preocupa\u00e7\u00e3o com a infraestrutura e com a administra\u00e7\u00e3o.\r\nEnquanto isso, no Munic\u00edpio de S\u00e3o Carlos, infelizmente, os agricultores n\u00e3o conseguem mais tirar a produ\u00e7\u00e3o da propriedade.\r\nEra o que tinha a dizer, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CRISE, AGRONEG\u00d3CIO , SANTA CATARINA, IMPOSTO SOBRE OPERA\u00c7\u00d5ES RELATIVAS \u00c0 CIRCULA\u00c7\u00c3O DE MERCADORIAS E SOBRE PRESTA\u00c7\u00d5ES DE SERVI\u00c7OS DE TRANSPORTE INTERESTADUAL E INTERMUNICIPAL E DE COMUNICA\u00c7\u00c3O (ICMS), AGROT\u00d3XICO.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Risco de inviabiliza\u00e7\u00e3o do agroneg\u00f3cio catarinense diante do aumento do ICMS incidente sobre defensivos agr\u00edcolas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, demais colegas Parlamentares, eu trago uma preocupa\u00e7\u00e3o muito grande, porque o Conselho Nacional de Pol\u00edtica Fazend\u00e1ria - CONFAZ, todos os Secret\u00e1rios de Estado da Fazenda concordaram com a prorroga\u00e7\u00e3o por mais 1 ano, at\u00e9 o ano que vem, da redu\u00e7\u00e3o em 60% da base de c\u00e1lculo do ICMS relativamente aos defensivos agr\u00edcolas.\r\nEstou muito preocupado. Em Santa Catarina, agora, um decreto do Governador passou para 17% a tributa\u00e7\u00e3o a partir de agosto. Vai-se inviabilizar o agroneg\u00f3cio em Santa Catarina, as agroind\u00fastrias, a suinocultura, a avicultura, a ovinocultura de leite. N\u00f3s temos muito orgulho desse setor, que movimenta a economia catarinense.\r\nFazemos ent\u00e3o um apelo ao nosso Secret\u00e1rio da Fazenda, Paulo Eli, ao nosso Governador. \u00c9 fundamental esse incentivo. \u00c9 preciso que seja revisto esse decreto, para se ajudar o agroneg\u00f3cio de Santa Catarina.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=183&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REFORMA ADMINISTRATIVA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Import\u00e2ncia do encaminhamento \u00e0 Casa, pelo Poder Executivo, de projeto de reforma administrativa para redu\u00e7\u00e3o do Custo Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais colegas Parlamentares, eu acredito que o Congresso Nacional est\u00e1 fazendo a sua parte, votando as reformas necess\u00e1rias para que o Brasil possa voltar a crescer. Mas eu me preocupo muito, Sr. Presidente.\r\nJ\u00e1 votamos a reforma trabalhista, agora estamos votando a reforma previdenci\u00e1ria e vamos votar a reforma tribut\u00e1ria.\r\nAgora, se n\u00e3o fizermos uma reforma administrativa, Sr. Presidente... Seria importante o Executivo encaminhar uma reforma administrativa, porque hoje o custo Brasil \u00e9 muito alto. O custo dos poderes constitu\u00eddos, tanto o Congresso Nacional como o Poder Judici\u00e1rio, e a instabilidade de emprego me preocupam muito. Votando-se todas essas reformas, se o Brasil n\u00e3o voltar a crescer, ele n\u00e3o tem jeito.\r\nEnt\u00e3o, a preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 muito grande, Sr. Presidente. Temos que pensar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=156&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, AGRONEG\u00d3CIO, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, C\u00d3DIGO FLORESTAL (2012), BRASIL, CR\u00cdTICA, IMPRENSA.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Inconsist\u00eancia de mat\u00e9rias divulgadas por ecologistas radicais contra o agroneg\u00f3cio brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, demais colegas Parlamentares, o agroneg\u00f3cio no Brasil sempre \u00e9 motivo de pauta para os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o. O agroneg\u00f3cio hoje \u00e9 orgulho para o Brasil. Somos os maiores exportadores de su\u00ednos do mundo, somos os maiores exportadores de frangos do mundo, o que representa muito para o nosso PIB. O Brasil ajuda a alimentar mais de 1 bilh\u00e3o e 300 milh\u00f5es de pessoas no mundo.\r\nInfelizmente, ONGs internacionais que trabalham aqui no Brasil denigrem muito a nossa imagem. N\u00f3s temos o C\u00f3digo Florestal mais avan\u00e7ado do mundo. Ningu\u00e9m preserva tanto quanto o Brasil. Mas, infelizmente, muitas not\u00edcias denigrem a nossa imagem. \r\nEssa \u00e9 a nossa queixa, mas sempre enaltecendo o agroneg\u00f3cio brasileiro.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CELSO MALDANER.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o agroneg\u00f3cio no Brasil \u00e9 sempre motivo de pauta para os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o. Com certeza V.Exas. j\u00e1 ouviram estas frases: O agroneg\u00f3cio brasileiro salva o PIB; Supersafras batem recorde no Brasil; Brasil \u00e9 o maior exportador de frango do mundo. E assim por diante.\r\nMas, infelizmente, essas not\u00edcias positivas s\u00e3o facilmente substitu\u00eddas pelas negativas. Algumas delas, diga-se de passagem, s\u00e3o infundadas. Por exemplo, desmatamento, emiss\u00e3o de gases e uso de agroqu\u00edmicos t\u00eam sido divulgados de forma equivocada, sem esclarecimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.\r\nA verdade \u00e9 que o mundo est\u00e1 precisando conhecer melhor o agroneg\u00f3cio brasileiro. Isso n\u00e3o depende s\u00f3 da m\u00eddia, mas tamb\u00e9m de n\u00f3s Parlamentares, dos produtores e dos consumidores.\r\nN\u00f3s temos o C\u00f3digo Florestal mais rigoroso do mundo. O produtor rural brasileiro \u00e9 o que mais tem que respeitar os limites e as regras do mesmo.\r\n\u00c9 claro que n\u00e3o \u00e9 do interesse dos Estados Unidos da Am\u00e9rica e da Uni\u00e3o Europeia que o Brasil aumente ainda mais sua produ\u00e7\u00e3o. Por isso, usam os ecologistas radicais para denegrir a nossa imagem.\r\nA verdade \u00e9 que n\u00f3s somos o pa\u00eds mais competitivo, em mat\u00e9ria de produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, e que temos a responsabilidade de alimentar praticamente 1 bilh\u00e3o e 300 milh\u00f5es de pessoas em todo o planeta.\r\nPortanto, condenar a nossa produ\u00e7\u00e3o \u00e9 condenar a alimenta\u00e7\u00e3o dessas pessoas.\r\nEnt\u00e3o, quando forem criticar o nosso agroneg\u00f3cio, analisem todos esses pontos, e n\u00e3o se esque\u00e7am de conferir se o que est\u00e1 sendo divulgado \u00e9 verdade ou interesse de um pa\u00eds ou grupo que n\u00e3o quer que o Brasil seja a principal pot\u00eancia agropecu\u00e1ria do mundo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=157&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "S\u00c3O LOUREN\u00c7O DO OESTE (SC), GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, IND\u00daSTRIA DE ALIMENTA\u00c7\u00c3O, INVESTIMENTO, EMPRESA PRIVADA, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Consolida\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de S\u00e3o Louren\u00e7o do Oeste, Estado de Santa Catarina, como polo da ind\u00fastria de biscoitos. Resultados positivos para a economia do Munic\u00edpio da aquisi\u00e7\u00e3o da empresa Parati Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio de Alimentos Ltda. pela multinacional norte-americana Kellogg Company.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a cidade de S\u00e3o Louren\u00e7o do Oeste, em Santa Catarina, est\u00e1 se tornando a gigante dos biscoitos.\r\nTudo iniciou com o Grupo Libardoni. Depois de uma divis\u00e3o surgiu a Parati e a Casaredo, empresas que produzem massas e biscoitos.\r\nPara se ter uma ideia, as duas ind\u00fastrias poderiam alimentar toda a popula\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Louren\u00e7o do Oeste por 1 ano, que est\u00e1 em torno de 30 mil habitantes.\r\nEm 2016, a gigante americana Kellogg's, fabricante de alimentos, anunciou a compra da Parati por 1,38 bilh\u00e3o de reais, a maior aquisi\u00e7\u00e3o do grupo na Am\u00e9rica Latina.\r\nEm 2018, esse grupo investiu 215 milh\u00f5es reais em expans\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, est\u00e1 de parab\u00e9ns S\u00e3o Louren\u00e7o do Oeste pela gera\u00e7\u00e3o de emprego.\r\nGostaria que fosse divulgado o meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charlles Evangelista. PSL - MG) - Muito bem, Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CELSO MALDANER.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a cidade de S\u00e3o Louren\u00e7o do Oeste em Santa Catarina est\u00e1 se tornando a Gigante dos Biscoitos!\r\nIrei explicar. Tudo iniciou com o Grupo Libardoni. Depois de uma divis\u00e3o, surgiu a Parati e Casaredo, empresas que produziam massas e biscoitos.\r\nPara se ter uma ideia, as duas ind\u00fastrias poderiam alimentar toda a popula\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Louren\u00e7o do Oeste por 1 ano.\r\nEm 2016, a gigante americana Kellogg\u00b4s, fabricante de alimentos, anunciou a compra da Parati por 1,38 bilh\u00e3o de reais, a maior aquisi\u00e7\u00e3o do grupo norte-americano feito na Am\u00e9rica Latina, neg\u00f3cio que faz parte da estrat\u00e9gia da empresa de avan\u00e7ar na \u00e1rea de petiscos e em mercados emergentes.\r\nEm 2018, a empresa anunciou um investimento de aproximadamente 215 milh\u00f5es de reais para expandir as instala\u00e7\u00f5es e a produ\u00e7\u00e3o da ind\u00fastria no Munic\u00edpio, sendo que as obras est\u00e3o em fase de conclus\u00e3o.\r\nAl\u00e9m de gerar mais empregos para S\u00e3o Louren\u00e7o do Oeste, a empresa ir\u00e1 fazer com que o Munic\u00edpio consolide-se cada vez mais como a Gigante dos Biscoitos.\r\nE este investimento faz bem para toda a economia local, movimenta restaurantes, supermercados, ramo imobili\u00e1rio e assim por diante.\r\nPor isso, al\u00e9m de ser a Gigante dos Biscoitos, S\u00e3o Louren\u00e7o vem se tornando uma terra de boas oportunidades.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=8&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CELSO MALDANER, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, INCENTIVO, JOVEM, SANTA CATARINA, PARTICIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, PROCESSO LEGISLATIVO.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Elabora\u00e7\u00e3o do Programa Jovem Parlamentar destinado ao acompanhamento, por estudante catarinense, dos trabalhos legislativos do orador.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Geovania, como eu catarinense, com muito orgulho, demais colegas Parlamentares, v\u00e1rias vezes ouvimos dizer que os jovens s\u00e3o o futuro do Pa\u00eds, que precisamos fazer com que eles se interessem mais por pol\u00edtica, que o Congresso Nacional, C\u00e2mara e Senado, precisam se comunicar com os jovens. Mas o que n\u00f3s estamos efetivamente fazendo para atrair os jovens \u00e0 pol\u00edtica?\r\nPois bem, hoje completa uma semana que lancei um programa pr\u00f3prio, e gostaria de dividir essa iniciativa com os colegas. O programa se chama Jovem Parlamentar: eu trarei a Bras\u00edlia, durante uma semana, um jovem catarinense de 18 a 26 anos que esteja cursando direito ou fazendo p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o na \u00e1rea, para acompanhar nosso trabalho nesta Casa. Ele n\u00e3o ter\u00e1 despesa nenhuma, tudo ser\u00e1 por minha conta particular.\r\nO jovem passar\u00e1 uma semana em Bras\u00edlia, acompanhando nas Comiss\u00f5es, nas audi\u00eancias, enfim, o nosso trabalho. Eu acho que esta \u00e9 uma boa iniciativa e queria compartilh\u00e1-la com os colegas, para incentivarmos mais a nossa juventude.\r\nMuito obrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CELSO MALDANER.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, v\u00e1rias vezes dizemos e ouvimos dizer que os jovens s\u00e3o o futuro do Pa\u00eds, que precisamos fazer com que eles se interessem mais por pol\u00edtica, que o Congresso Nacional, C\u00e2mara e Senado, precisam se comunicar com os jovens, mas o que n\u00f3s estamos fazendo efetivamente para atrair os jovens para a pol\u00edtica?\r\nPois bem, hoje completa uma semana que eu lancei um programa pr\u00f3prio chamado Jovem Parlamentar, pelo qual trarei \u00e0 Bras\u00edlia um jovem de Santa Catarina, com todas as despesas pagas particularmente por mim, para passar uma semana me acompanhando nos trabalhos: reuni\u00f5es de Comiss\u00f5es, audi\u00eancias, atendimentos no gabinete e o que mais aparecer. Mostrando um pouco do que fazemos aqui, esperamos despertar seu interesse pela pol\u00edtica.\r\nPara participar, o jovem ter\u00e1 que ter entre 18 e 26 anos, estar cursando gradua\u00e7\u00e3o ou p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o e residir em Santa Catarina. No momento da inscri\u00e7\u00e3o dever\u00e1 o candidato publicar um v\u00eddeo de at\u00e9 1 minuto e 30 segundos em que responde \u00e0 pergunta: \"Por que quer participar do programa e o que ele faria, se fosse um deputado federal, para melhorar o Pa\u00eds?\"\r\nAo final do programa, o \"Jovem Parlamentar\" ter\u00e1 que desenvolver uma ideia de Projeto de Lei que, se constitucional, ser\u00e1 apresentado por mim no Congresso Nacional.\r\nInscri\u00e7\u00f5es e maiores informa\u00e7\u00f5es est\u00e3o dispon\u00edveis no site www.jovemparlamentar.com.br.\r\nParticipem!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=32&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, DEBATE, SANEAMENTO B\u00c1SICO, COMISS\u00c3O DE MEIO AMBIENTE E DESENVOLVIMENTO SUSTENT\u00c1VEL (CMADS), SA\u00daDE P\u00daBLICA, ECONOMIA, POLUI\u00c7\u00c3O AMBIENTAL.\r\nPEC 333/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, DIREITOS FUNDAMENTAIS, GARANTIAS FUNDAMENTAIS, EXTIN\u00c7\u00c3O, FORO PRIVILEGIADO, CRIME COMUM, DEFESA, REQUERIMENTO DE INCLUS\u00c3O DE PROPOSI\u00c7\u00c3O, DELIBERA\u00c7\u00c3O, ORDEM DO DIA DO PLEN\u00c1RIO.\r\nCELSO MALDANER, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PEC 247/2016, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, EXTIN\u00c7\u00c3O, FORO PRIVILEGIADO, INFRA\u00c7\u00c3O PENAL, CRIME COMUM.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "An\u00fancio de realiza\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel, de audi\u00eancia destinada ao debate sobre o saneamento b\u00e1sico no Brasil. Convite aos Deputados, aos telespectadores da TV C\u00e2mara  e aos seguidores das redes sociais de participa\u00e7\u00e3o no evento. Apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de inclus\u00e3o na pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 333, de 2017, sobre a extin\u00e7\u00e3o do foro especial por prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o no caso dos crimes comuns.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu gostaria de convidar todos os colegas Parlamentares e todos que nos acompanham pela televis\u00e3o ou pelas redes sociais a participarem de uma audi\u00eancia p\u00fablica nesta quinta-feira, dia 29, resultado de um requerimento que apresentei \u00e0 Comiss\u00e3o de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel para discutirmos o saneamento b\u00e1sico no Brasil.\r\nSegundo o relat\u00f3rio Atlas Esgotos, elaborado pela Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas, 100 milh\u00f5es de brasileiros n\u00e3o t\u00eam acesso \u00e0 coleta e tratamento de esgoto e 35 milh\u00f5es n\u00e3o recebem, nas suas casas, \u00e1gua tratada. \r\n Ainda sobre o estudo, 50% do esgoto gerado no Pa\u00eds \u00e9 diretamente despejado, sem tratamento, em rios, em lagos e no oceano. Isso equivale a 6 mil piscinas ol\u00edmpicas de dejetos, o que torna perigosamente mais cr\u00edtico o quadro de restri\u00e7\u00e3o h\u00eddrica. \u00c9 uma calamidade ambiental!\r\nTodo esse cen\u00e1rio faz com que doen\u00e7as como diarreia, febre amarela, zika e dengue se proliferem, contribuindo para o recente aumento da mortalidade infantil.\r\nE, quando falamos de saneamento b\u00e1sico, n\u00e3o falamos apenas de sa\u00fade, mas tamb\u00e9m de economia. Estima-se que, para cada 1 real investido em saneamento, economizam-se 4 reais em despesas de sa\u00fade e adicionam-se 2 reais e 50 centavos ao PIB. \r\nA redu\u00e7\u00e3o dos custos com sa\u00fade no Brasil, gerada pela universaliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de \u00e1gua e esgoto, chegaria a 1,45 bilh\u00e3o de reais, ao ano, sem considerar ganhos associados \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da mortalidade infantil. \r\nSomente por esses n\u00fameros podemos analisar a import\u00e2ncia de discutirmos esse assunto.\r\nPortanto, todos est\u00e3o convidados para essa audi\u00eancia p\u00fablica a realizar-se no dia 29, aqui na Comiss\u00e3o de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel.\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu tamb\u00e9m gostaria de compartilhar com V.Exas. que apresentei requerimento de inclus\u00e3o de pauta nesta Casa, solicitando ao nosso Presidente Rodrigo Maia que coloque em pauta a discuss\u00e3o e vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 333, de 2017, que extingue o foro privilegiado.\r\nNo dia em que apresentei o requerimento, fiz um v\u00eddeo e o postei em minhas redes sociais, e, sem surpresa alguma, a repercuss\u00e3o perante a sociedade foi extremamente positiva. \r\nEntre compartilhamentos, curtidas e coment\u00e1rios, conseguimos alcan\u00e7ar aproximadamente 30 mil pessoas, todas incentivando e pedindo que a proposta seja tema de discuss\u00e3o nesta Casa.\r\nEm 2016, eu protocolei uma proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o com o mesmo objetivo, a PEC 247, que foi apensada \u00e0 PEC 333/17, aprovada no final do ano passado na Comiss\u00e3o Especial, da qual tamb\u00e9m fiz parte, estando o texto pronto para vota\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio da C\u00e2mara.\r\nSempre deixei clara a minha posi\u00e7\u00e3o: nenhuma pessoa deveria ter esse privil\u00e9gio, pois somos todos iguais perante a Constitui\u00e7\u00e3o. \u00c9 claro que 30 mil pessoas n\u00e3o s\u00e3o 200 milh\u00f5es de brasileiros, mas tenho a certeza de que, se fizermos uma pesquisa, a ampla maioria ir\u00e1 concordar em extinguirmos esse benef\u00edcio.\r\nPor isso, pe\u00e7o a sensibilidade de nosso Presidente para discutirmos esse assunto e resgatarmos a confian\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o na classe pol\u00edtica.\r\nSra. Presidente, eu gostaria que os discursos fossem divulgados no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "OLIMPIADAS, EDUCA\u00c7\u00c3O E FORMA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL, R\u00daSSIA, RESULTADO, BRASIL, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nGOVERNO FEDERAL, BOLSA DE PESQUISA, CONSELHO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO CIENT\u00cdFICO E TECNOL\u00d3GICO (CNPQ).",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Conquista pelo Brasil do terceiro lugar geral na WorldSkills, a olimp\u00edada mundial de profiss\u00f5es t\u00e9cnicas, realizada em Kazan, R\u00fassia. Solicita\u00e7\u00e3o ao Governo Federal da manuten\u00e7\u00e3o do pagamento de bolsas de pesquisa pelo  Conselho Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico - CNPQ.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Brasil fez bonito e conquistou o 3\u00b0 lugar geral na WorldSkills, a olimp\u00edada mundial de profiss\u00f5es t\u00e9cnicas, que aconteceu em Kazan, na R\u00fassia, com encerramento no dia 27 de agosto, ter\u00e7a-feira da semana passada.\r\nForam quatro dias de provas, com 56 modalidades, que reproduziram o dia a dia do mercado de trabalho. Os brasileiros conquistaram duas medalhas de ouro, cinco de prata, seis de bronze, assim como 28 certificados de excel\u00eancia em \u00e1reas estrat\u00e9gicas para a ind\u00fastria do futuro.\r\nE eu sinto mais orgulho em compartilhar isto porque, dentro da delega\u00e7\u00e3o brasileira, que contou com 63 jovens, dois catarinenses conquistaram medalhas: Jean Carlos Nicoletti Novak e Raissa Marcon Constante ganharam medalhas de bronze em seguran\u00e7a cibern\u00e9tica.\r\nQuero dar como lido este pronunciamento e solicitar que seja divulgado no programa A Voz do Brasil, Sr. Presidente.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CELSO MALDANER.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Brasil fez bonito e conquistou o 3\u00b0 lugar geral na WorldSkills, a olimp\u00edada mundial de profiss\u00f5es t\u00e9cnicas, que aconteceu em Kazan, na R\u00fassia, com encerramento no dia 27 de agosto, ter\u00e7a-feira da semana passada.\r\nForam quatro dias de provas, com 56 modalidades, que reproduziram o dia a dia do mercado de trabalho. Os brasileiros conquistaram duas medalhas de ouro, cinco de prata, seis de bronze, assim como 28 certificados de excel\u00eancia, em \u00e1reas estrat\u00e9gicas para a ind\u00fastria do futuro.\r\nE eu sinto mais orgulho em compartilhar que, dentro da delega\u00e7\u00e3o brasileira, que contou com 63 jovens, dois catarinenses conquistaram medalhas: Jean Carlos Nicoletti Novak e Raissa Marcon Constante ganharam medalhas de bronze em seguran\u00e7a cibern\u00e9tica.\r\nEste \u00e9 um grande motivo para comemorarmos, Sr. Presidente e colegas Parlamentares, pois investir em educa\u00e7\u00e3o \u00e9 o que garante o futuro de uma na\u00e7\u00e3o motivada, inovadora e competitiva.\r\nPor isso, fico preocupado quando escuto que o Governo n\u00e3o ter\u00e1 dinheiro para pagar as 80 mil bolsas de pesquisa do Conselho Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico (CNPq), ligado ao Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia. N\u00f3s aprovamos em junho nesta casa o PLN 4/2019, para justamente autorizar um cr\u00e9dito extra a pagamentos de sal\u00e1rios, benef\u00edcios e tamb\u00e9m o pagamento destas bolsas.\r\nN\u00e3o podemos regredir, educa\u00e7\u00e3o \u00e9 prioridade! Por isso, pe\u00e7o ao Executivo sensibilidade para continuarmos motivando nossos jovens a estudar e ser cada vez melhores. Quem ir\u00e1 ganhar, por consequ\u00eancia, ser\u00e1 o nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=25&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SEMIN\u00c1RIO, SANEAMENTO, UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O, INVESTIMENTO, DEBATE. \r\nREGI\u00c3O NORDESTE, ZIKA V\u00cdRUS, MICROCEFALIA, TRANSMISS\u00c3O, \u00c1GUA. \r\nPREFEITO, VICE-PREFEITO, MUNIC\u00cdPIO, SANTA CATARINA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), REUNI\u00c3O, JARAGU\u00c1 DO SUL (SC), DEBATE, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA. \r\nPAVIMENTA\u00c7\u00c3O ASF\u00c1LTICA, ZONA RURAL, S\u00c3O LUDGERO (SC).",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Prem\u00eancia de investimentos na universaliza\u00e7\u00e3o do saneamento b\u00e1sico para a melhoria da sa\u00fade do povo brasileiro. An\u00fancio da realiza\u00e7\u00e3o de encontro de Prefeitos e Vice-Prefeitos Municipais do MDB do Estado de Santa em Jaragu\u00e1 do Sul, para a apresenta\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de sucesso e troca de experi\u00eancias administrativas. Acesso asfaltado a todas as comunidades rurais do Mun\u00edcipio de S\u00e3o Ludgero, caso in\u00e9dito no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Deputada Geovania de S\u00e1, demais colegas Deputados, na semana passada, realizamos um semin\u00e1rio por mim proposto, em que debatemos sobre a universaliza\u00e7\u00e3o do acesso ao saneamento.\r\nComo discutido, 100 milh\u00f5es de brasileiros n\u00e3o t\u00eam acesso \u00e0 coleta e ao tratamento de esgoto e 35 milh\u00f5es n\u00e3o recebem nas suas casas \u00e1gua tratada. Estima-se que, para cada 1 real investido em saneamento, economizam-se 4 reais em despesas com sa\u00fade. Al\u00e9m disso, 50% do esgoto gerado no Pa\u00eds \u00e9 diretamente despejado sem tratamento em rios e lagos e no oceano, aumentando os casos de diarreia, zika e dengue.\r\nEsse \u00e9 o ponto que eu queria destacar, pois o assunto n\u00e3o poderia ser mais pertinente e atual. Reportagem do programa Fant\u00e1stico do \u00faltimo domingo, 1\u00ba de setembro, mostrou que cientistas est\u00e3o estudando por que o Nordeste foi a regi\u00e3o com mais casos de microcefalia associados ao v\u00edrus da zika. A doen\u00e7a viral atingiu 144 mil pessoas no Pa\u00eds, incluindo 12 mil gr\u00e1vidas. O Nordeste n\u00e3o foi a regi\u00e3o que mais teve casos da doen\u00e7a, mas concentrou 88,4% dos casos de malforma\u00e7\u00e3o em c\u00e9rebro de beb\u00eas, enquanto o Sudeste, por exemplo, teve 8,7% dos casos de microcefalia. Para espanto dos cientistas, a reposta, ap\u00f3s pesquisas feitas em laborat\u00f3rio, foi que toxinas presentes na \u00e1gua facilitam a chegada do zika v\u00edrus ao c\u00e9rebro, causando a microcefalia.\r\n\u00c9 claro que precisamos ter cuidado e fazer maiores estudos antes de tomar qualquer decis\u00e3o, mas investir em saneamento \u00e9 essencial para a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 d\u00favida disso.\r\nSra. Presidente, antes de concluir, eu gostaria de dizer que, no dia 13 de setembro, o nosso Prefeito Ant\u00eddio Lunelli, de Jaragu\u00e1 do Sul, vai receber todos os Prefeitos e Vice-Prefeitos do MDB de Santa Catarina. Ser\u00e3o apresentados tr\u00eas cases de sucesso, fortalecendo a troca de experi\u00eancias entre administra\u00e7\u00f5es municipais. O pr\u00f3prio caso de Jaragu\u00e1 do Sul ser\u00e1 apresentado pelo Prefeito Ant\u00eddio Lunelli. O caso de Curitibanos ser\u00e1 apresentado pelo nosso Prefeito Jos\u00e9 Antonio Guidi, o Dud\u00e3o. Al\u00e9m disso, o Prefeito Ibaneis, de S\u00e3o Ludgero, no sul do Estado, vai apresentar o case de sucesso daquele Munic\u00edpio.\r\nVamos ter o primeiro Munic\u00edpio do Brasil com acesso asfaltado a todas as comunidades do interior. Isso \u00e9 in\u00e9dito! \u00c9 comum na Alemanha e em demais pa\u00edses da Europa, mas n\u00e3o aqui no Brasil.\r\nSanta Catarina foi o primeiro Estado do Brasil onde todos os Munic\u00edpios tiveram acessos asfaltados. S\u00e3o Ludgero ser\u00e1 o primeiro Munic\u00edpio do Brasil a ter acesso asfaltado a todas as comunidades do interior.\r\nTenho muito orgulho de todos os Prefeitos e Vice-Prefeitos do MDB de Santa Catarina, pois est\u00e3o fazendo hist\u00f3ria.\r\nEra o que eu tinha a dizer, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "EXPO CONC\u00d3RDIA (2019), SANTA CATARINA, SEMIN\u00c1RIO, PECU\u00c1RIA, LEITE, COMISS\u00c3O DE AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA, ABASTECIMENTO E DESENVOLVIMENTO RURAL (CAPADR), CELSO MALDANER, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, RELATOR, SUBCOMISS\u00c3O PERMANENTE.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador na EXPO Conc\u00f3rdia 2019, no Estado de Santa Catarina. An\u00fancio de realiza\u00e7\u00e3o de semin\u00e1rio sobre a bovinocultura, pela Subcomiss\u00e3o Permanente do Leite da Comiss\u00e3o de Agricultura, Pecu\u00e1ria, Abastecimento e Desenvolvimento Rural.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, demais colegas Parlamentares, eu gostaria de dar como lido este pronunciamento e que ele fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nEst\u00e1 acontecendo em Conc\u00f3rdia, Santa Catarina, a Expo Conc\u00f3rdia 2019. E n\u00f3s estaremos l\u00e1, Sra. Presidente, nesta quinta-feira, \u00e0s 16 horas, para fazer o semin\u00e1rio do leite, atrav\u00e9s da Subcomiss\u00e3o Permanente do Leite da Comiss\u00e3o de Agricultura, Pecu\u00e1ria, Abastecimento e Desenvolvimento Rural, da qual sou Relator.\r\nInclusive, v\u00e3o nos acompanhar o Deputado Evair Vieira de Melo, que \u00e9 Presidente da Frente Parlamentar do Cooperativismo do Congresso Nacional - S.Exa. j\u00e1 confirmou; e tamb\u00e9m o Sr. Eduardo Mazzoleni, Coordenador-Geral de An\u00e1lises Prospectivas do Departamento de Estudos e Prospec\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Agricultura. E v\u00e3o estar presentes sindicatos, Secret\u00e1rios Municipais de Agricultura, enfim, todos os setores envolvidos na cadeia produtiva do leite. Na ocasi\u00e3o, n\u00f3s vamos discutir as Instru\u00e7\u00f5es Normativas n\u00bas 76 e 77, o acordo do Brasil com o MERCOSUL.\r\nVai ser muito importante!\r\nPortanto, quinta-feira, \u00e0s 16 horas, em Conc\u00f3rdia, em Santa Catarina, vamos realizar o semin\u00e1rio do leite na Expo Conc\u00f3rdia.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CELSO MALDANER.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, nesta sexta-feira, dia 6 de setembro, iniciou em Conc\u00f3rdia, Santa Catarina, a Expo Conc\u00f3rdia 2019, uma feira multissetorial com shows, lazer, tecnologia, neg\u00f3cios e exposi\u00e7\u00e3o de animais.\r\nE \u00e9 para este ponto que quero chamar a aten\u00e7\u00e3o! Conc\u00f3rdia, al\u00e9m de ser o ber\u00e7o da Sadia (BRF), refer\u00eancia em produ\u00e7\u00e3o de aves e su\u00ednos, tamb\u00e9m possui a maior bacia leiteira do Estado de Santa Catarina.\r\nPor isso, como Relator da Subcomiss\u00e3o Permanente do Leite da Comiss\u00e3o de Agricultura da C\u00e2mara dos Deputados, apresentei um requerimento para fazer um semin\u00e1rio do leite, que vai acontecer agora dia 12 de setembro, quinta-feira, \u00e0s 16 horas, como parte da programa\u00e7\u00e3o oficial da exposi\u00e7\u00e3o.\r\nA atividade de bovinocultura de leite \u00e9 imprescind\u00edvel para a economia da maioria dos Munic\u00edpios de Santa Catarina, por isso a import\u00e2ncia deste debate. Quero agradecer a presen\u00e7a ao Deputado Evair Vieira de Mello, do Esp\u00edrito Santo, Presidente da Frente Parlamentar do Cooperativismo do Congresso Nacional - S.Exa. confirmou presen\u00e7a e estar\u00e1 nos acompanhando em SC; e ao Sr. Eduardo Mazzoleni, Coordenador-Geral do Departamento de Estudos e Prospec\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento - MAPA.\r\nAl\u00e9m destas autoridades, estar\u00e3o presentes os sindicatos das ind\u00fastrias do leite, dos criadores, as federa\u00e7\u00f5es de agricultura do Estado e, \u00e9 claro, os que mais t\u00eam interesse nos assunto, os produtores.\r\nEntre os principais temas que ser\u00e3o abordados, destaco as Instru\u00e7\u00f5es Normativas (IN) n\u00bas 76 e 77, de 2018 - Par\u00e2metros de qualidade e transporte do leite; a abertura do mercado chin\u00eas para o com\u00e9rcio de leite brasileiro; o MERCOSUL e a Uni\u00e3o Europeia; e o Selo de Produto Artesanal, o Selo Arte.\r\nTenho certeza de que com este debate iremos evoluir muito no relat\u00f3rio que irei apresentar \u00e0 Subcomiss\u00e3o do Leite.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "QUEIMADA, INC\u00caNDIO FLORESTAL, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, SEMANA, CERRADO, MEIO AMBIENTE, DESENVOLVIMENTO SUSTENT\u00c1VEL, COMISS\u00c3O GERAL, LEI GERAL, MARCO REGULAT\u00d3RIO, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, \r\nJOVEM, PARLAMENTAR, SANTA CATARINA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CELSO MALDANER, DEPUTADO FEDERAL, PARTICIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA,",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Encerramento da primeira etapa do Programa Jovem Parlamentar, destinado ao acompanhamento da atua\u00e7\u00e3o parlamentar do orador na Casa por jovens catarinenses. Preocupa\u00e7\u00e3o do orador com as queimadas na Amaz\u00f4nia. Celebra\u00e7\u00e3o da Semana do Cerrado. Resultado da Comiss\u00e3o Geral destinada ao debate do marco legal do licenciamento do ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, demais colegas Parlamentares, no dia 8, domingo passado, encerrou-se a primeira fase do nosso programa Jovem Parlamentar. Agora vem a segunda etapa. At\u00e9 o dia 20 deste m\u00eas, a nossa equipe vai selecionar 15 v\u00eddeos, levando em conta todos os campos e informa\u00e7\u00f5es apresentadas na inscri\u00e7\u00e3o. \u00c9 um programa muito importante que incentiva a nossa juventude a participar da pol\u00edtica. \r\nAproveito ainda a oportunidade para dizer, Sra. Presidente, que estamos muito preocupados com as queimadas na Amaz\u00f4nia. N\u00f3s temos que fazer a nossa parte na defesa do meio ambiente. Inclusive, estamos celebrando agora a Semana do Cerrado, para que tenhamos consci\u00eancia da sua import\u00e2ncia. \r\nSra. Presidente, quero dar como lido estes dois pronunciamentos. \r\nMuito obrigado.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deferido seu pedido, nobre Deputado Celso Maldaner.\r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO CELSO MALDANER.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, neste domingo, dia 8 de setembro, encerrou a primeira etapa do programa que desenvolvi chamado Jovem Parlamentar.\r\nPara quem ainda n\u00e3o ouviu falar, eu desenvolvi um projeto onde trarei a Bras\u00edlia um jovem de Santa Catarina, com todas as despesas pagas particularmente por mim, para passar uma semana me acompanhando nos trabalhos das Comiss\u00f5es, do plen\u00e1rio, das audi\u00eancias, bem como nos atendimentos no gabinete e o que mais aparecer, para al\u00e9m claro, de conhecer um pouco do que fazemos aqui, a fim de despertar ainda mais o interesse dele pela pol\u00edtica.\r\nComo falei, nesta primeira etapa conclu\u00edda domingo, jovens entre 18 e 26 anos, que est\u00e3o cursando gradua\u00e7\u00e3o ou p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Santa Catarina, fizeram a inscri\u00e7\u00e3o no site www.jovemparlamentar.com.br e gravaram um v\u00eddeo de at\u00e9 1 minuto e 30 segundos explicando por que querem participar do programa e o que fariam se fossem um Deputado Federal para melhorar o Pa\u00eds.\r\nQuero agradecer publicamente a todos que participaram, j\u00e1 tornando o projeto um sucesso.\r\nAgora vem a segunda etapa. At\u00e9 o dia 20 deste m\u00eas eu e minha equipe iremos selecionar 15 v\u00eddeos, levando em conta todos os campos e informa\u00e7\u00f5es apresentadas na inscri\u00e7\u00e3o e, \u00e9 claro, as apresenta\u00e7\u00f5es dos v\u00eddeos, analisando conte\u00fado, orat\u00f3ria, empatia e demais aspectos que caracterizam um pol\u00edtico.\r\nEstes 15 v\u00eddeos selecionados ser\u00e3o divulgados no site no dia 20 de setembro, e quem ir\u00e1 escolher o ganhador ser\u00e1 a popula\u00e7\u00e3o.\r\nMais uma vez, obrigado a todos que participaram. Boa sorte!\r\nMuito obrigado.\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00e3o \u00e9 de hoje que o tema do meio ambiente estampa as capas e manchetes dos mais variados meios de comunica\u00e7\u00e3o, ainda mais com as recentes queimadas que ocorrem na Amaz\u00f4nia.\r\n\u00c9 indiscut\u00edvel que algo tem que ser feito, seja pelo Executivo, seja pelo Legislativo. Mas devido ao trabalho que exercemos nesta Casa, cabe a n\u00f3s Parlamentares discutir pol\u00edticas de meio ambiente. Mas tamb\u00e9m acredito que temos que alinhar isto ao desenvolvimento, pois o agroneg\u00f3cio faz muita diferen\u00e7a em nossa balan\u00e7a comercial.\r\nPartindo deste pressuposto, ontem houve uma Comiss\u00e3o Geral para debater a nova lei do licenciamento ambiental, em que um novo marco legal vai garantir a uniformidade de procedimentos em uma \u00fanica legisla\u00e7\u00e3o nacional vigente. Celeridade no processo de licenciamento ambiental no Brasil, sem afrouxar ou flexibilizar a prote\u00e7\u00e3o ao meio ambiente. \r\nAl\u00e9m disso, caber\u00e1 tamb\u00e9m ao licenciamento a adequa\u00e7\u00e3o das normas atuais, para que assim se estabele\u00e7am par\u00e2metros referentes \u00e0 prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente, dando maior compet\u00eancia a Estados e Munic\u00edpios.\r\nVale lembrar tamb\u00e9m que esta \u00e9 a semana de conscientiza\u00e7\u00e3o da preserva\u00e7\u00e3o do Cerrado. Atualmente, o Cerrado \u00e9 o bioma mais amea\u00e7ado do Pa\u00eds. Sua extin\u00e7\u00e3o acarretar\u00e1 s\u00e9rias consequ\u00eancias para outros biomas, como Pantanal, e para os reservat\u00f3rios de \u00e1gua do Pa\u00eds, tornando-se um problema de abastecimento para toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira, urbana e rural.\r\nComo podem ver, temos muito trabalho a fazer. Por isso, contem comigo!.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DILMA ROUSSEFF, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA AFASTADO, GOLPE DE ESTADO, MICHEL TEMER, EX-PRESIDENTE DA PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, RESPONSABILIDADE, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o aos discursos de Deputados do PT sobre o reconhecimento, pelo ex-Presidente Michel Temer, de golpe ocorrido contra a ex-Presidenta Dilma Rousseff.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, demais colegas Parlamentares, eu vejo muitos Deputados do PT indo \u00e0 tribuna dizer que o ex-Presidente da Rep\u00fablica reconheceu que houve um golpe em 2016.\r\nNa verdade, n\u00e3o foi golpe, nem foi pedalada. O que aconteceu foi que o Brasil quebrou. Quando o Presidente Michel Temer assumiu, em maio de 2016, n\u00f3s est\u00e1vamos com 5,9% do PIB negativos. Isso quebrou o Pa\u00eds. Em 2014 e 2015, tivemos a maior recess\u00e3o da hist\u00f3ria, com 5,9% negativos. O Presidente Michel Temer, ent\u00e3o, assumiu para tirar o Pa\u00eds da mis\u00e9ria, da desgra\u00e7a, porque o Brasil havia quebrado. No final de 2016, j\u00e1 est\u00e1vamos s\u00f3 com 3% negativos. Em 2017, 1% do PIB era positivo; em 2018, j\u00e1 foi 1,1% positivo. E este ano vamos crescer o mesmo que em 2018.\r\n Ent\u00e3o, foi bom para o Pa\u00eds a retomada do homem da reforma, que foi o ex-Presidente da Rep\u00fablica. Na verdade, golpe ou n\u00e3o, foi um mal necess\u00e1rio para o nosso Pa\u00eds.\r\nEra isso, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AGRONEG\u00d3CIO, AGRICULTURA, CRESCIMENTO, EMPRESA BRASILEIRA DE PESQUISA AGROPECU\u00c1RIA (EMBRAPA), PESQUISA.\r\nLEITE, SUBCOMISS\u00c3O PERMANENTE, CONC\u00d3RDIA (SC), REALIZA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O DE AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA, ABASTECIMENTO E DESENVOLVIMENTO RURAL (CAPADR), AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Previs\u00e3o de crescimento do agroneg\u00f3cio brasileiro, segundo o documento Vis\u00e3o 2030: O Futuro da Agricultura Brasileira, elaborado pela Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria - EMBRAPA. Agradecimento aos participantes no Semin\u00e1rio da Subcomiss\u00e3o Permanente do Leite, da Comiss\u00e3o de Agricultura, Pecu\u00e1ria, Abastecimento e Desenvolvimento Rural, realizado no Munic\u00edpio de Conc\u00f3rdia, Estado de Santa Catarina.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais colegas Parlamentares, o agroneg\u00f3cio brasileiro ir\u00e1 se tornar o l\u00edder do mercado mundial. \u00c9 isso mesmo. Atualmente, os Estados Unidos det\u00eam essa lideran\u00e7a, mas a perspectiva \u00e9 de que n\u00f3s alcan\u00e7aremos essa marca em pouco tempo. \r\nSegundo o documento Vis\u00e3o 2030: O Futuro da Agricultura Brasileira, elaborado pela EMBRAPA, em 2018, a previs\u00e3o de crescimento do agroneg\u00f3cio brasileiro \u00e9 animadora. O Brasil tem a maior receita l\u00edquida em exporta\u00e7\u00f5es do agroneg\u00f3cio mundial, lidera vendas em setores como carne de frango, bovinos, caf\u00e9 e a\u00e7\u00facar e est\u00e1 entre os primeiros em cadeias produtivas como carne su\u00edna, soja e milho.\r\nPe\u00e7o mais 1 minuto para concluir, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Conclua, nobre Deputado.\r\nO SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC) - \u00c9 um orgulho defender o agroneg\u00f3cio brasileiro, porque \u00e9 ele que defende a balan\u00e7a comercial do nosso Pa\u00eds.\r\nEu tamb\u00e9m queria dar como lido, Sr. Presidente, um discurso sobre um semin\u00e1rio que n\u00f3s da Subcomiss\u00e3o Permanente do Leite fizemos na cidade de Conc\u00f3rdia.\r\nEu quero encaminhar esses dois pronunciamentos para serem dados como lidos e divulgados no programa A Voz do Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\nObrigado, nobre Deputado.\r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO CELSO MALDANER.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o agroneg\u00f3cio brasileiro ir\u00e1 se tornar l\u00edder do mercado mundial. \u00c9 isso mesmo. Atualmente, os Estados Unidos det\u00eam essa lideran\u00e7a, mas a perspectiva \u00e9 de que alcan\u00e7aremos essa marca em pouco tempo.\r\nSegundo o documento Vis\u00e3o 2030: O Futuro da Agricultura Brasileira, elaborado pela EMBRAPA, em 2018, a previs\u00e3o de crescimento do agroneg\u00f3cio brasileiro \u00e9 animadora.\r\nO Brasil tem a maior receita l\u00edquida em exporta\u00e7\u00f5es do agroneg\u00f3cio mundial, lidera vendas em setores como carne de frango, bovino, caf\u00e9 e a\u00e7\u00facar e est\u00e1 entre os primeiros em cadeias produtivas como carne su\u00edna, soja e milho.\r\nAinda sobre o documento, em fun\u00e7\u00e3o da urbaniza\u00e7\u00e3o e do crescimento populacional, haver\u00e1 aumento de 35% na demanda mundial por alimentos, de 40% na demanda por energia e de 50% na demanda por \u00e1gua, o que torna o Brasil a na\u00e7\u00e3o mais bem preparada para absorver esse aumento.\r\nMas com grandes perspectivas e oportunidades v\u00eam grandes desafios tamb\u00e9m. \r\nEm outro estudo elaborado pela Confedera\u00e7\u00e3o da Agricultura e Pecu\u00e1ria do Brasil - CNA, intitulado O Futuro \u00e9 Agro 2018-2030, a log\u00edstica e a infraestrutura s\u00e3o os maiores gargalos do agroneg\u00f3cio brasileiro. O agroneg\u00f3cio se expandiu para o Centro-Oeste, o Nordeste e o Norte, entretanto a log\u00edstica e a infraestrutura n\u00e3o acompanharam essa mudan\u00e7a e evolu\u00e7\u00e3o.\r\nS\u00e3o necess\u00e1rios investimentos urgentes. Precisamos que o Governo entre em sintonia com o mercado, para mantermos cada vez mais o setor no topo mundial.\r\nMuito obrigado.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, gostaria de agradecer a todos os que participaram do Semin\u00e1rio da Subcomiss\u00e3o Permanente do Leite, da Comiss\u00e3o de Agricultura, da qual sou Relator. O Semin\u00e1rio aconteceu em Conc\u00f3rdia, no Estado de Santa Catarina, na \u00faltima quinta-feira, dia 12 de setembro.\r\nRepresentantes do Minist\u00e9rio da Agricultura, do Sindicato das Ind\u00fastrias de Latic\u00ednios de Santa Catarina, da Associa\u00e7\u00e3o Catarinense dos Criadores de Bovinos, da Federa\u00e7\u00e3o dos Trabalhadores na Agricultura, da Assembleia Legislativa do Estado e, principalmente, produtores rurais participaram do evento.\r\nNa oportunidade, discutimos assuntos relacionados \u00e0s pol\u00edticas do leite no Brasil, setor que em 2018 movimentou 68 bilh\u00f5es de reais, sendo o segundo segmento mais importante da ind\u00fastria de alimentos no Pa\u00eds.\r\nDesonera\u00e7\u00e3o dos insumos agr\u00edcolas, selo de produto brasileiro para diferenciar do importado e uma campanha para proteger o setor e o seu valor nutritivo foram alguns assuntos levantados.\r\nAs Instru\u00e7\u00f5es Normativas 76 e 77 do Minist\u00e9rio da Agricultura tamb\u00e9m foram discutidas, sendo que, em Santa Catarina, aproximadamente 80% dos produtores est\u00e3o adequados a elas.\r\nA partir das informa\u00e7\u00f5es desse Semin\u00e1rio, somadas \u00e0s de outro encontro que aconteceu em Castro, no Paran\u00e1, conduzido pela Deputada Aline Sleutjes, j\u00e1 temos a base do relat\u00f3rio que ser\u00e1 apresentado \u00e0 Subcomiss\u00e3o.\r\nCom tantas oportunidades que est\u00e3o aparecendo, tenho certeza de que o setor leiteiro ir\u00e1 se consolidar e ser cada vez mais atrativo e lucrativo para o produtor rural.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-24T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LUIZ HENRIQUE DA SILVEIRA, SENADOR,  HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Inaugura\u00e7\u00e3o da Sala Senador Luiz Henrique da Silveira, no Senado Federal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais colegas Parlamentares, tivemos a honra de participar agora de uma solenidade no Cafezinho, do Senado, para eternizar o nome do nosso querido Luiz Henrique da Silveira, como era conhecido por n\u00f3s.\r\nEle foi um exemplo \u00edmpar da pol\u00edtica brasileira, militante do Movimento Democr\u00e1tico Brasileiro, nosso ex-Governador e ex-Senador. Por isso, nada mais justo do que eternizar Luiz Henrique da Silveira junto a outros s\u00edmbolos da pol\u00edtica brasileira, como Teot\u00f4nio Vilela, Freitas Nobre, Nereu Ramos e Ulysses Guimar\u00e3es.\r\nO catarinense Luiz Henrique da Silveira foi eternizado dando nome \u00e0 sala do Cafezinho do Senado: Sala Senador Luiz Henrique da Silveira.\r\nSr. Presidente, eu queria dar como lido este pronunciamento e pe\u00e7o que seja divulgada no programa A Voz do Brasil esta justa homenagem.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CELSO MALDANER.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, gostaria, por meio deste pronunciamento, de oficializar meus parab\u00e9ns ao ex-Senador Paulo Bauer pela inciativa de apresentar o projeto e ao amigo e Senador D\u00e1rio Berger por ter sido Relator da mat\u00e9ria, que, aprovada, permitiu a inaugura\u00e7\u00e3o da Sala Senador Luiz Henrique da Silveira hoje, ter\u00e7a-feira, 24 de setembro, no Senado Federal.\r\nLHS, como era conhecido por n\u00f3s, foi um exemplo \u00edmpar na pol\u00edtica brasileira. Militante do Movimento Democr\u00e1tico Brasileiro (MDB), tinha ess\u00eancia de estrategista. Foi o primeiro Governador reeleito da hist\u00f3ria de Santa Catarina, onde transitava muito bem entre liberais, esquerdistas e at\u00e9 comunistas. Era tamb\u00e9m um ex\u00edmio orador, que podia ser identificado pela densidade filos\u00f3fica e pela qualidade liter\u00e1ria dos seus discursos.\r\nPor isso, nada mais justo do que eternizar LHS junto a outros s\u00edmbolos da pol\u00edtica brasileira, como Teot\u00f4nio Vilela, Freitas Nobre, Nereu Ramos e Ulysses Guimar\u00e3es, que batiza este plen\u00e1rio no qual discursamos e debatemos todos os dias.\r\nLuiz Henrique era um grande admirador de Ulysses. Eu, como Presidente Estadual do MDB em Santa Catarina, me recordo que em um discurso no plen\u00e1rio do Senado LHS citou uma frase de Ulysses ao deixar a Presid\u00eancia do ent\u00e3o PMDB: \"Vai, meu filho, PMBD, caminha em dire\u00e7\u00e3o ao sol, que \u00e9 luz; n\u00e3o em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 lua, que \u00e9 noite e incerteza\".\r\nEste exemplo me marcou, e isso \u00e9 o que estamos fazendo por todo o Estado catarinense. Sei do momento que todos os partidos pol\u00edticos est\u00e3o vivendo, mas, ao inv\u00e9s de ficarmos abatidos ou frustrados, usaremos a m\u00e1xima napole\u00f4nica de \"quando tudo estiver perdido, atacarmos\", para que o MDB e o Brasil constituam efetivamente a verdadeira democracia com a qual sonhamos.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=32&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PARLAMENTO JOVEM BRASILEIRO, PARTICIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, JOVEM, FAVOR\u00c1VEL, CELSO MALDANER, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nLUANA BERTI, CANDIDATA, CANTORA, SANTA CATARINA, M\u00daSICA, REDE GLOBO DE TELEVIS\u00c3O, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da segunda etapa do Programa Jovem Parlamentar, desenvolvido pelo gabinete parlamentar do orador. Congratula\u00e7\u00f5es aos candidatos selecionados pelo Programa. Regozijo com o desempenho da jovem catarinense, Luana Berti, no programa The Voice Brasil,  da Rede Globo de Televis\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente e demais colegas Parlamentares, eu quero encaminhar dois pronunciamentos como lidos.\r\nPrimeiramente, parabenizo os oito finalistas no programa Jovem Parlamentar, que est\u00e1 em a\u00e7\u00e3o aqui na C\u00e2mara dos Deputados e que termina no domingo agora:\r\nMaria Caroline Cavalli, de Conc\u00f3rdia; Julio Cesar Pscheidt, de Bombinhas; Paulo Henrique Antunes Pittarello, tamb\u00e9m de Bombinhas; Thiago Albuquerque Mariano, de Correia Pinto; \u00c2ngela Barichello, de Chapec\u00f3; Matheus Michels Paulus, de Itapiranga; Silney de Aquino Silva Junior, de S\u00e3o Jos\u00e9; e Fabricio Ferreira, de Maravilha - quero parabenizar os oito.\r\nQuero tamb\u00e9m parabenizar a jovem Luana Berti, de 21 anos, que vem sendo destaque no programa The Voice Brasil, cantando O Tempo N\u00e3o Para, de Cazuza. Com certeza, ela vai ser uma grande vencedora, e j\u00e1 \u00e9 sucesso e orgulho para Santa Catarina.\r\nMuito obrigado.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Obrigada, Sr. Deputado.\r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO CELSO MALDANER.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, gostaria de informar que nesse final de semana, dia 21, entramos na segunda etapa do projeto desenvolvido pelo meu gabinete chamado Jovem Parlamentar. Eu trarei \u00e0 Bras\u00edlia um jovem de Santa Catarina, com todas as despesas pagas particularmente por mim, para passar uma semana me acompanhando nos trabalhos de Comiss\u00f5es, de plen\u00e1rio, nas audi\u00eancias, nos atendimentos no gabinete e o que mais aparecer.\r\nSendo assim, venho por meio deste parabenizar os seguintes candidatos selecionados: Maria Caroline Cavalli, de Conc\u00f3rdia; Julio Cesar Pscheidt, de Bombinhas; Paulo Henrique Antunes Pittarello, tamb\u00e9m de Bombinhas; Thiago Albuquerque Mariano, de Correia Pinto; \u00c2ngela Barichello, de Chapec\u00f3; Matheus Michels Paulus, de Itapiranga; Silney de Aquino Silva Junior, de S\u00e3o Jos\u00e9; e Fabricio Ferreira, de Maravilha.\r\nO projeto foi desenvolvido para selecionarmos 15 candidatos para a segunda etapa, mas devido ao fato de alguns n\u00e3o terem preenchido corretamente a inscri\u00e7\u00e3o ou terem enviado documentos errados, estes oito foram selecionados.\r\nAgora os v\u00eddeos est\u00e3o postados na p\u00e1gina oficial do programa - www.jovemparlamentar <http://www.jovemparlamentar>.com.br, e ficar\u00e3o dispon\u00edveis para vota\u00e7\u00e3o at\u00e9 o dia 4 de outubro. \r\nEsta etapa \u00e9 basicamente como uma campanha. Os selecionados ter\u00e3o que convencer sua fam\u00edlia, amigos, conhecidos e tamb\u00e9m desconhecidos a votarem neles, pois quem tiver o maior n\u00famero de votos/curtidas ser\u00e1 o grande vencedor.\r\nPor isso, mais uma vez, parabenizo a todos, desejando-lhes boa sorte! \r\nMuito obrigado.\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, gostaria de destacar mais uma for\u00e7a do povo catarinense. A jovem Luana Berti, de 21 anos, natural de Gaspar, mas que mora atualmente em Florian\u00f3polis, est\u00e1 conquistando o Brasil a cada apresenta\u00e7\u00e3o que faz no programa The Voice Brasil, da Rede Globo.\r\nA mais recente aconteceu ontem, dia 24, quando o p\u00fablico escolheu Luana para continuar no programa com 67,49% dos votos, ap\u00f3s fazer uma linda interpreta\u00e7\u00e3o da m\u00fasica O Tempo N\u00e3o Para, de Cazuza.\r\nA jovem catarinense tem a m\u00fasica relacionada \u00e0 sua vida desde crian\u00e7a, com v\u00eddeos no microfone ou tentando tocar bateria e viol\u00e3o quando ela tinha apenas 7 anos de idade.\r\nLuana j\u00e1 tem um p\u00fablico fiel nas redes sociais, a cada apresenta\u00e7\u00e3o no The Voice Brasil os f\u00e3s da artista agitam a Internet. No Instagram a participante tem 149 mil seguidores. \r\nTenho certeza que ela ir\u00e1 muito longe no programa, mas independente do que acontecer ela j\u00e1 \u00e9 um sucesso.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PROGRAMA (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O), JOVEM, PARLAMENTAR, SANTA CATARINA, CELSO MALDANER, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da pen\u00faltima etapa do Programa Jovem Parlamentar, destinado ao acompanhamento das atividades legislativas do orador por jovem catarinense.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Parlamentares, no dia 5 de outubro, n\u00f3s iremos saber quem ser\u00e1 o grande vencedor do Programa Jovem Parlamentar, que vai ficar uma semana em Bras\u00edlia.\r\nPara assistir aos v\u00eddeos dos selecionados, basta acessar o site www.jovemparlamentar.com.br.\r\nEst\u00e3o participando os seguintes candidatos: Maria Caroline Cavalli, de Conc\u00f3rdia; Julio Cesar Pscheidt, de Bombinhas; Paulo Henrique Antunes Pittarello, tamb\u00e9m de Bombinhas; Thiago Albuquerque Mariano, de Correia Pinto; \u00c2ngela Barichello, de Chapec\u00f3; Silney de Aquino Silva Junior, de S\u00e3o Jos\u00e9; e Fabricio Ferreira, de Maravilha.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CELSO MALDANER.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, nesta semana, mais especificamente no dia 5 de outubro, iremos saber quem ser\u00e1 o grande vencedor do Programa Jovem Parlamentar.\r\nEu sei que venho falando deste projeto desde o seu in\u00edcio, no dia 19 de agosto, mas, para quem n\u00e3o sabe ou n\u00e3o ouviu falar ainda, digo que trarei a Bras\u00edlia um jovem de Santa Catarina, com todas as despesas pagas particularmente por mim, para passar uma semana me acompanhando nos trabalhos em comiss\u00f5es, plen\u00e1rios, audi\u00eancias, atendimentos no gabinete e o que mais aparecer.\r\nAgora estamos na pen\u00faltima etapa, a etapa de vota\u00e7\u00e3o popular, onde qualquer cidad\u00e3o poder\u00e1 entrar no site www.jovemparlamentar.com.br, assistir ao v\u00eddeo dos candidatos selecionados e votar em quem achar o melhor. A vota\u00e7\u00e3o termina sexta-feira, dia 4 de outubro.\r\nEst\u00e3o participando os seguintes candidatos: Maria Caroline Cavalli, de Conc\u00f3rdia; Julio Cesar Pscheidt, de Bombinhas; Paulo Henrique Antunes Pittarello, tamb\u00e9m de Bombinhas; Thiago Albuquerque Mariano de Correia Pinto, \u00c2ngela Barichello de Chapec\u00f3, Silney de Aquino Silva Junior, de S\u00e3o Jos\u00e9; e Fabricio Ferreira, de Maravilha.\r\nNa pr\u00f3xima semana, estarei nesta mesma tribuna anunciando quem foi o ganhador. Por isso mais uma vez, boa sorte a todos!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T22:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, BOLSA DE PESQUISA, CONSELHO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO CIENT\u00cdFICO E TECNOL\u00d3GICO (CNPQ), ABRAHAM WEINTRAUB. MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, DESCONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Garantia, pelo Minist\u00e9rio da Economia, do pagamento de bolsas de estudo mantidas pelo Conselho Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico -  CNPq. An\u00fancio, pelo Ministro Abraham Weintraub, de descontingenciamento de recursos or\u00e7ament\u00e1rios do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o destinados \u00e0s universidades federais, aos Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia, ao Programa Nacional do Livro Did\u00e1tico, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e \u00e0 Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior - CAPES.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu gostaria de comemorar as recentes not\u00edcias vindas do Minist\u00e9rio da Economia, que influenciam diretamente na educa\u00e7\u00e3o e pesquisa no Pa\u00eds.\r\nNa sexta-feira, dia 27, o Minist\u00e9rio informou que o pagamento de outubro das 80 mil bolsas do Conselho Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico que estavam bloqueadas est\u00e3o garantidas. Quero comemorar porque manifestei, nesta semana, a minha preocupa\u00e7\u00e3o quando a situa\u00e7\u00e3o veio \u00e0 tona, no in\u00edcio de setembro.\r\nA outra not\u00edcia vem do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o Abraham Weintraub, que anunciou nesta segunda, dia 30, o descontingenciamento de cerca de 2 bilh\u00f5es de reais do Or\u00e7amento do MEC.\r\nEu queria dar meu discurso como lido, Sr. Presidente.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CELSO MALDANER.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, gostaria de comemorar as recentes not\u00edcias vindas do Minist\u00e9rio da Economia que influenciam diretamente na educa\u00e7\u00e3o e pesquisa no Pa\u00eds.\r\nNa sexta-feira dia 27, o Minist\u00e9rio informou que o pagamento de outubro das 80 mil bolsas do Conselho Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico (CNPq), que estavam bloqueadas, est\u00e3o garantidas.\r\nQuero comemorar, porque manifestei nesta mesma tribuna minha preocupa\u00e7\u00e3o quando a situa\u00e7\u00e3o veio \u00e0 tona no in\u00edcio de setembro.\r\nA outra not\u00edcia vem do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weintraub, que anunciou nesta segunda (30) o descontingenciamento de cerca de 2 bilh\u00f5es de reais do or\u00e7amento do MEC.\r\nSegundo o Ministro, dos recursos descontingenciados: R$1,156 bilh\u00e3o ir\u00e1 para universidades e institutos, R$100 milh\u00f5es para realizar exames da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, R$270 milh\u00f5es para o pagamento de bolsas da CAPES e R$290 milh\u00f5es para o Programa Nacional do Livro Did\u00e1tico.\r\nInfelizmente n\u00e3o teremos recursos, pelo menos por enquanto, para a abertura de novas bolsas, mas mesmo assim este \u00e9 um grande motivo para comemorarmos, pois investir em educa\u00e7\u00e3o \u00e9 o que garante o futuro de uma na\u00e7\u00e3o motivada, inovadora e competitiva.\r\nClaro que necessitamos que investimentos sejam feitos em todas as \u00e1reas do Governo, mas educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade sempre ser\u00e3o prioridades.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=282&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-02T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JEAN CARLOS NYLAND, PREFEITO, ROBERTO FORESTI, VICE-PREFEITO, VANDENIR, EMPRES\u00c1RIO, VALDECIR PITON, PRESIDENTE, C\u00c2MARA MUNICIPAL, IRACEMINHA (SC), CELSO MALDANER, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, GIN\u00c1SIO DE ESPORTE.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio de lideran\u00e7as do Munic\u00edpio de Iraceminha, Estado de Santa Catarina. Recebimento de convite para o ato de inaugura\u00e7\u00e3o de \u00e1rea coberta no Distrito de S\u00e3o Jos\u00e9 do Laranjal, em Iraceminha.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais colegas Parlamentares, com muito orgulho registro a presen\u00e7a ao meu lado do Prefeito Jean, do Vice-Prefeito Roberto, do Presidente do Conselho da Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio, o empres\u00e1rio Vandenir, e tamb\u00e9m do Presidente da C\u00e2mara de Vereadores, o Vereador Valdecir, todos do Munic\u00edpio de Iraceminha.\r\nRecebi o convite, muito interessante, para inaugurar uma \u00e1rea coberta no dia 12 de outubro, em S\u00e3o Jos\u00e9 do Laranjal, distrito de Iraceminha, a terra do vinho doce e da uva. E vamos fazer tamb\u00e9m uma parceria para a constru\u00e7\u00e3o de um gin\u00e1sio municipal, que ainda n\u00e3o existe em Iraceminha.\r\nEnt\u00e3o, com muito orgulho, registro a presen\u00e7a aqui dessas lideran\u00e7as, que est\u00e3o em Bras\u00edlia procurando atender os interesses daquela municipalidade.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F10%2F2019&txPagina=35&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ULYSSES GUIMAR\u00c3ES, EX-DEPUTADO FEDERAL, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nMOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), BALEIA ROSSI, DEPUTADO FEDERAL, ELEI\u00c7\u00c3O, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nJORGE LUIZ KOCH, PREFEITO, SANTA CATARINA, PLEN\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRESEN\u00c7A.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Homenagem \u00e0 mem\u00f3ria do Deputado Ulysses Guimar\u00e3es. Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Baleia Rossi, diante da elei\u00e7\u00e3o para Presidente Nacional do MDB. Presen\u00e7a no plen\u00e1rio do Prefeito Jorge Luiz Koch, do Munic\u00edpio de Orleans, Estado de Santa Catarina.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, demais colegas Parlamentares, eu queria aqui dar dois pronunciamentos como lidos. \r\nO primeiro \u00e9 referente ao nosso Ulysses Guimar\u00e3es, que, no dia 6, domingo que passou, teria completado 103 anos de idade. \u00c9 por isso que a conven\u00e7\u00e3o nacional do MDB ocorre no dia 6, em homenagem ao Ulysses. Este plen\u00e1rio se chama Ulysses Guimar\u00e3es, e inauguramos aqui uma est\u00e1tua de bronze, na segunda-feira. Tivemos uma Sess\u00e3o Solene em homenagem ao Ulysses Guimar\u00e3es. \u00c9 um homem que merece ser eternizado.\r\nO segundo pronunciamento \u00e9 sobre o nosso L\u00edder Baleia Rossi, que, jovem, com 47 anos, assume os destinos do nosso MDB. Parab\u00e9ns, Deputado Baleia Rossi!\r\nQuero registrar a presen\u00e7a aqui do nosso Prefeito Jorge Luiz Koch, de Orleans, em Santa Catarina.\r\nMuito obrigado.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Obrigada, nobre Deputado Celso Maldaner.\r\nTamb\u00e9m dou as boas-vindas ao Prefeito Jorge, da cidade de Orleans, em Santa Catarina.\r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO CELSO MALDANER.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, gostaria de prestar minha homenagem a um grande l\u00edder pol\u00edtico, refer\u00eancia at\u00e9 nos dias de hoje, em considera\u00e7\u00e3o ao qual este plen\u00e1rio foi nomeado, como muito merecimento, Ulysses Guimar\u00e3es, que neste dia 7 ganha mais um espa\u00e7o nesta que foi sua casa por muito tempo: uma est\u00e1tua de bronze, de 1 metro e 80 cent\u00edmetros, que pesa 110 quilos. \r\nSe estivesse vivo, Dr. Ulysses teria completado 103 anos no dia de ontem, 6 de outubro. \u00c9 uma data simb\u00f3lica, para os brasileiros e tamb\u00e9m para mim, que sou emedebista h\u00e1 40 anos.\r\n\u00c9 simb\u00f3lica para os brasileiros porque, como falei, Dr. Ulysses foi um dos mais ilustres representantes do homem pol\u00edtico brasileiro. O \"senhor das diretas\" e tamb\u00e9m o \"pai da Constitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3\" foram algumas denomina\u00e7\u00f5es dedicadas a ele, volto a dizer, com muito m\u00e9rito.\r\nFalando na Constitui\u00e7\u00e3o, ela completou 31 anos no \u00faltimo dia 5, um dia antes do anivers\u00e1rio de Ulysses, provando mais uma vez a import\u00e2ncia da data.\r\nPara os emedebistas, o dia 6 de outubro \u00e9 marcado pela conven\u00e7\u00e3o nacional do partido, mais uma vez em homenagem a este grande l\u00edder, que, al\u00e9m de ser um dos fundadores do Movimento Democr\u00e1tico Brasileiro, tamb\u00e9m presidiu o partido nacionalmente.\r\nEle mesmo se definia, em uma par\u00f3dia da linguagem dos geneticistas: \"Se quiserem imitar a classifica\u00e7\u00e3o mendeliana, considerem-me do g\u00eanero parlamentar; esp\u00e9cie, deputado\".\r\nE assim ele foi. Elegeu-se 11 vezes Deputado Federal, teve coer\u00eancia pol\u00edtica e ideol\u00f3gica, foi elegante nas horas mais dif\u00edceis, apaziguador nos momentos de tumulto e foi sempre, sempre, Parlamentar, que significa ter a capacidade de negociar quando a negocia\u00e7\u00e3o parece imposs\u00edvel.\r\nPor isso, como Parlamentar, humildemente presto esta homenagem.\r\nMuito obrigado, Ulysses Guimar\u00e3es!\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, gostaria de usar esta tribuna, para parabenizar nosso L\u00edder na C\u00e2mara e agora Presidente Nacional do MDB, o Deputado Baleia Rossi, que foi conduzido ao cargo em elei\u00e7\u00e3o da conven\u00e7\u00e3o nacional do partido que aconteceu ontem, dia 6, em Bras\u00edlia.\r\nEntre tantos de seus dotes, destaco o dote art\u00edstico, j\u00e1 que Baleia foi apresentador de programa de variedades na televis\u00e3o por 15 anos, com o Programa do Baleia e o quadro Voc\u00ea \u00e9 especial, em que sorteava uma carta e se dirigia at\u00e9 a casa do destinat\u00e1rio entregando um buqu\u00ea de flores, enquanto fazia a leitura dessa carta, geralmente rom\u00e2ntica.\r\nOutro dote, atualmente conhecido, \u00e9 o pol\u00edtico, pois com 47 anos, Baleia se torna o Presidente Nacional mais novo do MDB entre os 15 que o precederam.\r\nComo Presidente Estadual do MDB em Santa Catarina, sei das dificuldades que ele e n\u00f3s iremos enfrentar, pois o partido est\u00e1 presente nos 5.570 Munic\u00edpios brasileiros, sendo ainda o maior partido do Pa\u00eds.\r\nMas o trabalho j\u00e1 come\u00e7ou. No momento em que foi empossado, Baleia, com toda a nova diretoria, encaminhou a todos os partid\u00e1rios o Manifesto da Renova\u00e7\u00e3o Democr\u00e1tica, um documento que nortear\u00e1 nosso caminho.\r\nIremos trabalhar incansavelmente para a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda no Pa\u00eds, defendendo uma proposta com fundos de desenvolvimento e fomentos j\u00e1 dispon\u00edveis.\r\nEssa batalha ir\u00e1 ser travada dia ap\u00f3s dia por nossos militantes com mandato no Congresso Nacional, nos governos estaduais e nos Munic\u00edpios.\r\nA democracia que o MDB leva no nome n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 um conceito. O partido nasceu na defesa da liberdade, e todos n\u00f3s sabemos que s\u00f3 \u00e9 livre quem sustenta com dignidade a si e a sua fam\u00edlia.\r\nPor isso, meu l\u00edder e agora Presidente Balei Rossi, como Parlamentar e militante, posso lhe afirmar: conte comigo!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LEI, CADASTRO POSITIVO,  DECRETO, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Expectativa de aquecimento da economia brasileira com a aplica\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 166, de 2019, a respeito da cria\u00e7\u00e3o dos cadastros positivos de cr\u00e9dito e da regula\u00e7\u00e3o da responsabilidade civil dos operadores.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a Lei do Cadastro Positivo, que foi aprovada neste Congresso Nacional e sancionada pelo Presidente Jair Bolsonaro no dia 8 de abril de 2019, est\u00e1 regulamentada e pronta para ser aplicada. \r\nAp\u00f3s a san\u00e7\u00e3o, era necess\u00e1ria a publica\u00e7\u00e3o de um decreto presidencial para, al\u00e9m de regulamentar o funcionamento do sistema, criar normas complementares exigidas pelo Banco Central. Isso aconteceu no dia 25 de julho deste ano.\r\nEsse decreto trouxe o modelo de autoriza\u00e7\u00e3o para disponibiliza\u00e7\u00e3o de hist\u00f3rico de cr\u00e9dito a quem far\u00e1 a consulta e disp\u00f4s sobre mecanismos para preservar a integridade e o sigilo dos dados em um sistema seguro de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, eu encaminho este pronunciamento para que V.Exa. o considere como lido e para que seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CELSO MALDANER.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a Lei do Cadastro Positivo, que foi aprovada neste Congresso Nacional e sancionada pelo Presidente Jair Bolsonaro no dia 8 de abril de 2019, est\u00e1 regulamentada e pronta para ser aplicada.\r\nAp\u00f3s a san\u00e7\u00e3o, era necess\u00e1ria a publica\u00e7\u00e3o de um decreto presidencial para, al\u00e9m de regulamentar o funcionamento do sistema, criar normas complementares exigidas pelo Banco Central. Isso aconteceu no dia 25 de julho deste ano.\r\nEsse decreto trouxe o modelo de autoriza\u00e7\u00e3o para disponibiliza\u00e7\u00e3o de hist\u00f3rico de cr\u00e9dito a quem far\u00e1 a consulta e disp\u00f4s sobre os mecanismos para preservar a integridade e o sigilo dos dados em um sistema seguro de tecnologia de informa\u00e7\u00e3o.\r\nVale salientar que o banco de dados do cadastro positivo t\u00eam a fun\u00e7\u00e3o de reconhecer os consumidores que s\u00e3o bons pagadores. Os dados s\u00f3 podem ser acessados por institui\u00e7\u00f5es com quem os clientes t\u00eam ou pretendem ter rela\u00e7\u00e3o comercial ou de cr\u00e9dito.\r\nCom essa nova lei, esperamos a inje\u00e7\u00e3o de 1,3 trilh\u00e3o de reais em movimentos na economia, beneficiando 22 milh\u00f5es de novos consumidores sem acesso ao cr\u00e9dito, dos quais 60% s\u00e3o das classes C, D e E, segundo estudo da Associa\u00e7\u00e3o Nacional dos Bureaus de Cr\u00e9dito - ANBC.\r\nAinda segundo o levantamento, a queda da inadimpl\u00eancia pode chegar a 45%. Isso vai reduzir o spread banc\u00e1rio e pode gerar 790 bilh\u00f5es de reais em novos neg\u00f3cios para empresas de todos os portes.\r\nEsta \u00e9 uma grande oportunidade de ajudar o crescimento econ\u00f4mico do Pa\u00eds. Quanto mais cedo as institui\u00e7\u00f5es financeiras aplicarem o cadastro positivo, mais cedo conseguiremos chegar a esses n\u00fameros t\u00e3o significativos.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MARCO TEBALDI, EX-PREFEITO, JOINVILLE (SC), HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nCELSO MALDANER, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, TEREZA CRISTINA, MINISTRA DE ESTADO DA AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, INAUGURA\u00c7\u00c3O, AMPLIA\u00c7\u00c3O, M\u00c1RIO LANZNASTER, PRESIDENTE, EMPRESA, FRIGOR\u00cdFICO, CHAPEC\u00d3 (SC), CARNE SU\u00cdNA, EXPORTA\u00c7\u00c3O, ESTADOS UNIDOS.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao ex-Deputado Federal Marcos Tebaldi. Participa\u00e7\u00e3o da Ministra da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, Tereza Cristina, na cerim\u00f4nia de inaugura\u00e7\u00e3o das obras de amplia\u00e7\u00e3o do Frigor\u00edfico Aurora Chapec\u00f3 1, no Munic\u00edpio de Chapec\u00f3, Estado de Santa Catarina.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais colegas Parlamentares, enquanto o colega sobe \u00e0 tribuna, encaminho dois pronunciamentos que quero dar como lidos.\r\nNo primeiro, registro a nossa solidariedade \u00e0 fam\u00edlia do nosso amigo Marco Tebaldi, que faleceu no \u00faltimo dia 13 e foi enterrado. Ele foi Vereador, Prefeito de Joinville e Vice-Prefeito. Foi nosso colega, foi Deputado Federal. Ent\u00e3o, tem a nossa solidariedade toda a fam\u00edlia do Marco Tebaldi.\r\nNo outro pronunciamento, muito positivo, informo que estivemos com a Ministra Tereza Cristina l\u00e1 em Chapec\u00f3 inaugurando a obra de amplia\u00e7\u00e3o do Frigor\u00edfico Aurora, que vai abater j\u00e1 no ano que vem 10.500 su\u00ednos por dia. \u00c9 o maior frigor\u00edfico de su\u00ednos n\u00e3o s\u00f3 do Brasil, mas de toda a Am\u00e9rica Latina.\r\nEnt\u00e3o, est\u00e1 de parab\u00e9ns o nosso Presidente, o M\u00e1rio Lanznaster, e toda a diretoria por esse grande empreendimento.\r\nPe\u00e7o que esses pronunciamentos sejam divulgados no programa A Voz do Brasil, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado Celso Maldaner.\r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO CELSO MALDANER.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, uso esta tribuna para prestar minha homenagem ao amigo e companheiro pol\u00edtico Marco Tebaldi, que faleceu neste \u00faltimo domingo, dia 13, no Hospital da Unimed em Joinville, Santa Catarina.\r\nFa\u00e7o essa men\u00e7\u00e3o por ter orgulho de citar o que um homem pode realizar em t\u00e3o pouco tempo. Afinal, com 61 anos, Tebaldi foi Vereador e Prefeito de Joinville por praticamente dois mandatos: primeiro, na ren\u00fancia de Luiz Henrique, que concorreu a Governador em 2002; depois, ao ser reeleito em 2004 em primeiro turno. Somado a isto, foi nosso colega Parlamentar, como Deputado Federal, por dois mandatos, e Secret\u00e1rio de Estado da Educa\u00e7\u00e3o em 2011.\r\nInfelizmente, Sr. Presidente, o cruel e trai\u00e7oeiro c\u00e2ncer o venceu. Ele vinha lutando contra essa doen\u00e7a desde 2017.\r\nSempre admirei sua habilidade de compreens\u00e3o e toler\u00e2ncia, com uma admir\u00e1vel f\u00f3rmula governamental entre seus partid\u00e1rios, pois foi Presidente Estadual do PSDB, mas tamb\u00e9m com compreens\u00e3o e toler\u00e2ncia com os demais partidos pol\u00edticos, instituindo regras flex\u00edveis de boa vizinhan\u00e7a, conv\u00edvio, dividindo responsabilidades e unindo deveres em prol do bem comum.\r\nMais do que um homem, foi uma autoridade e uma consci\u00eancia; mais do que um nome, foi um s\u00edmbolo.\r\nEsta homenagem \u00e9 uma das formas de salvar este legado, com respeito, para a posteridade.\r\nDescanse em paz!\r\nMuito obrigado!\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, Santa Catarina conta agora com a maior unidade industrial de processamento de su\u00ednos do Brasil!\r\nInauguramos neste dia 15, com a presen\u00e7a da Ministra da Agricultura, Tereza Cristina, a amplia\u00e7\u00e3o do Frigor\u00edfico Aurora Chapec\u00f3 1, localizado na Rua Aury Luiz Bodanese, no Bairro Efapi, em Chapec\u00f3, Santa Catarina.\r\nA obra teve um investimento de 268 milh\u00f5es de reais, e, com ela, a Aurora dobra sua capacidade de produ\u00e7\u00e3o, passando a abater 10 mil cabe\u00e7as de su\u00ednos por dia, subindo, de aproximadamente 100 mil su\u00ednos, para mais de 220 mil por m\u00eas, gerando 221 produtos c\u00e1rneos, se tornando, como falei, a maior unidade de processamento de su\u00ednos do Pa\u00eds.\r\nGostaria, de forma oficial, de parabenizar todos os colaboradores da empresa, em nome do seu Presidente, M\u00e1rio Lanznaster; do seu Vice-Presidente, Neivor Canton; do Diretor de Agropecu\u00e1ria, Marcos Ant\u00f4nio Zordan; e do Diretor Comercial, Leomar Luiz Somensi, que estiveram representando a todos no ato de inaugura\u00e7\u00e3o.\r\nO Frigor\u00edfico Aurora Chapec\u00f3 1 \u00e9 a \u00fanica ind\u00fastria brasileira que exporta carne su\u00edna in natura para os Estados Unidos e tamb\u00e9m \u00e9 habilitada a exportar para China, Hong Kong, Jap\u00e3o, Cor\u00e9ia do Sul, Chile e outros 14 pa\u00edses.\r\nCom todo este investimento, o n\u00famero de trabalhadores diretos da unidade sobe dos atuais 3 mil para 5.480.\r\nDevido a todos estes n\u00fameros apresentados, n\u00e3o poderia dizer outra palavra a n\u00e3o ser: parab\u00e9ns!\r\nParab\u00e9ns, Aurora! Chapec\u00f3, Santa Catarina e o Brasil agradecem.\r\nMuito obrigado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T22:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GUERRA DO CONTESTADO (1912-1916),  IRANI (SC), HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Concess\u00e3o ao Munic\u00edpio de Irani, no Estado de Santa Catarina, do t\u00edtulo de Ber\u00e7o do Contestado: O Combate de Irani. Transcurso do 107\u00ba anivers\u00e1rio da Guerra do Contestado, conflito armado entre posseiros, pequenos propriet\u00e1rios de terras e representantes dos poderes estadual e federal. Homenagem \u00e0 mem\u00f3ria dos militares e caboclos mortos em combate.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais colegas Parlamentares, o amanhecer do dia 22 de outubro de 1912 testemunhou o evento que daria \u00e0 cidade de Irani, em Santa Catarina, o t\u00edtulo de Ber\u00e7o do Contestado: o Combate do Irani, enfrentamento ocorrido em um banhado nas terras do Alto Vale do Uruguai, entre as for\u00e7as do Governo paranaense, atrav\u00e9s da Pol\u00edcia Militar, e os moradores do Irani.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que seja dado como lida a \u00edntegra de meu pronunciamento e aproveito para justificar minha aus\u00eancia durante a primeira vota\u00e7\u00e3o: votei com o MDB.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CELSO MALDANER.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o amanhecer do dia 22 de outubro de 1912 testemunhou o evento que daria \u00e0 cidade de Irani, em Santa Catarina, o t\u00edtulo de Ber\u00e7o do Contestado: o Combate do Irani.\r\nO Combate do Irani foi um enfrentamento ocorrido em um banhado nas terras do Alto Vale do Uruguai, entre as for\u00e7as do Governo paranaense, atrav\u00e9s da Pol\u00edcia Militar e os moradores de Irani.\r\nAl\u00e9m de tirar a vida de militares e caboclos, o combate resultou na morte de dois importantes l\u00edderes: o Coronel Jo\u00e3o Gualberto, da Pol\u00edcia Militar, e o Monge Jos\u00e9 Maria, l\u00edder dos caboclos, fato que marcou o in\u00edcio da Guerra do Contestado.\r\nPassado mais de cem anos desse fato e superadas suas emo\u00e7\u00f5es e motiva\u00e7\u00f5es, no dia 22 de outubro de 2017 foi simbolicamente assinado um acordo de paz entre o Munic\u00edpio de Irani e a Pol\u00edcia Militar do Paran\u00e1. Uma placa foi colocada no local do ocorrido, identificando e recordando aqueles que por mais de cem anos permaneceram an\u00f4nimos na Vala dos 21, s\u00edtio hist\u00f3rico onde est\u00e3o enterrados militares e caboclos.\r\nA Guerra do Contestado durou 4 anos, de 1912 e a 1916, mobilizou 80% do efetivo do Ex\u00e9rcito \u00e0 \u00e9poca e ceifou a vida de milhares de catarinenses, que com seu sangue e bravura nos legaram grande parte do territ\u00f3rio de nosso Estado.\r\nSr. Presidente, fa\u00e7o esta homenagem porque hoje, dia 22 de outubro, completam-se 107 anos do ocorrido.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=297&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-24T12:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "ENCONTRO DO CONS\u00d3RCIO DE INTEGRA\u00c7\u00c3O SUL E SUDESTE (COSUD) (5:2019, FLORIAN\u00d3POLIS (SC)), DOCUMENTO, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, CONGRESSO NACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Apoio \u00e0 Carta de Florian\u00f3polis, extra\u00edda do 5\u00ba Encontro do Cons\u00f3rcio de Integra\u00e7\u00e3o Sul e Sudeste - COSUD.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CELSO MALDANER.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu gostaria de endossar a solicita\u00e7\u00e3o enviada a mim por meio da denominada Carta de Florian\u00f3polis, formulada no 5\u00ba Encontro do Cons\u00f3rcio de Integra\u00e7\u00e3o Sul e Sudeste - COSUD, realizado na Capital de Santa Catarina, nos dias 18 e 19 de outubro. \r\nA solicita\u00e7\u00e3o foi assinada pelos Governadores de Santa Catarina, Carlos Mois\u00e9s; do Esp\u00edrito Santo, Jos\u00e9 Renato Casagrande; de Minas Gerais, Romeu Zema; do Rio de Janeiro, Wilson Witzel; do Rio Grande do Sul, Eduardo Leite; e de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria.\r\nNa carta, os l\u00edderes de Estado refor\u00e7am a necessidade de serem atendidos importantes pleitos pelos quais trabalhamos todos os dias no Congresso Nacional. Foram mencionadas a reforma da Previd\u00eancia, cuja conclus\u00e3o da vota\u00e7\u00e3o est\u00e1 prevista para hoje no Senado, necessitando somente da discuss\u00e3o de dois destaques, e a reforma tribut\u00e1ria, de cuja Comiss\u00e3o Especial sou membro titular. Tamb\u00e9m foram lembradas a Lei de Liberdade Econ\u00f4mica e a transforma\u00e7\u00e3o digital para moderniza\u00e7\u00e3o do Estado, que vai ser poss\u00edvel por meio da nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es - fiz parte da Comiss\u00e3o Especial que tratou da mat\u00e9ria -, que j\u00e1 foi votada na C\u00e2mara e aguarda aprecia\u00e7\u00e3o do Senado.\r\nA carta tamb\u00e9m citou o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o por meio do pacote anticrime desenvolvido pelo Ministro Sergio Moro; o Projeto de Lei Complementar n\u00ba 223, de 2019, sobre o cr\u00e9dito do ICMS para os Estados e o Distrito Federal; o Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, que trata do famoso pacto federativo; e o Projeto de Lei Complementar n\u00ba 459, de 2017, que trata de cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios e n\u00e3o tribut\u00e1rios dos entes da Federa\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, al\u00e9m dessas mat\u00e9rias, temos projetos e reformas imprescind\u00edveis para o crescimento econ\u00f4mico e a gera\u00e7\u00e3o de empregos no Pa\u00eds. Portanto, temos muito trabalho a fazer.\r\nContem comigo! Muito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F10%2F2019&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, COMISS\u00c3O DE AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA, ABASTECIMENTO E DESENVOLVIMENTO RURAL (CAPADR), ABERTURA, MERCADO, LEITE, CHINA, UNI\u00c3O EUROPEIA (UE).\r\nELEI\u00c7\u00c3O, ALBERTO FERN\u00c1NDEZ, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ARGENTINA, MERCADO COMUM DO SUL (MERCOSUL), JAIR BOLSONARO, GOVERNO FEDERAL, POL\u00cdTICA EXTERNA, BRASIL.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o pela Subcomiss\u00e3o Permanente do Leite, da Comiss\u00e3o de Agricultura, Pecu\u00e1ria, Abastecimento e Desenvolvimento Rural, de audi\u00eancia p\u00fablica destinada ao debate da abertura do mercado l\u00e1cteo para a Rep\u00fablica Popular da China e Uni\u00e3o Europeia. Import\u00e2ncia da cautela do Presidente Jair Bolsonaro nas declara\u00e7\u00f5es sobre a elei\u00e7\u00e3o do candidato oposicionista Alberto Fernandez para a Presid\u00eancia da Argentina.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, na manh\u00e3 desta ter\u00e7a-feira, realizamos uma importante audi\u00eancia p\u00fablica na Subcomiss\u00e3o Permanente do Leite, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Agricultura, a fim de debater a abertura do mercado l\u00e1cteo para a China e tamb\u00e9m para a Uni\u00e3o Europeia. \r\nFa\u00e7o esse registro porque a audi\u00eancia n\u00e3o poderia ter sido feita em momento t\u00e3o prop\u00edcio. Neste domingo, nosso pa\u00eds vizinho, a Argentina, elegeu seu novo Presidente, Alberto Fern\u00e1ndez, candidato de oposi\u00e7\u00e3o, que tem como Vice a ex-Presidente Cristina Kirchner. Alberto Fern\u00e1ndez derrotou o atual Presidente, Maur\u00edcio Macri, que concorria \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o.\r\nE por que isso \u00e9 importante? Como V.Exas. sabem, Presidente e caros colegas Parlamentares, a Argentina \u00e9 um grande parceiro...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Eu disse para todos os Deputados que, devido \u00e0 lista de oradores, iremos cumprir o tempo regimental, a pedido do Presidente. Por isso, o prazo que n\u00e3o pode ser estendido. Assim que come\u00e7ar o outro expediente, V.Exa. pode pedir 1 minuto.\r\nO SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC) - Est\u00e1 bem.\r\nPe\u00e7o que o meu pronunciamento seja dado como lido.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido, Deputado Celso Maldaner.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CELSO MALDANER.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, na manh\u00e3 desta ter\u00e7a-feira, dia 29, realizamos uma importante audi\u00eancia p\u00fablica na Subcomiss\u00e3o Permanente do Leite, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Agricultura da C\u00e2mara dos Deputados, a fim de debater a abertura do mercado l\u00e1cteo para a China e tamb\u00e9m para a Uni\u00e3o Europeia, devido ao acordo comercial anunciado em julho deste ano.\r\nFa\u00e7o esse registro porque a audi\u00eancia n\u00e3o poderia ter sido feita em momento t\u00e3o prop\u00edcio. Digo isso porque, neste domingo, nosso pa\u00eds vizinho, a Argentina, elegeu seu novo Presidente, Alberto Fern\u00e1ndez, candidato de oposi\u00e7\u00e3o, que tem como Vice a ex-Presidente Cristina Kirchner. Alberto Fern\u00e1ndez derrotou o atual Presidente, Mauricio Macri, que concorria \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o.\r\nE por que isso \u00e9 importante? Como V.Exas. sabem, Presidente e caros colegas Parlamentares, a Argentina \u00e9 um grande parceiro comercial do Brasil, atr\u00e1s apenas da China e dos Estados Unidos. \u00c9 o segundo pa\u00eds com maior peso no MERCOSUL. Por isso, uma poss\u00edvel sa\u00edda do Brasil do bloco poderia resultar em n\u00fameros negativos para n\u00f3s. Entre janeiro e agosto deste ano, os pa\u00edses do bloco compraram 9,2 bilh\u00f5es de d\u00f3lares em produtos do Brasil, que importou 11,8 bilh\u00f5es de d\u00f3lares de seus parceiros.\r\nSomado a isso, entra o acordo que o MERCOSUL firmou com a Uni\u00e3o Europeia, sobre a comercializa\u00e7\u00e3o dos produtos l\u00e1cteos que citei acima.\r\nPor isso, Sr. Presidente Jair Bolsonaro, vamos com cautela nas declara\u00e7\u00f5es e decis\u00f5es, para que n\u00e3o coloquemos 20 anos de negocia\u00e7\u00f5es por \u00e1gua abaixo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "CRIMINALIZA\u00c7\u00c3O, VIOLA\u00c7\u00c3O, PRERROGATIVA, ADVOCACIA\r\nTRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A, SANTA CATARINA, COMPARA\u00c7\u00c3O, JUSTI\u00c7A FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Ordem dos Advogados do Brasil - OAB, seccional Santa Catarina, na pessoa do seu presidente Rafael de Assis Horn, pela Mo\u00e7\u00e3o de Agradecimento ao orador, ao Senador D\u00e1rio Berger e aos Deputados Federais Pedro Uczai, Darci de Matos e Ricardo Guidi pelo apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da lei a respeito da criminaliza\u00e7\u00e3o da viola\u00e7\u00e3o de prerrogativas da advocacia. Apresenta\u00e7\u00e3o, aos Parlamentares, da agenda legislativa da OAB. Conveni\u00eancia de ado\u00e7\u00e3o, pelo Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catarina, do sistema judicial desenvolvido pela Justi\u00e7a Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero, de maneira oficial, agradecer \u00e0 Ordem dos Advogados do Brasil, seccional Santa Catarina, na pessoa do seu Presidente, Rafael de Assis Horn, que, por meio de uma Mo\u00e7\u00e3o de Agradecimento, agraciou a minha pessoa, o Senador D\u00e1rio Berger e os Deputados Federais Pedro Uczai, Darci de Matos e Ricardo Guidi pelo apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Lei que criminaliza a viola\u00e7\u00e3o das prerrogativas da advocacia, em cerim\u00f4nia realizada ontem, segunda-feira, dia 28 de outubro.\r\nEu quero dar como lido este pronunciamento, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado. O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CELSO MALDANER.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero, de maneira oficial, agradecer \u00e0 Ordem dos Advogados do Brasil, seccional Santa Catarina, na pessoa do seu Presidente, Rafael de Assis Horn, que por meio de uma Mo\u00e7\u00e3o de Agradecimento, agraciou a minha pessoa, o Senador D\u00e1rio Berger e os Deputados Federais Pedro Uczai, Darci de Matos e Ricardo Guidi pelo apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Lei que criminaliza a viola\u00e7\u00e3o das prerrogativas da advocacia, em cerim\u00f4nia realizada ontem, segunda-feira, dia 28 de outubro, na sede da institui\u00e7\u00e3o, em Florian\u00f3polis.\r\nA reuni\u00e3o ainda teve como finalidade apresentar a n\u00f3s, Parlamentares, uma agenda de quest\u00f5es sens\u00edveis \u00e0 OAB no Legislativo. Duas delas merecem destaque: a discuss\u00e3o do projeto de lei que determina o fim do pagamento da anuidade \u00e0 OAB; e a discuss\u00e3o do projeto de lei que disp\u00f5e sobre a natureza jur\u00eddica dos conselhos profissionais. Na pr\u00e1tica, esse projeto quer desobrigar o bacharel em Direito da aprova\u00e7\u00e3o no exame da Ordem para exercer a profiss\u00e3o.\r\nAl\u00e9m disso, foi levantado outro tema muito importante, que d\u00e1 conta dos sistemas judiciais eletr\u00f4nicos utilizados pelo Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina. Hoje, o sistema utilizado custa \u00e0 Justi\u00e7a catarinense 14 milh\u00f5es de reais ao ano. Mas existe outro sistema, desenvolvido pela Justi\u00e7a Federal da 4\u00ba Regi\u00e3o que \u00e9 totalmente gratuito.\r\nNeste momento em que falamos todos os dias em falta de recursos, n\u00e3o vejo explica\u00e7\u00e3o para n\u00e3o usarmos essa ferramenta gratuita, sendo que ela j\u00e1 foi testada e \u00e9 garantida pelos t\u00e9cnicos.\r\nFa\u00e7o este registro para mais uma vez agradecer \u00e0 OAB a homenagem e para dizer que, no que depender de mim, estarei sempre \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "INSTRU\u00c7\u00c3O NORMATIVA, MINIST\u00c9RIO DA AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, NORMATIZA\u00c7\u00c3O, DESCARTE, ANIMAL MORTO, RES\u00cdDUO, ANIMAL MORTO, TEREZA CRISTINA, MINISTRA DE ESTADO DA AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Ministra da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, Tereza Cristina, pela assinatura da Instru\u00e7\u00e3o Normativa n\u00ba 48, de 2019, acerca do estabelecimento das regras sobre o recolhimento, transporte, processamento e destina\u00e7\u00e3o de animais mortos e res\u00edduos da produ\u00e7\u00e3o pecu\u00e1ria como alternativa para a sua elimina\u00e7\u00e3o nos estabelecimentos rurais.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CELSO MALDANER.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, gostaria de parabenizar a Ministra da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, Tereza Cristina, pela assinatura da Instru\u00e7\u00e3o Normativa n\u00ba 48 no dia 17 de outubro, no caso quinta-feira passada, que estabelece as regras sobre o recolhimento, transporte, processamento e destina\u00e7\u00e3o de animais mortos e res\u00edduos da produ\u00e7\u00e3o pecu\u00e1ria como alternativa para a sua elimina\u00e7\u00e3o nos estabelecimentos rurais.\r\nEsse foi um pleito solicitado em conjunto por mim, prefeitos do Estado de Santa Catarina, Assembleia Legislativa, Governo do Estado, entidades e principalmente produtores rurais, que agora ter\u00e3o a possibilidade de destinar, de forma adequada, as carca\u00e7as de animais mortos nas propriedades.\r\nO encaminhamento dado pelo Minist\u00e9rio da Agricultura autoriza o recolhimento de carca\u00e7as, a industrializa\u00e7\u00e3o e a venda para fora do Brasil. Com essa portaria, os produtos gerados no processo de transforma\u00e7\u00e3o podem ser utilizados como insumos na ind\u00fastria qu\u00edmica, energ\u00e9tica, de adubo, biodiesel, higiene e limpeza.\r\nO produto final n\u00e3o pode ser destinado, no Pa\u00eds, para a alimenta\u00e7\u00e3o humana ou animal, mas pode ser destinado \u00e0 exporta\u00e7\u00e3o, desde que atendidas as exig\u00eancias estabelecidas pelo pa\u00eds de destino. Com isso resolveremos tanto um problema sanit\u00e1rio como ambiental.\r\nMais uma vez, obrigado, Ministra, e parab\u00e9ns a todos os envolvidos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=192&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "CONVEN\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, CELSO MALDANER, DEPUTADO FEDERAL, PRESIDENTE, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), SANTA CATARINA, ELEI\u00c7\u00d5ES, DIRIGENTE DE PARTIDO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o pelo MDB de conven\u00e7\u00f5es municipais no Estado de Santa Catarina.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CELSO MALDANER.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, como Presidente do Movimento Democr\u00e1tico Brasileiro (MDB) em Santa Catarina, gostaria de destacar que nesse fim de semana realizamos as conven\u00e7\u00f5es municipais em praticamente todas as 295 cidades do Estado, elegendo os novos dirigentes partid\u00e1rios.\r\nTenho muito orgulho de acompanhar a propor\u00e7\u00e3o que essas conven\u00e7\u00f5es tomaram, sendo mais um passo dado em nosso planejamento.\r\nNosso objetivo, al\u00e9m de motivar lideran\u00e7as comprometidas, \u00e9 conscientizar a popula\u00e7\u00e3o com seus direitos pol\u00edticos, econ\u00f4micos, educacionais, aliados \u00e0 liberdade e justi\u00e7a social.\r\nPor isso, quero parabenizar cada um que eleito ou reeleito vai contribuir com a meta de crescimento e desenvolvimento que estabelecemos para o nosso partido.\r\nComo disse nosso grande l\u00edder Ulysses Guimar\u00e3es: \"Somos todos cruzados da mesma cruzada. Miss\u00e3o n\u00e3o se pede. Aceita-se, para cumprir, com sacrif\u00edcio e n\u00e3o proveito\".\r\nE podem ter certeza de que exercerei a miss\u00e3o de liderar este processo e fazer pol\u00edtica com dedica\u00e7\u00e3o, seriedade e compet\u00eancia.\r\nParab\u00e9ns! E contem comigo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "AGRONEG\u00d3CIO, SANTA CATARINA, EXPORTA\u00c7\u00c3O, CHINA, CARNE SU\u00cdNA, TEREZA CRISTINA, MINISTRA DE ESTADO DA AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, SA\u00daDE ANIMAL, LEITE, CARNE DE FRANGO.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Habilita\u00e7\u00e3o, pelas autoridades sanit\u00e1rias da Rep\u00fablica Popular da China, de plantas frigor\u00edficas do Estado de Santa Catarina para exporta\u00e7\u00e3o de subprodutos de carne su\u00edna \u00e0quele pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, demais colegas Parlamentares, n\u00f3s estamos vivendo o melhor momento, um momento de ouro, principalmente no nosso querido Estado de Santa Catarina. Temos mais uma \u00f3tima not\u00edcia para o agroneg\u00f3cio catarinense.\r\nTudo que produzimos \u00e9 vendido, e n\u00e3o temos produ\u00e7\u00e3o suficiente para atender ao mercado chin\u00eas. Mas, nessa segunda-feira, a Ministra da Agricultura, Tereza Cristina, anunciou que as autoridades sanit\u00e1rias da China habilitaram mais sete plantas frigor\u00edficas de Santa Catarina, que poder\u00e3o exportar subprodutos de carne su\u00edna para esse pa\u00eds.\r\nEssa decis\u00e3o comprova, mais uma vez, o reconhecimento sanit\u00e1rio que o Pa\u00eds tem com o Estado de Santa Catarina, o \u00fanico do Brasil livre de febre aftosa sem vacina\u00e7\u00e3o. Os neg\u00f3cios podem iniciar imediatamente. \r\nDevido ao surto de peste su\u00edna que est\u00e1 afetando o pa\u00eds asi\u00e1tico, a China teve que reduzir em 40% a produ\u00e7\u00e3o da carne, situa\u00e7\u00e3o que est\u00e1 impulsionando as exporta\u00e7\u00f5es brasileiras, lideradas pelo Estado de Santa Catarina.\r\nPortanto, tudo o que n\u00f3s produzirmos tem mercado garantido. Nunca vivemos um momento t\u00e3o bom para a avicultura, a suinocultura e agora tamb\u00e9m abrindo para derivados de l\u00e1cteos, da bovinocultura de leite.\r\nSra. Presidente, gostaria de dar como lido este pronunciamento e pedir a V.Exa. que ele seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deferido o pedido de V.Exa., nobre Deputado Celso Maldaner.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CELSO MALDANER.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, mais uma \u00f3tima not\u00edcia para o agroneg\u00f3cio catarinense. Nessa segunda-feira, dia 4, a Ministra da Agricultura Tereza Cristina anunciou que as autoridades sanit\u00e1rias da China habilitaram sete plantas frigor\u00edficas de Santa Catarina, que poder\u00e3o exportar subprodutos de carne su\u00edna para aquele pa\u00eds.\r\nEsta decis\u00e3o comprova, mais uma vez, o reconhecimento sanit\u00e1rio que o Pa\u00eds tem com o Estado de Santa Catarina, o \u00fanico do Brasil livre de febre aftosa sem vacina\u00e7\u00e3o. Os neg\u00f3cios podem iniciar imediatamente.\r\nDevido ao surto de peste su\u00edna que est\u00e1 afetando o pa\u00eds asi\u00e1tico, a China teve que reduzir em 40% a produ\u00e7\u00e3o da carne, situa\u00e7\u00e3o que est\u00e1 impulsionando as exporta\u00e7\u00f5es brasileiras, lideradas pelo Estado de Santa Catarina.\r\nProje\u00e7\u00f5es feitas pelas agroind\u00fastrias s\u00e3o que esse novo momento poder\u00e1 permitir uma exporta\u00e7\u00e3o de cerca de 7 mil toneladas de subprodutos por m\u00eas, com um faturamento mensal de 15 milh\u00f5es de d\u00f3lares, 180 milh\u00f5es por ano. Entre os subprodutos su\u00ednos est\u00e3o p\u00e9, l\u00edngua, focinho, m\u00e1scara, orelha e rabo.\r\nParab\u00e9ns, Ministra Tereza! Parab\u00e9ns a todos os \u00f3rg\u00e3os envolvidos e aos produtores catarinenses que mant\u00e9m a melhor qualidade sanit\u00e1ria do Brasil!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=32&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 45/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, ALTERA\u00c7\u00c3O, SISTEMA TRIBUT\u00c1RIO NACIONAL, SEMIN\u00c1RIO, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, FEDERA\u00c7\u00c3O DAS IND\u00daSTRIAS DO ESTADO DE SANTA CATARINA (FIESC), FLORIAN\u00d3POLIS (SC).",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o de semin\u00e1rio na sede da Federa\u00e7\u00e3o das Ind\u00fastrias do Estado de Santa Catarina, pela Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 45, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o do Sistema Tribut\u00e1rio Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, estou encaminhando um pronunciamento sobre o semin\u00e1rio da nossa Comiss\u00e3o da Reforma Tribut\u00e1ria que vai acontecer na segunda-feira, \u00e0s 14h30min, em Florian\u00f3polis, na FIESC - Federa\u00e7\u00e3o das Ind\u00fastrias do Estado de Santa Catarina. Pe\u00e7o que ele seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - O pedido de V.Exa. ser\u00e1 prontamente atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CELSO MALDANER.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, gostaria de comunicar, como membro titular da Comiss\u00e3o Especial da PEC 45/19, que no pr\u00f3ximo dia 11 de novembro, segunda-feira, \u00e0s 14 horas, iremos realizar um semin\u00e1rio com o tema Reforma Tribut\u00e1ria - PEC 45/2019, por proposi\u00e7\u00e3o minha e em parceria com o Deputado Darci de Matos, tamb\u00e9m membro da Comiss\u00e3o, na cidade de Florian\u00f3polis, em Santa Catarina.\r\nO semin\u00e1rio ser\u00e1 realizado na Federa\u00e7\u00e3o das Ind\u00fastrias do Estado de Santa Catarina e contar\u00e1 com a presen\u00e7a das entidades que comp\u00f5em o COFEM - Conselho das Federa\u00e7\u00f5es do Estado: FACISC, FAESC, FCDL, FETRANCESC, FIESC, OAB, FECOM\u00c9RCIO, FAMPESC, ATESC e CET.\r\nParticipar\u00e3o do debate, al\u00e9m dos membros catarinenses da Comiss\u00e3o, Deputados Darci de Matos e Rodrigo Coelho, o economista Bernard Appy, mentor da PEC 45/19, de autoria do Deputado Baleia Rossi; o Sr. Paulo Rabelo de Castro, ex-Presidente do IBGE e do BNDES; o advogado tributarista Diogo Nicolau P\u00edtsica; o Sr. Paulo Eli, Secret\u00e1rio de Estado da Fazenda de Santa Catarina; o Sr. Rafael Horn, Presidente da OAB-SC, e o Sr. Mario Cezar de Aguiar, Presidente da FIESC.\r\nTenho certeza de que ser\u00e1 um momento muito importante para avaliarmos os impactos que o projeto ter\u00e1 na vida das pessoas e tamb\u00e9m na das empresas. Por isso, convido a todos que puderem a participar.\r\nLembrando, \u00e9 na pr\u00f3xima segunda-feira, dia 11, \u00e0s 14 horas, no audit\u00f3rio da FIESC, em Florian\u00f3polis, Santa Catarina.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-12T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PEC 410/2018, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), R\u00c9U, CONDENA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, CONFIRMA\u00c7\u00c3O, SENTEN\u00c7A CONDENAT\u00d3RIA, SEGUNDA INST\u00c2NCIA, PRIS\u00c3O, IMPUNIDADE, CORRUP\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Imediata vota\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 410, de 2018, sobre a considera\u00e7\u00e3o da inculpabilidade at\u00e9 a confirma\u00e7\u00e3o de senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria em grau de recurso.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais colegas Parlamentares, apesar da pauta muito importante aqui, quero fazer um apelo ao nosso Presidente Rodrigo Maia para n\u00e3o convocar sess\u00e3o deliberativa \u00e0 tarde, para que n\u00f3s possamos ainda hoje, nem que avancemos a noite toda, votar a PEC n\u00ba 410 e dar uma resposta ao povo brasileiro.\r\nTemos que acabar com a impunidade e com a corrup\u00e7\u00e3o neste Pa\u00eds. De 194 pa\u00edses, em 193 a pessoa, quando \u00e9 condenada na segunda inst\u00e2ncia, est\u00e1 condenada. O Supremo serve apenas para protelar, protelar e ganhar tempo.\r\nEnt\u00e3o, por favor, temos que votar hoje e dar uma resposta \u00e0 sociedade brasileira com a PEC n\u00ba 410, com cadeia em segunda inst\u00e2ncia para os criminosos, principalmente para os corruptos.\r\nEra isso, Sr. Presidente.\r\nPe\u00e7o divulga\u00e7\u00e3o no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F11%2F2019&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CICLISMO, CICLISTA, SANTA CATARINA.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos ciclistas Daniel Zanotelli, Giovani Zanotelli, Evandro Piaia, Cl\u00e1udio Tonette, Alcir Jos\u00e9 Fontana, Beto Fiorini, Rog\u00e9rio Filippi e Darci Rabuske pela conclus\u00e3o do percurso entre as regi\u00f5es oeste e leste do Estado de Santa Catarina.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais colegas Parlamentares, eu gostaria de parabenizar os ciclistas Daniel Zanotelli, Giovani Zanotelli, Evandro Piaia, Cl\u00e1udio Tonette, Alcir Jos\u00e9 Fontana, Beto Fiorini, Rog\u00e9rio Filippi e Darci Rabuske, que percorreram 846 quil\u00f4metros do oeste ao leste de Santa Catarina. Sa\u00edram da divisa com a Argentina, da ponte do Peperi-Gua\u00e7u, e foram at\u00e9 a Capital do Estado, na ilha de Florian\u00f3polis. Quero dar a eles os parab\u00e9ns pela iniciativa. Em 7 dias, eles fizeram esse trajeto.\r\nQueria dar como lido meu pronunciamento, para que seja divulgado no programa A Voz do Brasil, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado. O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CELSO MALDANER.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, gostaria de parabenizar os ciclistas Daniel Zanotelli, Giovani Zanotelli, Evandro Piaia, Cl\u00e1udio Tonette, Alcir Jos\u00e9 Fontana, Beto Fiorini, Rog\u00e9rio Filippi, Darci Rabuske, que percorreram 846 quil\u00f4metros do oeste ao leste de Santa Catarina, em 7 dias.\r\nO grupo saiu da cabeceira da ponte internacional do Peperi-Gua\u00e7u, divisa entre os Munic\u00edpios de Para\u00edso, em Santa Catarina, e San Pedro, na Argentina, na manh\u00e3 do dia 6 de novembro, com destino \u00e0 Ponte Herc\u00edlio Luz, em Florian\u00f3polis, chegando no dia 13 de novembro.\r\nNenhum incidente ocorreu durante os quase 850 quil\u00f4metros percorridos. Por isso, como forma de agradecimento, ao conclu\u00edrem o trajeto, os participantes foram at\u00e9 a Catedral Metropolitana na Capital catarinense.\r\nParticularmente, queria parabenizar meu amigo Darci Zanotelli, um dos oito participantes dessa fa\u00e7anha, que, apesar das condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, conseguiu concluir o trajeto, provando que a supera\u00e7\u00e3o nos motiva a conquistarmos grandes realiza\u00e7\u00f5es.\r\nMais uma vez parab\u00e9ns a todos!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CELSO MALDANER, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, MUNICIPIO, SANTA CATARINA.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Presen\u00e7a do orador nas feiras multissetoriais realizadas nos Munic\u00edpios de S\u00e3o Miguel do Oeste, Pinhalzinho e Capinzal, no Estado de Santa Catarina.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente e demais colegas Parlamentares, apenas quero registrar que em Capinzal, em S\u00e3o Miguel do Oeste, no extremo oeste, e tamb\u00e9m em Pinhalzinho, em Santa Catarina, aconteceram as feiras multissetoriais.\r\nQuero aqui parabenizar as tr\u00eas administra\u00e7\u00f5es municipais, principalmente as associa\u00e7\u00f5es comerciais e industriais e as CDLs, que fizeram bonito, mostrando o potencial de cada Munic\u00edpio de toda a nossa querida Santa Catarina.\r\nDou como lido meu pronunciamento.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Obrigada.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CELSO MALDANER.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, com a semana de trabalhos mais curta em Bras\u00edlia, aproveitei os dias da semana passada para estar presente nos Munic\u00edpios de Santa Catarina, em um contato direto com o povo, para ouvir ideias e ver a repercuss\u00e3o dos fatos que estamos discutindo e votando aqui em Bras\u00edlia e tamb\u00e9m para prestigiar importantes eventos que aconteceram entre o feriado e o final de semana.\r\nEm especial, gostaria de destacar que os Munic\u00edpios catarinenses de S\u00e3o Miguel do Oeste, Pinhalzinho e Capinzal realizaram as feiras multissetoriais neste final de semana, onde tive o prazer de estar presente.\r\nAs tradicionais EXPOs movimentaram a economia local e regional, atraindo turistas de diversas localidades, oferecendo o que h\u00e1 de melhor e mais atual nos setores da agropecu\u00e1ria, ind\u00fastria, com\u00e9rcio, tecnologia e gastronomia.\r\nTudo isso, somado a muita festa, m\u00fasica, apresenta\u00e7\u00f5es culturais e divers\u00e3o para toda a fam\u00edlia.\r\nParab\u00e9ns \u00e0s administra\u00e7\u00f5es municipais pela organiza\u00e7\u00e3o das feiras, aos expositores pelas belas estruturas, servi\u00e7os e produtos apresentados e \u00e0 popula\u00e7\u00e3o que prestigiou e aproveitou tudo o que os eventos tinham a oferecer.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=240&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-20T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO, SANTA CATARINA. \r\nPAULO HENRIQUE ANTUNES PITTARELLO, ESTUDANTE, JOVEM, PARLAMENTAR, BOMBINHAS (SC).",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Desenvolvimento econ\u00f4mico do Estado de Santa Catarina. Classifica\u00e7\u00e3o do estudante Paulo Henrique Antunes Pittarello em 1\u00ba lugar no concurso Jovem Parlamentar, idealizado pelo orador, do Munic\u00edpio catarinense de Bombinhas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente e demais colegas, eu vou dar como lido dois pronunciamentos.\r\nO primeiro \u00e9 sobre Santa Catarina. O Estado hoje \u00e9 a sexta maior economia do Brasil. Gra\u00e7as ao levantamento do IBGE que foi divulgado, agora passamos inclusive a Bahia. Com 1,12% do territ\u00f3rio nacional, somos a sexta economia do Pa\u00eds.\r\nO segundo pronunciamento, Sra. Presidente, \u00e9 sobre o ganhador do concurso Jovem Parlamentar, Paulo Henrique Antunes Pittarello, que nesta semana eu recebi no nosso gabinete. Ele passou esta semana aqui em Bras\u00edlia conhecendo o servi\u00e7o parlamentar.\r\nMuito obrigado.\r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO CELSO MALDANER.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, Santa Catarina \u00e9 a sexta maior economia do Brasil. \r\nSegundo dados divulgados na quarta-feira passada, dia 13, pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica - IBGE, Santa Catarina possui o quarto maior PIB per capita (raz\u00e3o entre popula\u00e7\u00e3o e o PIB total), e tamb\u00e9m a sexta maior economia do Brasil, superando a Bahia.\r\nOs dados s\u00e3o de 2017, e, em rela\u00e7\u00e3o a 2016, o Estado apresentou um crescimento de 4% no PIB, sendo o s\u00e9timo maior crescimento entre todos os Estados da Federa\u00e7\u00e3o. Os setores que impulsionaram este crescimento foram os de servi\u00e7os, respons\u00e1veis por 66,9% do PIB, seguidos pela ind\u00fastria (27%) e o agroneg\u00f3cio 6,1%.\r\nFalando em valores, Santa Catarina apresentou um PIB de 277,2 bilh\u00f5es de reais, credenciando o estado como o sexto maior do Pa\u00eds. No ano de 2016, o valor total do PIB do Estado foi de 256,7 bilh\u00f5es de reais.\r\nQue orgulho poder fazer parte do desenvolvimento deste Estado que, apesar do tamanho, 1,12% do territ\u00f3rio nacional, gera tanta riqueza ao nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, estou recebendo nesta semana o jovem Paulo Henrique Antunes Pittarello, de Bombinhas, Santa Catarina, que foi o grande vencedor do concurso idealizado por mim chamado Jovem Parlamentar.\r\nPara quem n\u00e3o acompanhou, lancei este programa no m\u00eas de agosto, quando foi o in\u00edcio das inscri\u00e7\u00f5es, e a etapa final foi no dia 4 de outubro. O Paulo foi o grande vencedor, com 43,44% dos votos, concorrendo com outros sete participantes.\r\nO projeto Jovem Parlamentar tem como objetivo trazer a Bras\u00edlia um jovem de Santa Catarina, com todas as despesas pagas particularmente por mim, para passar uma semana me acompanhando nos trabalhos das Comiss\u00f5es, do plen\u00e1rio, nas audi\u00eancias, nos atendimentos no gabinete e o que mais aparecer, para al\u00e9m claro, de conhecer um pouco do que fazemos aqui, despertar ainda mais o interesse dele pela pol\u00edtica, assim incentivando outros jovens tamb\u00e9m.\r\nPaulo Pittarello tem 20 anos e, como falei, reside em Bombinhas, Santa Catarina. Est\u00e1 no sexto semestre do curso de Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria da UNIVALI - Universidade do Vale do Itaja\u00ed.\r\nNesta \u00faltima etapa, al\u00e9m dele me acompanhar nos trabalhos como Deputado, o Jovem Parlamentar ter\u00e1 que apresentar um projeto de lei, que, se for constitucional, ser\u00e1 apresentado por mim na C\u00e2mara Federal.\r\nParab\u00e9ns, mais uma vez, Paulo! Espero que voc\u00ea aproveite muito esta oportunidade, que ir\u00e1 agregar al\u00e9m de experi\u00eancia, conhecimento a sua vida.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F11%2F2019&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DITADURA MILITAR, FAVOR\u00c1VEL, DECLARA\u00c7\u00c3O, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, ECONOMIA, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Esclarecimento sobre a manifesta\u00e7\u00e3o do Ministro da Economia, Paulo Guedes, a respeito da reedi\u00e7\u00e3o do AI-5. Indicativos de recupera\u00e7\u00e3o da economia brasileira.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais colegas Parlamentares, o assunto de hoje \u00e9 quente. Eu acredito que a manifesta\u00e7\u00e3o do Ministro Paulo Guedes se deu numa circunst\u00e2ncia em que ele respondeu \u00e0 imprensa, em face da incita\u00e7\u00e3o feita pelo ex-Presidente da Rep\u00fablica. N\u00f3s temos que dar um desconto: n\u00e3o foi realmente para instituir o AI-5.\r\nN\u00f3s estamos iniciando um novo per\u00edodo agora. O setor privado come\u00e7a a gerar empregos. N\u00f3s temos a cria\u00e7\u00e3o de empregos formais, e a taxa de desemprego est\u00e1 caindo. Nunca tivemos um risco Brasil t\u00e3o baixo, uma taxa de juros t\u00e3o baixa e a infla\u00e7\u00e3o controlada.\r\nEstamos entrando numa nova era. Com certeza, o Pa\u00eds vai melhorar. \u00c9 claro que precisamos ter muito cuidado com o que falamos \u00e0 imprensa. Isso \u00e9 necess\u00e1rio. Mas eu acredito que n\u00f3s estamos vivendo um bom momento diante das reformas que estamos aprovando.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), GOVERNO FEDERAL, CONGRESSO NACIONAL, DEBATE, NECESSIDADE.\r\nMEL, GR\u00c3O, LEITE, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, SANTA CATARINA, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Dificuldades na aprova\u00e7\u00e3o de propostas de relevante interesse da popula\u00e7\u00e3o brasileira, em face da falta de di\u00e1logo do Governo Federal com o Parlamento brasileiro. Desempenho expressivo do Estado de Santa Catarina na produ\u00e7\u00e3o e venda de mel, gr\u00e3os e leite. Desempenho excepcional da produ\u00e7\u00e3o leiteira catarinense.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, gostaria de dar como lidos dois discursos.\r\nNo primeiro, fa\u00e7o uma an\u00e1lise pol\u00edtica sobre a rela\u00e7\u00e3o do Pal\u00e1cio do Planalto com o Congresso Nacional. Ressalto a import\u00e2ncia de melhorarmos cada vez mais o di\u00e1logo entre o Poder Legislativo e o Poder Executivo, para evitarmos problemas como vetos a mat\u00e9rias.\r\nNo segundo, falo sobre como Santa Catarina, al\u00e9m da produ\u00e7\u00e3o de aves e su\u00ednos, vem se destacando tamb\u00e9m na produ\u00e7\u00e3o de l\u00e1cteos.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que meus pronunciamentos sejam divulgados pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, assim como no programa A Voz do Brasil.\r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO CELSO MALDANER.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, gostaria de fazer uma an\u00e1lise pol\u00edtica sobre a rela\u00e7\u00e3o entre o Pal\u00e1cio do Planalto e o Congresso Nacional, mas n\u00e3o quero que entendam ser uma cr\u00edtica ou desmerecimento ao Governo. Trato de uma quest\u00e3o que efetivamente impacta a vida da popula\u00e7\u00e3o.\r\nPois bem, at\u00e9 o momento este \u00e9 o Governo com maior n\u00famero de propostas derrubadas pelo Congresso Nacional, entre decretos presidenciais e medidas provis\u00f3rias, sendo que uma teve que ter o posicionamento at\u00e9 do Supremo Tribunal Federal: a medida provis\u00f3ria que transferia a demarca\u00e7\u00e3o de terras ind\u00edgenas da FUNAI para o Minist\u00e9rio da Agricultura.\r\nQue fique claro, senhores, que n\u00f3s estamos fazendo nossa parte. Um exemplo claro foi a reforma da Previd\u00eancia, prometida por tantos Governos e agora aprovada ap\u00f3s o trabalho \u00e1rduo deste Congresso, apesar da dist\u00e2ncia de di\u00e1logo apresentada pelo Pal\u00e1cio do Planalto.\r\nCom esse distanciamento fica dif\u00edcil aprovarmos projetos importantes para a popula\u00e7\u00e3o brasileira, como a MP 890/19, que institui o Programa M\u00e9dicos pelo Brasil e tem no texto emendas relativas ao exame de revalida\u00e7\u00e3o dos diplomas m\u00e9dicos expedidos por universidades estrangeiras, o REVALIDA. Devido \u00e0 falta de acordo, \u00e0 falta de di\u00e1logo, essa MP ter\u00e1 que ser votada via projeto de lei, cuja urg\u00eancia foi aprovada por esta Casa na semana passada. Esse \u00e9 s\u00f3 um exemplo - h\u00e1 aqui muitos outros projetos.\r\nA quest\u00e3o que eu gostaria de destacar, no entanto, \u00e9 que sempre fui um defensor do di\u00e1logo, pois \u00e9 com ele que conseguimos analisar os pr\u00f3s e os contras e, com embasamento, tomar as melhores decis\u00f5es, afinal ningu\u00e9m governo sozinho, nem o Congresso, nem o Planalto. Precisamos conversar!\r\nMuito obrigado.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, j\u00e1 relatei em muitos discursos feitos desta tribuna que o meu Estado de Santa Catarina \u00e9 refer\u00eancia e l\u00edder em exporta\u00e7\u00e3o de carne su\u00edna e de frango para mercados exigentes, como \u00e9 o caso da China. Hoje, gostaria de destacar que, al\u00e9m desses produtos, o Estado tamb\u00e9m vem tendo um desempenho expressivo, tanto nacional quanto internacionalmente, na venda de mel, gr\u00e3os e leite.\r\nComo Relator e membro da Subcomiss\u00e3o Permanente do Leite, da Comiss\u00e3o de Agricultura, gostaria de me ater aos n\u00fameros da bacia leiteira, divulgados pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica - IBGE, em setembro deste ano.\r\nO levantamento apontou que Santa Catarina registrou uma produ\u00e7\u00e3o de 2,97 bilh\u00f5es de litros de leite em 2018. Esses n\u00fameros superam os dos Estados do Rio Grande do Sul e do Paran\u00e1 em produtividade, com uma m\u00e9dia de 3,8 litros por vaca, ao ano - a m\u00e9dia nacional \u00e9 de 2,06 litros.\r\nOs dados ainda informam que hoje existe mais ou menos 40 mil produtores catarinenses, sendo que cerca de 80% deles est\u00e3o concentrados no oeste do Estado. Tamb\u00e9m 80% dos produtores est\u00e3o de acordo com as Instru\u00e7\u00f5es Normativas n\u00ba 76 e n\u00ba 77, que tanto discutimos na Subcomiss\u00e3o.\r\nPodem ter a certeza que esse n\u00famero expressivo e diferenciado da produ\u00e7\u00e3o leiteira em Santa Catarina \u00e9 fruto da qualidade t\u00e9cnica que os produtores aplicam nas propriedades.\r\nDevemos trabalhar para que essa produtividade se expanda pelo Pa\u00eds inteiro e fa\u00e7a com que o Brasil, seguindo o exemplo de Santa Catarina, torne-se refer\u00eancia mundial em produ\u00e7\u00e3o e exporta\u00e7\u00e3o de produtos l\u00e1cteos.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ENCONTRO DE PREFEITOS E VICE-PREFEITOS DO MDB (3:2019, PORTO BELO (SC)). \r\nFRENTE PARLAMENTAR DA AGROPECU\u00c1RIA (FPA), REUNI\u00c3O, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.\r\nLEI ANTICRIME, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA. \r\nPEC \r\nPROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PRIS\u00c3O, EXECU\u00c7\u00c3O PENAL, SEGURNA INST\u00c2NCIA. \r\nPEC 247/2016, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, EXTIN\u00c7\u00c3O, FORO PRIVILEGIADO,",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o de lideran\u00e7as pol\u00edticas no 3\u00ba Encontro de Prefeitos e Vice-Prefeitos do MDB, realizado em Porto Belo, Estado de Santa Catarina. Presen\u00e7a do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, em reuni\u00e3o da Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria. Apoio ao conjunto de projetos de lei anticrime em tramita\u00e7\u00e3o na Casa; \u00e0s proposi\u00e7\u00f5es destinadas ao combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 199, de 2019,  sobre altera\u00e7\u00e3o dos arts. 102 e 105 da Carta Magna, com vista \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o dos recursos extraordin\u00e1rio e especial em a\u00e7\u00f5es revisionais de compet\u00eancia origin\u00e1ria do Supremo Tribunal Federal e do Superior Tribunal de Justi\u00e7a.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais colegas Parlamentares, quero encaminhar dois pronunciamentos para serem dados como lidos.\r\nO primeiro pronunciamento \u00e9 sobre um grande encontro que houve l\u00e1 em Santa Catarina, em Porto Belo, no s\u00e1bado agora passado, quando recebemos inclusive o Ministro da Cidadania, abrilhantando o Encontro dos Prefeitos e Vice-Prefeitos do MDB. Estiveram presentes diversas autoridades, dois ex-Governadores, enfim, e o nosso Senador da Rep\u00fablica.\r\nE o segundo pronunciamento que fa\u00e7o, Sr. Presidente, \u00e9 para dizer que n\u00f3s da Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria recebemos, no dia de ontem, o Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro. Quero dizer que a Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria est\u00e1 afinada com a PEC da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, como tamb\u00e9m com o projeto anticrime que est\u00e1 aqui na Casa.\r\nEnt\u00e3o, estamos fechados, apoiando para moralizar o nosso Pa\u00eds.\r\nEra isso.\r\nGostaria de dar estes pronunciamentos como lidos e divulg\u00e1-los no programa A Voz do Brasil, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - O.k., Deputado. Ser\u00e1 divulgado.\r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO CELSO MALDANER.\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t\tSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, gostaria de destacar e agradecer a presen\u00e7a das lideran\u00e7as pol\u00edticas que estiveram no 3\u00ba Encontro de Prefeitos e Vice-Prefeitos do MDB, ocorrido em Porto Belo, Estado de Santa Catarina, no \u00faltimo s\u00e1bado, dia 30 de novembro.\r\nAl\u00e9m dos Prefeitos e Vice-Prefeitos, contamos com a presen\u00e7a de vereadores, secret\u00e1rios e de lideran\u00e7as nacionais, dentre os quais destaco, com muito orgulho, o nosso vice-presidente estadual do partido, o ex-Deputado Edinho Bez, os nossos ex-Governadores Paulo Afonso e Eduardo Pinho Moreira e o Ministro da Cidadania, Osmar Terra. No encontro,  trocamos informa\u00e7\u00f5es com a finalidade de melhorar cada vez mais os Munic\u00edpios administrados pelo MDB.\r\n\u00c9 claro que tamb\u00e9m falamos sobre as elei\u00e7\u00f5es de 2020. Na condi\u00e7\u00e3o de  presidente estadual do partido, informo que temos uma meta bem definida, a qual, tenho certeza, iremos alcan\u00e7ar.\r\nTenho muito orgulho em acompanhar a propor\u00e7\u00e3o que esses encontros tomaram, sendo mais um passo dado em nosso planejamento.\r\nNosso objetivo, al\u00e9m de motivar lideran\u00e7as comprometidas, \u00e9 conscientizar a popula\u00e7\u00e3o sobre seus direitos pol\u00edticos, econ\u00f4micos, educacionais, aliados a liberdade e justi\u00e7a social.\r\nComo disse nosso grande l\u00edder Ulysses Guimar\u00e3es, \"Somos todos cruzados da mesma cruzada. Miss\u00e3o n\u00e3o se pede. Aceita-se, para cumprir com sacrif\u00edcio e n\u00e3o proveito\".\r\nPodem ter certeza de que exercerei a miss\u00e3o de liderar esse processo e fazer pol\u00edtica com dedica\u00e7\u00e3o, seriedade e compet\u00eancia.\r\nObrigado mais uma vez a todos. Contem comigo.\r\nMuito obrigado!\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, nesta ter\u00e7a-feira, dia 3 de dezembro, recebemos na tradicional reuni\u00e3o da Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria o Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro.\r\nGostaria de declarar meu apoio ao pacote anticrime que o Ministro apresentou ao Congresso Nacional e reiterar as palavras que proferi na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a da C\u00e2mara dos Deputados, na qual sou membro titular, enquanto apreci\u00e1vamos a PEC da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, que, com muita justi\u00e7a, foi aprovada.\r\nNa oportunidade, destaquei que estamos vendo uma invers\u00e3o de valores em rela\u00e7\u00e3o \u00e0quilo que aprendemos com os nossos pais. A frustra\u00e7\u00e3o da sociedade brasileira \u00e9 no sentido de que o Congresso Nacional demora muito para dar uma resposta, pois est\u00e1 vendo a impunidade se enraizando cada vez mais.\r\nSempre falamos que o ladr\u00e3o de galinha ia para a cadeia e o rica\u00e7o, o colarinho branco, n\u00e3o. Felizmente, veio a Lava-Jato para moralizar o Brasil. Os corruptos que roubaram e quebraram o Pa\u00eds foram para a cadeia.\r\nEnt\u00e3o, comecei a perceber, nos discursos, que est\u00e3o tentando inverter os valores, como se o Ministro S\u00e9rgio Moro fosse uma pessoa desonesta. N\u00e3o estou aqui para idolatrar ningu\u00e9m, mas, quando o discurso vai para o lado pessoal e n\u00e3o de projetos, n\u00e3o posso ficar calado.\r\nPor isso, mais uma vez, declaro meu apoio total a todos os projetos que t\u00eam como finalidade acabar com a corrup\u00e7\u00e3o. Votei a favor da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia e das medidas contra a corrup\u00e7\u00e3o. E existe uma PEC de minha autoria que extingue com o foro privilegiado.\r\nSe depender de mim, todos que est\u00e3o contaminados por este c\u00e2ncer chamado corrup\u00e7\u00e3o t\u00eam que ir para a cadeia. Farei o que for poss\u00edvel a fim de contribuir para que todas as medidas sejam aprovadas e para que isso se torne realidade.\r\nMuito obrigado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 10372/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 10.372, de 2018, sobre altera\u00e7\u00e3o das legisla\u00e7\u00f5es penal e processual penal para aperfei\u00e7oamento do combate ao crime organizado, aos delitos de tr\u00e1fico de drogas, ao tr\u00e1fico de armas e \u00e0 mil\u00edcia privada, aos crimes cometidos com viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a e aos crimes hediondos, bem como para agilidade e moderniza\u00e7\u00e3o da investiga\u00e7\u00e3o criminal e da persecu\u00e7\u00e3o penal.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais colegas Parlamentares, hoje \u00e9 um dia hist\u00f3rico, muito importante, em que aprovaremos esse projeto t\u00e3o importante chamado pacote anticrime. Com certeza, eu particularmente gostaria de votar o projeto original, como foi encaminhado pelas m\u00e3os de Sergio Moro, e n\u00e3o o substitutivo. Mas o grupo de trabalho trabalhou muito, \u00e9 a democracia, foi o entendimento a que se chegou. Neste ano, felizmente, verificamos que j\u00e1 baixaram em 22% os homic\u00eddios. Estamos no caminho certo.\r\nAgora o Congresso Nacional vai dar essa resposta, t\u00e3o importante, votando esse projeto anticrime, para acabar com as organiza\u00e7\u00f5es criminosas do Pa\u00eds. Principalmente, temos a quest\u00e3o da moraliza\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional. N\u00f3s temos que ser exemplo de preserva\u00e7\u00e3o dos valores de nossos antepassados. Quer dizer, acabar com a corrup\u00e7\u00e3o \u00e9 uma resposta \u00e0 altura. Para completar, dever\u00edamos, al\u00e9m desse pacote anticrime, votar urgentemente - sei que este ano n\u00e3o d\u00e1 mais -, e j\u00e1 aprovamos na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, por 50 a 12, a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.\r\nO Congresso precisa dar essa resposta \u00e0 sociedade brasileira, assim como acabar com o foro privilegiado. Todos n\u00f3s temos que ser iguais, como diz a Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nParab\u00e9ns! Vamos votar hoje \u00e0 noite o pacote anticrime.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=309&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ALCEU MOREIRA, DEPUTADO FEDERAL, REELEI\u00c7\u00c3O, PRESIDENTE, FRENTE PARLAMENTAR DA AGROPECU\u00c1RIA (FPA). \r\nCELSO MALDANER, DEPUTADO FEDERAL, COORDENADOR-GERAL, FRENTE PARLAMENTAR DA AGROPECU\u00c1RIA (FPA).\r\nAGRICULTURA FAMILIAR, SANTA CATARINA.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Recondu\u00e7\u00e3o do Deputado Alceu Moreira \u00e0 presid\u00eancia da Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria, e do orador \u00e0 Coordena\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar Mista da Agricultura Familiar. Pujan\u00e7a da produ\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria catarinense.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais colegas Parlamentares, eu venho \u00e0 tribuna para transmitir a todos not\u00edcia referente a nossa Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria, para a qual reelegemos Presidente o Deputado Alceu Moreira para mais 1 ano de gest\u00e3o, inclusive com mudan\u00e7a no estatuto, reconhecendo o grande trabalho que ele tem feito. Eu tamb\u00e9m fui reconduzido como Coordenador da Frente Parlamentar Mista da Agricultura Familiar.\r\nPraticamente 70% dos alimentos produzidos saem da agricultura familiar. \u00c9 o nosso pequeno agricultor, o agricultor familiar, o integrado, o cooperativista que trabalha com as agroind\u00fastrias, com o sistema de cooperativas, que produz o su\u00edno, a ave, o leite, enfim, que representa tanto, especialmente para Santa Catarina e para o nosso Brasil. Ent\u00e3o, continuamos \u00e0 frente desse trabalho.\r\nSegundo o \u00faltimo Censo Agropecu\u00e1rio divulgado pelo IBGE, o valor bruto da produ\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria de Santa Catarina foi contabilizado em 20,48 bilh\u00f5es de reais em 2017, sendo que 50,7% desse total v\u00eam da agricultura familiar. Com 183 mil propriedades rurais e 502 mil pessoas trabalhando, o nosso Estado tem o nono maior faturamento do Pa\u00eds.\r\nSanta Catarina tem uma agricultura familiar altamente produtiva e inserida no agroneg\u00f3cio, com destaque para a produ\u00e7\u00e3o animal e vegetal.\r\nDe acordo com os dados do Censo Agropecu\u00e1rio, 78% das propriedades rurais s\u00e3o desse modelo, ocupando 364 mil pessoas e 2,45 milh\u00f5es de hectares cultivados. Al\u00e9m disso, o valor da produ\u00e7\u00e3o dos pequenos cultivos \u00e9 o quinto maior do Brasil, com 10,38 bilh\u00f5es de reais.\r\nEste \u00e9 o modelo catarinense de produ\u00e7\u00e3o, do qual temos muito orgulho: uma agricultura familiar t\u00e9cnica, produtiva e pujante, com caracter\u00edsticas \u00fanicas, mas com uma diversidade e uma qualidade que s\u00e3o reconhecidas.\r\nQuero levar ao conhecimento de todo o povo brasileiro esse destaque de Santa Catarina dentro da agricultura familiar, que forma o agroneg\u00f3cio, que \u00e9 o sustent\u00e1culo deste Pa\u00eds.\r\nEra o que tinha a dizer, Sr. Presidente.\r\nEu gostaria que meu pronunciamento fosse divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-18T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PRODUTO INTERNO BRUTO (PIB), RENDA PER CAPITA, SANTA CATARINA.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Classifica\u00e7\u00e3o do Estado de Santa Catarina em 3\u00ba lugar no ranking nacional do Produto Interno Bruto - PIB per capita.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais colegas Parlamentares, \u00e9 com muita humildade, mas com muito orgulho, que eu falo de Santa Catarina, que ocupa 1,2% do territ\u00f3rio nacional e \u00e9 a sexta maior economia do Pa\u00eds.\r\nProje\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Economia da Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - IBRE/FGV indica que, desde o ano passado, o Estado catarinense j\u00e1 est\u00e1 mais rico do que o carioca; n\u00f3s passamos o Rio de Janeiro para tr\u00e1s agora. O Produto Interno Bruto - PIB per capita em 2018 do Rio de Janeiro foi de 38.874 reais, e o de Santa Catarina, 40.316 reais. Ent\u00e3o, \u00e9 com muita satisfa\u00e7\u00e3o que digo que temos o terceiro melhor PIB per capita do Brasil.\r\nEu queria dar como lido este pronunciamento para que seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Giovani Cherini. PL - RS) - Parab\u00e9ns, Deputado Celso Maldaner. Santa Catarina realmente \u00e9 um exemplo para todo o Brasil.\r\nMeu abra\u00e7o ao povo de Santa Catarina e tamb\u00e9m aos ga\u00fachos, que ajudaram no desenvolvimento de Santa Catarina.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CELSO MALDANER.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, em recente oportunidade destaquei, desta tribuna, que o Estado de Santa Catarina ultrapassou a Bahia, tornando-se a sexta maior economia do Pa\u00eds, segundo dados divulgados pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica - IBGE. Agora venho informar que Santa Catarina est\u00e1 para se tornar o terceiro maior PIB per capita do Brasil, superando o Rio de Janeiro.\r\nEmbora esteja previsto que os n\u00fameros oficiais v\u00e3o ser divulgados apenas no ano que vem, a proje\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Economia da Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - IBRE/FGV indica que desde o ano passado o Estado catarinense j\u00e1 est\u00e1 mais rico do que o carioca, pelo crit\u00e9rio do Produto Interno Bruto por habitante.\r\nSegundo estimativa da pesquisadora Juliana Tr\u00e9ce, do IBRE/FGV, divulgada na Valor Econ\u00f4mico, o Rio de Janeiro ter\u00e1 um PIB per capita de R$ 38.874 em 2018, contra um valor de R$ 40.316 calculado para Santa Catarina.\r\nAinda segundo o estudo, entre os anos de 2002 e 2017, o PIB de Santa Catarina cresceu praticamente igual ao do Pa\u00eds, 42,4%, enquanto a m\u00e9dia nacional ficou em 42,5%.\r\nPor isso, gostaria de destacar essa evolu\u00e7\u00e3o de um Estado que possui 1,2% do territ\u00f3rio nacional, mas que gera tanta riqueza para este Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2019&txPagina=19&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-18T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "RECUPERA\u00c7\u00c3O, RODOVIA FEDERAL, SANTA CATARINA.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Empenho do orador na recupera\u00e7\u00e3o da malha rodovi\u00e1ria federal no Estado de Santa Catarina.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais colegas Parlamentares, praticamente hoje \u00e9 o \u00faltimo dia de trabalho aqui na C\u00e2mara dos Deputados. Estamos encerrando a 56\u00aa Legislatura.\r\nEm nome da bancada de Santa Catarina e do nosso f\u00f3rum, quero dizer que fizemos o poss\u00edvel, mas tivemos muitas dificuldades neste ano de 2019, principalmente no que diz respeito \u00e0 infraestrutura rodovi\u00e1ria em Santa Catarina. Quando falo de infraestrutura, falo da BR-285, do sul do Estado, que liga o Rio Grande do Sul; da BR-280, no norte do Estado; da BR-470, que liga os portos da regi\u00e3o de Itaja\u00ed; e da BR-282, que liga a nossa regi\u00e3o do agroneg\u00f3cio, que precisa de duplica\u00e7\u00e3o, mas a obra caminha lentamente.\r\nAs obras das BR-282 e BR-158, depois de 1 ano e meio com o trecho de Chapec\u00f3 at\u00e9 S\u00e3o Miguel do Oeste sub judice, foram iniciadas. Agora, com muita dificuldade, no final deste exerc\u00edcio, conseguimos empenhar, e est\u00e3o sendo creditados ao DNIT 19 milh\u00f5es e 500 mil reais, porque as obras est\u00e3o paralisadas.\r\nS\u00f3 para se ter uma ideia, acreditamos que agora em janeiro ser\u00e3o retomadas as obras das BR-282, no trecho de Chapec\u00f3 a S\u00e3o Miguel do Oeste, e tamb\u00e9m as obras da BR-158, no trecho que liga o Rio Grande do Sul at\u00e9 a BR-282, que praticamente ainda n\u00e3o foi mexida.\r\nNo ano que vem, para n\u00e3o haver descontinuidade nas obras, o Senador Jorginho Mello colocou 10 milh\u00f5es de reais da sua cota. A Deputada Caroline de Toni colocou 10 milh\u00f5es reais. Eu tamb\u00e9m coloquei 10 milh\u00f5es de reais. A Deputada Carmen Zanotto tamb\u00e9m colocou 2 milh\u00f5es de reais. O Ministro Tarc\u00edsio Gomes de Freitas nos deu a sua palavra dizendo que, a cada 1 real colocado, ele colocaria 2 reais. Ent\u00e3o, n\u00f3s temos 96 milh\u00f5es, para n\u00e3o sofrerem descontinuidade as obras da BR-282 e BR-158, em 2020.\r\nO grande problema - que \u00e9 o tema central das minhas palavras - \u00e9 a BR-163. H\u00e1 mais de 1 d\u00e9cada a popula\u00e7\u00e3o do extremo oeste catarinense, regi\u00e3o que mais produz su\u00ednos, aves e leite, est\u00e1 numa triste situa\u00e7\u00e3o com o trecho de 60 quil\u00f4metros que vai de S\u00e3o Miguel do Oeste at\u00e9 o Paran\u00e1. Na segunda-feira pr\u00f3xima passada, \u00e0s 18 horas, houve uma manifesta\u00e7\u00e3o de mais de 3 mil pessoas do bem. Toda a sociedade organizada foi ao trevo, obra abandonada em S\u00e3o Miguel do Oeste, em que h\u00e1 um viaduto, como tamb\u00e9m a S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro, pedindo pelo amor de Deus.\r\nConversamos j\u00e1 com o Ministro Tarc\u00edsio esta semana, e ele vai sensibilizar o nosso Ministro Paulo Guedes, que \u00e9 o Ministro da Economia, porque n\u00f3s botamos uma emenda de bancada, mas n\u00e3o \u00e9 emenda impositiva. Com certeza, ser\u00e1 contingenciada agora no novo Or\u00e7amento. Mas esperamos que o Ministro da Economia se sensibilize a pedido do Ministro Tarc\u00edsio e do F\u00f3rum Parlamentar Catarinense e possa liberar essa emenda logo no m\u00eas de fevereiro e de mar\u00e7o para reiniciar as obras da BR-163.\r\nPe\u00e7o pelo amor de Deus, Ministro Paulo Guedes, em nome de quem mais produz no agroneg\u00f3cio, a regi\u00e3o do extremo oeste de Santa Catarina. Estamos sofrendo muito, porque praticamente a BR-163 est\u00e1 intransit\u00e1vel. No Paran\u00e1 j\u00e1 est\u00e3o fazendo duplica\u00e7\u00e3o, e para n\u00f3s, infelizmente, a rodovia est\u00e1 praticamente intransit\u00e1vel. Os preju\u00edzos s\u00e3o imensos.\r\nEsperamos a sensibilidade do nosso Ministro Paulo Guedes e do nosso Ministro Tarc\u00edsio de Freitas e que 2020 seja um ano muito melhor.\r\nAproveito a oportunidade para desejar um feliz e santo Natal a todos os catarinenses e ao povo brasileiro! Boas festas! Com certeza, 2020 ser\u00e1 muito melhor!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2019&txPagina=20&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LIBERA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, PROGRAMA NACIONAL DE FORTALECIMENTO DA AGRICULTURA FAMILIAR (PRONAF).",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Ministra da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, Tereza Cristina, pela libera\u00e7\u00e3o de recursos ao Programa Nacional de Fortalecimento da Agricultura Familiar - PRONAF Mais Alimentos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, como Coordenador de Agricultura Familiar da Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria, eu gostaria de agradecer, sensibilizado, \u00e0 nossa Ministra da Agricultura Tereza Cristina, pela libera\u00e7\u00e3o de mais 1 bilh\u00e3o de reais para o PRONAF Mais Alimentos. Isso \u00e9 muito importante para os nossos agricultores, principalmente da avicultura, da suinocultura. Agora vamos ter mais dinheiro para investimento em constru\u00e7\u00e3o de galp\u00f5es, culturas perenes, m\u00e1quinas e equipamentos para recuperar o nosso solo e planta\u00e7\u00e3o de pastagem. \r\nEnt\u00e3o, parab\u00e9ns \u00e0 Ministra da Agricultura! Mais 1 bilh\u00e3o de reais foram liberados no Plano Safra, que se encerra em junho. A Ministra tem o nosso reconhecimento.\r\nGostaria que meu pronunciamento fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CELSO MALDANER.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, como Coordenador de Agricultura Familiar da Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria - FPA, gostaria de parabenizar o Governo, na pessoa da Ministra da Agricultura, Tereza Cristina, que solicitou - e o pedido foi aprovado na semana passada - mais 1 bilh\u00e3o de reais para o PRONAF Mais Alimentos.\r\nEstes recursos ir\u00e3o atender financiamentos solicitados por agricultores familiares e ser\u00e3o investidos na atual safra agr\u00edcola, que se encerra em junho deste ano.\r\nSegundo o MAPA, os agricultores familiares poder\u00e3o usar estes recursos em investimentos de longo prazo, como a constru\u00e7\u00e3o de galp\u00f5es para avicultura e suinocultura, plantio de culturas perenes, m\u00e1quinas e equipamentos, corre\u00e7\u00e3o de solo e recupera\u00e7\u00e3o de pastagem.\r\nE, como a pr\u00f3pria Ministra Tereza declarou, \"produtores podem procurar os bancos\", pois os recursos j\u00e1 est\u00e3o dispon\u00edveis.\r\nMuito obrigado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=177&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "CELSO MALDANER, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, RECESSO PARLAMENTAR, CONGRESSO NACIONAL, MUNIC\u00cdPIO, SANTA CATARINA, AGENDA LEGISLATIVA, REFORMA DA PREVID\u00caNCIA (2019), LEI ANTICRIME, CADASTRO POSITIVO, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, LIBERDADE ECON\u00d4MICA, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PRIS\u00c3O, SEGUNDA INST\u00c2NCIA.\r\nPLP 112/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, AUTONOMIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), CELSO MALDANER, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Visita do orador a Munic\u00edpios no Estado de Santa Catarina. Relev\u00e2ncia de mat\u00e9rias aprovadas pelo Parlamento brasileiro no exerc\u00edcio de 2019. Apoio \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o das reformas administrativa e tribut\u00e1ria e \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta de concess\u00e3o de autonomia ao Banco Central do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais colegas Parlamentares, quero encaminhar um pronunciamento em que fa\u00e7o uma an\u00e1lise do nosso trabalho durante o recesso parlamentar. \r\nO ano de 2019 foi muito produtivo com a reforma da Previd\u00eancia, com o pacote anticrime do Ministro Sergio Moro, com o Cadastro Positivo, com a Medida Provis\u00f3ria da Liberdade Econ\u00f4mica. Iniciamos tamb\u00e9m a discuss\u00e3o, e hoje tivemos a primeira audi\u00eancia, sobre a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. \r\nCom certeza, neste ano, vamos aprovar a reforma administrativa e a reforma tribut\u00e1ria e vamos avan\u00e7ar nessa pauta t\u00e3o importante, que inclui o projeto d\u00e1 autonomia do Banco Central. Isso ser\u00e1 fundamental para deslanchar o crescimento do nosso Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Deputado Celso Maldaner, o pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CELSO MALDANER.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, esta semana retomamos os trabalhos efetivamente no Congresso Nacional, e a aten\u00e7\u00e3o da m\u00eddia e da popula\u00e7\u00e3o mais uma vez est\u00e1 focada em saber quais ser\u00e3o os temas que debateremos e aprovaremos neste semestre.\r\nDurante o recesso parlamentar, como \u00e9 de costume, aproveitei para visitar os Munic\u00edpios de Santa Catarina, para conversar olho no olho com o cidad\u00e3o, saber sua avalia\u00e7\u00e3o do ano de 2019 e, \u00e9 claro, saber o que ele espera para 2020.\r\nDe modo geral, o ano passado foi bastante produtivo. Aprovamos a reforma da Previd\u00eancia, o pacote anticrime do Ministro S\u00e9rgio Moro, o Cadastro Positivo e a Medida Provis\u00f3ria da Liberdade Econ\u00f4mica. Tamb\u00e9m criamos a Comiss\u00e3o Especial que vai tratar da proposta sobre a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, da qual sou membro, e j\u00e1 iniciamos as discuss\u00f5es. \r\nTudo isso foi ao encontro do que ouvi da popula\u00e7\u00e3o, que espera um Pa\u00eds sem corrup\u00e7\u00e3o e com uma economia est\u00e1vel, gerando emprego e renda \u00e0s fam\u00edlias brasileiras.\r\nSendo assim, acredito que o principal assunto a ser debatido ainda em fevereiro, como anunciado pelo Presidente da Casa, o Deputado Rodrigo Maia, \u00e9 o projeto sobre a autonomia do Banco Central, de que sou Relator.\r\nEsse projeto possui foco direto na economia do Pa\u00eds, pois, regulamentando a autonomia operacional do Banco Central em lei, reduziremos riscos, a infla\u00e7\u00e3o e a taxa de juros estrutural. Lembro que ser\u00e1 apenas uma autonomia operacional e t\u00e9cnica. As metas continuar\u00e3o sendo estabelecidas pelo Conselho Monet\u00e1rio Nacional.\r\nPor isso, concentrarei meus esfor\u00e7os para que esse projeto seja apreciado e aprovado o mais r\u00e1pido poss\u00edvel. \r\nMuito obrigado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CANDIDATO, PREFEITO, SANTA CATARINA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB).",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Encontro do orador com pr\u00e9-candidatos do MDB ao cargo de Prefeito Municipal, no Estado de Santa Catarina.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, na qualidade de Presidente Estadual do MDB em Santa Catarina, quero dizer que tivemos um final de semana muito produtivo e muito movimentado na Grande Florian\u00f3polis, na regi\u00e3o do Alto Vale do Itaja\u00ed, em Ibirama, Rio do Sul, com todos os nossos pr\u00e9-candidatos a Prefeitos. Tamb\u00e9m tivemos encontros em S\u00e3o Jo\u00e3o Batista, onde j\u00e1 anunciamos como pr\u00e9-candidato a Prefeito o nosso Vice-Prefeito Pedroca. Tamb\u00e9m estivemos em Balne\u00e1rio Cambori\u00fa com o nosso Periquito e em Balne\u00e1rio Pi\u00e7arras com o nosso Tiago, pr\u00e9-candidato a Prefeito.\r\nFoi muito produtivo, tivemos casa cheia em todos os encontros. O MDB ser\u00e1 o grande protagonista das elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020 em Santa Catarina.\r\nEra isso, Sr. Presidente. \r\nSolicito divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AUTONOMIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN).",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Conclama\u00e7\u00e3o aos L\u00edderes partid\u00e1rios para vota\u00e7\u00e3o do projeto de lei sobre a concess\u00e3o de autonomia ao Banco Central do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais colegas Parlamentares, ocupo a tribuna para falar sobre uma pauta proativa que j\u00e1 est\u00e1 na programa\u00e7\u00e3o. Eu gostaria de sensibilizar todos os L\u00edderes e Vice-L\u00edderes de todos os partidos, porque \u00e9 muito importante n\u00f3s votarmos aqui nesta Casa, ap\u00f3s o carnaval, a autonomia do Banco Central. \r\nDesde a d\u00e9cada de 1980, os pa\u00edses desenvolvidos j\u00e1 t\u00eam por lei a autonomia do Banco Central.\r\nPoder\u00edamos citar aqui muitos exemplos de pa\u00edses, como o M\u00e9xico, a Nova Zel\u00e2ndia e tantos outros.\r\nN\u00f3s temos um projeto de lei, que \u00e9 de 1989, do nosso ex-Presidente da Rep\u00fablica Itamar Franco. Portanto, estamos discutindo um tema de 31 anos atr\u00e1s. Na verdade, desde 1994, quando foi implantado o Plano Real, a autonomia do Banco Central j\u00e1 est\u00e1 sendo praticada, mas n\u00e3o atrav\u00e9s de lei.\r\nN\u00f3s queremos a autonomia do Banco Central na lei, principalmente a autonomia operacional, porque o Banco Central sempre vai cumprir as determina\u00e7\u00f5es, atrav\u00e9s do Conselho Monet\u00e1rio Nacional, que d\u00e1 as diretrizes, que \u00e9 do Governo, que \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Assim, atrav\u00e9s do Conselho Monet\u00e1rio Nacional, s\u00e3o estabelecidas as diretrizes, por exemplo o controle da infla\u00e7\u00e3o, principalmente agora que estamos vivendo novos tempos, para termos crescimento do PIB e sabermos trabalhar com a infla\u00e7\u00e3o baixa, com a taxa de juros baixa. Ent\u00e3o, isso \u00e9 muito importante.\r\nGostar\u00edamos de sensibilizar esta Casa para que possamos votar. Inclusive, amanh\u00e3, na reuni\u00e3o de almo\u00e7o da Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria, contaremos com a presen\u00e7a do nosso Presidente do Banco Central, Roberto Campos Neto. Amanh\u00e3, \u00e0s 16 horas, estaremos tamb\u00e9m com a bancada dos Democratas. Estamos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de todas as bancadas, juntamente com o Presidente do Banco Central - eu, como Relator desta mat\u00e9ria -, para tirarmos todas as d\u00favidas, para que possamos, depois do carnaval, votar esta importante mat\u00e9ria que \u00e9 a autonomia do Banco Central.\r\nEra isso, Sr. Presidente.\r\nGostaria que este pronunciamento fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T09:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PLP 112/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, AUTONOMIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "An\u00fancio de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 112, de 2019, sobre a autonomia t\u00e9cnica, operacional, administrativa e financeira do Banco Central do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, demais colegas Parlamentares, apesar de poucas mat\u00e9rias aprovadas nesta semana, como a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, que vai favorecer muito o agroneg\u00f3cio brasileiro, quero dizer que tamb\u00e9m tivemos reuni\u00f5es importantes que contaram com a presen\u00e7a do nosso Presidente do Banco Central, Roberto Campos Neto, junto \u00e0 Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria, para tirar todas as d\u00favidas dos Parlamentares sobre a autonomia do Banco Central. Ontem tivemos uma reuni\u00e3o com a bancada do Democratas e uma reuni\u00e3o com a bancada do PSD. \r\nE quero, por fim, como Relator, colocar-me colocar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o das bancadas que tiverem alguma d\u00favida, porque n\u00f3s pretendemos, ainda no m\u00eas de mar\u00e7o, votar aqui a autonomia do Banco Central, para cada vez mais dar estabilidade ao desenvolvimento, ao crescimento e ao controle da infla\u00e7\u00e3o no nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=24&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 1161/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.161, de 2020, sobre a suspens\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es e a concess\u00e3o de aux\u00edlio financeiro emergencial aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios, para refor\u00e7o dos respectivos fundos de participa\u00e7\u00e3o diante dos efeitos financeiros provocados pela pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais colegas Parlamentares, eu quero agradecer a todos, em nome do nosso L\u00edder Baleia Rossi, e inclusive pedir ao proponente da mat\u00e9ria, Deputado Efraim Filho, aos demais colegas Parlamentares e ao Relator Ac\u00e1cio Favacho que o nosso L\u00edder possa subscrever esse projeto t\u00e3o importante.\r\nN\u00f3s sabemos que 21,5% do produto l\u00edquido da arrecada\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda e do IPI comp\u00f5em o Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Estados e 24,5% comp\u00f5em o Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios e sabemos tamb\u00e9m que vai baixar muito agora a arrecada\u00e7\u00e3o desses tributos. Ent\u00e3o, isso vai garantir uma previsibilidade principalmente para os pequenos Munic\u00edpios.\r\nN\u00f3s aqui no Sul temos uma previs\u00e3o de perder mais de 50% do ICMS. Esse \u00e9 um grande problema que temos que discutir com nosso Governador.\r\nParab\u00e9ns pelo projeto! Contem com o apoio de todo o MDB.\r\nN\u00f3s votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=223&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente e demais colegas Parlamentares.\r\nSr. Presidente, quero parabenizar V.Exa., porque eu tinha a impress\u00e3o de que apenas as mat\u00e9rias que criassem despesas para o nosso Pa\u00eds seriam aprovadas neste Congresso. Agora eu vejo sua lucidez e seu alto grau de racionalidade ao colocar em vota\u00e7\u00e3o esta medida provis\u00f3ria, t\u00e3o importante para proteger os empregos no nosso Brasil, principalmente o emprego das pessoas que mais precisam, das pessoas que est\u00e3o na informalidade.\r\nN\u00f3s estamos falando de 50 milh\u00f5es de brasileiros que, por meio desta medida provis\u00f3ria que iremos votar hoje, ter\u00e3o a oportunidade de trabalhar. Portanto, parab\u00e9ns a V.Exa.!\r\nAgrade\u00e7o ao nosso L\u00edder Baleia Rossi. Juntos, vamos defender com unhas e dentes esta medida provis\u00f3ria, que vai gerar milhares e milhares de empregos no nosso Pa\u00eds.\r\nO MDB \u00e9 contra a retirada de pauta desta mat\u00e9ria.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais colegas Parlamentares, eu a princ\u00edpio achava o projeto original at\u00e9 melhor. Mas a MP 905 foi aprimorada e virou um instrumento contra os efeitos da COVID-19, com melhorias para os trabalhadores e tamb\u00e9m para os empreendedores.\r\nA Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2020, prioriza 50 milh\u00f5es de trabalhadores informais. Ela vai facilitar a vida dos humildes, principalmente dos micro e pequenos empreendedores e de quem mais precisa de arrumar emprego.\r\nDepois de passar o aux\u00edlio emergencial, n\u00f3s podemos deixar incertezas para os nossos trabalhadores. Ontem, dizia um colega nosso de Minas Gerais que, depois da COVID-19, poderia vir a COVID-20, que seriam a fome, a mis\u00e9ria e o desemprego. N\u00f3s queremos evitar a fome, a mis\u00e9ria e o desemprego.\r\nEnt\u00e3o, o Contrato Verde e Amarelo possibilitar\u00e1 a cria\u00e7\u00e3o de novos empregos para jovens entre 18 e 29 anos de idade e tamb\u00e9m para as pessoas de 55 anos ou mais que estejam h\u00e1 mais de 12 meses sem emprego.\r\n\u00c9 importante destacar que, para retomar suas atividades, 50 milh\u00f5es ter\u00e3o acesso ao microcr\u00e9dito.\r\nN\u00f3s queremos encerrar a discuss\u00e3o. O MDB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o MDB vota contra a retirada de pauta, porque n\u00f3s precisamos de m\u00e3o de obra tempor\u00e1ria e emergencial. Muitos setores s\u00e3o importantes neste momento de COVID-19. N\u00f3s temos de suprir a demanda emergencial. As empresas t\u00eam de fabricar equipamentos de preven\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, \u00e9 muito importante a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905.\r\nTemos de recuperar mais rapidamente o n\u00edvel de emprego. Portanto, o MDB vota contra a retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=155&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - O MDB, Sr. Presidente, vota \"sim\", porque a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, tem a finalidade de desestimular a rescis\u00e3o de contratos de trabalho de empregados da faixa et\u00e1ria de 18 a 29 anos, que s\u00e3o os mais penalizados pelo desemprego, independentemente do sal\u00e1rio, mesmo que n\u00e3o sejam admitidos pelo Contrato de Trabalho Verde e Amarelo.  \r\nCom a desonera\u00e7\u00e3o da folha, as empresas ter\u00e3o maior possibilidade de se recuperar. \r\nO MDB vota \"sim\" e destaca que n\u00e3o podem ser demitidos outros trabalhadores no lugar dos que forem admitidos pelo Contrato Verde e Amarelo. \u00c9 injusta essa prega\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=168&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T22:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA AGLUTINATIVA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o naquilo que n\u00e3o for contr\u00e1rio ao disposto nesta Lei, constante no par\u00e1grafo \u00fanico, art. 4\u00ba, da Emenda Aglutinativa Substitutiva Global n\u00ba 1, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais colegas Parlamentares, o MDB vota contra o destaque do PT.\r\nEu n\u00e3o sei por que h\u00e1 um preconceito contra a juventude. Por que n\u00e3o dar ao jovem de 18 a 29 anos uma oportunidade de conseguir seu primeiro emprego, com uma transi\u00e7\u00e3o de 24 meses? Tamb\u00e9m aqueles com mais de 55 anos que j\u00e1 est\u00e3o h\u00e1 12 meses sem trabalho poder\u00e3o ter uma oportunidade novamente.\r\nEnt\u00e3o, o MDB vota contra o destaque do PT e mant\u00e9m o texto do nosso Relator.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Ent\u00e3o, vota \"sim\". Quem quer manter o texto vota \"sim\".\r\nO SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - O voto \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=212&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T22:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 4/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, SUBSTITUI\u00c7AO, EMENDA AGLUTINATIVA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 6\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira, para fins de substitui\u00e7\u00e3o ao art. 6\u00ba da Emenda Aglutinativa Substitutiva Global apresentada \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado.\r\nEm nome do MDB, Presidente, queremos encaminhar favoravelmente ao destaque do PSL.\r\nQue bom que algu\u00e9m pode antecipar, por exemplo, o 13\u00ba sal\u00e1rio ou pag\u00e1-lo mensalmente. Inclusive o adicional de um ter\u00e7o das f\u00e9rias, que tamb\u00e9m \u00e9 um direito do trabalhador, j\u00e1 se pode antecipar ou pagar mensalmente. Assim, h\u00e1 uma previsibilidade do que o trabalhador vai receber.\r\nSomos favor\u00e1veis e votamos \"sim\" ao destaque do PSL.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=223&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T23:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, CONTRATO DE TRABALHO VERDE E AMARELO, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, REESTRUTURA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA NACIONAL DE MICROCR\u00c9DITO PRODUTIVO ORIENTADO (PNMPO), MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, SINDICATO, ACORDO COLETIVO DO TRABALHO, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE DESINDEXA\u00c7\u00c3O DA ECONOMIA, JUROS, D\u00c9BITO TRABALHISTA.\r\nOPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, CONTR\u00c1RIO, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONTRATO DE TRABALHO VERDE E AMARELO, CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira,",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais colegas Parlamentares, eu quero ressaltar o alto grau de racionalidade de V.Exa., Sr. Presidente, como tamb\u00e9m do Christino Aureo, pela relatoria desse projeto t\u00e3o importante, que \u00e9 a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, que vai beneficiar milhares de trabalhadores.\r\nO Brasil hoje ocupa a 71\u00aa posi\u00e7\u00e3o no ranking global de competitividade elaborado pelo F\u00f3rum Econ\u00f4mico Mundial. O M\u00e9xico est\u00e1 em 48\u00ba; a Col\u00f4mbia, em 57\u00ba; a Turquia, em 61\u00ba; e a \u00c1frica do Sul, em 60\u00ba.\r\nA legisla\u00e7\u00e3o trabalhista do Brasil o torna um dos pa\u00edses menos eficientes do mundo. A Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905 vai gerar mais de 3 milh\u00f5es de novas vagas de trabalho. A MP 905 pode ser chamada de Medida Provis\u00f3ria de Incentivo a Novos Empregos e \u00e0 Renda do Trabalhador. O Contrato Verde e Amarelo combate a falta de empregos, principalmente entre aqueles que t\u00eam entre 18 e 29 anos de idade e tamb\u00e9m entre aqueles que t\u00eam 55 anos ou mais. Ele poder\u00e1 gerar em torno de 1,8 milh\u00e3o de oportunidades de trabalho.\r\nO incentivo ao microcr\u00e9dito, beneficiando em torno de 50 milh\u00f5es de pessoas, principalmente m\u00e3es de fam\u00edlia, com certeza vai gerar mais de 2 milh\u00f5es de empregos. O vale-refei\u00e7\u00e3o e a participa\u00e7\u00e3o nos lucros v\u00e3o beneficiar mais de 17 milh\u00f5es de trabalhadores no Brasil.\r\nA seguran\u00e7a jur\u00eddica para negocia\u00e7\u00f5es \u00e9 muito importante. A norma coletiva negociada com os sindicatos prevalece sobre a lei ordin\u00e1ria. Ali\u00e1s, o Tribunal Superior do Trabalho j\u00e1 decidiu sobre isso em 2015, e o Congresso Nacional tamb\u00e9m j\u00e1 decidiu sobre esse assunto em 2017, na reforma trabalhista. Ent\u00e3o, a MP vai trazer mais seguran\u00e7a jur\u00eddica.\r\nDesburocratiza\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a jur\u00eddica, agilidade na formaliza\u00e7\u00e3o, clareza nas multas, leve, m\u00e9dia ou grave, com valores espec\u00edficos, facilitam o acesso \u00e0 Justi\u00e7a do Trabalho para todos - todos t\u00eam acesso mais f\u00e1cil.\r\nEla corrige distor\u00e7\u00f5es e custos com Estados e Munic\u00edpios. Algumas inverdades foram ditas. Algumas coisas est\u00e3o sendo corrigidas. Por exemplo, em periculosidade n\u00e3o se mexeu. A quest\u00e3o dos domingos tamb\u00e9m continua como era.\r\nN\u00e3o se pode substituir trabalhador do cart\u00e3o verde e amarelo admitindo outros; pelo contr\u00e1rio, impede-se a rescis\u00e3o de contratos, a exemplo do que foi dito do Luciano, que tem mais de 25 mil trabalhadores - ele \u00e9 catarinense de Brusque, onde ele os suspendeu, esperando as decis\u00f5es que estamos tomando no Congresso Nacional.\r\n\u00c0s vezes, eu n\u00e3o entendo, com todo o respeito, os partidos da Oposi\u00e7\u00e3o - PSOL, PSB, PT, PDT, REDE, PCdoB -, que dizem defender os trabalhadores, e votam contra a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, que dizem que estamos criminalizando... \u00c9 o contr\u00e1rio: nenhum direito foi tirado. Trata-se de uma medida provis\u00f3ria, n\u00e3o estamos mexendo na Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nQuero externar nosso respeito ao Deputado Andr\u00e9 Figueiredo, que se tem manifestado muito bem, participou ativamente das negocia\u00e7\u00f5es, e, mais uma vez, ao nosso Relator, o Deputado Christino Aureo.\r\nO sal\u00e1rio-educa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m fica no Contrato Verde e Amarelo, para assegurar financiamento de programas, projetos e a\u00e7\u00f5es voltados para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica, que \u00e9 fundamental.\r\nA MP 905 vem para a salvar empregos e empresas da fal\u00eancia. A m\u00e3o de obra tempor\u00e1ria vai ajudar setores emergenciais, suprir a demanda emergencial de recupera\u00e7\u00e3o mais r\u00e1pida do n\u00edvel de emprego.\r\nMais recursos no caixa representam menos demiss\u00f5es e fal\u00eancia de empresas. Em torno de 60 bilh\u00f5es de reais poder\u00e3o ser sacados de dep\u00f3sitos recursais e voltar\u00e3o para o caixa das empresas, evitando demiss\u00f5es e fal\u00eancias.\r\nCorre\u00e7\u00e3o de d\u00e9bitos trabalhistas aliviar\u00e1 empresas, Estados, Munic\u00edpios e estatais. Segundo o Tribunal Superior do Trabalho, entre os duzentos maiores litigantes, constam dez Estados e treze Munic\u00edpios.\r\nO estoque de d\u00e9bitos trabalhistas das estatais somam 58,7 bilh\u00f5es. A economia das estatais ser\u00e1 de 37 bilh\u00f5es. A Esquerda defende tanto as estatais, ent\u00e3o devia votar a favor da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905. Com a redu\u00e7\u00e3o da corre\u00e7\u00e3o dos d\u00e9bitos trabalhistas, de 16% para 7% ao ano, e somada aos dep\u00f3sitos recursais, estamos falando de 100 bilh\u00f5es para salvar empregos no Brasil. \r\nSegundo o Fundo Monet\u00e1rio Internacional, infelizmente, neste ano, Sr. Presidente - e vou concluir -, n\u00f3s vamos voltar ao n\u00edvel do nosso PIB de 2014, de 2015, de 2016. Quando assumimos, em maio de 2016, o PIB estava 5,9% negativo. Infelizmente na \u00e9poca tamb\u00e9m havia uma pandemia do PIB negativo, uma pandemia do desemprego e corrup\u00e7\u00e3o. Mas felizmente aos poucos o Brasil foi melhorando. E infelizmente este ano temos a pandemia do coronav\u00edrus, mas temos que nos unir e trabalhar motivados para passar por esta dificuldade, com certeza, com o apoio da C\u00e2mara Federal. \r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=229&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nHENRIQUE MEIRELLES, EX-MINISTRO DE ESTADO, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), ECONOMIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DESPESA P\u00daBLICA, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, POL\u00cdTICA ECON\u00d4MICA.\r\nLUCIANO HANG, EMPRES\u00c1RIO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19. Elogio ao Relator da mat\u00e9ria, Deputado Cezinha de Madureira. Inconsist\u00eancia do discurso do Deputado Jo\u00e3o Daniel acerca de demiss\u00e3o de empregados pela empresa Havan Lojas de Departamentos.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais colegas Parlamentares, eu quero elogiar o Relator, o Deputado Cezinha, que incluiu no texto todas aquelas categorias que n\u00e3o foram inclu\u00eddas num primeiro momento.\r\nNa verdade, todo povo brasileiro, sem distin\u00e7\u00e3o de classe, deve ser beneficiado com essa renda m\u00ednima de 600 reais, que, claro, no caso da fam\u00edlia monoparental, vai at\u00e9 1.200 reais. Acho que essa \u00e9 uma quest\u00e3o de justi\u00e7a para passarmos por este momento t\u00e3o dif\u00edcil da vida brasileira.\r\nInclusive, Sr. Presidente, nesta semana n\u00f3s da bancada federal do MDB - Senadores e Deputados - estivemos discutindo com nosso ex-Ministro Henrique Meirelles, por quase 3 horas, solu\u00e7\u00f5es para o p\u00f3s-pandemia. Ele defende tamb\u00e9m a tese de que o Governo Federal tem que gastar tudo que for poss\u00edvel e imposs\u00edvel para passar por este momento dif\u00edcil. Ele at\u00e9 sugere o Governo adquirir as carteiras de cr\u00e9dito de cada empresa para manuten\u00e7\u00e3o dos empregos.\r\nNeste momento, com todo respeito ao colega Deputado Jo\u00e3o Daniel, que tamb\u00e9m foi seminarista e estudou para ser padre, eu gostaria de dizer que n\u00e3o \u00e9 verdade que o Luciano Hang, catarinense aqui de Brusque, que gera tantos empregos, mais de 25 mil empregos diretos, demitiu 11 mil funcion\u00e1rios. Isso n\u00e3o \u00e9 verdade! Eles apenas est\u00e3o suspensos por falta de atividade e de demanda em suas lojas, mas est\u00e3o com os empregos garantidos. Ningu\u00e9m foi demitido. Portanto, n\u00e3o podemos dizer inverdades e cometer injusti\u00e7as com uma pessoa que \u00e9 um empreendedor e gera tantos empregos para o Brasil.\r\nComo catarinense, sinto-me na obriga\u00e7\u00e3o de esclarecer a verdade: o Luciano n\u00e3o demitiu nenhum colaborador, apenas suspendeu alguns, esperando que o Governo socorra os empreendedores para manter as atividades, manter os empregos.\r\nN\u00e3o podemos, depois da COVID-19, entrar na fome, na mis\u00e9ria e tamb\u00e9m no desemprego. Temos que gerar emprego e defender os dois lados: os trabalhadores e tamb\u00e9m os empreendedores, que geram emprego neste Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-22T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 1282/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nRETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O EM TRAMITA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PLP 34/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, EMPR\u00c9STIMO COMPULS\u00d3RIO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, CORONAV\u00cdRUS, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nSETOR P\u00daBLICO, SAL\u00c1RIO, REDUC\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.282, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.636, de 2018; 10.735, de 2003, e 9.790, de 1999. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Presid\u00eancia pela retirada de pauta do requerimento de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 34, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimo compuls\u00f3rio para atendimento, em car\u00e1ter de urg\u00eancia, as despesas relacionadas \u00e0 Covid-19. Defesa de redu\u00e7\u00e3o salarial no servi\u00e7o p\u00fablico.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente e demais colegas Parlamentares, inicialmente, eu gostaria de reconhecer a import\u00e2ncia deste projeto de lei e parabeniz\u00e1-los pela retirada do 34.\r\nHoje estamos discutindo um projeto muito importante e quero parabenizar nosso catarinense Senador Jorginho Mello, Presidente da Frente Parlamentar Mista da Micro e Pequena Empresa, que tem se dedicado desde a \u00e9poca em que era Deputado Federal. \r\nO Projeto de Lei n\u00ba 1.282 \u00e9 muito importante, especialmente agora, com a relatoria da Deputada Joice Hasselmann, que promoveu melhoras no substitutivo, o que vai beneficiar milhares de empresas.\r\nPara termos uma ideia, aqui em Santa Catarina, o SEBRAE entrevistou quase 2 mil pessoas, por amostragem, e n\u00f3s chegamos hoje ao quantitativo de 10.443 microempresas e pequenas empresas que j\u00e1 fecharam as portas.\r\nPortanto, nada mais justo para este setor, que representa 98% da gera\u00e7\u00e3o de empregos no nosso Pa\u00eds, que aprovarmos este importante projeto. Com certeza, os recursos n\u00e3o ser\u00e3o suficientes, porque, com 15% da participa\u00e7\u00e3o dos bancos, das cooperativas e de 85% da Uni\u00e3o, n\u00f3s vamos chegar a 18,2 bilh\u00f5es, valor que n\u00e3o vai atender a toda a demanda, mas \u00e9 muito importante.\r\nAcho que \u00e9 o projeto mais importante at\u00e9 agora. Num primeiro momento, houve uma preocupa\u00e7\u00e3o em salvar as vidas; num segundo momento, foram as emerg\u00eancias, para a popula\u00e7\u00e3o ter acesso \u00e0 renda m\u00ednima; num terceiro momento, a ajuda aos Estados e Munic\u00edpios, porque ningu\u00e9m mora na Uni\u00e3o: n\u00f3s moramos nos Munic\u00edpios. Agora estamos salvando as microempresas e as pequenas empresas.\r\nPortanto, foi boa a iniciativa de se retirar o PL 34, porque as grandes empresas tamb\u00e9m t\u00eam que receber um olhar diferente. No m\u00ednimo, n\u00f3s n\u00e3o estamos aprovando nada a favor, mas manter os empregos \u00e9 muito importante.\r\nParab\u00e9ns pela retirada do PL 34!\r\nEu gostaria com muita humildade, Presidente Rodrigo Maia, de sugerir ao Congresso Nacional e aos outros Poderes que tomem a provid\u00eancia de cortar na pr\u00f3pria carne. No Tribunal de Contas de Santa Catarina, h\u00e1 que esteja ganhando mais de 70 mil reais. N\u00f3s precisamos fazer alguma coisa, algum sacrif\u00edcio, e dar nossa contribui\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2020&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB).",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o e supress\u00e3o do par\u00e1grafo \u00fanico, do art. 3\u00ba, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, referente ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus. N\u00e3o vota\u00e7\u00e3o, pela Casa, de proposi\u00e7\u00f5es a favor de empresas com faturamento anual acima de 10 milh\u00f5es de reais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais colegas Parlamentares, o MDB acompanha o texto do Relator.\r\nAproveito estes poucos segundos para dizer da nossa incoer\u00eancia. Eu poderia citar tudo o que foi votado at\u00e9 agora: quase 30 projetos durante a pandemia. Eu poderia citar todas as medidas provis\u00f3rias que est\u00e3o tramitando na Casa. No entanto, fa\u00e7o uma pergunta: n\u00e3o h\u00e1 um projeto que beneficie as empresas que faturam mais de 10 milh\u00f5es ou 20 milh\u00f5es por ano, empresas que geram milhares de empregos, pagam a previd\u00eancia em dia, como o patronal e o Sistema S, que est\u00e3o em dia, que n\u00e3o querem suspender o contrato dos trabalhadores, mas querem manter os empregos? \r\nNem o Congresso Nacional, nem o Governo est\u00e3o reconhecendo as empresas que querem manter os empregos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, COMBATE, PANDEMIA, CORONAVIRUS, DEFESA, EMPRESA, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Vota\u00e7\u00e3o pela Casa de proposi\u00e7\u00f5es destinadas ao enfrentamento da crise gerada pela pandemia de coronav\u00edrus. Defesa da aprova\u00e7\u00e3o de propostas em benef\u00edcio das empresas brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero agradecer a oportunidade de me manifestar novamente, at\u00e9 em nome do MDB.\r\nSe analisarmos tudo o que foi votado na C\u00e2mara Federal, veremos que este ano, em n\u00famero de mat\u00e9rias e sess\u00f5es, praticamente est\u00e1 se igualando ao segundo semestre do ano passado. Estamos trabalhando muito. J\u00e1 votamos em torno de 30 projetos: primeiro, o projeto para salvar vidas; segundo, o de recursos emergenciais; tamb\u00e9m o da previsibilidade de recursos para os Estados e Munic\u00edpios - \u00e9 claro que ele sofreu alguma modifica\u00e7\u00e3o no Senado; o das microempresas, o PL 1.282/20; depois a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, que vai disponibilizar de 34 a 40 bilh\u00f5es de reais para aquelas empresas que faturam at\u00e9 10 milh\u00f5es de reais. Enfim, n\u00f3s estamos votando tudo, como se diz, no sentido de liberar geral, inclusive a quem n\u00e3o tem Certid\u00e3o Negativa de D\u00e9bitos - CND. Todo mundo est\u00e1 sendo beneficiado.\r\nAgora eu digo que, para aquelas empresas que faturam porque trabalham direitinho, que est\u00e3o pagando \u00e0 Previd\u00eancia em dia, pagando ao Sistema S, gerando emprego, que n\u00e3o querem suspender os trabalhadores, mas precisam de um recurso que sirva como capital de giro, empresas que geram centenas de empregos, que est\u00e3o em dia com suas obriga\u00e7\u00f5es, n\u00e3o existe nenhuma medida provis\u00f3ria nem um projeto por parte do Congresso Nacional. Essa \u00e9 a minha an\u00e1lise, que eu quero deixar bem clara, Sr. Presidente, para pensarmos naquelas empresas que honram seus compromissos, n\u00e3o querem demitir ningu\u00e9m, n\u00e3o querem suspender os trabalhadores, mas teriam que ter algum incentivo. Isso seria muito oportuno, Sr. Presidente.\r\nObrigado pela oportunidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=170&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-27T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM P\u00d3STUMA, V\u00cdTIMA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, MARIA TEIXEIRA, M\u00c3E, LEILA, ASSESSORA PARLAMENTAR, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O DO TRABALHO, RELA\u00c7\u00d5ES TRABALHISTAS, PRESERVA\u00c7\u00c3O, EMPREGO, CRISE ECON\u00d4MICA, MERCADO DE TRABALHO, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, RELATOR, ACORDO, L\u00cdDER DO PARTIDO, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Falecimento da Sra. Maria Teixeira em decorr\u00eancia da Covid-19, genitora da funcion\u00e1ria Leila Teixeira da Silva, lotada no gabinete parlamentar do orador. Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia e aos L\u00edderes partid\u00e1rios de inclus\u00e3o na pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, sobre as medidas trabalhistas para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Hildo Rocha, que preside os trabalhos neste momento, eu, em primeiro lugar, cumprimento todos os nobres Parlamentares, todos os L\u00edderes.\r\nGostaria de registrar inicialmente que o nosso Gabinete 311 a\u00ed na C\u00e2mara Federal est\u00e1 de luto. Infelizmente, n\u00f3s perdemos hoje a D. Maria Teixeira, m\u00e3e da Leila. A Leila, moradora de Bras\u00edlia, \u00e9 o nosso bra\u00e7o direito no Gabinete 311, cuida de toda a quest\u00e3o do or\u00e7amento do nosso gabinete, e sua m\u00e3e, infelizmente, veio a falecer hoje devido \u00e0 COVID-19. N\u00e3o deu tempo nem de intern\u00e1-la. Ela estava sendo tratada em casa, faltou ar, e ela veio a falecer no dia de hoje, sem dar tempo de ela ser levada ao hospital. Ent\u00e3o, eu queria s\u00f3 fazer esse registro.\r\nPor \u00faltimo, Deputado Hildo, eu gostaria de me colocar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, porque eu sou o Relator da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, que estamos pedindo para o Deputado Rodrigo Maia colocar na Ordem do Dia. Ent\u00e3o, eu queria colocar o meu gabinete, a Andressa, o Consultor Eliezer \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o. Mat\u00e9rias estranhas n\u00f3s j\u00e1 tiramos, e o relat\u00f3rio est\u00e1 pronto no sistema.\r\nEu gostaria de convocar os L\u00edderes e o Governo a analisar o relat\u00f3rio, para que possamos votar a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, que trata muito da seguran\u00e7a jur\u00eddica da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista durante a pandemia. Eu gostaria, ent\u00e3o, que os L\u00edderes chegassem a um acordo para votar a MP 927.\r\nMuito obrigado, Presidente Hildo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F5%2F2020&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-28T22:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SACRIF\u00cdCIO DE ANIMAIS, AVE, INTERDI\u00c7\u00c3O, FRIGOR\u00cdFICO, IPUMIRIM (SC).",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Imediata ado\u00e7\u00e3o, pela Casa, de provid\u00eancias para impedimento do sacrif\u00edcio de aves em decorr\u00eancia da interdi\u00e7\u00e3o judicial de frigor\u00edfico da JBS, no Munic\u00edpio de Ipumirim, Estado de Santa Catarina.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais colegas Parlamentares, eu gostaria de procurar a sensibiliza\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional, da C\u00e2mara Federal, porque, aqui em Santa Catarina, em Ipumirim, um pequeno Munic\u00edpio de 7 mil habitantes, foi interditado um frigor\u00edfico da JBS, unidade com 1.500 colaboradores e 250 agricultores integrados.\r\nA partir de segunda-feira, come\u00e7am a matar as aves do frigor\u00edfico, v\u00e3o ser todas enterradas vivas, 650 mil aves. A partir de amanh\u00e3, a empresa n\u00e3o as aloja mais, em virtude de uma decis\u00e3o de um juiz de Conc\u00f3rdia de que deve ser de 1,5 metro a dist\u00e2ncia entre um colaborador e outro. Isso \u00e9 humanamente imposs\u00edvel!\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s queremos que o Governo largue o protocolo e lance uma portaria amanh\u00e3, sem falta, para termos alguma solu\u00e7\u00e3o. Isto vai dar manchete no mundo inteiro: enquanto muitos est\u00e3o passando fome, v\u00e3o come\u00e7ar a matar animais amanh\u00e3.\r\nA JBS de S\u00e3o Paulo tomou essa decis\u00e3o por intransig\u00eancia de um juiz de Conc\u00f3rdia, Santa Catarina. V\u00e3o come\u00e7ar a enterrar as aves vivas, mais de 650 mil aves. A partir de amanh\u00e3, a empresa n\u00e3o as aloja mais.\r\nN\u00f3s precisamos de apoio. N\u00e3o podemos permitir isso. Houve cinco casos de coronav\u00edrus no Munic\u00edpio. N\u00e3o podemos permitir uma barbaridade dessas, porque haver\u00e1 manchete mundial, e isso fica muito feio para o Brasil.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2020&txPagina=200&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-04T12:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLV 16/20, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nMINISTERIO DA S\u00c1UDE, GOVERNO ESTADUAL, SANTA CATARINA, RECURSOS FINANCEIRIOS, XANXER\u00ca (SC), HOSPITAL, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Pedido ao Governo Federal e ao Governo do Estado de Santa Catarina de libera\u00e7\u00e3o de recursos para o Hospital Regional S\u00e3o Paulo, no Munic\u00edpio de Xanxer\u00ea. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para inser\u00e7\u00e3o do\u00a7 X  A autoriza\u00e7\u00e3o, a t\u00edtulo prec\u00e1rio e por prazo determinado, fixado em regulamento e renov\u00e1vel a crit\u00e9rio da autoridade, somente poder\u00e1 ser concedida \u00e0s concession\u00e1rias e permission\u00e1rias de servi\u00e7o de radiodifus\u00e3o que comprovadamente estiverem em situa\u00e7\u00e3o de regularidade fiscal em rela\u00e7\u00e3o aos tributos federais, estaduais e municipais, bem como em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s contribui\u00e7\u00f5es da Previd\u00eancia Social., (dispositivo da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 5),  no art. 1\u00ba-A, da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais colegas Parlamentares, eu queria aproveitar esta oportunidade para dizer que, infelizmente, o coronav\u00edrus tamb\u00e9m chegou aqui, ao interior de Santa Catarina, mais especificamente \u00e0 regi\u00e3o do Grande Oeste, que \u00e9 a regi\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o da suinocultura e da avicultura.\r\nE quero sensibilizar o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para o fato de que apenas as cidades de Joinville, Blumenau e Florian\u00f3polis, no litoral, foram beneficiadas com aqueles 2 bilh\u00f5es de reais que foram votados para as Santas Casas e para os hospitais filantr\u00f3picos. O Hospital Regional S\u00e3o Paulo, aqui em Xanxer\u00ea, precisa de mais recursos. Instalaram 20 leitos de UTI para o tratamento da COVID-19, e n\u00e3o chegou nenhum real ainda. Ent\u00e3o, n\u00f3s queremos sensibilizar o Governo do Estado e o Governo Federal para esse fato.\r\nO MDB vota \"n\u00e3o\". Votamos de acordo com o relat\u00f3rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2020&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-04T13:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 16/20, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nAUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 1624/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR, APLICA\u00c7\u00c3O, PERCENTUAL, RECURSOS FINANCEIROS, PROGRAMA NACIONAL DE ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR (PNAE), AQUISI\u00c7\u00c3O, ALIMENTO, AGRICULTURA FAMILIAR, EMPREENDEDORISMO RURAL, OCORR\u00caNCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 1-B do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular. Tramita\u00e7\u00e3o na Casa do Projeto de Lei n\u00ba 1.624, de 2020, de autoria do orador, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, relativa ao Programa Dinheiro Direto na Escola e ao atendimento da alimenta\u00e7\u00e3o escolar aos alunos da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, com vista \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de percentual m\u00ednimo dos recursos destinados \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de alimentos, em caso de calamidade p\u00fablica reconhecida pelo Congresso Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o MDB vota \"sim\", para manter o texto.\r\nAproveito para dizer que a agricultura familiar \u00e9 t\u00e3o importante para o Pa\u00eds que n\u00f3s temos um PL tramitando na C\u00e2mara a fim de destinar 60% na aquisi\u00e7\u00e3o de alimentos da agricultura familiar. Isso seria muito importante. Aqui em Santa Catarina isso j\u00e1 \u00e9 praxe, mais de 50% de aquisi\u00e7\u00e3o \u00e9 da agricultura familiar.\r\nEnt\u00e3o, seria muito importante para os recursos do Plano Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar aumentar de 30% para 60%. Nesse sentido \u00e9 o nosso projeto.\r\nO MDB vota \"sim\", para manter o texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2020&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-16T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O DO TRABALHO, RELA\u00c7\u00d5ES TRABALHISTAS, PRESERVA\u00c7\u00c3O, EMPREGO, CRISE ECON\u00d4MICA, MERCADO DE TRABALHO, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica, decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020), bem como \u00e0s Emendas de n\u00bas 1 a 1.082, apresentadas conforme o caput do art. 3\u00ba do Ato Conjunto das Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal n\u00ba 1, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais colegas Parlamentares, eu gostaria de ressaltar, neste momento, o alto grau de racionalidade dos L\u00edderes no di\u00e1logo que houve em torno da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020.\r\nEu quero deixar bem claro para todos os colegas que talvez n\u00e3o tenham lido o texto, n\u00e3o tenham acompanhado profundamente a mat\u00e9ria, que a MP 927 prev\u00ea medidas que empregadores poder\u00e3o adotar durante o estado de calamidade p\u00fablica, visando preservar o emprego e a renda dos trabalhadores, e que se possa celebrar acordo individual, respeitando sempre a Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Isso \u00e9 muito interessante.\r\nN\u00f3s vamos tratar, nesta medida provis\u00f3ria, sobre o teletrabalho; a antecipa\u00e7\u00e3o de f\u00e9rias e f\u00e9rias coletivas; o aproveitamento e a antecipa\u00e7\u00e3o dos feriados; a quest\u00e3o do banco de horas, que \u00e9 fundamental; tamb\u00e9m sobre o deferimento e o recolhimento do Fundo de Garantia dos meses de mar\u00e7o, abril e maio; a suspens\u00e3o de exig\u00eancias administrativas, enfim, esse \u00e9 o conte\u00fado principal desta medida provis\u00f3ria, Sr. Presidente.\r\nEu gostaria de entrar diretamente no nosso voto, antes, por\u00e9m, leio o seguinte trecho do relat\u00f3rio:\r\n\"No decurso do prazo regimental, foram apresentadas, inicialmente, 1082 emendas \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, cuja descri\u00e7\u00e3o consta do Quadro I, em anexo.\r\nRegistre-se que as Emendas n\u00bas 30, 88, 208 e 377 foram retiradas a pedido dos respectivos autores.\r\nPor fim, devemos ressaltar que tivemos a preocupa\u00e7\u00e3o de realizar v\u00e1rias reuni\u00f5es virtuais com representantes das categorias profissionais e econ\u00f4micas, quando foram apresentadas sugest\u00f5es de aprimoramento da medida provis\u00f3ria em an\u00e1lise, muitas das quais foram incorporadas ao texto do projeto de lei de convers\u00e3o.\"\r\nN\u00f3s ouvimos todos os setores que empregam no nosso Pa\u00eds, tamb\u00e9m ouvimos todas as centrais sindicais, sindicatos. Houve muito di\u00e1logo nesta medida provis\u00f3ria. \r\nEnt\u00e3o vamos direto ao voto, Sr. Presidente.\r\n\"II - Voto do Relator\r\nII.1 - Da Admissibilidade - Atendimento a Pressupostos Constitucionais, Constitucionalidade, Juridicidade e T\u00e9cnica Legislativa\r\nA Medida Provis\u00f3ria em an\u00e1lise atende aos requisitos de constitucionalidade previstos no art. 62 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nOs requisitos da urg\u00eancia e da relev\u00e2ncia justificam-se pela crise sem precedentes em decorr\u00eancia da pandemia do coronav\u00edrus (COVID-19), pela qual passam todos os pa\u00edses, entre eles inclu\u00eddo, por \u00f3bvio, o Brasil, o que implica a ado\u00e7\u00e3o de medidas que, ao mesmo tempo em que devem priorizar a preserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, motivando o isolamento dos trabalhadores em suas resid\u00eancias, n\u00e3o podem olvidar o risco de colapso da economia, impondo a edi\u00e7\u00e3o de normas legais destinadas a tamb\u00e9m preservar a sa\u00fade financeira do Pa\u00eds, em especial, a preserva\u00e7\u00e3o de emprego e renda, com o m\u00e1ximo de seguran\u00e7a jur\u00eddica \u00e0s partes envolvidas.\r\nAssim sendo, medidas que visem a minorar os efeitos da crise econ\u00f4mica, possibilitando a preserva\u00e7\u00e3o dos empregos e a sobreviv\u00eancia das empresas no per\u00edodo de auge da pandemia, com enfoque tamb\u00e9m na preven\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do trabalhador, s\u00e3o, inquestionavelmente, urgentes e relevantes.\r\nQuanto \u00e0 constitucionalidade material, verificamos que a MPV em an\u00e1lise n\u00e3o afronta dispositivos de natureza material da Carta Magna. N\u00e3o h\u00e1, portanto, qualquer \u00f3bice constitucional \u00e0 sua admiss\u00e3o.\r\nObservamos, ainda, a juridicidade da mat\u00e9ria tratada na MPV, pois se harmoniza com o ordenamento jur\u00eddico e n\u00e3o viola qualquer princ\u00edpio geral do Direito.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 t\u00e9cnica legislativa, tamb\u00e9m n\u00e3o verificamos v\u00edcios na MPV. O texto est\u00e1 de acordo com os preceitos da Lei Complementar n\u00ba 95, de 26 de fevereiro de 1998.\r\nNesse contexto, somos pelo atendimento aos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia, constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020.\r\nTodavia cabe ressaltar que as diversas A\u00e7\u00f5es Diretas de Inconstitucionalidade (ADI) foram ajuizadas contra a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927/20, j\u00e1 tendo sido proferida decis\u00e3o liminar pelo Supremo Tribunal Federal (STF), decis\u00e3o essa que tem repercuss\u00e3o na presente an\u00e1lise, uma vez que o Plen\u00e1rio do Tribunal entendeu, em uma an\u00e1lise preliminar, que n\u00e3o h\u00e1 na MPV transgress\u00e3o a preceito da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, salvo em rela\u00e7\u00e3o aos arts. 29 e 31, os quais fugiriam da finalidade da MP de compatibilizar os valores sociais do trabalho. Assim, por terem sido considerados incompat\u00edveis com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, foi suspensa a efic\u00e1cia do art. 29, que prev\u00ea que os casos de contamina\u00e7\u00e3o pelo coronav\u00edrus n\u00e3o ser\u00e3o considerados ocupacionais, e do art. 31, que limitava a atua\u00e7\u00e3o do auditor fiscal do trabalho durante o prazo de 180 dias, a contar da vig\u00eancia da medida provis\u00f3ria.\r\nPor outro lado, tamb\u00e9m repercute na aprecia\u00e7\u00e3o desta medida provis\u00f3ria o julgamento em fase liminar da ADI n\u00ba 6.363, quando o Pleno do Supremo Tribunal Federal, por maioria, considerou constitucional a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, em especial, a parte que autoriza a suspens\u00e3o do contrato de trabalho ou a redu\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho e, consequentemente, do sal\u00e1rio por meio de acordo individual, independentemente de concord\u00e2ncia sindical, durante o per\u00edodo da pandemia do coronav\u00edrus.\r\nPor consequ\u00eancia indireta, essa decis\u00e3o implicou a validade do art. 2\u00ba da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927/20, na parte em que se determina a preval\u00eancia do contrato individual sobre o contrato coletivo, um aspecto recorrente nas emendas apresentadas a esta MPV.\r\nEm suma, refor\u00e7amos o entendimento de que a MPV n\u00ba 927, de 2020, obedece aos requisitos constitucionais formais para a esp\u00e9cie normativa e n\u00e3o afronta dispositivos de natureza material da Carta Magna, com exce\u00e7\u00e3o dos arts. 29 e 31, em face da decis\u00e3o proferida pelo STF na ADI n\u00ba 6.342, n\u00e3o apresentando outros \u00f3bices \u00e0 sua aprova\u00e7\u00e3o.\r\nA mesma situa\u00e7\u00e3o se verifica quanto \u00e0 maioria das emendas apresentadas \u00e0 Medida Provis\u00f3ria, nas quais n\u00e3o h\u00e1 v\u00edcios relacionados \u00e0 inconstitucionalidade, injuridicidade ou t\u00e9cnica legislativa. A exce\u00e7\u00e3o fica por conta das emendas que mencionaremos a seguir.\r\nAs seguintes emendas s\u00e3o materialmente inconstitucionais em face do v\u00edcio de iniciativa, uma vez que tratam de mat\u00e9ria cuja iniciativa \u00e9 de compet\u00eancia privativa do Poder Executivo: a Emenda n\u00ba 4, que prop\u00f5e a cria\u00e7\u00e3o de um comit\u00ea na al\u00e7ada do Executivo, a Emenda n\u00ba 92, que disp\u00f5e sobre a redu\u00e7\u00e3o no n\u00famero de cargos p\u00fablicos, e a Emenda n\u00ba 442, que confere atribui\u00e7\u00f5es ao Minist\u00e9rio da Defesa.\r\nAl\u00e9m disso, diante da decis\u00e3o j\u00e1 mencionada proferida pelo STF suspendendo a efic\u00e1cia dos arts. 29 e 31 por v\u00edcio de inconstitucionalidade, uma vez que o principal foi considerado inconstitucional, o acess\u00f3rio deve seguir o mesmo caminho.\r\nNesse sentido, as seguintes Emendas apresentadas aos referidos artigos devem ser tamb\u00e9m consideradas inconstitucionais: 8, 13, 16, 18, 42, 46, 52, 53, 55, 66, 70, 73, 75, 84, 85, 113, 125, 137, 140, 148, 167, 197, 198, 201, 219, 228, 258, 265, 293, 297, 334, 337, 345, 351, 369, 383, 405, 407, 426, 446, 458, 465, 484, 486, 493, 505, 512, 540, 546, 567, 588, 593, 608, 609, 617, 621, 631, 633, 635, 647, 654, 666, 667, 673, 689, 701, 723, 743, 754, 755, 763, 770, 789, 791, 799, 812, 829, 830, 841, 847, 863, 865, 866, 872, 883, 909, 918, 943, 956, 983, 995, 1006, 1013, 1015, 1020, 1058, 1077, 1080, 1081.\r\nII.2 - Da Adequa\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria\r\nQuanto ao exame de compatibilidade e adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira das medidas provis\u00f3rias, a Resolu\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional n\u00ba 1, de 2002, estabelece, em seu art. 5\u00ba, \u00a7 1\u00ba, que a an\u00e1lise da repercuss\u00e3o sobre a receita ou a despesa p\u00fablica da Uni\u00e3o e da implica\u00e7\u00e3o quanto ao atendimento das normas or\u00e7ament\u00e1rias e financeiras vigentes abrange, em especial a conformidade com a Lei Complementar n\u00ba 101, de 4 de maio de 2000 (LRF), a Lei do Plano Plurianual, a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias e a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o.\r\nA Consultoria de Or\u00e7amentos, Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Controle do Senado Federal (CONORF), nos termos do art. 19 da Resolu\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional n\u00ba 1, de 2002, emitiu a Nota T\u00e9cnica n\u00ba 12/2020, por meio da qual se posicionou pela compatibilidade e adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira da MPV n\u00ba 927/2020, in verbis: \r\nA MP traz, regra geral, medidas administrativas e operacionais em rela\u00e7\u00e3o aos trabalhadores e empregadores.\r\nUm dos dispositivos da MP 927/2020 tem o objetivo de incrementar a renda dos benefici\u00e1rios que fazem jus ao abono durante o atual momento econ\u00f4mico. Nesse sentido, ser\u00e3o injetados cerca de R$ 42,7 bilh\u00f5es na economia do Pa\u00eds. Trata-se apenas de antecipa\u00e7\u00e3o de valores e n\u00e3o cria\u00e7\u00e3o de nova despesa. \r\nForam observadas na edi\u00e7\u00e3o desta MP as normas or\u00e7ament\u00e1rias e financeiras aplic\u00e1veis \u00e0 esfera federal, em especial a Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF), o Plano Plurianual (PPA), a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO) e a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual (LOA). \r\nComo pano de fundo da an\u00e1lise da compatibilidade e adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira da presente Medida Provis\u00f3ria, \u00e9 imperioso repisar que, com a edi\u00e7\u00e3o do Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, pelo Congresso Nacional, dispensou-se o atingimento do resultado fiscal fixado na Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias de 2020, na forma do art. 65 da Lei de Responsabilidade Fiscal. \r\nAdemais, n\u00e3o se pode olvidar de que o Ministro Alexandre de Moraes, do STF, deferiu medida cautelar, no \u00e2mbito da A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade n\u00ba 6.357, na qual, em suma, afastou a exig\u00eancia de demonstra\u00e7\u00e3o de adequa\u00e7\u00e3o de compensa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria especificamente nas hip\u00f3teses de cria\u00e7\u00e3o e expans\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas destinadas ao enfrentamento da COVID-19. Em fun\u00e7\u00e3o da relev\u00e2ncia e do alcance da referida medida, imp\u00f5e-se a necessidade de transcrever alguns excertos, in verbis:\r\nO excepcional afastamento da incid\u00eancia dos artigos 14, 16, 17 e 24 da LRF e 114, caput, in fine, e \u00a7 14, da LDO/2020, durante o estado de calamidade p\u00fablica e para fins exclusivos de combate integral da pandemia de COVID-19, n\u00e3o conflita com a prud\u00eancia fiscal e o equil\u00edbrio or\u00e7ament\u00e1rio intertemporal consagrados pela LRF, pois n\u00e3o ser\u00e3o realizados gastos or\u00e7ament\u00e1rios baseados em propostas legislativas indefinidas, caracterizadas pelo oportunismo pol\u00edtico, inconsequ\u00eancia, desaviso ou improviso nas Finan\u00e7as P\u00fablicas; mas sim, gastos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da vida, sa\u00fade e da pr\u00f3pria subsist\u00eancia dos brasileiros afetados por essa grav\u00edssima situa\u00e7\u00e3o; direitos fundamentais consagrados constitucionalmente e merecedores de efetiva e concreta prote\u00e7\u00e3o.\r\n(\u2026)\r\nA temporariedade da n\u00e3o incid\u00eancia dos artigos 14, 16, 17 e 24 da LRF e 114, caput, in fine, e \u00a7 14, da LDO/2020 durante a manuten\u00e7\u00e3o do estado de calamidade p\u00fablica; a proporcionalidade da medida que se aplicar\u00e1, exclusivamente, para o combate aos efeitos da pandemia do COVID-19 e a finalidade maior de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade e a subsist\u00eancia de todos os brasileiros, com medidas s\u00f3cio econ\u00f4micas protetivas aos empregados e empregadores est\u00e3o em absoluta conson\u00e2ncia com o princ\u00edpio da razoabilidade, pois, observadas as necess\u00e1rias justi\u00e7a e adequa\u00e7\u00e3o entre o pedido e o interesse p\u00fablico.\r\n(...)\r\nDiante do exposto, CONCEDO A MEDIDA CAUTELAR na presente a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade, ad referendum do Plen\u00e1rio desta SUPREMA CORTE, com base no art. 21, V, do RISTF, para CONCEDER INTERPRETA\u00c7\u00c3O CONFORME A CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL, aos artigos 14, 16, 17 e 24 da Lei de Responsabilidade Fiscal e 114, caput, in fine e \u00a7 14, da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias/2020, para, durante a emerg\u00eancia em Sa\u00fade P\u00fablica de import\u00e2ncia nacional e o estado de calamidade p\u00fablica decorrente de COVID-19, afastar a exig\u00eancia de demonstra\u00e7\u00e3o de adequa\u00e7\u00e3o e compensa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1rias em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cria\u00e7\u00e3o/expans\u00e3o de programas p\u00fablicos destinados ao enfrentamento do contexto de calamidade gerado pela dissemina\u00e7\u00e3o de COVID-19.\r\nDiante do atual contexto singular decorrente da pandemia, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s Emendas apresentadas \u00e0 MPV n\u00ba 927/2020, verifica-se que:\r\ni) a Emenda n\u00ba 92 prop\u00f5e diminui\u00e7\u00e3o da despesa p\u00fablica prim\u00e1ria (impacto fiscal positivo), mediante a redu\u00e7\u00e3o da remunera\u00e7\u00e3o dos ocupantes de cargos, fun\u00e7\u00f5es e empregos p\u00fablicos da administra\u00e7\u00e3o direta, aut\u00e1rquica e fundacional, dos membros de quaisquer Poderes da Uni\u00e3o durante o estado de calamidade, mostrando-se adequada or\u00e7ament\u00e1ria e financeiramente;\r\nii) a Emenda n\u00ba 115 prop\u00f5e aumento da receita p\u00fablica, por meio da institui\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Grandes Fortunas (IGF), com base no art. 153, VII, da CF/1988, o que geraria impacto fiscal positivo (aumento de receita prim\u00e1ria).\r\nContudo, a institui\u00e7\u00e3o do IGF \u00e9 mat\u00e9ria reservada \u00e0 lei complementar e, por isso, n\u00e3o pode ser tratada em sede de medida provis\u00f3ria, segundo o art. 153, VII, c/c o art. 62, \u00a7 1\u00ba, III, ambos da CF/1988. Ademais, em raz\u00e3o de a proposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o ter sido acompanhada da correspondente demonstra\u00e7\u00e3o da estimativa do impacto na arrecada\u00e7\u00e3o, devidamente justificada, n\u00e3o est\u00e1 adequada or\u00e7ament\u00e1ria e financeiramente (art. 116 da Lei 13.898/2019 - LDO 2020);\r\niii) as Emendas n\u00bas 3, 30, 37, 38, 59, 60, 61, 63, 65, 74, 77, 80, 89, 90, 91, 99, 100, 110, 114, 119, 123, 133, 172, 174, 178, 179, 182, 183, 208, 246, 263, 265, 266, 268, 269, 270, 281, 306, 324, 326, 347, 349, 352, 353, 354, 355, 356, 358, 361, 363, 364, 365, 370, 378, 388, 433, 519, 542, 555, 582, 621, 668, 673, 676, 747, 748, 749, 761, 779, 801, 883, 963, 970, 992, 994, 998, 1010 e 1012 impactam as despesas ou receitas p\u00fablicas (respectivamente, aumentando-as ou as reduzindo). Em raz\u00e3o de as citadas repercuss\u00f5es se limitarem ao per\u00edodo em que vigorar\u00e1 o estado de calamidade p\u00fablica a que se refere o Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020 - que dispensou o atingimento dos resultados fiscais previstos no art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 13.898, de 11 de novembro de 2019 (LDO 2020), na forma prevista no art. 65 da Lei Complementar n\u00ba 101, de 4 de maio de 2000 - e em face da decis\u00e3o cautelar proferida pelo Ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal, na A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade 6357-DF, resta afastada a exig\u00eancia de demonstra\u00e7\u00e3o de adequa\u00e7\u00e3o e compensa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1rias. Contudo, haja vista as proposi\u00e7\u00f5es n\u00e3o estarem acompanhadas das respectivas estimativas dos impactos or\u00e7ament\u00e1rio e financeiro, n\u00e3o observaram o previsto no art. 113 do ADCT da CF/1988; e \r\niv) as Emendas n\u00bas 2, 5, 6, 108, 111, 376, 400, 401, 404, 406, 434, 435, 509, 520, 531, 532, 587, 600, 664, 665, 686, 704, 709, 724, 726, 760, 839, 840, 841, 851, 853, 971, 981 e 1007 produzem impacto sobre as despesas ou receitas p\u00fablicas (respectivamente, aumentando-as ou as reduzindo) para per\u00edodo que n\u00e3o se restringe \u00e0quele em que vigorar\u00e1 o estado de calamidade p\u00fablica a que se refere o Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020. Assim, n\u00e3o est\u00e3o abarcadas pelo afastamento determinado no bojo da decis\u00e3o cautelar exarada pelo STF, no \u00e2mbito da ADI 6357, que dispensou a exig\u00eancia de demonstra\u00e7\u00e3o de adequa\u00e7\u00e3o e compensa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1rias.\r\nNeste contexto, por n\u00e3o apresentarem as estimativas de impacto or\u00e7ament\u00e1rio e financeiro e/ou n\u00e3o apontarem as medidas de compensa\u00e7\u00e3o exigidas pelas normas fiscais em vigor, as emendas em quest\u00e3o devem ser consideradas inadequadas e incompat\u00edveis or\u00e7ament\u00e1ria e financeiramente; e\r\nv) as demais emendas s\u00e3o de car\u00e1ter meramente normativo, n\u00e3o implicando o aumento de despesas e/ou a diminui\u00e7\u00e3o das receitas p\u00fablicas.\r\nII.3 - Do M\u00e9rito\r\nII.3.1 - Da Medida Provis\u00f3ria\r\nQuanto ao m\u00e9rito da MPV n\u00ba 927, de 2020, estamos convencidos de que a mat\u00e9ria merece aprova\u00e7\u00e3o por parte do Congresso Nacional.\r\nDe fato, o Pa\u00eds e o mundo t\u00eam sofrido uma crise sem precedentes em decorr\u00eancia da pandemia do coronav\u00edrus (COVID-19). As pesquisas mais recentes apresentadas pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE) demonstram que, desde o in\u00edcio desta crise, mais de 5 milh\u00f5es de empregados formais j\u00e1 tiveram os seus v\u00ednculos de emprego afetados de alguma forma, tanto por suspens\u00e3o do contrato com redu\u00e7\u00e3o salarial quanto por dispensa sem justa causa. Segundo o Minist\u00e9rio da Economia, desde mar\u00e7o deste ano, 1 milh\u00e3o de trabalhadores est\u00e3o aptos a receber o seguro-desemprego, sendo que, desse total, 866 mil j\u00e1 receberam o benef\u00edcio, enquanto outros 200 mil n\u00e3o tiveram condi\u00e7\u00f5es de efetivar a solicita\u00e7\u00e3o nas ag\u00eancias do Sistema Nacional de Emprego (SINE) em raz\u00e3o das medidas de isolamento adotadas nos Estados. Ou seja, ao menos 1 milh\u00e3o de trabalhadores j\u00e1 foram dispensados desde o in\u00edcio da pandemia.\r\nAs pesquisas indicam, ainda, que 4,3 milh\u00f5es de empregados j\u00e1 tiveram o seu contrato de trabalho suspenso ou a jornada de trabalho e o sal\u00e1rio reduzidos, nos termos previstos na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020. Al\u00e9m disso, segundo o SEBRAE, j\u00e1 houve o fechamento de mais de 600 mil empresas. \r\nA expectativa dos especialistas \u00e9 a de que a recess\u00e3o que j\u00e1 come\u00e7a a aparecer nos \u00edndices econ\u00f4micos mundiais apresentar\u00e1 uma tend\u00eancia de crescimento, podendo atingir, ou mesmo ultrapassar, a crise de 1929 do s\u00e9culo passado. Segundo o Fundo Monet\u00e1rio Internacional - FMI, espera-se que o preju\u00edzo mundial alcance a cifra de 9 trilh\u00f5es de d\u00f3lares at\u00e9 o pr\u00f3ximo ano. Em n\u00edvel mundial, o crescimento da economia no primeiro semestre j\u00e1 est\u00e1 negativo em 3%, podendo alcan\u00e7ar os 6%, caso a crise se estenda para o segundo semestre.\r\nEntre as medidas tomadas para o enfrentamento do v\u00edrus, os governos estaduais, distrital e municipais t\u00eam determinado o fechamento de in\u00fameros setores da economia indistintamente, com exce\u00e7\u00e3o daqueles considerados essenciais. Estimativas mais otimistas acreditam que o \u00edndice de desemprego possa chegar a 16% em junho, podendo aumentar ainda mais, a depender do per\u00edodo em que o com\u00e9rcio e a ind\u00fastria permanecerem fechados.\r\nEmbora esses n\u00fameros sejam preocupantes, devemos reconhecer que eles poderiam ser muito piores em nosso Pa\u00eds, sendo um indicador de que as medidas propostas no \u00e2mbito trabalhista t\u00eam apresentado um resultado razo\u00e1vel.\r\nA t\u00edtulo comparativo, os dados apresentados pelos Estados Unidos demonstram que, em um per\u00edodo de 5 semanas, 26 milh\u00f5es de americanos solicitaram o seguro-desemprego, indicando que todo o esfor\u00e7o para a cria\u00e7\u00e3o de postos de trabalho realizado nos \u00faltimos 10 anos naquele pa\u00eds foi perdido.\r\nO fato \u00e9 que precisamos tomar as medidas necess\u00e1rias para impedir que a crise econ\u00f4mica fuja por completo do controle. E esse caminho passa, necessariamente, pelo reconhecimento de que cada uma das partes envolvidas deve dar a sua contribui\u00e7\u00e3o para a manuten\u00e7\u00e3o desse bom resultado. Com efeito, n\u00e3o estamos em uma fase de interesses conflitantes, antag\u00f4nicos, mas, sim, vivemos um momento em que empresas e empregadores buscam um objetivo comum que se sobrep\u00f5e aos interesses individuais, que \u00e9 a preserva\u00e7\u00e3o de empresas e de empregos, sem abrir m\u00e3o da prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos trabalhadores.\r\nDiante da real possibilidade de dispensas em massa, o que provocaria um aumento na crise econ\u00f4mica j\u00e1 vivida no Pa\u00eds e que, certamente, desaguaria nos tribunais trabalhistas, o Governo editou a presente Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, em um esfor\u00e7o para a preserva\u00e7\u00e3o dos empregos e da renda, com um m\u00ednimo de conflitos, uma vez que nenhuma das partes deu causa para a atual situa\u00e7\u00e3o, caracterizada como situa\u00e7\u00e3o de for\u00e7a maior.\r\nE, a nosso ver, n\u00e3o apenas a MPV 927/20 contribui para encontrarmos um meio-termo no qual as empresas e os empregados possam retomar o mais rapidamente poss\u00edvel a normalidade, mas a sua an\u00e1lise deve-se dar em conjunto com outras medidas provis\u00f3rias encaminhadas a esta Casa, em especial a Medidas Provis\u00f3ria n\u00ba 936, que institui o Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda - que j\u00e1 foi votada - e disp\u00f5e sobre medidas trabalhistas complementares para enfrentamento da crise, e a Medidas Provis\u00f3ria n\u00ba 944, que institui o Programa Emergencial de Suporte a Empregos, para que tenhamos a clareza de que os nossos esfor\u00e7os se concentram na garantia da seguran\u00e7a jur\u00eddica aos atos praticados em decorr\u00eancia dessas medidas provis\u00f3rias, demonstrando que a inten\u00e7\u00e3o do Parlamento, ao aprov\u00e1-las, \u00e9 a preserva\u00e7\u00e3o do emprego e da renda e a prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos trabalhadores, neste momento de crise, de tal forma que, ao final desse processo, tenhamos uma recupera\u00e7\u00e3o das atividades econ\u00f4micas e profissionais dentro da normalidade o mais rapidamente poss\u00edvel.\r\nEm raz\u00e3o de estarmos diante de uma situa\u00e7\u00e3o excepcional provocada por essa pandemia de consequ\u00eancias mundiais, o seu combate implica, da mesma forma, a utiliza\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter excepcional.\r\nPortanto, preliminarmente, h\u00e1 que se enfatizar que os efeitos produzidos pela presente MPV s\u00e3o tempor\u00e1rios, estando os dispositivos nela descritos limitados ao t\u00e9rmino do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da COVID-19. \u00c9 o que est\u00e1 previsto expressamente no par\u00e1grafo \u00fanico do art. 1\u00ba da MPV, no sentido de que 'o disposto nesta Medida Provis\u00f3ria se aplica durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020'. Desse modo, superada a crise provocada pela COVID-19, voltar\u00e3o a ser aplicadas as regras trabalhistas gerais previstas na CLT.\r\nDevemos considerar, ainda, que a MPV busca contemplar as necessidades de variados tipos de empresas. H\u00e1 empresas cujas atividades podem ser desenvolvidas a dist\u00e2ncia.\r\n Nesses casos, \u00e9 poss\u00edvel a ado\u00e7\u00e3o do teletrabalho, por exemplo.\" At\u00e9 na atividade agr\u00edcola, pessoas com risco, pessoas que moram longe podem trabalhar no setor administrativo, no teletrabalho.\r\n\"A atividade de uma microempresa, por outro lado, pode ser incompat\u00edvel com esse tipo de trabalho. Para ela, uma alternativa pode ser a antecipa\u00e7\u00e3o de f\u00e9rias. J\u00e1 uma grande ind\u00fastria pode se favorecer das f\u00e9rias coletivas ou da interrup\u00e7\u00e3o da atividade, com posterior compensa\u00e7\u00e3o das horas n\u00e3o trabalhadas. A inten\u00e7\u00e3o, portanto, \u00e9 a de abarcar o maior n\u00famero de atividades empresariais e os mais diversos tipos de empresas.\r\nOutra medida importante \u00e9 o diferimento do FGTS. Por se tratar de significativa parcela do or\u00e7amento mensal das empresas, representar\u00e1, certamente, um grande aux\u00edlio aos empregadores, sem que haja, todavia, preju\u00edzo ao empregado, uma vez que os valores ser\u00e3o devidamente recolhidos posteriormente.\r\nDesse modo, em uma r\u00e1pida e apertada s\u00edntese, n\u00e3o h\u00e1 como n\u00e3o sermos favor\u00e1veis \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da presente medida provis\u00f3ria. Nesse ponto, \u00e9 importante ressaltar que os seus efeitos est\u00e3o restritos ao emprego formal. Por isso reiteramos a import\u00e2ncia de a MPV 927/20 ser examinada em um contexto mais amplo, em conjunto com outras proposi\u00e7\u00f5es ora em an\u00e1lise no Congresso Nacional, em especial, as j\u00e1 mencionadas MPVs 936 e 944, ambas de 2020.\r\nEnfim, n\u00e3o resta d\u00favida de que a MPV 927/20 tem por objetivo minorar os efeitos nefastos da pandemia da COVID-19 sobre a nossa economia. Al\u00e9m do mais, temos a plena convic\u00e7\u00e3o de que a norma que hoje aprovamos visa, acima de tudo, a preserva\u00e7\u00e3o dos empregos, com a necess\u00e1ria prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos trabalhadores, e n\u00e3o a sua extin\u00e7\u00e3o.\r\nII.3.2 - Das Emendas\r\nQuanto \u00e0s emendas, embora reconhecendo a melhor das inten\u00e7\u00f5es de cada um dos autores, entendemos que a grande maioria delas n\u00e3o merece ser acolhida no m\u00e9rito, por n\u00e3o acrescentarem altera\u00e7\u00f5es significativas \u00e0 proposta, por serem objeto de an\u00e1lise em outras proposi\u00e7\u00f5es ou por descaracterizarem o objetivo presente na medida provis\u00f3ria em an\u00e1lise.\r\nNesse contexto, muitas delas visam a modificar uma parte essencial da MPV 927/20, que \u00e9 rever a possibilidade de empregador e empregado celebrarem acordo individual com a finalidade de garantir a manuten\u00e7\u00e3o do v\u00ednculo empregat\u00edcio. Como j\u00e1 dito, tal quest\u00e3o j\u00e1 est\u00e1 superada a partir da decis\u00e3o liminar proferida pelo STF na ADI n\u00ba 6.363, relativa \u00e0 MPV 936/20, motivo pelo qual deixamos de acolher todas as emendas que se prop\u00f5em a condicionar a validade do acordo \u00e0 negocia\u00e7\u00e3o coletiva.\r\nH\u00e1 que se considerar, ainda, que outras tantas tratam de assuntos que exorbitam o objeto da MPV 927/20, ressaltando que a maior parte delas \u00e9 inadequada financeira e or\u00e7amentariamente.\r\nAdemais, mesmo que aprovadas, essas emendas que exorbitam a mat\u00e9ria tratada na MPV poderiam sofrer forte contesta\u00e7\u00e3o judicial quanto \u00e0 sua constitucionalidade, haja vista a decis\u00e3o do STF proferida na ADI n\u00ba 5.127, que considera inconstitucional a inser\u00e7\u00e3o de 'conte\u00fado tem\u00e1tico distinto daquele origin\u00e1rio da medida provis\u00f3ria'.\r\nDe qualquer forma, acatamos algumas emendas, na \u00edntegra ou em parte, as quais foram incorporadas ao texto para aprimor\u00e1-lo e que ser\u00e3o relacionadas em nosso voto.\r\nPor fim, ao concluir o nosso parecer, gostar\u00edamos de dizer que, a nosso ver, precisamos de menos 'Estado regulat\u00f3rio', colocando restri\u00e7\u00f5es burocr\u00e1ticas que limitem a capacidade de resposta do setor privado, e de mais 'Estado parceiro estrat\u00e9gico', que n\u00e3o apenas estimule investimentos privados, como tamb\u00e9m atue em \u00e1reas onde h\u00e1 menos retorno e interesse por parte das empresas.\r\nO 'mais Estado', contudo, precisa ter limites e regras claras para que, passada a crise, progressivamente, o setor privado consiga retomar suas atividades e investimentos. Nesse sentido, \u00e9 contraproducente falar, nesse momento, em est\u00edmulo estatal para depois da crise. O objetivo agora \u00e9 minimizar os efeitos da pandemia e garantir a oferta de produtos e servi\u00e7os cr\u00edticos.\r\nPara evitar o risco de perpetuar apoio estatal permanente e ineficaz, estrat\u00e9gias de sa\u00edda devem ser elaboradas com cuidado, com marcos e cl\u00e1usulas de t\u00e9rmino com base em indicadores de evolu\u00e7\u00e3o da pandemia e da oferta de infraestrutura para combat\u00ea-la.\r\nA nossa colabora\u00e7\u00e3o para esse resultado passa pela aprova\u00e7\u00e3o da presente medida provis\u00f3ria, nos termos do projeto de lei de convers\u00e3o que ora apresentamos.\r\nII.4 - Conclus\u00e3o do voto\r\nAnte o exposto, pela Comiss\u00e3o Mista, votamos: quanto \u00e0 admissibilidade, pelo atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020; pela inconstitucionalidade das Emendas n\u00bas 4, 8, 13, 16, 18, 42, 46, 52, 53, 55, 66, 70, 73, 75, 84, 85, 92, 113, 125, 137, 140, 148, 167, 197, 198, 201, 219, 228, 258, 265, 293, 297, 334, 337, 345, 351, 369, 383, 405, 407, 426, 442, 446, 458, 465, 484, 486, 493, 505, 512, 540, 546, 567, 588, 593, 608, 609, 617, 621, 631, 633, 635, 647, 654, 666, 667, 673, 689, 701, 723, 743, 754, 755, 763, 770, 789, 791, 799, 812, 829, 830, 841, 847, 863, 865, 866, 872, 883, 909, 918, 943, 956, 983, 995, 1006, 1013, 1015, 1020, 1058, 1077, 1080, 1081; e pela inadequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria das Emendas n\u00bas 2, 3, 5, 6, 37, 38, 59, 60, 61, 63, 65, 74, 77, 80, 89, 90, 91, 99, 100, 108, 110, 111, 114, 115, 119, 123, 133, 172, 174, 178, 179, 182, 183, 246, 263, 265, 266, 268, 269, 270, 281, 306, 324, 326, 347, 349, 352, 353, 354, 355, 356, 358, 361, 363, 364, 365, 370, 376, 378, 388, 400, 401, 404, 406, 433, 434, 435, 509, 519, 520, 531, 532, 542, 555, 582, 587, 600, 621, 664, 665, 668, 673, 676, 686, 704, 709, 724, 726, 747, 748, 749, 760, 761, 779, 801, 839, 883, 963, 970, 971, 981, 992, 994, 998, 1007, 1010 e 1012; e pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, e das demais emendas;\r\n\r\n2) quanto ao m\u00e9rito: pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, e das Emendas n\u00bas 27, 81, 118, 129, 152, 184, 192, 216, 243, 256, 282, 286, 318, 340, 350, 367, 395, 411, 431, 441, 456, 472, 516, 524, 525, 577, 586, 592, 602, 620, 638, 658, 732, 733, 745, 774, 803, 807, 831, 869, 875, 884, 885, 898, 1.026, 1.047 e 1.063, acolhidas parcialmente ou integralmente, na forma do projeto de lei de convers\u00e3o a seguir apresentado, e pela rejei\u00e7\u00e3o das demais emendas.\"\r\nEra isso, Sra. Presidente.\r\nH\u00e1 ainda as emendas de Plen\u00e1rio que entraram agora. N\u00e3o sei se j\u00e1 apresento o nosso parecer \u00e0s emendas de Plen\u00e1rio...",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2020&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-16T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER CONTR\u00c1RIO,  EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O DO TRABALHO, RELA\u00c7\u00d5ES TRABALHISTAS, PRESERVA\u00c7\u00c3O, EMPREGO, CRISE ECON\u00d4MICA, MERCADO DE TRABALHO.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 12, apresentadas \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica, decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020).",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais colegas Parlamentares, entraram aqui algumas emendas de Plen\u00e1rio, e eu gostaria de relat\u00e1-las. Quero manifestar que somos contra essas emendas que foram apresentadas em plen\u00e1rio.\r\nA Emenda n\u00ba 1, do Deputado Vicentinho, que trata do nexo causal, perdeu a efic\u00e1cia porque foi retirado esse artigo. Ent\u00e3o, ela perdeu a efic\u00e1cia.\r\nA Emenda n\u00ba 2, do Deputado Alencar, trata de aerovi\u00e1rios. Como trata de mat\u00e9ria estranha, tamb\u00e9m n\u00e3o podemos aceit\u00e1-la. Nenhuma mat\u00e9ria estranha a esta Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927 foi aceita.\r\nA Emenda n\u00ba 3, que trata de seguro-desemprego, n\u00e3o cabe \u00e0 mat\u00e9ria.\r\nA Emenda n\u00ba 4, que trata do nexo causal, tamb\u00e9m perdeu a efic\u00e1cia.\r\nA Emenda n\u00ba 5, que trata do nexo causal, tamb\u00e9m perdeu a efic\u00e1cia.\r\nA Emenda n\u00ba 6 trata de licen\u00e7a m\u00e9dica de profissionais de sa\u00fade.\r\nA Emenda n\u00ba 7 trata de treinamento peri\u00f3dico.\r\nA Emenda n\u00ba 8, do Deputado Heitor Schuch, trata de movimenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Garantia.\r\nA Emenda n\u00ba 9 trata do prazo de comunica\u00e7\u00e3o de f\u00e9rias.\r\nA Emenda n\u00ba 10, que trata do dep\u00f3sito recursal, n\u00e3o cabe \u00e0 mat\u00e9ria.\r\nA Emenda n\u00ba 11 trata de assist\u00eancia social.\r\nA Emenda n\u00ba 12, que trata da redu\u00e7\u00e3o da jornada, proporcional ao sal\u00e1rio, n\u00e3o cabe \u00e0 mat\u00e9ria. Foi revogada.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s somos pela rejei\u00e7\u00e3o dessas emendas, Sr. Presidente.\r\nEsse \u00e9 o nosso parecer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2020&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T11:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nQUEST\u00c3O DE ORDEM, PARTIDOS DOS TRABALHADORES (PT), EMENDA, SEGURO-DESEMPREGO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FERIADO RELIGIOSO, MAT\u00c9RIA ESTRANHA AO PROCESSO LEGISLATIVO, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O DO TRABALHO, RELA\u00c7\u00d5ES TRABALHISTAS, PRESERVA\u00c7\u00c3O, EMPREGO, CRISE ECON\u00d4MICA, MERCADO DE TRABALHO.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, demais colegas Parlamentares, antes de orientar, quero dar uma satisfa\u00e7\u00e3o em raz\u00e3o da quest\u00e3o de ordem do PT sobre a Emenda n\u00ba 3. Ela previa a amplia\u00e7\u00e3o do pagamento das parcelas do seguro-desemprego, estendendo esse pagamento para os 6 meses subsequentes \u00e0 data de suspens\u00e3o do Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020. Quero s\u00f3 esclarecer que esta medida provis\u00f3ria se at\u00e9m s\u00f3 ao per\u00edodo da pandemia. O Supremo Tribunal Federal j\u00e1 deferiu medida cautelar nesse sentido. Ent\u00e3o, n\u00f3s nos ativemos ao prazo da calamidade p\u00fablica. \u00c9 por isso que n\u00e3o aceitamos mat\u00e9rias com medidas que n\u00e3o est\u00e3o dentro desse prazo, inclusive outras da MP 905/19, nem mat\u00e9rias estranhas. Ent\u00e3o, n\u00f3s estamos nos atendo a isso.\r\nInclusive, o colega Deputado Rog\u00e9rio falou de feriados religiosos. Mas \u00e9 s\u00f3 se houver acordo, assim como no que diz respeito aos domingos. N\u00e3o entra nada disso aqui. N\u00f3s temos que cuidar daquilo que falamos para n\u00e3o desvirtuarmos o conte\u00fado do debate.\r\nO MDB vota \"sim\", a favor da MP 927/20.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T11:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o MDB orienta o voto \"sim\", pelo atendimento dos pressupostos legais.\r\nEu quero dizer que n\u00f3s atendemos todas as exig\u00eancias. Como j\u00e1 est\u00e1 decidido pelo Supremo Tribunal Federal, n\u00f3s ficamos exclusivamente dentro do prazo da calamidade p\u00fablica, dentro do per\u00edodo da pandemia. Portanto, \u00e9 muito relevante a aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020.\r\nO MDB orienta \"sim\".\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T12:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 18/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, oferecido pela Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, acerca de medidas trabalhistas destinadas ao enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020), ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente e demais colegas Parlamentares, constru\u00edmos um texto coerente com o objetivo da medida provis\u00f3ria, para dar seguran\u00e7a jur\u00eddica. E ela tem validade s\u00f3 durante a pandemia. N\u00e3o h\u00e1 nenhuma mat\u00e9ria estranha, nada! Ela \u00e9 bem clara: n\u00e3o existe redu\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rios. Ela veio principalmente para beneficiar a manuten\u00e7\u00e3o de empregos, inclusive dos trabalhadores das micro e pequenas empresas. Ela veio para ajudar a manter a renda dos trabalhadores e para preservar os empregos.\r\nSobre os acordos individuais, j\u00e1 h\u00e1 decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal. Ent\u00e3o, a medida provis\u00f3ria vem para desburocratizar e dar seguran\u00e7a jur\u00eddica acerca da preval\u00eancia do negociado sobre o legislado. Sobre isso, j\u00e1 existe jurisprud\u00eancia.\r\nEnt\u00e3o, o MDB vota \"sim\", favoravelmente \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 18/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB).",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 \u00fanico, do art. 1\u00ba, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, acerca de medidas trabalhistas destinadas ao enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020),",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais colegas Parlamentares, o MDB vota para manter o texto, pois o par\u00e1grafo estabelece a ess\u00eancia da medida provis\u00f3ria, porque se aplica ao per\u00edodo da pandemia, que constitui hip\u00f3tese da for\u00e7a maior que d\u00e1 prazo \u00e0 MP 927, quer dizer, ela se refere s\u00f3 ao per\u00edodo da pandemia, durante o per\u00edodo de calamidade p\u00fablica.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s votamos pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 118, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais colegas Parlamentares, a ess\u00eancia da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927 \u00e9 permitir tamb\u00e9m acordos individuais. Se admitirmos essa emenda, milhares e milhares de acordos que j\u00e1 aconteceram ser\u00e3o inviabilizados, ou seja, ela n\u00e3o faz sentido, se estamos simplificando, desburocratizando.\r\nN\u00f3s somos contr\u00e1rios a essa emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=206&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 18/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 2\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, precisa ficar bem clara a ess\u00eancia do projeto. Vamos votar \"sim\" para manter o texto da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927. Vota-se \"sim\" para manter o texto. Creio o colega anterior se equivocou. Vamos votar \"sim\" para manter o texto.\r\nImaginem n\u00e3o fazer acordos individuais. Milhares e milhares de empresas que t\u00eam dois, tr\u00eas funcion\u00e1rios iriam depender de acordos coletivos. Isso inviabilizaria o projeto.\r\nVamos votar \"sim\" para manter o texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=217&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O DO TRABALHO, RELA\u00c7\u00d5ES TRABALHISTAS, PRESERVA\u00c7\u00c3O, EMPREGO, CRISE ECON\u00d4MICA, MERCADO DE TRABALHO, ESCLARECIMENTO.\r\nAGRONEG\u00d3CIO, PRODUTO INTERNO BRUTO (PIB), AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Esclarecimento aos Parlamentares sobre a validade, t\u00e3o-somente durante a pandemia de coronav\u00edrus, do disposto na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020). Relev\u00e2ncia do papel exercido pelo agroneg\u00f3cio na composi\u00e7\u00e3o do Produto Interno Bruto - PIB brasileiro. Import\u00e2ncia de valoriza\u00e7\u00e3o do setor agr\u00edcola. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 2\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020,",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais colegas Parlamentares, eu acredito que seja oportuno fazer uso da palavra neste instante para deixar algo bem claro. Eu sei que muitos colegas Parlamentares gostariam que essas decis\u00f5es e essas medidas que est\u00e3o sendo tomadas fossem at\u00e9 permanentes, como citou aqui o Deputado Darci de Matos. Foi dito que em diversos pa\u00edses j\u00e1 funciona assim, com acordos individuais, e que j\u00e1 temos decis\u00e3o do Supremo sobre o negociado e o legislado. Contudo, eu queria deixar bem claro que tudo o que n\u00f3s estamos votando na MP 927 s\u00f3 vale durante a pandemia, s\u00f3 vale em caso de calamidade p\u00fablica, n\u00e3o s\u00e3o medidas permanentes. Para que sejam permanentes, tem que haver novas vota\u00e7\u00f5es. Portanto, n\u00f3s hoje estamos votando somente dentro do contexto da calamidade.\r\nEu queria aproveitar estes instantes para fazer uma an\u00e1lise bem tranquila. Se n\u00f3s analisarmos os \u00faltimos 25 anos do nosso Brasil - eu fico aqui, por exemplo, analisando comigo -, quem \u00e9 que sempre indicava os Ministros da Fazenda no Brasil? Vamos dar o exemplo do Delfim Neto e o exemplo do Funaro, s\u00f3 para citar dois exemplos. Era a FIESP, de S\u00e3o Paulo, uma vez que 45% do PIB do Brasil eram as ind\u00fastrias. As ind\u00fastrias geravam muitos empregos no Brasil. Passados tantos anos, o que aconteceu? Entre 45% e 50% das pessoas abandonaram o interior e foram para as grandes cidades, deu-se a aglomera\u00e7\u00e3o e a cria\u00e7\u00e3o das favelas; e o PIB das ind\u00fastrias, que representava 45%, hoje representa apenas 14,5%.\r\nPortanto, nesse sistema que est\u00e1 acontecendo no Brasil nos \u00faltimos 25 anos - e conversamos com todas as centrais sindicais -, tem que ser analisada essa quest\u00e3o do sindicato e das centrais sindicais, porque viemos de 45% do PIB para 14,5%. E o agroneg\u00f3cio, que representava 10% do PIB - repito, 10% -, hoje representa 25% do PIB. Se n\u00f3s botarmos a ind\u00fastria da minera\u00e7\u00e3o, quer dizer, a ind\u00fastria de fertilizantes, que acontece cada vez mais, as f\u00e1bricas de tratores e as transportadoras, se n\u00f3s botarmos tudo no setor do agroneg\u00f3cio, n\u00f3s vamos chegar a 40% do PIB.\r\nPortanto, eu quero fazer uma an\u00e1lise: de repente, o interior, o agroneg\u00f3cio - fica aqui um alerta para os Deputados urbanos dos grandes centros -, de repente, o poder pol\u00edtico est\u00e1 mudando tamb\u00e9m, porque o setor do agroneg\u00f3cio, que est\u00e1 salvando o Brasil e vai salvar o Brasil futuramente, \u00e9 o interior, \u00e9 a produ\u00e7\u00e3o de alimentos.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Eu pe\u00e7o a V.Exa. que encerre, Deputado.\r\nO SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC) - Ent\u00e3o, fica aqui um alerta muito interessante. \u00c9 preciso mais campo, valoriz\u00e1-lo mais. Menos Bras\u00edlia e mais Brasil! E quem sabe, dos apartamentos, irmos para as casas? Quem sabe, dos escrit\u00f3rios, irmos para o Zoom? \u00c9 isso que n\u00f3s estamos fazendo agora, entendem? Ser\u00e1 que n\u00e3o \u00e9 a hora de n\u00f3s repensarmos este Brasil e valorizarmos mais o interior?\r\nEsses acordos individuais v\u00e3o facilitar as pequenas empresas, por isso n\u00f3s estamos votando para manter o texto. Menos burocracia! N\u00f3s vamos ter que reanalisar a situa\u00e7\u00e3o do nosso Brasil, dos sindicatos e das centrais sindicais, dos empregos na industrializa\u00e7\u00e3o, que hoje est\u00e3o definhando. Fica aqui o alerta.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=222&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 18/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O,  MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 5\u00ba, art. 15, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s votamos pela manuten\u00e7\u00e3o do texto. Queremos evitar aglomera\u00e7\u00e3o neste momento de pandemia.\r\nQuero justificar para o colega Bohn Gass que ficamos dentro do objetivo da 927. Tudo foi votado dentro dela, para n\u00e3o fugirmos dela. Por isso n\u00e3o ampliamos a quest\u00e3o do seguro-desemprego, para n\u00e3o acatar outras medidas que eram de outras medidas provis\u00f3rias.\r\nVamos manter o texto: \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=248&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL,  MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 26 e, por decorr\u00eancia de m\u00e9rito, do art. 27 da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais colegas Parlamentares, n\u00f3s encaminhamos para a manuten\u00e7\u00e3o do texto. Esses acordos individuais s\u00e3o muito importantes. Depois ser\u00e3o compensadas essas horas especiais.\r\nEnt\u00e3o o MDB vota pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=264&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 18/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, AUTONOMIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), PEC EMERGENCIAL, PEC DO PACTO FEDERATIVO, PEC DOS FUNDOS P\u00daBLICOS.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Posicionamento do MDB contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 33 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, da  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, acerca de medidas trabalhistas destinadas ao enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais colegas Parlamentares, o MDB vota pela manuten\u00e7\u00e3o do texto, para que haja seguran\u00e7a jur\u00eddica.\r\nQuero aproveitar o momento para agradecer a sensibilidade das lideran\u00e7as partid\u00e1rias, porque realmente tudo foi votado de acordo com o nosso parecer. Estou muito satisfeito. Quero agradecer a todos, porque houve praticamente consenso.\r\nNota-se, Sr. Presidente, que h\u00e1 um clima muito bom para avan\u00e7ar nas reformas de que o Brasil precisa. Gostaria de sensibilizar V.Exa. para avan\u00e7armos em seguida, seja na vota\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria, seja na vota\u00e7\u00e3o da autonomia do Banco Central.\r\nEsperamos que o Senado Federal vote logo a quest\u00e3o dos fundos, a PEC da Emerg\u00eancia e o pacto federativo.\r\nVamos tocar o Brasil para frente!\r\nEra isso o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=279&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-18T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MO\u00c7\u00c3O, AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA), REUNI\u00c3O, DAMARES ALVES, MINISTRA DE ESTADO DA MULHER, DA FAM\u00cdLIA E DOS DIREITOS HUMANOS, MEDICAMENTO, ATROFIA MUSCULAR ESPINHAL (AME), SA\u00daDE P\u00daBLICA, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), CELSO MALDANER, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, SOFIA HELENA, AMANDA SOAVE, PACIENTE, SAUDADES (SC), XANXER\u00ca (SC), ISEN\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, IMPOSTO DE IMPORTA\u00c7\u00c3O, GOVERNO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Pedido \u00e0 dire\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA de realiza\u00e7\u00e3o de videoconfer\u00eancia, com a participa\u00e7\u00e3o da Ministra da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, Damares Regina Alves, para debate da libera\u00e7\u00e3o  do com\u00e9rcio do Zolgensma, medicamento usado no tratamento da Atrofia Muscular Espinhal - AME. Apelo ao Presidente Jair Bolsonaro, ao Ministro interino da Sa\u00fade e ao Congresso Nacional de garantia do acesso de crian\u00e7as portadoras doen\u00e7a ao medicamento.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (MDB - SC. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - \u00c9 uma satisfa\u00e7\u00e3o ver o Deputado Arnaldo Jardim presidir os trabalhos. \u00c9 nosso colega da Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria. \r\nSr. Presidente e demais colegas Parlamentares, eu gostaria de dizer que n\u00f3s fizemos uma mo\u00e7\u00e3o junto \u00e0 ANVISA e realizamos uma videoconfer\u00eancia com a Ministra Damares. Eu gostaria de destacar a publica\u00e7\u00e3o no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o nesta segunda-feira, dia 17, pela ANVISA, da libera\u00e7\u00e3o e regulamenta\u00e7\u00e3o do Zolgensma, medicamento usado no tratamento de crian\u00e7as acometidas com atrofia muscular espinhal - AME, aplicado por ora somente nos Estados Unidos, com um pre\u00e7o elevad\u00edssimo. O medicamento continuar\u00e1 tendo que ser custeado, mas \u00e9 uma grande conquista, somada \u00e0 isen\u00e7\u00e3o de tributos de importa\u00e7\u00e3o, j\u00e1 decretada pelo Governo Federal.\r\nSr. Presidente, \u00e9 not\u00e1vel que h\u00e1 certo descaso com a sa\u00fade p\u00fablica, seja no atendimento pessoal, seja no fornecimento de medicamentos. \u00c9 claro que devemos ressaltar a import\u00e2ncia de pol\u00edticas de apoio e distribui\u00e7\u00e3o desses rem\u00e9dios, principalmente quando forem vinculados ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, tornando o acesso mais democr\u00e1tico e acess\u00edvel. \r\nN\u00e3o resta d\u00favida de que \u00e9 compet\u00eancia dos Estados, da Uni\u00e3o e dos Munic\u00edpios o fornecimento de medicamentos para o tratamento da sa\u00fade humana. E assim se torna claro o vi\u00e9s constitucional desse quesito, por meio do art. 196 da Constitui\u00e7\u00e3o, que diz ser dever do Estado e direito dos cidad\u00e3os o acesso \u00e0 sa\u00fade.\r\nSensibilizado com os casos, como o da pequena Sofia Helena, do Munic\u00edpio de Saudades, no extremo oeste de Santa Catarina, e da Amanda Soave, da cidade de Xanxer\u00ea, que realizam vaquinhas, lives e rifas para conseguirem os 12 milh\u00f5es de reais, protocolei uma mo\u00e7\u00e3o de apelo \u00e0 ANVISA para que analisasse esse pleito com muita particularidade. Tamb\u00e9m realizei audi\u00eancia com a Ministra Damares, que, muito atenciosa, disse-me que um grupo de trabalho estava sendo criado para acompanhar os casos no Brasil. \r\nA atrofia muscular espinhal \u00e9 uma desordem gen\u00e9tica de elevada complexidade cl\u00ednica que implica risco e clara amea\u00e7a \u00e0 vida. Assim, as crian\u00e7as acometidas pela doen\u00e7a estar\u00e3o restritas a uma vida de priva\u00e7\u00f5es que as afastam, e muito, do desenvolvimento t\u00edpico de uma crian\u00e7a saud\u00e1vel. \r\nVim hoje, Sr. Presidente, manifestar nosso apoio no sentido de garantir o m\u00ednimo de dignidade a essas crian\u00e7as. S\u00e3o centenas delas no Brasil. O sentimento \u00e9 de gratid\u00e3o pela libera\u00e7\u00e3o e regulariza\u00e7\u00e3o do medicamento, que vai trazer tranquilidade aos pais e dignidade \u00e0s crian\u00e7as. \r\nEsperamos ainda, Sr. Presidente, a incorpora\u00e7\u00e3o do medicamento para que o tratamento seja vinculado ao SUS, garantindo assim justi\u00e7a ao seu acesso. Imagine um tratamento de 12 milh\u00f5es de reais! Poucas fam\u00edlias t\u00eam esse poder. Ent\u00e3o, queremos apelar ao Presidente Jair Bolsonaro, ao Ministro da Sa\u00fade, ao Congresso Nacional, para que possamos bancar o custo desses rem\u00e9dios e salvar centenas de crian\u00e7as do Pa\u00eds. \r\nAgrade\u00e7o ao Governo Federal por olhar por tantas vidas, que poder\u00e3o usufruir com entusiasmo de uma inf\u00e2ncia feliz e acess\u00edvel, ao zerar os impostos da importa\u00e7\u00e3o. \u00c9 uma grande conquista para quem tem no medicamento a esperan\u00e7a da vida.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigado pela oportunidade, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2020&txPagina=175&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T11:50",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 5191/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.191, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.668, de 1993, para a institui\u00e7\u00e3o dos Fundos de Investimento nas Cadeias Produtivas Agroindustriais - FIAGRO; e da Lei n\u00ba 11.033, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o MDB tamb\u00e9m vota \"n\u00e3o\" ao requerimento de retirada de pauta, porque a cria\u00e7\u00e3o do Fundo de Investimento Imobili\u00e1rio para o setor agropecu\u00e1rio tem o intuito de disponibilizar aos investidores um canal seguro e flex\u00edvel e aos agricultores maneiras de aumentar o financiamento e a profissionaliza\u00e7\u00e3o de sua atividade. Ent\u00e3o, \u00e9 muito importante este projeto.\r\nO MDB vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T13:30",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 5191/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Agricultura, Pecu\u00e1ria, Abastecimento e Desenvolvimento Rural ao Projeto de Lei n\u00ba 5.191, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.668, de 1993, para a institui\u00e7\u00e3o dos Fundos de Investimento nas Cadeias Produtivas Agroindustriais - FIAGRO; e da Lei n\u00ba 11.033, de 2004, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o que se pretende \u00e9 que os Fundos de Investimento para o Setor Agropecu\u00e1rio - FIAGRO funcionem nos moldes de um fundo de investimento imobili\u00e1rio urbano, com as necess\u00e1rias atualiza\u00e7\u00f5es inerentes \u00e0 Lei de Liberdade Econ\u00f4mica. Isso vem de encontro \u00e0 Lei de Liberdade Econ\u00f4mica, vem com algumas diferen\u00e7as em rela\u00e7\u00e3o aos benef\u00edcios tribut\u00e1rios j\u00e1 existentes no regramento atual.\r\nEsse \u00e9 o setor que est\u00e1 salvando o Brasil. Esse \u00e9 o setor que mais gera empregos nas cidades, com todas as f\u00e1bricas de insumos, de caminh\u00f5es, de m\u00e1quinas agr\u00edcolas. Esse \u00e9 o setor que vem salvando o nosso Pa\u00eds.\r\nPor isso, o MDB vota a favor deste projeto, vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T13:58",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, LEI, SUBSTITUTIVO, PL 5191/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 5\u00ba, art.16-A, da Lei n\u00ba 8.668, de 1992, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 3\u00ba do Substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 5.191, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.668, de 1993, para a institui\u00e7\u00e3o dos Fundos de Investimento nas Cadeias Produtivas Agroindustriais - FIAGRO; e da Lei n\u00ba 11.033, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais colegas Parlamentares, eu quero, em nome do MDB, parabenizar o Deputado Arnaldo Jardim, esse colega da Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria, que traz tanto orgulho para todos n\u00f3s e para o Brasil, e tamb\u00e9m o Deputado Christino Aureo, t\u00e3o preparado como Relator, t\u00e3o capacitado, experiente, uma pessoa que nos orgulha muito.\r\nPara obter lucros, primeiro n\u00f3s temos que satisfazer as necessidades dos clientes. Ent\u00e3o, esse projeto vem satisfazer as necessidades do nosso agricultor. O nosso agricultor n\u00e3o tem s\u00e1bado, n\u00e3o tem domingo, n\u00e3o tem feriado; trabalha de sol a sol, exposto \u00e0s intemp\u00e9ries. Ent\u00e3o, o nosso agricultor tamb\u00e9m tem o direito de gerar caixa, o que \u00e9 muito importante, produzir retorno sobre o capital investido e manter uma rentabilidade crescente.\r\nQue bom que a C\u00e2mara Federal est\u00e1 com o foco, hoje, na defesa do setor que mais emprega pessoas no Brasil. \r\nParab\u00e9ns ao Relator! Parab\u00e9ns ao Deputado Arnaldo Jardim!\r\nO MDB vota \"n\u00e3o\" a esse requerimento. O MDB vota a favor do projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 5387/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.387, de 2019, sobre o mercado de c\u00e2mbio brasileiro, o capital brasileiro no exterior, o capital estrangeiro no Pa\u00eds e a presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es ao Banco Central do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O MDB \u00e9 contra a retirada.\r\n\u00c9 muito importante este assunto. Eu sinto muito que o nosso Presidente Rodrigo Maia n\u00e3o tenha colocado em Plen\u00e1rio a autonomia do Banco Central. Esse projeto est\u00e1 pronto para ser votado. J\u00e1 foi votado no Senado e est\u00e1 na C\u00e2mara. N\u00f3s somos relatores desse projeto. \u00c9 uma pena que n\u00e3o a votamos, pois \u00e9 uma pauta muito importante, assim como \u00e9 importante a reforma tribut\u00e1ria e a reforma administrativa. Eu sou contra o recesso, em fun\u00e7\u00e3o dessas mat\u00e9rias t\u00e3o importantes. \r\nO MDB vota contra a retirada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=196&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 5387/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.387, de 2019, sobre o mercado de c\u00e2mbio brasileiro, o capital brasileiro no exterior, o capital estrangeiro no Pa\u00eds e a presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es ao Banco Central do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o MDB tamb\u00e9m vota contra o adiamento por 2 sess\u00f5es.\r\nQueremos parabenizar o Deputado Otto Alencar Filho pelo relat\u00f3rio. N\u00e3o conseguimos votar a autonomia do Banco Central, mas esse j\u00e1 \u00e9 um grande avan\u00e7o, pois vai beneficiar milhares de trabalhadores, e n\u00e3o s\u00f3 as grandes empresas. S\u00e3o milhares de pessoas que trabalham no exterior e no Brasil. \r\nEnt\u00e3o, o MDB \u00e9 contra o adiamento da vota\u00e7\u00e3o. Vamos votar!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=217&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 7843/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 7.843, de 2017, acerca dos princ\u00edpios, regras e instrumentos para o governo digital e a efici\u00eancia p\u00fablica; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 7.116, de 1983; 13.460, de 2017; 12.682, de 2012, e 12.527, de 2011, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O MDB vota a favor da mat\u00e9ria, Presidente. O setor p\u00fablico tem que acompanhar e aprender com o setor privado. Est\u00e1 na hora de modernizar as rela\u00e7\u00f5es. \u00c9 muito importante a vota\u00e7\u00e3o desse projeto. \r\nO MDB vota a favor.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=335&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T22:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1010/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nDESASTRE AMBIENTAL, CHUVA, ENCHENTE, SANTA CATARINA (ESTADO), RECURSOS, LIBERA\u00c7\u00c3O, GOVERNO FEDERAL, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Defesa de vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.010, de 2020, sobre a isen\u00e7\u00e3o de consumidores amapaenses abrangidos pelo estado de calamidade p\u00fablica, do pagamento da fatura de energia el\u00e9trica referente aos \u00faltimos 30 dias; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.438, de 2002. Apelo ao Governo Federal por libera\u00e7\u00e3o de recursos aos Munic\u00edpios do Estado de Santa Catarina atingidos por dil\u00favio.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (MDB - SC. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Efraim, eu gostaria de usar o espa\u00e7o da Lideran\u00e7a, mas n\u00e3o podemos perder a oportunidade de falar da urg\u00eancia neste momento. Em nome do MDB, em nome do nosso L\u00edder Baleia Rossi, n\u00f3s queremos prestar a nossa solidariedade e votar esta medida provis\u00f3ria, t\u00e3o importante para a popula\u00e7\u00e3o do Amap\u00e1, que j\u00e1 elegeu o Sarney, que foi Presidente do Senado, e o Davi Alcolumbre. Portanto, queremos prestar a nossa solidariedade.\r\nContudo, tamb\u00e9m queremos sensibilizar o Governo Federal para o que est\u00e1 acontecendo aqui em Santa Catarina. Na comunidade de Presidente Get\u00falio, j\u00e1 perdemos 17 pessoas, e h\u00e1 ainda dez desaparecidas. Em Rio do Sul, perdemos duas pessoas e em Ibirama, uma. Ainda h\u00e1 dez pessoas desaparecidas, depois do dil\u00favio que aconteceu naquela cidade, e j\u00e1 foram confirmadas 20 mortes. Portanto, queremos sensibilizar o Governo Federal para fazer uma medida provis\u00f3ria e olhar para este momento t\u00e3o dif\u00edcil do povo catarinense.\r\nQueremos, tamb\u00e9m, aprovar a medida provis\u00f3ria em favor do Amap\u00e1.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=359&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais colegas Parlamentares, o nosso partido, o MDB, que \u00e9 um partido de centro, de equil\u00edbrio, \u00e9 a favor das reformas que o Brasil precisa. Assim foi com a reforma trabalhista, com a reforma previdenci\u00e1ria, e n\u00e3o vai ser diferente com a reforma tribut\u00e1ria, com a reforma administrativa e. principalmente, com a autonomia do Banco Central.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s temos alguma discord\u00e2ncia na maneira como foi conduzido esse processo. Mas o MDB vota \"sim\", vota a favor da autonomia do Banco Central, porque \u00e9 o projeto mais importante que se encontra em discuss\u00e3o aqui na Casa Legislativa neste momento.\r\nTemos que dar garantia para os investidores internacionais e nacionais para acreditarem no Brasil.\r\nO MDB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, AUTONOMIA, INDEPEND\u00caNCIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), PRESIDENTE, DIRETORIA COLEGIADA, COMPOSI\u00c7\u00c3O, MANDATO, REQUISITO, NOMEA\u00c7\u00c3O, DEMISS\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, PLP 200/1989, APENSA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de apensa\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 200, de 1989, \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (MDB - SC. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais colegas Deputados e Deputadas, inicialmente, eu gostaria de reconhecer que o projeto mais importante que tramita nesta Casa hoje \u00e9 o da autonomia do Banco Central.\r\nQuero dizer, em sinal de agradecimento, da coragem do nosso Presidente Arthur Lira, que inicia com o p\u00e9 direito, porque n\u00f3s fizemos via-sacra com o ex-Presidente e n\u00e3o conseguimos trazer ao plen\u00e1rio esse projeto t\u00e3o importante. Para dar confian\u00e7a aos investidores aqui no Pa\u00eds, \u00e9 fundamental a aprova\u00e7\u00e3o da autonomia do Banco Central.\r\nSras. e Srs. Deputados, venho a esta tribuna hoje com a inten\u00e7\u00e3o de esclarecer o que est\u00e1 acontecendo nesta Casa. H\u00e1 em tramita\u00e7\u00e3o v\u00e1rios projetos que tratam da quest\u00e3o da autonomia do Banco Central, entre eles o PLP 200/1989, do ex-Presidente Itamar Franco, que vem sendo discutido h\u00e1 mais de 30 anos e do qual sou Relator nesta Casa.\r\nO Banco Central j\u00e1 funciona de maneira aut\u00f4noma, mas isso n\u00e3o est\u00e1 no papel, ou seja, n\u00e3o h\u00e1 uma independ\u00eancia formal, apenas um acordo para que o Governo Federal n\u00e3o interfira nas decis\u00f5es da autoridade monet\u00e1ria.\r\nA import\u00e2ncia desta mat\u00e9ria, Sr. Presidente, se deve ao fato de que a autonomia operacional do Banco Central, quando estabelecida em lei, reduz riscos, infla\u00e7\u00e3o e taxa de juros estrutural da economia. \u00c9 um modelo de gest\u00e3o j\u00e1 consagrado no mundo todo. Dos bancos centrais dos 20 pa\u00edses do G-20, s\u00f3 o do Brasil n\u00e3o tem autonomia. E Campos Neto foi escolhido em 2020 como o melhor Presidente de Banco Central do mundo por uma revista inglesa muito conceituada. O Banco Central do Brasil \u00e9 exce\u00e7\u00e3o absoluta ao n\u00e3o ter autonomia operacional. Outros reguladores e ag\u00eancias no Brasil t\u00eam autonomia operacional. N\u00e3o ser\u00e1 novidade no Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, eu gostaria que V.Exa. acrescentasse todo o tempo da Lideran\u00e7a do MDB.\r\nQuais ser\u00e3o os objetivos do Banco Central? Um deles \u00e9 zelar pela estabilidade de pre\u00e7os, como faz desde a ado\u00e7\u00e3o do regime de metas de infla\u00e7\u00e3o, em 1999, \u00e0 semelhan\u00e7a de muitos pa\u00edses do mundo, com foco na infla\u00e7\u00e3o, o que tem servido bem ao Pa\u00eds. Sem preju\u00edzo de seu objetivo fundamental, o Banco Central tamb\u00e9m zela pela estabilidade financeira, solidez e efici\u00eancia no Sistema Financeiro Nacional. O Banco Central tem os instrumentos necess\u00e1rios para assumir esses dois objetivos. Crescimento sustent\u00e1vel e emprego s\u00e3o objetivos do Governo como um todo que incluem esfor\u00e7os de v\u00e1rios Minist\u00e9rios. Crescimento sustent\u00e1vel e emprego s\u00e3o consequ\u00eancia do aumento da produtividade e da efici\u00eancia na economia e de um ambiente de neg\u00f3cios que fomente o investimento. O Banco Central contribui para o crescimento e o emprego, gerando estabilidade monet\u00e1ria e financeira. Isso reduz riscos, infla\u00e7\u00e3o e juros estruturais. Zelar pela estabilidade monet\u00e1ria \u00e9 o objetivo \u00fanico ou principal dos bancos centrais do mundo.\r\nO Presidente do Banco Central vai continuar sendo escolhido pelo Presidente da Rep\u00fablica, mas vai ser sabatinado pelo Senado. O Presidente do Banco Central vai ter mandato e somente vai poder ser demitido por improbidade ou por desempenho insuficiente. Atualmente, o Banco Central \u00e9 vinculado ao Minist\u00e9rio da Economia, e os diretores podem ser demitidos pelo Presidente da Rep\u00fablica a qualquer momento.\r\nPortanto, os principais pilares que mant\u00eam o projeto, ou seja, seus principais objetivos, s\u00e3o: autonomia t\u00e9cnica, autonomia operacional, autonomia administrativa e autonomia financeira, justamente porque s\u00e3o esses os mecanismos capazes de blindar o \u00f3rg\u00e3o das influ\u00eancias pol\u00edticas ou partid\u00e1rias que podem desestabilizar a pol\u00edtica brasileira.\r\nEste projeto \u00e9 bom, porque vai aumentar a confian\u00e7a de investidores estrangeiros e atra\u00ed-los para o Pa\u00eds. Isso resulta no aumento de capital estrangeiro no Brasil, o que faz a circula\u00e7\u00e3o da moeda aumentar. Consequentemente, o capital e, assim, o poder de compra da popula\u00e7\u00e3o v\u00e3o subir tamb\u00e9m. Al\u00e9m disso, novos empreendimentos externos no Pa\u00eds fazem a nossa moeda ser mais valorizada e se tornar cada vez mais forte. Isso diminui a infla\u00e7\u00e3o, e os pre\u00e7os ficam mais baratos.\r\nEnt\u00e3o, em um pa\u00eds que sofre com a pandemia e que foi gravemente afetado em sua economia pela perda de capital, pela perda de empregos e renda, a autonomia do Banco Central \u00e9 o instrumento ideal para a retomada econ\u00f4mica, justamente por levar essa confian\u00e7a ao mercado externo e trazer o fluxo de capital para o Brasil, ou seja, h\u00e1 uma entrada de recursos e de capital com a devida confian\u00e7a dos investidores. A medida \u00e9 necess\u00e1ria para que a circula\u00e7\u00e3o da moeda possa aumentar e, assim, possamos ter nossa retomada econ\u00f4mica. Investimento \u00e9 sin\u00f4nimo de emprego e renda para a popula\u00e7\u00e3o, que poder\u00e1 ter acesso a recursos e poder de compra.\r\nMas vale lembrar, Sr. Presidente, que o PLP 19/2019, que j\u00e1 foi votado no Senado, n\u00e3o teve sua tramita\u00e7\u00e3o conforme pede o Regimento da Casa. Segundo o Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, fica estabelecido que propostas semelhantes s\u00e3o apensadas ao projeto mais antigo.\r\nSe um dos projetos semelhantes j\u00e1 tiver sido aprovado pelo Senado, esse encabe\u00e7a a lista, tendo prioridade sobre os da C\u00e2mara, conforme o art. 143 do Regimento Interno desta Casa: \r\nArt. 143. Na tramita\u00e7\u00e3o em conjunto ou por depend\u00eancia, ser\u00e3o obedecidas as seguintes normas:\r\nI - ao processo da proposi\u00e7\u00e3o que deva ter preced\u00eancia ser\u00e3o apensos, sem incorpora\u00e7\u00e3o, os demais;\r\nII - ter\u00e1 preced\u00eancia:\r\na) a proposi\u00e7\u00e3o do Senado sobre a da C\u00e2mara;\r\nb) a mais antiga sobre as mais recentes proposi\u00e7\u00f5es;\r\n(...)\r\nOra, como poderemos votar um projeto que n\u00e3o \u00e9 o mais antigo desta Casa e ainda versa sobre o mesmo assunto de projeto que j\u00e1 est\u00e1 em andamento aqui? Devemos preservar os ritos constitucionais e obedecer as regras que nos regem e regem a vota\u00e7\u00e3o das mat\u00e9rias que v\u00e3o afetar a vida de todos brasileiros. \r\nVejam, n\u00e3o estou me colocando aqui contra a mat\u00e9ria. Pelo contr\u00e1rio, o MDB, com 34 votos, vai votar favoravelmente \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o, dentro dos ritos legais.\r\nAl\u00e9m disso, venho aqui tamb\u00e9m ressaltar outro fator muito importante: a quest\u00e3o do v\u00edcio de iniciativa, que foi aqui j\u00e1 levantada. S\u00e3o de iniciativa privativa do Presidente da Rep\u00fablica as leis que fixam ou modificam os efetivos das For\u00e7as Armadas, disp\u00f5em sobre a cria\u00e7\u00e3o de cargos, etc. Ora, como poder\u00edamos ferir a Constitui\u00e7\u00e3o sabendo que h\u00e1 o impasse do v\u00edcio de iniciativa da mat\u00e9ria? Se formos levar em considera\u00e7\u00e3o o artigo da nossa Constitui\u00e7\u00e3o Federal, podemos cair em v\u00edcio de iniciativa e ter a mat\u00e9ria considerada inconstitucional futuramente. \r\nPor isso, Sr. Presidente, eu pe\u00e7o o m\u00ednimo: que se apense o PL 200 ao PL 112, em homenagem ao nosso partido, o MDB, que tem votado favoravelmente a todos os projetos importantes para o bem do Pa\u00eds. Ent\u00e3o, pe\u00e7o a sua sensibilidade e a compreens\u00e3o de todos. \r\nPodem contar com o MDB. \r\nUm grande abra\u00e7o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o MDB vota \"n\u00e3o\", devido \u00e0 import\u00e2ncia da mat\u00e9ria, que trata da autonomia do Banco Central, e o Brasil n\u00e3o pode esperar. Os investidores n\u00e3o podem esperar. Eles precisam sentir seguran\u00e7a no Brasil.\r\nPor isso, o MDB vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 28, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O MDB orienta todos os nossos companheiros do MDB a votar \"n\u00e3o\".\r\nCom esta nova legisla\u00e7\u00e3o, n\u00f3s vamos ter mais mecanismos de transpar\u00eancia e presta\u00e7\u00e3o de contas do Banco Central para a sociedade: comunicados e atas das decis\u00f5es de pol\u00edtica monet\u00e1ria; relat\u00f3rio de infla\u00e7\u00e3o; relat\u00f3rio de estabilidade financeira; indicadores de conjuntura e outras informa\u00e7\u00f5es de interesse geral; consultas p\u00fablicas e outros mecanismos de participa\u00e7\u00e3o da sociedade; relat\u00f3rio da administra\u00e7\u00e3o; e, por \u00faltimo, relat\u00f3rio de execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira.\r\nEnt\u00e3o, para o bem de toda a sociedade brasileira, o MDB vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-11T11:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PRC 6/2021, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 14, de 2020, para autoriza\u00e7\u00e3o do funcionamento das Comiss\u00f5es durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais colegas Parlamentares, o MDB vota \"n\u00e3o\" ao requerimento, pela import\u00e2ncia tamb\u00e9m do sistema h\u00edbrido. A participa\u00e7\u00e3o presencial \u00e9 fundamental.\r\nAproveito, Sr. Presidente, para dar como lido um pronunciamento, na qualidade de coordenador da Frente Parlamentar da Agricultura Familiar, que representa 4,4 milh\u00f5es de fam\u00edlias, que geram mais de 70% dos alimentos da mesa do consumidor. Quero dar como lido este pronunciamento, para que seja destacado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2021&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-11T12:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PRC 6/2021, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nELOGIO, APOIO POL\u00cdTICO, APROVA\u00c7\u00c3O, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, AUTONOMIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), INFLA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Proficuidade dos trabalhos da Casa em 2020. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, apresentada ao Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 14, de 2020, para autoriza\u00e7\u00e3o do funcionamento das Comiss\u00f5es durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus. Import\u00e2ncia da autonomia do Banco Central do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais colegas Parlamentares, quero destacar que, em 2020, realmente votamos mais de 150 projetos entre medidas provis\u00f3rias, leis complementares, mudan\u00e7as da Constitui\u00e7\u00e3o. Acho que foi muito produtivo. Agora, \u00e9 fundamental que as reuni\u00f5es sejam feitas com o sistema h\u00edbrido - presencial e on-line -, em raz\u00e3o da nova realidade.\r\nO MDB vota \"n\u00e3o\".\r\nEsta pandemia da COVID-19 mostrou a todo cidad\u00e3o o qu\u00e3o importante \u00e9 a estabilidade de pre\u00e7os, quando milh\u00f5es de brasileiros receberam seus aux\u00edlios emergenciais. Esta Casa teve papel fundamental na concess\u00e3o desse benef\u00edcio. Perceberam imediatamente o aumento da infla\u00e7\u00e3o pela eleva\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os de itens b\u00e1sicos de consumo. Isso fez com que eles comprassem menos produtos com o mesmo dinheiro que recebiam.\r\nPortanto, \u00e9 papel do Banco Central, agora aut\u00f4nomo, defender a nossa popula\u00e7\u00e3o do aumento de pre\u00e7os.\r\nFoi muito importante votarmos a autonomia do Banco Central.\r\nO MDB vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2021&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-11T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "TECNOLOGIA, SISTEMA ELETR\u00d4NICO DE COMUNICA\u00c7\u00c3O, TRABALHO A DIST\u00c2NCIA, PRODUTIVIDADE, AUMENTO, DESPESA P\u00daBLICA, REDU\u00c7\u00c3O, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, EFICI\u00caNCIA.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O A DIST\u00c2NCIA, EFIC\u00c1CIA.\r\nSA\u00daDE, SA\u00daDE P\u00daBLICA, TECNOLOGIA, TELEMEDICINA, TELECONFER\u00caNCIA, UTILIZA\u00c7\u00c3O.\r\nISOLAMENTO SOCIAL, ENFRENTAMENTO, PLATAFORMA DIGITAL, UTILIZA\u00c7\u00c3O.\r\nPRODUTO INTERNO BRUTO (PIB), AN\u00c1LISE.\r\nDESENVOLVIMENTO SOCIOECON\u00d4MICO, SANTA CATARINA.\r\nPLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), AUTONOMIA, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Efici\u00eancia tecnol\u00f3gica, aumento da produtividade e redu\u00e7\u00e3o de gastos da C\u00e2mara dos Deputados durante o funcionamento pelo sistema remoto. Efic\u00e1cia do sistema de educa\u00e7\u00e3o on-line. Utiliza\u00e7\u00e3o de tecnologia para atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o pelo sistema de sa\u00fade. Utiliza\u00e7\u00e3o de novas plataformas digitais no enfrentamento de situa\u00e7\u00f5es de agressividade, solid\u00e3o e ang\u00fastia vivenciadas durante o isolamento social. Produtividade da Casa na semana em curso. Crescimento do Produto Interno Bruto - PIB brasileiro em 3,6%. Desenvolvimento socioecon\u00f4mico do Estado de Santa Catarina. Avan\u00e7o da independ\u00eancia do Banco Central do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (MDB - SC. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sras. e Srs. Deputados, eu venho a esta tribuna discutir a quest\u00e3o econ\u00f4mica com a qual o nosso Pa\u00eds convive ap\u00f3s a pandemia.\r\nQuero destacar inicialmente que a primeira semana oficial de trabalho foi muito produtiva. Refiro-me \u00e0 quest\u00e3o da sa\u00fade e principalmente \u00e0 autonomia do Banco Central.\r\nUma das realidades \u00e9 que temos que nos adaptar ao novo sistema de trabalho. O teletrabalho nos mostrou que somos capazes de nos adaptar, mesmo em meio a todas as adversidades. Al\u00e9m disso, a pr\u00f3pria C\u00e2mara dos Deputados viu seus gastos reduzidos de forma admir\u00e1vel com esse novo mecanismo. Foram mais de 150 milh\u00f5es de reais economizados e revertidos para a popula\u00e7\u00e3o.\r\nAl\u00e9m da economia, vemos a efici\u00eancia que a tecnologia nos proporciona, temos um mundo mais global e eficiente e vimos o aumento de produtividade desta Casa, que votou em 2020 praticamente mais de 150 projetos.\r\nQuero falar tamb\u00e9m, nesse contexto, da adapta\u00e7\u00e3o a novas realidades, de como isso afetou todos os setores da nossa sociedade.\r\nA educa\u00e7\u00e3o, por exemplo, nunca mais vai voltar a ser igual. O sistema on-line, apesar de todas as falhas, mostrou-se eficaz. O sistema h\u00edbrido, tanto presencial como remoto, que vai acontecer agora em Santa Catarina, inclusive nas escolas estaduais, tamb\u00e9m com a participa\u00e7\u00e3o dos alunos e professores, veio para ficar.\r\nO sistema m\u00e9dico tamb\u00e9m se utilizou da tecnologia para se ajustar e continuar os atendimentos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o por meio da teleconfer\u00eancia. Grandes hospitais repensam o seu funcionamento devido \u00e0s crises econ\u00f4micas que sofreram com a COVID-19.\r\nEm nossas vidas pessoais, a economia sofreu retra\u00e7\u00e3o. O isolamento e o fato de ficarmos em casa fizeram com que a compra de itens, como roupas elegantes, fosse substitu\u00edda pela de roupas casuais.\r\nA transforma\u00e7\u00e3o radical dos h\u00e1bitos continua em 2021. O setor de eletr\u00f4nicos continua sendo o produto mais apreciado e adquirido por mais 1 ano.\r\nQuero lembrar aqui tamb\u00e9m que, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s nossas vidas, a esse novo normal, nossa sa\u00fade mental tornou-se um tema recorrente de debates, principalmente on-line. Novas plataformas digitais ajudam as pessoas a enfrentar as situa\u00e7\u00f5es de agressividade, solid\u00e3o e ang\u00fastia, que vivenciaram durante o isolamento.\r\nNovos modelos de informa\u00e7\u00f5es e not\u00edcias por assinatura, com mais transpar\u00eancia, ajudar\u00e3o a disponibilizar conte\u00fados sem tantas not\u00edcias falsas. Credibilidade e transpar\u00eancia ser\u00e3o a base de todas as empresas. As pessoas est\u00e3o cansadas de tanta informa\u00e7\u00e3o e preferem sistemas habilmente selecionados para interagir. A imediata a\u00e7\u00e3o continuar\u00e1 a ser altamente valorizada. Os grandes problemas, como educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, energia, seguran\u00e7a e pol\u00edtica, ganham destaque, e as solu\u00e7\u00f5es s\u00e3o desenvolvidas por empresas de tecnologia. Grande capital \u00e9 investido para fazer o bem, enquanto os problemas globais s\u00e3o resolvidos, empreendedorismo social no seu melhor, com resultados financeiros muito substanciais. \r\nTodos est\u00e3o a tempo de encontrar novos caminhos. \u00c9 por isto que venho a esta tribuna, Sr. Presidente, hoje, para ressaltar que o mundo est\u00e1 vivendo 2021 como um novo come\u00e7o, um renascimento. Estamos todos juntos para repensar nossos objetivos pessoais, trabalho, sa\u00fade, dinheiro, e espirituais. Grandes oportunidades est\u00e3o surgindo para satisfazer todos esses requisitos e as mudan\u00e7as de pensamento. \u00c9 um novo come\u00e7o, com valores mais reais.\r\nQuero tamb\u00e9m destacar que, diante de todas as incertezas que vivemos ou mesmo sem a vota\u00e7\u00e3o das reformas estruturais, que s\u00e3o fundamentais agora, como a reforma tribut\u00e1ria e a reforma administrativa, esta semana foi muito produtiva. Com a aprova\u00e7\u00e3o da autonomia do Banco Central, o IPEA estima um crescimento do PIB de 3,6%. Isso significa que, quanto maior o PIB, maior a renda do Pa\u00eds; que, se uma economia cresce, cresce tamb\u00e9m a oferta de trabalho, pois houve aumento de determinada demanda.\r\nUm bom exemplo desse crescimento \u00e9 o nosso querido Estado de Santa Catarina, que cresce muito acima da m\u00e9dia nacional. Segundo a nossa Federa\u00e7\u00e3o das Ind\u00fastrias do Estado de Santa Catarina -- FIESC, o Estado tem a sexta maior economia do Brasil e o quarto maior PIB per capita entre os Estados, ou seja, embora a perda de renda por causa da pandemia tenha afetado uma parcela consider\u00e1vel da popula\u00e7\u00e3o brasileira, a for\u00e7a da economia catarinense diminuiu esse impacto em seu territ\u00f3rio.\r\nOutro dado favor\u00e1vel para a economia catarinense diz respeito \u00e0 arrecada\u00e7\u00e3o total do Estado. Em agosto de 2020, o montante chegou a 2,4 bilh\u00f5es de reais, um crescimento de 8,4% em rela\u00e7\u00e3o ao mesmo per\u00edodo do ano passado. E agora, em janeiro, j\u00e1 ultrapassou os 3 bilh\u00f5es de reais.\r\nOutro sinal positivo vem da FECOM\u00c9RCIO de Santa Catarina, que revela que o \u00edndice de endividamento das fam\u00edlias catarinenses caiu durante a pandemia, assim como a inadimpl\u00eancia das fam\u00edlias, que despencou de 20,3%, em fevereiro, para 10,6%, em julho, o menor percentual da hist\u00f3ria da avalia\u00e7\u00e3o.\r\nAinda, segundo a FIESC, a ind\u00fastria de Santa Catarina liderou a gera\u00e7\u00e3o de empregos no Pa\u00eds com um saldo positivo de 27,5 mil vagas. Entre os setores que se destacaram na abertura de vagas est\u00e3o o de alimentos e bebidas, 10.943 vagas; o de produtos qu\u00edmicos e pl\u00e1sticos, 5.094 vagas; o de madeiras e m\u00f3veis, 5.026 vagas; e assim por diante. Eu poderia citar todos os setores.\r\nAntes de concluir o nosso pronunciamento, Sr. Presidente, eu quero ressaltar mais uma vez o orgulho pelos trabalhos que aconteceram essa semana aqui em Bras\u00edlia.\r\nS\u00f3 para se ter uma ideia, o ex-Ministro da Fazenda do Governo Michel Temer, 2016-2018, Henrique Meirelles, afirmou ao Valor Econ\u00f4mico que a autonomia do Banco Central \u00e9 um dos mais importantes avan\u00e7os institucionais dos \u00faltimos anos. O ex-Presidente do Banco Central do Governo Fernando Henrique Cardoso, 1995-2002, Arm\u00ednio Fraga, afirmou que a lei deixa claro que o principal objetivo do Banco Central deve ser a estabilidade de pre\u00e7os. O ex-Presidente do Banco Central do Governo Itamar Franco, 1992-1993, Gustavo Loyola, afirma que o projeto culmina com o processo de fortalecimento da institui\u00e7\u00e3o e a defesa da moeda brasileira.\r\nEu tenho orgulho em dizer, Sr. Presidente, que a nossa bancada do MDB votou por unanimidade nesse projeto t\u00e3o importante. Com certeza, agora aumenta a responsabilidade do Banco Central, principalmente no controle de pre\u00e7os. Est\u00e1 faltando de tudo neste Pa\u00eds, e est\u00e3o aumentando os pre\u00e7os. Ent\u00e3o, \u00e9 isso fundamental.\r\nParab\u00e9ns a todos os Deputados, principalmente ao Deputado Arthur Lira, a V.Exa., Deputado Marcelo, que deram nova din\u00e2mica, e o resultado est\u00e1 a\u00ed, a favor do povo brasileiro!\r\nUm abra\u00e7o a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2021&txPagina=142&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T22:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CENSO DEMOGR\u00c1FICO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PRORROGA\u00c7\u00c3O.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 5043/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OBRIGATORIEDADE, TESTE DO PEZINHO AMPLIADO, DIAGN\u00d3STICO PRECOCE, DETEC\u00c7\u00c3O , DOEN\u00c7A, REC\u00c9M-NASCIDO.\r\nNEWTON CARDOSO, DEPUTADO FEDERAL, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Dificuldade do Deputado Newton Cardoso para registro de voto. Defesa de prorroga\u00e7\u00e3o do censo demogr\u00e1fico de 2020. Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.043, de 2020, a respeito da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.069, de  1990, com vista \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o do teste do pezinho ampliado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais colegas Parlamentares, eu queria justificar que o Deputado Newton Cardoso, nosso colega de Minas Gerais, n\u00e3o est\u00e1 conseguindo votar. Aproveito este momento para encaminhar dois pronunciamentos.\r\nUm, a meu ver, muito oportuno, trata de prorrogarmos o Censo que est\u00e1 previsto para este ano e que tem um investimento de 2 bilh\u00f5es de reais. Em raz\u00e3o da pandemia, eu acredito que \u00e9 preciso priorizar a \u00e1rea da sa\u00fade. Assim, o Censo poderia ser prorrogado mais uma vez.\r\nO outro, muito importante, trata do Projeto de Lei n\u00ba 5.043, de 2020, que prev\u00ea a amplia\u00e7\u00e3o do teste do pezinho. Eu acho que \u00e9 fundamental, neste projeto que tramita na Casa, ampliar o teste do pezinho para detectar a AME - atrofia muscular espinhal. O tratamento das crian\u00e7as que sofrem desta doen\u00e7a tem um pre\u00e7o muito alto. Isso tamb\u00e9m \u00e9 vida! N\u00f3s temos que ampliar o teste desta doen\u00e7a.\r\nSr. Presidente, solicito que meus pronunciamentos sejam dados como lidos e pe\u00e7o que sejam divulgados pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MINIST\u00c9RIO DA AGRICULTURA PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, PROVID\u00caNCIAS, MEDIDA DE EMEG\u00caNCIA, DEFESA, PRODUTOR, LEITE, PECU\u00c1RIA LEITEIRA, SUSPENS\u00c3O, IMPORTA\u00c7\u00c3O, ARGENTINA, URUGUAI. \r\nIMPORTA\u00c7\u00c3O, LEITE, CONCORR\u00caNCIA, PA\u00cdS ESTRANGEIRO, MERCADO COMUM DO SUL (MERCOSUL).",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Apelo ao Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, por entidades representativas da cadeia produtiva de leite, por ado\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais de apoio ao setor leiteiro nacional, especialmente quanto \u00e0 suspens\u00e3o imediata das importa\u00e7\u00f5es de l\u00e1cteos da Argentina e do Uruguai.  Fatores determinantes do desequil\u00edbrio na concorr\u00eancia entre o leite nacional e o importado do Mercado Comum do Sul - MERCOSUL.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sras. Deputadas e Srs. Deputados, nos \u00faltimos anos, o brasileiro aprendeu a valorizar o agro, o setor da economia que consegue crescer e gerar riquezas, mesmo em meio \u00e0s crises por que o Pa\u00eds tem passado. Isso \u00e9 bom. O produtor rural merece mesmo admira\u00e7\u00e3o. Mas ele tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 um super-her\u00f3i. Nem mesmo ele consegue sobreviver quando todas as circunst\u00e2ncias se op\u00f5em \u00e0 sua atividade e quando o Governo n\u00e3o faz o suficiente para ajudar.\r\nEu estou falando de novo sobre os produtores de leite, como j\u00e1 falei in\u00fameras vezes ao longo dos \u00faltimos anos. Est\u00e1 dif\u00edcil produzir leite no Brasil, e isso n\u00e3o \u00e9 de hoje. Nos \u00faltimos meses, por\u00e9m, a crise se agravou a tal ponto que, no dia 5 de fevereiro, em reuni\u00e3o da C\u00e2mara Setorial da Cadeia Produtiva do Leite e Derivados, as entidades representativas do setor solicitaram ao Minist\u00e9rio da Agricultura medidas emergenciais de apoio \u00e0 atividade, entre as quais se destaca a suspens\u00e3o imediata das importa\u00e7\u00f5es de l\u00e1cteos da Argentina e do Uruguai.\r\nO problema das importa\u00e7\u00f5es predat\u00f3rias de leite dos pa\u00edses do MERCOSUL vem de longa data. Nos \u00faltimos anos, eu j\u00e1 participei de audi\u00eancias p\u00fablicas sobre o tema na Comiss\u00e3o de Agricultura, Pecu\u00e1ria, Abastecimento e Desenvolvimento Rural, j\u00e1 estive na sala de Ministros de diferentes Governos, expondo a situa\u00e7\u00e3o grave do produtor brasileiro de leite, e infelizmente at\u00e9 hoje foram adotados, no m\u00e1ximo, rem\u00e9dios provis\u00f3rios, mas n\u00e3o uma solu\u00e7\u00e3o definitiva para o problema.\r\nA insatisfa\u00e7\u00e3o do criador de gado leiteiro n\u00e3o \u00e9 sem motivo. Existem pelo menos tr\u00eas raz\u00f5es pelas quais a concorr\u00eancia com o leite importado dos pa\u00edses platinos \u00e9 injusta. A primeira delas \u00e9 que n\u00e3o foi realizada at\u00e9 hoje a necess\u00e1ria harmoniza\u00e7\u00e3o das normas ambientais nos pa\u00edses integrantes do MERCOSUL. No Brasil, o pecuarista est\u00e1 sujeito a duras regras ambientais. Isso aumenta os seus custos de produ\u00e7\u00e3o, mas ele obedece \u00e0s regras, porque sabe que a sustentabilidade ecol\u00f3gica \u00e9 mesmo um objetivo importante. O problema n\u00e3o est\u00e1 a\u00ed, mas sim no fato de o Brasil imp\u00f5e esses custos aos seus pr\u00f3prios produtores e depois prefere comprar leite mais barato de fornecedores estrangeiros que n\u00e3o aderem a padr\u00f5es igualmente rigorosos de preserva\u00e7\u00e3o ambiental. Fazer isso \u00e9 sacrificar o produtor rural local, sem proteger o planeta de verdade.\r\nO segundo fator que desequilibra a concorr\u00eancia entre o leite nacional e o importado do MERCOSUL \u00e9 que exportadores platinos e importadores brasileiros distorcem o esp\u00edrito das regras estabelecidas entre os pa\u00edses do bloco. Por anos, os produtores brasileiros v\u00eam se queixando de que a quantidade de leite importada do Uruguai \u00e9 incompat\u00edvel com o n\u00edvel da produ\u00e7\u00e3o daquele pa\u00eds. \u00c9 poss\u00edvel que o pa\u00eds esteja adquirindo leite de outras economias, integrantes ou n\u00e3o do bloco, para em seguida revender ao Brasil.\r\nA terceira raz\u00e3o que fundamenta a indigna\u00e7\u00e3o do produtor brasileiro de leite \u00e9 que a import\u00e2ncia do livre com\u00e9rcio jamais foi motivo para que algu\u00e9m em s\u00e3 consci\u00eancia negasse o papel regulador do Estado de abrandar os choques e suavizar a adapta\u00e7\u00e3o dos agentes econ\u00f4micos \u00e0s nossas realidades.\r\nA pecu\u00e1ria de leite j\u00e1 vinha sofrendo nos \u00faltimos anos. A partir da crise de 2014, a queda da renda familiar fez com que o brasileiro refreasse o seu consumo de produtos l\u00e1cteos, o que at\u00e9 ent\u00e3o vinha crescendo. Entre 2006 e 2017, 180 mil criadores j\u00e1 haviam abandonado a atividade. Agora, o setor leiteiro v\u00ea-se num momento ainda mais delicado. O pre\u00e7o da ra\u00e7\u00e3o subiu de forma absurda. Houve per\u00edodos de seca em regi\u00f5es produtoras, no ano passado, caso Santa Catarina, e deve haver mais neste ano.\r\nComo no meu Estado, Santa Catarina, o fim do aux\u00edlio emergencial diminuiu o consumo de l\u00e1cteos pelas fam\u00edlias, ao mesmo tempo em que, devido \u00e0 dificuldade do retorno \u00e0s aulas presenciais nas escolas p\u00fablicas, mant\u00eam-se suspensas as compras de produtos l\u00e1cteos para o programa da merenda escolar.\r\nPor \u00faltimo, Sr. Presidente, em meio a tudo isso, n\u00e3o d\u00e1 mesmo para aceitar uma importa\u00e7\u00e3o desenfreada, que s\u00f3 vem para quebrar de vez o produtor nacional. Eu me preocupo com o meu Estado, Santa Catarina, que \u00e9 o quarto maior produtor de leite do Pa\u00eds.\r\nAcredito que a Ministra Tereza Cristina ser\u00e1 sens\u00edvel, pois ela est\u00e1 tentando ajudar as demandas do setor leiteiro.\r\nEsta Casa e o Poder Executivo precisam buscar, juntos, uma solu\u00e7\u00e3o duradoura para esse problema, uma solu\u00e7\u00e3o que d\u00ea previsibilidade ao empres\u00e1rio rural, porque ele \u00e9 o \u00fanico que n\u00e3o sabe quanto vai receber pelo seu produto; s\u00f3 fica sabendo depois que entrega o leite.\r\nA agropecu\u00e1ria brasileira n\u00e3o tem medo de concorr\u00eancia, contanto que ela seja justa.\r\nSr. Presidente, gostaria que o meu pronunciamento fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nEra isso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T13:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FALTA, VENTILADOR PULMONAR, LEITO DE UNIDADE DE TRATAMENTO INTENSIVO - UTI,  PANDEMIA, CORONAVIRUS, SANTA CATARINA.\r\nDIA INTERNACIONAL DA MULHER, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Falta de respiradores mec\u00e2nicos e de leitos de UTI para atendimento aos contaminados pela Covid-19, no Estado de Santa Catarina. Homenagem \u00e0s mulheres brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais colegas Parlamentares, eu queria aproveitar este espa\u00e7o para expressar o sofrimento por que estamos passando em Santa Catarina.\r\nTemos um levantamento segundo o qual precisamos hoje de 150 respiradores aproximadamente. O Secret\u00e1rio de Sa\u00fade do Estado est\u00e1 tentando alug\u00e1-los ou compr\u00e1-los. N\u00e3o est\u00e3o \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o no mercado. E h\u00e1 pessoas que est\u00e3o, infelizmente, perdendo a vida por falta de leitos de UTI. O assunto \u00e9 muito grave. Quando o problema acontece na fam\u00edlia da gente, meu Deus do c\u00e9u, o desespero \u00e9 total!\r\nEnt\u00e3o, eu queria falar a todos os colegas Parlamentares do sofrimento pelo qual estamos passando em Santa Catarina por causa desta pandemia.\r\nSr. Presidente, ontem n\u00e3o tive oportunidade para homenagear, da tribuna, todas as mulheres do nosso Brasil, principalmente nossas mulheres guerreiras de Santa Catarina.\r\nA mulher acumulou as fun\u00e7\u00f5es de cuidar, proteger, ter a tutela do cuidado com a sa\u00fade, com o bem-estar. N\u00f3s vimos nossas profissionais atuando na linha de frente do combate ao coronav\u00edrus. Muitas mulheres guerreiras est\u00e3o arriscando a pr\u00f3pria vida para salvar outras vidas.\r\nEu quero prestar homenagem a todas as mulheres, principalmente \u00e0quelas que est\u00e3o se dedicando a salvar vidas.\r\nEra o que eu tinha a dizer, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORRUP\u00c7\u00c3O, COMBATE, OPINI\u00c3O P\u00daBLICA, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nPEC 247/2016, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), EXTIN\u00c7\u00c3O, FORO PRIVILEGIADO, INFRA\u00c7\u00c3O PENAL, CRIME COMUM, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Descr\u00e9dito da maioria da popula\u00e7\u00e3o brasileira no combate efetivo \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 247, de 2016, referente \u00e0 extin\u00e7\u00e3o do foro especial por prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o nas infra\u00e7\u00f5es penais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais colegas Parlamentares, venho hoje a esta tribuna levantar a minha preocupa\u00e7\u00e3o com a atual situa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e, principalmente, com a opini\u00e3o do cidad\u00e3o brasileiro em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 desconfian\u00e7a com a pol\u00edtica. \r\nSegundo um levantamento do Datafolha, 67% dos brasileiros est\u00e3o desacreditados e julgam que a corrup\u00e7\u00e3o deve aumentar nos pr\u00f3ximos anos. Ora, n\u00e3o cabe aqui levantar quem \u00e9 o culpado de cada vez mais existirem atos de corrup\u00e7\u00e3o. N\u00e3o adianta aqui apontar os erros de cada um. O que cabe aqui \u00e9 levantar o que n\u00f3s representantes do povo brasileiro estamos fazendo para que esses atos sejam punidos na forma mais severa da lei.\r\n\u00c9 um absurdo sem precedentes que a popula\u00e7\u00e3o esteja cada vez mais desacreditada...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC) - N\u00e3o podemos corroborar a omiss\u00e3o na tomada de uma provid\u00eancia para solucionar isso\r\nSr. Presidente, eu sou o autor da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 247, de 2016, que quer extinguir o foro especial por prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o para todos, ou seja, sou totalmente favor\u00e1vel ao fim do foro privilegiado. H\u00e1 uma cl\u00e1usula p\u00e9trea na Constitui\u00e7\u00e3o muito clara que diz que todos s\u00e3o iguais perante a lei. \r\nPor isso, Sr. Presidente, eu queria encaminhar este pronunciamento e pedir que ele seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-27T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5829/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, MODELO, GERA\u00c7\u00c3O DISTRIBU\u00cdDA, ENERGIA EL\u00c9TRICA, FONTE ALTERNATIVA DE ENERGIA, MICROGERADOR DE ENERGIA, MINIGERADOR DE ENERGIA, REDU\u00c7\u00c3O, TARIFA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Defesa de inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.829, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da reda\u00e7\u00e3o do art. 26 da Lei n\u00ba 9.427, de 1996, acerca da institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL e do disciplinamento do regime das concess\u00f5es de servi\u00e7os p\u00fablicos de energia el\u00e9trica. Import\u00e2ncia da mat\u00e9ria para a utiliza\u00e7\u00e3o de energia solar no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, uso da palavra neste momento para dar as minhas contribui\u00e7\u00f5es acerca de um tema que vem sendo muito debatido nesta Casa. Eu me refiro \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de energia solar em nosso Pa\u00eds e seus muitos benef\u00edcios para a economia brasileira.\r\nSr. Presidente, temos que colocar em pauta o Projeto de Lei n\u00ba 5.829, de 2019. O Brasil possui a d\u00e1diva de ser o pa\u00eds com a maior extens\u00e3o de terras na Zona Tropical do planeta. Isto \u00e9, ainda que haja diversos pa\u00edses cortados pela linha do Equador e tamb\u00e9m situados na chamada Zona Tropical, nenhum deles se equipara ao Brasil ou o supera em dimens\u00e3o.\r\nSr. Presidente, este tema \u00e9 muito relevante...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. ERIKA KOKAY (PT - DF) - Sr. Presidente...\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Espere s\u00f3 um pouco, Deputada Erika.\r\nO SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC) - Com a grave crise ocasionada pela pandemia de COVID-19, a gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda de energia solar captou mais de 11 bilh\u00f5es de reais em investimentos e gerou mais de 74 mil postos de trabalho.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 muito importante colocarmos esse projeto em vota\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2021&txPagina=133&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O,  DISCUSS\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Import\u00e2ncia para o Pa\u00eds do Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente e colegas Parlamentares, eu gostaria de fazer um apelo para a discuss\u00e3o de uma mat\u00e9ria que, pela sua import\u00e2ncia, est\u00e1 na pauta. Trata-se do PL 3.729/04, que disp\u00f5e sobre o novo marco legal do licenciamento ambiental. \r\nN\u00f3s temos no Pa\u00eds mais de 130 bilh\u00f5es de reais represados, por falta de investimentos na quest\u00e3o ambiental. S\u00f3 em Santa Catarina, mais 86% dos investimentos est\u00e3o atrasados, por falta de licenciamento ambiental. Por isso, eu queria destacar a import\u00e2ncia deste projeto.\r\nSr. Presidente, eu gostaria que este pronunciamento fosse divulgado pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T23:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITO LEGAL, PLV 7/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVISORIA, MOVIMENTO DEMOCRATICO BRASILEIRO (MDB).\r\nCASILDO JO\u00c3O MALDANER, EX0GOVERNADOR, SANTA CATARINA, FALECIMENTO, HOMENAGEM POSTUMA.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3oO disposto no art. 7\u00ba da Lei n\u00ba 9.648, de 27 de maio de 1998, n\u00e3o se aplica aos novos contratos de concess\u00e3o de gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica de que trata este artigo, sendo que, contida no \u00a7 2\u00ba, inciso IV, art. 4\u00ba, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS. Decreta\u00e7\u00e3o de luto oficial de 7 dias no Estado de Santa Catarina, em face do falecimento do ex-Governador Casildo Jo\u00e3o Maldaner. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de determina\u00e7\u00e3o ao Plen\u00e1rio de observ\u00e2ncia de 1 minuto de sil\u00eancio, em homenagem p\u00f3stuma ao ex-Governador catarinense.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente e demais colegas Parlamentares, o MDB vota \"sim\" ao texto.\r\nEu queria aproveitar, Sr. Presidente, o restante deste minuto, para dizer que em Santa Catarina o Governador decretou 7 dias de luto oficial, porque n\u00f3s perdemos o mano Casildo, que foi Vereador, Deputado Estadual por duas vezes, Deputado Federal, Vice-Governador, Governador e Senador da Rep\u00fablica por 12 anos. \r\nEu gostaria que a C\u00e2mara Federal fizesse 1 minuto de sil\u00eancio - porque o nosso irm\u00e3o Casildo Jo\u00e3o Maldaner honrou o nosso sobrenome -, em reconhecimento pela sua biografia, que tanto orgulha o povo catarinense.\r\nEra isso, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA DO TRABALHADOR RURAL, HOMENAGEM, AGRICULTOR FAMILIAR, AGRICULTURA FAMILIAR, SANTA CATARINA, MILHO, MERENDA ESCOLAR.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 823/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FOMENTO EMERGENCIAL DE INCLUS\u00c3O PRODUTIVA RURAL, AGRICULTURA FAMILIAR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Trabalhador Rural. Relev\u00e2ncia do papel desenvolvido pela agricultura familiar no Estado de Santa Catarina e no Pa\u00eds. Apelo aos Deputados de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021, (Projeto de Lei Assis Carvalho II), sobre as medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares, para mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos decorrentes da Covid-19; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.340, de 2016, e 13.606, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais colegas Parlamentares, hoje, dia 25 de maio, \u00e9 o Dia do Trabalhador Rural. Hoje \u00e9 o dia do nosso colono, \u00e9 o dia do nosso agricultor, \u00e9 o dia do pequeno agricultor familiar, que trabalha de sol a sol para colocar comida na mesa dos consumidores. Portanto, hoje \u00e9 um dia muito importante.\r\nNo Brasil, 70% dos alimentos saem da agricultura familiar, do nosso pequeno agricultor, que tem sofrido muito, principalmente em Santa Catarina. Para V.Exas. terem uma ideia, o nosso Estado compreende 1,3% do territ\u00f3rio nacional e \u00e9 um grande produtor. Santa Catarina \u00e9 o maior exportador de su\u00ednos, o segundo maior exportador de aves e se destaca tamb\u00e9m na bovinocultura de leite, gra\u00e7as principalmente ao pequeno agricultor. Praticamente 50% do milho produzido em Santa Catarina vai para silagem.\r\nNeste ano, n\u00f3s tivemos a seca, a estiagem na safra do cedo, a praga da cigarrinha e tamb\u00e9m a estiagem na safra do tarde. Santa Catarina, que precisa de praticamente 7 milh\u00f5es de toneladas de milho, produziu apenas 1,8 milh\u00e3o de tonelada. Vamos ter que importar de outros Estados ou, quem sabe, at\u00e9 do exterior em torno de 5 milh\u00f5es a 6 milh\u00f5es de toneladas de milho.\r\nO pequeno agricultor \u00e9 quem produz alimentos para a merenda escolar. Quando as prefeituras licitam, falta tudo: falta cebola, falta alho, falta tomate. Enfim, todos esses alimentos s\u00e3o produzidos pelos nossos agricultores familiares.\r\nN\u00f3s temos aqui, Sr. Presidente, o Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021. O apelo que fa\u00e7o \u00e9 para votarmos este PL, que est\u00e1 na pauta, para ajudar o pequeno agricultor familiar, que sofreu tanto durante a pandemia. Ele, que produz alimentos, precisa de um olhar diferenciado do Congresso Nacional. Este \u00e9 o meu apelo.\r\nEu gostaria que o meu pronunciamento fosse divulgado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais colegas Parlamentares, hoje, dia 25 de maio, \u00e9 o Dia do Trabalhador Rural. Hoje \u00e9 o dia do nosso colono, \u00e9 o dia do nosso agricultor, \u00e9 o dia do pequeno agricultor familiar, que trabalha de sol a sol para colocar comida na mesa dos consumidores. Portanto, hoje \u00e9 um dia muito importante.\r\nNo Brasil, 70% dos alimentos saem da agricultura familiar, do nosso pequeno agricultor, que tem sofrido muito, principalmente em Santa Catarina. Para V.Exas. terem uma ideia, o nosso Estado compreende 1,3% do territ\u00f3rio nacional e \u00e9 um grande produtor. Santa Catarina \u00e9 o maior exportador de su\u00ednos, o segundo maior exportador de aves e se destaca tamb\u00e9m na bovinocultura de leite, gra\u00e7as principalmente ao pequeno agricultor. Praticamente 50% do milho produzido em Santa Catarina vai para silagem.\r\nNeste ano, n\u00f3s tivemos a seca, a estiagem na safra do cedo, a praga da cigarrinha e tamb\u00e9m a estiagem na safra do tarde. Santa Catarina, que precisa de praticamente 7 milh\u00f5es de toneladas de milho, produziu apenas 1,8 milh\u00e3o de tonelada. Vamos ter que importar de outros Estados ou, quem sabe, at\u00e9 do exterior em torno de 5 milh\u00f5es a 6 milh\u00f5es de toneladas de milho.\r\nO pequeno agricultor \u00e9 quem produz alimentos para a merenda escolar. Quando as prefeituras licitam, falta tudo: falta cebola, falta alho, falta tomate. Enfim, todos esses alimentos s\u00e3o produzidos pelos nossos agricultores familiares.\r\nN\u00f3s temos aqui, Sr. Presidente, o Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021. O apelo que fa\u00e7o \u00e9 para votarmos este PL, que est\u00e1 na pauta, para ajudar o pequeno agricultor familiar, que sofreu tanto durante a pandemia. Ele, que produz alimentos, precisa de um olhar diferenciado do Congresso Nacional. Este \u00e9 o meu apelo.\r\nEu gostaria que o meu pronunciamento fosse divulgado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-15T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER FAVOR\u00c1VEL, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MPV 1030/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL, EMENDA, RELATOR, ITAJA\u00cd (SC).",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.030, de 2021, sobre a abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio, em favor do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional, no valor de R$ 450.000.000,00.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O MDB vota \"sim\", apesar de o Relator ter-se sensibilizado muito com uma emenda nossa em favor de Itaja\u00ed, a cidade dos portos, cidade que mais cresce em Santa Catarina. O MDB acompanha o Relator e vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-15T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REGI\u00c3O OESTE, SANTA CATARINA, AGROPECU\u00c1RIA, INVESTIMENTO, INFRAESTRUTURA, ESCOAMENTO, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, LINHA DE DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, ENERGIA EL\u00c9TRICA, FERROVIA NORTE-SUL (FNS), MILHO, DUPLICA\u00c7\u00c3O, BR-282, BR-163, BR-470, RODOVIA FEDERAL, S\u00c3O MIGUEL DO OESTE (SC), EMPREENDEDORISMO, JARAGU\u00c1 DO SUL (SC), SA\u00daDE P\u00daBLICA, PARCERIA P\u00daBLICO-PRIVADA, HOSPITAL FILANTR\u00d3PICO, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS).",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Estado de abandono da regi\u00e3o oeste catarinense. Inexist\u00eancia, na regi\u00e3o, de infraestrutura necess\u00e1ria para escoamento da produ\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria. Pedido de duplica\u00e7\u00e3o da BR-282 no Estado de Santa Catarina. Precariedade do trecho catarinense da BR-163. Sucesso do estabelecimento de parcerias p\u00fablico-privadas no Munic\u00edpio de Jaragu\u00e1 do Sul, em Santa Catarina.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (MDB - SC. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho a esta tribuna hoje para manifestar minha indigna\u00e7\u00e3o com o abandono do meu querido oeste catarinense, n\u00e3o \u00e9 de hoje e nem de uma hist\u00f3ria recente. \r\nDesde o s\u00e9culo passado, o descaso \u00e9 t\u00e3o forte que movimentos separatistas vingavam na regi\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 por menos, Sr. Presidente, temos uma riqueza agropecu\u00e1ria fenomenal, uma das maiores produ\u00e7\u00f5es de prote\u00edna animal, mas n\u00e3o temos como escoar essa produ\u00e7\u00e3o. \u00c9 um absurdo uma regi\u00e3o que tanto produz n\u00e3o ter o m\u00ednimo de investimento e infraestrutura para o escoamento de sua produ\u00e7\u00e3o. \r\nN\u00e3o temos um m\u00ednimo de investimento em infraestrutura. As rodovias est\u00e3o praticamente em situa\u00e7\u00e3o muito calamitosa. N\u00e3o temos constru\u00e7\u00e3o de linhas de energia el\u00e9trica. Precisamos de um Oeste desenvolvido.\r\nSr. Presidente, estou aqui apenas pedindo o m\u00ednimo e o necess\u00e1rio para que a minha regi\u00e3o se desenvolva com justi\u00e7a social. Quero lembrar que somos a regi\u00e3o que mais produz prote\u00edna animal do mundo por metro quadrado. Vejam o que estamos dizendo: somos a regi\u00e3o que mais produz prote\u00edna animal do mundo por metro quadrado!\r\nTemos riqueza em produ\u00e7\u00e3o todos os dias, mas \u00e9 um absurdo n\u00e3o termos um plano de ferrovias para que a nossa produ\u00e7\u00e3o chegue em todo o Pa\u00eds, principalmente para que a Ferrovia Norte-Sul traga os insumos.\r\nSanta Catarina consome 7 milh\u00f5es de toneladas de milho por ano. Este ano, em face da estiagem e da cigarrinha, produzimos apenas 1,8 milh\u00e3o de toneladas. Ainda assim, a BRF tem coragem e vai investir 700 milh\u00f5es de reais, como a Kellogg's investiu mais de 300 milh\u00f5es de reais em S\u00e3o Louren\u00e7o do Oeste. \r\nPor isso, deixo registrada a minha indigna\u00e7\u00e3o e pe\u00e7o maior apoio, principalmente para a duplica\u00e7\u00e3o da BR-282, a \u00fanica rodovia que corta o Estado de Santa Catarina de oeste a leste.\r\nEla est\u00e1 em condi\u00e7\u00f5es prec\u00e1rias, assim como a BR-163 de S\u00e3o Miguel do Oeste, na divisa com o Paran\u00e1. Desde 2008 a rodovia est\u00e1 uma calamidade p\u00fablica. Agora Santa Catarina, que arrecada 80 bilh\u00f5es por ano, volta 10% e ainda vai colocar 350 milh\u00f5es do Estado nas Rodovias Federais n\u00bas 280, 470 e 163, para ver se alguma obra \u00e9 feita.\r\nSr. Presidente, aproveito ainda a oportunidade para dizer que temos um exemplo em Santa Catarina. No Munic\u00edpio de Jaragu\u00e1 do Sul, o empreendedorismo alia p\u00fablico e privado, com a inten\u00e7\u00e3o de desenvolvimento, pois quando o desenvolvimento interno \u00e9 forte, cria-se um Munic\u00edpio forte tamb\u00e9m. Aliar p\u00fablico e privado na gest\u00e3o dos servi\u00e7os \u00e9 fundamental para o fornecimento de servi\u00e7os de qualidade, e s\u00f3 quem tem a ganhar \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o. \r\nNesse conceito de parceria, Jaragu\u00e1 do Sul apresenta bons resultados socioecon\u00f4micos. A cidade alcan\u00e7ou 0,8241 no \u00faltimo \u00cdndice Firjan de Desenvolvimento Municipal de 2018, com dados de 2016. \r\nQueremos tamb\u00e9m, Sr. Presidente, esclarecer que, na sa\u00fade, Jaragu\u00e1 do Sul \u00e9 um exemplo, o maior caso de sucesso da gest\u00e3o empresarial do Munic\u00edpio. O hospital filantr\u00f3pico \u00e9 gerido por uma diretoria formada por empres\u00e1rios da cidade que, ao longo dos anos, v\u00eam se revezando no trabalho social, com 241 leitos, 73% dos atendimentos pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS. Dos 91,5 milh\u00f5es de investimentos realizados na unidade entre 2004 e 2020, 36 milh\u00f5es ou quase 40% sa\u00edram do bolso dos empres\u00e1rios.\r\nPor \u00faltimo, Sr. Presidente, quero deixar exposto que Jaragu\u00e1 do Sul \u00e9 um exemplo para o Brasil e que tenho muito orgulho dessa cidade. Devemos aprender com esse modelo de gest\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 melhor exemplo de efici\u00eancia do que o trabalho de nossos empreendedores. Nossa gest\u00e3o p\u00fablica deve ser baseada tamb\u00e9m em casos de sucesso dos nossos empres\u00e1rios. Mas volto a frisar a nossa indigna\u00e7\u00e3o com a falta de investimentos, principalmente na infraestrutura no Grande Oeste de Santa Catarina. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SISTEMA COOPERATIVISTA NACIONAL, DIA INTERNACIONAL DO COOPERATIVISMO, HOMENAGEM.\r\nFRENTE PARLAMENTAR DO COOPERATIVISMO (FRENCOOP), CELSO MALDANER, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nPRODU\u00c7\u00c3O INDUSTRIAL, SANTA CATARINA, CRESCIMENTO.\r\nPL 5253/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, INCLUS\u00c3O, MEDICAMENTO,ONASEMNOGENE ABEPARVOVEC, ATROFIA MUSCULAR ESPINHAL (AME) , RELA\u00c7\u00c3O NACIONAL DE MEDICAMENTOS ESSENCIAIS (RENAME), SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), PROGRAMA FARM\u00c1CIA POPULAR DO BRASIL, DISPONIBILIZA\u00c7\u00c3O, RELA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nONASEMNOGENE ABEPARVOVEC, F\u00c1RMACO, MEDICAMENTO, ATROFIA MUSCULAR ESPINHAL (AME), REC\u00c9M-NASCIDO, TRATAMENTO DE SA\u00daDE.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Transcurso do Dia Internacional do Cooperativismo. Desempenho do sistema cooperativista brasileiro. Participa\u00e7\u00e3o do orador na diretoria da Frente Parlamentar do Cooperativismo. Crescimento da produ\u00e7\u00e3o industrial do Estado de Santa Catarina. Imediata aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 5.253, de 2020, sobre a inclus\u00e3o obrigat\u00f3ria do medicamento Zolgensma na Rela\u00e7\u00e3o Nacional de Medicamentos Essenciais - RENAME, e a sua disponibiliza\u00e7\u00e3o no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS e em  farm\u00e1cias populares. Import\u00e2ncia do f\u00e1rmaco para o tratamento de rec\u00e9m-nascidos portadores da Atrofia Muscular Espinhal - AME.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (MDB - SC. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais colegas Parlamentares, eu trago tr\u00eas assuntos muito importantes a esta tribuna hoje. \r\nO primeiro assunto \u00e9 o Dia Internacional do Cooperativismo. As cooperativas de todo o mundo mostrar\u00e3o como est\u00e3o enfrentando a crise causada pela pandemia do coronav\u00edrus, com muita solidariedade e resili\u00eancia, oferecendo \u00e0s comunidades uma recupera\u00e7\u00e3o centrada nas pessoas e respeitando o meio ambiente. Vamos, juntos, dar oportunidade e contar com o apoio das cooperativas para criarmos um futuro mais justo para todos. \r\nN\u00fameros do cooperativismo no Brasil. Temos mais de 5,3 mil cooperativas espalhadas por todo o Pa\u00eds. As cooperativas congregam 15,5 milh\u00f5es de brasileiros cooperados. Al\u00e9m disso, empregam diretamente mais de 425 mil pessoas. \r\nEm 2019, o ativo total do cooperativismo alcan\u00e7ou 494 bilh\u00f5es de reais, com um patrim\u00f4nio l\u00edquido de 126 bilh\u00f5es de reais. Ainda em 2019, nossas cooperativas injetaram quase 11 bilh\u00f5es de reais nos cofres p\u00fablicos.\r\nComemoramos agora, no dia 3 de julho, esta data t\u00e3o importante: o Dia Internacional do Cooperativismo. \r\nQuero dizer tamb\u00e9m que, em 2019, investimos em m\u00e3o de obra, com mais de 15 bilh\u00f5es de reais referentes ao pagamento de sal\u00e1rios e outros benef\u00edcios. \r\nO cooperativismo \u00e9 feito por pessoas. As pessoas jur\u00eddicas s\u00e3o minoria na representa\u00e7\u00e3o do nosso quadro social. Elas constituem apenas 18% do total, frente aos 82% retratados pelas pessoas f\u00edsicas.\r\nCom isso, Sr. Presidente, quero destacar aqui que tenho muito orgulho de compor a Diretoria da Frente Parlamentar do Cooperativismo e de fazer parte desse crescimento. Vamos, juntos, trabalhar pelo desenvolvimento de nossas cooperativas. \r\nParab\u00e9ns pelo Dia Internacional do Cooperativismo, que comemoramos agora no dia 3 de julho!\r\nSr. Presidente, eu tamb\u00e9m queria falar aqui na tribuna sobre a produ\u00e7\u00e3o industrial de Santa Catarina, que \u00e9 motivo de tanto orgulho para todos n\u00f3s e que, depois de muito trabalho, merece esse reconhecimento. \r\nO resultado da produ\u00e7\u00e3o industrial do m\u00eas de abril se mostra positivo quando comparado ao mesmo per\u00edodo do ano anterior e ao acumulado do ano.\r\nSegundo a FIESC, a ind\u00fastria catarinense apresentou crescimento de 24,4% no acumulado do ano, de janeiro a abril, valor maior do que o dobro da m\u00e9dia da ind\u00fastria nacional, que \u00e9 de 10,5%. \r\nNa compara\u00e7\u00e3o com os demais Estados, o desempenho de Santa Catarina em 2021 \u00e9 o maior do Pa\u00eds, seguido pelo Rio Grande do Sul, Paran\u00e1 e Cear\u00e1.\r\nEnt\u00e3o, vale a pena, Sr. Presidente.\r\n\u00c9 com essa for\u00e7a e garra do catarinense que iremos continuar trabalhando para que o Estado se recupere dessa grave crise. Como empreendedor, quero me somar aqui como parte dessa alavanca que vai recuperar cada vez mais nossa economia e tornar Santa Catarina cada vez mais um exemplo para o nosso Brasil.\r\nPor \u00faltimo, Sr. Presidente, eu quero falar um pouco da AME. A atrofia muscular espinhal (AME) \u00e9 doen\u00e7a rara, grave e progressiva que atinge rec\u00e9m-nascidos e compromete a capacidade do beb\u00ea de sustentar a cabe\u00e7a, de se sentar, de levar as m\u00e3os \u00e0 boca e at\u00e9 de mamar e respirar. Para tratar a doen\u00e7a, \u00e9 usado o Zolgensma, um medicamento gen\u00e9tico que busca reparar os genes para que eles sejam capazes de produzir prote\u00ednas em quantidades normais e assim minimizar ou at\u00e9 mesmo reparar as consequ\u00eancias danosas nas crian\u00e7as. Eu pergunto: quanto vale a vida de uma crian\u00e7a? Segundo a pr\u00f3pria Norvartis, dona de sua patente, ele foi testado em crian\u00e7as com menos de 2 anos de idade, e 2 anos depois todos aqueles que o receberam em altas doses ainda estavam vivos e sem a necessidade de ajuda para respirar. S\u00f3 que esse medicamento, Sr. Presidente, tem um custo de aproximadamente 10 milh\u00f5es de reais. Atualmente, as fam\u00edlias dependem de sorteios, vaquinhas on-line ou at\u00e9 mesmo da Justi\u00e7a para adquirir o rem\u00e9dio, que \u00e9 o mais caro do mundo, como foi o caso da Valentina e foram os casos, na minha regi\u00e3o, da Sofia Helena, de Saudades, e da Amanda Soave, de Xanxer\u00ea, que me inspiraram a fazer esse projeto. Ambas foram sorteadas e ganharam a aplica\u00e7\u00e3o do medicamento, mas a quantos a Justi\u00e7a tem dito \"n\u00e3o\" ou quantos n\u00e3o s\u00e3o sorteados?\r\nPor isso dei entrada ao PL 5.253/20, que prev\u00ea a inclus\u00e3o do rem\u00e9dio no SUS para garantir o m\u00ednimo de dignidade a essas crian\u00e7as, a fim de que cres\u00e7am saud\u00e1veis. O projeto est\u00e1 na Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia e j\u00e1 recebeu parecer favor\u00e1vel do nosso colega Deputado Pedro Westphalen, que j\u00e1 deu o seu voto. Na semana passada foram aprovados, no \u00e2mbito da mesma Comiss\u00e3o, requerimentos para a realiza\u00e7\u00e3o de uma audi\u00eancia p\u00fablica que tem a inten\u00e7\u00e3o de discutir o tema com especialistas, sensibilizar e movimentar o assunto junto \u00e0s redes sociais, \u00e0 sociedade e ao Governo. \u00c9 bom discutir o assunto, por\u00e9m \u00e9 isso atraso para a tramita\u00e7\u00e3o da proposta.\r\nEu queria ent\u00e3o, Sr. Presidente, pedir a sensibilidade do Congresso Nacional, de todos os Deputados e Senadores, para esse projeto, que \u00e9 t\u00e3o importante para salvar vidas de crian\u00e7as inocentes.\r\nEra isso o que tinha a dizer.\r\nGostaria que fosse divulgado meu pronunciamento pelo programa A Voz do Brasil, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-07T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o, pela C\u00e2mara dos Deputados, de ampla discuss\u00e3o da proposta governamental de reforma tribut\u00e1ria. Defesa de reformula\u00e7\u00e3o do Sistema Tribut\u00e1rio Nacional com \u00eanfase nos princ\u00edpios de justi\u00e7a, neutralidade e simplicidade, e na redu\u00e7\u00e3o da carga tribut\u00e1ria imposta aos contribuintes. Prop\u00f3sito do Governo Federal de aumento da arrecada\u00e7\u00e3o com a reforma tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (MDB - SC. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais colegas Parlamentares, ol\u00e1!\r\nO Governo Federal acaba de propor um projeto de reforma tribut\u00e1ria. Ele dever\u00e1 ser votado nos pr\u00f3ximos meses, mas, antes que seja aprovado, \u00e9 preciso fazer uma profunda an\u00e1lise e discuss\u00e3o dessa proposta, porque muitas das medidas apresentadas v\u00e3o na contram\u00e3o do que o nosso Pa\u00eds precisa.\r\nEu acredito, Sr. Presidente, que um bom sistema tribut\u00e1rio tem que se basear em tr\u00eas princ\u00edpios, justi\u00e7a, neutralidade e simplicidade, ou seja, n\u00e3o deve onerar mais um grupo da sociedade em detrimento de outro, n\u00e3o pode atrasar o desenvolvimento do Pa\u00eds e deve ser simples de ser calculado e pago. Infelizmente, o projeto do nosso Minist\u00e9rio da Economia n\u00e3o atende esses requisitos. Em teoria, o novo sistema deveria diminuir a tributa\u00e7\u00e3o para grande parte dos brasileiros, mas, na pr\u00e1tica, n\u00e3o \u00e9 isso o que vai acontecer.\r\nSe por um lado a amplia\u00e7\u00e3o da faixa de isen\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda vai dobrar o n\u00famero de brasileiros isentos, por outro a extin\u00e7\u00e3o da declara\u00e7\u00e3o simplificada vai elevar os impostos para a grande maioria dos contribuintes. \u00c9 claro, n\u00e3o h\u00e1 nada mais justo do que aumentar a faixa de isen\u00e7\u00e3o de 1,9 mil reais para 2,4 mil reais, o que \u00e9 muito pouco ainda. Al\u00e9m disso, a tributa\u00e7\u00e3o sobre lucros e dividendos vai afetar, de forma desproporcional, os empreendedores, que j\u00e1 pagam seus tributos por meio das taxa\u00e7\u00f5es de suas empresas. Por exemplo, hoje se paga em torno de 34,5% entre Imposto de Renda e contribui\u00e7\u00f5es, as taxas federais.\r\nEst\u00e1 claro que a inten\u00e7\u00e3o do Governo \u00e9 s\u00f3 aumentar a arrecada\u00e7\u00e3o, porque vai diminuir muito pouco a tributa\u00e7\u00e3o paga por cidad\u00e3os mais pobres, enquanto aumenta, de forma exorbitante, a arrecada\u00e7\u00e3o com a extin\u00e7\u00e3o da declara\u00e7\u00e3o simplificada e com a tributa\u00e7\u00e3o de dividendos.\r\nTenho muito respeito pelo Ministro Paulo Guedes - inclusive, hoje o recebemos aqui na Casa, na C\u00e2mara Federal -, mas n\u00e3o est\u00e1 certa essa proposta. O Governo diz que \u00e9 uma redu\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, mas, na verdade, \u00e9 justamente o oposto. \r\nEm um momento de pandemia, em que precisamos estimular a produ\u00e7\u00e3o e o investimento para avan\u00e7ar economicamente, n\u00e3o faz sentido aumentar a carga tribut\u00e1ria, que hoje j\u00e1 \u00e9 de cerca de 32% do PIB, muito acima da de outras na\u00e7\u00f5es em desenvolvimento. Nenhum pa\u00eds do mundo est\u00e1 fazendo isso. N\u00e3o \u00e9 certo que o Brasil coloque mais esse peso nas costas de trabalhadores e empreendedores. Vamos cobrar juros sobre capital pr\u00f3prio, vamos tributar os dividendos, desestimulando, com isso, os acionistas, que se dedicaram por v\u00e1rias d\u00e9cadas \u00e0s suas empresas, de segunda, de terceira gera\u00e7\u00e3o. Agora v\u00e3o ter que pagar 20% sobre os dividendos, embora a maioria se aposente pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social.\r\nTemos que discutir, rever e alterar essa proposta de reforma tribut\u00e1ria para que ela traga benef\u00edcios reais para os contribuintes sem onerar injustamente o setor produtivo. N\u00e3o podemos desestimular o setor produtivo, principalmente o agroneg\u00f3cio, que vem dando certo neste Pa\u00eds.\r\nEsse vai ser mais um foco do nosso trabalho nos pr\u00f3ximos meses. E conto com o apoio e a opini\u00e3o de todos para avan\u00e7armos nesse assunto.\r\nFicamos aqui discutindo mais de ano, praticamente. Temos a PEC 45 e a PEC 110. E agora vem a proposta do Governo, fatiada, que vai onerar as empresas, e as empresas v\u00e3o querer passar isso para os consumidores.\r\nTemos que parar com a sangria e saber qual \u00e9 o tamanho do Estado que n\u00f3s queremos - n\u00e3o queremos nem Estado m\u00ednimo, nem Estado m\u00e1ximo, mas Estado forte. Por isso, \u00e9 muito s\u00e9rio esse assunto. Temos que saber o tamanho do Estado que n\u00f3s queremos para depois aprovar a reforma tribut\u00e1ria.\r\nSr. Presidente, eu gostaria que este meu pronunciamento fosse divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5180/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, BOLSA-ESTIAGEM, AUX\u00cdLIO-FINANCEIRO, AGRICULTOR FAMILIAR, PERDA, SAFRA.\r\nPECU\u00c1RIA LEITEIRA, IMPORT\u00c2NCIA, AGRICULTORA.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Import\u00e2ncia do setor leiteiro para a economia catarinense. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.180, de 2020, a respeito da cria\u00e7\u00e3o do programa bolsa-estiagem, destinado aos produtores rurais atingidos pela seca no Estado de Santa Catarina.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais colegas Parlamentares, eu venho a esta tribuna hoje, nesta retomada das atividades ap\u00f3s o recesso, para falar mais uma vez da import\u00e2ncia do setor leiteiro para a economia catarinense.\r\nQuero aqui lembrar que a bovinocultura de leite garante o sustento de milhares de fam\u00edlias, a maioria de pequenos agricultores. Lembro tamb\u00e9m que, apesar do crescimento econ\u00f4mico, o setor cresce com falta de infraestrutura, de incentivos e elevadas cargas tribut\u00e1rias pagas pelos produtores de forma injusta e excessiva, condi\u00e7\u00f5es que se somam \u00e0 estiagem que assola o grande oeste catarinense. S\u00e3o entraves para o setor que precisam ser enfrentados.\r\nPor isso, estamos trabalhando pela aprova\u00e7\u00e3o do PL 5.180/20, apresentado por mim, chamado de PL da Bolsa-Estiagem. Esse projeto visa amparar os produtores rurais e os agricultores familiares que apresentaram perdas na safra e diminui\u00e7\u00e3o de renda por conta da estiagem.\r\nPassamos grandes dificuldades nesse sentido. Por isso, a import\u00e2ncia desse PL, Sr. Presidente.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DEFESA, URG\u00caNCIA, APROVA\u00c7\u00c3O, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PL 5253/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, INCLUS\u00c3O, MEDICAMENTO, ONASEMNOGENE ABEPARVOVEC, ATROFIA MUSCULAR ESPINHAL (AME) , RELA\u00c7\u00c3O NACIONAL DE MEDICAMENTOS ESSENCIAIS (RENAME), SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), PROGRAMA FARM\u00c1CIA POPULAR DO BRASIL.",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Urg\u00eancia na aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 5.253, de 2020, acerca da inclus\u00e3o do medicamento Zolgensma na Rela\u00e7\u00e3o Nacional de Medicamentos Essenciais -  RENAME, e sua disponibiliza\u00e7\u00e3o no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS e farm\u00e1cias populares.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (MDB - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, sempre muito atencioso com todos os Parlamentares do nosso Brasil, cumprimento V.Exa., assim como as Sras. e os Srs. Deputados.\r\nEstamos retornando \u00e0s atividades em Bras\u00edlia com projetos importantes em nosso planejamento e em nosso trabalho. O mais especial \u00e9 o PL 5.253/20, que inclui o Zolgensma no SUS. Esse medicamento, que \u00e9 o mais caro do mundo, trata da atrofia muscular espinhal - AME.\r\nAgosto \u00e9 o m\u00eas destinado \u00e0 conscientiza\u00e7\u00e3o a respeito da AME. A atrofia muscular espinhal \u00e9 uma doen\u00e7a rara que consome a vida de milhares de crian\u00e7as, por\u00e9m, ela pode ser tratada.\r\nNosso projeto est\u00e1 na Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, com parecer favor\u00e1vel, pela aprova\u00e7\u00e3o, do Relator, o nosso colega Deputado Pedro Westphalen, mas aguarda data para ser debatido em audi\u00eancia p\u00fablica. Queremos urg\u00eancia, colegas Deputados! Quem tem AME tem pressa. Quanto vale a vida de uma crian\u00e7a? \r\nSr. Presidente, viemos hoje manifestar nosso apoio. Vamos trabalhar para garantir o m\u00ednimo de dignidade para essas crian\u00e7as. O sentimento \u00e9 de gratid\u00e3o pela libera\u00e7\u00e3o e regulariza\u00e7\u00e3o do medicamento, que vai dar tranquilidade aos pais e dignidade \u00e0s crian\u00e7as, o que foi um grande passo e uma vit\u00f3ria. Por\u00e9m, esperamos ainda a incorpora\u00e7\u00e3o do medicamento no SUS, para que o tratamento seja vinculado ao Sistema \u00danico, de modo a, assim, garantir justi\u00e7a no acesso ao rem\u00e9dio. Sabemos que nem todas as fam\u00edlias disp\u00f5em de 12 milh\u00f5es de reais para salvar suas crian\u00e7as e n\u00e3o podemos por valor em uma vida, pois a vida humana \u00e9 inestim\u00e1vel.\r\nQuero aqui manifestar o meu apoio a essas crian\u00e7as e a suas fam\u00edlias.\r\nVamos juntos lutar por mais dignidade para a vida humana!\r\nEra isso, Srs. Deputados. Gostaria de ter o apoio desta Casa e tamb\u00e9m que meu pronunciamento fosse divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T12:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, DEBATE, AGRICULTURA FAMILIAR, PRODUTOR RURAL, PROGRAMA NACIONAL DE FORTALECIMENTO DA AGRICULTURA FAMILIAR (PRONAF), FUNDO DE INVESTIMENTO NAS CADEIAS PRODUTIVAS AGROINDUSTRIAIS (FIAGRO).",
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": "Desafios da agricultura familiar brasileira.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (MDB - SC) - Eu queria, Deputado Heitor Schuch, parabenizar V.Exa. por esta iniciativa t\u00e3o importante. \r\nDevo dizer que o Brasil vai bem no agroneg\u00f3cio - felizmente, Santa Catarina representa 31% do PIB -, mas a agricultura familiar est\u00e1 a desejar. Hoje, n\u00f3s temos em Santa Catarina 17 mil fam\u00edlias com necessidade, inclusive, de receber aux\u00edlio ou at\u00e9 cesta b\u00e1sica.\r\nTenho saudades do tempo do MDA. Precisamos come\u00e7ar agora a fazer pol\u00edticas estaduais tanto para a aquisi\u00e7\u00e3o de alimentos quanto para a obten\u00e7\u00e3o de recursos do PRONAF. Agora, vamos ter o FIAGRO, que vai financiar o agroneg\u00f3cio brasileiro. O Governo Federal tem que concentrar for\u00e7as, energia e recursos para a agricultura familiar, principalmente para a assist\u00eancia t\u00e9cnica e para a infraestrutura que falta no meio rural, como \u00e1gua e energia el\u00e9trica trif\u00e1sica.\r\nParab\u00e9ns, Deputado Heitor Schuch, por esta Comiss\u00e3o Geral. Estamos juntos! Um grande abra\u00e7o a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais colegas Parlamentares, o MDB vota \"sim\" ao substitutivo do Deputado Lafayette de Andrada, a este projeto em que foi constru\u00eddo praticamente um consenso aqui na C\u00e2mara Federal.\r\nN\u00f3s estamos vivendo praticamente um per\u00edodo de crise, correndo o risco at\u00e9 de termos um apag\u00e3o no Pa\u00eds. E explorar a energia solar, com o potencial que tem o Brasil, vai ser muito importante. Com energia distribu\u00edda, certamente muitos investimentos, bilh\u00f5es em investimentos v\u00e3o acontecer. Por isso, n\u00f3s somos favor\u00e1veis a este projeto.\r\nParab\u00e9ns, Relator! Conte conosco no seu substitutivo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria, em nome do MDB, dizer que hoje esta \u00e9 a maior reivindica\u00e7\u00e3o de todos os Munic\u00edpios do Brasil. Pegou todos os Munic\u00edpios, principalmente os pequenos, de surpresa essa decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal. Realmente, ela n\u00e3o tem cabimento. T\u00eam que ser respeitados os planos diretores, porque cada Munic\u00edpio conhece a sua realidade. Essa decis\u00e3o inviabilizou o uso de muitos terremos e inviabilizou todos os pequenos Munic\u00edpios. Ent\u00e3o, pelo amor de Deus! Fico at\u00e9 indignado aqui com a posi\u00e7\u00e3o de alguns partid\u00e1rios contr\u00e1rios \u00e0 mat\u00e9ria.\r\nEnt\u00e3o, aprovemos a urg\u00eancia. O nosso voto \u00e9 \"sim\". O PMDB \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 urg\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Celso Maldaner",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO MALDANER (MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais colegas Parlamentares, venho a esta tribuna manifestar a minha indigna\u00e7\u00e3o com tantos casos de impunidade neste Pa\u00eds. Fui um dos primeiros a assinar a emenda do Deputado Kim Kataguiri que visa colocar o alto escal\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico na reforma administrativa. Na luta pelo combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, defendo o fim do foro privilegiado e a pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. Somente neste ano, j\u00e1 presenciamos pela segunda vez uma vota\u00e7\u00e3o de cassa\u00e7\u00e3o de mandato de Parlamentar.\r\nOra, n\u00e3o podemos fazer do cargo p\u00fablico uma blindagem. N\u00e3o podemos nos utilizar desses recursos para estar em situa\u00e7\u00e3o favorecida, distanciando-nos cada vez mais do restante da popula\u00e7\u00e3o.\r\nA luta por um Pa\u00eds justo e transparente, com igualdade para todos, \u00e9 um dever nosso. Trabalhar pelo fim da impunidade, pela aprova\u00e7\u00e3o da proposta de pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia e pelo fim do foro privilegiado \u00e9 resgatar os princ\u00edpios da democracia e da justi\u00e7a. Nossa miss\u00e3o \u00e9 combater a corrup\u00e7\u00e3o que assola a pol\u00edtica brasileira.\r\nPor fim, quero deixar claro que, apesar de estarmos praticamente concluindo este mandato, j\u00e1 que no ano que vem teremos elei\u00e7\u00f5es, e sabemos que em anos assim os trabalhos legislativos se atrasam, temos pouco tempo para fazer a diferen\u00e7a pelo Pa\u00eds. Ent\u00e3o quero deixar aqui o meu apoio ao fim dos privil\u00e9gios.\r\nEra isso que eu tinha a dizer, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]