[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T12:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL DE LUTA CONTRA O C\u00c2NCER INFANTIL, PREVEN\u00c7\u00c3O, C\u00c2NCER, INF\u00c2NCIA. \r\nASSOCIA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DE AJUDA \u00c0 CRIAN\u00c7A COM C\u00c2NCER (ABRACC), ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Celso Russomanno",
        "sumario": "Transcurso do Dia Internacional de Luta contra o C\u00e2ncer na Inf\u00e2ncia. Import\u00e2ncia dos trabalhos realizados pela Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Ajuda \u00e0 Crian\u00e7a com C\u00e2ncer - ABRACC.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CELSO RUSSOMANNO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, 15 de fevereiro \u00e9 o Dia Internacional de Luta contra o C\u00e2ncer na Inf\u00e2ncia, data institu\u00edda em 2001 por uma rede global de 132 organiza\u00e7\u00f5es de pais, presentes em 78 pa\u00edses, nos cinco continentes.\r\nO objetivo desta efem\u00e9ride \u00e9 conscientizar a popula\u00e7\u00e3o mundial, sobretudo os pais, professores e profissionais de sa\u00fade, para a import\u00e2ncia do diagn\u00f3stico precoce dos casos de c\u00e2ncer infanto-juvenil, disseminando informa\u00e7\u00f5es sobre os primeiros sintomas e formas de preven\u00e7\u00e3o.\r\nSegundo dados do Instituto Nacional do C\u00e2ncer - INCA, anualmente cerca de 13 mil crian\u00e7as e adolescentes desenvolvem algum tipo de c\u00e2ncer no Brasil. Felizmente, menos de 3% dos c\u00e2nceres na inf\u00e2ncia s\u00e3o malignos, e por esta raz\u00e3o o \u00edndice de cura pode chegar a 85%. Ainda assim, entre n\u00f3s o c\u00e2ncer \u00e9 a principal causa de mortalidade por doen\u00e7a na faixa de 5 a 19 anos.\r\nComo acontece nas outras faixas et\u00e1rias, as chances de cura dos c\u00e2nceres infanto-juvenis aumentam muito quando a doen\u00e7a \u00e9 detectada precocemente. Por\u00e9m, na crian\u00e7a os primeiros sintomas nem sempre s\u00e3o evidentes, pois na inf\u00e2ncia o c\u00e2ncer apresenta manifesta\u00e7\u00f5es inespec\u00edficas e comuns a v\u00e1rias doen\u00e7as.\r\n\u00c9 importante, portanto, que aqueles que t\u00eam crian\u00e7as sob sua supervis\u00e3o e responsabilidade estejam atentos a sinais como: emagrecimento sem causa aparente, febre de origem indeterminada, fraqueza muscular, dor \u00f3ssea ou articular recorrente, irritabilidade, dor de cabe\u00e7a persistente, manchas roxas pelo corpo, distens\u00e3o abdominal com massa palp\u00e1vel e crescimento de g\u00e2nglios linf\u00e1ticos n\u00e3o associados a processo infeccioso.\r\nTal como ocorre com os adultos, a preven\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer na inf\u00e2ncia se d\u00e1 primordialmente pela ado\u00e7\u00e3o de um estilo de vida saud\u00e1vel. A alimenta\u00e7\u00e3o deve ter como base frutas, legumes, peixes, gr\u00e3os integrais e azeite extravirgem, evitando-se os produtos industrializados, frituras e embutidos. Exerc\u00edcios f\u00edsicos regulares tamb\u00e9m contribuem muito para reduzir os \u00edndices de incid\u00eancia da doen\u00e7a. \r\nMas sabe-se, contudo, que o desenvolvimento de alguns tumores malignos na inf\u00e2ncia e na adolesc\u00eancia est\u00e1 associado a fatores gen\u00e9ticos; quando este risco \u00e9 conhecido, a crian\u00e7a ou o jovem deve ser acompanhado de perto por um oncohematologista pedi\u00e1trico e realizar exames peri\u00f3dicos de rotina. \r\nSr. Presidente, nobres colegas, um diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer e a intensidade do tratamento requerido s\u00e3o devastadores. Para a crian\u00e7a, isso significa o in\u00edcio de uma dif\u00edcil via crucis de interna\u00e7\u00f5es, consultas, exames, medicamentos. Para os pais \u00e9 enorme a sobrecarga f\u00edsica e emocional que a situa\u00e7\u00e3o representa.\r\nQuando este drama atinge uma fam\u00edlia em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social, o estresse de todos os envolvidos \u00e9 ainda maior, pois \u00e0 pen\u00faria material habitual somam-se as muitas novas demandas que os cuidados m\u00e9dicos intensivos implicam.\r\nQuero, pois, aproveitar a oportunidade para saudar uma entidade que tem realizado trabalho admir\u00e1vel no apoio \u00e0s fam\u00edlias carentes alcan\u00e7adas pela trag\u00e9dia de terem uma crian\u00e7a ou um adolescente diagnosticado com c\u00e2ncer. Refiro-me \u00e0 Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Ajuda \u00e0 Crian\u00e7a com C\u00e2ncer - ABRACC, uma entidade sem fins lucrativos voltada para a ajuda a estas fam\u00edlias. \r\nO trabalho da ABRACC vai desde a doa\u00e7\u00e3o de leites especiais, medicamentos, roupas, brinquedos, fraldas e equipamentos hospitalares, entre outros itens, at\u00e9 a oferta de apoio psicol\u00f3gico personalizado, assist\u00eancia jur\u00eddica e campanhas de sensibiliza\u00e7\u00e3o da opini\u00e3o p\u00fablica sobre a doen\u00e7a. Um trabalho volunt\u00e1rio que merece nossos mais sinceros aplausos.\r\nSenhoras e senhores, espero ter contribu\u00eddo, com estas minhas breves reflex\u00f5es, para o sucesso do esfor\u00e7o global realizado neste 15 de fevereiro em prol da conscientiza\u00e7\u00e3o das popula\u00e7\u00f5es do mundo inteiro sobre as diferentes formas de manifesta\u00e7\u00e3o e de preven\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer infanto-juvenil. \r\nAproveito o ensejo para reiterar o meu apoio a todas as iniciativas que visem a estender a m\u00e3o \u00e0s fam\u00edlias atingidas por este terr\u00edvel mal.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que este discurso seja veiculado no programa A Voz do Brasil e os demais canais de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa Legislativa. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER CONTR\u00c1RIO, EMP 6/2018, EMP 8/2018, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB).",
        "nomeDeputado": "Celso Russomanno",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 6 e 8, com parecer contr\u00e1rio, oferecidas ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441, de 2017, sobre os cadastros positivos de cr\u00e9dito e a responsabilidade civil do operadores, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO RUSSOMANNO (Bloco/PRB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria chamar a aten\u00e7\u00e3o aqui dos Deputados, porque algumas emendas que est\u00e3o no texto acrescentam a defesa dos direitos do consumidor. Se n\u00f3s rejeitarmos as emendas aqui, estaremos retirando direitos que estavam no projeto original e foram retirados pelo Relator.\r\nComo desde o princ\u00edpio estou negociando isso, eu gostaria de chamar a aten\u00e7\u00e3o dos Parlamentares para que n\u00f3s mantenhamos as emendas votando \"sim\" e as discutamos uma por uma, porque elas foram retiradas, e n\u00f3s estamos tirando direitos dos consumidores que n\u00e3o dever\u00edamos.\r\nEnt\u00e3o, o PRB vota \"sim\".\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Deputado, n\u00e3o foi isso n\u00e3o. O nosso acordo do ano passado n\u00e3o foi esse n\u00e3o.\r\nO SR. CELSO RUSSOMANNO (Bloco/PRB - SP) - Algumas emendas foram retiradas do texto sem acordo pelo Deputado Ihoshi. Eu estou lhe dizendo, porque conhe\u00e7o uma por uma.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Eu tamb\u00e9m conhe\u00e7o, Deputado. Eu n\u00e3o conhe\u00e7o o acordo, n\u00e3o.\r\nO SR. CELSO RUSSOMANNO (Bloco/PRB - SP) - Eu quero discutir as emendas.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - V.Exa. vai discutir todas, est\u00e3o todas em vota\u00e7\u00e3o nominal. Mas n\u00e3o foi esse o acordo daqueles que estavam aqui na legislatura passada. O nosso acordo era outro: rejeitar as emendas e manter o texto dos destaques supressivos. Esse foi o nosso acordo do ano passado, e o Senado manteria o nosso acordo.\r\nComo vota o PPS?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=171&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DO CONSUMIDOR, HOMENAGEM.\r\nDIREITO DO CONSUMIDOR, C\u00d3DIGO DE DEFESA DO CONSUMIDOR, DEFESA, CELSO RUSSOMANNO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Celso Russomanno",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial do Consumidor. Relev\u00e2ncia do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor. A\u00e7\u00f5es desenvolvidas pelo orador no exerc\u00edcio do mandato parlamentar, em prol dos consumidores brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CELSO RUSSOMANNO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, aproveito a oportunidade neste Pequeno Expediente para homenagear o Dia Mundial do Consumidor, celebrado em 15 de mar\u00e7o.\r\nA data foi institu\u00edda pela ONU, sob inspira\u00e7\u00e3o de uma mensagem enviada ao Congresso americano pelo Presidente Kennedy. Por meio dessa mensagem, ele procurava fixar quatro regras b\u00e1sicas a serem observadas na comercializa\u00e7\u00e3o de produtos e servi\u00e7os: garantia de qualidade; acesso a informa\u00e7\u00f5es corretas; liberdade de escolha; e atua\u00e7\u00e3o do Estado em casos de injusti\u00e7a.\r\nDesde ent\u00e3o, tais regras passaram a funcionar como uma esp\u00e9cie de \"Declara\u00e7\u00e3o dos Direitos do Consumidor\" e serviram de base para a cria\u00e7\u00e3o de leis sobre o tema em v\u00e1rios outros lugares. Aqui no Brasil, por exemplo, ideias semelhantes ajudaram a conscientizar a sociedade sobre o papel essencial das rela\u00e7\u00f5es de consumo n\u00e3o s\u00f3 no desenvolvimento econ\u00f4mico, como tamb\u00e9m no da pr\u00f3pria cidadania.\r\n\u00c9 importante ressaltar que esse processo teve a contribui\u00e7\u00e3o inestim\u00e1vel de associa\u00e7\u00f5es como o PROCON, cuja atua\u00e7\u00e3o foi determinante para incluir a defesa do consumidor na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988. Foi uma grande vit\u00f3ria, que vem sendo consolidada, a partir de 1991, com a entrada em vigor do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor e, desde ent\u00e3o, com a instala\u00e7\u00e3o de PROCONs e juizados especiais em diversos Munic\u00edpios brasileiros.\r\nSei, por experi\u00eancia pr\u00f3pria, como essas iniciativas t\u00eam favorecido um maior equil\u00edbrio nas rela\u00e7\u00f5es de consumo, as quais, no passado, sempre foram muito desiguais e tendentes a prejudicar quem comprava mercadorias ou contratava servi\u00e7os. Para mim, o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor tem sido instrumento valioso no trabalho que realizo como Deputado Federal, j\u00e1 h\u00e1 algum tempo.\r\nA esse respeito, na condi\u00e7\u00e3o de membro titular da Comiss\u00e3o de Defesa do Consumidor, tive a oportunidade de propor v\u00e1rias audi\u00eancias p\u00fablicas para tratar de temas de interesse dos cidad\u00e3os, como as que examinaram: a cobran\u00e7a de tarifas registradas indevidamente em hidr\u00f4metros; as pr\u00e1ticas abusivas das operadoras de telefonia m\u00f3vel nos pacotes de acesso \u00e0 Internet; e a situa\u00e7\u00e3o deficit\u00e1ria dos fundos de pens\u00e3o.\r\nTamb\u00e9m fiz uso de meu mandato para investigar a efic\u00e1cia da fiscaliza\u00e7\u00e3o dos contratos de concess\u00e3o de rodovias federais, bem como os reajustes abusivos das mensalidades custeadas pelo FIES, entre outras quest\u00f5es merecedoras de exame por parte desta Casa.\r\nVisando, ainda, proporcionar maior efetividade ao C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, al\u00e9m de ampliar seu campo de incid\u00eancia, apresentei o Projeto de Lei n\u00ba 2.314, de 2015, para qualificar o pagamento indireto ao fornecedor como \"servi\u00e7o\" e, assim, enquadrar, no \u00e2mbito do CDC, os servi\u00e7os p\u00fablicos de car\u00e1ter geral, desde que remunerados direta ou indiretamente. Esse projeto j\u00e1 foi aprovado na C\u00e2mara e, atualmente, tramita no Senado.\r\nNessa mesma linha, com o objetivo de estender a prote\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo \u00e0 rela\u00e7\u00e3o estabelecida entre entidades de previd\u00eancia privada e seus participantes, apresentei o Projeto de Lei Complementar n\u00ba 98, de 2015, ainda em tramita\u00e7\u00e3o aqui na C\u00e2mara.\r\nN\u00e3o vou prolongar mais este relato de minha atua\u00e7\u00e3o parlamentar. Mas acredito que as poucas a\u00e7\u00f5es mencionadas sejam suficientes para demonstrar o meu compromisso com a defesa do consumidor. Acredito ser essa a melhor forma de homenage\u00e1-lo por ocasi\u00e3o da passagem do dia que lhe \u00e9 dedicado.\r\nSolicito que este discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil e nos demais meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=252&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA DO JORNALISTA, HOMENAGEM.\r\nIMPRENSA, JORNALISMO, CONTRA, CRIME, COMBATE.",
        "nomeDeputado": "Celso Russomanno",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do Dia do Jornalista. Expectativa de resgate da confian\u00e7a do povo brasileiro na imprensa e de combate \u00e0 impunidade de homicidas de profissionais do jornalismo.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CELSO RUSSOMANNO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, em 7 de abril comemoramos no Brasil o Dia do Jornalista.\r\nE vou come\u00e7ar, mas apenas come\u00e7ar, com dados brutais: um jornalista \u00e9 assassinado a cada 4 dias no mundo, segundo a UNESCO, e em nove de cada dez casos, os assassinos ficam impunes. O Brasil sempre aparece nos rankings de pa\u00edses que menos punem esses homicidas.\r\nComo rep\u00f3rter, apresentador de televis\u00e3o e radialista, posso garantir: \u00e9 uma profiss\u00e3o dura, que requer coragem e firmeza e, ao mesmo tempo, intelig\u00eancia e di\u00e1logo. \u00c9 of\u00edcio que n\u00e3o se faz sem riscos e desafios. E n\u00e3o poderia ser diferente.\r\nAfinal, como poderia ser sereno o trabalho de quem desmascara esquemas de corrup\u00e7\u00e3o? Como poderia ser tranquila a profiss\u00e3o de quem escancara as podrid\u00f5es da sociedade? Como poderia ser f\u00e1cil vasculhar por informa\u00e7\u00f5es t\u00e3o confi\u00e1veis quanto necess\u00e1rias para que as pessoas tomem decis\u00f5es inteligentes nos mais variados aspectos da sua vida? \u00c9 por esse abalo constante nas estruturas de poder, \u00e9 por remexer tanto a mentira que tenta esconder o real que a profiss\u00e3o incomoda tanto. \r\nA transpar\u00eancia que os jornalistas aportam a suas vidas, senhoras e senhores, \u00e9 mais do que valiosa, \u00e9 essencial para o fortalecimento da democracia. A sociedade civilizada somente existe com boa informa\u00e7\u00e3o, produzida de modo independente e plural.\r\nO cen\u00e1rio atual, de m\u00eddias digitais, de not\u00edcias dando a volta ao mundo em, literalmente, segundos, de redes sociais e plataformas inovadoras, n\u00e3o \u00e9 uma amea\u00e7a \u00e0 profiss\u00e3o. Ao contr\u00e1rio, \u00e9 uma oportunidade, um palco excelente onde o jornalista s\u00e9rio deve atuar. A boa e velha imprensa est\u00e1 se adaptando aos novos tempos e empregando seus profissionais para ocupar com brilhantismo o espa\u00e7o antes reservado \u00e0s fofocas e ao amadorismo. \r\nEm tempos de fake news, \u00e9 o jornalismo s\u00e9rio que derruba rumores, que faz a checagem de dados, que valoriza a velocidade, mas n\u00e3o a pressa. A melhor maneira de combater not\u00edcias falsas \u00e9 produzindo conte\u00fado real. \u00c9, ent\u00e3o, em momentos como os atuais, de profus\u00e3o de pseudonot\u00edcias, que mais temos que valorizar o jornalismo bem feito, aquele que liberta o ser humano e funciona como conten\u00e7\u00e3o de impropriedades.\r\nVivemos em um pa\u00eds estruturalmente corrupto. N\u00e3o foi do dia para a noite que o brasileiro passou a desconfiar de suas institui\u00e7\u00f5es. A credibilidade de algumas entidades vem sendo destro\u00e7ada h\u00e1 d\u00e9cadas, tudo em fun\u00e7\u00e3o de uma sequ\u00eancia de abusos que o povo n\u00e3o tolera mais e que o jornalismo tem ajudado cotidianamente a denunciar.\r\nEu comecei com dados tristes, mas como fazem os grandes jornais, encerro com not\u00edcia boa. No meio do mar de descren\u00e7a que banha o Brasil, nossa imprensa se destaca como um porto seguro e continua tendo a confian\u00e7a de 71% dos brasileiros, segundo pesquisa do Datafolha. O Brasil \u00e9 o segundo pa\u00eds com a maior confian\u00e7a na m\u00eddia, de acordo com a Universidade de Oxford e o Instituto Reuters.\r\nS\u00f3 quem n\u00e3o conhece a mediocridade que \u00e9 viver sem informa\u00e7\u00f5es plurais n\u00e3o reconhece a magnitude de uma imprensa livre e emancipadora. \r\nNessa data comemorativa, senhoras e senhores, n\u00e3o desejo que a profiss\u00e3o de jornalista se torne f\u00e1cil, pois a beleza do of\u00edcio est\u00e1 exatamente na sua complexidade. Espero, no entanto, que a confian\u00e7a do brasileiro na imprensa se renove em 2019 e que a impunidade \u00e0queles que nos calam encontre seu fim.\r\nRecebam, jornalistas, meus efusivos cumprimentos. Parab\u00e9ns pela confian\u00e7a do povo brasileiro e parab\u00e9ns pela sua data!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=209&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA DAS M\u00c3ES, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Celso Russomanno",
        "sumario": "Transcurso do Dia das M\u00e3es.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CELSO RUSSOMANNO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, chegamos a mais um m\u00eas de maio, e, como representante do povo brasileiro, preciso dedicar uma parte do meu tempo para falar sobre essa solenidade t\u00e3o especial e afetuosa que \u00e9 o Dia das M\u00e3es.\r\nAbsolutamente ciente de que as m\u00e3es s\u00e3o dignas de muito mais, n\u00e3o vou, por quest\u00f5es regimentais, falar por mais do que 5 minutos. Mas, quando eu terminar, 15 novos beb\u00eas ter\u00e3o vindo ao mundo em nosso Pa\u00eds. Nenhum desses beb\u00eas estaria tornando sua fam\u00edlia mais plena se n\u00e3o tivesse sido gerado, nutrido e parido pelo corpo sagrado de sua m\u00e3e.\r\nSer m\u00e3e \u00e9 ser a fonte primeira de vida. Sem as m\u00e3es, a viv\u00eancia inexiste. Tanto faz se \u00e9 m\u00e3e coruja ou exigente; m\u00e3e despreocupada ou superprotetora; m\u00e3e de sangue ou de cora\u00e7\u00e3o. N\u00e3o importa absolutamente nada: se amamentou ou se deu mamadeira; se foi parto normal ou ces\u00e1rea; se o filho foi planejado ou aconteceu. Quando uma mulher torna-se m\u00e3e, um verdadeiro milagre tem lugar, e, com todas as alegrias e dificuldades, o cora\u00e7\u00e3o dela passa a bater acelerado, forte e feliz em outro peito.\r\nSenhoras e senhores, todos os seres humanos devemos cada um de nossos sinais vitais \u00e0s nossas m\u00e3es, mulheres que pausaram honradamente suas vidas pelas vidas de outras pessoas.\r\nO papel de m\u00e3e \u00e9 t\u00e3o fenomenal quanto dif\u00edcil. Ele se constr\u00f3i com peda\u00e7os do maior cansa\u00e7o que uma mulher enfrenta na vida, mesclado com pitadas de ang\u00fastias e incertezas sobre o que fazer com a crian\u00e7a a cada febre e com doses imensas de amor e alegria. E, quando os trabalhos bra\u00e7ais dos filhos pequenos se v\u00e3o, aparecem as tarefas mentais, eternas e ainda mais desgastantes, de bem educar e formar bons cidad\u00e3os.\r\nDizem que as m\u00e3es devem criar os filhos para o mundo. Mas isso \u00e9 parcialmente verdade. Os filhos ir\u00e3o para o mundo, mas continuar\u00e3o para sempre ligados a suas m\u00e3es, que d\u00e3o origem verdadeiramente a essas vidas, acordam de madrugada apenas para ver se eles respiram e fazem acrobacias para que tudo d\u00ea certo na jornada maravilhosa e ca\u00f3tica da maternidade, sem esperar absolutamente nada em troca.\r\nVoc\u00eas, m\u00e3es, realizaram a jornada mais incr\u00edvel em que um ser humano pode mergulhar. Sentiram o amor mais genu\u00edno e brutal que algu\u00e9m pode levar no peito. Quando voc\u00eas ensinaram seus filhos a andar, estavam na verdade dando as m\u00e3os para a humanidade inteira e ajudando toda a sociedade a caminhar um pouco mais adiante. A cada vez que voc\u00eas disseram n\u00e3o para o ego\u00edsmo e viol\u00eancia de suas crian\u00e7as, transformaram o mundo em um lugar melhor para se viver. Toda vez que uma m\u00e3e encontra o meio termo entre a permissividade e a repreens\u00e3o, entre o mais puro afeto e a educa\u00e7\u00e3o, o mundo suspira de admira\u00e7\u00e3o e aplaude em sil\u00eancio.\r\nQueridas m\u00e3es felizes, queridas m\u00e3es exaustas, queridas m\u00e3es realizadas, queridas m\u00e3es solteiras, muito obrigado por terem nos dado seu tempo, sua energia, seu sangue e seu amor para que pud\u00e9ssemos respirar. Por cada madrugada em claro, por cada manh\u00e3 em que voc\u00eas come\u00e7aram tudo de novo, por cada filho do qual voc\u00eas jamais desistiram, todo nosso reconhecimento e gratid\u00e3o.\r\nAos 15 novos brasileiros que nasceram enquanto eu falava, meus votos de que sejam muito bem-vindos ao mundo e de que possam se aninhar por muitos anos nos colos de suas m\u00e3es. A todas as m\u00e3es do nosso Pa\u00eds e a todas as mulheres que querem se tornar m\u00e3es, meu mais fraterno abra\u00e7o, com votos de sucesso e longa felicidade.\r\nSolicito, Sr. Presidente, divulga\u00e7\u00e3o nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nE, para encerrar, pe\u00e7o que hoje o aplauso para as m\u00e3es n\u00e3o seja silencioso. Uma salva de palmas e feliz Dia das M\u00e3es!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=155&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T22:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  ART 3\u00ba, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), PLV 6/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O , MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, EMPRESA DE TRANSPORTE A\u00c9REO , COBRAN\u00c7A, BAGAGEM DESPACHADA.",
        "nomeDeputado": "Celso Russomanno",
        "sumario": "Esclarecimento sobre a cobran\u00e7a do despacho de bagagens pelas empresas a\u00e9reas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO RUSSOMANNO (PRB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu queria chamar a aten\u00e7\u00e3o de V.Exas. para o que est\u00e1 por tr\u00e1s dessa hist\u00f3ria da cobran\u00e7a das bagagens.\r\n\u00c9 importante que n\u00f3s saibamos, em primeiro lugar, que o que interessa para as companhias a\u00e9reas \u00e9 carregar no bagageiro do avi\u00e3o celular e outros produtos de alto valor aquisitivo. Hoje, n\u00e3o se transportam mais eletroeletr\u00f4nicos via terrestre, s\u00f3 por avi\u00e3o. E \u00e9 mais interessante cobrar pela bagagem que vai nos por\u00f5es dos avi\u00f5es do que levar a bagagem dos passageiros, que ocupa espa\u00e7o e pesa pouco, Presidente.\r\nAl\u00e9m disso, n\u00f3s temos que considerar o que o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor diz a respeito da venda casada, da venda condicionada, o que a lei pro\u00edbe. Se...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=369&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T22:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  ART 3\u00ba, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), PLV 6/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O , MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Celso Russomanno",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 3\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o, para inclus\u00e3o no texto da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO RUSSOMANNO (PRB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o voto do PRB n\u00e3o foi dado ainda.\r\nN\u00f3s votamos \"sim\", porque a venda casada, a venda condicionada \u00e9 proibida no Pa\u00eds. Se eu quero voar, se eu quero andar de avi\u00e3o, eu tenho que carregar a minha mala junto. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel eu ter que pagar pela mala separadamente!\r\nPor isso, o nosso voto \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=370&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T22:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL DA FAM\u00cdLIA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Celso Russomanno",
        "sumario": "Transcurso do Dia Internacional da Fam\u00edlia.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CELSO RUSSOMANNO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 com muito entusiasmo que vimos hoje a esta tribuna comemorar, junto a nossos pares, o Dia Internacional da Fam\u00edlia. Por decis\u00e3o de Assembleia Geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas, em 1993, foi designado o 15 de maio para se celebrar a institui\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia, o n\u00facleo essencial da sociedade em todas as organiza\u00e7\u00f5es humanas.\r\nDe fato, independentemente do formato adotado, em obedi\u00eancia a caracter\u00edsticas religiosas e culturais, a fam\u00edlia sempre se manteve como o esteio da forma\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos, seja para efeito de prote\u00e7\u00e3o e cuidados, seja para efeito de transmiss\u00e3o de valores comunit\u00e1rios e de pertencimento.\r\nN\u00e3o temos d\u00favida de que a fam\u00edlia est\u00e1vel, que se constitui sobre rela\u00e7\u00f5es de afeto e companheirismo, \u00e9 determinante para a forma\u00e7\u00e3o de pessoas saud\u00e1veis, greg\u00e1rias, dotadas de autoestima e empatia, capazes de enfrentar com serenidade e confian\u00e7a os desafios da vida em sociedade.\r\nNesse sentido, \u00e9 fundamental compreender que o conceito de fam\u00edlia ultrapassa a condi\u00e7\u00e3o de consanguinidade, estendendo-se a todos os n\u00facleos que se baseiam em uma rela\u00e7\u00e3o de uni\u00e3o, no exerc\u00edcio de divis\u00e3o de responsabilidades, no esfor\u00e7o de educar as novas gera\u00e7\u00f5es.\r\nDo mesmo modo, \u00e9 fundamental compreender que todos os modelos familiares s\u00e3o leg\u00edtimos, merecendo o respeito da sociedade e a prote\u00e7\u00e3o do Estado, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nInteressa-nos, sobremaneira, destacar o papel da fam\u00edlia na forma\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as. Em casa, onde se d\u00e1 o primeiro contato da crian\u00e7a com o outro, d\u00e1-se tamb\u00e9m a primeira experi\u00eancia no mundo, em que deve predominar a sensa\u00e7\u00e3o de acolhimento, seguran\u00e7a e respeito, sempre permeada por manifesta\u00e7\u00f5es expl\u00edcitas de afeto e interesse. Oriundas de fam\u00edlias harm\u00f4nicas, ainda que monoparentais ou adotivas, as crian\u00e7as t\u00eam mais facilidade de conviv\u00eancia e aprendizado; tratadas com carinho e aten\u00e7\u00e3o, s\u00e3o mais alegres, compassivas e pac\u00edficas; respeitadas em suas caracter\u00edsticas, s\u00e3o capazes de respeitar as diferen\u00e7as e os interesses dos outros.\r\nInversamente, crian\u00e7as ignoradas e desprezadas n\u00e3o desenvolver\u00e3o autoestima e, consequentemente, tender\u00e3o \u00e0 inseguran\u00e7a e ao ego\u00edsmo; maltratadas ou brutalizadas, por palavras e gestos, certamente desenvolver\u00e3o personalidade agressiva ou violenta, quando n\u00e3o problemas ps\u00edquicos ainda mais graves. Em suma, se a viv\u00eancia familiar na inf\u00e2ncia n\u00e3o for satisfat\u00f3ria, nos aspectos mencionados, a tend\u00eancia \u00e9 que se formem indiv\u00edduos com menor capacidade de interagir de modo saud\u00e1vel e produtivo no meio social.\r\nExiste ainda a relevante quest\u00e3o das m\u00eddias eletr\u00f4nicas e redes sociais, que v\u00eam afetando de modo substancial o comportamento de adolescentes e mesmo de adultos. O excesso de tempo dedicado ao ambiente virtual, al\u00e9m de todos os problemas de conte\u00fado a ele inerentes, ser\u00e1 sempre o tempo roubado ao conv\u00edvio familiar, em que devem prevalecer a conversa, a troca de ideias, o compartilhamento de experi\u00eancias. Hoje, em adapta\u00e7\u00e3o aos novos tempos, temos de investir atentamente para a constru\u00e7\u00e3o de um relacionamento presencial e aut\u00eantico, em que os pais se dedicam aos filhos de modo direto, como indicativo inequ\u00edvoco de afeto e interesse.\r\nPor todas essas raz\u00f5es, Sr. Presidente, entendemos que o Estado brasileiro deva incentivar e promover iniciativas que valorizem o papel da fam\u00edlia na educa\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as, no sentido de alertar para a import\u00e2ncia do tempo compartilhado entre pais e filhos, do exemplo dom\u00e9stico de respeito e afeto, da consolida\u00e7\u00e3o de valores democr\u00e1ticos de toler\u00e2ncia, solidariedade e responsabilidade em rela\u00e7\u00e3o aos destinos comunit\u00e1rios.\r\nSem menosprezar, em absoluto, o processo educativo a cargo da escola, seja para a aprendizagem de conte\u00fados formais, seja para o indispens\u00e1vel exerc\u00edcio de socializa\u00e7\u00e3o, enfatizamos o papel da fam\u00edlia como sede do desenvolvimento individual e psicol\u00f3gico e modelo primordial de comportamento em sociedade. Por meio de campanhas educativas, deve o Estado, repetimos, incentivar a popula\u00e7\u00e3o a se dedicar mais integral e conscientemente ao conv\u00edvio familiar, em favor de todos os membros, mas com especial benef\u00edcio para as crian\u00e7as e os adolescentes.\r\nEssa \u00e9 a mensagem que gostar\u00edamos de compartilhar com os nobres colegas, por ocasi\u00e3o do transcurso do Dia Internacional da Fam\u00edlia.\r\nSr. Presidente, solicito que este discurso seja divulgado pelos canais de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=228&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PARLAMENTO DO MERCADO COMUM DO SUL (PARLASUL), MERCADO COMUM DO SUL (MERCOSUL), C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRESEN\u00c7A.",
        "nomeDeputado": "Celso Russomanno",
        "sumario": "Presen\u00e7a, na Casa, de delega\u00e7\u00e3o do Parlamento do Mercado Comum do Sul - PARLASUL.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CELSO RUSSOMANNO (REPUBLICANOS - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, estamos recebendo hoje a delega\u00e7\u00e3o dos cinco pa\u00edses do Parlamento do MERCOSUL. \r\nPor gentileza, podem entrar. \r\nEst\u00e3o aqui representados o Uruguai, que atualmente preside o Parlamento do MERCOSUL, a Argentina, o Paraguai, a Bol\u00edvia, a Venezuela - eu acho que n\u00e3o faltou nenhum. Eu acho que eu citei todos os pa\u00edses.\r\nS\u00e3o Deputados e Senadores dos pa\u00edses do MERCOSUL que est\u00e3o fazendo aqui, nesta semana, a reuni\u00e3o da Mesa Diretora. Eles s\u00e3o nossos convidados hoje para conhecer o plen\u00e1rio.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=11&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T23:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Celso Russomanno",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o al\u00e9m de outras atribui\u00e7\u00f5es definidas em lei espec\u00edfica de iniciativa do Poder Executivo, constante no \u00a7 5\u00ba-A, do art. 144, introduzido pelo art. 3\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital, \r\ncom vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO RUSSOMANNO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Republicanos, Presidente, recomenda o voto \"n\u00e3o\", para corrigir o texto e para dar a esses servidores que est\u00e3o aqui a dec\u00eancia de serem policiais penais daqui para a frente.\r\nParab\u00e9ns a todos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=423&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MULHER, MODELO DE PASSARELA, PLENARIO, SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Celso Russomanno",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio de candidatas ao concurso Miss Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO RUSSOMANNO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, informo que n\u00f3s estamos recebendo as candidatas do concurso Miss Brasil no plen\u00e1rio, que vieram fazer uma visita de cortesia ao Congresso Nacional.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=336&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-12T12:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "VICTOR RUSSOMANO J\u00daNIOR, ADVOGADO, PROFESSOR, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Celso Russomanno",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao advogado e professor Victor Russomano J\u00fanior.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CELSO RUSSOMANNO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, subo hoje \u00e0 tribuna para o doloroso dever de comunicar a morte, em 20 de janeiro passado, de Victor Russomano J\u00fanior. Trata-se, em primeiro lugar, de perda enorme para a fam\u00edlia Russomano, \u00e0 qual tenho a honra de pertencer, mas uma perda, tamb\u00e9m, para a advocacia, refer\u00eancia que era, no \u00e2mbito da Justi\u00e7a do Trabalho, sobretudo para as novas gera\u00e7\u00f5es.\r\n\u00c9ramos primos chegados, amigos, al\u00e9m de parentes. Desde o primeiro diagn\u00f3stico, dur\u00edssimo, como costuma ser a constata\u00e7\u00e3o da letalidade de um c\u00e2ncer, percorri com ele as muitas esta\u00e7\u00f5es desta Paix\u00e3o, qual uma via-sacra, que a todos envolveu - familiares, colegas de trabalho, admiradores e pessoas de suas rela\u00e7\u00f5es pessoais. \r\nPude acompanhar de perto seu calv\u00e1rio, at\u00e9 o dram\u00e1tico desfecho. Testemunhei contrito sua dor, a luta do guerreiro ind\u00f4mito. Partilhei as expectativas dos m\u00e9dicos, que colocaram toda a sua ci\u00eancia, na busca heroica da cura. Nutri as mesmas esperan\u00e7as. Fiz parte da imensa corrente que se formou.\r\nRecorro, neste ponto, \u00e0s palavras de Fernando Lu\u00eds Russomano, em homenagem prestada, entre muitas, por ocasi\u00e3o do falecimento, em uma das Turmas do Tribunal Regional do Trabalho do Distrito Federal, em que parafraseou Victor, que, por sua vez, parafraseou o pai, Mozart Victor Russomano. Afirmou ele, ent\u00e3o, que possu\u00eda uma \"alma fria, fria do vento minuano ga\u00facho, que sopra, enregelante, nos Pampas do Sul\". E complementou: \"Pois trago minh'alma gelada. Bate queixo em pleno ver\u00e3o, tiritante de derrota \u00e9pica em peleja aguerrida, ingl\u00f3ria e perdida para uma doen\u00e7a galopante...\"\r\nSr. Presidente, os des\u00edgnios superiores s\u00e3o, de fato, insond\u00e1veis -porque superiores, s\u00e3o insond\u00e1veis. Era uma guerra perdida, e Victor Russomano, um vencedor, na vida, n\u00e3o logrou repetir os mesmos feitos vitoriosos, diante da Indesejada das gentes.\r\nN\u00e3o teve a sorte de contar com um servi\u00e7o nacional de importa\u00e7\u00e3o e libera\u00e7\u00e3o urgente de rem\u00e9dios para pacientes terminais \u00e1gil, eficiente, inteligente, desburocratizado, como de esperar em na\u00e7\u00f5es civilizadas. Victor j\u00e1 n\u00e3o tinha condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas de viajar, para ir ao encontro da \u00fanica droga, no mundo, rec\u00e9m-aprovada nos Estados Unidos, com alguma possibilidade de cur\u00e1-lo. Era preciso que a droga viesse a ele. \r\nContudo, os meandros da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica obstaram todas as tentativas. Todas as chances lhe foram negadas. Por toda a parte, em todos os setores demandados, as muralhas da burocracia, da m\u00e1 vontade, do descaso eram intranspon\u00edveis, quase uma omiss\u00e3o de socorro. Ao fim e ao cabo, n\u00e3o houve tempo.\r\nSe o rem\u00e9dio teria resolvido? Se poderia surtir o efeito esperado? Que chances de cura haveria? Nunca saberemos de fato! Mas teria servido para lhe dar mais conforto f\u00edsico e psicol\u00f3gico, uma sobrevida digna, se realmente houvesse um \u00f3rg\u00e3o com compet\u00eancia de diligenciar o que necess\u00e1rio fosse para o r\u00e1pido enfrentamento do problema - problema, vale dizer, que n\u00e3o \u00e9 de um paciente ou uma fam\u00edlia, mas que aflige, sem solu\u00e7\u00e3o, milhares de pacientes e fam\u00edlias brasileiras.\r\nDe qualquer maneira, nobres colegas, como no poema de Bandeira, aquela, a Indesejada das gentes, haveria de encontrar \"lavrado o campo, a casa limpa, a mesa posta, com cada coisa em seu lugar\".\r\nSim, Sr. Presidente, Victor Russomano tornou-se um paradigma, tanto em sua vida pessoal, dedicada aos seus e aos que lhe estavam \u00e0 volta, como na condi\u00e7\u00e3o de cidad\u00e3o, brasileiro, profissional.\r\nProfessor na Universidade de Bras\u00edlia (UnB), autor de obra festejada e um dos mais experientes, h\u00e1beis e respeitados advogados em sua especialidade, exerceu com maestria a profiss\u00e3o do Direito, capaz de levar a bom termo mesmo os casos mais dif\u00edceis que lhe ca\u00edam nas m\u00e3os. Do pai, o ex-Ministro do Tribunal Superior do Trabalho (TST) Mozart Victor Russomano, tomou o exemplo da \u00e9tica, a brilhante orat\u00f3ria, o gosto pelo estudo do Direito e mat\u00e9rias afins.\r\nDe fato, Sr. Presidente, apagou-se uma estrela, na constela\u00e7\u00e3o do Direito brasileiro. Victor Russomano J\u00fanior se foi aos 61 anos de idade.\r\nFicam aqui, portanto, minhas condo\u00eddas homenagens. Ao lado delas, um compromisso: o de lutar para que outros pacientes possam, num futuro pr\u00f3ximo, dispor de todos os meios, dentro e fora do Pa\u00eds, que lhes deem acesso a novos tratamentos e recursos da moderna ci\u00eancia m\u00e9dica.\r\nQue o s\u00e9culo XXI chegue finalmente ao Brasil! \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2020&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 864/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Celso Russomanno",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 5, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 864, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.360, de 1976, com vista \u00e0 libera\u00e7\u00e3o imediata do uso de materiais, medicamentos, equipamentos e insumos da \u00e1rea da sa\u00fade para aux\u00edlio no combate \u00e0 pandemia do Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CELSO RUSSOMANNO (REPUBLICANOS - SP. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, s\u00e3o duas as emendas. O Republicanos abre m\u00e3o de uma.\r\nA Emenda n\u00ba 5, que \u00e9 o terceiro destaque, o qual eu gostaria de defender, trata da possibilidade de adquirirmos equipamentos usados dos Estados Unidos como leasing. Nos Estados Unidos, todos os equipamentos de hospital, como monitores card\u00edacos e respiradores, s\u00e3o usados por 3 anos; depois, s\u00e3o vendidos no mercado internacional, com uma garantia de 12 meses.\r\nEu estou muito preocupado com a importa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s estamos liberando a importa\u00e7\u00e3o, mas infelizmente n\u00e3o h\u00e1 equipamentos nem respiradores no mundo em quantidade suficiente, mesmo novos.\r\nExistem esses equipamentos usados, com 2 ou 3 anos de uso, que est\u00e3o novos, com a mesma garantia que \u00e9 dada para os novos, de 12 meses. Talvez n\u00f3s precisemos disso, e os hospitais t\u00eam tido muita dificuldade hoje para comprar respiradores.\r\nEsses respiradores podem ser comprados, v\u00eam com garantia de 12 meses, e poderiam atender \u00e0 necessidade para evitar o que aconteceu na It\u00e1lia, onde, quando acabaram os respiradores, as pessoas come\u00e7aram a morrer \u00e0 m\u00edngua.\r\nEnt\u00e3o eu gostaria de pedir a todos os que me acompanham, a todos os nossos colegas, Presidente, que acatassem este Destaque n\u00ba 3, para que n\u00f3s n\u00e3o tenhamos o mesmo problema que os outros pa\u00edses tiveram.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, IMPORTA\u00c7\u00c3O, ESTADOS UNIDOS, PRODUTO PARA SA\u00daDE USADO, ARRENDAMENTO MERCANTIL, PL 864/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA SOBRE PRODUTOS FARMAC\u00caUTICOS, OBRIGA\u00c7\u00c3O, AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA), URG\u00caNCIA, LIBERA\u00c7\u00c3O, MEDICAMENTO, EQUIPAMENTO M\u00c9DICO-HOSPITALAR, INSUMO, APROVA\u00c7\u00c3O, VALIDA\u00c7\u00c3O, FOOD AND DRUG ADMINISTRATION (FDA), AG\u00caNCIA EUROPEIA DE MEDICAMENTOS, PHARMACEUTICALS AND MEDICAL DEVICES AGENCY (PMDA), NATIONAL MEDICAL PRODUCTS ADMINISTRATION (NMPA), COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Celso Russomanno",
        "sumario": "Raz\u00f5es da defesa pelo orador da aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 5, apresentada ao Projeto de Lei 864, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.360, de 1976, com vista \u00e0 libera\u00e7\u00e3o imediata do uso de materiais, medicamentos, equipamentos e insumos da \u00e1rea da sa\u00fade para aux\u00edlio no combate \u00e0 pandemia do Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO RUSSOMANNO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu s\u00f3 gostaria de esclarecer para os meus colegas, Sr. Presidente, e para os L\u00edderes dos outros partidos que esses equipamentos s\u00e3o equipamentos de leasing.\r\nNos Estados Unidos, os hospitais usam um sistema de leasing. Eles ficam durante 3 anos com os equipamentos, que depois saem totalmente revisados, e existe um mercado para isso.\r\nA minha preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 muito grande. Todos esses produtos v\u00eam com garantia, e est\u00e3o faltando respiradores no mundo todo. Como foi muito bem dito, at\u00e9 nos Estados Unidos eles est\u00e3o faltando. Esse mercado \u00e9 um mercado internacional, com garantia de 12 meses, e s\u00e3o respiradores de alta qualidade da General Electric ou da Phillips. O problema todo \u00e9 que eles s\u00e3o seminovos.\r\nAgora, o que n\u00f3s temos aqui - e n\u00f3s vamos ver o que vai acontecer l\u00e1 na frente - \u00e9 que, se faltarem os respiradores e depois quiserem busc\u00e1-los, pode ser tarde demais.\r\nEnt\u00e3o eu queria deixar s\u00f3 um caminho aberto, porque, se for necess\u00e1rio, \u00e9 melhor ter uma vida salva, com algu\u00e9m respirando mesmo que com um aparelho seminovo, do que ter uma vida ceifada sem o respirador.\r\nFoi por isso que eu defendi esse destaque, mas, se a maioria entende que n\u00e3o, eu respeito a maioria.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 925/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Celso Russomanno",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020, a respeito das medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira, diante da pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO RUSSOMANNO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Republicanos, Presidente, vota \"sim\".\r\nQuero parabenizar o Relator Arthur Maia pelo \u00f3timo trabalho que desenvolveu, atendendo as necessidades dos consumidores, entendendo, ao mesmo tempo, este problema que n\u00f3s vivemos, a pandemia, um problema extremamente s\u00e9rio para as companhias a\u00e9reas. Cabe abrirmos m\u00e3o de um pouco do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor neste momento para que sejam preservadas as companhias a\u00e9reas no Brasil.\r\nO Republicanos vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=151&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PRESID\u00caNCIA, PARLAMENTO DO MERCADO COMUM DO SUL (PARLASUL), MERCADO COMUM DO SUL (MERCOSUL).",
        "nomeDeputado": "Celso Russomanno",
        "sumario": "Elei\u00e7\u00e3o do orador para a Presid\u00eancia do Parlamento do Mercado Comum do Sul - PARLASUL. Principais desafios da representa\u00e7\u00e3o brasileira junto ao Mercado Comum do Sul - MERCOSUL.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CELSO RUSSOMANNO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu quero agradecer \u00e0 representa\u00e7\u00e3o brasileira do MERCOSUL, do Parlamento do MERCOSUL, tanto os Senadores quanto os Deputados que integram a delega\u00e7\u00e3o brasileira, porque hoje fui eleito Presidente do Parlamento do MERCOSUL para o ano de 2021.\r\nNesta data em que eu assumo o Parlamento do MERCOSUL, institui\u00e7\u00e3o criada para ser o ber\u00e7o legislativo de representa\u00e7\u00e3o popular de nossa \u00e1rea de integra\u00e7\u00e3o e instrumento da liga\u00e7\u00e3o com o Congresso Nacional, eu vejo que os principais desafios do nosso Parlamento do MERCOSUL est\u00e3o em tr\u00eas esferas.\r\nPrimeira, refor\u00e7ar inteiramente e implementar com efici\u00eancia as compet\u00eancias j\u00e1 previstas no seu protocolo constitutivo, especialmente as relacionadas ao processo de consulta entre o Conselho do Mercado Comum e o Parlamento.\r\nNo presente momento, apenas o Brasil disciplinou a legisla\u00e7\u00e3o nacional, a tramita\u00e7\u00e3o r\u00e1pida dos tratados, quando acionado. \u00c9 necess\u00e1rio que os demais pa\u00edses adotem as regras previstas no protocolo para que possamos exigir do conselho a utiliza\u00e7\u00e3o do mecanismo e assim aumentar a compet\u00eancia normativa do PARLASUL.\r\nEm segundo lugar, fortalecer-se institucionalmente perante os Governos dos Estados Partes, para credenciar-se como ator importante, indispens\u00e1vel na interlocu\u00e7\u00e3o das nossas negocia\u00e7\u00f5es.\r\nEm terceiro lugar, empenhar-se mais em ser uma caixa de resson\u00e2ncia da cidadania. Estar mais presente junto \u00e0s demandas da popula\u00e7\u00e3o dos nossos pa\u00edses e assim servir de canal para a integra\u00e7\u00e3o que n\u00e3o seja puramente econ\u00f4mica e comercial, mas que envolva a dimens\u00e3o social, cultural e pol\u00edtica dos nossos povos.\r\nPor \u00faltimo, devemos promover mais atividades de aproxima\u00e7\u00e3o pol\u00edtica com os Parlamentos nacionais, com visitas regulares rec\u00edprocas e com a realiza\u00e7\u00e3o de eventos conjuntos entre o PARLASUL e os Parlamentos nacionais.\r\nFaz-se necess\u00e1ria, Sr. Presidente, essa simbiose, para que o pr\u00f3prio Parlamento do MERCOSUL surja como interlocutor respons\u00e1vel nos assuntos pol\u00edticos da integra\u00e7\u00e3o do nosso MERCOSUL.\r\nQuero agradecer, Presidente, o espa\u00e7o e dizer que estarei de portas abertas como Presidente do Parlamento do MERCOSUL no ano de 2021 para todos os Parlamentares brasileiros e de outros pa\u00edses, a fim de que n\u00f3s possamos crescer com essa integra\u00e7\u00e3o e, de fato, promover a economia.\r\n\u00c9 importante dizer que s\u00f3 nesse ano passado, Presidente, o MERCOSUL movimentou mais de 400 milh\u00f5es de d\u00f3lares de neg\u00f3cios. Isso mostra a pujan\u00e7a do nosso bloco. E o que n\u00f3s temos pela frente? Tratar com a \u00c1sia, com o Oriente, com a comunidade europeia, com o NAFTA - Estados Unidos, M\u00e9xico e Canad\u00e1 -, enfim, com o mundo. E para isso \u00e9 importante que n\u00f3s estejamos num bloco em que o Brasil \u00e9 o protagonista.\r\n Muito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]