[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PL 749/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OBRIGATORIEDADE, OPERADORA DE TELEFONIA M\u00d3VEL, IMPLANTA\u00c7\u00c3O, MANUTEN\u00c7\u00c3O, ADQUIRENTE, TELEFONE CELULAR, CHIP, FINALIDADE, CONTROLE, UTILIZA\u00c7\u00c3O INDEVIDA, CRIMINOSO, APRESENTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Cezinha de Madureira",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 749, de 2019, sobre a determina\u00e7\u00e3o, \u00e0s operadoras de telefonia m\u00f3vel de abrang\u00eancia nacional, de implanta\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do cadastro dos usu\u00e1rios adquirentes de aparelhos celulares e chips.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CEZINHA DE MADUREIRA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, temos no Brasil uma importante legisla\u00e7\u00e3o que disp\u00f5e sobre o cadastramento de usu\u00e1rios de telefones celulares pr\u00e9-pagos, que \u00e9 a Lei n\u00ba 10.703, de 2003. No entanto, n\u00e3o obstante sua efic\u00e1cia, aquele ordenamento jur\u00eddico carece de altera\u00e7\u00f5es urgentes.\r\nDiante desse contexto, resolvi elaborar recentemente o Projeto de Lei n\u00ba 749, para propor as corre\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias na referida legisla\u00e7\u00e3o. \u00c9 bem verdade que a referida lei cobre muitas lacunas referentes ao uso indevido de telefones celulares, por\u00e9m possui duas falhas que considero graves.\r\nA primeira consiste na limita\u00e7\u00e3o do alcance da lei vigente aos aparelhos pr\u00e9-pagos. \u00c9 fato que as operadoras s\u00e3o muito mais exigentes em rela\u00e7\u00e3o aos usu\u00e1rios de linhas p\u00f3s-pagas. Arrisco-me a dizer que todas possuem cadastros detalhados e atualizados dos usu\u00e1rios dessa modalidade, haja vista que lhes concedem cr\u00e9dito, o que demanda maior aten\u00e7\u00e3o.\r\nAnalisando superficialmente a quest\u00e3o, poder\u00edamos at\u00e9 chegar \u00e0 conclus\u00e3o de que seria desnecess\u00e1rio exigir um cadastro que j\u00e1 \u00e9 mantido pelas operadoras, mas n\u00e3o \u00e9 bem assim. Apesar de a maioria dos crimes relacionados ao uso de celulares estar ligada aos modelos pr\u00e9-pagos, \u00e9 importante destacar que tamb\u00e9m existem crimes relacionados a linhas p\u00f3s-pagas, onde s\u00e3o not\u00f3rios os casos em que um criminoso chega a uma loja de operadora de telefonia com dados ilicitamente obtidos de uma terceira pessoa e acaba conseguindo facilmente registrar uma linha p\u00f3s-paga.\r\nA v\u00edtima, por sua vez, sem qualquer conhecimento da situa\u00e7\u00e3o, passa ent\u00e3o a ser investigada ou mesmo responsabilizada por crimes que n\u00e3o cometeu. Os casos s\u00e3o recorrentes e ao mesmo tempo um absurdo. Por essas raz\u00f5es, a exig\u00eancia de um cadastro mais minucioso certamente coibiria essa pr\u00e1tica nefasta.\r\nA segunda falha, Sr. Presidente, consiste da falta de exig\u00eancia de um endere\u00e7o do usu\u00e1rio no momento do cadastro da linha. Tal omiss\u00e3o pode levar a uma situa\u00e7\u00e3o cada vez mais comum, na qual pessoas s\u00e3o v\u00edtimas de uso indevido de seus dados e podem ter seu nome associado a crimes. \u00c9 bom frisar que a comprova\u00e7\u00e3o de endere\u00e7o n\u00e3o poder\u00e1 ser feita por meio da apresenta\u00e7\u00e3o de conta telef\u00f4nica de n\u00famero m\u00f3vel.\r\nA situa\u00e7\u00e3o se agrava diante do fato de que atualmente os telefones, mais evolu\u00eddos tecnicamente, t\u00eam seus n\u00fameros associados ao chip, e n\u00e3o ao aparelho.\r\nPara se ter ideia, o bloqueio dos primeiros celulares era feito de maneira bem simples, bastando apenas rastrear seu n\u00famero eletr\u00f4nico de s\u00e9rie. Hoje, \u00e9 praticamente imposs\u00edvel detectar o uso indevido de um determinado chip. S\u00f3 se descobre o ato il\u00edcito somente depois do cometimento dos crimes. N\u00e3o resta d\u00favida: um cadastro aprimorado pode coibir tais distor\u00e7\u00f5es.\r\nTive o cuidado de incluir no nosso projeto dois pontos relevantes: o primeiro, deixei a cargo da ANATEL a aplica\u00e7\u00e3o de poss\u00edveis san\u00e7\u00f5es que ela considerar necess\u00e1rias, por entender que se trata de procedimentos internos daquele \u00f3rg\u00e3o regulador. J\u00e1 o segundo, defini que cabe \u00e0s operadoras decidirem sobre a guarda das informa\u00e7\u00f5es exigidas, por entender que cabe a elas a responsabilidade pelo uso indevido de seus servi\u00e7os, independentemente de onde est\u00e3o armazenadas.\r\nPortanto, Sr. Presidente, espero que o Projeto de Lei n\u00ba 749, de 2019, de nossa autoria, encontre apoio junto aos nossos pares quando for analisado pelas Comiss\u00f5es Tem\u00e1ticas e/ou pelo Plen\u00e1rio desta Casa. J\u00e1 passou da hora de as operadoras de telefonia m\u00f3vel de abrang\u00eancia nacional implantarem e manterem um cadastro de usu\u00e1rios adquirentes de aparelhos celulares e chips. \u00c9 preciso estabelecer um padr\u00e3o m\u00ednimo de controle e evitar o uso criminoso desses dispositivos.\r\nEra o que tinha a dizer. Muito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=251&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DO COMBATE AO C\u00c2NCER, HOMENAGEM.\r\nC\u00c2NCER, COMBATE.",
        "nomeDeputado": "Cezinha de Madureira",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial de Luta Contra o C\u00e2ncer. N\u00e3o efetiva\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas destinadas ao combate \u00e0 doen\u00e7a no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CEZINHA DE MADUREIRA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, como \u00e9 sabido por todos, ontem dia 8 de abril, foi o Dia Mundial da Luta Contra o C\u00e2ncer. O c\u00e2ncer, na verdade, \u00e9 a nomenclatura dada a diversos males, caracterizados pelo crescimento desordenado de c\u00e9lulas, as chamadas neoplasias, que invadem tecidos e \u00f3rg\u00e3os. Dividindo-se rapidamente, essas c\u00e9lulas tendem a ser muito agressivas e incontrol\u00e1veis, determinando a forma\u00e7\u00e3o de tumores, que podem espalhar-se para outras regi\u00f5es do corpo, quadro denominado de met\u00e1stase.\r\nQuem j\u00e1 conviveu com um parente, amigo, conhecido, ou mesmo venceu esta terr\u00edvel doen\u00e7a sabe o qu\u00e3o dif\u00edcil \u00e9 o tratamento e as dificuldades no enfrentamento da doen\u00e7a. S\u00e3o essas dificuldades que me trazem a este pronunciamento. \u00c9 por meu conhecimento como homem p\u00fablico, o conhecimento de quem h\u00e1 muito est\u00e1 ao lado das Santas Casas e de hospitais que realizam tratamentos para pessoas acometidas por maligna enfermidade que fa\u00e7o uso da palavra hoje.\r\nEste dia n\u00e3o pode ser somente um dia de lembran\u00e7a, precisa ser um dia de a\u00e7\u00e3o concreta, as quais devem se perpetuar durante nossas a\u00e7\u00f5es como legislador.\r\n\u00c9 louv\u00e1vel que nosso Pa\u00eds ocupe a 3\u00aa posi\u00e7\u00e3o no ranking mundial de pol\u00edticas p\u00fablicas contra o c\u00e2ncer, realizado pela The Economist. Entretanto somente ocupa a 14\u00aa posi\u00e7\u00e3o na execu\u00e7\u00e3o dessas pol\u00edticas. Srs. Deputados, isso demonstra falta de efetividade das nossas pol\u00edticas. Pod\u00edamos ser exemplo mundial no combate e tratamento do c\u00e2ncer, todavia somos exemplo da falta da aplica\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es que n\u00f3s mesmos criamos.\r\nPor ano no Pa\u00eds s\u00e3o registrados 600 mil novos casos de c\u00e2ncer, segundo o INCA. Segundo o \u00faltimo levantamento, de 2015, tivemos quase 200 mil mortes com esta causa. \u00c9 latente a necessidade de repensarmos a forma como tratamos deste tema. Atualmente existem 329 locais de atendimento ao c\u00e2ncer pelo SUS. N\u00f3s temos mais de 5 mil Munic\u00edpios, o que significa que a maior parte das pessoas precisam viajar longas dist\u00e2ncias para ter atendimento especializado, por vezes precisam cruzar as fronteiras de Estados para terem o tratamento efetivo.\r\nDesde 2015 foram apresentadas 132 proposi\u00e7\u00f5es legislativas que discorrem sobre o tema, e mais de 1.800 discursos foram proferidos neste plen\u00e1rio. Nas audi\u00eancias p\u00fablicas, momento em que nos voltamos para ouvir a sociedade, n\u00f3s tivemos as quest\u00f5es do c\u00e2ncer presentes em quase 10% de todas elas, mas infelizmente esses n\u00fameros n\u00e3o s\u00e3o suficientes frente a ang\u00fastia que assola os acometidos pela doen\u00e7a e seu entes.\r\nDe todos os casos de c\u00e2ncer, 32% s\u00e3o de pr\u00f3stata, em homem, e 38% de mama, em mulheres, da\u00ed percebemos a import\u00e2ncia das campanhas anuais como Novembro Azul e Outubro Rosa, respectivamente. Outro tema bastante importante \u00e9 do c\u00e2ncer infanto-juvenil que, por gra\u00e7as, tem 80% de sucesso, quando do devido tratamento.\r\nSendo assim, senhores, pe\u00e7o, encarecidamente, que deem fraternal e atencioso tratamento aos temos do c\u00e2ncer no Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=205&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T10:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, CRIA\u00c7\u00c3O, ESTADO (NA\u00c7\u00c3O), ISRAEL, ANIVERS\u00c1RIO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Cezinha de Madureira",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do 71\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o do Estado de Israel.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. CEZINHA DE MADUREIRA (PSD - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, amigos queridos, funcion\u00e1rios, telespectadores, muito bom dia. Que Deus vos aben\u00e7oe!\r\nCumprimento o Presidente desta sess\u00e3o solene, o 1\u00ba Vice-Presidente da Casa, Deputado Marcos Pereira; o Deputado Ab\u00edlio Santana, que comp\u00f5e a Mesa; o Embaixador de Israel, Yossi Shelley; o Dr. Daniel Bialski; e o Deputado Helio Lopes, o nosso Helio Bolsonaro, na pessoa de quem cumprimento todos os outros Parlamentares que est\u00e3o presentes aqui nesta manh\u00e3 t\u00e3o importante para o Brasil.\r\nEmbaixador, falo aqui porque este \u00e9 um dia muito especial. Hoje, dia 21, quando fazemos a comemora\u00e7\u00e3o dos 71 anos de cria\u00e7\u00e3o do Estado de Israel, \u00e9 tamb\u00e9m anivers\u00e1rio, Deputado Pr. Marco Feliciano, do meu l\u00edder eclesi\u00e1stico, o l\u00edder maior da Assembleia de Deus - Minist\u00e9rio de Madureira, no Brasil, o Bispo Samuel Ferreira. Aproveito para parabeniz\u00e1-lo pelo seu anivers\u00e1rio.\r\nA minha fala nesta manh\u00e3 \u00e9 apenas de gratid\u00e3o a Deus pela oportunidade que n\u00f3s, brasileiros, temos de ter paz e dar apoio a uma na\u00e7\u00e3o t\u00e3o importante, na\u00e7\u00e3o essa, Sr. Embaixador, de que fa\u00e7o parte, porque na minha veia corre o sangue do povo de Israel, porque eu sigo a Jesus, que era judeu.\r\nEnt\u00e3o, quero, nesta manh\u00e3, agradecer a Deus pela sua vida, pelo povo de Israel e por deixar que o Brasil possa ser aliado dessa na\u00e7\u00e3o. \r\nQuero dizer a todos que n\u00e3o existe nada que n\u00e3o aconte\u00e7a no tempo de Deus. Eu vejo muitos falarem que o Presidente Bolsonaro tem que transferir logo a embaixada. Est\u00e1 acontecendo no tempo de Deus. No momento certo, tudo vai acontecer.\r\nEu tenho certeza de que Brasil e Israel j\u00e1 s\u00e3o uma \u00fanica na\u00e7\u00e3o. Com uma ajudando \u00e0 outra, com certeza, o final ser\u00e1 bem feliz.\r\nDeus aben\u00e7oe a todos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=25&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, CRIA\u00c7\u00c3O, ESTADO (NA\u00c7\u00c3O), ISRAEL.\r\nANIVERS\u00c1RIO DE NASCIMENTO, SAMUEL FERREIRA, BISPO, IGREJA EVANG\u00c9LICA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Cezinha de Madureira",
        "sumario": "Homenagem ao Bispo Samuel Ferreira, l\u00edder da Assembleia de Deus Minist\u00e9rio de Madureira, ao ensejo do transcurso do anivers\u00e1rio natal\u00edcio do religioso.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CEZINHA DE MADUREIRA (PSD - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sra. Presidente.\r\nSras. e Srs. Deputados, todos os que nos assistem nesta hora, venho a esta tribuna para fazer o registro de data muito importante, Deputado Magalh\u00e3es.\r\nHoje, nesta Casa, n\u00f3s participamos da sess\u00e3o solene em homenagem aos 71 anos da cria\u00e7\u00e3o do Estado de Israel. Nesta mesma data, fa\u00e7o o registro do anivers\u00e1rio de uma pessoa muito especial para mim, como pai e l\u00edder religioso, que tem dedicado a vida \u00e0s fam\u00edlias, ao povo brasileiro, ao melhor deste Pa\u00eds. Estou falando do Bispo Samuel Ferreira, l\u00edder da Assembleia de Deus, Minist\u00e9rio de Madureira, no Brasil.\r\nSra. Presidente, s\u00f3 sabe a necessidade de um l\u00edder religioso quem um dia j\u00e1 precisou estar ao lado de um, pedindo um conselho, ouvindo uma palavra de f\u00e9, de mudan\u00e7a, de encorajamento. S\u00f3 quem um dia precisou \u00e9 que sabe a import\u00e2ncia deles para a sua fam\u00edlia, para os seus e para toda a comunidade brasileira.\r\nEu estou falando do Bispo Samuel Ferreira, que faz anivers\u00e1rio hoje, Deputado Aroldo, no mesmo dia em que comemoramos aqui os 71 anos de cria\u00e7\u00e3o do Estado de Israel. Nas Escrituras Sagradas, Samuel \u00e9 uma promessa do Senhor e foi o primeiro profeta de Israel.\r\nEu venho aqui parabenizar o nosso l\u00edder maior, que tem pautado a vida pelo amor a Deus, dedicado a vida \u00e0 prega\u00e7\u00e3o do Evangelho, no r\u00e1dio, na televis\u00e3o, um a um nas suas prega\u00e7\u00f5es, e tem aben\u00e7oado milhares e milhares de lares e fam\u00edlias nesta Na\u00e7\u00e3o.\r\nO Salmo 37 nos diz que os passos de um homem bom s\u00e3o confirmados pelo Senhor. E, nesta tarde, eu venho aqui dizer ao senhor, Bispo Samuel Ferreira, que os seus passos s\u00e3o confirmados pelo Senhor.\r\nQue Deus o aben\u00e7oe! Que Deus o guarde e o fa\u00e7a prosperar! Continue com muita paz nessa f\u00e9, nessa coragem, aben\u00e7oando o povo brasileiro com as suas prega\u00e7\u00f5es, com as suas palavras, para termos um Brasil melhor e uma fam\u00edlia melhor.\r\nPe\u00e7o que seja publicada uma nota sobre este pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MARCOS PONTES, MINISTRO DE ESTADO DA CI\u00caNCIA, TECNOLOGIA, INOVA\u00c7\u00d5ES E COMUNICA\u00c7\u00d5ES, PRESEN\u00c7A, PLEN\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Cezinha de Madureira",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio do Ministro da Ci\u00eancia, Tecnologia, Inova\u00e7\u00f5es e Comunica\u00e7\u00f5es, Marcos Pontes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CEZINHA DE MADUREIRA (PSD - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria fazer o registro da presen\u00e7a do Ministro Marcos Pontes, o Ministro da Ci\u00eancia e Tecnologia, aqui no plen\u00e1rio cumprimentando os Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Cezinha de Madureira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523, de 2019, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CEZINHA DE MADUREIRA (PSD - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSD, Sr. Presidente, orienta o voto \"sim\".\r\nO Brasil j\u00e1 discute h\u00e1 muitos anos esta mat\u00e9ria. Este \u00e9 o momento de decidirmos pelo Brasil.\r\nPor isso, o PSD orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=233&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, IGREJA EVANG\u00c9LICA, CRIST\u00c3O, SAMUEL FERREIRA, BISPO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Cezinha de Madureira",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do 90\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o da Igreja Evang\u00e9lica Assembleia de Deus, do Minist\u00e9rio de Madureira. Relev\u00e2ncia dos servi\u00e7os sociais prestados pela institui\u00e7\u00e3o religiosa.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CEZINHA DE MADUREIRA (PSD - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Presidente Charles Fernandes.\r\nSras. Deputadas, Srs. Deputados, eu venho a esta tribuna para fazer um registro de algo muito importante que aconteceu esta semana em nosso Pa\u00eds.\r\nPor que digo que \u00e9 algo muito importante? Porque hoje, n\u00f3s evang\u00e9licos somos quase 40% da Na\u00e7\u00e3o. E na Assembleia de Deus do Br\u00e1s, Minist\u00e9rio de Madureira, em S\u00e3o Paulo, esta semana, n\u00f3s nos reunimos com todo o bispado do Brasil, com todos os l\u00edderes evang\u00e9licos assembleianos brasileiros, para comemorar os 90 anos de exist\u00eancia da Igreja Assembleia de Deus do Minist\u00e9rio de Madureira no Pa\u00eds.\r\nO Bispo Samuel Ferreira, esta semana, em conven\u00e7\u00e3o com mais de 9 per\u00edodos, com quase 50 mil Ministros, falava do servi\u00e7o social que a igreja presta ao Pa\u00eds.\r\nDeputado Padilha, a igreja chega aonde o poder p\u00fablico n\u00e3o consegue chegar. Antes que eu, o delegado, o Prefeito, o Governador ou o Presidente chegue \u00e0 ponta, \u00e0quele lugar mais long\u00ednquo, mais simples, a igreja chega, pregando a palavra, pregando a salva\u00e7\u00e3o, orando pelos enfermos, curando, libertando. Ent\u00e3o, eu venho a esta tribuna, inclusive, para agradecer publicamente ao nosso Presidente Jair Bolsonaro, que tirou minutos da sua agenda para estar conosco, parabenizando o trabalho da Assembleia de Deus Madureira, no Brasil, que completou esta semana 90 anos de funda\u00e7\u00e3o.\r\nEu quero usar este tempo para parabenizar os nossos l\u00edderes: Pastor Paulo Leivas Macal\u00e3o, Pastor Lup\u00e9rcio Vergniano, Bispo Abner - que hoje \u00f3 Bispo da nossa igreja no Rio de Janeiro - e o nosso l\u00edder nacional, Bispo Samuel Ferreira, que com tanta maestria toca esse trabalho no Brasil, que a cada dia tem crescido. Hoje s\u00e3o mais de 36 mil igrejas no Pa\u00eds, mais de 9.200 igrejas no Estado de S\u00e3o Paulo. Segundo o IBGE, em 2010, eram mais de 13 milh\u00f5es de fi\u00e9is no Brasil.\r\nMais uma vez, parab\u00e9ns \u00e0 lideran\u00e7a assembleiana no Brasil, ao Bispo Samuel Ferreira e a todos os demais l\u00edderes da igreja por esse trabalho que t\u00eam feito pela Na\u00e7\u00e3o, por um Pa\u00eds melhor, para trazer paz ao nosso Brasil.\r\nParab\u00e9ns! Parab\u00e9ns! Parab\u00e9ns! Como diz o Presidente Jair Bolsonaro: \"Brasil acima de tudo, Deus acima de todos\".\r\nPe\u00e7o, Sr. Presidente, que minha fala seja divulgada no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nQue Deus aben\u00e7oe o nosso Pa\u00eds!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T12:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "IGREJA EVANG\u00c9LICA, FUNDA\u00c7\u00c3O, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM, PRONUNCIAMENTO PARLAMENTAR, PRESID\u00caNCIA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Cezinha de Madureira",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente Rodrigo Maia pela grava\u00e7\u00e3o de pronunciamento sobre o transcurso do 90\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o da Igreja Evang\u00e9lica Assembleia de Deus - Minist\u00e9rio de Madureira no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CEZINHA DE MADUREIRA (PSD - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Rodrigo Maia, quero usar este microfone para agradecer a V.Exa. pela men\u00e7\u00e3o feita \u00e0 nossa igreja.\r\nNa quinta-feira, estivemos nesta Casa com todos os l\u00edderes nacionais da Assembleia de Deus - Minist\u00e9rio de Madureira. V.Exa. n\u00e3o p\u00f4de estar presente devido a uma viagem oficial, mas fez quest\u00e3o de externar a sua gratid\u00e3o atrav\u00e9s de um v\u00eddeo em que fez men\u00e7\u00e3o ao momento muito importante dos 90 anos da Assembleia de Deus - Minist\u00e9rio de Madureira no Brasil.\r\nEu lhe trago, Sr. Presidente, um abra\u00e7o da nossa lideran\u00e7a, que ficou muito feliz com a preocupa\u00e7\u00e3o de V.Exa. em fazer um v\u00eddeo para comemorar aquele momento.\r\nHoje est\u00e1 aqui comigo e com o Deputado Ab\u00edlio Santana, para representar a nossa lideran\u00e7a, o Pastor Adelino, da cidade de Mau\u00e1, que tamb\u00e9m lhe traz um abra\u00e7o.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente, pela sua preocupa\u00e7\u00e3o em nos honrar.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Obrigado, Deputado. Agrade\u00e7o as palavras e me desculpo novamente pela minha aus\u00eancia. V.Exa. sabe que, se estivesse em Bras\u00edlia, eu estaria aqui...\r\nO SR. CEZINHA DE MADUREIRA (PSD - SP) - Com certeza.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - ...para prestigiar a Assembleia de Deus - Minist\u00e9rio de Madureira, na qual tenho muitos amigos, come\u00e7ando pelo nosso amigo, que foi Deputado conosco, Manoel Ferreira.\r\nO SR. CEZINHA DE MADUREIRA (PSD - SP) - O Bispo Abner est\u00e1 presente aqui hoje.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - O Bispo Abner \u00e9 nosso amigo no Rio de Janeiro, um grande l\u00edder da igreja, e tamb\u00e9m um l\u00edder do nosso Estado, o Estado do Rio de Janeiro.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. CEZINHA DE MADUREIRA (PSD - SP) - V.Exa. deixou todo mundo feliz com seu v\u00eddeo.\r\nMuito obrigado mais uma vez.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, BENEF\u00cdCIO PREVIDENCI\u00c1RIO, BOLSA FAMILIA, IDOSO, PESCADOR ARTESANAL, AGRICULTOR FAMILIAR, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, CORONAV\u00cdRUS, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), AMPLIA\u00c7\u00c3O, BENEFICI\u00c1RIO, APROVA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO.",
        "nomeDeputado": "Cezinha de Madureira",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. CEZINHA DE MADUREIRA (Bloco/PSD - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sr. L\u00edder do Governo, Sras. e Srs. Deputados, internautas e telespectadores, eu venho a este microfone em raz\u00e3o de um desafio muito grande que foi me passado ontem \u00e0 noite.\r\nCome\u00e7o agradecendo ao Deputado Rodrigo Maia a confian\u00e7a demonstrada ao me indicar para relatar projeto t\u00e3o importante para a sociedade neste momento. Agrade\u00e7o tamb\u00e9m ao Deputado Diego Andrade, L\u00edder do PSD, e a toda a bancada a confian\u00e7a.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a permiss\u00e3o de V.Exa. para ir direto para a parte final do voto.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Sim.\r\nO SR. CEZINHA DE MADUREIRA (Bloco/PSD - SP) - Muito obrigado, Deputado.\r\n\"Dessa forma, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia - CSSF, somos pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, na forma do Substitutivo por n\u00f3s apresentado anexo.\r\nPela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, somos pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da mat\u00e9ria e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o do projeto, na forma do substitutivo da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia.\r\nPela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa de toda a mat\u00e9ria.\"\r\nPasso \u00e0 leitura do substitutivo.\r\n\"Substitutivo ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020\r\nD\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao \u00a7 3\u00ba do art. 20 da Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, para fixar crit\u00e9rio de renda para acesso ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada; promove altera\u00e7\u00f5es nas regras do aux\u00edlio emergencial institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 13.982, de 2 de abril de 2020; veda a suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais para idosos ou portadores de enfermidade grave, enquanto durar a pandemia de COVID-19; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\r\nO Congresso Nacional decreta:\r\nArt. 1\u00ba O art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 13.982, de 2 de abril de 2020, passa a vigorar com a seguinte reda\u00e7\u00e3o:\r\n\"Art. 2\u00ba ..................................................................................\r\nI - seja maior de 18 (dezoito) anos de idade, salvo no caso de m\u00e3es adolescentes;\r\n..............................................................................................\r\n\u00a7 1\u00ba O recebimento do aux\u00edlio emergencial est\u00e1 limitado a 2 (dois) membros da mesma fam\u00edlia, observado o disposto no \u00a7 1\u00ba-A.\r\n\u00a7 1\u00ba-A O recebimento do Bolsa Fam\u00edlia n\u00e3o exclui o direito ao aux\u00edlio emergencial, sendo limitado a cada grupo familiar o recebimento de at\u00e9 2 (duas) cotas de aux\u00edlio emergencial ou de 1 (uma) cota de aux\u00edlio emergencial e de 1 (um) benef\u00edcio do Bolsa Fam\u00edlia.\r\n\u00a7 1\u00ba-B O pescador artesanal poder\u00e1 receber o aux\u00edlio emergencial, nos meses em que n\u00e3o estiver recebendo o seguro defeso, disposto na Lei n\u00ba 10.779, de 25 de novembro de 2003.\r\n\u00a7 2\u00ba Nas situa\u00e7\u00f5es em que for mais vantajoso, o aux\u00edlio emergencial substituir\u00e1, temporariamente e de of\u00edcio, o benef\u00edcio do Bolsa Fam\u00edlia, ainda que haja um \u00fanico benefici\u00e1rio no grupo familiar.\r\n\u00a7 2\u00ba-A Sem preju\u00edzo de outras categorias profissionais, incluem-se naquelas a que se refere a al\u00ednea \"c\" do inciso VI do caput deste artigo os que, de todas as etnias, exer\u00e7am profiss\u00e3o regulamentada por lei espec\u00edfica, desde que estejam devidamente inscritos no respectivo conselho profissional; os pescadores profissionais e artesanais e os aquicultores; os agricultores e agricultoras familiares;\r\nao arrendat\u00e1rios, extrativistas, silvicultores, benefici\u00e1rios dos programas de cr\u00e9dito-fundi\u00e1rio, assentados da reforma agr\u00e1ria, quilombolas e demais povos e comunidades tradicionais; os t\u00e9cnicos agr\u00edcolas; os trabalhadores das artes e da cultura, entre eles, os autores e artistas, de qualquer \u00e1rea, setor ou linguagem art\u00edstica, incluindo int\u00e9rpretes e executantes, e os t\u00e9cnicos em espet\u00e1culos de divers\u00f5es; ou ainda os artistas, inscritos ou n\u00e3o no Cadsol - Economia Solid\u00e1ria, no Cad\u00danico, no Cadastro Nacional de Pontos e Pont\u00f5es de Cultura, no Cadastro Estadual de Cultura, no Cadastro Municipal de Cultura, no SNIIC - Sistema nacional de Informa\u00e7\u00f5es e Indicadores Culturais, no Cadastros Estaduais de Cultura e no Cadastros Municipais de Cultura; os cooperados ou associados em cooperativa ou associa\u00e7\u00e3o de catadores e catadoras de materiais recicl\u00e1veis; os cooperados ou associados em cooperativa ou associa\u00e7\u00e3o; os taxistas e os mototaxistas; os motoristas de aplicativo; os motoristas de transporte escolar; os trabalhadores do transporte de passageiros regular; os microempres\u00e1rios de vans e \u00f4nibus escolares; os caminhoneiros; entregadores de aplicativo; as diaristas; os agentes de turismo e os guias de turismo; os seringueiros; os mineiros; os garimpeiros, definidos como aqueles que, individualmente ou em forma associativa, atuem diretamente no processo da extra\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias minerais garimp\u00e1veis; os ministros de confiss\u00e3o religiosa e profissionais assemelhados; os profissionais aut\u00f4nomos da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica; os trabalhadores do esporte, entre eles os atletas, paratletas, t\u00e9cnicos, preparadores f\u00edsicos, fisioterapeutas, nutricionistas, psic\u00f3logos, \u00e1rbitros e auxiliares de arbitragem, de qualquer modalidade, incluindo aqueles trabalhadores envolvidos na realiza\u00e7\u00e3o das competi\u00e7\u00f5es; os barraqueiros de praia, os ambulantes, os feirantes, os camel\u00f4s e as baianas de acaraj\u00e9; os gar\u00e7ons; os marisqueiros e marisqueiras e os catadores de caranguejos; os artes\u00e3os; os expositores em feira de artesanato; os cuidadores; as bab\u00e1s; as manicures e pedicures; os cabeleireiros, os barbeiros, os esteticistas, os depiladores e os maquiadores e os demais profissionais da beleza reconhecidos pela Lei n\u00ba 12.592, de 18 de janeiro de 2012; os empreendedores individuais da categoria da beleza, cosm\u00e9ticos, terapias complementares, arte-educa\u00e7\u00e3o e atividades similares; os empreendedores independentes das vendas diretas; o vendedor de pipoca que trabalhava em frente \u00e0 escola, o vendedor de cachorro quente que ficava na frente da igreja, os vendedores do marketing multin\u00edvel, os vendedores de porta em porta;\r\nos s\u00f3cios de pessoas jur\u00eddicas inativas, dispensada a apresenta\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socioecon\u00f4micas e Fiscais (DEFIS); os produtores em regime de economia solid\u00e1ria, assim considerados os membros diretamente envolvidos na consecu\u00e7\u00e3o do objetivo social de organiza\u00e7\u00f5es coletivas de car\u00e1ter associativo e suprafamiliares, que realizem atividades econ\u00f4micas permanentes, exceto as relativas \u00e0 intermedia\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra subordinada, e cujos participantes s\u00e3o trabalhadores e trabalhadoras do meio urbano ou rural e exercem democraticamente a gest\u00e3o das atividades e a aloca\u00e7\u00e3o dos resultados.\r\n\u00a7 3\u00ba A pessoa provedora de fam\u00edlia monoparental receber\u00e1 2 (duas) cotas do aux\u00edlio emergencial, independentemente do sexo.\r\n......................................................................................................\r\n\u00a7 5\u00ba-A N\u00e3o se consideram empregados formais, para efeitos deste artigo, os sujeitos a contrato de trabalho intermitente, com renda mensal inferior a um sal\u00e1rio m\u00ednimo, nos termos da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), bem como aqueles empregados com contrato de trabalho formalizado nos termos da Lei n\u00ba 5.889, de 8 de junho de 1973, ou da Lei Complementar n\u00ba 150, de 1\u00ba de junho de 2015.\r\n......................................................................................................\r\n\u00a7 9\u00b0-A As institui\u00e7\u00f5es financeiras p\u00fablicas federais poder\u00e3o contratar institui\u00e7\u00f5es n\u00e3o financeiras de pagamento e de transfer\u00eancia de capital (fintechs) para a operacionaliza\u00e7\u00e3o do pagamento.\r\n............................................................................................\r\n\u00a7 13. Fica vedado \u00e0s institui\u00e7\u00f5es financeiras efetuar descontos ou compensa\u00e7\u00f5es que impliquem a redu\u00e7\u00e3o do valor do aux\u00edlio emergencial, a pretexto de recompor saldos negativos ou saldar d\u00edvidas preexistentes do benefici\u00e1rio.\r\n\u00a7 14. N\u00e3o ser\u00e3o cessados ou reduzidos pelo Poder P\u00fablico aposentadorias, pens\u00f5es e benef\u00edcios de presta\u00e7\u00e3o continuada de benefici\u00e1rios idosos, pessoas com defici\u00eancia ou portadores de enfermidade grave, enquanto durar a pandemia de COVID-19, exceto em caso de \u00f3bito. (NR)\r\nArt. 2\u00ba Fica permitida a suspens\u00e3o das parcelas de empr\u00e9stimos contratados referentes ao Fundo de Financiamento Estudantil (FIES), para os contratos antes da vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 20 de mar\u00e7o de 2020.\r\n\u00a7 1\u00ba A suspens\u00e3o de que trata o caput \u00e9 aplic\u00e1vel tanto aos contratos de tomadores do financiamento que conclu\u00edram seus cursos quanto aos que n\u00e3o o fizeram.\r\n\u00a7 2\u00ba A suspens\u00e3o de que trata o caput alcan\u00e7ar\u00e1:\r\nI - 2 (duas) parcelas, para os contratos em fase de utiliza\u00e7\u00e3o ou car\u00eancia;\r\nII - 4 (quatro) parcelas, para os contratos em fase de amortiza\u00e7\u00e3o.\r\n\u00a7 3\u00ba \u00c9 facultado ao Poder Executivo prorrogar os prazos de que trata os incisos I e II do \u00a7 2\u00ba deste artigo.\r\nArt. 3\u00ba N\u00e3o ser\u00e3o cessados ou reduzidos pelo Poder P\u00fablico aposentadorias, pens\u00f5es e benef\u00edcios de presta\u00e7\u00e3o continuada de benefici\u00e1rios idosos ou portadores de enfermidade grave durante o per\u00edodo de enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica de import\u00e2ncia internacional da COVID-19, definida pela Lei n\u00ba 13.979, de 6 de fevereiro de 2020, exceto em caso de \u00f3bito.\r\nPar\u00e1grafo \u00fanico. Encerrado o per\u00edodo a que se refere a Lei n\u00ba 13.979, de 6 de fevereiro de 2020, o disposto no caput n\u00e3o afasta a aplica\u00e7\u00e3o das regras previstas no art. 115, II, \u00a7\u00a7 1\u00ba, 3\u00ba e 4\u00ba, da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, em rela\u00e7\u00e3o aos benef\u00edcios indevidos ou pagos al\u00e9m do devido.\r\nArt. 4\u00ba Revoga-se:\r\nI - o inciso V do caput do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 13.982, de 2 de abril de 2020.\r\nArt. 5\u00ba Esta lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.\" \r\nSr. Presidente, para finalizar, eu agrade\u00e7o imensamente aos colegas pela confian\u00e7a neste relat\u00f3rio.\r\nQuero pedir desculpas aos colegas cujas demandas e emendas tentamos ajustar por toda a parte da manh\u00e3, como, por exemplo, o Deputado Passarinho, do PSD, e o Deputado Silas C\u00e2mara, do PRB, com rela\u00e7\u00e3o aos pescadores. As demais coisas vamos tentando ajustar no per\u00edodo dos nossos compromissos e acordos.\r\nNo texto do substitutivo, altera-se o art. 4\u00ba, retirando o inciso I do substitutivo, renumerado no inciso II e inciso I.\r\nMuito obrigado.\r\nDeus aben\u00e7oe o nosso Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, BUGUEIRO TUR\u00cdSTICO, QUILOMBOLAS, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, BENEF\u00cdCIO PREVIDENCI\u00c1RIO, BOLSA FAMILIA, IDOSO, PESCADOR ARTESANAL, AGRICULTOR FAMILIAR, T\u00c9CNICO AGR\u00cdCOLA, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, CORONAV\u00cdRUS, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), AMPLIA\u00c7\u00c3O, BENEFICI\u00c1RIO, APROVA\u00c7\u00c3O, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL.",
        "nomeDeputado": "Cezinha de Madureira",
        "sumario": "Complementa\u00e7\u00e3o de voto proferido ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre  altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19.  Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 67, oferecidas \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. CEZINHA DE MADUREIRA (Bloco/PSD - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, mais uma vez, muito obrigado a V.Exa. a paci\u00eancia para a constru\u00e7\u00e3o de tudo o que aconteceu nesse projeto, nesse relat\u00f3rio no dia de hoje.\r\nAgrade\u00e7o realmente a V.Exa. a paci\u00eancia. \r\nEu quero fazer uma men\u00e7\u00e3o, Deputada Perp\u00e9tua Almeida, com rela\u00e7\u00e3o aos nomes que n\u00f3s citamos aqui de categorias. Todas as categorias, sejam elas quais forem, formais ou informais, est\u00e3o sendo atendidas. E aquilo que porventura n\u00e3o ficar claro de entendimento e de atendimento...\r\nComo muito bem disse o Presidente Rodrigo Maia, n\u00f3s teremos, na semana que vem, a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, na qual ele tem o compromisso conosco de contemplar essas quest\u00f5es que por acaso n\u00e3o fiquem t\u00e3o esclarecidas neste relat\u00f3rio.\r\nEu ouvi, agora h\u00e1 pouco, o Deputado Bira do Pindar\u00e9, do Maranh\u00e3o, e S.Exa. falava sobre os quilombolas, que n\u00e3o \u00e9 uma categoria, e, sim, um povo tradicional, como no texto est\u00e3o inclu\u00eddos os ind\u00edgenas, os motoboys, por exemplo, ou os seringueiros, dentre outros. O pessoal da Bahia est\u00e1 falando tamb\u00e9m dos bugueiros, e o Deputado Alex Santana acaba de me cobrar isso aqui.\r\nEu quero fazer uma complementa\u00e7\u00e3o de voto, Sr. Presidente, do Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020.\r\nComplementa\u00e7\u00e3o de voto.\r\nA complementa\u00e7\u00e3o de voto tem as seguintes altera\u00e7\u00f5es, em compara\u00e7\u00e3o ao substitutivo apresentado.\r\nAltera o caput do art. 3\u00b0 do substitutivo, a fim de que, em caso ind\u00edcios de irregularidade ou de potencial risco de realiza\u00e7\u00e3o de gastos indevidos na concess\u00e3o de aposentadorias, pens\u00f5es e benef\u00edcios de presta\u00e7\u00e3o continuada, passam a ser descontinuadas, no per\u00edodo de enfrentamento de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica de import\u00e2ncia internacional da COVID-19, definida pela Lei n\u00ba 13.079, de 6 de fevereiro de 2020. \r\nO novo texto passa a ter as seguintes altera\u00e7\u00f5es na sua reda\u00e7\u00e3o:\r\n\"Art. 3\u00ba N\u00e3o ser\u00e3o cessados ou reduzidos pelo poder p\u00fablico aposentadorias, pens\u00f5es e benef\u00edcios de presta\u00e7\u00e3o continuada de benefici\u00e1rios idosos ou portadores de enfermidade grave durante o per\u00edodo de enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica de import\u00e2ncia internacional da COVID-19, definida pela Lei n\u00ba 13.979, de 6 de fevereiro de 2020, exceto em caso de \u00f3bito ou apresentem ind\u00edcios de irregularidade e potencial risco de realiza\u00e7\u00e3o de gastos indevidos na sua concess\u00e3o\".\r\nAcrescento os seguintes textos \u00e0 lista de profissionais que poder\u00e3o receber o aux\u00edlio emergencial na reda\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba, \u00a7 2\u00ba-A, do substitutivo ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020.\r\nSr. Presidente, como j\u00e1 disse no in\u00edcio, todas as categorias est\u00e3o sendo contempladas, mas h\u00e1 interven\u00e7\u00f5es de alguns colegas, e, na medida em que busco atender \u00e0queles que insistem em falar conosco... \r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - O nosso problema \u00e9 que, sempre que V.Exa. muda o texto, postergamos a vota\u00e7\u00e3o, adiamos a vota\u00e7\u00e3o, abrimos novos prazos. O ideal seria que V.Exa. fizesse apenas o parecer \u00e0s emendas. Se for atender todos os que agora querem colocar alguma coisa, n\u00e3o vai parar, porque, de fato, t\u00eam muitas demandas que s\u00e3o leg\u00edtimas.\r\nO SR. CEZINHA DE MADUREIRA (Bloco/PSD - SP) - Ent\u00e3o, Presidente, n\u00f3s passamos a fazer uma corre\u00e7\u00e3o texto final, na reda\u00e7\u00e3o final, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s categorias. Pode ser assim? Atendendo todas as categorias?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Pode. Pode ser da forma como V.Exa. entender ser a melhor, mas isso tudo atrasa o processo de vota\u00e7\u00e3o. \r\nO SR. CEZINHA DE MADUREIRA (Bloco/PSD - SP) - O.k., Sr. Presidente .\r\nTodas as categorias ser\u00e3o atendidas, conforme j\u00e1 combinado no acordo de vota\u00e7\u00e3o. \r\nParecer \u00e0s emendas de Plen\u00e1rio.\r\nSr. Presidente, apresento a complementa\u00e7\u00e3o do voto a seguir. \r\nNa Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia o parecer \u00e9 pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, na forma do substitutivo, com complementa\u00e7\u00e3o do voto por n\u00f3s apresentada, e, no m\u00e9rito, pela rejei\u00e7\u00e3o de todas as emendas de Plen\u00e1rio; na Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, o parecer \u00e9 pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria de todas as emendas de Plen\u00e1rio, no m\u00e9rito, pela rejei\u00e7\u00e3o; na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania - CCJC, dou parecer pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa de todas as emendas de Plen\u00e1rio.\r\nPergunto \u00e0 Secretaria da Mesa se h\u00e1 a necessidade de, novamente, fazer a leitura dos artigos? (Pausa.) \r\nN\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 necessidade. \r\n\u00c9 o meu parecer, Sr. Presidente.  \r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - V.Exa. formalizou a complementa\u00e7\u00e3o de voto, Deputado?\r\nO SR. CEZINHA DE MADUREIRA (Bloco/PSD - SP) - Sim. Formalizei a complementa\u00e7\u00e3o de voto, Presidente. \r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Ainda n\u00e3o chegou aqui, Deputado. N\u00f3s precisamos que chegue aqui.(Pausa.)\r\nVou suspender a sess\u00e3o por 5 minutos.\r\n(Suspende-se a sess\u00e3o \u00e0s 17 horas e 30 minutos.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - A sess\u00e3o est\u00e1 reaberta.\r\nA palavra est\u00e1 com o Relator.\r\nO SR. CEZINHA DE MADUREIRA (Bloco/PSD - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, retomando aqui a nossa fala, eu pe\u00e7o a V.Exa. permiss\u00e3o para desconsiderar a complementa\u00e7\u00e3o do voto, porque na realidade ela j\u00e1 integra o parecer \u00e0s emendas, que vou ler a partir de agora.\r\nParecer \u00e0s emendas de Plen\u00e1rio pelas Comiss\u00f5es de Seguridade Social e Fam\u00edlia; de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o; e de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de lei n\u00ba 873, de 2020.\r\n\"I - Voto do Relator\r\nDurante a fase de discuss\u00e3o em Plen\u00e1rio, foram apresentadas 66 emendas de Plen\u00e1rio ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020.\r\nAs Emendas n\u00bas 22, 29, 35, 36, 46, 51, 53, 56 a 58, 62, 63, 66 e 67 n\u00e3o atingiram o qu\u00f3rum de apoiamento e, portanto, n\u00e3o nos manifestaremos sobre elas.\r\nAs Emendas n\u00bas 1, 6, 7, 14, 17, 21, 37, 38, 45, 47, 49, 50 e 55 buscam incluir entre os poss\u00edveis benefici\u00e1rios do aux\u00edlio emergencial algumas categorias de trabalhadores. \r\n(...) Esclare\u00e7o aqui, mais uma vez, que o rol do \u00a7 2\u00ba-A do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, oriundo do texto do Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, do Senado, \u00e9 uma lista exemplificativa, n\u00e3o tendo o cond\u00e3o de excluir trabalhadores que l\u00e1 n\u00e3o est\u00e3o, tampouco de assegurar \u00e0queles l\u00e1 enumerados o recebimento do aux\u00edlio. Para receber o aux\u00edlio o trabalhador tem de cumprir os requisitos previstos naquele artigo, com destaque para as condi\u00e7\u00f5es enumeradas nos incisos do caput do art. 2\u00ba daquela lei. No entanto, j\u00e1 acatamos, se n\u00e3o totalmente, aos menos parcialmente essas emendas j\u00e1 no substitutivo que apresentamos, de forma s\u00e3o mantidas na subemenda substitutiva global que apresentamos.\r\nAs Emendas n\u00bas 2, 11, 18, 31, 40 e 43 partem da preocupa\u00e7\u00e3o comum de que ocorram descontos de d\u00edvidas banc\u00e1rias quando do dep\u00f3sito do valor do aux\u00edlio emergencial nas contas dos trabalhadores benefici\u00e1rios. Merecem aprova\u00e7\u00e3o na forma da subemenda substitutiva global que apresentamos, que mant\u00e9m o texto do \u00a7 13 do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, que j\u00e1 constava do substitutivo.\r\nA Emenda n\u00ba 9 suprime a regra de focaliza\u00e7\u00e3o ex post feita pelo \u00a7 2\u00ba-B do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, que o projeto pretende incluir no texto da lei. J\u00e1 est\u00e1 acatada no substitutivo. \u00c9 aprovada na forma da subemenda substitutiva global. \r\nSr. Presidente e demais colegas, nesta oportunidade, estamos concentrando nossos esfor\u00e7os para melhorar a prote\u00e7\u00e3o social assistencial para esse desafiador per\u00edodo de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica que estamos enfrentando, de modo que solicito a compreens\u00e3o dos nobres pares para manter o texto do substitutivo, com os ajustes de que j\u00e1 falei, feitos na forma da subemenda substitutiva que apresento.\r\nMesmo reconhecendo o louv\u00e1vel intuito das demais emendas, julgamos que os temas por elas trazidos podem ser debatidos em outras oportunidades.\r\nPor essas raz\u00f5es, sou pela admissibilidade financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa de todas as emendas, e, no m\u00e9rito, nos manifestando no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia e da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o pela aprova\u00e7\u00e3o parcial das Emendas de n\u00bas 1, 2, 6, 7, 9, 11, 14, 17, 18, 21, 31, 37, 38, 40, 43, 45, 47, 49, 50 e 55, na forma da subemenda substitutiva global anexa, e pela rejei\u00e7\u00e3o das demais. \r\nSala das Sess\u00f5es, em 16 de abril de 2020.\"\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Est\u00e1 no sistema? \r\nO SR. CEZINHA DE MADUREIRA (Bloco/PSD - SP) - J\u00e1 est\u00e1 no sistema, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ALTERA\u00c7\u00c3O, TEXTO LEGISLATIVO, VENDEDOR AMBULANTE, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, BENEF\u00cdCIO PREVIDENCI\u00c1RIO, BOLSA FAMILIA, IDOSO, PESCADOR ARTESANAL, AGRICULTOR FAMILIAR, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, CORONAV\u00cdRUS, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), AMPLIA\u00c7\u00c3O, BENEFICI\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Cezinha de Madureira",
        "sumario": "Informa\u00e7\u00e3o ao Plen\u00e1rio sobre a promo\u00e7\u00e3o pelo orador de pequenos ajustes no texto da Subemenda Substitutiva oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CEZINHA DE MADUREIRA (Bloco/PSD - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, mais uma vez gostaria de comunicar dois pequenos ajustes no texto da subemenda substitutiva apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020.\r\nNo art. 1\u00ba da subemenda, em seu \u00a7 2\u00ba, onde se l\u00ea \"o vendedor de pipoca\" leia-se \"os ambulantes que comercializem alimentos\". Houve um erro de comunica\u00e7\u00e3o de texto.\r\nInsira-se a express\u00e3o \"pessoa com defici\u00eancia\" no art. 3\u00ba da subemenda substitutiva apresentada ao PL 873, s\u00f3 para constar no texto. Explico que, no momento da correria do texto, ficaram faltando essas palavras no texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CEZINHA DE MADUREIRA, RELATOR, FAVOR\u00c1VEL, TEXTO LEGISLATIVO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO,   RECEBIMENTO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE DEVIDO A PANDEMIA DA COVID-19, BENEFICI\u00c1RIO, SUSPENS\u00c3O, CADASTRO DE PESSOAS F\u00cdSICAS (CPF), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Cezinha de Madureira",
        "sumario": "Acatamento pelo Relator do texto apresentado pelo Deputado Alessandro Molon ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CEZINHA DE MADUREIRA (Bloco/PSD - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero fazer um registro. Dirijo-me ao Deputado Molon, que foi um dos primeiros a falar conosco logo cedo.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o a este destaque, n\u00f3s inicialmente relutamos contra a forma redigida do texto, mas, no final, em acordo com o Governo, eu fa\u00e7o men\u00e7\u00e3o que, j\u00e1 na minha conversa com o Deputado Darci de Matos e a bancada do PSD, realmente n\u00f3s achamos uma sa\u00edda, utilizando esse texto do Deputado Molon. No final o Governo far\u00e1, de forma correta, a regulamenta\u00e7\u00e3o desse texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=141&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CEZINHA DE MADUREIRA, RELATOR, FAVOR\u00c1VEL, TEXTO LEGISLATIVO,  EMENDA DE PLEN\u00c1RIO,  AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE DEVIDO A PANDEMIA DA COVID-19, BENEFICI\u00c1RIO, REGULARIZ\u00c3O, CADASTRO DE PESSOAS F\u00cdSICAS (CPF), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Cezinha de Madureira",
        "sumario": "Acatamento de requerimentos de destaques apresentados pelos Deputados Alessandro Molon e Fernanda Melchionna.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CEZINHA DE MADUREIRA (Bloco/PSD - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, s\u00f3 quero fazer um registro, se V.Exa. me permite.\r\nComo eu j\u00e1 disse, desde o in\u00edcio eu havia relutado um pouco com rela\u00e7\u00e3o ao texto, mas, conversando sobre nossas preocupa\u00e7\u00f5es, como disse bem o Deputado e L\u00edder Vitor Hugo, com a Deputada Fernanda Melchionna e o Deputado Alessandro Molon, conseguimos ajust\u00e1-lo.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s estamos de acordo que sejam encaminhados os dois destaques, o do Deputado Alessandro Molon e o da Deputada Fernanda Melchionna. E h\u00e1 tamb\u00e9m a emenda do PCdoB.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=159&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T23:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, VOTA\u00c7\u00c3O, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Cezinha de Madureira",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente Rodrigo Maia, a L\u00edderes partid\u00e1rios e Parlamentares pelo apoio recebido na elabora\u00e7\u00e3o do parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CEZINHA DE MADUREIRA (Bloco/PSD - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu retorno, no final desta vota\u00e7\u00e3o, depois de um longo dia de trabalho, para fazer em pouco tempo alguns registros.\r\nEu quero agradecer a Deus pela oportunidade de, em um momento dif\u00edcil como este, conseguirmos administrar a uni\u00e3o de todos, que, apesar de seus pensamentos pol\u00edticos \u00e0s vezes diferentes, se juntam em um s\u00f3 rumo para ajudar o povo brasileiro.\r\nQuero, Sr. Presidente, em agradecimento, fazer men\u00e7\u00e3o a V.Exa.\r\nDeputado Samuel Moreira, V.Exa., que tem muita experi\u00eancia no Parlamento, em \u00e2mbito estadual e federal, e foi Secret\u00e1rio, sabe que, diante de uma mat\u00e9ria t\u00e3o pol\u00eamica, t\u00e3o dif\u00edcil, construir um texto e ter o consenso de todos em um tempo curto \u00e9 uma dificuldade muito grande.\r\nEu encontrei hoje cedo, quando cheguei a Bras\u00edlia, um apoio muito evidente do Deputado Rodrigo Maia. Este projeto, juntando o todo, Deputado Coronel, dava quase 200 bilh\u00f5es de reais de impacto. Mas, depois das conversas com os L\u00edderes, atrav\u00e9s do Deputado Rodrigo Maia - o L\u00edder do Governo tamb\u00e9m participou, junto com o Minist\u00e9rio da Economia, das atua\u00e7\u00f5es com rela\u00e7\u00e3o aos textos -, n\u00f3s chegamos a um consenso, no sentido de tirar alguns itens deste projeto, e avan\u00e7amos bem.\r\nAvan\u00e7amos, por exemplo, com rela\u00e7\u00e3o ao FIES, que \u00e9 muito importante neste momento. Consegui falar com todas as Lideran\u00e7as, e, num tempo muito curto, n\u00f3s conseguimos ainda atender a 20 emendas.\r\nN\u00f3s agradecemos imensamente a V.Exa., Sr. Presidente, pelo trabalho que tem feito, por, hoje, ter acolhido os pedidos vindos do Governo e por essa composi\u00e7\u00e3o toda com a Oposi\u00e7\u00e3o.\r\nTodos se uniram, em uma jun\u00e7\u00e3o de valores, para fazer o melhor pelo nosso Pa\u00eds. Ent\u00e3o, meu agradecimento a todos.\r\nQuero agradecer \u00e0 Lideran\u00e7a do meu partido, o Deputado Diego, l\u00e1 de Minas Gerais, que \u00e9 um bom mineiro.\r\nAgrade\u00e7o tamb\u00e9m aos t\u00e9cnicos que hoje trabalharam muito na constru\u00e7\u00e3o do texto. Deputada Fernanda, houve aqui algumas correrias, mas n\u00f3s conseguimos avan\u00e7ar. Agrade\u00e7o a todos os funcion\u00e1rios desta Casa, especialmente ao pessoal da Mesa.\r\nSr. Presidente, muito obrigado!\r\nVamos em frente!\r\nDeus aben\u00e7oe o nosso Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=205&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T12:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, VITOR HUGO, L\u00cdDER DO GOVERNO, DEPUTADO FEDERA, VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3320/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA TV PAGA, PROCEDIMENTO, ADAPTA\u00c7\u00c3O, OUTORGA, TELEVIS\u00c3O POR ASSINATURA, PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS, RADIODIFUS\u00c3O DE SONS E IMAGENS, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Cezinha de Madureira",
        "sumario": "Agradecimento ao L\u00edder do Governo na Casa, Deputado Vitor Hugo, e Parlamentares pela vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.320, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.485, de 2011, com vista \u00e0 adapta\u00e7\u00e3o das outorgas do Servi\u00e7o Especial de Televis\u00e3o por Assinatura - TVA, criado pelo Decreto n\u00ba 95.744, de 1988, para outorgas do servi\u00e7o de radiodifus\u00e3o de sons e imagens, nos termos especificados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CEZINHA DE MADUREIRA (Bloco/PSD - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero agradecer ao L\u00edder do Governo, Deputado Vitor Hugo, a compreens\u00e3o, assim como agrade\u00e7o aos demais companheiros de partido, que entenderam que, por falta de comunica\u00e7\u00e3o, n\u00f3s deixamos de ter di\u00e1logo a respeito deste projeto de lei.\r\n\u00c9 justo que, neste momento de pandemia, concedamos o prazo necess\u00e1rio para que essas empresas venham a dialogar e tenham prazo para se restabelecerem no mercado.\r\nMuito obrigado ao pessoal do PP, ao Deputado Claudio Cajado, que vai nos dar a orienta\u00e7\u00e3o, e a todos que compreenderam este momento. N\u00f3s ficamos com o compromisso, junto com o L\u00edder do Governo, de discutir o texto deste PL.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]