[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-05T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CHARLES FERNANDES, DEPUTADO FEDERAL, COMPROMISSO, INTERESSE, BAHIA. \r\nEXPECTATIVA, POPULA\u00c7\u00c3O, LEGISLATURA CORRENTE.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Compromisso de atua\u00e7\u00e3o parlamentar em defesa dos interesses do Estado da Bahia, especialmente do Munic\u00edpio de Guanambi. Sauda\u00e7\u00f5es aos Parlamentares, em especial aos membros da Mesa Diretora e aos Deputados Andr\u00e9 de Paula e F\u00e1bio Faria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (Bloco/PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, tenho a grata satisfa\u00e7\u00e3o de utilizar esta tribuna livre pela primeira vez, ap\u00f3s o voto de confian\u00e7a que me foi depositado pelos eleitores da Bahia, que me conduziram ao cargo de Deputado Federal, afirmando meu compromisso de representar o Estado, em especial o meu Munic\u00edpio de Guanambi e toda a regi\u00e3o.\r\nNas quest\u00f5es afetas ao Congresso Nacional, aproveito esta oportunidade para me colocar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de todos os Srs. Parlamentares, aos quais prestarei toda a contribui\u00e7\u00e3o que estiver ao meu alcance, sempre em estreita parceria com as lideran\u00e7as do meu partido, em sintonia com os elevados interesses do povo da Bahia, que, confiando-me a proposta de luta e seriedade de trabalho, atribuiu-me a dif\u00edcil miss\u00e3o, a nobre tarefa de represent\u00e1-lo nesta Legislatura. \r\nSei, Sra. Presidente, que n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil a miss\u00e3o por n\u00f3s recebida dos nossos eleitores. O Pa\u00eds espera e confia que a retomada do crescimento econ\u00f4mico e as conquistas sociais prossigam. \r\nPor isso, Sras. e Srs. Deputados, os olhos da sociedade estar\u00e3o voltados diretamente para n\u00f3s, que temos como desafio discutir e analisar medidas que dever\u00e3o ser implementadas pelo Executivo Federal. Eu creio que neste momento, na primeira sess\u00e3o, o povo brasileiro n\u00e3o quer essa discuss\u00e3o entre o PSL e o PT. O povo brasileiro est\u00e1 esperando que n\u00f3s que estamos chegando aqui, mais de 240 novos Deputados, nos juntemos \u00e0queles que j\u00e1 est\u00e3o aqui para ajudarmos a tirar o Brasil dessa dif\u00edcil situa\u00e7\u00e3o em que se encontra.\r\nIgualmente, cumprimento cada um dos Parlamentares pela elei\u00e7\u00e3o. Estendo esses cumprimentos ao nosso L\u00edder, o Deputado Andr\u00e9 de Paula, que foi eleito por unanimidade pela nossa bancada. Cumprimento tamb\u00e9m a Mesa Diretora, doravante sob a presid\u00eancia do Deputado Rodrigo Maia; cumprimento o Deputado F\u00e1bio Faria, do meu partido, eleito para ocupar a 3\u00aa Secretaria, tendo como responsabilidade colaborar na condu\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nApesar de me considerar um pol\u00edtico de razo\u00e1vel experi\u00eancia, com dois mandatos de Prefeito de minha terra, Guanambi, tenho a humildade de admitir que h\u00e1 ainda muito a aprender com V.Exas. aqui neste Parlamento.\r\nTenho a sensibilidade do clamor da nossa popula\u00e7\u00e3o, que deposita toda sua esperan\u00e7a neste momento hist\u00f3rico, que h\u00e1 de se caracterizar como marco na incans\u00e1vel busca pela melhor qualidade de vida para o povo brasileiro.\r\nAgrade\u00e7o, finalmente, a agrad\u00e1vel acolhida recebida nesta Casa e finalizo rogando a Deus que nos ilumine para que possamos realizar um trabalho prof\u00edcuo em prol do nosso querido Brasil. \r\nEssas, pois, foram minhas palavras iniciais de agradecimento e boas-vindas aos ilustres pares.\r\nPe\u00e7o, Sra. Presidente, que determine a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento por todas as m\u00eddias da C\u00e2mara dos Deputados e em especial no programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado!\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Seu pedido ser\u00e1 aceito, Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CHARLES FERNANDES.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, tenho a grata satisfa\u00e7\u00e3o de utilizar essa tribuna pela primeira vez, ap\u00f3s o voto de confian\u00e7a que me foi depositado pelos eleitores da Bahia, que me conduziram ao cargo de Deputado Federal, afirmando meu compromisso de bem representar o Estado e em especial o Munic\u00edpio de Guanambi nas quest\u00f5es afetas ao Congresso Nacional. \r\nAproveito esta oportunidade para me colocar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de todos os Srs. Parlamentares, aos quais prestarei toda contribui\u00e7\u00e3o que estiver ao meu alcance, sempre em estreita parceria com as lideran\u00e7as do meu Partido e em sintonia com os elevados interesses do povo da Bahia, que, confiando na proposta de luta e seriedade de trabalho, atribuiu-me esta dif\u00edcil mas nobre tarefa de represent\u00e1-lo nesta Legislatura. \r\n\tSei, Sra. Presidente, que n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil a miss\u00e3o por n\u00f3s recebida de nossos eleitores. O Pa\u00eds espera e confia que a retomada do crescimento econ\u00f4mico e as conquistas sociais prossigam.\r\nPor isso, Sras. e Srs. Deputados, os olhos da sociedade estar\u00e3o voltados diretamente para n\u00f3s, que temos como desafio discutir e analisar medidas que dever\u00e3o ser implementadas pelo Executivo Federal.\r\n\t\t\tIgualmente, cumprimento cada um dos Parlamentares pela elei\u00e7\u00e3o. Estendo esses cumprimentos ao L\u00edder do meu partido, o Deputado Andr\u00e9 de Paula, aclamado por unanimidade, e aos membros eleitos para a Mesa Diretora desta Casa, doravante sob a presid\u00eancia do eminente Deputado Federal Rodrigo Maia. Cumprimento o Deputado F\u00e1bio Faria, do PSD do Rio Grande do Norte - meu partido -, que foi eleito para a 3\u00aa Secretaria, tendo como responsabilidade colaborar na condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos da C\u00e2mara dos Deputados. \r\nApesar de me considerar um pol\u00edtico com razo\u00e1vel experi\u00eancia, de dois mandatos de Prefeito de Guanambi, tenho a humildade de admitir que ainda h\u00e1 muito a aprender. Tamb\u00e9m tenho a sensibilidade do clamor da nossa popula\u00e7\u00e3o, que deposita toda sua esperan\u00e7a neste momento hist\u00f3rico, que h\u00e1 de se caracterizar como marco na incans\u00e1vel busca pela melhor qualidade de vida para o povo brasileiro. \r\n\tAgrade\u00e7o, finalmente, a agrad\u00e1vel acolhida recebida nesta Casa e finalizo rogando a Deus que nos ilumine para que possamos realizar um trabalho prof\u00edcuo em prol do nosso querido Brasil. \r\n\tEssas, pois, foram minhas palavras iniciais de agradecimento e boas-vindas aos ilustres pares.\r\nPe\u00e7o a V.Exa., Sra. Presidente, que determine a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento por todas as m\u00eddias da C\u00e2mara dos Deputados e em especial no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2019&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, GUSTAVO CANUTO, MINISTRO DE ESTADO DO DESENVOLVIMENTO REGIONAL, PROGRAMA MINHA CASA, PROGRAMA MINHA CASA, MINHA VIDA (PMCMV), PROGRAMA HABITACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Apelo ao Governo Federal de retomada do Programa Minha Casa, Minha Vida.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (Bloco/PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, volto a esta Casa mais uma vez, hoje, para pedir mais empenho do Governo, principalmente do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional, do Ministro Gustavo Canuto, a fim de dar mais agilidade ao programa que antigamente se chamava Minha Casa, Minha Vida. Esse programa trouxe muita dignidade para as fam\u00edlias de baixa renda neste Pa\u00eds. S\u00f3 no meu Munic\u00edpio, quando eu era Prefeito, n\u00f3s constru\u00edmos 2.154 casas populares.\r\nEste momento requer maior agilidade por parte do Governo. \u00c9 preciso retomar esse programa de habita\u00e7\u00e3o neste Pa\u00eds, para que as fam\u00edlias de baixa renda realmente possam ter condi\u00e7\u00f5es de ter a sua moradia.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Obrigada, nobre Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CHARLES FERNANDES.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho a esta tribuna solicitar ao Governo Federal que reative e amplie o Programa Minha Casa, Minha Vida, colocando esse programa no rol de suas prioridades.\r\nTodos os que me conhecem sabem do meu compromisso com as pol\u00edticas sociais e socioecon\u00f4micas. Nasci em Guanambi e, quando tive a honra de ser Prefeito daquela linda cidade, resolvi atender a um anseio antigo da popula\u00e7\u00e3o: a constru\u00e7\u00e3o de casas populares. N\u00e3o foi nada f\u00e1cil abra\u00e7ar essa causa. Apesar de termos enfrentado muitos desafios, conseguimos construir 2.154 unidades habitacionais. Hoje, quando visito aquele bairro, sinto-me gratificado por ver milhares de pessoas morando dignamente e usufruindo dos seus direitos de cidad\u00e3os.\r\nA miss\u00e3o s\u00f3 est\u00e1 no in\u00edcio. Ainda h\u00e1 muitas a\u00e7\u00f5es a serem feitas e retomadas, como \u00e9 o caso do Programa Minha Casa, Minha Vida, haja vista que o d\u00e9ficit habitacional na Bahia \u00e9 muito grande.\r\nO referido programa foi, indiscutivelmente, uma excelente estrat\u00e9gia para resgatar a dignidade de milh\u00f5es de brasileiros que n\u00e3o tinham moradia. Desde quando o programa foi criado pelo Governo Federal, em 2009, seus n\u00fameros e resultados o tornaram ainda mais popular. Hoje ele \u00e9 considerado por especialistas o melhor programa de habita\u00e7\u00e3o popular da hist\u00f3ria do Brasil.\r\nN\u00e3o resta d\u00favida de que o Minha Casa, Minha Vida teve uma import\u00e2ncia significativa na economia do Pa\u00eds, especialmente no mercado imobili\u00e1rio, no setor da constru\u00e7\u00e3o civil e na gera\u00e7\u00e3o de empregos.\r\nAntes do programa, era quase imposs\u00edvel a classe mais pobre pensar em adquirir um im\u00f3vel. Desde a sua cria\u00e7\u00e3o, caros colegas, esse maravilhoso programa habitacional j\u00e1 entregou quase 4 milh\u00f5es de moradias em todos os Estados do Brasil. Estima-se que houve um investimento de aproximadamente 300 bilh\u00f5es de reais nos empreendimentos - uma marca fant\u00e1stica!\r\nUm estudo divulgado pela Federa\u00e7\u00e3o das Ind\u00fastrias do Estado de S\u00e3o Paulo (FIESP), em 2016, mostrou que, somente entre 2010 e 2014, a queda do d\u00e9ficit habitacional foi de 2,8% ao ano, mesmo com os \u00edndices demogr\u00e1ficos ainda em alta. Portanto, cresceu o n\u00famero de habitantes no Pa\u00eds, mas a cria\u00e7\u00e3o de moradias cresceu ainda mais.\r\nA defini\u00e7\u00e3o de subs\u00eddios foi a principal caracter\u00edstica e tamb\u00e9m um dos principais m\u00e9ritos do Minha Casa, Minha Vida. Eles variavam de acordo com a renda popular de cada benefici\u00e1rio, podendo chegar a ser subsidiado pelo Governo Federal at\u00e9 90% do valor do im\u00f3vel.\r\nPor todos esses motivos, continuarei trabalhando em prol de todos os baianos. Quero contribuir para a elabora\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas que proporcionem a redu\u00e7\u00e3o da carga tribut\u00e1ria e tragam, de fato, os empregos de volta; que fortale\u00e7am a seguran\u00e7a p\u00fablica nas ruas; que possibilitem a cria\u00e7\u00e3o de mais vagas nas escolas e nas creches; que proporcionem mais saneamento para as cidades; dentre muitas outras tarefas.\r\nColoco o meu gabinete em Bras\u00edlia e o escrit\u00f3rio em Guanambi \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de todos aqueles que queiram se unir a n\u00f3s nessa nova empreitada em favor da melhoria da qualidade de vida dos brasileiros.\r\nEra o que eu tinha a dizer, Sr. Presidente.\r\nSolicito a V.Exa. que autorize a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, especialmente no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T09:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIRO MAGALH\u00c3ES, PREFEITO, GUANAMBI (BA), CENTEN\u00c1RIO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do centen\u00e1rio do Munic\u00edpio de Guanambi, no Estado da Bahia. Instala\u00e7\u00e3o de parque e\u00f3lico na municipalidade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (Bloco/PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, venho aqui hoje para falar da cidade de Guanambi, que completa este ano o seu centen\u00e1rio. Situada no sudoeste da Bahia, ela fica a 720 quil\u00f4metros da Capital baiana e a 850 quil\u00f4metros da Capital Federal. Nessa cidade, que tem 90 mil habitantes, est\u00e1 sendo instalado o maior parque e\u00f3lico da Am\u00e9rica Latina, cuja localiza\u00e7\u00e3o abrange tamb\u00e9m as cidades de Caetit\u00e9, Igapor\u00e3 e Pinda\u00ed.\r\nEu tenho aqui o privil\u00e9gio de dizer que o Prefeito Jairo Magalh\u00e3es est\u00e1 conduzindo os destinos do nosso Munic\u00edpio no momento mais dif\u00edcil da nossa hist\u00f3ria. Mas a cidade chega ao seu centen\u00e1rio com a inaugura\u00e7\u00e3o de obras e o in\u00edcio de outras novas para a nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, parab\u00e9ns ao nosso Prefeito e \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de Guanambi pelo seu centen\u00e1rio!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=28&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "REQ 319/2019, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA URGENT\u00cdSSIMA, PDL 7/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, SUSTA\u00c7\u00c3O, DECRETO FEDERAL, REDU\u00c7\u00c3O, SUBS\u00cdDIO TARIF\u00c1RIO, CONTA DE DESENVOLVIMENTO ENERG\u00c9TICO (CDE), DESCONTO, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, PRODUTOR RURAL, AGRICULTURA, SETOR AGR\u00cdCOLA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 319, de 2019, para tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia da proposta de redu\u00e7\u00e3o do subs\u00eddio das tarifas de energia el\u00e9trica do setor rural.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (Bloco/PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados.\r\nVenho aqui hoje com muita preocupa\u00e7\u00e3o falar sobre mat\u00e9ria que est\u00e1 chegando a este plen\u00e1rio: o Requerimento n\u00ba 319, de 2019, que requer urg\u00eancia para aprecia\u00e7\u00e3o de projeto que reduz os subs\u00eddios da tarifa de energia el\u00e9trica no setor agr\u00edcola. Isso nos preocupa bastante, porque o setor agr\u00edcola \u00e9 hoje um grande vetor do desenvolvimento deste Pa\u00eds.\r\nEssa mat\u00e9ria infeliz que est\u00e1 chegando aqui vem para prejudicar os nossos agricultores, respons\u00e1veis pelo setor que vem sustentando este Pa\u00eds ao longo dos \u00faltimos anos. Creio que n\u00f3s n\u00e3o devemos de forma alguma aprovar esse requerimento, porque, sem d\u00favida alguma, ele vai prejudicar uma cadeia bastante produtiva neste Pa\u00eds e que tanto tem trazido desenvolvimento.\r\nPe\u00e7o que meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=30&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CONFEDERA\u00c7\u00c3O NACIONAL DE MUNIC\u00cdPIOS (CNM), AUMENTO, REPASSE, RECURSOS.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o em encontro realizado pela Confedera\u00e7\u00e3o Nacional de Munic\u00edpios - CNM. Necessidade de amplia\u00e7\u00e3o do repasse de recursos federais aos Munic\u00edpios brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (Bloco/PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, como ex-Prefeito da minha terra e ex-presidente de cons\u00f3rcio, venho aqui dizer que, na semana passada, participei do encontro da CNM - Confedera\u00e7\u00e3o Nacional de Munic\u00edpios. Se o Governo n\u00e3o repensar a quest\u00e3o dos Munic\u00edpios, eu acredito que em mais de 80% dos Munic\u00edpios da Bahia, no ano de 2019, as Prefeituras v\u00e3o fechar as portas.\r\nMais de 80% dos Munic\u00edpios vivem exclusivamente do FPM - Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios. E, se essa redistribui\u00e7\u00e3o do bolo n\u00e3o mudar, n\u00e3o haver\u00e1 condi\u00e7\u00e3o de Prefeitos continuarem administrando as cidades. \u00c9 preciso que se mude isso o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, porque nenhum Prefeito aguentar\u00e1 bancar as despesas dos Munic\u00edpios da forma que est\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=27&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-26T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CARNAVAL, SALVADOR (BA).\r\nCULTURA (ARTES), CULTURA AFRO-BRASILEIRA, BAHIA.\r\nHEITOR SCHUCH, DEPUTADO FEDERAL, PRESIDENTE, FRENTE PARLAMENTAR DA AGRICULTURA FAMILIAR, SAUDA\u00c7\u00c3O.\r\nIUI\u00da (BA), GUAJERU (BA), TANQUE NOVO (BA), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Sucesso do carnaval realizado na Capital Salvador. Pujan\u00e7a cultural, religiosa, arquitet\u00f4nica e econ\u00f4mica do Estado da Bahia. Sauda\u00e7\u00e3o ao Presidente da Frente Parlamentar da Agricultura Familiar, Deputado Heitor Schuch. Desempenho da agricultura familiar na Bahia. Comemora\u00e7\u00e3o dos anivers\u00e1rios de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa dos Munic\u00edpios de Iui\u00fa, Guajeru e Tanque Novo.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (Bloco/PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, boa tarde. Com sua simpatia, volto a falar sob o seu comando.\r\nQuero saudar de forma especial o Presidente da Frente Parlamentar Mista da Agricultura Familiar, o Deputado Heitor Schuch, e dizer que a Bahia tem o maior n\u00famero de agricultores familiares do Brasil, 762 mil.\r\nQuero tamb\u00e9m saudar o carnaval de Salvador, Sra. Presidente, a maior festa de participa\u00e7\u00e3o popular do planeta.\r\nTamb\u00e9m n\u00e3o poderia deixar de parabenizar tr\u00eas Munic\u00edpios da Bahia que neste \u00faltimo final de semana comemoraram sua emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica: Iui\u00fa, Guajeru e Tanque Novo, tr\u00eas jovens Munic\u00edpios com pouco mais de 30 anos de funda\u00e7\u00e3o.\r\nPe\u00e7o que seja dado como lido meu pronunciamento.\r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO CHARLES FERNANDES.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o carnaval de Salvador \u00e9 a maior festa de participa\u00e7\u00e3o popular do planeta. Criado em 1884, o ano \u00e9 considerado marco decisivo para o carnaval de Salvador. Embora j\u00e1 com consider\u00e1vel porte (principalmente nos sal\u00f5es), inicia-se a organiza\u00e7\u00e3o dos festejos e desfiles de clubes, corsos, carros aleg\u00f3ricos, com intensificada participa\u00e7\u00e3o popular e aclama\u00e7\u00e3o do carnaval de rua.\r\nCriado em 1\u00ba de mar\u00e7o de 1833, o Clube Carnavalesco Cruz Vermelha passa a desfilar com cortejo de rapazes e mo\u00e7as e presen\u00e7a de carro aleg\u00f3rico. Com tema Cr\u00edtica ao Jogo de Loteria, o cortejo sai do Com\u00e9rcio, sobe Ladeira da Montanha, passando pela Barroquinha, Ruas Direita do Pal\u00e1cio (Rua Chile), Direita da Miseric\u00f3rdia e Direita do Col\u00e9gio, at\u00e9 o Politeama de Baixo.\r\nO Clube Carnavalesco Fantoches da Euterpe \u00e9 fundado por Antonio Carlos Magalh\u00e3es Costa (bisav\u00f4 de ACM), Jo\u00e3o Vaz Agostinho, Francisco Saraiva e Lu\u00eds Tarqu\u00ednio.\r\nSr. Presidente, Srs. e Srs. Deputados, trata-se de uma manifesta\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea e livre, onde o carnal, o l\u00fadico e o f\u00edsico se misturam com a emo\u00e7\u00e3o e a ginga dos baianos, que conseguem renovar a folia a cada ano.\r\nO som eletrizante do trio \u00e9 a deixa para que nos tr\u00eas circuitos (Osmar (Avenida), Dod\u00f4 (Barra-Ondina) e Batatinha (Centro Hist\u00f3rico)) haja uma verdadeira explos\u00e3o de alegria. Os blocos afro, com seus tambores e o som orientalizado dos afox\u00e9s s\u00e3o um contraponto para essa festa plural - porque rica de ritmos, estilos e manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas - e singular porque \u00fanica.\r\nO Carnaval de Salvador atrai multid\u00f5es. S\u00e3o mais de 2 milh\u00f5es de foli\u00f5es - baianos e turistas - nas ruas e cerca de 234 entidades em 11 categorias (20 afox\u00e9s, 68 afros, 20 alternativos, 22 de samba, 45 blocos de trio, 3 especiais, 3 de \u00edndios, 7 infantis, 26 de percuss\u00e3o, 7 de sopro e percuss\u00e3o e 13 de travestidos) cadastradas na SALTUR - Empresa Salvador Turismo, respons\u00e1vel pela organiza\u00e7\u00e3o e coordena\u00e7\u00e3o da festa.\r\nA cidade do carnaval ocupa uma \u00e1rea de 25 quil\u00f4metros, abrigando camarotes, arquibancadas, postos de sa\u00fade, postos policiais, al\u00e9m de toda uma infraestrutura especial montada pelos diversos \u00f3rg\u00e3os municipais, estaduais e federais. Nos 6 dias, como nos remete a pr\u00f3pria marca da festa, \"o cora\u00e7\u00e3o do mundo bate aqui\", Salvador recebe gente de todo o Estado da Bahia, de todo o Pa\u00eds e dos quatro cantos do mundo, que se une numa mesma emo\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, Sr. Presidente, Srs. e Srs. Deputados, convido os nobres pares a participarem dessa grande festa no Estado da Bahia.\r\nPe\u00e7o, Sr. Presidente, que determine a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento atrav\u00e9s de todas as m\u00eddias da C\u00e2mara dos Deputados, em especial, no programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado!\r\nSr. Presidente, Srs. e Srs. Deputados, venho a esta tribuna  homenagear o Estado da Bahia, que tem uma cultura das mais ricas e heterog\u00eaneas do Brasil, um vasto acervo de obras religiosas e arquitet\u00f4nicas, ber\u00e7o de t\u00edpicas manifesta\u00e7\u00f5es culturais populares, seja na culin\u00e1ria, na m\u00fasica, e em praticamente todas as artes.\r\nA hist\u00f3ria e os costumes baianos se entrela\u00e7am com a hist\u00f3ria do Brasil, pois foi l\u00e1 onde tudo come\u00e7ou. Suas paisagens paradis\u00edacas, seu clima maravilhoso, seu povo acolhedor, sua gastronomia e suas tradi\u00e7\u00f5es certamente s\u00e3o alguns dos atrativos para aqueles que querem conhecer a nossa regi\u00e3o.\r\nO Estado da Bahia \u00e9 realmente incr\u00edvel. Para se ter ideia, o carnaval de Salvador \u00e9 a maior festa de rua do planeta, de acordo com o Livro dos Recordes; abriga a maior popula\u00e7\u00e3o de origem negra do mundo, fora da \u00c1frica; possui a maior economia do Nordeste, \u00e9 o maior exportador da regi\u00e3o e o que mais emprega, segundo a Federa\u00e7\u00e3o das Ind\u00fastrias do Estado da Bahia - FIEB; e \u00e9 o maior produtor de mel do Nordeste , no ranking nacional, saltou do 7\u00ba lugar para 3\u00ba lugar.\r\nJ\u00e1 segundo a Confedera\u00e7\u00e3o Nacional da Ind\u00fastria - CNI, a Bahia \u00e9 o maior produtor de g\u00e1s do Nordeste e o terceiro do Brasil, o Polo Industrial de Cama\u00e7ari \u00e9 o maior complexo petroqu\u00edmico integrado da Am\u00e9rica do Sul, \u00e9 o quarto maior produtor de alimentos e bebidas do Pa\u00eds e o segundo maior produtor nacional de borracha natural, cuja produ\u00e7\u00e3o responde por 30% do consumo interno.\r\nJ\u00e1 a minha terra natal, Guanambi, \u00e9 munic\u00edpio polo da microrregi\u00e3o de Guanambi <https://pt.wikipedia.org/wiki/Microrregi%C3%A3o_de_Guanambi>, estabelecendo influ\u00eancia comercial e de infraestrutura para uma \u00e1rea de aproximadamente 400 mil habitantes. Abriga, ao lado de Caetit\u00e9 <https://pt.wikipedia.org/wiki/Caetit%C3%A9> e Igapor\u00e3 <https://pt.wikipedia.org/wiki/Igapor%C3%A3>, o maior complexo e\u00f3lico da Am\u00e9rica Latina <https://pt.wikipedia.org/wiki/Am%C3%A9rica_Latina>. e \u00e9 o Munic\u00edpio mais desenvolvido da Bahia, segundo o IFDM <https://pt.wikipedia.org/wiki/IFDM> (\u00cdndice FIRJAN de Desenvolvimento Municipal).\r\nPor todas essas qualidades me proponho a defender cada vez mais meu Estado e principalmente minha terra natal, Guanambi.\r\nPe\u00e7o, Sr. Presidente, que determine a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento atrav\u00e9s de todas as m\u00eddias da C\u00e2mara dos Deputados, em especial, no programa A Voz do Brasil.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero neste momento fazer uma sauda\u00e7\u00e3o especial ao Presidente da Frente Parlamentar de Agricultura Familiar, o Deputado Heitor Schuch, e destacar a regi\u00e3o do sudoeste da Bahia e em especial os Munic\u00edpios de Guanambi, Malhada, Caetit\u00e9, Carinhanha, Iui\u00fa, Palmas de Monte Alta, C\u00e2ndiba e Pinda entre outros, informando que a Bahia possui o maior n\u00famero de agricultores familiares do Brasil (com 762 mil estabelecimentos). O segmento responde por 91% da produ\u00e7\u00e3o de mandioca.\r\nNo Piau\u00ed, a agricultura familiar \u00e9 respons\u00e1vel por 95% da produ\u00e7\u00e3o de macaxeira e, j\u00e1 no Estado do Rio de Janeiro, 75% da produ\u00e7\u00e3o do aipim s\u00e3o tamb\u00e9m oriundos dessa parcela de produtores. Com nomes variados regionalmente e formas de preparo distintas, a mandioca \u00e9 um alimento apreciado de Norte a Sul do Brasil. A produ\u00e7\u00e3o de palma forrageira foi inclu\u00edda no quesito de lavouras tempor\u00e1rias, onde constam milho, feij\u00e3o, algod\u00e3o, mandioca e outros produtos.\r\nSegundo informa\u00e7\u00f5es, a Bahia produziu 1,5 mil toneladas de palma, alimento que contribui para a seguran\u00e7a alimentar do rebanho e dinamiza a pecu\u00e1ria em propriedades de agricultores familiares. Sobre o efetivo de animais na Bahia, o rebanho de caprinos passou de 2.139.749 (Censo 2006) para 2.383 603 (dados preliminares 2017). O de ovinos era 2.672 868 (Censo 2006) e agora est\u00e1 em 2.860 432. Quanto \u00e0 cadeia da avicultura, o n\u00famero passou de 20.961 (Censo 2006) para 31.133 (em 2017). Os dados preliminares do Censo Agropecu\u00e1rio 2017 mostram ainda que o total de estabelecimentos agr\u00edcolas nos quais o produtor \u00e9 do sexo feminino subiu de 12,7% para 18,6% entre 2006 e o ano passado. A Bahia tamb\u00e9m se destaca superando a m\u00e9dia nacional com 25,58% de mulheres dirigindo as propriedades rurais no Estado.\r\nPe\u00e7o, Sr. Presidente, que determine a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento atrav\u00e9s de todas as m\u00eddias da C\u00e2mara dos Deputados, em especial, no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nSr. Presidente, Srs. e Srs. Deputados, ocupo hoje a tribuna para prestar minha homenagem aos Munic\u00edpios de Iui\u00fa, Guajeru e Tanque Novo, que no m\u00eas de fevereiro comemorar\u00e3o sua emancipa\u00e7\u00e3o politica. Munic\u00edpios esses que t\u00eam um povo que \u00e9 conhecido por enfrentar, com firmeza, as dificuldades, com uma capacidade de supera\u00e7\u00e3o que \u00e9 exemplo n\u00e3o s\u00f3 para o Estado da Bahia, mas para todo o Brasil.\r\nO Munic\u00edpio de Iui\u00fa, no sudoeste da Bahia, completou 30 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica no \u00faltimo domingo, 24 de fevereiro. O Munic\u00edpio de Guajeru completou 33 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, no dia 25 deste m\u00eas. O Munic\u00edpio de Tanque Novo comemorou 30 anos, no dia 25 deste m\u00eas, e todos tr\u00eas munic\u00edpios t\u00eam como sustent\u00e1culo econ\u00f4mico a agropecu\u00e1ria, pecu\u00e1ria na cria\u00e7\u00e3o do gado de corte e de leite e na cria\u00e7\u00e3o de cabra.\r\nPe\u00e7o, Sr. Presidente, que determine a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento atrav\u00e9s de todas as m\u00eddias da C\u00e2mara dos Deputados, em especial, no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2019&txPagina=31&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL DA MULHER, BANCADA FEMININA, BAHIA, LEI MARIA DA PENHA, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, VIOLENCIA CONTRA A MULHER.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do Dia Internacional da Mulher. Homenagem \u00e0 bancada feminina no Congresso Nacional, extensiva \u00e0s mulheres brasileiras, especialmente \u00e0s do Estado da Bahia.  Avan\u00e7o da cria\u00e7\u00e3o da Lei Maria da Penha, destinada ao combate \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica contra a mulher. Aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, de legisla\u00e7\u00f5es r\u00edgidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres. Sauda\u00e7\u00f5es \u00e0 Ministra da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, Damares Alves, e \u00e0 Secret\u00e1ria Nacional de Pol\u00edticas para as Mulheres, Tia Eron.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (Bloco/PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos. Boa tarde, Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados.\r\nVenho \u00e0 tribuna desta Casa, nesta tarde, prestar minha homenagem ao Dia Internacional da Mulher, comemorado no dia 8 de mar\u00e7o. Presto minha homenagem a todas as Deputadas deste Parlamento, que, com muita bravura, aprovou um avan\u00e7o importante para as mulheres: a Lei Maria da Penha. \u00c9 claro que precisamos avan\u00e7ar muito mais na quest\u00e3o referente \u00e0 mulher. \r\nCreio que esta Casa estar\u00e1 atenta para que possamos continuar aprovando leis mais duras para que a viol\u00eancia contra as mulheres n\u00e3o continue como est\u00e1.\r\nVi hoje que um crime que aconteceu h\u00e1 quase 1 ano est\u00e1 pr\u00f3ximo de ser elucidado.\r\nPortanto, dou como lido este discurso com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres e pe\u00e7o sua divulga\u00e7\u00e3o pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e tamb\u00e9m no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CHARLES FERNANDES.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ocupo esta tribuna para prestar minhas homenagens \u00e0s mulheres do Brasil, em especial as do Estado da Bahia, pelo dia 8 de mar\u00e7o, o Dia Internacional da Mulher, um dia marcado por conquistas e lutas travadas por guerreiras do mundo inteiro, a luta pela igualdade, pela dignidade e o respeito.\r\nJ\u00e1 podemos constatar hoje os avan\u00e7os no sentido de garantir cada vez mais direitos \u00e0s mulheres. Por\u00e9m, as desigualdades entre os sexos continuam e ainda est\u00e3o longe de acabar.\r\nParabenizo, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, todas as mulheres guerreiras na luta pelo fim da desigualdade, destacando a atua\u00e7\u00e3o da minha esposa, Jailma Rocha Ribeira Santana, que desenvolve um excelente trabalho no Munic\u00edpio de Guanambi, minha terra natal, visando a um futuro e \u00e0 possibilidade de viver uma condi\u00e7\u00e3o feminina de igualdade, em que as mulheres possam ser reconhecidas pela compet\u00eancia, n\u00e3o tendo que lidar com o machismo que as oprime de diferentes maneiras.\r\nDestaco tamb\u00e9m a atua\u00e7\u00e3o da bancada feminina desta Casa, que com muita garra trabalhou nos \u00faltimos anos pela aprova\u00e7\u00e3o da Lei Maria da Penha, um verdadeiro marco na defesa dos direitos das mulheres. Coloco-me aqui \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dessa bancada, como aliado, nesta luta por melhorias para a vida das mulheres brasileiras e pela constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade mais justa e igualit\u00e1ria.\r\nParabenizo a Sra. Ministra Damares Alves, por ter assumido o Minist\u00e9rio da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, uma pasta do Governo Federal de grande relev\u00e2ncia, que tem a miss\u00e3o importante de implementar, promover e assegurar os direitos humanos no Brasil, incluindo a formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas e promo\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es voltadas aos direitos da crian\u00e7a e do adolescente, do idoso, a defesa dos direitos da cidadania das pessoas com defici\u00eancia, dos negros e das mulheres, promovendo a sua inclus\u00e3o na sociedade.\r\nCumprimento a Tia Eron, ex-Deputada Federal do meu Estado, por ter assumido a Secretaria Nacional de Pol\u00edticas para Mulheres. Secretaria esta que visa estabelecer politicas p\u00fablicas para uma melhor qualidade de vida a todas as mulheres do Brasil.\r\nPe\u00e7o, Sr. Presidente, que determine a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento em todas as m\u00eddias da C\u00e2mara dos Deputados e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=26&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "POLITICA PUBLICA, CAMPANHA DA FRATERNIDADE, CONFER\u00caNCIA NACIONAL DOS BISPOS DO BRASIL (CNBB), CAETIT\u00c9 (BA).",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Confer\u00eancia Nacional dos Bispos do Brasil - CNBB, pelo lan\u00e7amento da Campanha da Fraternidade de 2019 sob o tema Fraternidade e Pol\u00edticas P\u00fablicas. Sauda\u00e7\u00f5es ao Coordenador da Diocese de Caetit\u00e9, Dom Jos\u00e9 Roberto Carvalho, e aos Padres Jo\u00e3o Silva S\u00e1 Teles, Eutr\u00f3pio A\u00e9cio e Paulo Henrique Neves.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (Bloco/PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sra. Presidente.\r\nQuero aqui parabenizar a CNBB pela Campanha da Fraternidade 2019, cujo tema, Fraternidade e Pol\u00edticas P\u00fablicas, \u00e9 inspirado no vers\u00edculo b\u00edblico \"Ser\u00e1s libertado pelo direito e pela justi\u00e7a\".\r\nEu gostaria tamb\u00e9m de parabenizar o Bispo da Diocese de Caetit\u00e9, Dom Jos\u00e9 Roberto Carvalho, que comanda 35 par\u00f3quias na nossa regi\u00e3o, e os Padres Jo\u00e3o Teles e Eutr\u00f3pio, das Par\u00f3quias de Santo Ant\u00f4nio e de S\u00e3o Geraldo, ambas na cidade de Guanambi, e Paulo Henrique, da cidade de Igapor\u00e3.\r\nQuero parabenizar mais uma vez a CNBB pelo tema t\u00e3o importante da Campanha da Fraternidade 2019.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CHARLES FERNANDES.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero parabenizar a CNBB pelo lan\u00e7amento de tema t\u00e3o relevante para a Campanha da Fraternidade 2019.\r\nO tema Fraternidade e Pol\u00edticas P\u00fablicas, inspirado no vers\u00edculo b\u00edblico \"Ser\u00e1s libertado pelo direito e pela justi\u00e7a\", d\u00e1 \u00eanfase n\u00e3o s\u00f3 ao compromisso da Igreja, suas pastorais, dioceses e par\u00f3quias com a inclus\u00e3o social, mas representa um chamamento da sociedade e desta Casa, a C\u00e2mara dos Deputados, para a reflex\u00e3o da necessidade de ampliarmos e fortalecermos pol\u00edticas p\u00fablicas para a gera\u00e7\u00e3o de empregos, para mais sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, agricultura, enfim, para a\u00e7\u00f5es que possam avan\u00e7ar na constru\u00e7\u00e3o de um Pa\u00eds socialmente justo.\r\nDe acordo com o documento da CNBB, \"pol\u00edticas p\u00fablicas s\u00e3o, portanto, a\u00e7\u00f5es e programa que devem ser desenvolvidos pelo Estado para assegurar direitos e deveres previstos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal\" em um momento em que os Governos Federal, Estaduais e Municipais se debru\u00e7am sobre os desafios para superar dificuldades, buscar sa\u00eddas para a crise.\r\nA n\u00f3s, como representantes do povo brasileiro, em nosso caso particular do povo baiano, cabe buscar a uni\u00e3o, a supera\u00e7\u00e3o das diferen\u00e7as e envolver n\u00e3o s\u00f3 os cat\u00f3licos, mas todos os segmentos religiosos, os partidos, para fortalecer a cidadania atrav\u00e9s de pol\u00edticas p\u00fablicas consistentes, notadamente na Regi\u00e3o Nordeste, nos Estados de menos recursos, mas sem esquecer o pacto federativo que promova o desenvolvimento de todas as regi\u00f5es.\r\nAo citar as diretrizes da Campanha da Fraternidade, quero fazer uma sauda\u00e7\u00e3o especial ao Bispo Dom Jos\u00e9 Roberto Carvalho, Coordenador da Diocese de Caetit\u00e9, que abrange 35 Munic\u00edpios e 38 par\u00f3quias da regi\u00e3o sudoeste da Bahia, e os P\u00e1rocos Jo\u00e3o Silva S\u00e1 Teles, da Par\u00f3quia de Santo Ant\u00f4nio, e Eutr\u00f3pio, da Par\u00f3quia de S\u00e3o Geraldo, em Guanambi, e Paulo Henrique Neves, da Par\u00f3quia de Igapor\u00e3, que l\u00e1 naquela regi\u00e3o sofrida combina a evangeliza\u00e7\u00e3o com a busca da cidadania e da inclus\u00e3o social.\r\nPe\u00e7o, Sr. Presidente, que determine a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento por todas as m\u00eddias da C\u00e2mara dos Deputados e, em especial, pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CHARLES FERNANDES, DEPUTADO FEDERAL, INICIATIVA LEGISLATIVA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PL 696/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ISEN\u00c7\u00c3O, TAXA DE INSCRI\u00c7\u00c3O, CONCURSO P\u00daBLICO, TRABALHADOR DESEMPREGADO, ADEQUA\u00c7\u00c3O, PROVA (ENSINO), GRAU DE ESCOLARIDADE, EDITAL, PRAZO, CONTRATA\u00c7\u00c3O, PL 1290/2019, PARCELAMENTO, D\u00c9BITO TRIBUT\u00c1RIO, CONTRIBUINTE, PESSOA F\u00cdSICA, SECRETARIA ESPECIAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL, PROCURADORIA-GERAL DA FAZENDA NACIONAL (PGFN), INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), CONDI\u00c7\u00c3O, PAGAMENTO, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nCARGA TRIBUT\u00c1RIA, DESEMPREGO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o dos Projetos de Lei de n\u00bas 696 e 1.290, de 2019, respectivamente, sobre a isen\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a de taxa de inscri\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico ao candidato desempregado h\u00e1 mais de 1 ano, e sobre a concess\u00e3o ao contribuinte, pessoa f\u00edsica, do parcelamento especial de d\u00e9bitos tribut\u00e1rios junto \u00e0 Secretaria da Receita Federal do Brasil, \u00e0 Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional e o Instituto Nacional do Seguro Social - INSS, com vencimento at\u00e9 31 de dezembro de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (Bloco/PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu estou apresentando dois projetos de lei nesta Casa. \r\nO primeiro trata da ind\u00fastria rent\u00e1vel dos concursos p\u00fablicos neste Pa\u00eds. N\u00f3s estamos apresentando um projeto, para que sejam isentadas as pessoas que est\u00e3o h\u00e1 1 ano ou mais desempregadas neste Pa\u00eds, onde se cobram 100, 150, 200 reais nas taxas de inscri\u00e7\u00e3o, e muitas vezes esses concursos ficam a ver navios. Portanto, estou apresentando esse projeto de lei.\r\nO segundo trata do parcelamento em at\u00e9 120 meses junto \u00e0s institui\u00e7\u00f5es federais, aos \u00f3rg\u00e3os federais para pessoas f\u00edsicas que t\u00eam d\u00edvidas com a Uni\u00e3o. J\u00e1 existe um parcelamento para as pessoas jur\u00eddicas. Agora n\u00f3s estamos apresentando esse parcelamento para as pessoas f\u00edsicas. Esses parcelamentos ser\u00e3o feitos, para que o Governo possa ter a condi\u00e7\u00e3o de estar recebendo e as pessoas que t\u00eam d\u00edvidas contra\u00eddas at\u00e9 31 de dezembro de 2018, inclusive estando na d\u00edvida ativa, possam fazer esse parcelamento em 120 vezes.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que esses dois pronunciamentos sejam divulgados no programa A Voz do Brasil e nos \u00f3rg\u00e3os de imprensa desta Casa. \r\nMuito obrigado.\r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO CHARLES FERNANDES.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00e3o \u00e9 novidade para ningu\u00e9m que o desemprego no Brasil \u00e9 alt\u00edssimo e atinge mais de 12 milh\u00f5es de pessoas. E o agravante \u00e9 que dados recentes de pesquisas n\u00e3o incluem a imensa massa de trabalhadores que, embora n\u00e3o estejam desempregados, ocupam subempregos, cujos ganhos s\u00e3o insuficientes para o sustento de uma fam\u00edlia.\r\nBasta a not\u00edcia de que um concurso p\u00fablico foi aberto para se formarem filas quilom\u00e9tricas de desempregados apenas para pagar a inscri\u00e7\u00e3o, sem qualquer garantia de obten\u00e7\u00e3o de emprego.\r\nO desemprego atinge em cheio os jovens de 15 a 24 anos que querem entrar no mercado de trabalho sem ter sequer recurso para pagar a taxa de inscri\u00e7\u00e3o. Assim, sem aux\u00edlio do Governo Federal para entrarem no primeiro emprego tudo fica mais dif\u00edcil. Na dura realidade do desespero do desemprego, Sr. Presidente, a realiza\u00e7\u00e3o de concursos virou uma verdadeira ind\u00fastria muito rent\u00e1vel. As taxas cobradas, que variam de R$ 50,00 a R$ 150,00, nem sempre se traduzem em uma presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de qualidade e, por isso, beiram \u00e0 explora\u00e7\u00e3o.\r\nA prova desse lucro exorbitante denota nitidamente o descaso para com a popula\u00e7\u00e3o e \u00e0queles que buscam uma oportunidade de emprego. Por isso, com frequ\u00eancia, muitos concursos t\u00eam sido anulados, ficando todo o preju\u00edzo financeiro e o desgaste emocional somente para o candidato. Isso \u00e9 um absurdo!\r\nDiante desse cen\u00e1rio e na inten\u00e7\u00e3o de proporcionar justi\u00e7a aos menos favorecidos, resolvi elaborar o Projeto de Lei n\u00ba 696, de 2019, com o objetivo de isentar os desempregados h\u00e1 mais de 1 ano do pagamento de taxa de inscri\u00e7\u00e3o para concursos p\u00fablicos.\r\nAcrescentamos no projeto algumas garantias para o candidato. A contrata\u00e7\u00e3o, por exemplo, para os cargos vagos e constantes do edital de convoca\u00e7\u00e3o, deve se realizar dentro dos 360 dias da homologa\u00e7\u00e3o do resultado final do concurso. \u00c0s vezes a convoca\u00e7\u00e3o do candidato aprovado leva anos ou nunca acontece. \r\nOutro ponto importante que inclu\u00edmos foi proibir que seja cobrada quest\u00f5es sobre mat\u00e9rias alheias \u00e0 escolaridade exigida no edital do concurso, como temos visto de maneira recorrente. J\u00e1 vi muitos candidatos reclamarem que determinadas provas estavam com n\u00edvel de dificuldade bem acima da escolaridade exigida no edital.\r\nPortanto, Sr. Presidente, isentar os desempregados h\u00e1 mais de 1 ano do pagamento da taxa de inscri\u00e7\u00e3o em concursos p\u00fablicos e obrigar que as quest\u00f5es das provas respeitem o n\u00edvel de escolaridade exigido no edital s\u00e3o a\u00e7\u00f5es valios\u00edssimas que devem ser encaradas tanto como excelente estrat\u00e9gia de promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento socioecon\u00f4mico do povo brasileiro quanto o resgate da justi\u00e7a social e da valoriza\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo escolar estabelecido pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.\r\nIncentivar o cidad\u00e3o a progredir e elaborar proposi\u00e7\u00f5es legislativas que o permitam progredir continuar\u00e1 sendo o meu compromisso.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que autorize a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento nos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, especialmente no programa A Voz do Brasil.\r\nEra o que tinha a dizer. \r\nMuito obrigado.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Brasil vem enfrentando uma grave crise econ\u00f4mica nos \u00faltimos anos. De acordo com dados do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica - IBGE, o Pa\u00eds possui mais de 12 milh\u00f5es de desempregados. Por outro lado, muitos dos trabalhadores que se mant\u00e9m ocupados n\u00e3o possuem carteira assinada e outros tantos sobrevivem com rendimentos abaixo do sal\u00e1rio m\u00ednimo. Esse cen\u00e1rio n\u00e3o \u00e9 bom para ningu\u00e9m. At\u00e9 mesmo aqueles que permanecem empregados tamb\u00e9m sofrem com congelamento ou redu\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rios, enquanto o custo de vida se eleva.\r\nMuitos desses trabalhadores acabam sendo obrigados a se endividar para manter o sustento de suas fam\u00edlias, o que os deixa incapacitados de cumprirem com suas obriga\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias. Sem dinheiro sequer para o pagamento das despesas com necessidades b\u00e1sicas, os tributos s\u00e3o os primeiros a n\u00e3o serem quitados.\r\nSegundo dados do Instituto Brasileiro de Planejamento e Tributa\u00e7\u00e3o - IBPT, o sistema tribut\u00e1rio brasileiro \u00e9 o mais complexo, mais caro e o que proporciona o pior retorno dos valores arrecadados em prol do bem-estar da sociedade, entre os 30 pa\u00edses com a maior carga tribut\u00e1ria no mundo.\r\nN\u00e3o resta d\u00favida: a nossa carga tribut\u00e1ria sacrifica muito mais os que ganham menos. Temos tributos demais e servi\u00e7os p\u00fablicos de menos. Para se ter ideia, segundo analistas econ\u00f4micos, atualmente vigoram no Brasil 63 tributos e 97 obriga\u00e7\u00f5es acess\u00f3rias.\r\nPor isso, na inten\u00e7\u00e3o de resolver esse enorme problema, elaborei h\u00e1 alguns dias o Projeto de Lei n\u00ba 1.290, de 2019, que institui o parcelamento especial de d\u00e9bitos tribut\u00e1rios para contribuintes pessoas f\u00edsicas junto \u00e0 Secretaria da Receita Federal do Brasil - RFB, \u00e0 Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional - PGFN e ao Instituto Nacional do Seguro Social - INSS, com vencimento at\u00e9 31 de dezembro de 2018. Definimos que, excepcionalmente, poder\u00e3o ser parcelados em at\u00e9 120 parcelas mensais e sucessivas, consolidadas por sujeito passivo, com exigibilidade suspensa ou n\u00e3o, inscritos ou n\u00e3o em d\u00edvida ativa, mesmo em fase de execu\u00e7\u00e3o fiscal j\u00e1 ajuizada.\r\nQueremos dar oportunidade \u00e0quele trabalhador que deseja regularizar suas d\u00edvidas de forma mais suave, eximindo-o de parte das penalidades aplicadas. Assim, o Estado consegue arrecadar os recursos e, ao mesmo tempo, n\u00e3o sobrecarrega ainda mais o cidad\u00e3o, cumpridor de suas obriga\u00e7\u00f5es que momentaneamente se encontra em dificuldades.\r\nOutra vantagem que fizemos quest\u00e3o de definir \u00e9 que a concess\u00e3o do referido parcelamento independer\u00e1 de apresenta\u00e7\u00e3o de garantias ou de arrolamento de bens, mantidos os gravames decorrentes de medida cautelar fiscal e as garantias decorrentes de d\u00e9bitos transferidos de outras modalidades de parcelamento e de execu\u00e7\u00e3o fiscal.\r\nProporcionar condi\u00e7\u00f5es mais justas ao contribuinte em d\u00e9bito \u00e9 o m\u00ednimo que o Estado deve fazer. Esse \u00e9 um dos compromissos de campanha que estamos cumprindo.\r\nO trabalhador merece e deve ser valorizado!\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que autorize a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento nos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, especialmente no programa A Voz do Brasil.\r\nEra o que tinha a dizer,\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O DE MINAS E ENERGIA (CME), SUBS\u00cdDIO, ENERGIA EL\u00c9TRICA, AGRICULTURA, BOM JESUS DA LAPA (BA), PRODUTOR RURAL, DEFESA, MANUTEN\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Necessidade de a\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados contra o corte de subs\u00eddios do setor agr\u00edcola.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (Bloco/PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero chamar a aten\u00e7\u00e3o para o que foi tratado hoje na Comiss\u00e3o de Minas e Energia, conduzida de forma brilhante pelo Deputado Benes Leoc\u00e1dio. \t\r\nH\u00e1 uma previs\u00e3o de corte dos subs\u00eddios da agricultura. Hoje, estive conversando com diversos agricultores da regi\u00e3o de Bom Jesus da Lapa, associados do Projeto Formoso. Esses produtores pagam hoje mais de 400 mil reais de energia por m\u00eas, e constatamos que, se esse subs\u00eddio acabar, ser\u00e1 um caos para a produ\u00e7\u00e3o daquele projeto.\r\nPortanto, esta C\u00e2mara, este Plen\u00e1rio tem que decidir que isso n\u00e3o pode acontecer com os agricultores, que s\u00e3o o grande vetor de desenvolvimento deste Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-04T11:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CAETIT\u00c9 (BA), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Transcurso do 209\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Caetit\u00e9, no Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (Bloco/PSD - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Sra. Presidente.\r\nEu quero fazer um registro da cidade de Caetit\u00e9, que amanh\u00e3 completa 209 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. Caetit\u00e9 \u00e9 ber\u00e7o da educa\u00e7\u00e3o, terra de An\u00edsio Teixeira, que tem uma hist\u00f3ria longa na Bahia. Em nome do Prefeito Aldo Gondim e de todos que fazem a administra\u00e7\u00e3o daquele Munic\u00edpio, que amanh\u00e3 vai comemorar mais um ano de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, quero manifestar meus parab\u00e9ns a todo o povo da cidade de Caetit\u00e9 por tudo aquilo que representa para a Bahia e para a nossa regi\u00e3o. Meus parab\u00e9ns a todos os seus administradores, a essa terra e a seu povo por mais um ano de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, que comemorar\u00e1 na pr\u00f3xima sexta-feira, dia 5. \r\nUm grande abra\u00e7o a todos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F4%2F2019&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-04T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROGRAMA MINHA CASA, MINHA VIDA (PMCMV), REATIVA\u00c7\u00c3O, GOVERNO FEDERAL, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Pedido ao Governo Federal de reativa\u00e7\u00e3o do Programa Minha Casa, Minha Vida.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (Bloco/PSD - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 um prazer ter aqui mais uma vez uma mulher na condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos desta Casa.\r\nVolto a esta tribuna para fazer um discurso solicitando a reativa\u00e7\u00e3o de um programa important\u00edssimo para o nosso Pa\u00eds: o Minha Casa, Minha Vida. O Presidente e os seus Ministros inclusive querem dar outro nome a esse programa. \u00c9 preciso que seja reativado esse important\u00edssimo programa que tanto trouxe dignidade ao povo do Brasil, especialmente ao povo da Bahia. \r\nE digo mais: na minha cidade, Guanambi, tinha um d\u00e9ficit habitacional de 2.857 fam\u00edlias. N\u00f3s nos empenhamos junto ao Governo e, em 4 anos, onde fui Prefeito por dois mandatos, constru\u00edmos 2.154 casas. Esse programa gera emprego, traz dignidade \u00e0s pessoas que ganham um ou dois sal\u00e1rios m\u00ednimos, que jamais ter\u00e3o condi\u00e7\u00e3o na sua vida de ter a sua moradia. \u00c9 imposs\u00edvel um pai de fam\u00edlia, um chefe de fam\u00edlia, ao longo da sua vida, conseguir, dando de comer aos seus filhos, pagando \u00e1gua e aluguel, adquirir a sua casa.\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, repito, esse important\u00edssimo programa foi um dos maiores geradores de emprego e distribui\u00e7\u00e3o de renda em nosso Pa\u00eds nos \u00faltimos anos. Todos n\u00f3s temos conhecimento da import\u00e2ncia da reativa\u00e7\u00e3o desse programa.\r\nEu ainda tenho esperan\u00e7a, mesmo com todos os problemas que o Governo Bolsonaro est\u00e1 enfrentando nesse in\u00edcio de mandato, que ele possa sentar e avaliar a relev\u00e2ncia desse programa neste momento t\u00e3o dif\u00edcil por que passa o Pa\u00eds, com mais de 13 milh\u00f5es de pessoas desempregadas. Quando esse programa estava na sua plenitude, foram gerados milh\u00f5es e milh\u00f5es de empregos no Brasil, em especial na Bahia.\r\nH\u00e1 d\u00e9ficit habitacional de mais de 5 milh\u00f5es no nosso Pa\u00eds. Com o retorno do Minha Casa, Minha Vida, vejo a oportunidade de as pessoas terem a esperan\u00e7a de ter a sua casa, de os pais de fam\u00edlia criarem os seus filhos num lugar apropriado e decente, porque o que estamos vendo a\u00ed ultimamente s\u00e3o invas\u00f5es, constru\u00e7\u00f5es de casas, de casebres, de barracos em todas as grandes cidades do nosso Pa\u00eds.\r\nQuero aqui ressaltar meu pedido ao Governo para que pensem com carinho nesse programa. \r\nMeus agradecimentos, Sra. Presidente. Muito obrigado pela oportunidade.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CHARLES FERNANDES.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho a esta tribuna solicitar ao Governo Federal que reative e amplie o Programa Minha Casa, Minha Vida, colocando esse programa no rol de suas prioridades, porque todos os que me conhecem sabem do meu compromisso com pol\u00edticas sociais e econ\u00f4micas.\r\nNasci em Guanambi, e tive a honra de ser Prefeito naquela linda cidade, quando resolvi atender a um anseio antigo da popula\u00e7\u00e3o, que era a constru\u00e7\u00e3o de casas populares. N\u00e3o foi nada f\u00e1cil abra\u00e7ar aquela causa. Apesar de termos enfrentado muitos desafios, conseguimos construir 2.154 unidades habitacionais. Hoje, quando visito aquele bairro, sinto-me gratificado de ver milhares de pessoas morando dignamente e usufruindo dos seus direitos de cidad\u00e3o.\r\nA miss\u00e3o s\u00f3 est\u00e1 no in\u00edcio. Ainda h\u00e1 muitas a\u00e7\u00f5es a serem feitas e retomadas, como \u00e9 o caso do Programa Minha Casa, Minha Vida, haja vista que o d\u00e9ficit habitacional da Bahia \u00e9 muito grande. O referido programa foi, indiscutivelmente, uma excelente estrat\u00e9gia para resgatar a dignidade de milh\u00f5es de brasileiros que n\u00e3o tinham moradia. Desde que foi criado, em 2009, pelo Governo Federal, seus n\u00fameros e resultados o tornaram ainda mais popular e hoje ele \u00e9 considerado por especialistas o melhor programa de habita\u00e7\u00e3o popular da hist\u00f3ria do Brasil.\r\nN\u00e3o resta d\u00favida que o Minha Casa, Minha Vida teve uma import\u00e2ncia significativa na economia do Pa\u00eds, especialmente no mercado imobili\u00e1rio, no setor da constru\u00e7\u00e3o civil e na gera\u00e7\u00e3o de empregos. Antes do programa era para classe mais pobre, quase imposs\u00edvel de pensar em adquirir um im\u00f3vel.\r\nDesde a sua cria\u00e7\u00e3o, caros colegas, esse maravilhoso programa habitacional j\u00e1 entregou quase 4 milh\u00f5es de moradias em todos os Estados do Brasil. Estima-se um investimento aproximado de 300 bilh\u00f5es de reais nos empreendimentos. Uma marca fant\u00e1stica!\r\nUm estudo divulgado em 2016 pela Federa\u00e7\u00e3o das Ind\u00fastrias do Estado de S\u00e3o Paulo - FIESP mostrou que, somente entre 2010 e 2014, a queda do d\u00e9ficit habitacional foi de 2,8% ao ano, mesmo com os \u00edndices demogr\u00e1ficos ainda em alta. Ou seja, cresceu o n\u00famero de habitantes no Pa\u00eds, mas a cria\u00e7\u00e3o de moradias cresceu ainda mais.\r\nA defini\u00e7\u00e3o de subs\u00eddios foi a principal caracter\u00edstica e tamb\u00e9m um dos principais m\u00e9ritos do Minha Casa, Minha Vida. Eles variavam de acordo com a renda popular de cada benefici\u00e1rio, podendo chegar a at\u00e9 90% do valor do im\u00f3vel subsidiado pelo Governo Federal.\r\nPor todos esses motivos, continuarei trabalhando em prol de todos os baianos. Quero ainda contribuir na elabora\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas que proporcionem a redu\u00e7\u00e3o da carga tribut\u00e1ria; que tragam, de fato, os empregos de volta, a seguran\u00e7a p\u00fablica nas ruas, a cria\u00e7\u00e3o de mais vagas nas escolas e nas creches, mais saneamento para as cidades, entre muitas outras tarefas.\r\nColoco o meu gabinete em Bras\u00edlia e o escrit\u00f3rio em Guanambi \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de todos aqueles que queiram se unir a n\u00f3s nessa nova empreitada em favor da melhoria da qualidade de vida dos brasileiros.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nSra. Presidente, solicito a V.Exa. que autorize a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, especialmente no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F4%2F2019&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "MARCHA A BRAS\u00cdLIA EM DEFESA DOS MUNIC\u00cdPIOS (22:2019), PREFEITO, CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.\r\nMALHADA (BA), PINDA\u00cd (BA), SEBASTI\u00c3O LARANJEIRAS (BA), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Frustra\u00e7\u00e3o dos participantes na 22\u00aa Marcha a Bras\u00edlia em Defesa dos Munic\u00edpios, com o discurso proferido pelo Presidente Jair Bolsonaro por ocasi\u00e3o da abertura do evento. Transcurso dos anivers\u00e1rios de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa dos Munic\u00edpios de Malhada, Pinda\u00ed e Sebasti\u00e3o Laranjeiras, no Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (Bloco/PSD - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, mais uma vez fa\u00e7o um lamento a respeito da marcha dos Prefeitos a Bras\u00edlia. Mais de 4 mil Prefeitos sa\u00edram daquele audit\u00f3rio, na manh\u00e3 de hoje, frustrados com as palavras do Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, que n\u00e3o deixou nenhuma esperan\u00e7a aos Prefeitos de todo o Brasil.\r\nAproveito esta oportunidade para parabenizar Malhada, cidade que fica \u00e0s margens do Rio S\u00e3o Francisco, por seus 56 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.\r\nParabenizo tamb\u00e9m o Munic\u00edpio de Pinda\u00ed, da minha regi\u00e3o, que completou 57 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.\r\nQuero parabenizar ainda a cidade de Sebasti\u00e3o Laranjeiras, pelo seu anivers\u00e1rio de 56 anos.\r\nEu parabenizo todas as lideran\u00e7as pol\u00edticas e tamb\u00e9m o povo desses Munic\u00edpios.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CHARLES FERNANDES, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 1721/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI GERAL DE TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES, LICITA\u00c7\u00c3O, CONCESS\u00c3O, PROCESSO DE OUTORGA, EXPANS\u00c3O, SERVI\u00c7OS, TELEFONIA M\u00d3VEL, INTERNET, FIXA\u00c7\u00c3O, META, COBERTURA DE REDE, RODOVIA FEDERAL, PISTA PAVIMENTADA, TECNOLOGIA, TRANSPORTE, SOCORRO DE EMERG\u00caNCIA, ACIDENTE DE TR\u00c2NSITO, DEFESA, APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.721, de 2019, sobre a obrigatoriedade de oferta dos servi\u00e7os de telefonia m\u00f3vel e Internet ao longo das rodovias federais.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (Bloco/PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, em pleno s\u00e9culo XXI, boa parte da malha rodovi\u00e1ria federal n\u00e3o disp\u00f5e de qualquer sinal de telefonia ou Internet m\u00f3veis. O problema se agrava principalmente nas regi\u00f5es mais isoladas do Pa\u00eds. Na inten\u00e7\u00e3o de resolver o problema, elaborei o Projeto de Lei n\u00ba 1.721, de 2019, que altera a Lei n\u00ba 9.472, de 1997, Lei Geral das Telecomunica\u00e7\u00f5es, para estabelecer a obrigatoriedade de oferta de servi\u00e7o de telefonia e de Internet m\u00f3vel ao longo das nossas rodovias. H\u00e1 pouco, o Deputado Waldenor Pereira dizia que milhares e milhares de distritos no Pa\u00eds n\u00e3o t\u00eam telefonia m\u00f3vel. Portanto, gostaria de pedir o apoio dos colegas desta Casa.\r\nSra. Presidente, solicito a V.Exa. que o meu pronunciamento seja dado como lido e divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deferido o pedido de V.Exa., Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CHARLES FERNANDES.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, em pleno s\u00e9culo XXI, boa parte da malha rodovi\u00e1ria federal n\u00e3o disp\u00f5e de qualquer sinal de telefonia ou de Internet m\u00f3veis. E o problema se agrava principalmente nas regi\u00f5es mais isoladas do Pa\u00eds.\r\n\u00c9 nesse ponto que existe uma enorme distor\u00e7\u00e3o entre a quantidade de quil\u00f4metros de rodovias federais existentes e a disponibiliza\u00e7\u00e3o de sinal de telecomunica\u00e7\u00e3o ao longo desses trechos. Ou seja, temos rodovias demais e conectividade de menos. Segundo dados do Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes - DNIT, divulgados em 2018, h\u00e1 uma extens\u00e3o total de rodovias federais de aproximadamente 62,6 mil quil\u00f4metros, sendo 52,2 mil quil\u00f4metros pavimentados, 10,4 mil quil\u00f4metros n\u00e3o pavimentados e outros 17,9 mil quil\u00f4metros planejados para serem constru\u00eddos nos pr\u00f3ximos anos.\r\nN\u00e3o resta d\u00favida: o Brasil est\u00e1 defasado em rela\u00e7\u00e3o a muitos pa\u00edses, cuja cobertura de telefonia m\u00f3vel em estradas \u00e9 muito superior \u00e0 nossa. N\u00e3o podemos nos esquecer de que a falta de conectividade pode gerar um d\u00e9ficit significativo com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tecnologia de transportes no Brasil.\r\nA quest\u00e3o \u00e9 realmente s\u00e9ria. Para se ter ideia, a maioria das frotas est\u00e1 interligada pela Internet, alguns experimentos com o transporte aut\u00f4nomo de cargas j\u00e1 est\u00e3o acontecendo e o Pa\u00eds ainda padece de falta de conectividade nas estradas, o que certamente inviabiliza a aplica\u00e7\u00e3o de in\u00fameras solu\u00e7\u00f5es inovadoras com essa tecnologia.\r\nAl\u00e9m disso, do ponto de vista do usu\u00e1rio, a inexist\u00eancia de cobertura de telefonia m\u00f3vel nas estradas brasileiras representa grave risco, porque impossibilita o contato de motoristas, em casos de emerg\u00eancia, com as for\u00e7as de seguran\u00e7a para comunicar a ocorr\u00eancia de acidentes ou outras anormalidades. Sabemos que cada segundo pode ser o diferencial entre a vida e a morte.\r\nNa inten\u00e7\u00e3o de resolver o problema, elaborei o Projeto de Lei n\u00ba 1.721, de 2019, que altera a Lei n\u00ba 9.472/97 (Lei Geral de Telecomunica\u00e7\u00f5es), para estabelecer a obrigatoriedade de oferta de servi\u00e7os de telefonia e de Internet m\u00f3veis ao longo das rodovias federais.\r\nClaro que estou consciente da escassez de recursos para o estabelecimento de uma pol\u00edtica dessa monta. Por isso, optamos por apresentar uma proposta mais pragm\u00e1tica, com a defini\u00e7\u00e3o de metas mais fact\u00edveis e que possam se concentrar em prioridades para os setores beneficiados.\r\nAl\u00e9m disso, Sra. Presidente, ao inv\u00e9s de estabelecer uma pol\u00edtica que resulte em gastos exclusivamente ao er\u00e1rio ou que amplie sobremaneira o custo operacional das operadoras de telecomunica\u00e7\u00f5es, o que inevitavelmente resultaria em aumento das tarifas de telefonia, optamos por uma solu\u00e7\u00e3o de consenso que gere obriga\u00e7\u00f5es a serem suportadas pelos ganhadores das futuras licita\u00e7\u00f5es para a outorga de novas frequ\u00eancias de telefonia m\u00f3vel. \r\nTal pol\u00edtica de estabelecimento de obriga\u00e7\u00f5es aos licitantes de novas frequ\u00eancias de espectro n\u00e3o \u00e9 novidade no Brasil, e j\u00e1 se mostrou exitosa quando foi aplicada. Na licita\u00e7\u00e3o das faixas de 4G, por exemplo, foram inseridas cl\u00e1usulas relativas, entre outros, \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria, pelos vencedores do certame, de kits de recep\u00e7\u00e3o e convers\u00e3o de sinais de TV Digital.\r\nCom isso, Sra. Presidente, o poder p\u00fablico foi capaz de promover uma r\u00e1pida expans\u00e3o da cobertura de sinais digitais de TV aberta, sem que tivesse que incorrer em pesados gastos para a distribui\u00e7\u00e3o gratuita ou a pre\u00e7os subsidiados desses conversores \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, inspirados nessa pol\u00edtica que deu certo, o nosso projeto prop\u00f5e que as pr\u00f3ximas licita\u00e7\u00f5es de concess\u00e3o de espectro incluam outra condi\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria a ser cumprida pelos outorgados, desta vez com o intuito de expandir a cobertura de telefonia e de Internet m\u00f3veis para, no m\u00ednimo, 60% dos trajetos das rodovias federais pavimentadas.\r\nOutra medida que estamos propondo para reduzir o alto custo para a disponibiliza\u00e7\u00e3o de sinal de telefonia m\u00f3vel nas estradas brasileiras \u00e9 a possibilidade de se estabelecer, para os servi\u00e7os de conectividade m\u00f3veis existentes nas estradas, metas de qualidade espec\u00edficas, em patamares inferiores \u00e0s usualmente aplicadas.\r\nEstou confiante de que o Projeto de Lei n\u00ba 1.721, de 2019, de nossa autoria, trar\u00e1 maior cobertura de servi\u00e7os de telefonia e de Internet m\u00f3veis ao longo das rodovias federais. S\u00f3 assim ser\u00e1 poss\u00edvel trafegar com mais seguran\u00e7a e conforto.\r\nEra o que tinha a dizer. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "C\u00c2MARA MUNICIPAL, URANDI (BA), AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).\r\nLIC\u00cdNIO DE ALMEIDA (BA), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o, C\u00e2mara de Vereadores de Urandi, de audi\u00eancia p\u00fablica para debate da reforma previdenci\u00e1ria, no Estado da Bahia. Transcurso do 57\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Lic\u00ednio de Almeida, no Estado.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados.\r\nQuero fazer dois registros nesta tarde.\r\nNo \u00faltimo fim de semana, em Urandi, houve uma audi\u00eancia p\u00fablica, presidida pelo Presidente Neto e pelo Vereador Cleone, com a participa\u00e7\u00e3o de sindicatos, para discutir a reforma da Previd\u00eancia. Todos os sindicatos da cidade participaram dessa discuss\u00e3o. Muitos trabalhadores rurais estiveram presentes. Enfim, toda a sociedade do Munic\u00edpio participou.\r\nTamb\u00e9m quero saudar a cidade de Lic\u00ednio de Almeida, que completou, no \u00faltimo fim de semana, 57 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. Quero parabenizar o Prefeito, Dr. Fred, e todos os seus correligion\u00e1rios pol\u00edticos e agradecer a presen\u00e7a ao ilustre Presidente da C\u00e2mara Municipal, Vereador Andr\u00e9, e a todos os Vereadores que estiveram nas comemora\u00e7\u00f5es de anivers\u00e1rio do Munic\u00edpio.\r\nParab\u00e9ns a Lic\u00ednio de Almeida e ao seu povo por mais 1 ano de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=19&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-16T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PROGRAMA DE INCENTIVO \u00c0S FONTES ALTERNATIVAS DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (PROINFA), AN\u00c1LISE.\r\nENERGIA E\u00d3LICA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 1115/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROIBI\u00c7\u00c3O, INSTITUI\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, COBRAN\u00c7A, TARIFA BANC\u00c1RIA, OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO, CADASTRO, PESSOA F\u00cdSICA, PESSOA JUR\u00cdDICA, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Cria\u00e7\u00e3o pelo Governo Federal, em 2002, do Programa de Incentivo \u00e0s Fontes Alternativas de Energia El\u00e9trica - PROINFA. Import\u00e2ncia da explora\u00e7\u00e3o da energia e\u00f3lica no Estado da Bahia e no Brasil. Apelo ao Ministro de Minas e Energia, Bento Albuquerque, por amplia\u00e7\u00e3o dos parques e\u00f3licos brasileiros. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.115, de 2019, sobre a veda\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a de tarifas banc\u00e1rias relativas a opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu gostaria de dar como lidos os meus pronunciamentos.\r\nNo primeiro pronunciamento, ressalto que, em 2002, o Governo brasileiro criou o Programa de Incentivo \u00e0s Fontes Alternativas de Energia El\u00e9trica - PROINFA, a fim de ampliar as matrizes que causam menos impactos ambientais, como a e\u00f3lica, a solar, entre outras.\r\nAl\u00e9m disso, Sra. Presidente, registro que apresentei nesta Casa o Projeto de Lei n\u00ba 1.115, de 2019, que veda a cobran\u00e7a de tarifas banc\u00e1rias relativas a opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito.\r\nA popula\u00e7\u00e3o brasileira est\u00e1 cansada, pois, quando vai a uma institui\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria para adquirir um financiamento a fim de comprar um ve\u00edculo novo ou usado, \u00e9 for\u00e7ada a pagar tarifas abusivas a essas institui\u00e7\u00f5es financeiras. Portanto, nobres Parlamentares, precisamos acabar com esse tipo de cobran\u00e7a.\r\nPe\u00e7o que meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deferido o seu pedido, Deputado Charles Fernandes, para a divulga\u00e7\u00e3o dos seus pronunciamentos nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO CHARLES FERNANDES.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho a esta tribuna para falar sobre a import\u00e2ncia da energia e\u00f3lica para o Brasil e para a nossa Bahia. \r\n\u00c9 importante destacar que, historicamente, a produ\u00e7\u00e3o brasileira de eletricidade tem como principais matrizes a hidrel\u00e9trica, na sua maioria, e a termoel\u00e9trica, ativada principalmente em tempos de estiagem. \r\nPara n\u00e3o ficar sujeito a vari\u00e1veis do clima e do tempo, o Brasil vem incentivando a expans\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de energia e\u00f3lica, uma fonte limpa, inesgot\u00e1vel e n\u00e3o poluente. Com isso, reduz-se a utiliza\u00e7\u00e3o demasiada de recursos ambientais em \u00e2mbito local e global. \r\nEm 2002, o Governo brasileiro criou o Programa de Incentivo \u00e0s Fontes Alternativas de Energia El\u00e9trica - PROINFA, a fim de ampliar as matrizes que produzem menos impactos ambientais, como a e\u00f3lica, a solar, a geot\u00e9rmica, entre outras.\r\nNo campo espec\u00edfico da energia e\u00f3lica, tema do nosso pronunciamento, poder\u00edamos ter avan\u00e7ado muito mais, pois temos uma enorme extens\u00e3o territorial e ventos abundantes em todo o Nordeste brasileiro, em especial na nossa Bahia.\r\nPara se ter uma ideia, atualmente o Brasil possui uma capacidade instalada de gera\u00e7\u00e3o de 13,01 gigawatts, segundo dados divulgados em fevereiro de 2018 pela Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Energia E\u00f3lica, o que corresponde a cerca de 8% de participa\u00e7\u00e3o na matriz el\u00e9trica nacional.\r\nInforma\u00e7\u00f5es disponibilizadas em 2017 demonstram que, em todo o territ\u00f3rio nacional, existem 518 parques e\u00f3licos e cerca de 6.600 aerogeradores (turbinas e\u00f3licas). Esses n\u00fameros crescem geometricamente a cada ano.\r\nAtualmente, a energia e\u00f3lica abastece cerca de 24 milh\u00f5es de resid\u00eancias. Portanto, estamos no caminho certo: produzindo energia e gerando empregos.\r\nEntre os anos de 2016 e 2017, houve um crescimento de 20% na gera\u00e7\u00e3o desse tipo de energia. Em 2015, por exemplo, entraram em opera\u00e7\u00e3o mais de cem usinas e\u00f3licas no pa\u00eds, com investimentos na ordem de R$ 20 bilh\u00f5es e cria\u00e7\u00e3o de 41 mil empregos durante a implanta\u00e7\u00e3o.\r\nOutra not\u00edcia que tamb\u00e9m nos motiva, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 que o potencial brasileiro vem atraindo grandes empresas internacionais. J\u00e1 somos o quarto pa\u00eds do mundo em crescimento dessa matriz. Quanto \u00e0 capacidade instalada, atualmente ocupamos a oitava posi\u00e7\u00e3o no ranking mundial.\r\nDe acordo com especialistas, em 2020 o Brasil possuir\u00e1 capacidade de gera\u00e7\u00e3o de energia e\u00f3lica de 17 gigawatts. At\u00e9 2023, mais 213 parques e\u00f3licos entrar\u00e3o em opera\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds. No entanto, estamos muito aqu\u00e9m do potencial do territ\u00f3rio nacional, que est\u00e1 calculado em aproximadamente 140 gigawatts, uma marca simplesmente extraordin\u00e1ria e bastante promissora para as pr\u00f3ximas d\u00e9cadas.\r\nOutro dado que nos orgulha bastante e que coloca a Bahia no protagonismo da produ\u00e7\u00e3o brasileira de energia e\u00f3lica vem do Complexo E\u00f3lico Alto Sert\u00e3o I, localizado no Semi\u00e1rido baiano. Esse nosso parque \u00e9 o maior gerador de energia e\u00f3lica do Brasil e tamb\u00e9m da Am\u00e9rica Latina. As 184 torres geram 294 megawatts de energia  - cerca de 30% de toda energia e\u00f3lica gerada no Brasil - e receberam um investimento de R$ 1,2 bilh\u00e3o.\r\nO nosso Estado \u00e9 o segundo que mais possui parques e\u00f3licos, com 100 unidades em funcionamento, superado apenas pelo Rio Grande do Norte, que disp\u00f5e de 137 parques e\u00f3licos em opera\u00e7\u00e3o.\r\nNum dia com boa quantidade de ventos, cerca de 55% da energia consumida no Nordeste tem como origem os parques e\u00f3licos da regi\u00e3o. Em outras palavras, estamos gerando energia totalmente sustent\u00e1vel e limpa.\r\nA China lidera a produ\u00e7\u00e3o mundial de energia e\u00f3lica e \u00e9 a na\u00e7\u00e3o que mais investe em fontes renov\u00e1veis, em raz\u00e3o de sua alta demanda. Aqui no Brasil, apesar de todo o empenho para alavancar o setor - volto a afirmar -, ainda estamos aqu\u00e9m do ideal. Temos todas as condi\u00e7\u00f5es de mudar radicalmente o cen\u00e1rio energ\u00e9tico brasileiro e, assim, reduzir consideravelmente a nossa depend\u00eancia das usinas hidrel\u00e9tricas e termel\u00e9tricas.\r\nAcredito que este novo Governo caminhar\u00e1 na dire\u00e7\u00e3o do desenvolvimento sustent\u00e1vel e da gera\u00e7\u00e3o de renda e de empregos. Por isso, fa\u00e7o um apelo ao Sr. Ministro de Minas e Energia, Bento Albuquerque, para que trate a amplia\u00e7\u00e3o dos parques e\u00f3licos brasileiros e seus consequentes investimentos como prioridade em sua gest\u00e3o.\r\nEsse \u00e9 um tema atual e extremamente relevante para que o Pa\u00eds alcance definitivamente um n\u00edvel de desenvolvimento socioecon\u00f4mico ambiental nunca visto, pois a nossa cadeia produtiva depende muito da energia el\u00e9trica.\r\nEstou certo que os ventos est\u00e3o soprando a favor dessa matriz energ\u00e9tica. Energia e\u00f3lica \u00e9 o futuro do Brasil!\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que determine a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento em todas as m\u00eddias da C\u00e2mara dos Deputados, em especial no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho a esta tribuna para informar que apresentei, nesta Casa, o Projeto de Lei n\u00ba 1.115, de 2019, que trata da veda\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7a de tarifas banc\u00e1rias relativas a opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito.\r\nA popula\u00e7\u00e3o brasileira est\u00e1 cansada de entregar aos agentes financeiros boa parte da remunera\u00e7\u00e3o recebida em fun\u00e7\u00e3o do suor do seu trabalho. Atualmente, quando o cidad\u00e3o se dirige a uma concession\u00e1ria ou a uma ag\u00eancia banc\u00e1ria para adquirir cr\u00e9dito a fim de comprar um ve\u00edculo novo ou usado ou quando faz uso de uma linha de cr\u00e9dito para qualquer necessidade, \u00e9 certo que ser\u00e1 coagido ao pagamento de uma tarifa banc\u00e1ria abusiva.\r\nMesmo ap\u00f3s a proibi\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a de Tarifa de Abertura de Cr\u00e9dito, a famosa TAC, ocorrida em 2007, as institui\u00e7\u00f5es financeiras conseguiram uma permiss\u00e3o do Conselho Monet\u00e1rio Nacional para exigir o pagamento de um custo para confec\u00e7\u00e3o de cadastro. Com essa permiss\u00e3o, o valor cobrado a t\u00edtulo de TAC passou a ser cobrado utilizando-se a denominada Tarifa de Cadastro - TC, e a explora\u00e7\u00e3o continuou.\r\nPor isso, nobres Parlamentares chamo a aten\u00e7\u00e3o de todos para esse problema. Precisamos acabar com esse tipo de cobran\u00e7a.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que determine a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento em todas as m\u00eddias da C\u00e2mara dos Deputados, em especial no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2019&txPagina=28&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-16T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, COMISS\u00c3O DE MINAS E ENERGIA (CME), DIRETOR-GERAL, AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), PRE\u00c7O, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, INVESTIMENTO, ENERGIA NUCLEAR, ANGRA DOS REIS (RJ), CR\u00cdTICA, FONTE ALTERNATIVA DE ENERGIA, ENERGIA E\u00d3LICA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Cobran\u00e7a de elevadas tarifas de energia el\u00e9trica aos usu\u00e1rios brasileiros. Pedido ao Governo Federal de realiza\u00e7\u00e3o de investimentos em fontes de energia renov\u00e1veis, especialmente na Regi\u00e3o Nordeste. Defesa de explora\u00e7\u00e3o das energias e\u00f3lica e fotovoltaica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nEu estava na Comiss\u00e3o de Minas e Energia, reunido com o Diretor-Geral da Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL. Ele estava explicando o pre\u00e7o das tarifas de energia el\u00e9trica neste Pa\u00eds. Ele explicou, explicou, explicou, mas n\u00e3o convenceu. As tarifas de energia el\u00e9trica neste Pa\u00eds v\u00eam subindo acima da infla\u00e7\u00e3o. N\u00e3o d\u00e1 para entender. \r\nDos investimentos no valor de 400 bilh\u00f5es reais que v\u00e3o acontecer este ano no setor de energia no nosso Pa\u00eds, mais de 100 bilh\u00f5es de reais v\u00e3o ser investidos em Angra, para gerar uma energia que n\u00e3o funciona h\u00e1 mais de 30 anos neste Pa\u00eds. J\u00e1 investiram mais de 7 bilh\u00f5es de reais e ainda precisam investir 5 bilh\u00f5es de reais para gerar energia. E existem hoje tantas energias renov\u00e1veis dispon\u00edveis. O Nordeste brasileiro, por exemplo, tem enorme potencial com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 energia e\u00f3lica.\r\nEnt\u00e3o, pe\u00e7o ao Governo que fa\u00e7a investimentos em energias renov\u00e1veis, principalmente no Nordeste brasileiro, que tem grande potencial de gera\u00e7\u00e3o de energia e\u00f3lica e de energia fotovoltaica.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2019&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-23T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "AEROPORTO, SALVADOR (BA), FAL\u00caNCIA, EMPRESA DE TRANSPORTE A\u00c9REO, AUMENTO, PRE\u00c7O ABUSIVO, PASSAGEM A\u00c9REA, CR\u00cdTICA, AG\u00caNCIA NACIONAL DE AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL (ANAC), ABERTURA, CAPITAL ESTRANGEIRO, TRANSPORTE A\u00c9REO, DEFESA.\r\nMANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, MOVIMENTO POL\u00cdTICO, VEREADOR, PREFEITO, BRAS\u00cdLIA (DF), DEFESA, MUNIC\u00cdPIO, IGAPOR\u00c3 (BA), MALHADA (BA), CARINHANHA (BA), SERRA DO RAMALHO (BA), CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Necessidade de resolu\u00e7\u00e3o pela Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil - ANAC sobre o cancelamento de voos pela companhia a\u00e9rea Avianca Brasil e sobre a cobran\u00e7a de tarifas a\u00e9reas abusivas. Apoio a participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro nas empresas a\u00e9reas nacionais. Congratula\u00e7\u00f5es a Vereadores participantes em evento realizado em Bras\u00edlia, Distrito Federal, especialmente aos dos Munic\u00edpios de Igapor\u00e3, Malhada e Carinhanha, Estado da Bahia. Visita do orador ao Munic\u00edpio de Serra do Ramalho.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite, Sr. Presidente, Srs. Deputados.\r\nO Deputado Z\u00e9 Neto veio h\u00e1 pouco de Salvador para c\u00e1 no mesmo voo que eu. N\u00f3s est\u00e1vamos comentando, no aeroporto de Salvador, a dificuldade que passamos a ter para nos deslocarmos de Salvador a Bras\u00edlia. Como ele muito bem disse, com o cancelamento de centenas e centenas de voos da empresa Avianca, n\u00f3s ficamos agora no mercado brasileiro com duas grandes empresas a\u00e9reas dominando grande parte dos voos nacionais.\r\nEu acho que a ANAC precisa e deve rapidamente resolver esse problema. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que o povo brasileiro v\u00e1 continuar pagando por passagens pre\u00e7os absurdos. H\u00e1 poucos dias, pagamos por uma passagem de Salvador para Bras\u00edlia pouco mais de 600 reais; h\u00e1 8 dias, essa passagem custava 1.200 reais; poucos dias depois, 1.800 reais; hoje, ela j\u00e1 custou 2.100 reais. Onde isso vai parar? N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que continuemos dessa maneira!\r\nEu tinha at\u00e9 uma opini\u00e3o contr\u00e1ria \u00e0 abertura do capital para empresas estrangeiras, mas hoje j\u00e1 estou plenamente favor\u00e1vel a essa abertura, para que as empresas estrangeiras possam vir operar no Brasil, porque \u00e9 inadmiss\u00edvel o povo brasileiro pagar por passagem a\u00e9rea o valor que paga hoje.\r\nQuero tamb\u00e9m registrar que h\u00e1 poucos dias aconteceu a Marcha dos Prefeitos, e agora h\u00e1 centenas e centenas de Vereadores do Brasil chegando a Bras\u00edlia. Da mesma forma como h\u00e1 a organiza\u00e7\u00e3o dos Prefeitos, os Vereadores tamb\u00e9m come\u00e7am a se organizar em defesa desse que \u00e9 o maior movimento pol\u00edtico no Brasil.\r\nQuero parabenizar todos os Vereadores, especialmente os da nossa regi\u00e3o, que j\u00e1 est\u00e3o chegando aqui, como os Vereadores das cidades de Igapor\u00e3, Malhada e Carinhanha.\r\nFa\u00e7o o meu agradecimento ao povo de Serra do Ramalho, que nos recebeu neste \u00faltimo final de semana na sua cidade.\r\nSolicito que este nosso pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2019&txPagina=128&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "BANCO DO NORDESTE DO BRASIL (BNB), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, FUS\u00c3O, CONTRARIEDADE.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Inadmissibilidade de fus\u00e3o ou privatiza\u00e7\u00e3o do Banco do Nordeste do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho a esta tribuna falar de um assunto importante. \r\nN\u00f3s do Nordeste brasileiro n\u00e3o aceitamos nem a fus\u00e3o nem a privatiza\u00e7\u00e3o do Banco do Nordeste, banco que ajudou e continua ajudando, e muito, o desenvolvimento do Nordeste brasileiro e do norte de Minas Gerais. O banco, que tem 268 ag\u00eancias e pouco mais de 5 mil funcion\u00e1rios, \u00e9 uma entidade rent\u00e1vel. \r\nPortanto, hoje n\u00e3o vejo necessidade de fazer esta fus\u00e3o ou mesmo de privatizar o Banco do Nordeste, uma institui\u00e7\u00e3o financeira que d\u00e1 lucro, traz desenvolvimento e opera o Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste. O Crediamigo, um dos maiores programas de microcr\u00e9dito do Brasil atualmente, est\u00e1 inserido neste banco, por meio do qual o micro ou pequeno empreendedor tem acesso a cr\u00e9dito para montar e desenvolver seu neg\u00f3cio.\r\nSra. Presidente, solicito que seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, especialmente pelo programa A Voz do Brasil, nosso rep\u00fadio e a n\u00e3o aceita\u00e7\u00e3o da fus\u00e3o ou privatiza\u00e7\u00e3o do Banco do Nordeste.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=35&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-25T10:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA DO CONTABILISTA, HOMENAGEM.\r\nENDIVIDAMENTO, FAM\u00cdLIA, TRABALHADOR, PESQUISA, CONFEDERA\u00c7\u00c3O NACIONAL DO COM\u00c9RCIO DE BENS, SERVI\u00c7OS E TURISMO (CNC), AN\u00c1LISE.\r\nPL 2277/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FUNDO DE GARANTIA DO TEMPO DE SERVI\u00c7O (FGTS), MOVIMENTA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Contabilista. Preocupa\u00e7\u00e3o com a situa\u00e7\u00e3o de inadimpl\u00eancia de fam\u00edlias de trabalhadores brasileiros. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.277, de 2019, sobre a possibilidade de movimenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS para o pagamento de d\u00edvidas do titular.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Nobre Presidente, \u00e9 um prazer falar aqui quando V.Exa., que \u00e9 do meu partido, preside esta sess\u00e3o nesta manh\u00e3 de quinta-feira.\r\nVenho a esta tribuna, mais uma vez, para parabenizar, no dia de hoje, os contabilistas. Neste dia 25 de abril, as comemora\u00e7\u00f5es feitas foram muito justas. E a homenagem que fa\u00e7o aqui, nesta Casa, refor\u00e7a a necessidade de valoriza\u00e7\u00e3o desse profissional.\r\n\u00c9 fundamental destacar o papel do contabilista na estrutura de funcionamento das organiza\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis. Com sua atua\u00e7\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel a atividade-fim do profissional contador e das empresas cont\u00e1beis. Ele cuida de todo o organograma. Ele cuida das empresas neste Pa\u00eds, que t\u00eam uma imensa responsabilidade. Ele tamb\u00e9m planeja, coordena e controla documentos dos neg\u00f3cios realizados, tais como compras, vendas, investimentos e aplica\u00e7\u00f5es. Al\u00e9m disso, registra os fatos e atos administrativos e paga os impostos. Somente um profissional com alto grau de responsabilidade e forma\u00e7\u00e3o, como o contabilista, pode executar t\u00e3o essenciais atribui\u00e7\u00f5es.\r\nEra o que tinha a dizer sobre o contabilista, Sr. Presidente.\r\nPe\u00e7o a V.Exa. que divulgue este pronunciamento nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, especialmente no programa A Voz do Brasil.\r\nO outro pronunciamento que quero dar como lido nesta Casa refere-se ao endividamento de milh\u00f5es de trabalhadores de todo o Pa\u00eds. O assunto \u00e9 realmente delicado e precisa ser encarado de frente, com a seriedade que o caso requer.\r\nDe acordo com a Pesquisa de Endividamento e Inadimpl\u00eancia do Consumidor - PEIC de mar\u00e7o de 2019, divulgada pela Confedera\u00e7\u00e3o Nacional do Com\u00e9rcio de Bens, Servi\u00e7os e Turismo - CNC, a situa\u00e7\u00e3o de inadimpl\u00eancia das fam\u00edlias brasileiras \u00e9 assustadora: 62,4% relataram ter d\u00edvidas com cheque pr\u00e9-datado, cart\u00e3o de cr\u00e9dito, cheque especial, carn\u00ea de loja, empr\u00e9stimo pessoal, presta\u00e7\u00e3o de carros e seguro.\r\nCom poucos recursos para honrar tais d\u00e9bitos, na maioria dos casos, s\u00f3 resta ao trabalhador o Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS, cuja regulamenta\u00e7\u00e3o n\u00e3o contempla a possibilidade de utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos para esse fim.\r\nCom o objetivo de sanar esses entraves, elaborei o Projeto de Lei n\u00ba 2.277, de 2019, que altera a Lei n\u00ba 8.036, de 1990, para possibilitar ao trabalhador a movimenta\u00e7\u00e3o da sua conta vinculada ao FGTS para pagamento de d\u00edvidas, utilizando, no m\u00e1ximo, 50% do saldo existente e dispon\u00edvel na data da movimenta\u00e7\u00e3o. \u00c9 importante lembrar que o pagamento da d\u00edvida dever\u00e1 ser realizado pela Caixa Econ\u00f4mica Federal.\r\nPortanto, Sr. Presidente, estou convencido de que a nossa proposi\u00e7\u00e3o contribuir\u00e1 para que o trabalhador possa recuperar seu equil\u00edbrio financeiro e sua capacidade de cr\u00e9dito, elementos fundamentais para a sobreviv\u00eancia de sua fam\u00edlia.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nDou como lido este pronunciamento e pe\u00e7o que ele seja divulgado nos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, especialmente no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado, Presidente Vermelho.\r\nO SR. PRESIDENTE (Vermelho. PSD - PR) - A Mesa agradece as palavras.\r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO CHARLES FERNANDES.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho a esta tribuna parabenizar todos os contadores do Brasil e em especial os do meu Estado. As comemora\u00e7\u00f5es em torno do Dia do Contabilista, neste dia 25 de abril, foram muito justas, e a homenagem que fa\u00e7o hoje, aqui, nesta Casa, refor\u00e7a a necessidade de valoriza\u00e7\u00e3o do profissional contabilista.\r\n\u00c9 fundamental destacar o papel do contabilista na estrutura de funcionamento das organiza\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis. Com sua atua\u00e7\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a atividade-fim do profissional contador e das empresas cont\u00e1beis, dando rapidez e operacionalidade aos procedimentos da contabilidade. \r\nComo todos devem saber, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o profissional contabilista tem diversas fun\u00e7\u00f5es na \u00e1rea cont\u00e1bil, entre elas a de organizar as contas do empreendimento, atrav\u00e9s do registro e controle das receitas, despesas e do lucro. Tamb\u00e9m planeja, coordena e controla documentos dos neg\u00f3cios realizados, tais como compras, vendas, investimentos e aplica\u00e7\u00f5es, al\u00e9m de registrar os fatos e atos administrativos e pagar impostos. Somente um profissional com alto grau de responsabilidade e forma\u00e7\u00e3o, como o contabilista, para executar t\u00e3o essenciais atribui\u00e7\u00f5es.\r\nEra o que tinha a dizer, solicitando apenas a V.Exa. que autorize a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento nos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, especialmente no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, volto a esta tribuna para, desta vez, abordar um assunto bastante preocupante e que tem tirado o sono de muita gente. Refiro-me ao endividamento de milh\u00f5es de trabalhadores de todo o Pa\u00eds.\r\nO assunto \u00e9 realmente delicado e precisa ser encarado de frente e com a seriedade que o caso requer. De acordo com a Pesquisa de Endividamento e Inadimpl\u00eancia do Consumidor - PEIC, de mar\u00e7o de 2019, da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional do Com\u00e9rcio de Bens, Servi\u00e7os e Turismo (CNC), a situa\u00e7\u00e3o de inadimpl\u00eancia das fam\u00edlias brasileiras \u00e9 assustadora, ou seja, 62,4% relataram ter d\u00edvidas com cheque pr\u00e9-datado, cart\u00e3o de cr\u00e9dito, cheque especial, carn\u00ea de loja, empr\u00e9stimo pessoal, presta\u00e7\u00e3o de carro e seguro.\r\nA pesquisa ainda revelou que a propor\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias que se declararam muito endividadas aumentou entre os meses de fevereiro e mar\u00e7o de 2019, de 12,3% para 13,0%. Essa situa\u00e7\u00e3o mostra que, em muitas fam\u00edlias, h\u00e1 quase sempre um ou mais membros desempregados, recaindo sobre quem tem emprego a obriga\u00e7\u00e3o de contrair d\u00edvidas para a sobreviv\u00eancia da fam\u00edlia.\r\nCom poucos recursos para honrar tais d\u00e9bitos, na maioria dos casos, s\u00f3 resta ao trabalhador o Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o (FGTS), cuja regulamenta\u00e7\u00e3o n\u00e3o contempla essa possibilidade de utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos.\r\nA fim de sanar esses entraves, elaborei o Projeto de Lei n\u00ba 2.277, de 2019, que altera a Lei n\u00ba 8.036/90, para possibilitar ao trabalhador movimentar sua conta vinculada no FGTS para pagamento de d\u00edvidas devidamente constitu\u00eddas em nome do titular da conta, utilizando, no m\u00e1ximo 50% do saldo existente e dispon\u00edvel na data da movimenta\u00e7\u00e3o. \u00c9 importante lembrar que o pagamento da d\u00edvida dever\u00e1 ser realizado pela Caixa Econ\u00f4mica Federal.\r\nPortanto, Sr. Presidente, estou convencido que a nossa proposi\u00e7\u00e3o contribuir\u00e1 para que o trabalhador possa recuperar seu equil\u00edbrio financeiro e sua capacidade de cr\u00e9dito, elementos fundamentais para a sobreviv\u00eancia de sua fam\u00edlia.\r\nEra o que tinha a dizer. Muito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F4%2F2019&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-25T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "FONTE ALTERNATIVA DE ENERGIA, INCENTIVO, DEFESA.\r\nENERGIA E\u00d3LICA, ENERGIA SOLAR FOTOVOLTAICA, UTILIZA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nMARCHA A BRAS\u00cdLIA EM DEFESA DOS MUNIC\u00cdPIOS, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nHOR\u00c1RIO DE VER\u00c3O, EXTIN\u00c7\u00c3O.\r\nPL 2277/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FUNDO DE GARANTIA DO TEMPO DE SERVI\u00c7O (FGTS), UTILIZA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da concess\u00e3o de incentivos governamentais \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de energia limpa. Luta do orador pelo pagamento de royalties  aos Munic\u00edpios produtores de energia e\u00f3lica, fotovoltaica ou solar. Congratula\u00e7\u00f5es aos participantes na Marcha de Vereadores a Bras\u00edlia. Extin\u00e7\u00e3o do hor\u00e1rio de ver\u00e3o pelo Presidente Jair Bolsonaro. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.277, de 2019, sobre a utiliza\u00e7\u00e3o, pelos trabalhadores, de recursos do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS para pagamento de suas d\u00edvidas pessoais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, para mim \u00e9 motivo de orgulho falar sob a Presid\u00eancia do nobre Deputado Benes Leoc\u00e1dio, com quem estou trabalhando na Comiss\u00e3o de Minas e Energia. Tenho certeza de que iremos dar uma grande contribui\u00e7\u00e3o \u00e0 Comiss\u00e3o e ao nosso Brasil.\r\nHoje o Rio Grande Norte \u00e9 o maior produtor de energia e\u00f3lica do Pa\u00eds, e a Bahia vem em segundo lugar. N\u00f3s queremos ver este Governo incentivar a produ\u00e7\u00e3o de energia limpa, mas tamb\u00e9m queremos que os Munic\u00edpios produtores de energia - e\u00f3lica, fotovoltaica ou solar - tenham os dividendos dos royalties. Esta ser\u00e1 uma das nossas lutas e de outros companheiros.\r\nVenho parabenizar os vereadores que participaram da Marcha dos Vereadores aqui em Bras\u00edlia. Alguns Parlamentares j\u00e1 elencaram nomes de vereadores que aqui vieram, mas tamb\u00e9m vou falar de alguns vereadores da nossa regi\u00e3o que aqui estiveram nesta semana: do Munic\u00edpio de Igapor\u00e3, o Presidente Nengo e os Vereadores Diogo e Jos\u00e9 Pedro; do Munic\u00edpio de Malhada, \u00e0s margens do Rio S\u00e3o Francisco, o Presidente Manoel Messias e o Vereador Jorge Arag\u00e3o; do Munic\u00edpio de Caetit\u00e9, o Vereador Nem de D\u00e1cio, o Presidente da C\u00e2mara Municipal da cidade; e o Vereador Paulo, Presidente da C\u00e2mara de Cacul\u00e9.\r\nEu gostaria de dizer que hoje pela manh\u00e3 estive no Pal\u00e1cio do Planalto a convite do Presidente da Rep\u00fablica, para atender ao seu chamamento sobre o Projeto de Lei n\u00ba 1.922, de 2019, que apresentamos nesta Casa, para que se encerre o hor\u00e1rio de ver\u00e3o no nosso Pa\u00eds. N\u00f3s sabemos que os tr\u00e2mites nesta Casa s\u00e3o muito demorados - tudo \u00e9 muito burocr\u00e1tico. O Presidente, de forma correta, agiu r\u00e1pido e, por meio do decreto, acabou com o hor\u00e1rio de ver\u00e3o em todo o Brasil.\r\nO hor\u00e1rio de ver\u00e3o foi institu\u00eddo em 1931, tendo funcionado por alguns meses, depois voltou em 2008. Na Bahia, por\u00e9m, o hor\u00e1rio de ver\u00e3o n\u00e3o existia ou n\u00e3o vigorava mais havia muito tempo. Agora acabou o hor\u00e1rio de ver\u00e3o em todo o Brasil.\r\nQuero desta tribuna abordar um assunto bastante preocupante, que tira o sono de muita gente. Refiro-me ao endividamento de milh\u00f5es de trabalhadores de todo o Pa\u00eds. A situa\u00e7\u00e3o de inadimpl\u00eancia das fam\u00edlias brasileiras \u00e9 assustadora: 62,4% relataram ter d\u00edvidas com cheque pr\u00e9-datado, cart\u00e3o de cr\u00e9dito, cheque especial, carn\u00ea de loja, empr\u00e9stimo pessoal, presta\u00e7\u00e3o de carro ou seguro.\r\nA pesquisa revelou ainda que a propor\u00e7\u00e3o de fam\u00edlias que se declararam muito endividadas aumentou, entre os meses de fevereiro e mar\u00e7o de 2019, em 12,3%.\r\nA fim de ajudar estas fam\u00edlias a sanar as d\u00edvidas, apresentei o Projeto de Lei n\u00ba 2.277, de 2019, que altera a Lei n\u00ba 8.036, de 1990, a fim de que o trabalhador possa movimentar sua conta vinculada ao FGTS para pagamentos de d\u00edvida devidamente constitu\u00edda, em nome do titular da conta, utilizando no m\u00e1ximo 50% do saldo existente e dispon\u00edvel na data da movimenta\u00e7\u00e3o. \u00c9 importante lembrar que o pagamento da d\u00edvida dever\u00e1 ser realizado pela Caixa Econ\u00f4mica Federal.\r\nPortanto, Sr. Presidente, estou convencido de que nossa proposi\u00e7\u00e3o contribuir\u00e1 para que o trabalhador possa recuperar o equil\u00edbrio financeiro e a capacidade de cr\u00e9dito, elementos fundamentais para a sobreviv\u00eancia da fam\u00edlia.\r\nAgrade\u00e7o \u00e0 nobre Deputada Ventura a paci\u00eancia e ao Deputado Benes Leoc\u00e1dio a oportunidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F4%2F2019&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "IUI\u00da (BA), FESTA POPULAR, CAVALO, PINDA\u00cd (BA), GUANAMBI (BA), CICLISMO, DIA DO TRABALHO, ROTARY CLUB, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos organizadores da Cavalgada do Ter\u00e7o dos Homens e dos festejos realizados, respectivamente, nos Munic\u00edpios de  Iuiu e Pinda\u00ed, Estado da Bahia. Aplausos ao Rotary Clube de Guanambi pela promo\u00e7\u00e3o do 29\u00ba Passeio Cicl\u00edstico, na Bahia.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero aqui parabenizar a cidade do Iuiu, seus organizadores da cavalgada Ter\u00e7o dos Homens, o Rubens, o Ronaldo, o Vereador Guima, o Vereador Diogo, por essa grande festa que aconteceu agora no final de abril na cidade do Iuiu. Parabenizo tamb\u00e9m os organizadores da cidade de Pinda\u00ed, o ex-Prefeito Valdemar, a ex-Prefeita Rosane, os Vereadores Tib\u00e9rio, Jardel, Z\u00e9 Maria, Suzelene, Charlin pela festa ocorrida no \u00faltimo final de semana de abril. \r\nNa minha cidade de Guanambi, onde acontece o maior passeio cicl\u00edstico do Brasil, no Dia do Trabalhador, 1\u00ba de maio, realizou-se o 29\u00ba passeio cicl\u00edstico, com mais de 8 mil ciclistas andando pelas ruas da nossa cidade comemorando o Dia do Trabalho.\r\nParab\u00e9ns ao Rotary Clube por mais uma organiza\u00e7\u00e3o desse bel\u00edssimo passeio cicl\u00edstico em Guanambi.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=32&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "WALMOR OLIVEIRA DE AZEVEDO, PADRE, ELEI\u00c7\u00c3O, PRESIDENTE, CONFER\u00caNCIA NACIONAL DOS BISPOS DO BRASIL (CNBB).",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Elei\u00e7\u00e3o do Bispo Dom Walmor Oliveira de Azevedo para a Presid\u00eancia da Confer\u00eancia Nacional dos Bispos do Brasil - CNBB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Nobre Presidente, eu quero parabenizar a comunidade cat\u00f3lica da Bahia, especialmente da cidade de Cocos. Pela primeira vez um baiano, Dom Walmor Oliveira, foi eleito Presidente da CNBB. Na pr\u00f3xima sexta-feira, ele tomar\u00e1 posse para o mandato. Essa \u00e9 a primeira vez que um baiano preside a CNBB.\r\nEu quero parabenizar toda a comunidade cat\u00f3lica da Bahia, em especial da cidade de Cocos, terra natal de Dom Walmor.\r\nQue ele tenha \u00eaxito e sucesso nessa sua miss\u00e3o! Naturalmente, a comunidade cat\u00f3lica est\u00e1 feliz por todo esse acontecimento.\r\nDesejo que, no pr\u00f3ximo dia 10, haja essa grande festa para comemorar a elei\u00e7\u00e3o do primeiro baiano que vai presidir a CNBB.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, REAVALIA\u00c7\u00c3O, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL).",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Pedido ao Governo Federal de reavalia\u00e7\u00e3o do corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios dos Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, retorno a esta tribuna para solicitar ao Governo Federal que reavalie os cortes de recursos para os institutos federais.\r\nO Instituto Federal da Bahia ter\u00e1 um corte de mais de 24 milh\u00f5es de reais. Quem vai sofrer com isso s\u00e3o os alunos de fam\u00edlias mais carentes. O Instituto Federal do Munic\u00edpio de Guanambi, na minha cidade, com cerca de 1.800 estudantes, ter\u00e1 s\u00e9rias dificuldades para manter os alunos nessa institui\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, solicito ao Presidente da Rep\u00fablica e ao Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weintraub - at\u00e9 o nome \u00e9 dif\u00edcil de pronunciar -, que repensem essa decis\u00e3o, que \u00e9 o maior retrocesso que estamos vendo na educa\u00e7\u00e3o no nosso Pa\u00eds nos \u00faltimos anos. Podem fazer contingenciamento, fazer cortes em outros Minist\u00e9rios, mas \u00e9 inadmiss\u00edvel que fa\u00e7am um corte dessa magnitude na educa\u00e7\u00e3o no nosso Pa\u00eds.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o que considere lido este meu pronunciamento e autorize a sua divulga\u00e7\u00e3o nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente. \r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deferido o seu pedido, nobre Deputado Charles Fernandes.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CHARLES FERNANDES.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho a esta tribuna solicitar ao Governo Federal que reavalie a decis\u00e3o de cortar 30% dos recursos dos institutos federais.\r\nO Instituto Federal da Bahia (IFBA) vai sofrer um bloqueio de mais de R$ 24 milh\u00f5es. Os profissionais de ensino temem que seja preciso fechar algumas turmas. Isso vai afetar vagas oferecidas a alunos de fam\u00edlias de baixa renda.\r\nO Instituto Federal Baiano, Campus de Guanambi, j\u00e1 existe desde 1993, quando era conhecido como Escola Agrot\u00e9cnica Ant\u00f4nio Jos\u00e9 Teixeira. As suas atividades iniciaram com o curso t\u00e9cnico em agropecu\u00e1ria, em 1995. Atualmente, o Campus Guanambi tem 1.663 alunos matriculados: 180 em cursos de Forma\u00e7\u00e3o Inicial e Continuada -  FIC (80 em cursos presenciais e 100 em EAD), 522 em cursos integrados ao ensino m\u00e9dio, 333 em cursos subsequentes ao ensino m\u00e9dio, 571 em cursos de gradua\u00e7\u00e3o, 40 em cursos de especializa\u00e7\u00e3o e 16 em mestrado.\r\nVale ressaltar que aproximadamente 75% dos nossos alunos s\u00e3o provenientes de fam\u00edlias de baixa renda e, em geral, apresentam alto desempenho no que se refere \u00e0 verticaliza\u00e7\u00e3o do ensino e ao ingresso em cursos de gradua\u00e7\u00e3o, mestrado e doutorado.\r\nPor isso, Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, solicito ao Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, o Sr. Abraham Weintraub, que fa\u00e7a um estudo mais profundo sobre essa decis\u00e3o, tendo em vista que o contingenciamento desses recursos vai na contram\u00e3o do que o nosso Pa\u00eds necessita. O aumento de investimento na educa\u00e7\u00e3o em nosso Pais \u00e9 primordial para o seu desenvolvimento.\r\nSolicito a V.Exa. que autorize a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento nos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, especialmente no programa A Voz do Brasil.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=31&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "WALDICK SORIANO, CARTOR, ANIVERS\u00c1RIO DE NASCIMENTO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Homenagem \u00e0 mem\u00f3ria do cantor Waldick Soriano.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ontem, 13 de maio, se estivesse aqui em nosso meio, Waldick Soriano completaria 86 anos. Waldick Soriano nasceu no Distrito de Brejinho das Ametistas, pertencente ao Munic\u00edpio de Caetit\u00e9, onde o cantor, ainda em vida, h\u00e1 pouco tempo, recebeu uma grande homenagem da atriz Patr\u00edcia Pillar, que foi sua grande f\u00e3. Patr\u00edcia Pillar imortalizou a obra do cantor por meio de um document\u00e1rio, produzido em DVD, um show que encantou o Brasil. \r\nParab\u00e9ns aos baianos! Parab\u00e9ns \u00e0 Patr\u00edcia Pillar! Parab\u00e9ns ao Waldick Soriano, esse grande baiano da m\u00fasica popular brasileira!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PLP 129/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, C\u00c2MERA DE SEGURAN\u00c7A, RODOVIA, MONITORAMENTO, INSTALA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Eleva\u00e7\u00e3o da ocorr\u00eancia de assaltos e roubo de cargas nas estradas brasileiras. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 129, de 2019, sobre a instala\u00e7\u00e3o de c\u00e2meras de monitoramento por v\u00eddeo ao longo das rodovias federais privatizadas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, a seguran\u00e7a p\u00fablica no Brasil, infelizmente, ainda representa um enorme desafio a ser superado. Aqueles que amea\u00e7am a paz e as propriedades buscam sempre alternativas para escapar do monitoramento e da a\u00e7\u00e3o do Estado, tentam encontrar formas de cometer crimes e, posteriormente, de fugir da m\u00e3o da Justi\u00e7a.\r\nN\u00f3s temos no Pa\u00eds mais de 1 milh\u00e3o e meio de quil\u00f4metros de malha rodovi\u00e1ria. S\u00e3o in\u00fameras rodovias federais e in\u00fameras estradas privatizadas. Nelas \u00e9 crescente o n\u00famero de ocorr\u00eancias, de assaltos. S\u00e3o roubos de carga, de \u00f4nibus, \u00e0 m\u00e3o armada. Cidad\u00e3os que por elas passam e aqueles que nelas trabalham para garantir o sustento da sua fam\u00edlia tamb\u00e9m s\u00e3o roubados.\r\nContudo, o avan\u00e7o tecnol\u00f3gico tem proporcionado \u00e0 sociedade moderna a possibilidade de solucionar velhos problemas de forma inovadora e a custos modestos. O desenvolvimento dos sistemas de monitoramento chegou a tal n\u00edvel que acreditamos serem a solu\u00e7\u00e3o adequada para estender o bra\u00e7o vigilante do Estado para as rodovias.\r\nApresentei a esta Casa o Projeto de Lei Complementar n\u00ba 129, que prop\u00f5e a instala\u00e7\u00e3o de c\u00e2meras nas rodovias federais privatizadas do Pa\u00eds, para monitoramento, sem custo nenhum para o cidad\u00e3o brasileiro, haja vista que as empresas que as administram recebem os ped\u00e1gios e t\u00eam todas as condi\u00e7\u00f5es de instalar o equipamento de videomonitoramento, garantido o equil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro dos contratos em vigor.\r\nSr. Presidente, eu queria pedir a V.Exa. que considerasse como lido o meu pronunciamento e que autorizasse a sua divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, em especial pelo programa A Voz do Brasil.\r\nAgrade\u00e7o a V.Exa. \r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CHARLES FERNANDES.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a seguran\u00e7a p\u00fablica no Brasil, infelizmente, ainda representa enorme desafio a ser superado. Aqueles que amea\u00e7am a paz e a propriedade buscam sempre alternativas para escaparem do monitoramento e da a\u00e7\u00e3o do Estado, tentam encontrar formas de cometerem crimes e, posteriormente, de fugirem da m\u00e3o da justi\u00e7a.\r\nAs estradas de um pa\u00eds de dimens\u00f5es continentais como o Brasil s\u00e3o ambientes prop\u00edcios para a atua\u00e7\u00e3o desses indiv\u00edduos. Entre rodovias planejadas e implantadas, temos em nosso Pa\u00eds mais de 1 milh\u00e3o e 700 mil quil\u00f4metros de malha rodovi\u00e1ria. Nem toda for\u00e7a policial combinada teria condi\u00e7\u00f5es de patrulh\u00e1-la e garantir a seguran\u00e7a em toda a sua extens\u00e3o.\r\nO resultado disso \u00e9 o crescente n\u00famero de ocorr\u00eancias, de assaltos nas estradas brasileiras. O roubo de cargas \u00e9 frequente e eleva os valores tanto dos produtos quanto dos seguros e, consequentemente, dos fretes, o que contribui para aumentar o chamado Custo Brasil. Al\u00e9m disso, aqueles que trabalham nas estradas precisam conviver com o medo e dirigem sob tens\u00e3o, dada a imin\u00eancia de um assalto na pr\u00f3xima curva. \u00d4nibus, carros de passeio e todos os demais usu\u00e1rios das rodovias trafegam sob os mesmos riscos e sofrem igualmente com essa situa\u00e7\u00e3o extremamente preocupante.\r\nContudo, o avan\u00e7o tecnol\u00f3gico tem proporcionado \u00e0 sociedade moderna a possibilidade de solucionar velhos problemas de forma inovadora e a custos modestos. O desenvolvimento dos sistemas de monitoramento chegou a tal n\u00edvel que acreditamos serem a solu\u00e7\u00e3o adequada para estender o bra\u00e7o vigilante do Estado para as rodovias. \r\nApresentei o Projeto de Lei Complementar n\u00ba 129, que prop\u00f5e a instala\u00e7\u00e3o de c\u00e2meras de monitoramento por v\u00eddeo nas rodovias sob contratos de concess\u00e3o, garantido o respeito ao equil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro dos contratos em vigor. \r\nEra o que tinha a dizer.\r\nSolicito a V.Exa., Sr. Presidente, que autorize a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento nos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, especialmente no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PALMAS DE MONTE ALTO (BA), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Transcurso do 179\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Palmas do Monte Alto, Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, venho aqui nesta tarde de ter\u00e7a-feira para parabenizar um dos Munic\u00edpios mais antigos da regi\u00e3o sudoeste da Bahia. O Munic\u00edpio de Palmas de Monte Alto completou no \u00faltimo final de semana 179 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa. O Munic\u00edpio contribuiu muito para o desenvolvimento de toda aquela regi\u00e3o com a produ\u00e7\u00e3o de algod\u00e3o, na d\u00e9cada de 90 e nos anos 2000. Ele \u00e9 considerado o munic\u00edpio-m\u00e3e da regi\u00e3o.\r\nPortanto, quero parabenizar daqui o seu gestor, as suas lideran\u00e7as pol\u00edticas, os Vereadores Joaquim da Jurema e Almir da Barriguda, o Maur\u00edcio Baleeiro, a Patr\u00edcia. Enfim, envio daqui os meus parab\u00e9ns, de forma especial, a cada cidad\u00e3o de Palmas de Monte Alto.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "CONCESS\u00c3O (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), RODOVIA. \r\nPL 2990/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PED\u00c1GIO, PAGAMENTO, DEDU\u00c7\u00c3O, IMPOSTO SOBRE A RENDA E PROVENTOS DE QUALQUER NATUREZA (IR).",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Import\u00e2ncia das concess\u00f5es rodovi\u00e1rias para o desenvolvimento do Pa\u00eds. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.990, de 2019, sobre a inclus\u00e3o dos pagamentos de ped\u00e1gio nas dedu\u00e7\u00f5es permitidas para efeito de apura\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo do Imposto de Renda das Pessoas F\u00edsicas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, retorno a esta tribuna para uma breve comunica\u00e7\u00e3o a respeito da Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres - ANTT.\r\nAtualmente s\u00e3o mais de 20 concess\u00f5es de rodovias totalizando mais de 9.600 quil\u00f4metros de estradas privatizadas.\r\nUm novo contrato foi assinado em janeiro \u00faltimo, dando in\u00edcio \u00e0 quarta etapa de concess\u00f5es. Espera-se que esses n\u00fameros aumentem nos pr\u00f3ximos anos. Com a grave crise fiscal por que passa o Estado brasileiro, que impossibilita a realiza\u00e7\u00e3o de investimentos p\u00fablicos na conserva\u00e7\u00e3o e na amplia\u00e7\u00e3o das rodovias federais, a concess\u00e3o se apresenta como alternativa poss\u00edvel para viabilizar a trafegabilidade pelo Pa\u00eds. Neste m\u00eas de maio, est\u00e1 previsto o lan\u00e7amento de um superpacote de concess\u00f5es e privatiza\u00e7\u00f5es em infraestrutura, que devem gerar aportes de 38 bilh\u00f5es, consideradas as rodovias, os portos e os aeroportos. \r\nSe, por um lado, os cidad\u00e3os se beneficiam com vias mais modernas e seguras, por outro, os valores cobrados a t\u00edtulo de ped\u00e1gio comprometem a sua capacidade contributiva, especialmente daqueles que circulam com frequ\u00eancia nos trechos concedidos. Num pa\u00eds de grande extens\u00e3o como o nosso e dependente do modal rodovi\u00e1rio, faz-se necess\u00e1rio garantir o transporte de cargas e o direito de ir e de vir das pessoas pertencentes \u00e0s diversas classe de renda. \r\nPor essas raz\u00f5es, apresentei um projeto de lei que prev\u00ea a dedutibilidade das despesas com o pagamento de ped\u00e1gio em rodovias federais na apura\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo do Imposto de Renda da Pessoa F\u00edsica. Pelo amplo alcance social, esperamos contar com o apoio dos nobres pares do Congresso Nacional para a sua aprova\u00e7\u00e3o. \r\nPe\u00e7o a V.Exa., Sr. Presidente, que meu pronunciamento seja transcrito e divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, especialmente no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T09:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PARALISA\u00c7\u00c3O, OBRA P\u00daBLICA, RECUPERA\u00c7\u00c3O, BR-030, RODOVIA FEDERAL, IUI\u00da (BA), MALHADA (BA), SOLICITA\u00c7\u00c3O, DEPARTAMENTO NACIONAL DE INFRAESTRUTURA DE TRANSPORTES (DNIT), SINALIZA\u00c7\u00c3O DE TR\u00c2NSITO, PREVEN\u00c7\u00c3O, ACIDENTE DE TR\u00c2NSITO.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o ao Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes - DNIT, de realiza\u00e7\u00e3o de obras de melhorias em trecho da BR-030, na regi\u00e3o sudoeste da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho nesta manh\u00e3 fazer o registro sobre a BR-030, na regi\u00e3o sudoeste da Bahia. \r\nA BR-030, no trecho entre o entroncamento da cidade de Iui\u00fa at\u00e9 a cidade de Malhada, \u00e0s margens do Rio S\u00e3o Francisco, est\u00e1 com suas obras paralisadas.\r\nPor isso, venho aqui solicitar ao Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes que possa sinalizar, o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, o trecho de aproximadamente 18 quil\u00f4metros na BR-030, que est\u00e1 danificado e onde est\u00e3o fazendo as obras de recupera\u00e7\u00e3o de bueiros, passagens molhadas, pontes. \u00c9 preciso fazer urgentemente esta sinaliza\u00e7\u00e3o para que n\u00e3o aconte\u00e7am mais acidentes como tantos que v\u00eam acontecendo naquele trecho da estrada.\r\nEsta a solicita\u00e7\u00e3o que fa\u00e7o ao DNIT - irei inclusive fazer um requerimento nesse sentido -: que fa\u00e7a urgentemente a sinaliza\u00e7\u00e3o do trecho onde est\u00e3o fazendo a recupera\u00e7\u00e3o da estrada, cujas obras est\u00e3o paralisadas.\r\nDeixo novamente os meus agradecimentos por esta oportunidade.\r\nSra. Presidente, gostaria que o meu pronunciamento fosse divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=20&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CONSTRU\u00c7\u00c3O, BARRAGEM DE REJEITO, GUANAMBI (BA).",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Apreens\u00e3o com a constru\u00e7\u00e3o de barragem de rejeitos nas proximidades do Munic\u00edpio de Guanambi, Estado da Bahia, pela empresa Bahia Minera\u00e7\u00e3o - BAMIN.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Nobre Presidente Geovania de S\u00e1, o medo, hoje, amanheceu na cidade de Guanambi, minha terra natal, com a audi\u00eancia p\u00fablica realizada na C\u00e2mara de Vereadores na noite de ontem. \r\nNessa audi\u00eancia p\u00fablica foi discutida a constru\u00e7\u00e3o de uma barragem de rejeitos, pela Bahia Minera\u00e7\u00e3o - BAMIN, nas proximidades da cidade de Guanambi. Essa barragem tem capacidade para 180 milh\u00f5es de metros c\u00fabicos de rejeitos, 5 vezes maior que a barragem de Fund\u00e3o em Mariana, 12 vezes maior que a barragem de Brumadinho. E o medo est\u00e1 tomando conta da nossa cidade, os seus moradores est\u00e3o assustados.\r\nA C\u00e2mara reprovou a constru\u00e7\u00e3o dessa barragem. Ela fala num modelo novo, n\u00e3o mais a montante, mas a jusante, mas o que vemos, Sra. Presidente, \u00e9 que hoje j\u00e1 existem novas t\u00e9cnicas para constru\u00e7\u00e3o de barragem de rejeito. A Vale, por exemplo, j\u00e1 est\u00e1 desativando algumas barragens e construindo barragens a seco, n\u00e3o mais esse sistema molhado, como est\u00e3o fazendo hoje, e o que a Bahia Minera\u00e7\u00e3o est\u00e1 propondo fazer na mina Pedra de Ferro, na Cidade de Caetit\u00e9. A barragem fica na montanha, e, naturalmente, se houver qualquer problema, todos esses rejeitos cair\u00e3o na Barragem de Cera\u00edma, com capacidade para 58 milh\u00f5es de metros c\u00fabicos de \u00e1gua, e a\u00ed tudo isso acontecer\u00e1 na cidade de Guanambi.\r\nPe\u00e7o a V.Exa. que este pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o e no programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "CHARLES FERNANDES, DEPUTADO FEDERAL, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, C\u00c2MARA MUNICIPAL, CAETIT\u00c9 (BA), DEBATE, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador em audi\u00eancia p\u00fablica realizada pela C\u00e2mara Municipal de Caetit\u00e9, Estado da Bahia, destinada ao debate sobre a proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Nobre Presidenta, ontem foi um dia importante na cidade de Caetit\u00e9. Quero parabenizar a todos os Vereadores da cidade de Caetit\u00e9, ao Presidente da C\u00e2mara Municipal, \u00c1lvaro Montenegro, o Nen de D\u00e1cio, e os Deputados que ali estiveram presentes, discutindo a reforma da Previd\u00eancia e levamos os questionamentos aos Vereadores, aos nobres Edis daquela Casa do Povo, na cidade de Caetit\u00e9, e \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de forma geral.\r\nOntem estive presente naquela C\u00e2mara de Vereadores, juntamente com os Deputados Federais Daniel Almeida e Arthur Oliveira Maia, com o Deputado Estadual Fabr\u00edcio Falc\u00e3o. Naquela audi\u00eancia p\u00fablica, tiramos e levamos d\u00favidas para a popula\u00e7\u00e3o, para os nobres Vereadores daquela Casa. Ocorreu uma reuni\u00e3o extremamente importante, em que se debateu por mais de 5 horas a reforma da Previd\u00eancia, na Casa do Povo, na Casa da Cidadania, na C\u00e2mara de Vereadores da cidade de Caetit\u00e9.\r\nPortanto, parab\u00e9ns ao povo da cidade de Caetit\u00e9! \r\nParab\u00e9ns ao Presidente da Casa, o Vereador \u00c1lvaro Montenegro, e a todos os Vereadores! \r\nObrigado, nobre Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SA\u00daDE, MULHER, SEMANA DE MOBILIZA\u00c7\u00c3O NACIONAL PELA SA\u00daDE DA MULHER, SEMANA DE MOBILIZA\u00c7\u00c3O NACIONAL PELA SA\u00daDE DA MULHER, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Transcurso da Semana de Mobiliza\u00e7\u00e3o Nacional pela Sa\u00fade da Mulher.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, desde o \u00faltimo dia 25 at\u00e9 31 de maio, est\u00e1 sendo realizada a Semana de Mobiliza\u00e7\u00e3o Nacional da Sa\u00fade da Mulher. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade executa a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Mulher desde 2004, que foi constru\u00edda em parceria com movimentos de mulheres de diversos setores da sociedade. Essa pol\u00edtica incorporou o ide\u00e1rio feminista de que a sa\u00fade da mulher n\u00e3o est\u00e1 ligada apenas \u00e0s quest\u00f5es reprodutiva e sexual, mas tamb\u00e9m a aspectos socioculturais e de organiza\u00e7\u00e3o dos seus sistemas locais de sa\u00fade. Toda mulher tem direito ao planejamento familiar, por meio de acesso a informa\u00e7\u00f5es. As gestantes tamb\u00e9m t\u00eam direito a acompanhante de sua indica\u00e7\u00e3o, durante o per\u00edodo de trabalho de parto, e ao incentivo ao aleitamento materno. \r\nEu gostaria que fosse dado como lido o nosso pronunciamento e divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deferido o pedido de V.Exa., Deputado Charles Fernandes.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CHARLES FERNANDES.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero ocupar esta tribuna para parabenizar o Governo Federal pelas a\u00e7\u00f5es desenvolvidas em defesa da sa\u00fade da mulher. Esta semana \u00e9 a Semana de Mobiliza\u00e7\u00e3o Nacional pela Sa\u00fade da Mulher, de 25 a 31 de maio.\r\nO Minist\u00e9rio da Sa\u00fade possui a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Mulher <http://bvsms.saude.gov.br/bvs/publicacoes/politica_nac_atencao_mulher.pdf> desde 2004, que foi constru\u00edda em parceria com movimentos de mulheres de diversos setores da sociedade. Essa pol\u00edtica incorporou o ide\u00e1rio feminista de que a sa\u00fade da mulher n\u00e3o est\u00e1 ligada apenas \u00e0s quest\u00f5es reprodutiva e sexual, mas tamb\u00e9m a aspectos socioculturais e de organiza\u00e7\u00e3o dos seus sistemas locais de sa\u00fade.\r\nToda mulher tem direito ao planejamento familiar, tendo acesso a informa\u00e7\u00f5es sobre m\u00e9todos e t\u00e9cnicas para preven\u00e7\u00e3o da gravidez. O SUS oferece contraceptivos como DIU, anticoncepcionais e camisinha feminina. J\u00e1 no caso das gestantes, a realiza\u00e7\u00e3o do pr\u00e9-natal inclui acompanhamento durante toda a gravidez. Durante a gesta\u00e7\u00e3o devem ser realizados exames, consultas e orienta\u00e7\u00f5es na Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade e, em casos de gravidez de risco, em maternidades ou centros de refer\u00eancia. O acompanhamento \u00e9 importante para detectar doen\u00e7as que possam afetar o desenvolvimento do beb\u00ea e tamb\u00e9m para orientar a m\u00e3e sobre o aleitamento materno, vacinas e cuidados com a crian\u00e7a.\r\nAs gestantes tamb\u00e9m t\u00eam direito a um acompanhante de sua indica\u00e7\u00e3o durante o per\u00edodo de trabalho de parto e no p\u00f3s-parto. A aten\u00e7\u00e3o integral e humanizada ao rec\u00e9m-nascido prev\u00ea o contato imediato do beb\u00ea com o abd\u00f4men ou t\u00f3rax da m\u00e3e. O incentivo ao aleitamento materno \u00e9 foco de muitas a\u00e7\u00f5es desenvolvidas pelo SUS em todo o Pa\u00eds. \r\nEra o que tinha a dizer.\r\nSolicito a V. Exa. que autorize a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento nos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, especialmente no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "FURTO, ROUBO, BICICLETA, MOBILIDADE URBANA.\r\nCHARLES FERNANDES, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 3272/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE TR\u00c2NSITO BRASILEIRO, FABRICA\u00c7\u00c3O, BICICLETA, GRAVA\u00c7\u00c3O, N\u00daMERO DE S\u00c9RIE, FINALIDADE, IDENTIFICA\u00c7\u00c3O, MODELO, FABRICANTE, ANO, PRODU\u00c7\u00c3O, COMERCIANTE, INFORMA\u00c7\u00c3O, N\u00daMERO, NOTA FISCAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Import\u00e2ncia das bicicletas como meio de locomo\u00e7\u00e3o no Brasil.  Apresenta\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00e3o sobre a grava\u00e7\u00e3o de caracteres nas bicicletas, por parte dos fabricantes, e de presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es na nota fiscal, por parte dos comerciantes, para a facilita\u00e7\u00e3o das investiga\u00e7\u00f5es sobre furtos e roubos.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, venho mais uma vez a esta tribuna para falar sobre a import\u00e2ncia das bicicletas hoje no Brasil como meio de locomo\u00e7\u00e3o.\r\nAtualmente, o Brasil sofre graves problemas de mobilidade urbana. Os meios de transporte coletivo j\u00e1 n\u00e3o atendem \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de maneira eficiente. Os constantes congestionamentos de ve\u00edculos t\u00eam-se tornado rotina n\u00e3o s\u00f3 nas grandes cidades, como tamb\u00e9m nas m\u00e9dias cidades hoje no Brasil.\r\nDiante deste cen\u00e1rio, as bicicletas t\u00eam-se tornado importante meio de transporte hoje no Brasil.\r\nSegundo a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira dos Fabricantes de Motocicletas, Ciclomotores, Motonetas, Bicicletas e Similares - ABRACICLO e o Cadastro Nacional de Bicicletas Roubadas, hoje h\u00e1 um grande roubo destes ve\u00edculos no Brasil.\r\nNo entanto, o art. 96, II, \"a\", 1, do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, considera a bicicleta um ve\u00edculo. No entanto, n\u00e3o estabeleceu os par\u00e2metros para sua identifica\u00e7\u00e3o. Por isso, apresentei uma proposi\u00e7\u00e3o que determina que os fabricantes gravem caracteres nas bicicletas e os comerciantes os informem na nota fiscal, visando facilitar as investiga\u00e7\u00f5es sobre furtos e roubos.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "SOLICITA\u00c7\u00c3O, MARCUS CAVALCANTI, SECRET\u00c1RIO, INFRAESTRUTURA, BAHIA, PAVIMENTA\u00c7\u00c3O ASF\u00c1LTICA, RODOVIA, LIC\u00cdNIO DE ALMEIDA (BA), URANDI (BA).",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o ao Secret\u00e1rio de Estado de Infraestrutura da Bahia, Marcus Ben\u00edcio Foltz Cavalcanti, de in\u00edcio das obras de pavimenta\u00e7\u00e3o de estrada entre os Munic\u00edpios de Lic\u00ednio de Almeida e Urandi.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, vim a esta tribuna para fazer um pedido ao Secret\u00e1rio de Infraestrutura do Estado da Bahia, o Sr. Marcus Cavalcanti. \r\nO Governador Rui Costa j\u00e1 fez a licita\u00e7\u00e3o da estrada que liga o Munic\u00edpio de Lic\u00ednio de Almeida \u00e0 cidade de Urandi. S\u00e3o praticamente 19,6 quil\u00f4metros de serra. Estive l\u00e1 neste \u00faltimo fim de semana, acompanhando a inaugura\u00e7\u00e3o, juntamente com o Prefeito, o Dr. Fred; com o Presidente da C\u00e2mara, o Vereador Andr\u00e9; com outros Vereadores; e com o povo de Lic\u00ednio de Almeida. Logo depois que n\u00f3s passamos por aquela estrada, h\u00e1 uma ponte de mais de 40 anos, que passa sobre uma linha f\u00e9rrea. Nessa ponte houve um problema com um \u00f4nibus e por pouco n\u00e3o aconteceu uma grande trag\u00e9dia naquele Munic\u00edpio.\r\nPortanto, pe\u00e7o ao Secret\u00e1rio Marcus Cavalcanti que urgentemente inicie essa obra de pavimenta\u00e7\u00e3o da estrada entre Lic\u00ednio de Almeida e Urandi.\r\nPe\u00e7o que meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MINERA\u00c7\u00c3O, BARRAGEM DE REJEITO, CONSTRU\u00c7\u00c3O, GUANAMBI (BA), BAHIA MINERA\u00c7\u00c3O (BAMIN), EMPRESA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "An\u00fancio da realiza\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00e3o contra a constru\u00e7\u00e3o de barragem de rejeitos pela empresa Bahia Minera\u00e7\u00e3o no Munic\u00edpio de Guanambi, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s estamos acompanhando de perto a trag\u00e9dia que aconteceu em Brumadinho, Minas Gerais.\r\nAmanh\u00e3 na minha cidade, Guanambi, haver\u00e1 uma grande manifesta\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de uma grande barragem que l\u00e1 est\u00e1 se pretende erguer. Ela \u00e9 simplesmente 12 vezes maior do que a Barragem de Brumadinho. A Bahia Minera\u00e7\u00e3o est\u00e1 querendo construir essa barragem, que tem capacidade para 180 milh\u00f5es de metros c\u00fabicos de rejeitos. Um pouco abaixo dessa barragem est\u00e1 a Barragem de Cera\u00edma, com 58 milh\u00f5es de metros c\u00fabicos de \u00e1gua.\r\nPortanto, a BAMIN tem que repensar os modelos novos de constru\u00e7\u00e3o para essa barragem em Guanambi.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "IGREJA CAT\u00d3LICA, GUANAMBI (BA), FESTA POPULAR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Encerramento da trezena de Santo Ant\u00f4nio, no Munic\u00edpio de Guanambi, Estado da Bahia. Sauda\u00e7\u00f5es \u00e0 comunidade cat\u00f3lica local.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente F\u00e1bio Trad, eu quero parabenizar a comunidade cat\u00f3lica da minha cidade, Guanambi.\r\nAmanh\u00e3 haver\u00e1 o encerramento grande de um ato religioso da comunidade cat\u00f3lica da trezena de Santo Ant\u00f4nio, padroeiro da cidade de Guanambi. Eu quero parabenizar o Bispo D. Carvalho, o Pe. Eutr\u00f3pio, da Par\u00f3quia de S\u00e3o Geraldo, e o Pe. Jo\u00e3o Teles, da Par\u00f3quia de Santo Ant\u00f4nio, pelos festejos e comemora\u00e7\u00f5es de mais um ano do padroeiro da cidade de Guanambi.\r\nParab\u00e9ns a todos os cat\u00f3licos de Guanambi! Parab\u00e9ns ao D. Carvalho, ao Pe. Jo\u00e3o Teles e ao Pe. Eutr\u00f3pio!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "BARRAGEM DE REJEITO, GUANAMBI (BA), CONSTRU\u00c7\u00c3O, BAHIA MINERA\u00c7\u00c3O (BAMIN), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 anunciada constru\u00e7\u00e3o, pela empresa Bahia Minera\u00e7\u00e3o - BAMIN, de barragem de rejeitos na regi\u00e3o do Munic\u00edpio de Guanambi, Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputado Alexandre Frota, que preside esta sess\u00e3o, volto a esta tribuna para fazer um relato sobre o que est\u00e1 acontecendo nas proximidades da cidade de Guanambi. Deputado Marcelo Nilo, na semana passada, mais de 8 mil pessoas da minha cidade foram \u00e0s ruas fazer uma grande manifesta\u00e7\u00e3o. Sabem por qu\u00ea? Porque a Bahia Minera\u00e7\u00e3o, que pertence a uma empresa multinacional do Cazaquist\u00e3o, est\u00e1 pretendendo construir - j\u00e1 tem at\u00e9 a licen\u00e7a do INEMA - uma barragem de rejeitos com capacidade de 180 milh\u00f5es de metros c\u00fabicos de rejeitos. Fica a poucos quil\u00f4metros acima da Barragem de Cera\u00edma, com capacidade para 58 milh\u00f5es de metros c\u00fabicos de \u00e1gua, que atende a irriga\u00e7\u00e3o no distrito de Cera\u00edma. Essa barragem est\u00e1 no leito do riacho Pedra de Ferro, localizado na divisa dos Munic\u00edpios de Caetit\u00e9 e Pinda\u00ed e um dos afluentes do Rio Carna\u00edba de Dentro, um dos principais formadores do lago da barragem de Cera\u00edma. A barragem de rejeitos da BAMIN est\u00e1 programada para ser constru\u00edda 14 quil\u00f4metros acima dessa barragem.\r\nO assunto \u00e9 preocupante, Sr. Presidente, visto que ser\u00e3o inundados 430 hectares com essa barragem, e esse sistema de constru\u00e7\u00e3o de barragens j\u00e1 est\u00e1 superado no nosso Pa\u00eds. O que aconteceu agora em Brumadinho? Mais de trezentas vidas foram ceifadas. E em Mariana? A popula\u00e7\u00e3o da minha cidade, de 90 mil habitantes, est\u00e1 assustada. N\u00f3s n\u00e3o podemos permitir isso de forma alguma.\r\nNa Comiss\u00e3o de Minas e Energia, eu fiz um requerimento convidando o Diretor-Geral da Ag\u00eancia Nacional de Minera\u00e7\u00e3o, o Sr. Victor Hugo Froner Bicca, para dar explica\u00e7\u00f5es - o \u00f3rg\u00e3o \u00e9 respons\u00e1vel pela gest\u00e3o das atividades de minera\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds.\r\nPortanto, para esta Casa e para a popula\u00e7\u00e3o da Bahia n\u00e3o basta informar que o local foi cuidadosamente escolhido. N\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar a constru\u00e7\u00e3o de nova barragem, que tem um novo sistema de tratamento do min\u00e9rio de ferro, o sistema a seco, pela Bahia Minera\u00e7\u00e3o, multinacional do Cazaquist\u00e3o, nas imedia\u00e7\u00f5es da cidade de Guanambi.\r\nN\u00e3o ser\u00e3o s\u00f3 300 pessoas, como as que j\u00e1 foram v\u00edtimas da barragem de Mariana. No entorno da barragem de Cera\u00edma h\u00e1 mais de 8 mil pessoas, fora aonde poder\u00e3o chegar os rejeitos, se acontecer um desastre em Guanambi.\r\nPortanto, n\u00f3s estamos aqui pedindo para que esta barragem n\u00e3o seja mais constru\u00edda nas proximidades de Guanambi e nem em outro lugar do Brasil. As empresas, que ganham muito, t\u00eam que encontrar outros modelos para explorar a Mina Pedra de Ferro, na cidade de Caet\u00e9.\r\nAgrade\u00e7o, Sr. Presidente, e solicito que este pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e pelo programa A Voz do Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Alexandre Frota. PSL - SP) - O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CHARLES FERNANDES.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, volto a esta tribuna para falar sobre a nova barragem de rejeitos que a empresa Bahia Minera\u00e7\u00e3o - BAMIN,  pertencente a uma multinacional cazaquistanesa do ramo de minera\u00e7\u00e3o, pretende construir no leito do Riacho Pedra de Ferro, localizado na divisa dos Munic\u00edpios de Caetit\u00e9 e Pinda\u00ed.\r\nUma das quest\u00f5es que merece bastante cautela est\u00e1 no fato de o Riacho Pedra de Ferro ser um dos afluentes do Rio Carna\u00edba de Dentro, um dos principais formadores do lago da Barragem de Cera\u00edma. A barragem de rejeitos da BAMIN est\u00e1 programada para ser constru\u00edda a cerca de 14 quil\u00f4metros do lago. O pr\u00f3prio Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia chegou a recomendar que a BAMIN n\u00e3o realize a constru\u00e7\u00e3o da barragem no local.\r\nO assunto \u00e9 muito preocupante e ganhou repercuss\u00e3o ap\u00f3s o rompimento da barragem da Vale em Brumadinho. N\u00e3o estamos falando de uma barragem qualquer. Para se ter ideia, essa nova empreitada da BAMIN \u00e9 gigantesca, pois ir\u00e1 cobrir uma \u00e1rea de cerca de 430 hectares de terra, quando estiver em sua capacidade m\u00e1xima, e ter\u00e1 180 milh\u00f5es de metros c\u00fabicos, isto \u00e9, ser\u00e1 tr\u00eas vezes maior do que a Barragem de Cera\u00edma.\r\nPara que tenhamos no\u00e7\u00e3o de dimens\u00e3o, a t\u00edtulo de compara\u00e7\u00e3o, a Barragem de Cera\u00edma, usada para armazenamento de \u00e1gua destinada \u00e0 irriga\u00e7\u00e3o e ao abastecimento, tem capacidade para 58 milh\u00f5es de metros c\u00fabicos. J\u00e1 a barragem da Samarco que se rompeu em Mariana, em 2015, tinha capacidade para 51 milh\u00f5es de metros c\u00fabicos, e a barragem da Vale no C\u00f3rrego do Feij\u00e3o, em Brumadinho, tinha capacidade para 12 milh\u00f5es de metros c\u00fabicos.\r\nPrecisamos conhecer melhor o projeto da Mina Pedra de Ferro que a BAMIN est\u00e1 planejando construir, pois n\u00e3o queremos ser surpreendidos com not\u00edcias de mais rompimentos de barragens no Brasil. A ideia de solicitar mais detalhes dessa obra surgiu porque a referida empresa mineradora j\u00e1 possui todas as licen\u00e7as necess\u00e1rias para sua implementa\u00e7\u00e3o.\r\nNo entanto, a finaliza\u00e7\u00e3o da Ferrovia de Integra\u00e7\u00e3o Oeste-Leste \u00e9 o primeiro passo para a viabiliza\u00e7\u00e3o do referido projeto. Um est\u00e1 relacionado ao outro, e o in\u00edcio de extra\u00e7\u00e3o de min\u00e9rio na mina depende da conclus\u00e3o das obras daquela ferrovia. Queremos explica\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m sobre isso.\r\nAssim, na inten\u00e7\u00e3o de dirimir algumas d\u00favidas quanto \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de uma nova barragem no Estado da Bahia, resolvi solicitar, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Minas e Energia desta Casa, a realiza\u00e7\u00e3o de uma audi\u00eancia p\u00fablica para obter informa\u00e7\u00f5es junto \u00e0 Ag\u00eancia Nacional de Minera\u00e7\u00e3o sobre a constru\u00e7\u00e3o da barragem de rejeitos da BAMIN, que ser\u00e1 constru\u00edda, como disse anteriormente, no munic\u00edpio de Pinda\u00ed, especificamente nas imedia\u00e7\u00f5es da barragem do distrito de Cera\u00edma, em Guanambi.\r\nEstamos realmente cautelosos com tudo isso, Sr. Presidente. Chegou ao nosso conhecimento que uma obra dessa magnitude pode causar riscos \u00e0 Barragem de Cera\u00edma, administrada pela CODEVASF e fiscalizada pela ANA, havendo, inclusive, risco de contamina\u00e7\u00e3o em caso de um acidente.\r\nDiante de tantas incertezas, estamos convidando o Diretor Geral da Ag\u00eancia Nacional de Minera\u00e7\u00e3o - ANM, Senhor Victor Hugo Froner Bicca, para que ele explique, dentre outros pontos, o impacto de uma nova barragem na regi\u00e3o. Decidimos ouvir a ANM porque ela \u00e9 respons\u00e1vel pela gest\u00e3o da atividade de minera\u00e7\u00e3o e dos recursos minerais existentes no Pa\u00eds, e nada melhor do que um \u00f3rg\u00e3o assim para manifestar seu parecer sobre o assunto.\r\nPara esta Casa e a popula\u00e7\u00e3o da Bahia n\u00e3o basta informar que o local foi cuidadosamente escolhido por ser mais adequado, seguro, ideal para a instala\u00e7\u00e3o. S\u00e3o necess\u00e1rios dados t\u00e9cnicos mais aprofundados, haja vista que h\u00e1 muitas quest\u00f5es relevantes envolvidas.\r\nOutro aspecto que carece de detalhamento \u00e9 quanto \u00e0 inten\u00e7\u00e3o de construir uma adutora no Rio S\u00e3o Francisco, no Munic\u00edpio de Malhada, para levar a \u00e1gua necess\u00e1ria para o beneficiamento do min\u00e9rio na Mina Pedra de Ferro. A estimativa da BAMIN \u00e9 de que a reserva de min\u00e9rio da Mina Pedra de Ferro tenha 470 milh\u00f5es de toneladas, e a explora\u00e7\u00e3o dure 30 anos - ou seja, o impacto ambiental ser\u00e1 enorme!\r\nNenhum avan\u00e7o econ\u00f4mico pode se sobrepor ao ganho social, principalmente no que se refere \u00e0 melhoria da qualidade de vida dos nossos conterr\u00e2neos. Como diziam os antigos: cautela e canja de galinha n\u00e3o fazem mal a ningu\u00e9m. Vamos analisar melhor o assunto na Comiss\u00e3o de Minas e Energia. \r\nEra o que tinha a dizer. Muito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JACARACI (BA), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Transcurso do 139\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Jacaraci, no Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero fazer um registro aqui hoje: neste \u00faltimo final de semana, a cidade de Jacaraci completou mais 1 ano de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, s\u00e3o 139 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. Jacaraci fica no sudoeste da Bahia.\r\nA cidade completou 139 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. Por isso, eu quero parabenizar a todos, em nome do ex-Prefeito Detinho, da C\u00e2mara de Vereadores. \u00c9 uma cidade que tem um grande potencial tur\u00edstico l\u00e1 na regi\u00e3o da Bahia, que tem um grande potencial na \u00e1rea da agricultura, que tem um povo trabalhador.\r\nPortanto, quero saudar a todo o povo da cidade de Jacaraci por mais 1 ano de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica da sua cidade.\r\nUm abra\u00e7o, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-18T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "FECHAMENTO DE EMPRESA, CONCESSION\u00c1RIA DE VE\u00cdCULOS, CHINA, MOTOCICLETA, POPULA\u00c7\u00c3O DE BAIXA RENDA, DESEMPREGO, CARGA TRIBUT\u00c1RIA, LEGISLA\u00c7\u00c3O, TR\u00c2NSITO, EMPLACAMENTO DE VE\u00cdCULO, SOLICITA\u00c7\u00c3O, TARC\u00cdSIO GOMES, MINISTRO DE ESTADO DA INFRAESTRUTURA, REDU\u00c7\u00c3O, IMPOSTO SOBRE A PROPRIEDADE DE VE\u00cdCULOS AUTOMOTORES (IPVA), ISEN\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Apelo ao Presidente da Rep\u00fablica e ao Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas, de estabelecimento de negocia\u00e7\u00f5es para a retomada das atividades da montadora de motocicletas Chineray no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, venho a esta tribuna fazer um relato de que algumas concession\u00e1rias de motocicletas de 50 cilindradas foram embora do Pa\u00eds, deixando muitos trabalhadores desempregados e muitos cidad\u00e3os sem a possibilidade de comprar sua motocicleta de at\u00e9 50 cilindradas.\r\nPor isso, venho dar como lido este pronunciamento, que \u00e9 um apelo ao Presidente da Rep\u00fablica para que repense em trazer n\u00e3o s\u00f3 a Traxx, como tamb\u00e9m a Shineray, montadoras chinesas que t\u00eam revenda de motocicletas em v\u00e1rios cantos do Pa\u00eds. Ele poderia dar oportunidade \u00e0s pessoas que ganham at\u00e9 um sal\u00e1rio m\u00ednimo de adquirir sua motocicleta mediante o pagamento de presta\u00e7\u00f5es de 50 at\u00e9 100 reais por m\u00eas - o seu meio de transporte.\r\nVenho fazer este apelo: que para as motocicletas de at\u00e9 50 cilindradas n\u00e3o seja cobrada a mesma taxa de IPVA das motos de 125 cilindradas e mais. Fa\u00e7o o apelo para que toda a equipe do Governo possa trazer de volta essas revendas para o Pa\u00eds, gerando emprego, dando chance de as pessoas que ganham at\u00e9 um sal\u00e1rio m\u00ednimo conseguir comprar o seu meio de transporte.\r\nEu gostaria tamb\u00e9m que fosse divulgado este nosso pronunciamento pelo programa A Voz do Brasil e pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nObrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Coronel Tadeu. PSL - SP) - Obrigado, Deputado Charles Fernandes.\r\nDeferido o seu pedido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CHARLES FERNANDES.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, trago um tema importante, mas, ao mesmo tempo, preocupante, relacionado diretamente com a mobilidade urbana.\r\nH\u00e1 cerca de 2 anos algumas concession\u00e1rias da montadora de motocicletas de 50 cilindradas, ciclomotores, triciclos e quadriciclos da marca Shineray come\u00e7aram a fechar as suas portas, o que gerou incertezas para clientes que estavam com revis\u00f5es agendadas e outros que necessitavam de pe\u00e7as para reposi\u00e7\u00e3o.\r\nH\u00e1 fortes ind\u00edcios de que os motivos que levaram \u00e0quele lament\u00e1vel cen\u00e1rio foram a alta carga tribut\u00e1ria vigente no Pa\u00eds e a altera\u00e7\u00e3o na legisla\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito, que passou a exigir o emplacamento desses ve\u00edculos e a necessidade de os usu\u00e1rios terem a Autoriza\u00e7\u00e3o para Conduzir Ciclomotor - ACC ou mesmo a Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o - CNH. De uma maneira ou de outra, esses fatores podem sim ter influenciado na redu\u00e7\u00e3o das vendas.\r\nA not\u00edcia da interrup\u00e7\u00e3o das atividades da Shineray foi recebida de maneira bastante negativa. N\u00e3o \u00e9 exagero afirmar que esse tipo de ve\u00edculo representa a democratiza\u00e7\u00e3o do transporte, pois, gra\u00e7as a ele, o trabalhador mais humilde teve, pela primeira vez, a oportunidade de possuir um ve\u00edculo pr\u00f3prio e de desfrutar de mais conforto e agilidade em seus deslocamentos, o que implica ganho de produ\u00e7\u00e3o e momentos a mais com sua fam\u00edlia.\r\nN\u00e3o podemos nos esquecer de que, especialmente nas \u00e1reas urbanas, os ve\u00edculos de 50 cilindradas s\u00e3o uma alternativa barata em rela\u00e7\u00e3o ao transporte p\u00fablico e servem como importante ferramenta de trabalho. Na maioria das cidades, fica mais vantajoso comprar uma motocicleta dessas do que pagar passagem de transporte coletivo, sem falar que o custo de manuten\u00e7\u00e3o \u00e9 baix\u00edssimo. N\u00e3o resta d\u00favida: esse meio de transporte trouxe dignidade para os trabalhadores brasileiros.\r\nO que nos causa surpresa, Sr. Presidente, \u00e9 que jamais pens\u00e1vamos que uma empresa do porte da chinesa Shineray pudesse encerrar t\u00e3o precocemente suas atividades aqui no Brasil, que, ali\u00e1s, foi o primeiro destino da companhia fora da China. Seus investimentos ultrapassaram a marca dos R$ 130 milh\u00f5es e gerou mais de 250 empregos diretos.\r\nN\u00e3o se sabe ao certo os reais motivos do encerramento das atividades da companhia no nosso Pa\u00eds. O que sabemos \u00e9 que muitos trabalhadores, sobretudo os de baixa renda, foram enormemente prejudicados, haja vista que os modelos eram adquiridos com parcelas mensais que variavam de R$50,00 a R$100,00 e que certamente cabiam no bolso de qualquer pessoa.\r\nPortanto, Sr. Presidente, fa\u00e7o um apelo ao Ministro de Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes, para que interceda junto aos diretores da montadora da Shineray no Brasil e verifique a possibilidade de reabertura das suas atividades o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, em face de sua relev\u00e2ncia socioecon\u00f4mica.\r\nContribuir para que as empresas continuem ativas e, com isso, gerem empregos e riquezas, tem sido uma estrat\u00e9gia recorrente e eficaz das grandes pot\u00eancias mundiais, que pode e deve ser seguida tamb\u00e9m pelo Brasil. No caso particular da Shineray, se houvesse, por exemplo, a isen\u00e7\u00e3o ou mesmo a redu\u00e7\u00e3o de impostos j\u00e1 seria um grande est\u00edmulo para ela continuar a sua miss\u00e3o de levar conforto, praticidade, versatilidade e economicidade para um n\u00famero incont\u00e1vel de trabalhadores brasileiros.\r\nEra o que tinha a dizer, Sr. Presidente.\r\nSolicito a V.Exa. que autorize a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento pelos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2019&txPagina=31&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-18T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O ESPECIAL, APROVA\u00c7\u00c3O, PEC 391/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS, AUMENTO, TRANSFER\u00caNCIA CONSTITUCIONAL, UNI\u00c3O, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), APOIO POL\u00cdTICO, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, MUNIC\u00cdPIO, PREFEITO, REGI\u00c3O NORDESTE.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o da proposta de eleva\u00e7\u00e3o do \u00edndice de repasse, pela Uni\u00e3o, de recursos ao Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Frota, hoje pela manh\u00e3, tive a oportunidade de participar, com o Deputado Pedro Uczai, que muito bem fez a sua explana\u00e7\u00e3o, de reuni\u00e3o sobre a concess\u00e3o de mais 1% do FPM para os Munic\u00edpios brasileiros.\r\nRecebi, Pedro, h\u00e1 poucos instantes - V.Exa. foi Prefeito, eu tamb\u00e9m fui -, uma liga\u00e7\u00e3o do nosso Prefeito dizendo da sua ang\u00fastia para pagar os sal\u00e1rios dos servidores na cidade de Guanambi. Esse 1% \u00e9 uma vit\u00f3ria dos Prefeitos do Brasil.\r\nPor isso, quero parabenizar o Deputado Pedro e o Deputado J\u00falio C\u00e9sar por terem trabalhado muito nessa PEC. Tenho certeza de que este Plen\u00e1rio vai aprovar, entre o m\u00eas de julho e o m\u00eas de agosto, mais 1% para o m\u00eas de setembro para os Prefeitos do Brasil, especialmente para os Prefeitos mais sofridos da Regi\u00e3o Nordeste brasileira.\r\nParab\u00e9ns, Prefeito Jairo Magalh\u00e3es e todos os Prefeitos do Brasil, por essa conquista!\r\nSolicito que meu pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2019&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-18T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "SERRA DO RAMALHO (BA), LAGOA REAL (BA), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Transcurso do 30\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa dos Munic\u00edpios de Serra do Ramalho e Lagoa Real, no Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, nobre Presidente Marcelo Nilo.\r\nObrigado, nobre Deputado que est\u00e1 na tribuna.\r\nQuero fazer um registro sobre duas cidades. O Deputado Marcelo Nilo ainda era Deputado Estadual na Bahia quando essas cidades, as duas \u00faltimas do Estado a serem emancipadas, obtiveram a emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa, h\u00e1 30 anos, completados no dia 13.\r\nQuero parabenizar a cidade de Serra do Ramalho, n\u00e3o s\u00f3 as suas lideran\u00e7as pol\u00edticas, como tamb\u00e9m o povo da cidade, que completou mais 1 ano de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.\r\nQuero parabenizar tamb\u00e9m a cidade de Lagoa Real, Sr. Presidente, que, juntamente com Serra do Ramalho, fez anivers\u00e1rio no \u00faltimo dia 13 de junho, completando 30 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.\r\nParabenizo o povo das cidades de Serra do Ramalho e de Lagoa Real.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente. \r\nObrigado, nobre Deputado que est\u00e1 na tribuna.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2019&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "\u00cdNDICE INFLACION\u00c1RIO, REDU\u00c7\u00c3O, FUNDA\u00c7\u00c3O INSTITUTO BRASILEIRO DE GEOGRAFIA E ESTAT\u00cdSTICA (IBGE), AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Queda dos \u00edndices inflacion\u00e1rios no m\u00eas de junho de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres colegas Deputados, not\u00edcia divulgada hoje pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica - IBGE mostra a desacelera\u00e7\u00e3o da infla\u00e7\u00e3o para o m\u00eas de junho. A infla\u00e7\u00e3o de maio, de 0,35%, caindo para 0,06%, de acordo com as proje\u00e7\u00f5es, mostra que h\u00e1 espa\u00e7o para que o Banco Central possa repensar o mais r\u00e1pido poss\u00edvel as taxas de juros no nosso Pa\u00eds para que comecem a cair. Elas ainda s\u00e3o umas das mais altas do mundo, e o Brasil n\u00e3o suporta.\r\nEsperamos que a queda da infla\u00e7\u00e3o agora do m\u00eas de junho possa continuar daqui para frente, para que possamos ver a retomada do crescimento do Pa\u00eds, que se encontra nesta situa\u00e7\u00e3o dif\u00edcil. Que, com a queda dos pre\u00e7os dos combust\u00edveis e dos alimentos, n\u00f3s possamos ver daqui para frente novos tempos de infla\u00e7\u00e3o baixa, retomada do desenvolvimento do Brasil e a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda.\r\nPresidente, eu gostaria que este nosso pronunciamento fosse dado como lido e divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e pelo programa A Voz do Brasil.\r\nAgrade\u00e7o, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Alexandre Frota. PSL - SP) - Est\u00e1 registrado o pedido de V.Exa.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CHARLES FERNANDES.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho a esta tribuna para dizer que o \u00edndice de infla\u00e7\u00e3o desacelerou de 0,35% em maio para 0,06% em junho, segundo o Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE). De acordo com o \u00f3rg\u00e3o, \u00e9 a menor taxa para o m\u00eas, desde junho de 2006. A queda nos pre\u00e7os de alimentos e combust\u00edveis ajudaram a desacelerar a infla\u00e7\u00e3o na passagem de maio para junho. O grupo de alimenta\u00e7\u00e3o e bebidas, que havia ficado est\u00e1vel em maio (0,00%), apresentou defla\u00e7\u00e3o (-0,64%) em junho. J\u00e1 os combust\u00edveis tiveram queda de 0,67%, ante uma alta de 3,30% no m\u00eas anterior.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a infla\u00e7\u00e3o sob controle e dentro de um patamar considerado \"ideal\" traz benef\u00edcios importantes para a popula\u00e7\u00e3o e possibilita o planejamento a longo prazo.\r\nEra o que tinha a dizer, Sr. Presidente, solicitando apenas a V.Exa. que autorize a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento pelos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e especialmente pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=29&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DIA DO TRABALHADOR, HOMENAGEM, ROTARY CLUB, GUANAMBI (BA), REALIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o do Passeio Cicl\u00edstico de Guanambi, no Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero fazer um registro - enquanto o colega Deputado Boca Aberta tanto fala da cidade de Londrina - e dizer que na cidade de Guanambi acontece o maior passeio cicl\u00edstico do Brasil. V\u00e3o se completar 30 anos que o Rotary Club promove esse passeio cicl\u00edstico todos os anos no Dia do Trabalhador, dia 1\u00ba de maio.\r\nO clube est\u00e1, agora, sob a nova dire\u00e7\u00e3o, com Edinaldo Cerqueira, que tomou posse na \u00faltima semana como Presidente do Rotary Club de Guanambi, enquanto a Sra. Eliane Cerqueira tomou posse como Presidente da Casa da Amizade. O Presidente Edinaldo Cerqueira tem o papel de promover, no pr\u00f3ximo ano, mais esse grande passeio cicl\u00edstico, que, volto a dizer, reuniu este ano mais de 9.200 ciclistas nas ruas da cidade de Guanambi, para comemorar mais um ano do passeio cicl\u00edstico da nossa cidade.\r\nPortanto, quero aqui parabenizar o Edinaldo Cerqueira, o Bai, e toda a sua equipe. Que ele possa ter sucesso na condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos do Rotary Club em Guanambi. Parabenizo tamb\u00e9m a Eliane Cerqueira pela condu\u00e7\u00e3o da Casa da Amizade, para que possamos ultrapassar, no ano de 2020, sem d\u00favida nenhuma, a marca de 10 mil ciclistas pelas ruas da cidade.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente, pela oportunidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SAMUEL MOREIRA, RELATOR, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Samuel Moreira pelo parecer oferecido \u00e0 proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Alexandre Frota, venho aqui hoje para falar sobre o relat\u00f3rio do Deputado Samuel Moreira.\r\nO Deputado Samuel Moreira esteve reunido h\u00e1 alguns dias com toda a bancada do PSD, liderada pelo Deputado Andr\u00e9 de Paula, e de forma paciente, por mais de 2 horas, ouviu todos os questionamentos dos Deputados do partido.\r\nQuero ressaltar aqui avan\u00e7os importantes no relat\u00f3rio. Uma das nossas maiores preocupa\u00e7\u00f5es, especialmente dos Deputados do Nordeste brasileiro, era com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aposentadoria rural e ao BPC. O relat\u00f3rio do Deputado Samuel Moreira excluiu esses dois pontos, na nossa opini\u00e3o, important\u00edssimos, da reforma da Previd\u00eancia. Havia tamb\u00e9m preocupa\u00e7\u00e3o com a desconstitucionaliza\u00e7\u00e3o e com a capitaliza\u00e7\u00e3o. Mas, depois da Comiss\u00e3o Especial, caber\u00e1 ao Plen\u00e1rio analisar e votar esse relat\u00f3rio.\r\nEstou aqui para pedir a alguns Ministros, especialmente o Ministro Paulo Guedes, que fiquem calados.\r\nO Ministro Paulo Guedes, por exemplo, j\u00e1 fez deu o seu esclarecimento, j\u00e1 falou da economia de 1 trilh\u00e3o e 200 bilh\u00f5es de reais que pretende fazer com a reforma. E eu acho que o relat\u00f3rio como est\u00e1, com uma economia entre 850 bilh\u00f5es e 950 bilh\u00f5es de reais, j\u00e1 \u00e9 de suma import\u00e2ncia para que aprovemos a reforma da Previd\u00eancia. Portanto, eu acho que j\u00e1 est\u00e1 na hora de o Ministro ficar aguardando que o Plen\u00e1rio desta Casa tome a decis\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o do relat\u00f3rio do Deputado Samuel Moreira.\r\nQuero aqui ressaltar que o Relator promoveu avan\u00e7os important\u00edssimos, como eu disse. E quero dizer que, com toda essa contribui\u00e7\u00e3o do Deputado Samuel Moreira nesse relat\u00f3rio e com toda a explana\u00e7\u00e3o que fez diante de todos os Deputados do PSD, l\u00e1 na nossa Lideran\u00e7a, eu tenho certeza de que S.Exa. convenceu muitos Deputados a votar a favor do seu relat\u00f3rio.\r\nPara concluir, Sr. Presidente, quero dizer que houve avan\u00e7os important\u00edssimos no relat\u00f3rio para que ele possa chegar a este plen\u00e1rio e ser aprovado, sob o comando do Presidente Rodrigo Maia, que, de forma sensata, com grande sabedoria, vai colocar o relat\u00f3rio em vota\u00e7\u00e3o nos pr\u00f3ximos dias.\r\nQuero parabenizar o Deputado Samuel Moreira por seu relat\u00f3rio.\r\nPe\u00e7o a V.Exa., Sr. Presidente, que este nosso pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DENGUE, S\u00c3O PAULO (ESTADO), AN\u00c1LISE.\r\nDENGUE, MOSQUITO AEDES AEGYPTI, COMBATE, CAMPANHA DE SA\u00daDE, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Pedido ao Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, de promo\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de combate ao agente transmissor da dengue no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputado Marcelo Nilo, que ora preside esta sess\u00e3o e que presidiu a Assembleia Legislativa por 10 anos consecutivos, venho a esta tribuna falar sobre a dengue, esse mal terr\u00edvel que, a cada ano, acomete tantos cidad\u00e3os brasileiros.\r\nNa Bahia, houve tr\u00eas mortes por dengue no ano passado. At\u00e9 agora, nos primeiros 5 meses do ano, j\u00e1 foram 14 mortes. Em 2018, 5.973 casos. E agora, j\u00e1 passam de 33 mil casos de dengue na Bahia.\r\nN\u00e3o \u00e9 diferente nos outros Estados. O Estado de S\u00e3o Paulo j\u00e1 teve, at\u00e9 agora, 99 mortes por parte da dengue - mais de 68% a mais do que no ano passado. E houve 320 mil casos notificados de dengue no Estado de S\u00e3o Paulo, at\u00e9 agora.\r\nPortanto, venho aqui pedir ao Ministro da Sa\u00fade, Mandetta, para que possa come\u00e7ar uma campanha. Essa campanha nunca deve parar neste Pa\u00eds, infelizmente. Que ela possa voltar imediatamente, para que n\u00e3o vejamos tantas mortes causadas por esse danoso mosquito Aedes aegypti.\r\nSr. Presidente, gostaria de pedir para dar como lido este nosso pronunciamento e que ele fosse colocado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado, Presidente Marcelo Nilo.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Nilo. PSB - BA) - V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CHARLES FERNANDES.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho a esta tribuna para falar da dengue, uma doen\u00e7a frequente nos dias dos brasileiros, principalmente no contexto chamado sa\u00fade p\u00fablica e cl\u00ednica m\u00e9dica. \u00c9 causa de milhares de interna\u00e7\u00f5es e \u00f3bitos por ano. Uma simples arbovirose transmitida pela picada de uma mosquito f\u00eamea do g\u00eanero Aedes aegypti. No Estado da Bahia, o n\u00famero de mortes saltou de 3 casos, em todo o ano passado, para 14 \u00f3bitos, somente nos 5 primeiros meses de 2019. Outros 11 casos suspeitos ainda podem ter rela\u00e7\u00e3o com a mesma doen\u00e7a e est\u00e3o sendo investigados. Segundo a Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia (SESAB), entre o dia 30 de dezembro de 2018 e o dia 1\u00ba de junho de 2019, foram notificadas 33.487 situa\u00e7\u00f5es prov\u00e1veis de dengue no Estado.\r\nNo mesmo per\u00edodo do ano passado, foram notificadas 5.973 ocorr\u00eancias prov\u00e1veis, o que representa um aumento de 460,6% no n\u00famero das notifica\u00e7\u00f5es.\r\n\tNo total de 417 Munic\u00edpios, 327 cidades baianas realizaram notifica\u00e7\u00e3o para esse agravo. Das 14 mortes confirmadas este ano, Feira de Santana, no centro-norte do Estado, foi o Munic\u00edpio com o maior n\u00famero de ocorr\u00eancias.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, em todo o Pa\u00eds, o n\u00famero de mortes por dengue este ano j\u00e1 \u00e9 quase 3 vezes maior do que o registrado no mesmo per\u00edodo de 2018. De acordo com o boletim do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (MS), emitido em 5 de junho, as mortes por dengue confirmadas at\u00e9 27 de maio no Brasil somam 295. No mesmo momento do ano passado, o Pa\u00eds havia registrado 99 mortes pela doen\u00e7a. Ainda segundo o boletim do MS, S\u00e3o Paulo e Minas Gerais s\u00e3o os Estados mais afetados pela dengue e somam 68,3% dos casos prov\u00e1veis da doen\u00e7a, ou seja, aqueles ainda n\u00e3o confirmados em exames de laborat\u00f3rio.\r\nOs dados do boletim da semana epidemiol\u00f3gica mostram que S\u00e3o Paulo teve mais de 320 mil casos prov\u00e1veis de dengue at\u00e9 o fim de maio deste ano; enquanto neste momento do ano passado eram menos de 9 mil. Por isso, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, pe\u00e7o ao Ministro da Sa\u00fade mais investimentos para combater esse v\u00edrus e mobilizo a toda popula\u00e7\u00e3o brasileira para que n\u00e3o deixe \u00e1gua parada, destruindo os locais onde o mosquito nasce e se desenvolve, que evite sua procria\u00e7\u00e3o.\r\nEra o que tinha a dizer, Sr. Presidente. Solicito apenas a V.Exa. que autorize a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, especialmente no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-02T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DIA, INDEPEND\u00caNCIA, BAHIA, BRASIL, CAETIT\u00c9 (BA), HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do Dia da Independ\u00eancia do Estado da Bahia - 2 de julho.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero dizer da nossa satisfa\u00e7\u00e3o de falar aqui com V.Exa., que tem uma hist\u00f3ria nesta Casa, presidindo mais uma vez esta sess\u00e3o, e num dia especial para n\u00f3s baianos, meu colega Deputado Paulo Magalh\u00e3es, dia da independ\u00eancia da Bahia.\r\nHoje a Bahia est\u00e1 comemorando a sua independ\u00eancia.\r\nCelebra com muito orgulho, e destaco o papel de bravura dos baianos na independ\u00eancia do Brasil, especialmente da cidade de Caetit\u00e9, onde se pode dizer que h\u00e1 o mais belo desfile de 2 de julho, que acontece na Bahia. Ali\u00e1s, s\u00e3o poucas as cidades hoje no interior da Bahia, al\u00e9m de Cachoeira e da Capital Salvador, que comemoram dessa forma a independ\u00eancia da Bahia.\r\nEu quero parabenizar todo o povo da cidade de Caetit\u00e9, seu Prefeito, Aldo, toda sua equipe de Vereadores, de Secret\u00e1rios, pela organiza\u00e7\u00e3o desse desfile que aconteceu na manh\u00e3 de hoje em Caetit\u00e9. Essa cidade tem quase 200 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, ber\u00e7o da educa\u00e7\u00e3o. A cidade de An\u00edsio Teixeira est\u00e1 fazendo hoje esse bel\u00edssimo desfile para comemorar a independ\u00eancia da Bahia.\r\nAqui ficam meus parab\u00e9ns a todo o povo da cidade de Caetit\u00e9 por essa organiza\u00e7\u00e3o, por essas comemora\u00e7\u00f5es da independ\u00eancia da Bahia, porque n\u00e3o deixou morrer essa data t\u00e3o importante para todos n\u00f3s baianos.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que V.Exa. autorize a divulga\u00e7\u00e3o, nos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil, deste meu pronunciamento a respeito da independ\u00eancia da Bahia.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F7%2F2019&txPagina=27&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-02T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "JAIRO MAGALH\u00c3ES, PREFEITO, PR\u00caMIO, GUANAMBI (BA), RANKING, BAHIA, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, GEST\u00c3O P\u00daBLICA, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, DESENVOLVIMENTO SUSTENT\u00c1VEL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nDIA, INDEPEND\u00caNCIA, BAHIA, CAETIT\u00c9 (BA), HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Classifica\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Guanambi em primeiro lugar no \u00cdndice de Medi\u00e7\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o no Estado da Bahia. Comemora\u00e7\u00e3o, no Munic\u00edpio de Caetit\u00e9, da data da independ\u00eancia do Estado da Bahia do jugo portugu\u00eas - 2 de julho.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, nobre Deputada Benedita da Silva, que preside esta sess\u00e3o.\r\nVolto a esta tribuna para falar do Munic\u00edpio de Guanambi, a minha terra natal, que na \u00faltima semana foi classificado em primeiro lugar no Estado da Bahia no \u00cdndice de Medi\u00e7\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o, que aborda indicadores referentes aos setores de finan\u00e7as, sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia social do ano de 2018 das cidades de 50 mil a 100 mil habitantes.\r\nA an\u00e1lise do \u00f3rg\u00e3o \u00e9 feita de forma criteriosa, e os dados t\u00eam como base o desempenho de cada gest\u00e3o, baseando-se na credibilidade da pesquisa do Conselho, que pauta a sua atua\u00e7\u00e3o em defesa da classe que representa no aux\u00edlio \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas de desenvolvimento sustent\u00e1vel.\r\nGuanambi superou cidades grandes na Bahia como Bom Jesus da Lapa, Brumado, Irec\u00ea, Jacobina. Entre tantas outras, Guanambi foi o destaque.\r\nAo comemorar esse resultado, nosso Prefeito Jairo Magalh\u00e3es destacou: \"Est\u00e1 classificada, aferida por um \u00f3rg\u00e3o independente e importante, o que enche de alegria n\u00e3o s\u00f3 o Prefeito e toda a sua equipe, todo o seu Secretariado, mas, acima de tudo, toda a popula\u00e7\u00e3o da cidade de Guanambi\". Dos 417 Munic\u00edpios da Bahia, Guanambi foi classificado em 1\u00ba lugar.\r\nFui Prefeito daquela terra por duas oportunidades e sei da alegria de receber um pr\u00eamio dessa magnitude. Ent\u00e3o, o Prefeito Jairo de Magalh\u00e3es est\u00e1 de parab\u00e9ns. Ele vem mostrando o seu trabalho, a sua determina\u00e7\u00e3o, a sua luta no momento dif\u00edcil em que vivem os Munic\u00edpios do Brasil, especialmente os Munic\u00edpios do Nordeste brasileiro.\r\nN\u00f3s vivemos hoje uma data especial para a Bahia, o 2 de Julho, em que se comemora, na cidade de Caetit\u00e9, em especial, a independ\u00eancia do Estado, sobre a qual eu falei h\u00e1 alguns instantes. \r\nPortanto, quero aqui ressaltar e parabenizar a dedica\u00e7\u00e3o do Prefeito Jairo Magalh\u00e3es, que, com muita austeridade administra o Munic\u00edpio neste momento dif\u00edcil para os Munic\u00edpios brasileiros, especialmente para os Munic\u00edpios do Nordeste, que passam por um dos per\u00edodos mais dif\u00edceis de sua hist\u00f3ria. Mesmo assim, ele recebe esse pr\u00eamio, que vem num momento important\u00edssimo para a sua administra\u00e7\u00e3o e para o povo de Guanambi.\r\nRessalto a minha alegria como guanambiense, como filho daquela terra, por esse pr\u00eamio recebido pela nossa cidade.\r\nPe\u00e7o que meu pronunciamento seja publicado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado, Sra. Presidente, por este espa\u00e7o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F7%2F2019&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-02T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PL 3584/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, INEXIST\u00caNCIA, LOCAL, FILHOS, EMPREGADO, LOCAL DE TRABALHO, CONV\u00caNIO, CRECHE, RESSARCIMENTO, PAGAMENTO, EMPREGADOR, DESPESA, INDENIZA\u00c7\u00c3O, TRABALHADOR, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o aos Deputados de apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.584, de 2019, sobre a obrigatoriedade de disponibiliza\u00e7\u00e3o, pelo empregador, de local adequado para a guarda de filho do empregado ou estabelecimento de conv\u00eanio com creches.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Benedita da Silva, retorno a esta tribuna, onde apresentei o Projeto de Lei n\u00ba 3.584, de 2019, para falar sobre dif\u00edcil tarefa de conciliar o trabalho e os filhos. Essa \u00e9 uma realidade para milh\u00f5es de pais em todo o Brasil, especialmente para as m\u00e3es, que acabam tendo duplas ou triplas jornadas de trabalho. Apesar de ser um desafio trabalhar fora quando se tem filhos pequenos, \u00e9 poss\u00edvel enfrentar essa quest\u00e3o mais facilmente quando se tem ajuda da empresa para a qual o trabalhador ou a trabalhadora presta servi\u00e7o.\r\nEst\u00e1 comprovado que, quando uma empresa disponibiliza creche para os filhos de seus funcion\u00e1rios, h\u00e1 menos faltas ao trabalho e a produ\u00e7\u00e3o \u00e9 mais eficaz, porque n\u00e3o h\u00e1 aquela preocupa\u00e7\u00e3o em saber quem est\u00e1 cuidando das crian\u00e7as na sua aus\u00eancia. Por isso, Sra. Presidente, n\u00f3s apresentamos esse projeto de lei.\r\nSabemos que a crian\u00e7a \u00e9 indefesa e precisa de prote\u00e7\u00e3o, muito amor e cuidados. A pr\u00f3pria Constitui\u00e7\u00e3o Federal, em seu art. 227, afirma que \u00e9 dever da fam\u00edlia, da sociedade e do Estado assegurar \u00e0 crian\u00e7a, com absoluta prioridade, o direito \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, ao lazer, \u00e0 cultura, \u00e0 dignidade, ao respeito, \u00e0 liberdade e \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria, al\u00e9m de coloc\u00e1-la a salvo de toda forma de neglig\u00eancia, discrimina\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia, crueldade e opress\u00e3o. Por isso, vamos pedir apoio desta Casa a esse projeto de lei.\r\nEspero, de verdade, que a nossa iniciativa possa ajudar muitos pais a terem mais tempo livre com seus filhos e, assim, desfrutarem dessa linda fase da vida que \u00e9 a inf\u00e2ncia. Essa parceria tem tudo para dar certo, pois, se os filhos dos trabalhadores forem bem cuidados, eles n\u00e3o medir\u00e3o esfor\u00e7os para vestirem, com satisfa\u00e7\u00e3o, a camisa de suas empresas. Esse projeto \u00e9 apropriado para os filhos de funcion\u00e1rios.\r\nSra. Presidente Benedita da Silva, gostaria que este pronunciamento fosse divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Benedita da Silva. PT - RJ) - Obrigada.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CHARLES FERNANDES.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, volto a esta tribuna, mas, desta vez, para falar sobre a dif\u00edcil tarefa de conciliar o trabalho e os filhos. Essa \u00e9 uma realidade para milh\u00f5es de pais em todo o Brasil, especialmente para as m\u00e3es, que acabam tendo duplas ou triplas jornadas de trabalho. Apesar de ser um desafio trabalhar fora quando se tem filhos pequenos, \u00e9 poss\u00edvel enfrentar essa quest\u00e3o mais facilmente quando se tem ajuda da empresa para a qual o trabalhador ou a trabalhadora presta servi\u00e7o.\r\nEst\u00e1 comprovado que, quando uma empresa disponibiliza creche para os filhos de seus funcion\u00e1rios, h\u00e1 menos faltas ao trabalho e a produ\u00e7\u00e3o \u00e9 mais eficaz, porque n\u00e3o h\u00e1 aquela preocupa\u00e7\u00e3o em saber quem est\u00e1 cuidando das crian\u00e7as na sua aus\u00eancia. Se pensarmos bem, as empresas que decidiram abrir ou firmar conv\u00eanio com creches est\u00e3o investindo nelas mesmas, pois os pais, por saberem que seus filhos est\u00e3o em um local apropriado e bem cuidados, produzir\u00e3o com mais motiva\u00e7\u00e3o e, provavelmente, faltar\u00e3o menos ao trabalho, porque n\u00e3o precisar\u00e3o contar com a ajuda de terceiros. Enfim, todos ganham.\r\nFoi exatamente no intuito de resolver esses obst\u00e1culos que decidi elaborar o Projeto de Lei n\u00ba 3.584, de 2019, que obriga o empregador a disponibilizar local adequado para a guarda dos filhos, ou conv\u00eanio com creche para crian\u00e7as de at\u00e9 5 anos de idade. Ou seja, ele n\u00e3o precisa ter um espa\u00e7o apropriado para acomodar os filhos de seus funcion\u00e1rios, mas ter\u00e1 que estabelecer conv\u00eanio com alguma creche ou implantar o sistema de reembolso de, no m\u00ednimo, 50% do valor da despesa efetuada para manter tais crian\u00e7as em estabelecimentos particulares.\r\nSabemos que a crian\u00e7a \u00e9 indefesa e precisa de prote\u00e7\u00e3o, muito amor e cuidados. A pr\u00f3pria Constitui\u00e7\u00e3o Federal, em seu art. 227, afirma que \u00e9 dever da fam\u00edlia, da sociedade e do Estado assegurar \u00e0 crian\u00e7a, com absoluta prioridade, o direito \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, ao lazer, \u00e0 cultura, \u00e0 dignidade, ao respeito, \u00e0 liberdade e \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria, al\u00e9m de coloc\u00e1-la a salvo de toda forma de neglig\u00eancia, discrimina\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia, crueldade e opress\u00e3o.\r\nAl\u00e9m de promotora do desenvolvimento econ\u00f4mico do Pa\u00eds, as empresas ter\u00e3o um papel relevante na constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade mais equilibrada e menos violenta, pois ser\u00e3o parceiras do Estado e das fam\u00edlias ao proporcionarem condi\u00e7\u00f5es adequadas para que essas crian\u00e7as se desenvolvam corretamente quando n\u00e3o estiverem em companhia de seus pais.\r\nEstamos convencidos de que a medida que estamos propondo tem um elevado cunho de car\u00e1ter social e human\u00edstico. N\u00e3o podemos aceitar que um n\u00famero incont\u00e1vel de mulheres acabe desistindo de seus empregos simplesmente por n\u00e3o terem onde deixar seus filhos. Assim que o nosso projeto for aprovado, essa situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o mais existir\u00e1.\r\nEspero, de verdade, que a nossa iniciativa possa ajudar muitos pais a terem mais tempo livre com seus filhos e, assim, desfrutarem dessa linda fase da vida que \u00e9 a inf\u00e2ncia. Essa parceria tem tudo para dar certo, pois, se os filhos dos trabalhadores forem bem cuidados, eles n\u00e3o medir\u00e3o esfor\u00e7os para \"vestirem\", com satisfa\u00e7\u00e3o, a camisa de suas empresas.\r\nLocal apropriado para os filhos de funcion\u00e1rios: um projeto vantajoso para todos!\r\nPe\u00e7o, Sr. Presidente, que a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento seja feita atrav\u00e9s de todas as m\u00eddias da C\u00e2mara dos Deputados e, em especial, no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F7%2F2019&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-04T11:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "IUI\u00da (BA), IRRIGA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Integra\u00e7\u00e3o Nacional, Desenvolvimento Regional e da Amaz\u00f4nia, de audi\u00eancia p\u00fablica destinada ao debate do projeto de irriga\u00e7\u00e3o do Vale do Iui\u00fa, no Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia a todos. Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho hoje a esta tribuna para fazer um convite a todos os Deputados, especialmente aos Deputados do Nordeste brasileiro e do norte de Minas. Ser\u00e1 realizada uma audi\u00eancia p\u00fablica na pr\u00f3xima quarta-feira, \u00e0s 14 horas, para debater um assunto n\u00e3o s\u00f3 de interesse do Nordeste brasileiro, mas do Pa\u00eds: o projeto de irriga\u00e7\u00e3o do Vale do Iuiu.\r\nEssa \u00e9 uma das \u00e1reas mais f\u00e9rteis do Pa\u00eds, com capacidade para irrigar mais de 40 mil hectares. Entretanto, esse projeto j\u00e1 vem se arrastando h\u00e1 mais de 30 anos. A CODEVASF j\u00e1 desapropriou 9 mil hectares e pagou por isso h\u00e1 10 anos. \u00c9 um projeto de suma import\u00e2ncia para a gera\u00e7\u00e3o de emprego e para o desenvolvimento da regi\u00e3o sudoeste da Bahia, que passa por um dos momentos mais dif\u00edceis de sua hist\u00f3ria. Est\u00e1 localizado no Semi\u00e1rido nordestino, onde chove pouco, mas existe a riqueza do Rio S\u00e3o Francisco, a riqueza de terras f\u00e9rteis em abund\u00e2ncia para a produ\u00e7\u00e3o de gr\u00e3os e de frutas.\r\nEu espero que o Presidente Bolsonaro e toda a sua equipe comecem a pensar em alguns projetos de desenvolvimento para este Pa\u00eds, mesmo no momento em que se discute a reforma da Previd\u00eancia - fala-se ainda em fazer a reforma tribut\u00e1ria. Mas n\u00f3s temos que continuar pensando em projetos importantes de desenvolvimento para o Pa\u00eds.\r\nEsse projeto de irriga\u00e7\u00e3o n\u00e3o trar\u00e1 mais nenhum dano ao meio ambiente. Os impactos ser\u00e3o muito pequenos. O que poderia ser desmatado, j\u00e1 foi, e as terras est\u00e3o prontas para produzir. N\u00f3s sabemos que a agricultura tem sido, nos \u00faltimos 10 anos, um dos grandes vetores de desenvolvimento do Brasil, ajudando a elevar a produ\u00e7\u00e3o e at\u00e9 o PIB brasileiro. A agricultura tem sido um dos maiores geradores de emprego e renda no Pa\u00eds. O mundo precisa de alimentos, e o Brasil tem esse grande potencial de produ\u00e7\u00e3o. Espero que n\u00f3s possamos explor\u00e1-lo o mais rapidamente poss\u00edvel. A China, a \u00cdndia e outros pa\u00edses requerem produ\u00e7\u00e3o deste Pa\u00eds.\r\nEssa audi\u00eancia que n\u00f3s estamos organizando na pr\u00f3xima semana, junto com o Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional, o Governo da Bahia e a Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba - CODEVASF, \u00e9 para mostrar a import\u00e2ncia desse projeto para o Pa\u00eds.\r\nQuero aqui agradecer a V.Exa. esta oportunidade. Pe\u00e7o o registro deste nosso pronunciamento nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F7%2F2019&txPagina=22&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-04T12:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DESEMPREGO, JUVENTUDE, PREOCUPA\u00c7\u00c3O.\r\nGERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, NECESSIDADE.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PREOCUPA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Necessidade da ado\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es conjuntas entre o Poder Executivo e o Congresso Nacional para combate ao desemprego entre a juventude brasileira. Maior aten\u00e7\u00e3o com as classes menos favorecidas no processo de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, nobre Presidenta Benedita da Silva.\r\nNesta semana, Deputado C\u00e1ssio Andrade, completamos 5 meses nesta Casa. Eu procurei, ao longo desses 5 meses, ouvir e conversar com os mais experientes desta Casa, para que pud\u00e9ssemos aprender no dia a dia. Eu procurei espelhar-me em muitos Deputados daqui. Tenho conversado muito com S.Exa., a Presidenta Benedita da Silva, com quem nos encontramos aqui todas as semanas.\r\nTenho muita preocupa\u00e7\u00e3o depois desses 5 meses de mandato como Deputado Federal. Hoje minha preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 ver este momento dif\u00edcil por que passa nosso Pa\u00eds, um dos mais dif\u00edceis da sua hist\u00f3ria. \r\nFui Vereador, Vice-Prefeito, Secret\u00e1rio e Prefeito, por duas vezes, da minha cidade de Guanambi, de onde eu saio todas as semanas para vir para c\u00e1. S\u00e3o 8 horas e meia de carro para vir e voltar. \r\nMas minha preocupa\u00e7\u00e3o maior \u00e9 com a juventude deste Pa\u00eds. Na minha cidade, de 90 mil habitantes, h\u00e1 um instituto federal com mais de 1.200 alunos; o Centro Universit\u00e1rio FG, com mais de 3 mil alunos; as Faculdades Integradas Pit\u00e1goras - FIP, com diversos cursos; a Universidade Norte do Paran\u00e1 - UNOPAR; a Faculdade de Tecnologia e Ci\u00eancia - FTC; e a Universidade do Estado da Bahia, de onde eu vejo, todos os anos, milhares de jovens se formando sem perspectiva alguma de emprego.\r\nHoje h\u00e1 quase 14 milh\u00f5es de desempregados no Brasil. O que esses jovens est\u00e3o esperando de todos n\u00f3s? \r\nEu acredito que, se n\u00e3o houver um grande pacto de uni\u00e3o no pa\u00eds, n\u00e3o sairemos dessa grave crise pol\u00edtica e econ\u00f4mica por que estamos passando. \u00c9 preciso que o Presidente e toda sua equipe tenham maior di\u00e1logo com Congresso Nacional e com todas as institui\u00e7\u00f5es. Quem tiver de ceder, ceda para sairmos deste momento.\r\nVejo aqui, quando n\u00f3s estamos sentados neste plen\u00e1rio, quando n\u00e3o estamos falando ou debatendo, muitos est\u00e3o olhando as mensagens que chegam ao seu WhatsApp. Podem olhar, n\u00e3o sou s\u00f3 eu, mas tamb\u00e9m os outros Deputados est\u00e3o aqui recebendo mensagens diariamente de pedido de emprego. Isso nos deixa numa agonia extrema, sem saber como resolver e como sair desse momento dif\u00edcil.\r\nPor isso, venho mais uma vez a esta tribuna, Deputado Pompeo de Mattos, que tem uma longa experi\u00eancia aqui. O que podemos fazer por essa juventude que est\u00e1 saindo das universidades? O que fazer neste momento dif\u00edcil em que estamos vivendo?\r\nDigo ao Presidente Bolsonaro e a toda a sua equipe: busquem dialogar mais com este Congresso Nacional. Cedam no que for poss\u00edvel para realizarmos um grande pacto para este Pa\u00eds. Que a reforma da Previd\u00eancia, como as outras reformas, seja importante para o Pa\u00eds, mas que n\u00e3o venha trazer danos para os mais necessitados e os menos favorecidos.\r\nPortanto, quero aqui encerrar as minhas palavras ap\u00f3s mais uma semana de trabalho nesta Casa. Sra. Presidente, agrade\u00e7o a V.Exa. a paci\u00eancia e aos demais Deputados. Digo aos servidores desta Casa: muito obrigado por mais uma semana de trabalho aqui na capital federal.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que o meu pronunciamento seja registrado nos Anais e divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F7%2F2019&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s do PSD orientamos \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta desse projeto.\r\nEsse projeto \u00e9 muito importante n\u00e3o s\u00f3 para a Bahia e para o Nordeste. Hoje n\u00e3o h\u00e1 mais maus-tratos aos animais. Todos os animais saem com prote\u00e7\u00e3o na cauda. Eles est\u00e3o bem tratados com ra\u00e7\u00e3o balanceada. Acima de tudo, a cada final de semana, aonde h\u00e1 uma vaquejada, uma cavalgada, em qualquer que seja o Munic\u00edpio do Nordeste brasileiro, geram-se muitos empregos, movimenta-se a economia local.\r\nPortanto, n\u00f3s do PSD orientamos \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta. \u00c9 importante que esse projeto seja votado, n\u00e3o s\u00f3 para a Bahia, mas para o Nordeste, com a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=238&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PSD vota \"n\u00e3o\". N\u00f3s queremos votar esse projeto, porque, repito, a vaquejada hoje j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 mais como antigamente, j\u00e1 se profissionalizou e gera, repito, milhares e milhares de empregos nas cidades onde acontecem as vaquejadas todos os finais de semana, n\u00e3o s\u00f3 na Bahia, como tamb\u00e9m em muitas cidades do Nordeste brasileiro. \u00c9 muito importante esse projeto. Hoje n\u00e3o h\u00e1 mais maus-tratos aos animais. Do contr\u00e1rio, eles s\u00e3o muito bem tratados, com prote\u00e7\u00e3o de cauda, bem alimentados. \r\nPortanto, o PSD quer votar esse projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=261&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AN\u00cdSIO TEIXEIRA, EDUCADOR, ANIVERS\u00c1RIO DE NASCIMENTO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do 119\u00ba anivers\u00e1rio natal\u00edcio do educador An\u00edsio Teixeira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero fazer um registro aqui hoje, 12 de julho, quando celebramos os 119 anos do nascimento de An\u00edsio Teixeira, um dos maiores educadores do Brasil e do mundo.\r\nA Casa An\u00edsio Teixeira, em Caetit\u00e9, na Bahia, est\u00e1 fazendo diversas atividades no dia de hoje e tamb\u00e9m preparando para o ano de 2020 a celebra\u00e7\u00e3o dos 120 anos do nascimento de An\u00edsio Teixeira. \r\nParabenizo a equipe da Casa An\u00edsio Teixeira, na pessoa da Diretora Maria Auxiliadora Ledo, que mant\u00e9m viva a mem\u00f3ria de An\u00edsio Teixeira, refer\u00eancia na cultura e na educa\u00e7\u00e3o da Bahia e do Brasil.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T10:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LEI FEDERAL, EXTIN\u00c7\u00c3O, TRANSPORTE ALTERNATIVO, CR\u00cdTICA, EMPRESA DE TRANSPORTE RODOVI\u00c1RIO, BAHIA, GUANAMBI (BA).\r\nREGULARIZA\u00c7\u00c3O, TRANSPORTE ALTERNATIVO, TRANSPORTE INTERMUNICIPAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Preocupa\u00e7\u00e3o com os efeitos da Lei n\u00ba 13.855, de 2019, sobre a extin\u00e7\u00e3o do transporte alternativo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nRetornando aos trabalhos nesta Casa, trago uma preocupa\u00e7\u00e3o muito grande com rela\u00e7\u00e3o ao transporte alternativo, Sr. Presidente. A Lei n\u00ba 13.855, de 2019, extingue o transporte alternativo, e isso nos preocupa bastante.\r\nFalo isso porque na Bahia j\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 essas op\u00e7\u00f5es de transporte. A Via\u00e7\u00e3o Novo Horizonte \u00e9 uma empresa que domina o transporte rodovi\u00e1rio na Bahia h\u00e1 mais de 50 anos e n\u00e3o tem condi\u00e7\u00e3o de percorrer os Munic\u00edpios da Bahia, de transportar as pessoas.\r\nSe extinguir o transporte alternativo, a popula\u00e7\u00e3o ser\u00e1 extremamente prejudicada, n\u00e3o s\u00f3 a popula\u00e7\u00e3o dos \u00f4nibus, como tamb\u00e9m a das vans. \r\nGuanambi \u00e9 um Munic\u00edpio polo da regi\u00e3o sudoeste da Bahia. Ele recebe diariamente mais de 70 vans que saem de outros Munic\u00edpios e levam as pessoas para fazerem exames m\u00e9dicos, para irem ao com\u00e9rcio, para resolverem seus problemas nos \u00f3rg\u00e3os federais e estaduais. H\u00e1 uma persegui\u00e7\u00e3o enorme n\u00e3o s\u00f3 na Bahia, da empresa AGERBA, mas tamb\u00e9m em outros pontos do Brasil. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que as pessoas que est\u00e3o nesses Munic\u00edpios n\u00e3o possam ir de um Munic\u00edpio a outro.\r\nFalo isso, Sr. Presidente, porque a Via\u00e7\u00e3o Novo Horizonte n\u00e3o tem capacidade de colocar \u00f4nibus para transportar essas pessoas todos os dias. Se algu\u00e9m sair do Munic\u00edpio de Guanambi ou de outros Munic\u00edpios da Bahia para vir a Bras\u00edlia ou ir a S\u00e3o Paulo, a Belo Horizonte, as op\u00e7\u00f5es s\u00e3o muito poucas. E mais: as passagens dessas empresas que det\u00eam o monop\u00f3lio desse transporte s\u00e3o duas vezes maior do que o valor da tarifa do transporte alternativo. Ent\u00e3o, n\u00f3s temos que achar uma sa\u00edda.\r\nEst\u00e3o se mobilizando na Bahia para virem a Bras\u00edlia ainda este m\u00eas. Dever\u00e3o chegar a Bras\u00edlia mais de 600 \u00f4nibus em busca de solu\u00e7\u00e3o. \u00c9 claro que n\u00f3s n\u00e3o estamos aqui defendendo que eles transportem de forma clandestina, queremos que seja regularizada a situa\u00e7\u00e3o do transporte alternativo, n\u00e3o s\u00f3 dos \u00f4nibus, como tamb\u00e9m das vans.\r\nVeja a preocupa\u00e7\u00e3o do Presidente da C\u00e2mara de Vereadores da minha cidade, o Vereador Zaqueu, que tamb\u00e9m \u00e9 empres\u00e1rio nesta \u00e1rea. Existem centenas e centenas de empres\u00e1rios, naquela regi\u00e3o da Bahia, que fazem esse transporte. Portanto, temos que achar uma solu\u00e7\u00e3o.\r\nPe\u00e7o mais 1 minuto, Sr. Presidente, para que eu possa concluir.\r\nEu n\u00e3o estaria aqui falando das empresas que prestam servi\u00e7o na Bahia se elas tivessem condi\u00e7\u00e3o de fazer esse transporte, Deputado Valmir Assun\u00e7\u00e3o. V.Exa. \u00e9 conhecedor disso, mora tamb\u00e9m l\u00e1, anda na sua regi\u00e3o, no extremo sul da Bahia, onde existe esse mesmo problema da regi\u00e3o sudoeste.\r\nPortanto, n\u00f3s estamos aqui em defesa do transporte alternativo, dos donos das empresas de \u00f4nibus, das vans que fazem o transporte entre os Munic\u00edpios. A empresa est\u00e1, a cada dia, pegando um transportador desses e aplicando uma multa de 3 mil a 4 mil reais. E as pessoas est\u00e3o ficando no meio da estrada, sem poderem fazer suas consultas ou exames m\u00e9dicos nas cidades de Guanambi, de Vit\u00f3ria da Conquista, de Itabuna ou de outro canto da regi\u00e3o.\r\nNesse sentido, venho aqui dizer \u00e0queles que fazem o transporte alternativo que n\u00f3s estamos do lado de voc\u00eas, para que possamos achar uma solu\u00e7\u00e3o e uma sa\u00edda.\r\nSr. Presidente, gostaria que meu pronunciamento fosse inclu\u00eddo nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=34&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T10:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, GUANAMBI (BA).",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "An\u00fancio de realiza\u00e7\u00e3o, pela Casa, de sess\u00e3o solene ao ensejo do transcurso do centen\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Guanambi, Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Coronel Chris\u00f3stomo, gostaria de fazer um registro. Amanh\u00e3, nesta Casa, haver\u00e1 Sess\u00e3o Solene em Homenagem aos 100 Anos da Cidade de Guanambi, tendo em vista o requerimento de nossa autoria aprovado. Trata-se da vig\u00e9sima cidade mais importante da Bahia, que no pr\u00f3ximo dia 14 completar\u00e1 100 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.\r\nEu quero aproveitar a oportunidade para convidar todos os Deputados, especialmente os Deputados da Bahia, para que se fa\u00e7am presentes, dentro do poss\u00edvel. Uma caravana de mais de 120 pessoas saiu hoje pela manh\u00e3 do Munic\u00edpio de Guanambi. Est\u00e3o vindo o Prefeito, todo o Secretariado e os Vereadores. Vir\u00e3o para este momento hist\u00f3rico, um momento importante, a comemora\u00e7\u00e3o dos 100 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do nosso Munic\u00edpio, que acontecer\u00e1 aqui, amanh\u00e3, \u00e0s 11 horas da manh\u00e3.\r\nMuito obrigado pela aten\u00e7\u00e3o! Obrigado a V.Exa. pela paci\u00eancia!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ABASTECIMENTO DE \u00c1GUA, MUNIC\u00cdPIO, BAHIA. \r\nADUTORA, BARRAGEM, GUANAMBI (BA), CONSTRU\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de constru\u00e7\u00e3o da Adutora da Barragem do Po\u00e7o do Magro para abastecimento de \u00e1gua na regi\u00e3o do Munic\u00edpio de Guanambi, Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Marcelo Nilo, V.Exa. ficou muito bem nessa cadeira, depois de 10 anos presidindo a Assembleia Legislativa da Bahia.\r\nQuero dizer que, nesses 15 dias, Sr. Presidente, em que n\u00f3s estivermos nas nossas bases, eu procurei andar por diversos Munic\u00edpios da nossa regi\u00e3o, especialmente na zona rural, onde fui chamado para testemunhar de perto as dificuldades que teremos daqui para frente com rela\u00e7\u00e3o ao abastecimento de \u00e1gua, situa\u00e7\u00e3o que a maioria daqueles Munic\u00edpios j\u00e1 est\u00e1 vivendo.\r\nSe n\u00e3o fizermos investimentos altos no abastecimento de \u00e1gua na zona rural, n\u00e3o ficar\u00e3o produtores, n\u00e3o ficar\u00e3o cidad\u00e3os na zona rural, devido \u00e0 situa\u00e7\u00e3o em que se encontram muitas localidades.\r\nEspecialmente na regi\u00e3o sudoeste da Bahia, no Nordeste brasileiro, as chuvas nos \u00faltimos anos t\u00eam sido mal distribu\u00eddas, e n\u00e3o se consegue mais armazenar \u00e1gua nas barragens. Em todos os cantos que visitei nesses Munic\u00edpios, tudo o que ouvi foi cobran\u00e7a com rela\u00e7\u00e3o a abastecimento de \u00e1gua, constru\u00e7\u00e3o de adutoras e limpeza de aguadas, de barragens. Esse investimento \u00e9 preciso ser feito por parte do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional, porque \u00e9 o Minist\u00e9rio respons\u00e1vel por atender essa regi\u00e3o do Nordeste brasileiro. \r\nExiste, colega Deputado Paulo Magalh\u00e3es, uma barragem na cidade de Guanambi com capacidade para 37 milh\u00f5es de metros c\u00fabicos de \u00e1gua, a Barragem do Po\u00e7o do Magro, que foi constru\u00edda h\u00e1 mais de 10 anos. Se for constru\u00edda uma adutora ali, vai-se atender, no entorno dessa barragem, mais de 700 fam\u00edlias que j\u00e1 clamam pelo abastecimento de \u00e1gua, sendo que l\u00e1 existe essa Barragem do Posto do Magro, com 37 milh\u00f5es de metros c\u00fabicos de \u00e1gua que hoje praticamente n\u00e3o serve para nada.\r\nEsse projeto j\u00e1 existe. N\u00f3s queremos, Sr. Presidente, que projetos como esse sejam olhados com olhos diferentes, que se olhe de forma diferente para o Nordeste brasileiro. N\u00e3o \u00e9 momento de discuss\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 momento de se ficar com essas picuinhas, com essas ladainhas de divis\u00e3o neste Pa\u00eds. O Nordeste brasileiro, precisa, e muito, dos investimentos do Governo Federal para que as fam\u00edlias que moram hoje na zona rural possam ter abastecimento de \u00e1gua. Volto a dizer que esse projeto ir\u00e1 atender a mais de 700 fam\u00edlias, s\u00f3 com essa barragem do Po\u00e7o do Magro, que, repito, n\u00e3o tem serventia nenhuma hoje, a n\u00e3o ser para o lazer.\r\nPe\u00e7o mais alguns instantes para concluir a nossa fala, Sr. Presidente, porque quero dizer que visitei o Munic\u00edpio de Seabra, e a queixa \u00e9 a mesma. Tamb\u00e9m nos Munic\u00edpios de Tanque Novo, Palmas de Monte Alto, Matina, Caetit\u00e9, em todos eles, na zona rural, a popula\u00e7\u00e3o clama por abastecimento de \u00e1gua.\r\nPortanto, venho aqui dizer isso, que tamb\u00e9m vou falar na Comiss\u00e3o, para que o Ministro realmente olhe com o maior carinho para esses projetos do Nordeste brasileiro, porque \u00e9 o que o homem da zona rural pede. \u00c9 o m\u00ednimo que eles pedem para continuar sobrevivendo e vivendo nas suas localidades.\r\nSr. Presidente Marcelo Nilo, quero agradecer a V.Exa. por esse espa\u00e7o e pedir que este nosso pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e tamb\u00e9m no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 3884/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA ACESSIBILIDADE, LEI DE INCENTIVO AO ESPORTE, INCENTIVO FISCAL, DESENVOLVIMENTO, PROJETO ESPORTIVO, CRIT\u00c9RIO, ADAPTA\u00c7\u00c3O, ACADEMIA DE GIN\u00c1STICA, PROMO\u00c7\u00c3O, ACESSIBILIDADE, DISPONIBILIZA\u00c7\u00c3O, VAGA, GRATUIDADE, IDOSO, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, PESSOA COM MOBILIDADE REDUZIDA, POPULA\u00c7\u00c3O DE BAIXA RENDA.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.884, de 2019, a respeito da adapta\u00e7\u00e3o de academias de gin\u00e1stica com vagas gratuitas para idosos e deficientes de baixa renda.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, elaborar pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas \u00e0 valoriza\u00e7\u00e3o dos idosos e dos deficientes f\u00edsicos \u00e9, al\u00e9m de uma demonstra\u00e7\u00e3o de justi\u00e7a social, um direito amparado tanto no Estatuto do Idoso quanto no Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia.\r\nNesse contexto, resolvi apresentar h\u00e1 alguns dias o Projeto de Lei n\u00ba 3.884, de 2019, que altera a legisla\u00e7\u00e3o em vigor para incluir as academias de gin\u00e1stica nos programas do Governo Federal de incentivo \u00e0s atividades desportivas. Esse projeto pretende alterar a Lei n\u00ba 7.752, de 1989, e a Lei n\u00ba 11.438, de 2006, que j\u00e1 estabelece incentivos tribut\u00e1rios \u00e0s atividades desportivas.\r\nAl\u00e9m disso, estamos propondo modifica\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m na Lei n\u00ba 10.098, de 2000, para ratificar que a constru\u00e7\u00e3o, amplia\u00e7\u00e3o ou reforma de edif\u00edcios p\u00fablicos ou privados destinados ao uso coletivo, inclusive academias de gin\u00e1stica, dever\u00e3o ser executadas de modo que sejam ou se tornem acess\u00edveis \u00e0s pessoas com defici\u00eancia e mobilidade reduzida, bem como aos idosos e deficientes de baixa renda.\r\nNa realidade, Sr. Presidente, estamos ratificando direitos j\u00e1 estabelecidos na legisla\u00e7\u00e3o brasileira para os idosos e deficientes. O Estatuto do Idoso, Lei n\u00ba 10.741, de 2003, por exemplo, determina, entre outras a\u00e7\u00f5es, o atendimento preferencial imediato e individualizado junto aos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e privados prestadores de servi\u00e7os \u00e0 popula\u00e7\u00e3o; a destina\u00e7\u00e3o privilegiada de recursos p\u00fablicos nas \u00e1reas relacionadas com a prote\u00e7\u00e3o ao idoso; e a viabiliza\u00e7\u00e3o de formas alternativas de participa\u00e7\u00e3o, ocupa\u00e7\u00e3o e conv\u00edvio do idoso com as demais gera\u00e7\u00f5es.\r\nInclu\u00edmos na nossa proposta um mecanismo que prev\u00ea a defini\u00e7\u00e3o de indicadores e metas para diagnosticar a efetividade da pol\u00edtica p\u00fablica que estamos propondo por meio de avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica anual a ser efetuada pelo Poder Executivo. \r\nSr. Presidente, j\u00e1 protocolei esse projeto na Casa e quero dar como lido este nosso pronunciamento. Estou convencido de que a cria\u00e7\u00e3o de incentivos para oferecimento de vagas gratuitas em academias para idosos e deficientes de baixa renda representa um importante instrumento de inclus\u00e3o social e de preserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade de grande parcela dos cidad\u00e3os brasileiros. Valorizar os idosos e os deficientes f\u00edsicos \u00e9 mais um compromisso assumido que estamos atendendo.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CHARLES FERNANDES.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, elaborar pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas \u00e0 valoriza\u00e7\u00e3o dos idosos e dos deficientes f\u00edsicos \u00e9, al\u00e9m de uma demonstra\u00e7\u00e3o de justi\u00e7a social, um direito amparado tanto no Estatuto do Idoso quanto no Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia.\r\nNesse contexto, resolvi apresentar h\u00e1 alguns dias o Projeto de Lei n\u00ba 3.884, de 2019, que altera legisla\u00e7\u00e3o em vigor para incluir as academias de gin\u00e1stica nos programas do Governo Federal de incentivo a atividades desportivas.\r\nEsse projeto pretende alterar a Lei n\u00ba 7.752, de 1989, e a Lei n\u00ba 11.438, de 2006, que j\u00e1 estabelecem incentivos tribut\u00e1rios a atividades desportivas. Al\u00e9m disso, estamos propondo modifica\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m na Lei n\u00ba 10.098, de 2000, para ratificar que a constru\u00e7\u00e3o, amplia\u00e7\u00e3o ou reforma de edif\u00edcios p\u00fablicos ou privados destinados ao uso coletivo, inclusive academias de gin\u00e1stica, dever\u00e3o ser executadas de modo que sejam ou se tornem acess\u00edveis \u00e0s pessoas com defici\u00eancia e mobilidade reduzida, bem como aos idosos e deficientes de baixa renda.\r\nNa realidade, Sr. Presidente, estamos ratificando direitos j\u00e1 estabelecidos na legisla\u00e7\u00e3o brasileira para os idosos e deficientes. O Estatuto do Idoso (Lei n\u00ba 10.741, de 2003), por exemplo, determina, entre outras a\u00e7\u00f5es, o atendimento preferencial imediato e individualizado junto aos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e privados prestadores de servi\u00e7os \u00e0 popula\u00e7\u00e3o; a destina\u00e7\u00e3o privilegiada de recursos p\u00fablicos nas \u00e1reas relacionadas com a prote\u00e7\u00e3o ao idoso; e a viabiliza\u00e7\u00e3o de formas alternativas de participa\u00e7\u00e3o, ocupa\u00e7\u00e3o e conv\u00edvio do idoso com as demais gera\u00e7\u00f5es.\r\nJ\u00e1 o Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia (Lei n\u00ba 13.146, de 2015) define que a pessoa com defici\u00eancia tem o direito de receber atendimento priorit\u00e1rio, sobretudo com a finalidade de atendimento em todas as institui\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de atendimento ao p\u00fablico; e disponibiliza\u00e7\u00e3o de recursos, tanto humanos quanto tecnol\u00f3gicos, que garantam atendimento em igualdade de condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas.\r\nA quantidade de idosos e de pessoas com defici\u00eancia no Brasil \u00e9 enorme, Sr. Presidente. Por esse motivo, \u00e9 imprescind\u00edvel concretizar os direitos desses grupos de maneira efetiva, com foco nas pessoas economicamente menos favorecidas. No entanto, caros colegas, os idosos e deficientes economicamente mais favorecidos tamb\u00e9m ser\u00e3o beneficiados, pois poder\u00e3o usufruir da estrutura e dos equipamentos, ocupando as vagas n\u00e3o gratuitas oferecidas pelas academias adaptadas.\r\nInclu\u00edmos na nossa proposta um mecanismo que prev\u00ea a defini\u00e7\u00e3o de indicadores e metas para diagnosticar a efetividade da pol\u00edtica p\u00fablica que estamos propondo, por meio de avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica anual a ser efetuada pelo Poder Executivo. Tivemos o cuidado, ainda, de n\u00e3o onerar os cofres p\u00fablicos, porque enquadramos as academias de gin\u00e1stica como benefici\u00e1rias dos programas de incentivos tribut\u00e1rios a atividades esportivas j\u00e1 previstos na legisla\u00e7\u00e3o em vigor, ou seja, n\u00e3o estamos concedendo incentivos ou benef\u00edcios de natureza financeira, tribut\u00e1ria, credit\u00edcia ou patrimonial.\r\nPortanto, Sr. Presidente, estou convencido de que a cria\u00e7\u00e3o de incentivos para oferecimento de vagas gratuitas em academias para idosos e deficientes de baixa renda representa um importante instrumento de inclus\u00e3o social e de preserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade de grande parcela dos cidad\u00e3os brasileiros.\r\nValorizar os idosos e os deficientes f\u00edsicos \u00e9 mais um compromisso assumido que estamos atendendo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=133&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS. DEPUTADO FEDERAL, SESS\u00c3O SOLENE, ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, GUANAMBI (BA).",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente Rodrigo Maia e aos participantes na sess\u00e3o solene realizada pela Casa, ao ensejo do transcurso do centen\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Guanambi, no Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Rodrigo Maia, quero aqui agradecer a V.Exa. a realiza\u00e7\u00e3o da sess\u00e3o solene hoje pela manh\u00e3 em homenagem aos 100 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica da minha cidade, Guanambi. Quero agradecer a diversos Deputados da Bahia e de outros Estados do Brasil que estiveram presentes e fizeram uso da palavra. Quero agradecer ao Senador Jaques Wagner, que tamb\u00e9m esteve presente. Quero agradecer ao Presidente estadual do meu partido, o dedicado e competente Senador Otto Alencar, que abrilhantou a sess\u00e3o com a sua presen\u00e7a. Quero agradecer ao Prefeito de Guanambi, aos Secret\u00e1rios, aos Vereadores e aos mais de 140 cidad\u00e3os guanambienses que estiveram presentes nesta manh\u00e3 na sess\u00e3o solene. E quero agradecer a todos os servidores desta Casa por essa oportunidade.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=152&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PL 3795/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, INSPE\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE, ALUNO, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, REDE P\u00daBLICA DE ENSINO, EXAME F\u00cdSICO, AVALIA\u00c7\u00c3O, NUTRI\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O PSICOL\u00d3GICA, VACINA.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.795, de 2019, sobre a realiza\u00e7\u00e3o de inspe\u00e7\u00e3o anual do estado geral de sa\u00fade dos alunos do ensino b\u00e1sico matriculados em escolas p\u00fablicas. Defesa de celeridade na tramita\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria pela C\u00e2mara dos Deputados. Falecimento do ex-Vereador Est\u00e1cio Neves Freitas, fundador da Loja Ma\u00e7\u00f4nica no Munic\u00edpio de Guanambi, Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Soraya Santos, venho a esta tribuna para falar de um grave problema que atinge as nossas crian\u00e7as.\r\nEst\u00e1 comprovado que a sa\u00fade dos estudantes interfere diretamente no rendimento escolar. O problema \u00e9 que nem sempre os pais desses alunos realizam anualmente uma inspe\u00e7\u00e3o na sa\u00fade dos seus filhos.\r\nNa inten\u00e7\u00e3o de resolver esses entraves, elaborei o Projeto de Lei n\u00ba 3.795, de 2019, que disp\u00f5e sobre a inspe\u00e7\u00e3o anual do estado geral de sa\u00fade dos alunos do ensino b\u00e1sico matriculados em escolas p\u00fablicas. O que nos levou a apresentar um projeto com essas exig\u00eancias foi exatamente o fato de parte consider\u00e1vel das pol\u00edticas p\u00fablicas e dos in\u00fameros programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade estarem voltados \u00e0 inf\u00e2ncia e atingirem crian\u00e7as na idade pr\u00e9-escolar. Dessa forma, \u00e9 mais do que necess\u00e1rio manter o acompanhamento dessas crian\u00e7as, visando detectar doen\u00e7as que possam dificultar o processo de aprendizado.\r\nOutra dificuldade recorrente verificada no p\u00fablico infantil, sobretudo nas regi\u00f5es mais carentes do Pa\u00eds, diz respeito ao aspecto nutricional. Muitas crian\u00e7as apresentam diagn\u00f3stico de obesidade, o que certamente gera s\u00e9rio desdobramento, tanto para a sa\u00fade quanto para o aprendizado.\r\nPortanto, Sra. Presidente, espero que o Projeto de Lei n\u00ba 3.795, de 2019, de nossa autoria, seja aprovado o quanto antes aqui nesta Casa Legislativa.\r\nAl\u00e9m disso, quero fazer um outro registro. Hoje a nossa cidade de Guanambi perdeu um grande cidad\u00e3o: o Sr. Est\u00e1cio Neves Freitas, ex-Vereador e irm\u00e3o do ex-Deputado Estadual Vilobaldo Freitas.\r\nEst\u00e1cio nos deixou na manh\u00e3 de hoje ap\u00f3s mais de 90 anos de vida. O Sr. Est\u00e1cio Freitas foi o fundador da Loja Ma\u00e7\u00f4nica na cidade de Guanambi, em 1967. \r\nManifesto aqui o meu pesar a toda a fam\u00edlia, \u00e0 D. Zilah, ao Dr. Afr\u00e2nio e \u00e0 esposa do Sr. Est\u00e1cio.\r\nEsse cidad\u00e3o \u00edntegro honrou a cidade de Guanambi, na Bahia. Toda a sua vida p\u00fablica foi voltada aos interesses de Guanambi e da regi\u00e3o.\r\nObrigado pela paci\u00eancia, Deputada Soraya Santos.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - \u00c9 sempre um prazer ouvi-lo, Deputado Charles Fernandes.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CHARLES FERNANDES.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, est\u00e1 comprovado que a sa\u00fade dos estudantes interfere diretamente no rendimento escolar. O problema \u00e9 que nem sempre os pais desses alunos realizam anualmente uma inspe\u00e7\u00e3o na sa\u00fade de seus filhos.\r\nNa inten\u00e7\u00e3o de resolver esses entraves, elaborei o Projeto de Lei n\u00ba 3.795, de 2019, que disp\u00f5e sobre a inspe\u00e7\u00e3o anual do estado geral de sa\u00fade dos alunos do ensino b\u00e1sico matriculados em escolas p\u00fablicas.\r\nNaquela proposi\u00e7\u00e3o, definimos que a mencionada inspe\u00e7\u00e3o dever\u00e1 abranger os seguintes diagn\u00f3sticos e exames: anamnese (hist\u00f3rico de todos os sintomas narrados pelo paciente sobre determinado caso cl\u00ednico), exame f\u00edsico, avalia\u00e7\u00e3o nutricional e psicol\u00f3gica e avalia\u00e7\u00e3o do estado vacinal. Caso o aluno necessite de medidas complementares para promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o ou recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, ele ser\u00e1 encaminhado \u00e0 unidade de sa\u00fade mais pr\u00f3xima de sua resid\u00eancia.\r\nO que nos levou a apresentar um projeto com essas exig\u00eancias foi exatamente o fato de parte consider\u00e1vel das pol\u00edticas p\u00fablicas e dos in\u00fameros programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade estarem voltados \u00e0 inf\u00e2ncia e atingirem crian\u00e7as at\u00e9 a idade pr\u00e9-escolar. Para se ter ideia, as principais vacinas do calend\u00e1rio oficial s\u00e3o administradas justamente na faixa et\u00e1ria entre 5 e 6 anos. Ent\u00e3o, \u00e9 natural haver algum descuido por parte dos pais com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade dessas crian\u00e7as.\r\nDessa forma, \u00e9 mais do que necess\u00e1rio manter esse acompanhamento, visando detectar doen\u00e7as que possam dificultar o processo de aprendizagem. Como se sabe, muitas enfermidades costumam ser identificadas somente ap\u00f3s a crian\u00e7a iniciar o processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o, como \u00e9 o caso da dislexia (incapacidade de compreens\u00e3o do que se l\u00ea) e de dist\u00farbios na vis\u00e3o. \u00c9 comum tamb\u00e9m, por exemplo, v\u00e1rias crian\u00e7as estarem com a caderneta de vacina\u00e7\u00e3o desatualizada, o que pode acarretar enorme problema de sa\u00fade, devido \u00e0 baixa imuniza\u00e7\u00e3o.\r\nOutra dificuldade recorrente verificada no p\u00fablico infantil, sobretudo nas regi\u00f5es mais carentes do Pa\u00eds, \u00e9 o aspecto nutricional. Muitas delas apresentam diagn\u00f3stico de obesidade, o que certamente gera s\u00e9rios desdobramentos tanto para a sa\u00fade quanto para a aprendizagem.\r\nPortanto, Sra. Presidente, espero que o Projeto de Lei n\u00ba 3.795, de 2019, de nossa autoria, seja aprovado o quanto antes, para se implantar a obrigatoriedade de inspe\u00e7\u00e3o anual de sa\u00fade dos alunos da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica matriculados em escolas p\u00fablicas.\r\nValorizar a educa\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9 cuidar da sa\u00fade f\u00edsica e mental dos nossos estudantes.\r\nSolicito a V.Exa. que autorize a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, especialmente no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=17&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4601/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE TR\u00c2NSITO BRASILEIRO, PROCEDIMENTO, AUS\u00caNCIA, LICENCIAMENTO, TRANSPORTE REMUNERADO, PASSAGEIRO, BENS, MODALIDADE, LICITA\u00c7\u00c3O, CONCESS\u00c3O, PERMISS\u00c3O (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), PERMISS\u00c3O (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.601, de 2019, sobre a revoga\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei 13.855, de 2.019. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em face da inviabiliza\u00e7\u00e3o do transporte alternativo pelo dispositivo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s apresentamos um projeto de lei que altera a Lei n\u00ba 9.503, de 1997: o Projeto de Lei n\u00ba 4.601, de 2019. A forma como foi colocado esse tema no Senado vai penalizar milhares e milhares de pessoas neste Pa\u00eds.\r\nO transporte alternativo praticamente est\u00e1 parando na Bahia. O Munic\u00edpio de Guanambi, que recebe diversas vans e \u00f4nibus de toda a regi\u00e3o, est\u00e1 sem condi\u00e7\u00f5es de trazer as pessoas para fazer exames. As faculdades est\u00e3o deixando de ter aula, por conta desses estudantes que n\u00e3o podem chegar a Guanambi. \r\nSe a forma como esse projeto de lei est\u00e1 n\u00e3o for alterado, ele penalizar\u00e1 muita gente. \u00c9 preciso que esta Casa altere esse projeto de lei para que possamos dar oportunidade ao transporte alternativo e a esses pais de fam\u00edlias e donos de empresas que fazem esse transporte h\u00e1 mais de 20 anos para todos os Estados do Brasil. \u00c9 preciso repensar a situa\u00e7\u00e3o. Eu vi que em pouco tempo se legalizou no Brasil o Uber e o motot\u00e1xi. Ent\u00e3o, existe uma sa\u00edda para o transporte alternativo. Esses empres\u00e1rios, donos de \u00f4nibus, donos de empresas, querem pagar os seus impostos, querem cumprir a legisla\u00e7\u00e3o.\r\nA Bahia n\u00e3o pode ficar com uma empresa como a Novo Horizonte ou uma empresa como a Gontijo, que h\u00e1 mais de 50 anos det\u00eam o monop\u00f3lio do transporte naquele Estado. Diga-se de passagem, a empresa Novo Horizonte e a empresa Gontijo prestam hoje um desservi\u00e7o intermunicipal no nosso Estado. O transporte alternativo tem todas as condi\u00e7\u00f5es, com \u00f4nibus bons, equipados de banheiro e ar-condicionado, de tamb\u00e9m ser aproveitado.\r\nGostaria que V.Exa. divulgasse esta nossa fala nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CHARLES FERNANDES.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, apresentei nesta Casa o Projeto de Lei n\u00ba 4.601, de 2019, que altera a Lei n\u00ba 9.503, de 1997, no seu art. 231, inciso VIII, que passar\u00e1 a vigorar, se o projeto for aprovado, n\u00e3o da forma que o Senado colocou, como penalidade grav\u00edssima, mas da seguinte forma:\r\nInfra\u00e7\u00e3o - m\u00e9dia\r\nMedida Administrativa - reten\u00e7\u00e3o\r\n\u00a7 1\u00ba Sem preju\u00edzo das multas previstas nos incisos V e X, o ve\u00edculo que transitar com excesso de peso ou excedendo \u00e0 capacidade m\u00e1xima de tra\u00e7\u00e3o, n\u00e3o computado o percentual tolerado na forma do disposto na legisla\u00e7\u00e3o, somente poder\u00e1 continuar viagem ap\u00f3s descarregar o que exceder, segundo crit\u00e9rios estabelecidos na referida legisla\u00e7\u00e3o complementar.\r\n\u00a7 2\u00ba Enquanto a autoridade competente n\u00e3o abrir processo licitat\u00f3rio para concess\u00e3o ou permiss\u00e3o das atuais linhas ou novas, n\u00e3o poder\u00e1 a fiscaliza\u00e7\u00e3o ou a pol\u00edcia rodovi\u00e1ria competente seja na esfera federal ou estadual, entender como transporte n\u00e3o autorizado ou clandestino de passageiros, devendo haver prest\u00edgio do princ\u00edpio geral da liberdade econ\u00f4mica nos termos do art. 170 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, desde que verificado o atendimento do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, quanto a qualidade e seguran\u00e7a do servi\u00e7o prestado.\r\n\u00a7 3\u00ba Em caso de reten\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo, dever\u00e1 a autoridade e sua fiscaliza\u00e7\u00e3o, conceder ao interessado, prazo de defesa, com vistas a todo procedimento e documentos, com informa\u00e7\u00f5es claras e precisas, sob pena de responsabilidades.\r\n\u00a7 4\u00ba Em caso de reten\u00e7\u00e3o, n\u00e3o poder\u00e1 a autoridade competente ou de fiscaliza\u00e7\u00e3o, condicionar a libera\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo ao pagamento de transbordo, remo\u00e7\u00e3o, estadia e passagens. \r\n\u00a7 5\u00ba Somente aos \u00f3rg\u00e3os fiscalizadores de tr\u00e2nsito compete realizar a apreens\u00e3o, mediante o in\u00edcio do devido processo legal administrativo, assegurando ao interessado, todas as garantias da ampla defesa, contradit\u00f3rio e recursos inerentes.\r\nPe\u00e7o, Sr. Presidente, que determine a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento atrav\u00e9s de todas as m\u00eddias da C\u00e2mara dos Deputados, em especial no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LEGISLA\u00c7\u00c3O, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL, BI\u00d3LOGO, ANIVERS\u00c1RIO, PROMULGA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Transcurso do 40\u00ba anivers\u00e1rio da regulamenta\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o de bi\u00f3logo no Brasil, com a promulga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.684, de 1979.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, nobre Deputada Geovania de S\u00e1.\r\nOcupo hoje a tribuna para prestar minha homenagem aos bi\u00f3logos, que est\u00e3o comemorando 40 anos de regulamenta\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o de bi\u00f3logo no Brasil.\r\nA profiss\u00e3o tornou-se legal ap\u00f3s a Lei n\u00ba 6.684 ter sido sancionada, em 3 de setembro de 1979.  A lei tamb\u00e9m criou o Conselho Federal de Biologia e os Conselhos Regionais.\r\nOs bi\u00f3logos s\u00e3o profissionais qualificados para atuar em temas ligados a meio ambiente e biodiversidade, sa\u00fade e biotecnologia, suas grandes \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o, tendo como miss\u00e3o zelar pela vida em todas as suas formas e pelos interesses sociais.\r\nEles executam atividades t\u00e9cnicas e cient\u00edficas de n\u00edvel superior e de grande complexidade, que envolvem ensino, planejamento, supervis\u00e3o, coordena\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de trabalhos relacionados com estudos, pesquisas, projetos, consultorias, emiss\u00e3o de laudos, pareceres t\u00e9cnicos e assessoramento t\u00e9cnico-cient\u00edfico nas \u00e1reas das ci\u00eancias biol\u00f3gicas, com vistas ao aprimoramento de estudos e pesquisas de origem e evolu\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies, para conhecer suas caracter\u00edsticas, comportamentos e outros dados relevantes sobre os seres e o meio ambiente. Eles contribuem tamb\u00e9m com t\u00e9cnicas de saneamento b\u00e1sico, atividades complementares relacionadas \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o, preserva\u00e7\u00e3o, erradica\u00e7\u00e3o, manejo e melhoramento de organismos e do meio ambiente e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o ambiental. Por isso, n\u00e3o poderia deixar de salientar essa profiss\u00e3o de extrema import\u00e2ncia para o nosso Pa\u00eds.\r\nGostaria, Sra. Presidente, que este pronunciamento fosse divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=29&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O DE INTEGRA\u00c7\u00c3O NACIONAL_ DESENVOLVIMENTO REGIONAL E DA AMAZ\u00d4NIA (CINDRA), AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, DEBATE, IRRIGA\u00c7AO, IUI\u00da (BA).",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "An\u00fancio da remarca\u00e7\u00e3o da data de realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia p\u00fablica pela Comiss\u00e3o de Integra\u00e7\u00e3o Nacional, Desenvolvimento Regional e da Amaz\u00f4nia destinada ao debate sobre o projeto de irriga\u00e7\u00e3o do Vale do Iui\u00fa, Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, a Comiss\u00e3o de Integra\u00e7\u00e3o Nacional, Desenvolvimento Regional e da Amaz\u00f4nia remarcou para o pr\u00f3ximo dia 10 uma audi\u00eancia p\u00fablica para debatermos o Projeto de Irriga\u00e7\u00e3o do Vale do Iui\u00fa. Essa audi\u00eancia p\u00fablica iria acontecer no m\u00eas de agosto, mas, por conta de algumas vota\u00e7\u00f5es nesta Casa, o Presidente \u00c1tila Lins a transferiu para o dia 10 de setembro, pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira.\r\nPortanto, eu quero convidar os Prefeitos das cidades de Carinhanha, Malhada, Palmas de Monte Alto, Sebasti\u00e3o Laranjeiras, Guanambi, Iui\u00fa, assim como convido os Vereadores para que, junto com os t\u00e9cnicos da Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba - CODEVASF e Deputados ligados \u00e0 nossa regi\u00e3o, como o Deputado Jos\u00e9 Rocha, aqui presente, o Deputado Daniel, o Deputado Waldenor Pereira e o Deputado Claudio Cajado, conhe\u00e7am de perto o projeto e saibam como est\u00e1 o seu andamento. \r\nO projeto tem capacidade para irrigar at\u00e9 46 mil hectares, sem que seja preciso desmatar mais nenhum hectare no Vale do Iui\u00fa, com \u00e1gua do Rio S\u00e3o Francisco e com energia da subesta\u00e7\u00e3o j\u00e1 pronta no Juli\u00e3o. Agora falta somente a vontade pol\u00edtica do Governo para que a CODEVASF possa implantar esse projeto de suma import\u00e2ncia para o desenvolvimento daquela regi\u00e3o. \r\nPortanto, deixo este registo, convidando a todos os Prefeitos da regi\u00e3o e a todos os Deputados a se fazerem presentes na pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira na Comiss\u00e3o de Integra\u00e7\u00e3o Nacional, Desenvolvimento Regional e da Amaz\u00f4nia.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "IRRIGA\u00c7\u00c3O, VALE DO IUIU, REGI\u00c3O GEOGR\u00c1FICA, BAHIA, COMISS\u00c3O DE INTEGRA\u00c7\u00c3O NACIONAL, DESENVOLVIMENTO REGIONAL E DA AMAZ\u00d4NIA (CINDRA), AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, RESULTADO.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Resultado da audi\u00eancia p\u00fablica realizada pela Comiss\u00e3o de Integra\u00e7\u00e3o Nacional, Desenvolvimento Regional e da Amaz\u00f4nia, destinada ao debate do projeto de irriga\u00e7\u00e3o do Vale do Iuiu, no Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu quero aqui relatar que h\u00e1 pouco encerrou-se a reuni\u00e3o de audi\u00eancia p\u00fablica, na Comiss\u00e3o de Integra\u00e7\u00e3o Nacional, Desenvolvimento Regional e da Amaz\u00f4nia, sobre o projeto de irriga\u00e7\u00e3o do Vale do Iui\u00fa. Esse projeto tem a capacidade de irrigar at\u00e9 46 mil hectares no sudoeste da Bahia.\r\nEstiveram presentes, hoje \u00e0 tarde, diversos t\u00e9cnicos da Companhia de Desenvolvimento do Vale do S\u00e3o Francisco - CODEVASF e do Governo do Estado, o Prefeito Valdemar Lacerda, o Vereador Jorge Arag\u00e3o e o Presidente da C\u00e2mara de Vereadores de Malhada, Manoel Messias, o Prefeito Reinaldo G\u00f3es e Vereadores de Iui\u00fa. Todos vieram para debater esse projeto. \r\nH\u00e1 mais de 30 anos se fala desse projeto de irriga\u00e7\u00e3o do Vale do Iui\u00fa. N\u00e3o \u00e9 preciso mais desmatar nada, nenhum hectare, para a implanta\u00e7\u00e3o desse grande projeto de irriga\u00e7\u00e3o para o desenvolvimento da regi\u00e3o sudoeste da Bahia. N\u00e3o h\u00e1 outra possibilidade de desenvolvimento dessa regi\u00e3o, se n\u00e3o for pela irriga\u00e7\u00e3o do Vale do Iui\u00fa.\r\nSra. Presidente, eu gostaria que V.Exa. determinasse a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nAgrade\u00e7o ao Presidente da Comiss\u00e3o de Integra\u00e7\u00e3o Nacional, Desenvolvimento Regional e da Amaz\u00f4nia por essa audi\u00eancia p\u00fablica realizada na tarde de hoje.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "DIA DA INDEPEND\u00caNCIA DO BRASIL, JOSEFINA TEIXEIRA DE AZEVEDO, PROFESSORA, ESCOLA MUNICIPAL, GUANAMBI (BA), HOMENAGEM, REALIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o, pela Escola Municipal Professora Josefina Teixeira de Azevedo e pelo Col\u00e9gio Caminho do Saber, de desfile c\u00edvico ao ensejo do transcurso do Dia da Independ\u00eancia do Brasil, no Munic\u00edpio de Guanambi, Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Rodrigo Maia, quero registrar as comemora\u00e7\u00f5es pelo dia 7 de Setembro no Munic\u00edpio de Guanambi e parabenizar, especialmente, a Escola Municipal Profa. Josefina Teixeira de Azevedo pelo brilhante desfile que fez acompanhando o Col\u00e9gio Caminho do Saber.\r\nPortanto, meus parab\u00e9ns aos diretores e professores, em especial \u00e0 Profa. F\u00e1tima, por n\u00e3o deixarem morrer este ato c\u00edvico que vem sendo esquecido no interior do Brasil. \r\nO desfile do 7 de Setembro que aconteceu no Munic\u00edpio de Guanambi no \u00faltimo fim de semana foi bel\u00edssimo, e eu n\u00e3o poderia deixar de parabenizar estas escolas por este ato c\u00edvico. \r\nEspero que todos os Munic\u00edpios voltem a ter o desfile do 7 de Setembro, uma iniciativa muito bonita, e que n\u00e3o aconte\u00e7a apenas nas capitais ou por parte dos militares.\r\nMuito obrigado pela oportunidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DESEMPREGO, GUANAMBI (BA), PARALISA\u00c7\u00c3O, OBRA P\u00daBLICA, FERROVIA DE INTEGRA\u00c7\u00c3O OESTE-LESTE (FIOL), BARREIRAS (BA), VALEC ENGENHARIA, CONSTRU\u00c7\u00d5ES E FERROVIAS.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o ao Presidente da empresa VALEC -  Engenharia, Constru\u00e7\u00f5es e Ferrovias S/A, General Marcio Velloso Guimar\u00e3es, de continuidade de obras da Ferrovia de Integra\u00e7\u00e3o Oeste-Leste entre os Munic\u00edpios de Guanambi e Barreiras, Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, trago \u00e0 tribuna uma preocupa\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o da cidade de Guanambi. Estamos vivendo altas taxas de desemprego neste Pa\u00eds, e, agora, o General Marcio Velloso anuncia que as obras do Lote 5 da FIOL - Ferrovia de Integra\u00e7\u00e3o Oeste-Leste, no trecho de Guanambi a Barreiras, ser\u00e3o paralisadas mais uma vez. Ali\u00e1s, isso j\u00e1 aconteceu, e 300 pais de fam\u00edlias ficaram sem emprego na nossa cidade. Essa ferrovia \u00e9 muito importante e vem sendo constru\u00edda h\u00e1 muitos anos. Pe\u00e7o ao Presidente da VALEC que retome as obras o mais rapidamente poss\u00edvel, para que possamos diminuir a taxa de desemprego, especialmente na regi\u00e3o sudoeste da Bahia, t\u00e3o sofrida com a falta de empregos e que agora v\u00ea a paralisa\u00e7\u00e3o dessa obra t\u00e3o importante para todos n\u00f3s. Pe\u00e7o ao General Marcio Velloso que cumpra os compromissos assumidos e retome essa obra o mais rapidamente poss\u00edvel, para que n\u00e3o vejamos tantos pais de fam\u00edlias desempregados, o que j\u00e1 vem acontecendo na nossa regi\u00e3o, na Bahia, e no nosso Brasil.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que o nosso pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PL 5075/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO FGTS, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, MOVIMENTA\u00c7\u00c3O, CONTA VINCULADA DO FGTS, TRABALHADOR, ABERTURA, EMPREENDIMENTO, APROVA\u00c7\u00c3O, SERVI\u00c7O BRASILEIRO DE APOIO \u00c0S MICRO E PEQUENAS EMPRESAS (SEBRAE), GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA, CHARLES FERNANDES, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre a permiss\u00e3o ao trabalhador de abertura de empreendimento pr\u00f3prio com o saldo da conta vinculada do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Geovania de S\u00e1, venho a esta tribuna registrar que apresentei um projeto de lei nesta Casa que trata do sonho dos brasileiros de ter um neg\u00f3cio pr\u00f3prio, como manifestaram 33% da popula\u00e7\u00e3o em 2018, um aumento de 15% em rela\u00e7\u00e3o a 2017.\r\nEntre as principais dificuldades para realizar o sonho de empreender algum neg\u00f3cio, est\u00e1 a falta de recursos financeiros, pois ainda vivemos uma grave crise econ\u00f4mica no nosso Pa\u00eds, em que mais de 12 milh\u00f5es de brasileiros est\u00e3o desempregados.\r\nDesta forma, permitir ao trabalhador sacar o valor depositado em sua conta vinculada ao Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS \u00e9, sem d\u00favida, uma medida que poder\u00e1 beneficiar milh\u00f5es de trabalhadores que querem aproveitar novas oportunidades. \r\nNossa iniciativa vai al\u00e9m de apenas permitir a movimenta\u00e7\u00e3o da conta vinculada ao FGTS. Assim, acreditamos que esta iniciativa ir\u00e1 contribuir para o aumento do empreendedorismo e para a redu\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de desemprego no nosso Pa\u00eds. \r\nSra. Presidente, solicito a V.Exa. que este pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deferido seu pedido, nobre Deputado Charles Fernandes.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CHARLES FERNANDES.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho a esta tribuna registrar que apresentei um projeto de lei nesta Casa que trata sobre o sonho dos brasileiros de ter um neg\u00f3cio pr\u00f3prio, como manifestaram 33% da popula\u00e7\u00e3o em 2018, o que significa um aumento de aproximadamente 15% em rela\u00e7\u00e3o ao que foi registrado em 2017.\r\nOs entrevistados afirmaram perceber boas oportunidades para come\u00e7arem um novo neg\u00f3cio na regi\u00e3o onde vivem, passando de 46,4% em 2017 para 31,4% em 2018. Al\u00e9m disso, a pesquisa apontou que em 2018 o percentual de pessoas que afirmaram ter o sonho de um neg\u00f3cio pr\u00f3prio \u00e9 muito pr\u00f3ximo do percentual daquelas que observaram boas oportunidades para novos neg\u00f3cios, \"sugerindo, com isso, um ajuste entre a percep\u00e7\u00e3o de uma realidade concreta e a manifesta\u00e7\u00e3o de uma vontade\".\r\nPor\u00e9m, entre as principais dificuldades para realizar o sonho de empreender algum neg\u00f3cio, est\u00e1 a falta de recursos financeiros, pois ainda vivemos uma crise econ\u00f4mica em que mais de 12 milh\u00f5es de pessoas est\u00e3o em busca de alguma oportunidade.\r\nDesta forma, permitir ao trabalhador sacar o valor depositado em sua conta vinculada ao Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o (FGTS) \u00e9, sem d\u00favida, uma medida que poder\u00e1 beneficiar milh\u00f5es de trabalhadores que querem aproveitar novas oportunidades.\r\nNossa iniciativa vai mais al\u00e9m de apenas permitir a movimenta\u00e7\u00e3o da conta vinculada ao FGTS para abertura de um empreendimento. Imp\u00f5e que, para sacarem seu o saldo, o projeto de neg\u00f3cio do titular da conta deve ser previamente aprovado pelo SEBRAE, de forma a aumentar a probabilidade de sobreviv\u00eancia futura do neg\u00f3cio e gerar acima de dois empregos diretos, o que, por certo, contribuir\u00e1 para reduzir as taxas de desemprego no Pa\u00eds.\r\nAssim, acreditamos que esta iniciativa ir\u00e1 contribuir para o aumento do empreendedorismo e para a redu\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de desemprego.\r\nSra. Presidente, solicito a V.Exa. que autorize a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento pelos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, especialmente pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "TRANSPORTE ALTERNATIVO, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nAG\u00caNCIA NACIONAL DE TRANSPORTES TERRESTRES (ANTT), AG\u00caNCIA ESTADUAL DE REGULA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS P\u00daBLICOS DE ENERGIA, TRANSPORTES E COMUNICA\u00c7\u00d5ES DA BAHIA (AGERBA), ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nTRANSPORTE RODOVI\u00c1RIO, NOVO HORIZONTE, GONTIJO, EMPRESA, BAHIA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Defesa de regulamenta\u00e7\u00e3o do transporte alternativo de passageiros. Rep\u00fadio \u00e0 atua\u00e7\u00e3o da  Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres - ANTT e da Ag\u00eancia Estadual de Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Energia, Transportes e Comunica\u00e7\u00f5es da Bahia - AGERBA. Sucateamento da Via\u00e7\u00e3o Novo Horizonte e da Empresa Gontijo de Transportes.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Marcelo Brum, retornei ontem da minha cidade de Guanambi, no sudoeste da Bahia, e hoje venho a esta tribuna para falar sobre o transporte alternativo do Brasil, o que j\u00e1 o fiz em duas ou tr\u00eas oportunidades, colega Deputado Vilson da Fetaemg.\r\nOntem, esteve na minha cidade algu\u00e9m da ANTT dizendo que havia um Deputado de l\u00e1 falando mal da ag\u00eancia aqui no Plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados. Eu quero dizer a esse funcion\u00e1rio da ANTT que esteve ontem l\u00e1 na minha cidade que eu sou o Deputado que estava falando mal n\u00e3o s\u00f3 da ag\u00eancia, mas tamb\u00e9m da Novo Horizonte e da Gontijo. Eu quero dizer ao senhor, mais uma vez, que essa ag\u00eancia existe apenas para multar as pessoas que est\u00e3o transportando os cidad\u00e3os entre as cidades, entre os Estados brasileiros. E quero dizer mais: a Novo Horizonte e a Gontijo prestam, no Estado da Bahia, um desservi\u00e7o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o!\r\nEu defendo o transporte alternativo! Defendo o transporte intermunicipal das vans porque, se n\u00e3o fossem elas, se n\u00e3o fosse o transporte alternativo, n\u00e3o haveria como transportar os nossos cidad\u00e3os para a cidade de Guanambi ou para Vit\u00f3ria da Conquista. Muita gente na nossa regi\u00e3o est\u00e1 sem condi\u00e7\u00f5es de ir fazer exames m\u00e9dicos ou de ir para as universidades por conta dessa empresa que s\u00f3 est\u00e1 l\u00e1, escondida muitas vezes, debaixo de uma \u00e1rvore, \u00e0s margens da BR-030 ou \u00e0s margens da BR-122, para multar os cidad\u00e3os de bem.\r\nEu quero dizer mais: os \u00f4nibus do transporte alternativo, Deputado Coronel Tadeu, que est\u00e3o fazendo o transporte dessas pessoas, s\u00e3o muito melhores do que milhares e milhares de \u00f4nibus da sucata da Novo Horizonte, da sucata da Gontijo.\r\nPortanto, venho aqui para dizer a voc\u00ea que foi ontem \u00e0 cidade de Guanambi que deveria ter me procurado. Eu estarei l\u00e1 na pr\u00f3xima semana. Pode me procurar para saber quem \u00e9 o Deputado Charles Fernandes, da Bahia, de Guanambi, que est\u00e1 aqui defendendo o transporte alternativo.\r\nEu quero dizer para voc\u00ea, funcion\u00e1rio da Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres, e tamb\u00e9m para a AGERBA - Ag\u00eancia Estadual de Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Energia, Transportes e Comunica\u00e7\u00f5es da Bahia: n\u00e3o \u00e9 assim que voc\u00eas v\u00e3o conseguir ajudar a regularizar o transporte alternativo. Eu sei que o Presidente desta Casa j\u00e1 designou o Deputado Paulo Azi, um baiano, para ser o Relator do transporte alternativo. A\u00ed voc\u00eas v\u00e3o ver que os \u00f4nibus, as vans desses empres\u00e1rios, desses comerciantes que transportam o cidad\u00e3o daquela regi\u00e3o, n\u00e3o s\u00f3 para Guanambi, mas tamb\u00e9m para o Estado de S\u00e3o Paulo ou para o Estado de Minas Gerais, t\u00eam ar-condicionado. Os \u00f4nibus t\u00eam banheiros. E voc\u00eas n\u00e3o est\u00e3o tendo condi\u00e7\u00f5es de fazer esse transporte do cidad\u00e3o do interior da Bahia para cidade de Guanambi e para a Capital do Estado de S\u00e3o Paulo.\r\nPortanto, quero lhe falar, cham\u00e1-lo a voltar a Guanambi, n\u00e3o s\u00f3 voc\u00ea da AGERBA, mas voc\u00ea dessa ag\u00eancia que s\u00f3 pensa em multar. Voltem a Guanambi e me procurem, ou venham aqui ao gabinete 587, para voc\u00eas saberem quem \u00e9 o Deputado Charles Fernandes, do PSD da Bahia. N\u00e3o tenho medo das suas intimida\u00e7\u00f5es, e o nosso povo n\u00e3o vai ter medo das suas intimida\u00e7\u00f5es, porque o pr\u00f3prio Presidente Bolsonaro fala muito bem que muitas ag\u00eancias, que muitos \u00f3rg\u00e3os neste Pa\u00eds s\u00f3 sabem multar. E n\u00f3s n\u00e3o vamos permitir que ag\u00eancias, sejam de n\u00edvel federal, sejam de n\u00edvel estadual, fiquem multando os cidad\u00e3os de bem que querem regularizar sua situa\u00e7\u00e3o.\r\nConcluindo, Sr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que divulgue este nosso pronunciamento nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil. \r\nE, para que eles entendam, se quiserem conhecer de perto o Deputado Charles Fernandes, que \u00e9 este que est\u00e1 aqui falando, eu repito, venham ao gabinete n\u00b0 587 do Anexo 3.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-19T09:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DAN\u00c7A, CARL\u00daCIA ALVES FERREIRA, CANDIBA (BA), REPORTAGEM",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Reportagem da TV Globo  sobre o grupo de dan\u00e7a Quilombo dos Anjos, coordenado por Carl\u00facia Alves Ferreira, na Fazenda Olho D'\u00e1gua, no Munic\u00edpio de Candiba, Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Benedita da Silva, eu quero fazer um registro nesta manh\u00e3 sobre a cidade de Candiba, na Bahia, que foi destaque nacional no \u00faltimo s\u00e1bado, por meio de um projeto quilombola de uma jovem chamada Carl\u00facia, de 18 anos, da Fazenda Olho D'\u00e1gua. \r\nCarl\u00facia, nascida no Quilombo dos Anjos, na zona rural de Candiba, mostrou o trabalho de jovens que se dedicam a melhorar a realidade de suas comunidades. Ela coordena h\u00e1 2 anos um projeto de dan\u00e7a, que visa a preservar as tradi\u00e7\u00f5es da comunidade. A reportagem mostrou como o projeto tem afetado positivamente a vida da comunidade. Esse projeto foi finalista por 2 anos: 2018 e 2019. Chamou a aten\u00e7\u00e3o do programa da Rede Globo.\r\nParabenizo a todos que fazem parte do Quilombo dos Anjos, em especial sua juventude que, do alto Sert\u00e3o, \u00e9 exemplo para todo o Brasil: essa jovem que tem se dedicado a servir \u00e0 sua comunidade, dedicando-se exclusivamente a servir o seu povo.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 comunidade dos Anjos, da comunidade quilombola da Fazenda Olho D'\u00e1gua! Parab\u00e9ns \u00e0 cidade de Candiba, por esse momento especial que vive a sua cidade!\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F9%2F2019&txPagina=13&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-19T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "FEIRA TERRITORIAL DE ECONOMIA SOLID\u00c1RIA E AGRICULTURA FAMILIAR (2019, GUANAMBI (BA)).\r\nAGRICULTURA FAMILIAR, FAVOR\u00c1VEL, RUI COSTA, GOVERNADOR, BAHIA, GEST\u00c3O.\r\nAGRICULTURA FAMILIAR, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, ALIMENTO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador na Feira Territorial de Economia Solid\u00e1ria e Agricultura Familiar, realizada no Munic\u00edpio de Guanambi, Estado da Bahia. Concess\u00e3o de incentivos \u00e0 agricultura familiar pelo Governo Rui Costa. Import\u00e2ncia da agricultura familiar para a gera\u00e7\u00e3o de empregos e produ\u00e7\u00e3o de alimentos.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente Jos\u00e9 Ricardo.\r\nQuero registrar que estive presente em um evento no \u00faltimo final de semana, a Feira Territorial de Economia Solid\u00e1ria e Agricultura Familiar, realizada em Guanambi. L\u00e1, foi comercializa uma ampla variedade de verduras, legumes, doces, geleias, frutas, biscoitos caseiros e queijos de produtores da agricultura familiar, uma grande diversidade de alimentos para uma dieta saud\u00e1vel e saborosa. Mais de 50 empreendedores do Sert\u00e3o produtivo baiano estiveram l\u00e1 na regi\u00e3o de Guanambi para vender seus produtos. E isso s\u00f3 foi poss\u00edvel porque t\u00eam sido dadas condi\u00e7\u00f5es a esses agricultores familiares de garantirem o sustento das suas fam\u00edlias nas suas pequenas propriedades rurais na regi\u00e3o sudoeste da Bahia. H\u00e1 desenvolvimento sustent\u00e1vel naquela regi\u00e3o, onde precisamos fortalecer ainda mais a agricultura familiar.\r\nA Bahia j\u00e1 o Estado com o maior n\u00famero de agricultores familiares do Brasil. J\u00e1 chega a quase 700 mil o n\u00famero de agricultores familiares na Bahia, gra\u00e7as a a\u00e7\u00f5es importantes do Governador Rui Costa, que se tem dedicado ao desenvolvimento do setor e procurado incentivar a agricultura familiar no Estado da Bahia. Precisamos retomar isso no \u00e2mbito do Brasil. A agricultura familiar tem um papel fundamental, um papel social important\u00edssimo para a gera\u00e7\u00e3o de emprego e para produ\u00e7\u00e3o de alimentos para consumo nas grandes cidades.\r\nGostaria que V.Exa. autorizasse a divulga\u00e7\u00e3o deste meu pronunciamento nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F9%2F2019&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-19T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PROGRAMA MINHA CASA, MINHA VIDA (PMCMV), POL\u00cdTICA HABITACIONAL, CONSTRU\u00c7\u00c3O CIVIL, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, GOVERNO FEDERAL, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, GUSTAVO CANUTO, MINISTRO DE ESTADO DO DESENVOLVIMENTO REGIONAL, TRABALHADOR DESEMPREGADO, DIREITO \u00c0 MORADIA.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Transcurso do 10\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o do Programa Minha Casa, Minha vida. Import\u00e2ncia do Programa para redu\u00e7\u00e3o do d\u00e9ficit habitacional; est\u00edmulo ao setor da constru\u00e7\u00e3o civil e gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda. Maior aten\u00e7\u00e3o do Ministro do Desenvolvimento Regional, Gustavo Canuto, com o Programa Minha Casa, Minha Vida. Participa\u00e7\u00e3o do orador em audi\u00eancia p\u00fablica na Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e Minorias, para debate do corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados ao Programa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Otoni de Paula, eu retorno a esta tribuna num momento de dificuldade, pelo qual este Pa\u00eds vem passando. Contudo, trata-se de momento importante para falar do Programa Minha Casa, Minha Vida, que completou 10 anos no \u00faltimo dia 25 de mar\u00e7o.\r\nEsse programa \u00e9 de suma import\u00e2ncia para o nosso Pa\u00eds. Mais de 5,5 milh\u00f5es de resid\u00eancias foram constru\u00eddas ao longo desses \u00faltimos 10 anos. O programa \u00e9 um mecanismo de redu\u00e7\u00e3o do d\u00e9ficit habitacional. N\u00e3o podemos nos esquecer de que, al\u00e9m de atender uma demanda social por moradia digna, o Programa Minha Casa, Minha Vida estimulou fortemente as atividades do setor da constru\u00e7\u00e3o civil, exatamente no momento em que o Pa\u00eds sentia os reflexos da crise mundial.\r\nPara se ter ideia da grandiosidade do programa, de maio de 2009 a dezembro de 2018, foram contratadas 5 milh\u00f5es 567 mil resid\u00eancias, um investimento na ordem de 463 bilh\u00f5es de reais. \r\n\u00c9 por isso que esse programa tem um papel fundamental na cria\u00e7\u00e3o e na gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda. N\u00e3o h\u00e1 outro programa que gere tanto emprego no nosso Pa\u00eds como o programa habitacional Minha Casa, Minha Vida, cujo nome pode at\u00e9 ser mudado, se o Ministro Gustavo Canuto e o Presidente da Rep\u00fablica assim entenderem. O que n\u00f3s queremos \u00e9 que este Pa\u00eds retome os trilhos do crescimento. Que possa haver um pacto de uni\u00e3o no Brasil, para que grandes programas de gera\u00e7\u00e3o de emprego voltem fortemente, para o desenvolvimento do nosso Pa\u00eds.\r\nPor incr\u00edvel que pare\u00e7a, o or\u00e7amento deste ano \u00e9 de 4 bilh\u00f5es e 200 milh\u00f5es de reais! \u00c9 muito pouco, diante da grandiosidade do Programa Minha Casa, Minha Vida. N\u00f3s j\u00e1 estamos vendo as pessoas voltarem a construir barracos em v\u00e1rios pontos das cidades de m\u00e9dio e pequeno porte e at\u00e9 nas grandes cidades do nosso Pa\u00eds\r\n\u00c9 por isso que volto a pedir a esse Governo e ao Presidente Bolsonaro que olhe com muito carinho esse programa. Pe\u00e7o que olhe com muita determina\u00e7\u00e3o, porque o programa tem um papel fundamental, um papel social, um papel na gera\u00e7\u00e3o de emprego, um papel essencial no desenvolvimento e na gera\u00e7\u00e3o de emprego no nosso Pa\u00eds. \r\nPortanto, venho pedir ao Ministro Gustavo Canuto aten\u00e7\u00e3o especial ao programa. Eu j\u00e1 tive oportunidade de falar com S.Exa. na Comiss\u00e3o de Minas e Energia sobre esse programa. At\u00e9 o convidei para ver novos programas de gera\u00e7\u00e3o de energia sustent\u00e1vel, de energia limpa hoje no nosso Pa\u00eds. O Nordeste brasileiro tem esse grande potencial de gera\u00e7\u00e3o de energia. S\u00f3 na nossa regi\u00e3o, a energia e\u00f3lica j\u00e1 fornece energia para mais de 1 milh\u00e3o e 200 mil fam\u00edlias. E est\u00e1 vindo a energia solar. S\u00e3o a programas como esses que o Governo precisa dar toda a aten\u00e7\u00e3o, a fim de que o nosso Pa\u00eds volte a crescer, a gerar renda, a se desenvolver e a crescer acima de 3% ao ano. Dessa forma, n\u00f3s voltaremos a gerar emprego e renda.\r\nH\u00e1 quase 13 milh\u00f5es de desempregados hoje no nosso Pa\u00eds. \u00c9 por isso que n\u00f3s temos que priorizar alguns programas essenciais, como o Programa Minha Casa, Minha Vida e programas de irriga\u00e7\u00e3o para a gera\u00e7\u00e3o de emprego.\r\nSr. Presidente, eu gostaria que V.Exa. desse como lido este meu pronunciamento e o divulgasse no programa A Voz do Brasil. \r\nObrigado, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Otoni De Paula. PSC - RJ) - O pedido de V.Exa. ser\u00e1 deferido, nobre Deputado Charles Fernandes.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CHARLES FERNANDES.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ocupo hoje esta tribuna para tratar de um programa de extrema import\u00e2ncia para o nosso Pa\u00eds, o Programa Minha Casa, Minha Vida (PMCMV), que completou 10 anos em 25 de mar\u00e7o de 2019 e tornou-se um importante mecanismo de redu\u00e7\u00e3o do d\u00e9ficit habitacional, fazendo dessa pol\u00edtica p\u00fablica a maneira mais eficaz de se alcan\u00e7ar o sonho da casa pr\u00f3pria.\r\nN\u00e3o podemos nos esquecer de que, al\u00e9m de atender a uma demanda social por moradia digna, o PMCMV estimulou fortemente as atividades do setor da constru\u00e7\u00e3o civil, alavancou a economia e possibilitou a gera\u00e7\u00e3o de emprego, renda e tributos, exatamente em um momento em que o Pa\u00eds sentia os reflexos da crise mundial.\r\nPara se ter ideia da grandiosidade do programa, de maio de 2009 a dezembro de 2018, foi contratada a constru\u00e7\u00e3o de 5.567.032 habita\u00e7\u00f5es, com recursos da ordem de R$ 463,7 bilh\u00f5es, sendo aproximadamente R$ 160,8 bilh\u00f5es em subs\u00eddios oriundos do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o e do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS. Do total de unidades contratadas, 84% j\u00e1 foram conclu\u00eddas e 16% est\u00e3o em fase de produ\u00e7\u00e3o.\r\nNo entanto, o PMCMV vem sofrendo recorrentes cortes or\u00e7ament\u00e1rios por parte do Governo Federal, o que tem causado s\u00e9rios preju\u00edzos e transtornos \u00e0queles que mais necessitam: a classe mais pobre da popula\u00e7\u00e3o.\r\nFoi ent\u00e3o que decidi participar da audi\u00eancia p\u00fablica que a Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e Minoria da C\u00e2mara dos Deputados realizou no dia 17 de setembro de 2019 para debater os cortes feitos pelo Governo Federal ao referido programa. \u00c9 lament\u00e1vel esse cen\u00e1rio de letargia na libera\u00e7\u00e3o dos recursos essenciais \u00e0 continuidade de uma pol\u00edtica t\u00e3o essencial para milh\u00f5es de brasileiros! Deixei claro naquele colegiado que o direito \u00e0 moradia, al\u00e9m de constitucional, \u00e9 um direito humano.\r\nPor incr\u00edvel que pare\u00e7a, o or\u00e7amento para este ano \u00e9 de R$ 4,17 bilh\u00f5es, um dos menores valores desde que o programa foi criado, em 2009. Com isso, o d\u00e9ficit habitacional s\u00f3 vem aumentando, chegando ao patamar de 8 milh\u00f5es de unidades, segundo estudo elaborado pela Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Incorporadoras Imobili\u00e1rias (ABRAINC) e pela Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas (FGV).\r\nEm abril, o Ministro do Desenvolvimento Regional, Gustavo Canuto, declarou que o programa s\u00f3 tinha recursos suficientes at\u00e9 junho de 2019. Depois disse que se estenderia at\u00e9 outubro. Mas, com o contingenciamento que acabou acontecendo, o or\u00e7amento s\u00f3 permitiu a execu\u00e7\u00e3o at\u00e9 junho mesmo. E o que vemos atualmente \u00e9 o completo abandono de um programa imprescind\u00edvel para um pa\u00eds como o nosso, cuja maioria da popula\u00e7\u00e3o \u00e9 pobre e n\u00e3o tem onde morar. O descaso com essa gente \u00e9 inadmiss\u00edvel!\r\nCom essa atitude, o Governo Federal descumpre os princ\u00edpios b\u00e1sicos do direito \u00e0 moradia digna assumidos internacionalmente pelo Brasil. Para ratificar essa afirma\u00e7\u00e3o, lembro que h\u00e1 atrasos no repasse de recursos de obras j\u00e1 em andamento, o que \u00e9 um verdadeiro absurdo!\r\nContinuarei acompanhando o desdobramento desses contingenciamentos e cobrando do Ministro de Estado de Desenvolvimento Regional, Gustavo Canuto, a volta desse importante programa habitacional.\r\nValorizar a moradia digna \u00e9 uma quest\u00e3o de justi\u00e7a social e de retomada do crescimento econ\u00f4mico brasileiro. Chega de cortes no or\u00e7amento!\r\nPe\u00e7o, Sr. Presidente, que determine a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento em todas as m\u00eddias da C\u00e2mara dos Deputados, em especial no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F9%2F2019&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CR\u00c9DITO RURAL, PRODUTOR RURAL, PESSOA JUR\u00cdDICA, D\u00cdVIDA AGR\u00c1RIA, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O, PER\u00cdMETRO IRRIGADO FORMOSO, BAHIA, INCLUS\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.\r\nMPV 733/2016, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, DESCONTO, LIQUIDA\u00c7\u00c3O, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O, D\u00cdVIDA, OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO, CR\u00c9DITO RURAL, LEI ORDIN\u00c1RIA, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Pedido ao Presidente Jair Bolsonaro de inclus\u00e3o de produtores rurais, pessoas jur\u00eddicas, do Per\u00edmetro Irrigado Formoso, no Estado da Bahia, entre os benefici\u00e1rios da Lei n\u00ba 13.340, de 2016, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o da liquida\u00e7\u00e3o e a renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas de cr\u00e9dito rural.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, retorno a esta tribuna hoje para tratar de um assunto de extrema import\u00e2ncia para os agricultores do nosso Pa\u00eds. Em 2017, os agricultores irrigantes foram beneficiados pela Lei n\u00ba 13.340, de 2016, que d\u00e1 desconto e facilita a renegocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas dos agricultores do Norte e do Nordeste.\r\nNa Bahia, o Per\u00edmetro Irrigado Formoso possui uma \u00e1rea de aproximadamente 12.000 hectares, sendo 8.700 hectares de produ\u00e7\u00e3o de banana, gerando mais de 25 mil empregos. \r\nEssa lei atendeu aos irrigantes agricultores familiares e tamb\u00e9m aos agricultores pessoas f\u00edsicas. No entanto, h\u00e1 mais de 100 agricultores pessoas jur\u00eddicas que n\u00e3o foram beneficiados por ela. A partir de janeiro, eles n\u00e3o ter\u00e3o condi\u00e7\u00f5es de continuar irrigando as suas terras, porque a CODEVASF est\u00e1 exigindo deles uma documenta\u00e7\u00e3o da empresa fornecedora de energia. Ora, se eles n\u00e3o foram atendidos por essa lei, em 2017, h\u00e1 que se tomar uma provid\u00eancia imediatamente para que os agricultores pessoas jur\u00eddicas possam tamb\u00e9m ser atendidos pela Lei n\u00ba 13.340, de 2016. Portanto, fa\u00e7o esse apelo porque mais de 100 agricultores pessoas jur\u00eddicas ser\u00e3o prejudicados.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que este nosso pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado. \r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CHARLES FERNANDES.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ocupo hoje esta tribuna para tratar de um assunto de extrema import\u00e2ncia para os agricultores do nosso Pa\u00eds. Em 2017, os agricultores irrigantes foram beneficiados pela Lei n\u00ba 13.340, de 2016, que d\u00e1 descontos e facilita a renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas de produtores rurais do Norte e do Nordeste prejudicados pela seca. A norma \u00e9 resultado da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 733, de 2016. Conforme a nova legisla\u00e7\u00e3o, as d\u00edvidas poder\u00e3o ser quitadas ou renegociadas com descontos. Em 2017, os produtores irrigantes do Per\u00edmetro Formoso foram contemplados pela concess\u00e3o de rebate para liquida\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas vencidas, relativas a vendas de lotes para titula\u00e7\u00e3o e ao da infraestrutura de irriga\u00e7\u00e3o de uso comum, atrav\u00e9s da Lei n\u00ba 13.340, de 2016, alterada pela Lei n\u00ba 13.606, de 2018, que foi tamb\u00e9m alterada pela Lei n\u00ba 13.729, de 2018. O Per\u00edmetro Formoso possui \u00e1rea irrig\u00e1vel aproximada de 12.000 hectares, distribu\u00edda em 943 lotes familiares e 174 lotes empresariais. Ressalta-se que atualmente h\u00e1 uma \u00e1rea implantada, em produ\u00e7\u00e3o, de aproximadamente 8.700 hectares, sendo o l\u00edder de produ\u00e7\u00e3o de bananas no Pa\u00eds, gerando aproximadamente 25.000 empregos. Todavia, para o processo de ades\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio que o lote esteja cadastrado em nome de pessoas f\u00edsica junto a CODEVASF.\r\nAtualmente, dos 174 lotes empresariais, 88 s\u00e3o de propriedade de pessoas jur\u00eddicas, que n\u00e3o puderam se beneficiar da Lei n\u00ba 13.340, de 2016. Aproximadamente, metade dos irrigantes empresariais pessoas f\u00edsicas foram beneficiados pela referida lei, enquanto o restante dos irrigantes - pessoas jur\u00eddicas - n\u00e3o obteve o mesmo benef\u00edcio.\r\nSabemos que a situa\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o nos lotes empresariais, seja de pessoas f\u00edsicas, seja de pessoas jur\u00eddicas, \u00e9 exatamente a mesma, logo n\u00e3o h\u00e1 motivo para que os lotes de propriedade de pessoas jur\u00eddicas n\u00e3o tenham sido beneficiados pela supramencionada lei federal.\r\nA t\u00edtulo de esclarecimento, informo que muitas vezes os lotes de pessoas f\u00edsicas s\u00e3o maiores que os lotes de pessoas jur\u00eddicas, refor\u00e7ando a desigualdade imposta na lei supramencionada. Por isso, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, considerando o contexto dos irrigantes, que no nosso entender continuam produtores rurais, quer sejam pessoas f\u00edsicas, quer sejam pessoas jur\u00eddicas, solicito ao Sr. Presidente da Republica, o Sr. Jair Messias Bolsonaro, que insira na Lei n\u00ba 13.340, de 2016, o benef\u00edcio de renegocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas vencidas relativas a vendas de lotes para titula\u00e7\u00e3o e ao da infraestrutura de irriga\u00e7\u00e3o de uso comum, dos produtores pessoas jur\u00eddicas.\r\nMuito obrigado!\r\nPe\u00e7o, Sra. Presidente, que determine a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento atrav\u00e9s de todas as m\u00eddias da C\u00e2mara dos Deputados, em especial, no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ROMARIA DAS PASTORAIS SOCIAIS (3:2019, CAETIT\u00c9 (BA)).\r\nBARRAGEM DE REJEITO, CONSTRU\u00c7\u00c3O, BAHIA MINERA\u00c7\u00c3O (BAMIN), GUANAMBI (BA), PINDA\u00cd (BA), CONTRA.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 C\u00e1ritas Diocesana de Caetit\u00e9 pela realiza\u00e7\u00e3o da 3\u00aa Romaria das Pastorais Sociais no Distrito de Guirap\u00e1, no Estado da Bahia. Realiza\u00e7\u00e3o, na comunidade Cachoeira, de ato de protesto contra a constru\u00e7\u00e3o da barragem de rejeitos da empresa Bahia Minera\u00e7\u00e3o - BAMIN entre os Munic\u00edpios de Guanambi e Pinda\u00ed.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero parabenizar a C\u00e1ritas Diocesana de Caetit\u00e9, que, por meio de seu coordenador, o Pe. Osvaldino e sua equipe, ir\u00e1 realizar a 3\u00aa Romaria das Pastorais Sociais no pr\u00f3ximo dia 28 de setembro, no Distrito de Guirap\u00e1. \r\nO evento ser\u00e1 precedido de uma vig\u00edlia em Guanambi, nos dias 27 e 28, com uma grande mobiliza\u00e7\u00e3o na comunidade Cachoeira, onde ser\u00e1 realizado um ato de protesto e debate sobre a constru\u00e7\u00e3o da barragem de rejeitos da BAMIN, que fica pouco acima do Munic\u00edpio de Guanambi, entre Guanambi e Pinda\u00ed. Portanto, ocorrer\u00e1 essa grande mobiliza\u00e7\u00e3o contra essa barragem. \r\nSra. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que divulgue o meu pronunciamento nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 5191/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, MARCO CIVIL DA INTERNET, PROVEDOR DE APLICA\u00c7\u00d5ES, INTERNET, CONTE\u00daDO AUDIOVISUAL, PORNOGRAFIA, PROCEDIMENTO, CONTROLE, ACESSO, \u00d4NUS, USU\u00c1RIO DE SERVI\u00c7OS, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Facilidade do acesso a sites  de pornografia na Internet. Apresenta\u00e7\u00e3o pelo orador do Projeto de Lei n\u00ba 5.191, de 2019, sobre a obrigatoriedade de disponibiliza\u00e7\u00e3o, pelos provedores de conte\u00fados de cunho pornogr\u00e1fico na Internet, de mecanismo de controle do acesso a tais conte\u00fados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, ocupo esta tribuna para falar da preocupa\u00e7\u00e3o que tenho com o acesso cada vez mais f\u00e1cil a sites de pornografia. Pesquisa, publicada em 2014, apontou haver redu\u00e7\u00e3o do volume da subst\u00e2ncia cinzenta no striatum direito do c\u00e9rebro inversamente proporcional \u00e0 quantidade de pornografia assistida pelas pessoas. Ademais, tamb\u00e9m foi detectada aparente redu\u00e7\u00e3o funcional do c\u00e9rebro na regi\u00e3o associada a processar a motiva\u00e7\u00e3o. \r\nOs autores do estudo apontam a possibilidade de que o est\u00edmulo excessivo do sistema de recompensas do c\u00e9rebro leve a altera\u00e7\u00f5es estruturais e funcionais. Esse efeito teria um potencial lesivo ainda mais preocupante em crian\u00e7as e jovens, os quais ainda possuem o c\u00e9rebro em crescimento.\r\nOutro trabalho cient\u00edfico, que revisou a literatura recentemente, concluiu que o uso problem\u00e1tico de pornografia on-line \u00e9 atualmente o tipo mais comum de dist\u00farbio hipersexualidade. Seus autores afirmam que tal condi\u00e7\u00e3o pode se comportar no indiv\u00edduo como um tipo de depend\u00eancia, potencialmente, levando-o \u00e0 abstin\u00eancia, embora mais estudos sejam necess\u00e1rios para esclarecer melhor o quadro.\r\nOcorre que, com a populariza\u00e7\u00e3o das tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o e a crescente oferta de material pornogr\u00e1fico na Internet, o consumo desses conte\u00fados tornou-se mais acess\u00edvel.\r\nO projeto de lei que apresentei nesta Casa pretende enfrentar essa realidade, ao obrigar os provedores de Internet que disponibilizam material pornogr\u00e1fico, a implantar mecanismo de controle de acesso a esses conte\u00fados. A proposi\u00e7\u00e3o determina ainda a onerosidade do acesso a esses portais, como um modo de estabelecer uma barreira adicional \u00e0 livre prolifera\u00e7\u00e3o de pornografia na Internet. \r\nTemos a firme expectativa de que, com a aprova\u00e7\u00e3o desse projeto, esta Casa contribuir\u00e1 para reduzir as ocorr\u00eancias psiquiatras e neurol\u00f3gicas relacionada \u00e0 circula\u00e7\u00e3o desse material pornogr\u00e1fico.\r\nEste \u00e9 o nosso pronunciamento sobre o projeto de lei apresentei nesta Casa, Sra. Presidente. \r\nGostaria que V.Exa. desse como lido este nosso pronunciamento e o divulgasse nos meios de comunica\u00e7\u00e3o, em especial no programa A Voz do Brasil. \r\nObrigado, Sra. Presidente. \r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deferido o seu pedido, nobre Deputado Charles Fernandes.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CHARLES FERNANDES.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ocupo hoje esta tribuna para falar da preocupa\u00e7\u00e3o que tenho com o acesso cada vez mais f\u00e1cil a sites de pornografia. Pesquisa publicada em 2014, pela revista JAMA  Psychiatry, apontou haver redu\u00e7\u00e3o de volume da subst\u00e2ncia cinzenta no striatum direito do c\u00e9rebro inversamente proporcional \u00e0 quantidade de pornografia assistida pela pessoa. Ademais, tamb\u00e9m foi detectada uma aparente redu\u00e7\u00e3o funcional do c\u00e9rebro na regi\u00e3o associada a processar a motiva\u00e7\u00e3o.\r\nOs autores do estudo apontam a possibilidade de que o est\u00edmulo excessivo do sistema de recompensas do c\u00e9rebro leve a altera\u00e7\u00f5es estruturais e funcionais. Esse efeito teria um potencial lesivo ainda mais preocupante em crian\u00e7as e jovens, os quais ainda possuem o c\u00e9rebro em crescimento. \r\nOutro trabalho cient\u00edfico, que revisou a literatura recentemente, concluiu que o \"uso problem\u00e1tico de pornografia on-line\" \u00e9 atualmente o tipo mais comum de dist\u00farbio da hipersexualidade. Seus autores afirmam que tal condi\u00e7\u00e3o pode se comportar no indiv\u00edduo como um tipo de depend\u00eancia, potencialmente levando \u00e0 abstin\u00eancia, embora mais estudos sejam necess\u00e1rios para esclarecer melhor o quadro. Trata-se, portanto, de mat\u00e9ria da mais alta relev\u00e2ncia na esfera da sa\u00fade p\u00fablica, com poss\u00edveis reflexos, inclusive sobre a forma\u00e7\u00e3o da personalidade das futuras gera\u00e7\u00f5es.\r\nOcorre que, com a populariza\u00e7\u00e3o das tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o e a crescente oferta de material pornogr\u00e1fico na Internet, o consumo desses conte\u00fados tornou-se mais acess\u00edvel \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, ampliando o contingente de v\u00edtimas potencialmente afetadas pelos problemas apontados pelo meio cient\u00edfico.\r\nO projeto de lei que apresentei nesta Casa, pretende enfrentar essa realidade, ao obrigar os provedores de Internet que disponibilizem material pornogr\u00e1fico a implantar mecanismo de controle de acesso a esses conte\u00fados. A proposi\u00e7\u00e3o determina ainda a onerosidade do acesso a esses portais, de modo a estabelecer uma barreira adicional \u00e0 livre prolifera\u00e7\u00e3o de pornografia na Internet.\r\nA proposta, ao tempo em que preserva a liberdade de express\u00e3o dos provedores, tamb\u00e9m assegura aos cidad\u00e3os um instrumento de defesa contra a divulga\u00e7\u00e3o de conte\u00fados que possam causar preju\u00edzos \u00e0 sa\u00fade. Temos a firme expectativa de que, com a aprova\u00e7\u00e3o do projeto, esta Casa estar\u00e1 contribuindo para reduzir as ocorr\u00eancias psiqui\u00e1tricas e neurol\u00f3gicas relacionadas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de material pornogr\u00e1fico na rede mundial de computadores, em benef\u00edcio de toda a sociedade brasileira. \r\nPor isso, Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, pe\u00e7o a contribui\u00e7\u00e3o de todos os Parlamentares desta Casa para aprovarmos esta proposi\u00e7\u00e3o.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que determine a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento em todas as m\u00eddias da C\u00e2mara dos Deputados, em especial no programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DIA NACIONAL DO VEREADOR, HOMENAGEM, ZAQUEU RODRIGUES, PRESIDENTE, C\u00c2MARA MUNICIPAL, GUANAMBI (BA), BAHIA.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Vereador. Congratula\u00e7\u00f5es aos Edis do Munic\u00edpio de Guanambi, Estado do Bahia.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, subo a esta tribuna neste dia especial, para comemorarmos o Dia do Vereador, este importante pol\u00edtico para o Brasil. \r\nEu tive a oportunidade de ser Vereador na minha cidade. \u00c9 o Vereador que bate de porta em porta, ouve os pedidos da comunidade, dos bairros, dos distritos, da zona rural. Trata-se de uma pessoa importante para levar as demandas da sua regi\u00e3o ao Poder Executivo.\r\nPortanto, em nome dos Vereadores da regi\u00e3o sudoeste da Bahia e do Presidente da C\u00e2mara de Guanambi, o Vereador Zaqueu, quero saudar a todos os Vereadores da minha cidade de Guanambi e os Vereadores de toda a Bahia neste dia especial, que, repito, deste pol\u00edtico t\u00e3o importante para a nossa classe no nosso Pa\u00eds. \r\nSra. Presidente, solicito a V.Exa. que minha fala seja divulgada pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=31&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "RUI GOSTA, GOVERNADOR, BAHIA, PAVIMENTA\u00c7\u00c3O ASF\u00c1LTICA, BA-263, RODOVIA ESTADUAL, URANDI (BA), DR. FRED, PREFEITO, LIC\u00cdNIO DE ALMEIDA (BA).",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Agradecimento ao Governador do Estado da Bahia, Rui Costa, pela autoriza\u00e7\u00e3o das obras de pavimenta\u00e7\u00e3o da BA-263 entre os Munic\u00edpios de Lic\u00ednio de Almeida e Urandi.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero agradecer ao nosso Governador Rui Costa, que, no \u00faltimo final de semana, esteve na cidade de Urandi para autorizar a pavimenta\u00e7\u00e3o da importante BA-263, no entroncamento da BA-156, que chega \u00e0 BR-122.\r\nQuero parabenizar o Prefeito, Dr. Fred, da cidade de Lic\u00ednio de Almeida, todo o povo das cidades de Jacaraci e Mortugaba, e tamb\u00e9m da cidade de Urandi. Estive l\u00e1, na comitiva, acompanhado pelos colegas Deputado Jos\u00e9 Rocha e Deputado Waldenor Pereira. A autoriza\u00e7\u00e3o da pavimenta\u00e7\u00e3o da BA-263, que liga Lic\u00ednio de Almeida \u00e0 cidade de Urandi, \u00e9 uma expectativa e uma esperan\u00e7a de muitos anos.\r\nPortanto, quero agradecer ao nosso Governador Rui Costa e toda sua comitiva, ao Secret\u00e1rio Marcus Cavalcanti, ao Prefeito Dr. Fred e ao povo de Urandi pela conquista da BA-263.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "ANIVERSARIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, RENOVA\u00c7\u00c3O CARISM\u00c1TICA, GRUPO RELIGIOSO, IGREJA CATOLICA.\r\nCONSTRU\u00c7\u00c3O, BARRAGEM DE REJEITO, GUANAMBI (BA), PINDA\u00cd (BA), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do cinquenten\u00e1rio do grupo Renova\u00e7\u00e3o Carism\u00e1tica, da Igreja Cat\u00f3lica. An\u00fancio de realiza\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Minas e Energia, de audi\u00eancia p\u00fablica para debate da constru\u00e7\u00e3o, pela empresa Bahia Minera\u00e7\u00e3o - BAMIN, de barragem de rejeitos nas proximidades dos Munic\u00edpios de Guanambi e Pinda\u00ed, no Estado da Bahia. Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o da obra.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, volto a esta tribuna para registrar que foram comemorados os 50 anos de exist\u00eancia do grupo Renova\u00e7\u00e3o Carism\u00e1tica, bra\u00e7o religioso e social da Igreja Cat\u00f3lica. \r\nEm Guanambi, a data foi celebrada no \u00faltimo domingo, com uma missa solene dirigida pelo Padre Jo\u00e3o Teles. A nossa terra natal teve como seu primeiro coordenador o saudoso Sivaldo - e hoje tem o Idevaldo -, que tanto trabalhou nessa \u00e1rea social da Igreja Cat\u00f3lica.\r\nAproveito este momento para dizer ao Padre Eutr\u00f3pio, p\u00e1roco da Par\u00f3quia S\u00e3o Geraldo, que logo ele receber\u00e1 um convite para uma audi\u00eancia p\u00fablica que ser\u00e1 realizada aqui na C\u00e2mara dos Deputados, audi\u00eancia p\u00fablica que n\u00f3s estamos cobrando h\u00e1 mais de 4 meses sobre a constru\u00e7\u00e3o da barragem de rejeitos da Bahia Minera\u00e7\u00e3o - BAMIN, nas proximidades das cidades de Guanambi e Pinda\u00ed. H\u00e1 uma grande movimenta\u00e7\u00e3o em toda a regi\u00e3o. No \u00faltimo fim de semana, houve uma grande movimenta\u00e7\u00e3o por parte da Igreja Cat\u00f3lica, l\u00e1 no Distrito de Guirap\u00e1, contra a constru\u00e7\u00e3o dessa barragem de rejeitos. \r\nNesta semana, depois de tantos meses, mais um corpo foi achado nas imedia\u00e7\u00f5es da barragem de Brumadinho. Nos dias de hoje, ainda est\u00e3o pensando em construir barragem de rejeitos. A cidade de Guanambi, com quase 90 mil habitantes, tem uma barragem a 12 quil\u00f4metros da nossa cidade, com 58 milh\u00f5es de metros c\u00fabicos de \u00e1gua, que abastecia a nossa cidade e que hoje serve para a irriga\u00e7\u00e3o das planta\u00e7\u00f5es dos pequenos agricultores do Distrito de Cera\u00edma.\r\nImaginem o que seria a constru\u00e7\u00e3o dessa barragem acima dessa barragem de Cera\u00edma!\r\nPor isso, h\u00e1 essa movimenta\u00e7\u00e3o por parte da cidade de Guanambi, de v\u00e1rias ONGs, de ambientalistas, enfim, da popula\u00e7\u00e3o da cidade, que n\u00e3o aceita, em momento algum, a constru\u00e7\u00e3o dessa barragem de rejeitos. N\u00f3s n\u00e3o somos contra a explora\u00e7\u00e3o da mina l\u00e1 na cidade de Caitit\u00e9.\r\nN\u00f3s n\u00e3o somos contra a explora\u00e7\u00e3o do min\u00e9rio de ferro em Caetit\u00e9. N\u00f3s n\u00e3o somos contra o desenvolvimento. No entanto, n\u00e3o aceitamos, em hip\u00f3tese alguma, a constru\u00e7\u00e3o dessa barragem nas imedia\u00e7\u00f5es da nossa cidade. H\u00e1 hoje formas novas de beneficiar o min\u00e9rio de ferro que n\u00e3o sejam a barragem de rejeitos que est\u00e3o pretendendo construir na cidade de Guanambi.\r\nPortanto, a nossa audi\u00eancia p\u00fablica, j\u00e1 marcada pela Comiss\u00e3o de Minas e Energia, acontecer\u00e1 no pr\u00f3ximo no dia 29 de outubro. Muitas ONGs e muitas pessoas estar\u00e3o presentes na audi\u00eancia p\u00fablica, para ajudar a defender a n\u00e3o constru\u00e7\u00e3o dessa barragem.\r\nPe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nAgrade\u00e7o a V.Exa., Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-02T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ERIVALDO DA SILVA SANTOS, RADIALISTA, GUANAMBI (BA), FALECIMENTO, PESAMES.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Falecimento do radialista Erivaldo da Silva Santos, do Munic\u00edpio de Guanambi, Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero registrar nesta Casa que ontem, l\u00e1 na cidade de Guanambi, foi sepultado o jovem Eri Moreno, cuja morte, que ocorreu no Estado de S\u00e3o Paulo, eu lamento - ele esteve aqui h\u00e1 30 dias, acompanhando a Sess\u00e3o Solene em Homenagem aos 100 anos de Guanambi.\r\nOntem, o seu sepultamento na cidade de Guanambi comoveu toda a comunidade. Ele era um jovem comentarista esportivo do Bairro Beija-Flor.\r\nEu deixo aqui os meus sentimentos, em nome da popula\u00e7\u00e3o de Guanambi, a toda a fam\u00edlia, em especial \u00e0 esposa do Eri Moreno e aos seus pais e irm\u00e3os.\r\nJovem, ele nos deixou aos 38 anos, de forma prematura, com um futuro enorme pela frente. Mas Deus sabe de todas as coisas e recolheu essa pessoa ilustre da cidade de Guanambi.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente, pela oportunidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F10%2F2019&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-08T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ACIDENTE DE TR\u00c2NSITO, BR 030, RODOVIA FEDERAL, BAHIA.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Desastre ocorrido entre \u00f4nibus e caminh\u00e3o na BR-030 entre os Munic\u00edpios de Guanambi e Caitit\u00e9, no trecho da Serra dos Brindes, Estado da Bahia. Imediata ado\u00e7\u00e3o, pelo Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes - DNIT, de provid\u00eancias a respeito de greves acidentes ocorridos no trecho da Serra dos Brindes.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, subo a esta tribuna hoje para falar de um assunto que tem causado muita preocupa\u00e7\u00e3o na nossa regi\u00e3o.\r\nNa \u00faltima semana, aconteceu mais uma trag\u00e9dia, entre os Munic\u00edpios de Guanambi e Caitit\u00e9, na BR-030, no trecho da Serra dos Brindes, a poucos quil\u00f4metros da cidade de Guanambi, com estudantes da UNIFG, que conta hoje com cerca de 3.500 estudantes da regi\u00e3o. Um \u00f4nibus que saiu de Guanambi para Caitit\u00e9, na descida da Serra dos Brindes, bateu em um caminh\u00e3o. Por ali passam caminh\u00f5es que saem de Livramento e de outras cidades da Bahia carregados de frutas com destino a Minas Gerais, especialmente \u00e0 Capital mineral, Belo Horizonte, carregados de manga e coco para serem descarregados na CEASA. Mais uma vez, nessa descida, j\u00e1 anunciada, porque acontecem acidentes quase semanalmente nesse treco da Serra dos Brindes, foi interrompida a vida do motorista e de mais tr\u00eas universit\u00e1rios. H\u00e1 alguns estudantes internados no Hospital Regional de Guanambi, na UTI.\r\nEu j\u00e1 protocolei, na manh\u00e3 da quarta-feira, no DNIT, um pedido de cobran\u00e7a de provid\u00eancias na descida da Serra dos Brindes, porque os acidentes s\u00e3o semanais. N\u00e3o d\u00e1 para se contar o n\u00famero de \u00f3bitos nesse trecho da Serra dos Brindes nos \u00faltimos anos.\r\nA \u00faltima curva \u00e9 bem fechada, e os caminh\u00f5es a descem. O DNIT colocou l\u00e1 um guardrail que realmente n\u00e3o d\u00e1 para segurar os caminh\u00f5es que descem, que perdem o controle ou o freio. Eles n\u00e3o v\u00e3o se segurar naquele guardrail.\r\n\u00c9 preciso se repensar o que fazer nessa Serra dos Brindes para que possamos estancar a quantidade de acidentes e v\u00edtimas fatais que est\u00e1 acontecendo naquele trecho. Interrompeu a vida de um motorista e o sonho desses tr\u00eas jovens que estavam para concluir seu curso superior, deixando as fam\u00edlias destro\u00e7adas em Caetit\u00e9, deixando toda a regi\u00e3o, mais uma vez, a se perguntar: o que fazer nesse trecho dessa Serra dos Brindes para interromper esse alto n\u00famero de acidentes que vem ocorrendo?\r\nPortanto, n\u00f3s estamos aqui pedindo provid\u00eancias ao DNIT para que se refa\u00e7am os estudos nesse trecho e que possamos interromper o n\u00famero de acidentes fatais que est\u00e3o acontecendo no trecho da BR-030 pr\u00f3ximo \u00e0 cidade de Guanambi. Venho aqui pedir ao DNIT que olhe e com todo o carinho o mais r\u00e1pido poss\u00edvel e reveja o que pode fazer nesse trecho. Eu n\u00e3o sou engenheiro de estrada nem de tr\u00e2nsito para saber. Mas \u00e9 preciso fazer alguma coisa para interrompemos tantos acidentes que v\u00eam acontecendo.\r\nDeixo aqui meu relato.\r\nAgrade\u00e7o a V.Exa. e pe\u00e7o que este nosso pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PAVIMENTA\u00c7\u00c3O, BA-263, RODOVIA, RUI COSTA, GOVERNADOR, BAHIA, GEST\u00c3O, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Agradecimento ao Governador do Estado da Bahia, Rui Costa, pelo an\u00fancio de pavimenta\u00e7\u00e3o da BA-263.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, venho aqui hoje para agradecer ao nosso Governador Rui Costa, que esteve na cidade de Urandi h\u00e1 10 dias autorizando a constru\u00e7\u00e3o do asfalto da BA-263, no entroncamento com a BA-153, que liga a cidade de Lic\u00ednio de Almeida a Urandi, estrada que h\u00e1 mais de 40 anos vinha sendo solicitada pelos moradores das cidades de Lic\u00ednio de Almeida, Jacaraci e Mortugaba.\r\nEssa estrada \u00e9 de suma import\u00e2ncia. As obras iniciaram j\u00e1 nesta semana. A empresa est\u00e1 com todo o canteiro de obras montado na cidade de Lic\u00ednio de Almeida. O Prefeito Dr. Fred est\u00e1 aqui em Bras\u00edlia, muito feliz e muito satisfeito com a not\u00edcia do in\u00edcio das obras. Essa estrada vai trazer um grande desenvolvimento para a regi\u00e3o de Lic\u00ednio de Almeida, Mortugaba e Jacaraci, saindo da BA-156, ligando-se \u00e0 BA-263 e chegando \u00e0 BR-122, que faz a liga\u00e7\u00e3o com o Estado de Minas Gerais e d\u00e1 acesso \u00e0 cidade de Guanambi.\r\nParab\u00e9ns ao Prefeito de Lic\u00ednio de Almeida, o Dr. Fred, pela sua luta, pela sua perseveran\u00e7a, para que consegu\u00edssemos, juntos, essa estrada de Lic\u00ednio de Almeida a Urandi.\r\nParab\u00e9ns ao povo de Jacaraci, a todos os moradores da cidade de Mortugaba e, especialmente, ao povo de Urandi, que esperou por muito tempo essa estrada.\r\nDeixo aqui meu abra\u00e7o.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que o meu pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, em especial no programa A Voz do Brasil. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 5437/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA POL\u00cdTICA NACIONAL DE MOBILIDADE URBANA, OBRIGATORIEDADE, COBERTURA (CONSTRU\u00c7\u00c3O CIVIL), PONTO DE PARADA, TRANSPORTE P\u00daBLICO COLETIVO.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.437, de 2019, sobre a obrigatoriedade da instala\u00e7\u00e3o de cobertura nos pontos de embarque e desembarque de passageiros nos servi\u00e7os de transporte p\u00fablico coletivo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, dei entrada nesta Casa ao Projeto de Lei n\u00ba 5.437, de 2019, que obriga que os pontos de embarque e desembarque de \u00f4nibus neste Pa\u00eds tenham o m\u00ednimo de cobertura, para que as pessoas possam esperar. J\u00e1 temos um transporte coletivo extremamente deficit\u00e1rio neste Pa\u00eds. E a maioria da popula\u00e7\u00e3o fica horas e horas esperando, \u00e0s vezes no sol, ou ent\u00e3o na chuva.\r\nEnt\u00e3o, esse projeto que n\u00f3s apresentamos \u00e9 justamente para corrigir. E que os Prefeitos das capitais, os Prefeitos das grandes cidades do Brasil, possam come\u00e7ar a construir esses pontos cobertos, para que a popula\u00e7\u00e3o possa ter o m\u00ednimo de dignidade esperando o seu transporte. \u00c9 inadmiss\u00edvel que os passageiros tenham que esperar tanto tempo no sol e na chuva, esperando o \u00f4nibus chegar.\r\nPortanto, apresentei este projeto nesta Casa e gostaria que V.Exa. o divulgasse nos meios de comunica\u00e7\u00e3o e no programa A Voz do Brasil, al\u00e9m de dar como lido o pronunciamento que encaminho.\r\nObrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CHARLES FERNANDES.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho a esta tribuna para falar que apresentei o Projeto de Lei n\u00ba 5.437, de 2019, nesta Casa, que obriga que os pontos de embarque e desembarque de passageiros nos servi\u00e7os de transporte p\u00fablico coletivo sejam dotados de cobertura, tendo em vista que a presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de transporte p\u00fablico coletivo de passageiros Brasil afora vai de mal a pior. \r\nO alto pre\u00e7o das tarifas pagas pelos usu\u00e1rios n\u00e3o condiz com a qualidade do servi\u00e7o prestado. Faltam linhas, os \u00f4nibus e trens vivem lotados e as condi\u00e7\u00f5es da infraestrutura s\u00e3o prec\u00e1rias. \r\nCom rela\u00e7\u00e3o a esse \u00faltimo aspecto, vislumbramos importante medida que pode melhorar a vida das milh\u00f5es de pessoas que fazem uso do transporte p\u00fablico nas cidades brasileiras: obrigar que as paradas de \u00f4nibus sejam dotadas de cobertura. \u00c9 inadmiss\u00edvel que os passageiros tenham que esperar - por muito tempo, diga-se - pelos \u00f4nibus sob sol forte ou chuva, sem sequer uma cobertura.\r\nEra o que tinha a dizer, Sr. Presidente. Solicito apenas a V.Exa. que autorize a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, especialmente no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "UNIDADE DE ASSIST\u00caNCIA DE ALTA COMPLEXIDADE EM ONCOLOGIA (UNACON), CAETIT\u00c9 (BA).\r\nDIA DO PROFESSOR, HOMENAGEM.\r\nIRRIGA\u00c7\u00c3O, AGRICULTURA FAMILIAR, MALHADA (BA).",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Instala\u00e7\u00e3o da Unidade de Alta Complexidade em Oncologia - UNACON, no Munic\u00edpio de Caetit\u00e9, Estado da Bahia. Transcurso do Dia do Professor. Aquisi\u00e7\u00e3o de kits de irriga\u00e7\u00e3o para os agricultores familiares na regi\u00e3o do Munic\u00edpio de Malhada, na Bahia.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputado Marcelo Nilo, Presidente desta sess\u00e3o, quero fazer alguns registros de acontecimentos importantes no Estado da Bahia no \u00faltimo final de semana.\r\nEstive na cidade de Caetit\u00e9 a convite do Prefeito Aldo Gondim para cumprir um compromisso do nosso Governador Rui Costa: a implanta\u00e7\u00e3o da UNACON - Unidade de Alta Complexidade em Oncologia, o Hospital do C\u00e2ncer da cidade de Caetit\u00e9, h\u00e1 muito esperado por aquela regi\u00e3o. O Governador Rui Costa fez o compromisso de instalar a UNACON em Caetit\u00e9.\r\nNo Estado da Bahia, onde h\u00e1 417 Munic\u00edpios, existem poucos lugares para o tratamento de c\u00e2ncer. Essa unidade oncol\u00f3gica na cidade de Caetit\u00e9 vai atender uma popula\u00e7\u00e3o de quase 1 milh\u00e3o de habitantes da nossa regi\u00e3o, onde h\u00e1 \u00edndices alt\u00edssimos dessa enfermidade, que \u00e9 o c\u00e2ncer, \u00edndices que est\u00e3o acima da m\u00e9dia da Bahia, acima da m\u00e9dia do Brasil.\r\nParabenizo o Governador Rui Costa, o Secret\u00e1rio da Sa\u00fade, F\u00e1bio Villas-Boas, e tamb\u00e9m o Prefeito Aldo Gondim por essa conquista, por essa luta, por sua determina\u00e7\u00e3o. N\u00f3s vamos alocar recursos de emendas para ajudar na compra dos equipamentos para o Hospital do C\u00e2ncer na cidade de Caetit\u00e9.\r\nSr. Presidente, hoje \u00e9 o Dia do Professor, do educador. Eu tive a oportunidade de ser Secret\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Guanambi, onde tive uma rica experi\u00eancia com mais de 650 professores. Aprendi com eles quanto \u00e9 valorosa essa profiss\u00e3o, que precisa ser ainda muito mais respeitada e valorizada no nosso Brasil e na nossa Bahia. Tive a oportunidade de fazer grandes avan\u00e7os na Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Guanambi.\r\nParab\u00e9ns aos professores do Brasil! Parab\u00e9ns aos professores da Bahia, de Guanambi e de toda a nossa regi\u00e3o!\r\nQuero agora parabenizar a comunidade de Ilha de Zez\u00e9, o nosso Presidente Jair e tamb\u00e9m o Presidente da C\u00e2mara Municipal de Malhada, o Vereador Manoel Messias, porque, no \u00faltimo final de semana, entregamos kits para irriga\u00e7\u00e3o, no valor de 430 mil reais, liberados atrav\u00e9s da CAR - Companhia de Desenvolvimento e A\u00e7\u00e3o Regional e do nosso Governo da Bahia. Trata-se de obras important\u00edssimas para atender a agricultura familiar naquela regi\u00e3o, no Munic\u00edpio de Malhada.\r\nEsse Munic\u00edpio est\u00e1 no barranco do Rio S\u00e3o Francisco e ainda precisa de muitos investimentos para atender as comunidades ribeirinhas, para atender os pequenos agricultores. Eu sei que a irriga\u00e7\u00e3o do Vale do Iuiu \u00e9 uma meta grandiosa para atender grandes empres\u00e1rios, para atender m\u00e9dios empres\u00e1rios, para atender tamb\u00e9m a agricultura familiar. O Prefeito de Malhada, o Prefeito de Carinhanha, o Prefeito do Iuiu defendem esse grande projeto, que realmente vai ser a reden\u00e7\u00e3o de toda aquela regi\u00e3o, que tem energia, tem \u00e1gua, tem terras em abund\u00e2ncia, mas ainda n\u00e3o tem a condi\u00e7\u00e3o de tirar o seu sustento atrav\u00e9s do suor do seu trabalho.\r\nQuero agradecer a todos os que estiveram conosco nessa caminhada no \u00faltimo final de semana, visitando alguns Munic\u00edpios e participando de diversas atividades na nossa regi\u00e3o, a regi\u00e3o sudoeste da Bahia, uma regi\u00e3o que tem muito a oferecer ainda para a Bahia e para o Brasil.\r\nSr. Presidente Marcelo Nilo, pe\u00e7o que esta fala seja divulgada pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "TELEVIS\u00c3O EDUCATIVA, GUANAMBI (BA), CRIA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Instala\u00e7\u00e3o da TV Educativa - TVE, no Munic\u00edpio de Guanambi, Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu quero fazer um registro.\r\nNa \u00faltima segunda-feira, o nosso Secret\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o, Jer\u00f4nimo Rodrigues, e o nosso Diretor da TVE Bahia, Fl\u00e1vio Gon\u00e7alves, estiveram em Guanambi para colocar em funcionamento o sinal digital da TVE no Munic\u00edpio. Estiveram presentes nesse ato o nosso Prefeito Jairo Magalh\u00e3es, Vereadores e a Deputada Estadual Ivana Bastos.\r\nCom uma programa\u00e7\u00e3o extensa, educativa, esportiva, essa TV vai levar informa\u00e7\u00e3o, vai levar cultura, vai levar educa\u00e7\u00e3o, vai levar sa\u00fade a toda a popula\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de levar desenho animado \u00e0s crian\u00e7as da nossa Bahia.\r\nPortanto, parab\u00e9ns ao Governador Rui Costa e ao Secret\u00e1rio Jer\u00f4nimo pela instala\u00e7\u00e3o da TVE em Guanambi!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), TRIBUTA\u00c7\u00c3O, ENERGIA SOLAR FOTOVOLTAICA,  FONTE ALTERNATIVA DE ENERGIA.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 decis\u00e3o da Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL de taxa\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de energia solar.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, retorno a esta tribuna para falar de um assunto importante que tenho ouvido nos \u00faltimos dias.\r\nA Bahia se tornou o maior produtor de energia e\u00f3lica do Pa\u00eds e agora tamb\u00e9m j\u00e1 se tornou o maior produtor de energia solar do Pa\u00eds. Vinte e cinco por cento de toda a energia solar, energia fotovoltaica hoje j\u00e1 \u00e9 produzida na Bahia.\r\nOs investimentos s\u00e3o altos por parte de empres\u00e1rios, por parte de agricultores, por parte de pessoas que est\u00e3o colocando esse sistema de energia em suas empresas e em suas resid\u00eancias.\r\nPara a nossa surpresa, entretanto, a ANEEL quer taxar o sol, quer cobrar agora a energia que est\u00e1 a\u00ed para todos.\r\nOra, n\u00e3o podemos admitir isso. Eu ouvi aqui na semana passada um colega Deputado falar - n\u00e3o sei se foi o Deputado Heitor Schuch - deste mesmo assunto. Como podemos aceitar uma taxa de mais de 60% sobre a energia que a pessoa ou a empresa obt\u00e9m porque investe, e investe alto, na montagem do seu parque solar? Agora a ANEEL vem querer cobrar mais de 60% sobre tudo o que \u00e9 produzido, sem ter investido 1 real!\r\nMuitas empresas da minha cidade, que tem temperatura acima de 35 graus durante 300 dias por ano, investiram, e agora vemos um absurdo desses, que \u00e9 a ANEEL vir querer cobrar, taxar a energia produzida pelo sol.\r\nOnde vamos parar? A que situa\u00e7\u00e3o estamos chegando neste Pa\u00eds?\r\nOra, ela deveria ter feito os investimentos na montagem desses parques solares, mas n\u00e3o fez. Agora todo mundo est\u00e1 investindo, pegando financiamentos e fazendo a montagem dos seus parques solares, e ela quer repassar essas taxas aos produtores.\r\nRepudiamos essa a\u00e7\u00e3o da ANEEL e esperamos que esta Casa n\u00e3o a aceite em hip\u00f3tese alguma. Tenho certeza de que n\u00e3o vai aceitar.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, em especial no Programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=30&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VAZAMENTO, PETROLEO, LITORAL, REGI\u00c3O NORDESTE.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o ao Governo Federal de ado\u00e7\u00e3o de provid\u00eancias a respeito do vazamento de petr\u00f3leo em praias da Regi\u00e3o Nordeste.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s estamos nos aproximando do ver\u00e3o. E n\u00e3o s\u00f3 a Bahia mas tamb\u00e9m todo o Nordeste brasileiro v\u00eam passando por esse momento dif\u00edcil, em virtude desse derramamento de \u00f3leo que at\u00e9 agora n\u00e3o entendemos como que aconteceu.\r\n\u00c9 preciso uma grande mobiliza\u00e7\u00e3o, por parte do Governo Federal, em todo o Nordeste brasileiro, porque \u00e9 nesse per\u00edodo, de novembro at\u00e9 mar\u00e7o, que a regi\u00e3o vive o auge do recebimento dos seus turistas, tanto os de todas as partes do Brasil como os estrangeiros, que v\u00e3o conhecer as nossas belas praias n\u00e3o s\u00f3 da Bahia, mas tamb\u00e9m de todo o litoral nordestino, que est\u00e1 passando por esse momento t\u00e3o dif\u00edcil.\r\nPrecisamos de uma grande mobiliza\u00e7\u00e3o neste Pa\u00eds, prontid\u00e3o 24 horas por dia, para que as nossas praias sejam limpas o mais r\u00e1pido poss\u00edvel. N\u00e3o entendemos ainda tudo aquilo que aconteceu e que vem acontecendo. N\u00f3s n\u00e3o sabemos at\u00e9 que momento isso ocorrer\u00e1, enfim, quando ir\u00e1 parar de chegar esse \u00f3leo \u00e0s nossas praias. Essa \u00e9 a grande preocupa\u00e7\u00e3o de todos os Governadores do Nordeste, dos Prefeitos das regi\u00f5es beira-mar do nosso Nordeste brasileiro.\r\nPortanto, neste momento precisamos da uni\u00e3o de todos e, acima de tudo, repito, de uma grande mobiliza\u00e7\u00e3o, por parte do Governo Federal, no sentido de envidar todo o esfor\u00e7o necess\u00e1rio para cuidar das nossas praias.\r\nQuero pedir a V.Exa., Presidente, que publique, nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil, essa nossa preocupa\u00e7\u00e3o e esse chamamento que n\u00f3s estamos fazendo aqui ao Governo Federal, para que d\u00ea toda aten\u00e7\u00e3o ao litoral do Nordeste neste momento.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, \u00d3LEO LUBRIFICANTE AUTOMOTIVO, MERCADO, AUTOPE\u00c7A.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei a respeito do com\u00e9rcio de \u00f3leos lubrificantes em lojas de autope\u00e7as e mercados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, protocolamos na Casa projeto de lei que pro\u00edbe a comercializa\u00e7\u00e3o de \u00f3leos lubrificantes em lojas de autope\u00e7as e mercados que n\u00e3o disponham de licen\u00e7a ou autoriza\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o competente. \u00d3leos lubrificantes s\u00e3o subst\u00e2ncias t\u00f3xicas e nocivas \u00e0 sa\u00fade do ser humano e tamb\u00e9m ao meio ambiente.\r\nHoje, de forma indiscriminada, em qualquer uma das nossas cidades, principalmente no interior do Estado da Bahia, em todos os cantos se veem baldes e mais baldes de \u00f3leo lubrificante sendo vendidos, o que traz grande problema para a popula\u00e7\u00e3o brasileira, principalmente para aquelas pessoas que fazem o manuseio do \u00f3leo lubrificante, t\u00e3o t\u00f3xico para o meio ambiente e para a sa\u00fade humana.\r\nSr. Presidente, gostaria que o meu pronunciamento fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "IRACY PEREIRA SANTOS, PRESIDENTE, ROTARY CLUB, GUANAMBI (BA), FALECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Falecimento do Sr. Iracy Pereira Santos, Presidente do Rotary Club de Guanambi, no Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Frei Anastacio Ribeiro, este \u00e9 um momento de tristeza na nossa cidade.\r\nNa \u00faltima quinta-feira, Guanambi perdeu um dos seus filhos ilustres, Iracy Pereira Santos, funcion\u00e1rio do Banco do Nordeste por quase 40 anos, Presidente do Rotary Club de Guanambi, Grau 33 na Loja Ma\u00e7\u00f4nica, colecionador de carros antigos, um grande homem apaixonado pela nossa cidade.\r\nIracy Pereira Santos, nos seus 80 anos de idade, lutou quase 1 ano com muita determina\u00e7\u00e3o e for\u00e7a de vontade para viver. Mas chegou o seu tempo, chegou o tempo de ser recolhido pelo nosso Pai Celestial.\r\nAqui ficam as nossas homenagens a Iracy Pereira Santos, a sua esposa, escritora, membro da Academia Guanambiense de Letras e da Academia Montesclarense de Letras, ao seu filho, C\u00e1ssio, a sua filha, Dorot\u00e9ia, que lutaram muito ao longo de quase 1 ano ao lado do seu pai.\r\nAqui deixo, em nome povo de Guanambi nesta Casa, os nossos votos de pesar pelo passamento desse grande homem, por tudo aquilo que fez e pela paix\u00e3o dele e de sua fam\u00edlia pela nossa cidade.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-23T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VAZAMENTO, PETR\u00d3LEO, LITORAL, PRAIA, REGI\u00c3O NORDESTE, ARQUIP\u00c9LAGO DOS ABROLHOS (BA), GOVERNO, PROVID\u00caNCIAS.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Aproxima\u00e7\u00e3o de manchas de petr\u00f3leo do Parque Nacional Marinho dos Abrolhos, no Estado da Bahia. Pedido ao Governo Federal de ado\u00e7\u00e3o de provid\u00eancias a respeito do assunto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcos Pereira, Srs. Deputados, Srs. Senadores, essa trag\u00e9dia ambiental no Nordeste brasileiro pode se agravar ainda mais. \u00c9 preciso redobrar nas pr\u00f3ximas horas o cuidado, para que essa mancha de \u00f3leo seja monitorada o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, porque est\u00e1 se aproximando do Arquip\u00e9lago de Abrolhos, no litoral sul da Bahia, que \u00e9 o maior banco de corais de todo o Atl\u00e2ntico Sul. A mancha j\u00e1 est\u00e1 se aproximando perigosamente desse arquip\u00e9lago, que \u00e9 o maior ber\u00e7\u00e1rio de reprodu\u00e7\u00e3o de peixes de todo o Atl\u00e2ntico Sul, e, mais ainda, Sr. Presidente, das baleias jubarte, que saem todos os anos da Ant\u00e1rtica, do Atl\u00e2ntico Sul, para se reproduzirem no litoral da Bahia, justamente no Arquip\u00e9lago de Abrolhos.\r\nPor isso, todo o cuidado \u00e9 necess\u00e1rio. O Governo tem que tomar todas as provid\u00eancias e n\u00e3o deixar...\r\n(Interrup\u00e7\u00e3o do som.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Claudio Cajado. Bloco/PP - BA) - Conclua, Deputado.\r\nO SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA) - Concluo, Presidente Cajado.\r\nPerigosamente, a mancha est\u00e1 se aproximando, como eu disse, do Arquip\u00e9lago de Abrolhos, que V.Exa. tamb\u00e9m conhece, que \u00e9 o maior parque marinho de todo o Atl\u00e2ntico Sul.\r\nPortanto, pe\u00e7o todo o esfor\u00e7o do Governo Federal, do Minist\u00e9rio do Meio Ambiente, da Marinha e do Ex\u00e9rcito, para que realmente possamos redobrar o cuidado.\r\nQuero que este nosso pronunciamento seja divulgado pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=24%2F10%2F2019&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "RUI COSTA, GOVERNADOR, BAHIA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, POLICL\u00cdNICA, GUANAMBI (BA), F\u00c1BIO VILAS-BOAS, SECRET\u00c1RIO ESTADUAL, UNIDADE DE ASSIST\u00caNCIA DE ALTA COMPLEXIDADE EM ONCOLOGIA (UNACON), CAETIT\u00c9 (BA), JAIRO MAGALH\u00c3ES, PREFEITO, EMPREENDEDOR.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Governador do Estado da Bahia, Rui Costa, e ao Secret\u00e1rio de Sa\u00fade do Estado, F\u00e1bio Vilas-Boas, pela constru\u00e7\u00e3o da Policl\u00ednica de Guanambi e da Unidade de Alta Complexidade em Oncologia - UNACON no Munic\u00edpio de Caetit\u00e9. Inaugura\u00e7\u00e3o da Casa do Empreendedor no Munic\u00edpio de Guanambi.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputado Reinhold Stephanes Junior, que preside esta sess\u00e3o, eu subo a esta tribuna para falar de mais uma obra do nosso Governador Rui Costa, que, na sua campanha, prometeu melhorar a sa\u00fade no interior da Bahia.\r\nEu fui Prefeito de Guanambi de 2010 a 2016. O Deputado Claudio Cajado, que muito bem conhece a administra\u00e7\u00e3o do Governador Rui Costa e tem uma longa experi\u00eancia aqui na C\u00e2mara dos Deputados, sabe que o Governador Rui Costa j\u00e1 inaugurou 13 Policl\u00ednicas Regionais de Sa\u00fade para melhorar a sa\u00fade no interior da Bahia.\r\nQuero aqui falar da dedica\u00e7\u00e3o do Secret\u00e1rio F\u00e1bio Vilas-Boas para entregar essas policl\u00ednicas. A Policl\u00ednica de Guanambi atender\u00e1 a quase 1 milh\u00e3o de habitantes de 30 Munic\u00edpios daquela regi\u00e3o. A popula\u00e7\u00e3o de toda aquela regi\u00e3o deslocava-se para Salvador para fazer exames de alta complexidade. Hoje todos os pacientes da regi\u00e3o de Guanambi deslocam-se para a Policl\u00ednica Regional de Guanambi em micro- \u00f4nibus com ar condicionado e wi-fi, todos gratuitamente cedidos pelo Governo da Bahia para as Prefeituras e para os Cons\u00f3rcios Interfederativos de Sa\u00fade.\r\nQuero registrar tamb\u00e9m, Sr. Presidente, que foi um compromisso do Governador, juntamente com o Secret\u00e1rio F\u00e1bio Vilas-Boas, abrir uma Unidade de Alta Complexidade em Oncologia - UNACON na cidade de Caetit\u00e9. No dia 11 de outubro, o Secret\u00e1rio F\u00e1bio Vilas-Boas esteve com o Prefeito Aldo Gondim na cidade de Caetit\u00e9, onde j\u00e1 existe uma grande estrutura f\u00edsica constru\u00edda. Agora v\u00e3o iniciar as obras de adequa\u00e7\u00e3o para que ali possa funcionar o servi\u00e7o de oncologia, que atender\u00e1 mais de 1 milh\u00e3o de habitantes daquela regi\u00e3o.\r\nO Deputado Claudio Cajado, que est\u00e1 aqui, conhece o sofrimento das pessoas que precisam desse tratamento. H\u00e1 pessoas que se deslocam 700 quil\u00f4metros, 800 quil\u00f4metros, Presidente Reinhold Stephanes Junior, para irem at\u00e9 a Capital baiana atr\u00e1s de tratamento. Agora n\u00f3s estamos vendo esse hospital tornar-se uma realidade, atender\u00e1 essa regi\u00e3o do sudoeste da Bahia. Trata-se de uma regi\u00e3o que tem altos \u00edndices de c\u00e2ncer, acima dos padr\u00f5es normais da Bahia.\r\nPortanto, a UNACON atender\u00e1 38 Munic\u00edpios da microrregi\u00e3o de Guanambi e de Caetit\u00e9.\r\nQuero aqui pedir ao Secret\u00e1rio F\u00e1bio Vilas-Boas que continue investindo no interior da Bahia, melhorando a sa\u00fade dos baianos, para que essas pessoas n\u00e3o precisem mais se deslocar para a Capital baiana. Essas 13 Policl\u00ednicas Regionais de Sa\u00fade que existem hoje no interior da Bahia j\u00e1 foi um avan\u00e7o extraordin\u00e1rio para a sa\u00fade das pessoas que mais precisam naquela regi\u00e3o.\r\nParab\u00e9ns ao Secret\u00e1rio F\u00e1bio Vilas-Boas pela determina\u00e7\u00e3o de melhorar a sa\u00fade no interior da Bahia!\r\nAntes de concluir, quero tamb\u00e9m parabenizar o Prefeito da minha cidade Guanambi, Jairo Magalh\u00e3es, o Vice-Prefeito, Hugo Costa, e o Secret\u00e1rio Municipal de Desenvolvimento Econ\u00f4mico pela inaugura\u00e7\u00e3o da Casa do Empreendedor, que aconteceu nesse \u00faltimo final de semana. A Casa do Empreendedor vai ajudar os micros e pequenos empreendedores individuais que queiram abrir a sua empresa. H\u00e1 t\u00e9cnicos l\u00e1 para orient\u00e1-los.\r\nSr. Presidente, concluo minhas palavras, agradecendo a V.Exa. esta oportunidade e pedindo que nosso pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T13:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), TRIBUTA\u00c7\u00c3O, ENERGIA SOLAR FOTOVOLTAICA, FONTE ALTERNATIVA DE ENERGIA.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 pretendida taxa\u00e7\u00e3o da energia solar pela Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL. Realiza\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Minas e Energia, de audi\u00eancia p\u00fablica para discuss\u00e3o do tema.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Exmo. Sr. Presidente, meu colega Deputado Federal Tito, da Bahia, sa\u00ed h\u00e1 poucos instantes da Comiss\u00e3o de Minas e Energia, onde estamos debatendo desde cedo com t\u00e9cnicos da ANEEL, a Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica, e eles n\u00e3o conseguem nos explicar aquilo que est\u00e1 a\u00ed colocado j\u00e1 h\u00e1 alguns dias - n\u00f3s j\u00e1 fizemos um pronunciamento sobre isso aqui - e que todos est\u00e3o chamando de taxa\u00e7\u00e3o do sol.\r\nMuitas empresas estavam - ou est\u00e3o - presentes na Comiss\u00e3o de Minas e Energia para dizer que, se a ANEEL vier agora a taxar a energia solar, a energia fotovoltaica, vai, praticamente, inviabiliz\u00e1-la.\r\nNa minha cidade, Guanambi, as empresas Solmax e Sollar Company j\u00e1 est\u00e3o gerando hoje centenas de empregos e n\u00e3o est\u00e3o dando conta dos projetos de energia solar para agricultores, empres\u00e1rios e comerciantes que est\u00e3o acreditando na energia solar, uma energia limpa e renov\u00e1vel. Deus nos deu o sol e deu sabedoria ao homem para tirar dele essa energia de que o Brasil tanto precisa.\r\nO Governo est\u00e1 pensando em investir 5 bilh\u00f5es de reais em Angra para voltar a gerar uma energia suja, que hoje n\u00e3o tem mais lugar no mundo, a energia nuclear. Todos os anos, n\u00f3s vemos essa quest\u00e3o de bandeira amarela, bandeira vermelha, e o consumidor pagando altas tarifas de energia de el\u00e9trica no nosso Pa\u00eds, que tem uma das energias mais caras do mundo. E agora, depois de as pessoas investirem, tomarem recursos em bancos, montarem a sua gera\u00e7\u00e3o de energia, a ANEEL surge com essa ideia.\r\nEssa discuss\u00e3o vai continuar na Comiss\u00e3o de Minas e Energia. Esta Casa n\u00e3o aceitar\u00e1, de forma alguma, essa proposta da ANEEL. De maneira alguma, esta Casa vai aceitar essa investida contra a energia limpa de que o Brasil tanto precisa. N\u00f3s n\u00e3o aceitamos, de forma alguma, esse pensamento da ANEEL. E, diga-se de passagem, se a ANEEL continuar a insistir nisso, esta Casa pode pensar at\u00e9 em fazer uma CPI, para saber exatamente o que est\u00e1 acontecendo dentro da ANEEL.\r\nPresidente Tito, no meu Munic\u00edpio, foi constru\u00eddo o maior parque de energia solar do Brasil, pr\u00f3ximo a Bom Jesus da Lapa, local que V.Exa. conhece muito bem. Em Guanambi, j\u00e1 h\u00e1 um parque de energia solar pronto. N\u00f3s estamos vendo a produ\u00e7\u00e3o de energia e\u00f3lica todos os dias crescer na nossa regi\u00e3o. Agora n\u00f3s vemos propostas de investimento e gera\u00e7\u00e3o de quase mil empregos na regi\u00e3o de Caetit\u00e9 e Tanque Novo, tudo para produzir uma energia renov\u00e1vel. E aqui vemos propostas como essa da ANEEL.\r\nGostaria que V.Exa. divulgasse o meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, porque a C\u00e2mara n\u00e3o vai aceitar a taxa\u00e7\u00e3o do sol.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=29&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JOS\u00c9 RICARDO BOTELHO, PRESIDENTE, AG\u00caNCIA NACIONAL DE AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL (ANAC), AEROPORTO REGIONAL, GUANAMBI (BA), CERTIFICA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Concess\u00e3o de audi\u00eancia ao orador pelo Presidente da Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil - ANAC, Jos\u00e9 Ricardo Botelho, para debate da certifica\u00e7\u00e3o do Aeroporto Regional de Guanambi, no Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobre Deputado Bibo Nunes, eu acho que esta Casa est\u00e1 muito madura para pequenas discuss\u00f5es. Estamos chegando agora ao Congresso Nacional e procurando, de forma harmoniosa, conviver com todos para que possamos pensar um Brasil ainda melhor do que coisas pequenas que acontecem neste Parlamento.\r\nMeu caro amigo Deputado Bibo Nunes, estou vindo de uma audi\u00eancia com o Presidente da ANAC, o Sr. Jos\u00e9 Ricardo Botelho, que nos recebeu muito bem. Temos at\u00e9 o costume de falar de algumas ag\u00eancias. A ANAC tem alguns problemas, como os t\u00eam todas as outras ag\u00eancias, mas fomos recebidos de forma muito salutar. O Presidente nos explicou a situa\u00e7\u00e3o do Aeroporto Regional de Guanambi, que j\u00e1 vem h\u00e1 muitos e muitos anos buscando a sua certifica\u00e7\u00e3o pelas obras de infraestrutura feitas, na nossa \u00e9poca de Prefeito, e agora com o Prefeito Jairo Magalh\u00e3es, para que possamos ter a certifica\u00e7\u00e3o do aeroporto e a t\u00e3o sonhada, a t\u00e3o esperada linha a\u00e9rea regional.\r\nEu n\u00e3o poderia deixar de agradecer a todos os que comp\u00f5em a ag\u00eancia, o Presidente Ricardo Botelho, o Superintendente Rafael, a Ilma, que estiveram conosco l\u00e1 nos explicando tudo e nos garantindo que, ainda neste m\u00eas de novembro, uma equipe da ANAC ir\u00e1 fazer toda a corre\u00e7\u00e3o que porventura for preciso ser feita para que possamos ter a t\u00e3o esperada certifica\u00e7\u00e3o e, posteriormente, o nosso voo regional na cidade de Guanambi.\r\nEu n\u00e3o poderia deixar de agradecer tamb\u00e9m a todos aqueles que se empenharam para esse aeroporto se tornar uma realidade. Na \u00e9poca do ent\u00e3o Secret\u00e1rio de Infraestrutura, o hoje Senador Otto Alencar, foram investidos quase 1 milh\u00e3o de reais para retirar uma rede de energia que estava atrapalhando o aeroporto de Guanambi. Depois, houve a constru\u00e7\u00e3o do novo sagu\u00e3o, cerca patrimonial. O Governador Rui Costa autorizou a constru\u00e7\u00e3o de nova pista, com 1.750 metros de extens\u00e3o por 30 metros de largura, para a opera\u00e7\u00e3o de voos regionais na cidade.\r\nQuero agradecer a toda equipe da ANAC, ao Presidente Ricardo Botelho, ao Superintende Rafael. Esperamos que no m\u00eas de novembro eles fa\u00e7am essa certifica\u00e7\u00e3o, em Guanambi. \r\nAgrade\u00e7o ao Governador Rui Costa, ao Prefeito Jairo Magalh\u00e3es, ao Vice-Prefeito Hugo Costa, \u00e0 Deputada Ivana Bastos, a todos os Vereadores que se empenharam nesse projeto que est\u00e1 na reta final.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que autorize a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), TRIBUTA\u00c7\u00c3O, ENERGIA SOLAR FOTOVOLTAICA.\r\nBAHIA, AMPLIA\u00c7\u00c3O, FONTE ALTERNATIVA DE ENERGIA, ENERGI E\u00d3LICA.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Instala\u00e7\u00e3o de novos parques de energia e\u00f3lica no Estado da Bahia. Contrariedade \u00e0 pretendida taxa\u00e7\u00e3o da energia solar pela Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Assis Carvalho, hoje pela manh\u00e3, na Comiss\u00e3o de Minas e Energia, presidida pelo Deputado Silas C\u00e2mara, que vem conduzindo muito bem aquela Comiss\u00e3o, continuamos sem entender a posi\u00e7\u00e3o da ANEEL. E esse debate vem se desenrolando h\u00e1 muitos dias e est\u00e1 bastante acalorado.\r\nL\u00e1 na Bahia, existe hoje um dos maiores parques e\u00f3licos j\u00e1 montados no Brasil, nas cidades de Igapor\u00e3, Caetit\u00e9, Guanambi e Pinda\u00ed. E, para a nossa felicidade, vemos a produ\u00e7\u00e3o de energia renov\u00e1vel e limpa sendo ampliada na Bahia. Nos pr\u00f3ximos meses, ser\u00e3o instalados novos parques e\u00f3licos nas cidades de Caetit\u00e9 e de Tanque Novo, fazendo o Estado avan\u00e7ar al\u00e9m dos 800 aerogeradores que j\u00e1 est\u00e3o na regi\u00e3o de Guanambi. E a produ\u00e7\u00e3o de energia solar tamb\u00e9m est\u00e1 chegando com for\u00e7a \u00e0 nossa regi\u00e3o. A Bahia, que tem esse potencial enorme de gera\u00e7\u00e3o energia e\u00f3lica, agora produzir\u00e1 tamb\u00e9m energia solar.\r\nA cidade de Bom Jesus da Lapa det\u00e9m hoje o maior parque e\u00f3lico do Brasil, j\u00e1 montado e gerando energia el\u00e9trica. E Guanambi agora est\u00e1 recebendo - est\u00e1 praticamente na fase final de instala\u00e7\u00e3o - um parque de produ\u00e7\u00e3o de energia solar.\r\nVemos a iniciativa privada fazer um grande esfor\u00e7o para gerar energia limpa neste Pa\u00eds, mas vemos a ANEEL vir na contram\u00e3o da hist\u00f3ria. N\u00e3o d\u00e1 para entender o que est\u00e1 acontecendo neste Pa\u00eds!\r\nAs empresas acreditam no setor e investem alto. Hoje, na minha cidade e em toda a regi\u00e3o, agricultores, comerciantes e empres\u00e1rios est\u00e3o investindo na produ\u00e7\u00e3o de energia solar. J\u00e1 temos empresas gerando centenas de empregos na nossa regi\u00e3o, e a\u00ed vem essa not\u00edcia de taxa\u00e7\u00e3o pela ANEEL. O que acontece depois? Desacelera-se o processo. Todo mundo pisa no freio. \r\nO desemprego toma conta deste Pa\u00eds, e vemos s\u00f3 falarem em taxa\u00e7\u00e3o disso e taxa\u00e7\u00e3o daquilo. Como podemos ver este Pa\u00eds crescer e gerar empregos, se agora pensam em taxar a produ\u00e7\u00e3o de energia solar? N\u00e3o d\u00e1 para entender o que est\u00e1 acontecendo! O que n\u00f3s devemos pensar nesta Casa?\r\nEu tenho certeza de que isso n\u00e3o vai a lugar nenhum. A ANEEL n\u00e3o tem esse poder todo de passar por cima deste Congresso Nacional, que vem debatendo pautas importantes para o nosso Pa\u00eds. N\u00e3o d\u00e1 mais para acreditarmos em tudo isso que se vem fazendo com nosso Pa\u00eds.\r\nEu quero parabenizar a cidade de Caetit\u00e9 e a cidade de Tanque Novo, que v\u00e3o receber novos parques de produ\u00e7\u00e3o de energia e\u00f3lica. E novos parques de produ\u00e7\u00e3o de energia solar j\u00e1 est\u00e3o sendo medidos na regi\u00e3o. Eu creio que nos pr\u00f3ximos 10 anos n\u00f3s seremos os maiores produtores de energia limpa do mundo. E o Governo n\u00e3o precisa ajudar; basta n\u00e3o atrapalhar as empresas de continuar gerando energia e criando novos parques de produ\u00e7\u00e3o de energia solar e de energia e\u00f3lica no nosso Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este nosso registro seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-31T10:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, SERVIDOR PUBLICO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Homenagem aos servidores da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta Soraya Santos, eu tamb\u00e9m n\u00e3o poderia deixar de estar aqui neste momento mais do que especial, diante de tanta sess\u00f5es solenes que n\u00f3s temos acompanhado nesta Casa ao longo deste ano.\r\nSou Deputado de primeiro mandato, estou aqui h\u00e1 9 meses, sempre fiz quest\u00e3o de chegar bem cedinho ao meu gabinete, e toda a vez fui bem recebido, desde aqueles que fazem a limpeza e servem o cafezinho at\u00e9 os funcion\u00e1rios do mais alto posto aqui nesta Casa, como o nosso Diretor-Geral Sergio Sampaio, o Secret\u00e1rio de Controle Interno Jo\u00e3o Luiz, o Luiz Vicente e o Egio Almeida. Enfim, vemos a alegria em cada um dos senhores, em como nos recebem, como nos atendem aqui no dia a dia. S\u00e3o 9 meses de conviv\u00eancia.\r\nEu venho l\u00e1 do interior da Bahia, da cidade de Guanambi, onde tive grande experi\u00eancia enquanto Prefeito, Vereador e Secret\u00e1rio, e pude conviver muito com os servidores na C\u00e2mara de Vereadores e na Prefeitura Municipal. Sempre falei para aqueles que ocupavam cargos de comiss\u00f5es, de secretarias, de departamentos, de divis\u00f5es, de coordena\u00e7\u00f5es que os nossos cargos eram passageiros, mas que os servidores p\u00fablicos continuariam, dando prosseguimento ao seu trabalho de cumprir com a sua miss\u00e3o, com o seu dever de servir \u00e0 coisa p\u00fablica.\r\nA experi\u00eancia nesta Casa tem sido riqu\u00edssima para mim. S\u00e3o 820 quil\u00f4metros da minha cidade aqui a Bras\u00edlia, s\u00e3o 700 quil\u00f4metros at\u00e9 Salvador, e todas as semanas n\u00f3s percorremos 1.700 quil\u00f4metros para estar aqui, ida e volta para a minha cidade, para cumprir com o meu dever, com a minha obriga\u00e7\u00e3o. Mas a maior alegria \u00e9 chegar aqui \u00e0s segundas-feiras \u00e0 tarde ou ter\u00e7as-feiras por volta do meio-dia - porque s\u00e3o 8 horas e meia de carro para vir e 8 horas e meia de carro para voltar. A nossa felicidade \u00e9 sempre ver a alegria estampada no rosto de cada um dos funcion\u00e1rios que nos recebem, Presidente Soraya Santos. Isso \u00e9 motivo de satisfa\u00e7\u00e3o para n\u00f3s como Deputado Federal, hoje representando o Brasil, a Bahia, a minha regi\u00e3o, o Semi\u00e1rido nordestino, o Semi\u00e1rido baiano, nas proximidades do Rio S\u00e3o Francisco. \u00c9 uma satisfa\u00e7\u00e3o estar aqui para contemplar este momento que eu diria o mais solene de todas as sess\u00f5es solenes que existiram aqui ao longo deste ano.\r\nParab\u00e9ns a todos que fazem parte desta Casa, que d\u00e3o sustenta\u00e7\u00e3o a todos n\u00f3s Deputados Federais com toda a alegria! Parab\u00e9ns a cada um dos servidores desta Casa!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F11%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-31T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "GON\u00c7ALO SILVA JUNIOR, ESCRITOR, ACADEMIA DE LETRAS, S\u00c3O PAULO (ESTADO).",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Regozijo com a indica\u00e7\u00e3o do escritor Gon\u00e7alo Silva Junior para a Academia de Letras da Grande S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputado Jo\u00e3o Daniel, que preside esta sess\u00e3o, gostaria de fazer mais um registro neste dia de quinta-feira.\r\nTive a alegria, o prazer, o orgulho de falar, de manh\u00e3, de um guanambiense, do Dr. Euler Nogueira, pesquisador do INPA - Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia, que se formou p\u00f3s-doutor nesse instituto e que hoje est\u00e1 servindo a nossa cidade. Agora, Sr. Presidente, com muita alegria e muito orgulho por saber que as sementes de uma boa terra seguem mostrando o seu talento para todo o Brasil, refiro-me ao meu conterr\u00e2neo guanambiense Gon\u00e7alo Silva Junior, jornalista, escritor de mais de 40 livros, em sua grande maioria biografias.\r\nEsta semana circulou pelos principais portais e jornais do Pa\u00eds a not\u00edcia de ele vai ocupar uma cadeira na Academia de Letras da Grande S\u00e3o Paulo, uma seleta lista de imortais. A Academia de Letras da Grande S\u00e3o Paulo abrange a Capital e as cidades do seu entorno. Ele ocupar\u00e1 a cadeira de n\u00ba 21, cujo patrono \u00e9 o escritor Jos\u00e9 Lins do Rego. A cerim\u00f4nia de posse ocorrer\u00e1 no dia 27 de novembro.\r\nGon\u00e7alo Junior escreveu o livro Famigerado. Consultou 23 mil p\u00e1ginas e 88 processos que correram na Justi\u00e7a contra a personagem central do livro, trabalhou muito para chegar \u00e0 biografia de Jo\u00e3o Ac\u00e1cio Pereira da Costa, o criminoso que ficou conhecido em todo o Pa\u00eds como o Bandido da Luz Vermelha.\r\nEnt\u00e3o, esse \u00e9 o guanambiense que nos enche de orgulho, que ocupar\u00e1 uma cadeira dentre os imortais de S\u00e3o Paulo, esse \u00e9 Gon\u00e7alo Junior. O seu irm\u00e3o, o Dr. Pedro Ris\u00e9rio, advogado, reside hoje em Guanambi. O saudoso Gon\u00e7alo Fiscal criou os seus filhos com muita determina\u00e7\u00e3o. Gon\u00e7alo Junior, ainda jovem, mudou-se para Salvador, l\u00e1 se formou jornalista e hoje est\u00e1 em S\u00e3o Paulo. Ele nos orgulha e orgulha a cidade de Guanambi.\r\nMeus parab\u00e9ns a toda a fam\u00edlia, ao Dr. Ris\u00e9rio e ao Gon\u00e7alo Junior, por esse feito, por esse alcance que orgulha Guanambi.\r\nEu gostaria que esta fala, Sr. Presidente, fosse divulgada pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, em especial no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F11%2F2019&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CLUBE SOCIAL, GUANAMBI (BA), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Transcurso do 44\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do Clube de Campo Guanambi, no Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Geovania de S\u00e1, quero registrar nesta tarde que o Clube de Campo Guanambi, um dos clubes mais antigos do interior da Bahia, completou, no \u00faltimo m\u00eas de agosto, 44 anos de exist\u00eancia, de portas abertas.\r\nEu quero parabenizar seu Presidente, o Roberto Gabriel Duarte, e os Diretores Wandilson S\u00e9rgio e L\u00facio Rubens Amaral Filho.\r\nE neste \u00faltimo fim de semana come\u00e7ou o Projeto Ver\u00e3o. Nesse per\u00edodo, na cidade de Guanambi, a temperatura fica em 38 a 40 graus, e o clube oferece todo tipo de divers\u00e3o para seus associados: piscinas, quadras de t\u00eanis, dois campos gramados de futebol, enfim, \u00e9 aonde as fam\u00edlias podem ir no fim de semana.\r\nEu n\u00e3o poderia deixar de parabenizar o clube por mais 1 ano de exist\u00eancia, completando 44 anos. Ent\u00e3o eu quero aqui parabenizar a todos os que fazem o Clube de Campo; o Beto, que vem fazendo uma administra\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria, trazendo as fam\u00edlias de volta ao nosso clube. E neste \u00faltimo fim de semana n\u00f3s tivemos a oportunidade de estar l\u00e1, quando se abriu o Projeto Ver\u00e3o do futebol society, com a presen\u00e7a de diversos s\u00f3cios do clube.\r\nE a atra\u00e7\u00e3o do Clube de Campo todo final de semana \u00e9 o nosso Pedro Soares Lopes, o Pedrinho da Guaciclo, mais conhecido como Pep\u00ea Arrascaeta. Ele \u00e9 a atra\u00e7\u00e3o do futebol nos finais de semana.\r\nPortanto, parab\u00e9ns a toda a Diretoria do Clube de Campo. Parab\u00e9ns ao Beto, mais uma vez, por tudo aquilo que vem fazendo pelo nosso clube na cidade de Guanambi.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "REPASSE, RECURSOS, GOVERNO FEDERAL, MUNICIPIO, REGI\u00c3O NORDESTE.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Apelo ao Governo Federal por imediato repasse de recursos do Servi\u00e7o de Conviv\u00eancia e Fortalecimento de V\u00ednculos aos Munic\u00edpios brasileiros, especialmente aos da Regi\u00e3o Nordeste.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Deputada Soraya Santos, venho aqui fazer um apelo ao Governo Federal para que possa, urgentemente, repassar os recursos do Servi\u00e7o de Conviv\u00eancia e Fortalecimento de V\u00ednculos aos Munic\u00edpios do Brasil, especialmente aos Munic\u00edpios do Nordeste brasileiro.\r\nO Munic\u00edpio de Guanambi encerrou as suas atividades do Servi\u00e7o de Conviv\u00eancia e Fortalecimento de V\u00ednculos. H\u00e1 9 meses, o Munic\u00edpio n\u00e3o recebe os repasses por parte do Governo Federal! Deixaram de ser atendidas 550 crian\u00e7as no contraturno escolar. \u00c9 lament\u00e1vel! Essas crian\u00e7as precisam desses servi\u00e7os, que j\u00e1 existem h\u00e1 muitos anos nos Munic\u00edpios do interior do Nordeste. Foram encerradas essas atividades t\u00e3o importantes para as crian\u00e7as mais carentes nos Munic\u00edpios do interior do Nordeste, em especial na Bahia.\r\nEu venho aqui lamentar essa situa\u00e7\u00e3o e pedir que esses recursos voltem o mais rapidamente poss\u00edvel, porque \u00e9 essencial continuarmos atendendo as nossas crian\u00e7as.\r\nAl\u00e9m de atender essas 550 crian\u00e7as, o Munic\u00edpio ainda atende mais de 150 idosos, com merenda, com material escolar, com material did\u00e1tico.\r\nEnt\u00e3o, quero lamentar essa situa\u00e7\u00e3o e reafirmar que n\u00e3o podemos parar esse servi\u00e7o nos Munic\u00edpios menores do nosso Pa\u00eds. Esse servi\u00e7o \u00e9 muito importante para ajudar na educa\u00e7\u00e3o das nossas crian\u00e7as.\r\nAgrade\u00e7o a V.Exa. e pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o e no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PL 5890/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, GRATUIDADE, FORNECIMENTO, MEDICAMENTO, PESSOA, DEFICI\u00caNCIA GRAVE, DECORR\u00caNCIA. DOEN\u00c7A CR\u00d4NICA, ACIDENTE.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Pedido aos Parlamentares de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.890, de 2019, sobre a obrigatoriedade de fornecimento gratuito, pelo poder p\u00fablico, de medicamentos especiais \u00e0s pessoas carentes em quadros irrevers\u00edveis decorrentes de doen\u00e7as cr\u00f4nicas, acidentes e outros.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Rodrigo Maia, apresentamos um projeto de lei nesta Casa que disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade do poder p\u00fablico de fornecer gratuitamente medicamentos especiais para pessoas com quadros irrevers\u00edveis decorrentes de doen\u00e7as cr\u00f4nicas.\r\nUm de seus artigos estabelece que as fam\u00edlias devem ser assistidas, apoiadas e orientadas sobre como utilizar os medicamentos fornecidos aos pacientes a que se refere o art. 1\u00ba. As inst\u00e2ncias gestoras do SUS ficam respons\u00e1veis pelo fornecimento desses medicamentos. Hoje muita gente neste Pa\u00eds ainda tem grande dificuldade de conseguir medicamentos e tratamento para as doen\u00e7as cr\u00f4nicas.\r\nPortanto, gostaria que esse nosso projeto de lei fosse considerado como lido e divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado, Sr. Presidente.\r\nDOCUMENTO ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CHARLES FERNANDES.\r\n\r\nMat\u00e9ria referida:\r\n\r\n -  Projeto de lei apresentado pelo Deputado Charles Fernandes\r\n\r\nProjeto de lei n\u00ba , de 2019\r\n(Do Sr. Charles Fernandes)\r\n\r\n\r\nDisp\u00f5e sobre a obrigatoriedade do poder p\u00fablico fornecer gratuitamente medicamentos especiais para pessoas com quadros irrevers\u00edveis decorrentes de doen\u00e7as cr\u00f4nicas, acidentes e outros, mesmo tratando fora do hospital. \r\n\r\n\r\nO Congresso Nacional decreta: \r\n\r\nArt. 1\u00ba O poder p\u00fablico fica obrigado a fornecer medicamentos especiais para pessoas com quadros irrevers\u00edveis decorrentes de doen\u00e7as cr\u00f4nicas, acidentes e outros, mesmo tratando fora do hospital.\r\nPar\u00e1grafo \u00fanico: O fornecimento dos meios previstos no caput fica condicionado \u00e0 comprova\u00e7\u00e3o da pessoa autorizada e atestada pelas autoridades competentes das necessidades do paciente.\r\nArt. 2\u00ba As fam\u00edlias devem ser assistidas, apoiadas e orientadas sobre como utilizar os medicamentos fornecidos aos pacientes a que se refere o art. 1\u00ba.\r\nArt. 3\u00ba As inst\u00e2ncias gestoras do SUS ficam respons\u00e1veis pelo fornecimento dos medicamentos.\r\nArt. 4\u00ba Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o. \r\n\r\nJustifica\u00e7\u00e3o\r\n\r\nEsta proposi\u00e7\u00e3o visa assegurar as condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de sobreviv\u00eancia digna para as pessoas com s\u00e9rias limita\u00e7\u00f5es, que muitas das vezes recebem alta dos hospitais e n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de seguir com seus tratamentos em suas resid\u00eancias. Tamb\u00e9m trata de contribuir para a redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de interna\u00e7\u00f5es hospitalares em nossos Pa\u00eds com o simples fornecimento de medicamentos para pessoas que t\u00eam quadros irrevers\u00edveis, para continuarem seus tratamentos em suas resid\u00eancias. \r\nAcredita-se que por meio dessa iniciativa seja poss\u00edvel reduzir gastos e aliviar de alguma forma a car\u00eancia do paciente que passa por esse tipo de tratamento. \r\nPor isso solicito aos nobres Parlamentares que aprovem esse projeto. \r\n\r\n\r\nSala das Sess\u00f5es, em de 2019.\r\nCharles Fernandes\r\nDeputado Federal\r\nPSD/BA",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O DE MINAS E ENERGIA (CME), DEBATE, CONSTRU\u00c7\u00c3O, BARRAGEM DE REJEITO, BAHIA MINERA\u00c7\u00c3O (BAMIN), EMPRESA, MINERA\u00c7\u00c3O, GUANAMBI (BA).",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Discuss\u00e3o, com a comunidade de Jo\u00e3o Barroca e vizinhan\u00e7a, da constru\u00e7\u00e3o de barragem de rejeitos da empresa Bahia Minera\u00e7\u00e3o S/A - BAMIN na regi\u00e3o do Munic\u00edpio de Guanambi, Estado da Bahia. An\u00fancio de realiza\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Minas e Energia, de audi\u00eancia p\u00fablica para debate do assunto.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, venho \u00e0 tribuna neste momento para dizer \u00e0 comunidade de Jo\u00e3o Barroca e \u00e0s demais comunidades vizinhas que, no pr\u00f3ximo domingo, estaremos com todas as comunidades para discutirmos a constru\u00e7\u00e3o da barragem de rejeitos da Bahia Minera\u00e7\u00e3o S.A. - BAMIN na regi\u00e3o de Guanambi.\r\nComunico a todos que a Comiss\u00e3o de Minas e Energia, por meio do nosso Presidente Silas C\u00e2mara, j\u00e1 marcou nova audi\u00eancia sobre este debate important\u00edssimo, que acontecer\u00e1 no pr\u00f3ximo dia 26 de novembro, \u00e0s 10 horas da manh\u00e3, com t\u00e9cnicos de v\u00e1rios setores da BAMIN e do Governo, para falarmos sobre a constru\u00e7\u00e3o da barragem de rejeitos naquela regi\u00e3o. O convite se estende a todos.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "ENERGIA E\u00d3LICA, REGI\u00c3O NORDESTE. \r\nGOVERNO FEDERAL, INVESTIMENTO, FONTE ALTERNATIVA DE ENERGIA.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Voca\u00e7\u00e3o da Regi\u00e3o Nordeste para a produ\u00e7\u00e3o de energia e\u00f3lica. Defesa de realiza\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de investimentos em fontes renov\u00e1veis de energia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Geovania, no \u00faltimo final de semana, n\u00f3s visitamos um parque solar, no Munic\u00edpio de Guanambi, que come\u00e7ou a gerar energia. Hoje, no Munic\u00edpio de Bom Jesus da Lapa, est\u00e1 instalado um dos maiores parques solares do Brasil. A nossa regi\u00e3o, a Bahia, o Nordeste de forma geral, tem grande potencial para gera\u00e7\u00e3o de energia e\u00f3lica. Nos pr\u00f3ximos anos, o parque e\u00f3lico que fica nos Munic\u00edpios de Guanambi, Igapor\u00e3, Pinda\u00ed e Caetit\u00e9 vai ser o maior da Am\u00e9rica Latina.\r\nN\u00f3s temos esse potencial de que o Brasil tanto precisa. E eu fico a pensar que h\u00e1 uma previs\u00e3o do Minist\u00e9rio de investir 5 bilh\u00f5es, Deputado Joseildo, em energia nuclear - 5 bilh\u00f5es em energia nuclear! N\u00f3s temos potencial para gera\u00e7\u00e3o de energia limpa, energia solar e energia e\u00f3lica. A produ\u00e7\u00e3o de energia e\u00f3lica hoje na Bahia j\u00e1 corresponde a 30% da energia consumida no Nordeste!\r\nEnt\u00e3o, como n\u00e3o priorizar, n\u00e3o dar prefer\u00eancia, n\u00e3o dar toda a aten\u00e7\u00e3o que o Governo precisa dar a essas empresas tanto de energia solar quanto de energia e\u00f3lica?\r\nN\u00e3o precisamos e n\u00e3o podemos mais investir em energia nuclear no nosso Brasil, porque temos fontes renov\u00e1veis, fontes de energia limpa.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-11T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MIN\u00c9RIO, EXPLORA\u00c7\u00c3O, EMPRESA, MINERA\u00c7\u00c3O, CONSTRU\u00c7\u00c3O, BARRAGEM DE REJEITO, RESERVA FLORESTAL, GUANAMBI (BA).",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Casa de engajamento na luta contra a constru\u00e7\u00e3o, pela empresa Bahia Minera\u00e7\u00e3o - BAMIM, de barragem de rejeitos na regi\u00e3o do Munic\u00edpio de Guanambi, Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Jos\u00e9 Ricardo, eu subo a esta tribuna para pedir a aten\u00e7\u00e3o especial desta Casa para projeto de grande magnitude que est\u00e1 sendo implantado entre o Munic\u00edpio de Caetit\u00e9 e o Munic\u00edpio de Pinda\u00ed, pr\u00f3ximo \u00e0 minha terra, Guanambi.\r\n\u00c9 um projeto da Bahia Minera\u00e7\u00e3o - BAMIN, que, nos pr\u00f3ximos 30 anos, Presidente, quer explorar 470 milh\u00f5es de toneladas de min\u00e9rio de ferro na regi\u00e3o. N\u00e3o bastasse isso, o IBAMA indicou cinco \u00e1reas para a BAMIN escolher, a fim de construir a barragem de rejeitos. Essa barragem de rejeitos, Deputado Airton Faleiro, ter\u00e1 capacidade para armazenar 180 milh\u00f5es de metros c\u00fabicos de rejeitos e ficar\u00e1 6 quil\u00f4metros acima da Barragem de Cera\u00edma, que tem capacidade de armazenar 58 milh\u00f5es de metros c\u00fabicos de \u00e1gua. Essa barragem atende aos Munic\u00edpios de Guanambi, Pinda\u00ed e Candiba.\r\nOra, cinco lugares foram colocados \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da BAMIN, para que ela escolhesse onde construir a sua barragem de rejeitos. Pois bem, ela escolheu o local mais pr\u00f3ximo da mina, com as melhores condi\u00e7\u00f5es para construir, entre dois morros. Mas nesse local h\u00e1 uma das poucas reservas de mata nativa daquela regi\u00e3o.\r\nEu tive a felicidade de chegar l\u00e1 ontem, depois de uma reuni\u00e3o na comunidade de Jo\u00e3o Barrocas, em Cachoeirinha, por volta do meio-dia. N\u00f3s fomos com os moradores daquela regi\u00e3o visitar o local onde eles querem construir essa barragem. E, se n\u00e3o bastasse tudo isso - quero lembrar que n\u00f3s estamos falando do Semi\u00e1rido do Nordeste brasileiro, Presidente -, n\u00f3s encontramos l\u00e1 algo que eu ainda n\u00e3o conhecia: uma \u00e1rea onde est\u00e1 minando \u00e1gua e onde os moradores antigos t\u00eam oportunidade de pegar \u00e1gua. Pois eles querem construir a barragem justamente l\u00e1.\r\nA cidade de Guanambi j\u00e1 se manifestou. Mais de 8 mil pessoas foram \u00e0s ruas da cidade se manifestar contra a constru\u00e7\u00e3o dessa barragem nessa localidade.\r\nPor que n\u00e3o escolheram as outras localidades que estavam dispon\u00edveis para a constru\u00e7\u00e3o da barragem? Porque nessa \u00e9 mais barato e mais f\u00e1cil construir, Deputado Frei Anastacio Ribeiro. Ser\u00e3o necess\u00e1rios menos recursos. Agora, imaginem V.Exas. 470 milh\u00f5es de metros c\u00fabicos de rejeitos, nos pr\u00f3ximos 30 anos, da explora\u00e7\u00e3o de min\u00e9rio de ferro. E as comunidades como ficam? N\u00e3o est\u00e3o ouvindo ningu\u00e9m. Est\u00e3o passando por cima de todo mundo. Eu venho pedir apoio ao Presidente Rodrigo Maia, que n\u00e3o est\u00e1 aqui nesta tarde, para que n\u00f3s possamos emitir uma manifesta\u00e7\u00e3o desta Casa, n\u00e3o aceitando a constru\u00e7\u00e3o dessa barragem.\r\nEstivemos l\u00e1 com o Presidente da Associa\u00e7\u00e3o, o Sr. Edson Fernandes; com o Nestor Rocha; com o Vereador Homero Castro, de Guanambi; com o Vereador Charles, da cidade de Pinda\u00ed; e com o Vereador Z\u00e9 Maria, tamb\u00e9m da cidade de Pinda\u00ed. Todos protestam contra a constru\u00e7\u00e3o dessa barragem de rejeitos.\r\nPortanto, venho aqui pedir o apoio do Presidente desta Casa, Rodrigo Maia, e dos demais Parlamentares tamb\u00e9m para que n\u00f3s n\u00e3o permitamos a constru\u00e7\u00e3o dessa barragem de rejeitos, que \u00e9 cinco vezes maior que a Barragem de Brumadinho. Eles querem construir. Ah! mas agora as barragens n\u00e3o s\u00e3o constru\u00eddas a montante; s\u00e3o a jusante. E da\u00ed? Qual \u00e9 a garantia que tem a minha cidade, de 90 mil habitantes, que vai ficar a 6 quil\u00f4metros da Barragem de Cera\u00edma? A Barragem de Cera\u00edma vai ficar a 12 quil\u00f4metros da cidade de Guanambi. Ela poder\u00e1 ter 180 milh\u00f5es de metros c\u00fabicos de rejeitos, e h\u00e1 mais 58 milh\u00f5es de metros c\u00fabicos de \u00e1gua na outra barragem. Se acontecer um desastre, o que ser\u00e1 da cidade de Guanambi? \r\nPortanto, venho aqui agradecer V.Exa. a toler\u00e2ncia no uso do tempo e pedir que este nosso pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil. \r\nDirei \u00e0s comunidades de l\u00e1 que o Deputado Charles Fernandes estar\u00e1 junto com elas para n\u00e3o permitir neste local a constru\u00e7\u00e3o da barragem.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F11%2F2019&txPagina=35&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-12T13:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), URANDI (BA), CLEONE FERREIRA CERQUEIRA, NETO DE EDI, VEREADOR, ELEI\u00c7\u00d5ES, PREFEITURA, C\u00c2MARA MUNICIPAL.\r\nBA-263, RODOVIA ESTADUAL, DR. FRED, PREFEITO, LIC\u00cdNIO DE ALMEIDA (BA), RUI COSTA, GOVERNADOR, JACARACI (BA), MORTUGABA (BA).",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o em reuni\u00e3o do PSD do Munic\u00edpio de Urandi, Estado da Bahia. Visita \u00e0s obras da BA-263, entre os Munic\u00edpios de Urandi e Lic\u00ednio de Almeida.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Jos\u00e9 Ricardo, eu quero aqui neste momento agradecer aos companheiros do PSD da cidade de Urandi.\r\nNo \u00faltimo fim de semana, estive presente l\u00e1 com o nosso pr\u00e9-candidato a Prefeito, Neto de Edi, o Vereador Cleone e demais lideran\u00e7as pol\u00edticas do nosso partido naquela cidade. L\u00e1 discutimos os rumos para as elei\u00e7\u00f5es de 2020.\r\nForam diversas lideran\u00e7as. O ex-Vice-Prefeito Z\u00e9 de Zinho tamb\u00e9m estava presente, bem como outros pr\u00e9-candidatos a Vereador que querem ver a mudan\u00e7a agora na cidade de Urandi.\r\nDepois dessa reuni\u00e3o, Sr. Presidente, n\u00f3s nos deslocamos junto com o Prefeito de Lic\u00ednio de Almeida, Dr. Fred, para uma visita \u00e0 BA-263, que era um sonho antigo. O Deputado Waldenor Pereira tamb\u00e9m lutou muito pela estrada que liga Lic\u00ednio de Almeida a Urandi. Trata-se de uma estrada que, h\u00e1 mais de 40 anos, a popula\u00e7\u00e3o dessas duas cidades cobrava.\r\nN\u00f3s n\u00e3o poder\u00edamos deixar de agradecer ao nosso Governador Rui Costa, ao grande Prefeito Dr. Fred, da cidade de Lic\u00ednio de Almeida, e ao povo de Urandi, de Jacaraci e de Mortugaba.\r\nN\u00f3s fomos visitar a obra, que est\u00e1 muito adiantada, a todo o vapor, e esperamos que, nos pr\u00f3ximos 12 meses, a BA-263 seja entregue. Ela passa num trecho de serra muito dif\u00edcil de se locomover, nesses 20 quil\u00f4metros.\r\nQuero mais uma vez agradecer ao Governador Rui Costa, ao Secret\u00e1rio Marcus Cavalcanti e a todo o povo de Urandi, Lic\u00ednio, Jacaraci e Mortugaba, por esse grande presente que a popula\u00e7\u00e3o dessa regi\u00e3o esperava h\u00e1 mais de 40 anos.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F11%2F2019&txPagina=26&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-12T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AG\u00caNCIA ESTADUAL DE REGULA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS P\u00daBLICOS DE ENERGIA, TRANSPORTES E COMUNICA\u00c7\u00d5ES DA BAHIA (AGERBA), FISCALIZA\u00c7\u00c3O, TRANSPORTE ALTERNATIVO, BR-030, RODOVIA FEDERAL, MULTA, GUANAMBI (BA), ESTUDANTE, EMPRESA DE TRANSPORTE RODOVI\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 persegui\u00e7\u00e3o praticada contra o transporte alternativo pela Ag\u00eancia Estadual de Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Energia, Transportes e Comunica\u00e7\u00f5es da Bahia - AGERBA. Precariedade dos servi\u00e7os prestados aos passageiros pela Via\u00e7\u00e3o Nova Horizonte e pela Empresa Gontijo de Transportes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, retorno a esta tribuna para, mais uma vez, fazer um questionamento com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 AGERBA, na Bahia.\r\nEu confesso que n\u00e3o sei por que essa empresa, que \u00e9 mais um \u00f3rg\u00e3o de fiscaliza\u00e7\u00e3o, fica o tempo todo perseguindo os trabalhadores da regi\u00e3o sudoeste da Bahia, especialmente os donos de vans do transporte alternativo, que fazem o transporte das pessoas entre as cidades h\u00e1 mais de 25 anos.\r\nAgora, a cada m\u00eas, eles se alojam na beira da BR-030 para multar os pais de fam\u00edlia que est\u00e3o trazendo as pessoas de Serra do Ramalho, Carinhanha, Lagoa Real, Urandi, Pinda\u00ed, Candiba, Igapor\u00e3, Riacho, Matina, Ibiassuc\u00ea e v\u00e3o todos os dias para Guanambi ou Vit\u00f3ria da Conquista para estudar ou fazer exames.\r\nPois bem, essa empresa insiste sistematicamente em multar as pessoas que est\u00e3o trabalhando e se deslocando.\r\nVoc\u00eas da AGERBA, eu n\u00e3o sei para quem voc\u00eas est\u00e3o trabalhando, a quem voc\u00eas est\u00e3o servindo, se \u00e9 \u00e0 empresa Novo Horizonte, \u00e0 empresa Gontijo ou a meia d\u00fazia de grandes grupos corporativos na Bahia que existem h\u00e1 mais de 50 anos. Uma dessas empresas \u00e9 a Novo Horizonte, eu diria \"Horrorizonte\", por t\u00e3o ruim que \u00e9 essa empresa que faz o transporte das pessoas na Bahia, e a outra empresa \u00e9 a Gontijo.\r\nEu volto a dizer: deve haver algumas pessoas influenciando essa empresa AGERBA para eles estarem ca\u00e7ando as pessoas de bem, multando as pessoas de bem da regi\u00e3o sudoeste da Bahia.\r\nN\u00f3s vamos continuar fazendo a den\u00fancia de voc\u00eas aqui. Eu n\u00e3o sei se o Governador Rui Costa est\u00e1 sabendo o que voc\u00eas est\u00e3o fazendo l\u00e1 na minha regi\u00e3o. Eu n\u00e3o sei se o Governador Rui Costa est\u00e1 entendendo o que voc\u00eas est\u00e3o fazendo l\u00e1. N\u00f3s n\u00e3o vamos aceitar isso e vamos continuar denunciando aqui nesta Casa.\r\nEu tenho quase convic\u00e7\u00e3o de que o que voc\u00eas est\u00e3o fazendo \u00e9 a mando de alguns grandes empres\u00e1rios ou dessas duas empresas que eu acabei de citar aqui. Esse transporte alternativo existe em todo o Brasil, h\u00e1 mais de 25 anos, e eles continuam quinzenalmente na nossa regi\u00e3o a perseguir mais de 60 vans, que v\u00eam de toda a regi\u00e3o. Elas chegaram at\u00e9 a parar de levar os estudantes para as aulas em Guanambi.\r\nEssa empresa AGERBA tem o nosso rep\u00fadio. Eu vou continuar falando na tribuna se eles continuarem a fazer o que est\u00e3o fazendo: perseguindo as pessoas e defendendo a Novo Horizonte e a Gontijo, que s\u00e3o as duas empresas que dominam o transporte na Bahia h\u00e1 mais de 50 anos.\r\nSr. Presidente, para que a popula\u00e7\u00e3o possa nos ouvir, gostaria que esse pronunciamento fosse divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F11%2F2019&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 5082/2016, PROJETO DE LEI ORDINARIA,  PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVORAVEL.\r\nCHARLES FERNANDES, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, MATINA (BA).",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.082, de 2016, sobre a cria\u00e7\u00e3o da via societ\u00e1ria e o estabelecimento de procedimentos de governan\u00e7a e de natureza tribut\u00e1ria para moderniza\u00e7\u00e3o do futebol. Visita do orador em companhia de Vereadores de Matina \u00e0 comunidade do assentamento de Campo Lindo, no Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSD vota \"sim\", Sr. Presidente.\r\nQuero aproveitar a oportunidade para agradecer ao Presidente da C\u00e2mara da cidade de Matina, o Vereador Valu, ao Vereador Nenem do Passo e ao l\u00edder pol\u00edtico Irineu, que estiveram conosco na comunidade de Campo Lindo, um assentamento com 35 fam\u00edlias presidido pelo nosso Presidente Dal, na regi\u00e3o rural da cidade de Matina. Quero agradecer a todos pela acolhida no \u00faltimo final de semana na cidade de Matina.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 6136/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, INSTALA\u00c7\u00c3O, PARQUE INFANTIL, \u00c1REA P\u00daBLICA, PROXIMIDADE, ACADEMIA DA SA\u00daDE.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 6.136, de 2019, sobre a instala\u00e7\u00e3o de playgrounds nos espa\u00e7os p\u00fablicos utilizados por academias de sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcos Pereira, apresentei um projeto de lei a esta Casa que prop\u00f5e a instala\u00e7\u00e3o de playgrounds junto \u00e0s academias de sa\u00fade. \r\nNos \u00faltimos anos, assistimos a um grande crescimento das chamadas academias de sa\u00fade nas pra\u00e7as, nos parques, nas \u00e1reas verdes da cidade. A disponibiliza\u00e7\u00e3o desses equipamentos representa ganho muito positivo para a popula\u00e7\u00e3o, sobretudo para os idosos. \r\nOs playgrounds, por sua vez, estimulam as crian\u00e7as em seu desenvolvimento. Devido ao seu aspecto l\u00fadico, os playgrounds s\u00e3o necess\u00e1rios para complementar a ocupa\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os por adultos e por crian\u00e7as.\r\nDesse modo, eu j\u00e1 apresentei esse projeto, Sr. Presidente. \u00c9 importante, daqui para frente, que os playgrounds estejam junto a todas as academias de sa\u00fade.\r\nPe\u00e7o que seja divulgado o meu discurso pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CHARLES FERNANDES.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, ocupo hoje a tribuna para falar que apresentei um projeto de lei que prop\u00f5e a instala\u00e7\u00e3o de playgrounds junto com a instala\u00e7\u00e3o das academias de sa\u00fade. \r\nNos \u00faltimos anos, assistimos a um grande crescimento das chamadas academias de sa\u00fade nas pra\u00e7as, nos parques e nas \u00e1reas verdes da cidade. A disponibiliza\u00e7\u00e3o desses equipamentos representa ganho muito positivo para a popula\u00e7\u00e3o, sobretudo para os idosos.\r\nHoje s\u00e3o in\u00fameras as localidades onde se podem ver cidad\u00e3os fazendo uso desses aparelhos. Al\u00e9m de acarretar benef\u00edcios \u00e0 sa\u00fade dos usu\u00e1rios, essa pr\u00e1tica torna esses espa\u00e7os centros de conviv\u00eancia de vizinhos e amigos. \r\nO estimulo \u00e0 circula\u00e7\u00e3o nesses espa\u00e7os permitiu tamb\u00e9m uma real ocupa\u00e7\u00e3o dos mesmos por parte da popula\u00e7\u00e3o, o que contribui inclusive com o combate \u00e0 viol\u00eancia, uma vez que desestimula a presen\u00e7a criminosa e a dissemina\u00e7\u00e3o de drogas nessas \u00e1reas. \r\nContudo, observou tamb\u00e9m que \u00e0 medida que aumentaram as academias de sa\u00fade diminuiu quantidade de brinquedos instalados, os playgrounds, o que consequentemente levou muitas crian\u00e7as a utilizar os equipamentos de gin\u00e1stica, que nem sempre s\u00e3o adequados ao uso infantil. \r\nOs playgrounds, por sua vez, estimulam as crian\u00e7as em seu desenvolvimento. Devido ao seu aspecto l\u00fadico, s\u00e3o necess\u00e1rios para completar a ocupa\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os tanto por adultos quanto por crian\u00e7as. \r\nDesse modo, essa propositura visa refor\u00e7ar os par\u00e2metros para ampliar a viv\u00eancia coletiva das pra\u00e7as e parques de modo pleno, atendendo \u00e0 necessidade de oferecer \u00e0s comunidades instrumentos para se exercitar de modo correto, sem deixar de oferecer \u00e0s crian\u00e7as brinquedos que s\u00e3o importantes para o seu lazer, socializa\u00e7\u00e3o e desenvolvimento.\r\nMuito obrigado.\r\nPe\u00e7o, Sr. Presidente, que determine a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa  e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=30&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CONTINUIDADE. \r\nRODOVIA, BR 030, BAHIA, OBRA P\u00daBLICA INACABADA.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Inconveni\u00eancia de extin\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB. Paralisa\u00e7\u00e3o de obras na BR-030, no Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Marcos Pereira, venho hoje a esta tribuna para trazer a grande preocupa\u00e7\u00e3o dos educadores e dos Prefeitos de todo o Pa\u00eds com rela\u00e7\u00e3o ao FUNDEB.\r\nTodos n\u00f3s sabemos que o FUNDEB encerra-se, por lei, no ano de 2020. At\u00e9 agora o Senado e a C\u00e2mara n\u00e3o definiram as melhores propostas para a manuten\u00e7\u00e3o do FUNDEB, que tem vencimento agora em 2020.\r\nHoje o FUNDEB \u00e9 extremamente importante para a educa\u00e7\u00e3o no nosso Pa\u00eds. Eu fui Vereador, Secret\u00e1rio Municipal de Educa\u00e7\u00e3o, Prefeito na minha cidade Guanambi e sei o quanto \u00e9 importante esse fundo para a educa\u00e7\u00e3o neste momento dif\u00edcil por que v\u00eam passando os nossos Prefeitos.\r\nHoje, por exemplo, o Prefeito da cidade de Guanambi, Jairo Magalh\u00e3es, n\u00e3o consegue mais com FUNDEB pagar a folha de pagamento dos professores. \u00c9 claro que precisamos continuar valorizando a parte salarial dos nossos professores, mas tamb\u00e9m precisamos continuar melhorando e modernizando as nossas escolas, o ensino fundamental, o ensino Infantil.\r\nTrazemos essa preocupa\u00e7\u00e3o justamente porque, at\u00e9 o momento, final do ano de 2019, ainda n\u00e3o houve um acordo entre as duas Casas no sentido de como ser\u00e1 o FUNDEB para os pr\u00f3ximos anos.\r\nIsso causa preocupa\u00e7\u00e3o at\u00e9 mesmo nos educadores do nosso Pa\u00eds, que ficam sempre nos perguntando: \"E a\u00ed, Deputado, o que vai acontecer com o FUNDEB?\". Essa tamb\u00e9m \u00e9 a grande preocupa\u00e7\u00e3o de n\u00f3s desta Casa, que queremos resolver isso o quanto antes, porque o FUNDEB, eu repito, \u00e9 de extrema necessidade para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s estamos levantando essa preocupa\u00e7\u00e3o aqui hoje para que o Presidente Davi Alcolumbre e o Presidente Rodrigo Maia possam chegar o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, junto com todos os L\u00edderes das duas Casas, a esse entendimento, que \u00e9 tanto do Senado como da C\u00e2mara, sobre a necessidade da perman\u00eancia do FUNDEB em nosso Pa\u00eds.\r\nPortanto, trago essa preocupa\u00e7\u00e3o aqui hoje para que possamos ter esse entendimento ainda neste final de ano, nas \u00faltimas sess\u00f5es que ainda restam, para que possamos entrar 2020 j\u00e1 com uma defini\u00e7\u00e3o e levar uma tranquilidade para todos os educadores do nosso Pa\u00eds e tamb\u00e9m para os Prefeitos, que andam hoje sem condi\u00e7\u00f5es de pagar a folha salarial dos nossos professores e esperam o m\u00eas seguinte para conseguir faz\u00ea-lo. \u00c9 essa a preocupa\u00e7\u00e3o que n\u00f3s estamos trazendo aqui hoje a esta Casa, Presidente Marcos Pereira.\r\nQuero trazer aqui outro tema, que tem rela\u00e7\u00e3o com o DNIT, a BR-030. Come\u00e7ou o per\u00edodo chuvoso no sudoeste da Bahia. H\u00e1 mais de 1 ano, na BR-030, est\u00e3o fazendo o entroncamento da cidade de Iui\u00fa at\u00e9 a cidade de Malhada, que atravessa o S\u00e3o Francisco atrav\u00e9s de uma ponte para Carinhanha, e at\u00e9 o momento n\u00e3o resolveram isso, as obras est\u00e3o paradas. O mesmo acontece com o anel vi\u00e1rio: foi feita uma interven\u00e7\u00e3o no Munic\u00edpio de Guanambi, e at\u00e9 o hoje o DNIT n\u00e3o conseguiu resolver. As obras est\u00e3o paradas, trazendo transtorno para a nossa cidade. Os caminh\u00f5es que saem da BR-122 para chegar \u00e0 BR-030 est\u00e3o trafegando por dentro de Guanambi, trazendo um grande transtorno para a nossa cidade.\r\nRegistro nossa preocupa\u00e7\u00e3o com esses dois assuntos que n\u00f3s estamos trazendo aqui hoje, Sr. Presidente.\r\nQuero agradecer a V.Exa. por este espa\u00e7o e pedir que este nosso pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LEITE, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, BAHIA, DIFICULDADE.\r\nLEITE, PRODUTOR RURAL, PROVID\u00caNCIAS, TEREZA CRISTINA, MINISTRO DE ESTADO, MINIST\u00c9RIO DA AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, SOLICITA\u00c7\u00c3O.\r\nAGRICULTURA FAMILIAR, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, BAHIA, IMPLANTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Dificuldades enfrentadas pela cadeia produtiva de leite no Estado da Bahia. Apelo \u00e0 Ministra da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, Tereza Cristina, por implementa\u00e7\u00e3o de medidas em prol dos produtores de leite. Implanta\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas destinadas aos agricultores familiares no Estado da Bahia e no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu subo a esta tribuna hoje com uma grande preocupa\u00e7\u00e3o.\r\nEst\u00e1 nesta Casa, hoje, o Secret\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia, que tamb\u00e9m foi Secret\u00e1rio de Desenvolvimento Rural. N\u00f3s estamos passando por um dos momentos mais dif\u00edceis da cadeia produtiva do leite. Em grande parte da Bahia, especialmente na regi\u00e3o sudoeste do Estado, a maioria dos trabalhadores rurais vive da produ\u00e7\u00e3o do leite.\r\nOntem, aconteceu uma audi\u00eancia no Senado Federal que trouxe tamb\u00e9m essa preocupa\u00e7\u00e3o. No ano passado, o litro de leite chegou a ser vendido a 1 real e 47 centavos na nossa regi\u00e3o; hoje, a 1 real, n\u00e3o est\u00e1 havendo comprador.\r\nEu venho aqui pedir \u00e0 Ministra Tereza Cristina que olhe para essa situa\u00e7\u00e3o com muito carinho, com bons olhos, porque, da forma que est\u00e1, isso vai empobrecer ainda mais o trabalhador rural do Nordeste brasileiro, que \u00e0s vezes n\u00e3o t\u00eam outra fonte de renda. \r\nHoje o leite, Presidente Jos\u00e9 Ricardo, tem sido uma das fontes de renda dos agricultores da regi\u00e3o sudoeste da Bahia. \u00c9 preciso valoriz\u00e1-los.\r\n\u00c9 preciso olhar com aten\u00e7\u00e3o, Ministra Tereza Cristina e Presidente Bolsonaro, para essa cadeia de produ\u00e7\u00e3o t\u00e3o importante hoje no Brasil. Se continuar entrando leite de todas as maneiras aqui, vai acabar com a cadeia produtiva do leite no nosso Pa\u00eds. Como vai ficar a situa\u00e7\u00e3o desses produtores?\r\nChamo a aten\u00e7\u00e3o para este momento dif\u00edcil por que v\u00eam passando o homem, o mini e o pequeno produtor hoje do Nordeste brasileiro. Se n\u00e3o fizerem alguma coisa urgente, a situa\u00e7\u00e3o vai ficar dram\u00e1tica.\r\nO pre\u00e7o do alimento dobrou de um ano para outro, e o pre\u00e7o do leite despencou. O que est\u00e1 acontecendo? A Ministra, neste momento, precisa olhar com bons olhos e muito carinho para a cadeia produtiva do leite, que \u00e9 de suma import\u00e2ncia para os nossos produtores. E eu falo isso porque moro em uma regi\u00e3o onde mais de 60% dos produtores rurais vivem da produ\u00e7\u00e3o do leite.\r\nA Bahia tem mais de 700 mil agricultores familiares, \u00e9 o Estado brasileiro com o maior n\u00famero de agricultores familiares, e, neste Minist\u00e9rio, precisa haver pol\u00edticas voltadas para os agricultores familiares da Bahia e do Brasil.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o V.Exa. que este nosso pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-02T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CHARLES FERNANDES, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, SEBASTI\u00c3O LARANJEIRAS (BA), CANDIBA (BA). \r\nAGRICULTURA FAMILIAR, REGI\u00c3O NORDESTE \r\nAGRICULTOR FAMILIAR, REDU\u00c7\u00c3O, PRE\u00c7O, LEITE, BAHIA.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Relato de visita do orador aos Munic\u00edpios de Sebasti\u00e3o Laranjeiras e Candiba, no Estado da Bahia. Necessidade da realiza\u00e7\u00e3o de investimentos na agricultura familiar, especialmente na Regi\u00e3o Nordeste, Dificuldades enfrentadas pelos agricultores familiares na regi\u00e3o sudoeste da Bahia, em decorr\u00eancia da queda nos pre\u00e7os do leite.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Coronel Tadeu, eu quero fazer dois registros.\r\nPrimeiro, quero registrar que, no \u00faltimo final de semana, n\u00f3s estivemos visitando Munic\u00edpios e sendo recebidos por lideran\u00e7as pol\u00edticas. Estivemos no s\u00e1bado no Munic\u00edpio de Sebasti\u00e3o Laranjeiras, onde fizemos reuni\u00f5es com diversas lideran\u00e7as pol\u00edticas. Estiveram presentes a lideran\u00e7a pol\u00edtica daqui, o Vereador Pingo, o Vereador Neguinho, o Dr. Pedro Malheiros e muitas outras lideran\u00e7as da zona rural. O Presidente da associa\u00e7\u00e3o de Sebasti\u00e3o Laranjeiras estava muito preocupado com a situa\u00e7\u00e3o da agricultura familiar daquele Munic\u00edpio, onde esse setor tem uma forte presen\u00e7a. Todos eles est\u00e3o preocupados com a situa\u00e7\u00e3o atual dos agricultores familiares.\r\nN\u00f3s precisamos continuar investindo muito na agricultura familiar, especialmente no Nordeste brasileiro, dando \u00e0s fam\u00edlias condi\u00e7\u00f5es de produzir e criar os seus filhos na zona rural. O desemprego no Pa\u00eds \u00e9 t\u00e3o alto que, se n\u00f3s n\u00e3o dermos essa condi\u00e7\u00e3o para o agricultor familiar, ele vai sair da zona rural e ir para a cidade em busca de emprego. Isso j\u00e1 est\u00e1 provocando um caos nas cidades pequenas e m\u00e9dias na Bahia e nos preocupa bastante.\r\nFalei aqui h\u00e1 alguns dias sobre a cadeia produtiva do leite, segmento que gera uma renda grande para os agricultores familiares do sudoeste da Bahia. Ali, no ano passado, se vendia o litro de leite por 1 real e 47 centavos; hoje, est\u00e3o vendendo o litro de leite por 1 real. Essa \u00e9 a nossa grande preocupa\u00e7\u00e3o.\r\nNo domingo, n\u00f3s estivemos no Munic\u00edpio de Candiba e fomos recebidos pelo Prefeito Dr. Jarbas, pelo Vice-Prefeito Nelbino e por outras lideran\u00e7as pol\u00edticas, como o Vereador Gilson, o Vereador Lau, o Vereador Carlito, o Vereador Deusdete e o Vereador Jurandy. Estiveram presentes tamb\u00e9m o Dr. George, o Dr. L\u00facio, enfim, todas as lideran\u00e7as pol\u00edticas daquele Munic\u00edpio. Todos eles est\u00e3o preocupados com a regi\u00e3o rural do Munic\u00edpio de Candiba. Discutimos diversas a\u00e7\u00f5es. O Prefeito vai fazer uma nova reforma no hospital municipal para melhor atender \u00e0 comunidade de Candiba.\r\nPortanto, quero aqui agradecer a todas as lideran\u00e7as pol\u00edticas desses dois Munic\u00edpios, onde debatemos, no s\u00e1bado e no domingo, a realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es concretas. O que n\u00f3s esperamos agora \u00e9 que o Governo tenha pol\u00edticas voltadas para a agricultura familiar, pois, s\u00f3 no Estado da Bahia, repito, s\u00e3o mais de 700 mil agricultores familiares, e esses agricultores familiares t\u00eam a responsabilidade de colocar mais de 30% dos alimentos produzidos no Estado da Bahia.\r\nQuero aqui pedir a V.Exa. que autorize a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e tamb\u00e9m no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2019&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-03T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 6254/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIT\u00c9RIO, HOR\u00c1RIO, IN\u00cdCIO, SHOW, EVENTO P\u00daBLICO, C\u00d3DIGO DE DEFESA DO CONSUMIDOR, CHARLES FERNANDES, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 6.254, de 2019, sobre a obrigatoriedade de cumprimento do hor\u00e1rio no in\u00edcio de shows e apresenta\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, com a toler\u00e2ncia 60 minutos.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Marcos Pereira, apresentei um projeto de lei nesta Casa que disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade do cumprimento de hor\u00e1rio de shows e apresenta\u00e7\u00f5es em pra\u00e7as p\u00fablicas em nosso Pa\u00eds.\r\nEu tenho acompanhado e tenho visto que no Brasil, nessas apresenta\u00e7\u00f5es, principalmente as musicais, deixam as pessoas esperando 1 hora, 2 horas, at\u00e9 3 horas, o que n\u00e3o tem cabimento e \u00e9 uma falta de respeito com o p\u00fablico, que vai ali no hor\u00e1rio certo para assistir \u00e0s apresenta\u00e7\u00f5es. O respeito ao consumidor \u00e9 a ideia b\u00e1sica que nos motiva a apresentar esta proposi\u00e7\u00e3o que fizemos nesta Casa. O que estabelece o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor? Sendo parte da oferta, o hor\u00e1rio de in\u00edcio deve ser cumprido. Caso contr\u00e1rio, a oferta ser\u00e1 considerada propaganda enganosa.\r\nPortanto, esperamos contar com o apoio de todos.\r\nPe\u00e7o a V.Exa. que divulgue este pronunciamento nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Pois n\u00e3o, Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CHARLES FERNANDES.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ocupo hoje esta tribuna para falar que apresentei projeto de lei que disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de cumprimento do hor\u00e1rio no in\u00edcio de shows e apresenta\u00e7\u00f5es p\u00fablicas. Temos visto por este Brasil afora in\u00fameros shows iniciarem com mais de 1 hora de atraso. Os cidad\u00e3os compram os ingressos antecipados, enfrentam o tr\u00e2nsito e a multid\u00e3o para chegar ao local do evento, chegam mais cedo para poder prestigiar o evento desde o come\u00e7o, e no final de tudo s\u00e3o frustrados com a posterga\u00e7\u00e3o do in\u00edcio do show, na maior parte das vezes sem nenhuma explica\u00e7\u00e3o plaus\u00edvel. O respeito ao consumidor \u00e9 a ideia b\u00e1sica que nos motiva a apresentar esta proposi\u00e7\u00e3o. O cumprimento do hor\u00e1rio marcado para o in\u00edcio de uma apresenta\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 um sinal de respeito e considera\u00e7\u00e3o para com o consumidor e deveria ser algo em que os promotores e organizadores destes eventos deveriam focar sua maior aten\u00e7\u00e3o. O hor\u00e1rio da apresenta\u00e7\u00e3o \u00e9 parte da oferta do show e deve obedecer ao que estabelece o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor - CDC. Sendo parte da oferta, o hor\u00e1rio de in\u00edcio deve ser cumprido. Caso contr\u00e1rio, a oferta ser\u00e1 considerada propaganda enganosa. S\u00f3 esse fato j\u00e1 embasa a necessidade de se estabelecer uma multa em caso de descumprimento do que preconiza o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor - CDC.\r\nMuito obrigado.\r\nPe\u00e7o, Sr. Presidente, que determine a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento atrav\u00e9s de todas as m\u00eddias da C\u00e2mara dos Deputados, em especial no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=15&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEDIATRIA, CL\u00cdNICA M\u00c9DICA, HOSPITAL REGIONAL, RESID\u00caNCIA M\u00c9DICA, CURSO (EDUCA\u00c7\u00c3O), GUANAMBI (BA), IMPLANTA\u00c7\u00c3O, RUI COSTA, GOVERNADOR, BAHIA, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Implanta\u00e7\u00e3o no Hospital Regional de Guanambi, Estado da Bahia, do curso de resid\u00eancia m\u00e9dica nas \u00e1reas de pediatria e cl\u00ednica m\u00e9dica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobre colega Deputado Frei Anastacio Ribeiro, subo a esta num momento de alegria para a nossa regi\u00e3o. Sei que a sa\u00fade no Brasil passa por muitas dificuldade, mas, na Bahia, as coisas t\u00eam avan\u00e7ado gra\u00e7as \u00e0 determina\u00e7\u00e3o e \u00e0 vontade do nosso Governador Rui Costa e tamb\u00e9m do nosso Secret\u00e1rio de Sa\u00fade, Dr. F\u00e1bio Villas Boas.\r\nO Hospital Regional de Guanambi, uma unidade de sa\u00fade p\u00fablica importante, apesar das dificuldades, vem tendo esfor\u00e7os tanto da atual Diretora, Sra. Paula Melo, quanto da equipe de m\u00e9dicos, enfermeiros, maqueiros, servidores administrativos, t\u00e9cnicos de enfermagem, para que possamos continuar tendo conquistas importantes para a sa\u00fade da nossa regi\u00e3o.\r\nHoje, quero registrar aqui, com muita alegria, mais uma dessas conquistas que, com certeza, vai refletir de forma positiva na estrutura da sa\u00fade p\u00fablica do Hospital Regional de Guanambi. O hospital pleiteou o credenciamento e a habilita\u00e7\u00e3o do curso de resid\u00eancia m\u00e9dica na \u00e1rea de cl\u00ednica m\u00e9dica pedi\u00e1trica. Passou por um processo avaliativo, e o MEC divulgou o resultado desse processo, ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o in loco, que inclui an\u00e1lise da parte documental, organizacional, administrativa, adequa\u00e7\u00e3o para resid\u00eancia, espa\u00e7o f\u00edsico, assist\u00eancia, e emitiu parecer favor\u00e1vel, aprovando o pedido daquela unidade. Apenas dois hospitais na Bahia foram sinalizados com essa adequa\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para a implanta\u00e7\u00e3o da resid\u00eancia m\u00e9dica, o Hospital de Guanambi e o Hospital Geral do Estado, na capital baiana.\r\nQuero aqui deixar os meus parab\u00e9ns \u00e0 diretora Paula Melo, que tem o objetivo de ajudar e transformar a unidade de sa\u00fade do Hospital Regional em um hospital escola, e para isso continuar\u00e1 envidando esfor\u00e7os no sentido de pleitear novas modalidades de resid\u00eancias m\u00e9dicas para este processo de habilita\u00e7\u00e3o do Hospital Regional de Guanambi.\r\nPortanto, essa \u00e9 uma conquista important\u00edssima para a Faculdade Pit\u00e1goras e o Centro Universit\u00e1rio UNIFG, que poder\u00e1 direcionar residentes de todo Pa\u00eds e de todas as modalidades para o Hospital Regional de Guanambi.\r\nPortanto, ficam aqui os meus parab\u00e9ns por tudo aquilo que o nosso Governador Rui Costa vem fazendo pela sa\u00fade do Estado da Bahia, inaugurando diversas policl\u00ednicas m\u00e9dicas, construindo diversos hospitais. E agora o Hospital Regional de Guanambi ganha essa importante adequa\u00e7\u00e3o para resid\u00eancia m\u00e9dica. Parab\u00e9ns ao Governador Rui Costa e ao Secret\u00e1rio de Sa\u00fade, F\u00e1bio Vilas-Boas.\r\nSr. Presidente, gostaria que este pronunciamento fosse divulgado nos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ALAN VIEIRA, PREFEITO, RIACHO DE SANTANA (RJ), ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador e do Senador Otto Alencar na inaugura\u00e7\u00e3o de obras no Munic\u00edpio de Riacho de Santana, Estado do Rio de Janeiro. Sucesso da gest\u00e3o do Prefeito Alan Vieira.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Otoni de Paula, eu quero aqui fazer o registro de que, na \u00faltima sexta-feira, acompanhamos o Senador Otto Alencar. Ele chegou a Guanambi e nos dirigimos at\u00e9 a cidade de Riacho de Santana, onde o Prefeito Alan Vieira, o Vice-Prefeito Daniel e diversos Prefeitos da regi\u00e3o estavam reunidos para o an\u00fancio das obras de infraestrutura, na \u00e1rea da sa\u00fade e na \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o. \r\nFoi um ato num momento dif\u00edcil em que v\u00eam vivendo os nossos Munic\u00edpios, mas eu n\u00e3o poderia deixar aqui de parabenizar o Prefeito Alan Vieira, pela sua determina\u00e7\u00e3o e pela condu\u00e7\u00e3o \u00e0 frente daquele Munic\u00edpio. O Prefeito Alan Vieira tem aplicado cada centavo do Munic\u00edpio de Riacho de Santana - Munic\u00edpio de 36 mil habitantes do sudoeste da Bahia -, numa administra\u00e7\u00e3o extremamente segura e controlada, pagando em dia os compromissos.\r\nEstiveram presentes neste ato no Munic\u00edpio de Riacho de Santana dois jovens Prefeitos: o Prefeito Manoel Rocha, de Coribe, e o Prefeito Dr. Jarbas, de Candiba. Tamb\u00e9m presenciaram o evento diversos Vice-Prefeitos, Vereadores e Presidentes das C\u00e2maras de toda aquela regi\u00e3o, com o Senador Otto Alencar, que fez quest\u00e3o de estar presente no an\u00fancio de diversas obras. O Prefeito Alan Vieira vai inaugurar uma s\u00e9rie de 20 obras em 2020, a partir do pr\u00f3ximo dia 18 de janeiro, entre elas, uma escola para educa\u00e7\u00e3o infantil das mais modernas ao Munic\u00edpio.\r\nMais uma vez, eu gostaria de parabeniz\u00e1-lo pela sua administra\u00e7\u00e3o e, acima de tudo, pelo rigor no trato de cada centavo que \u00e9 arrecadado no Munic\u00edpio. Foram anunciados quase 10 milh\u00f5es de reais para a realiza\u00e7\u00e3o de obras a partir de janeiro de 2020 e tantas outras que ser\u00e3o inauguradas.\r\nAgrade\u00e7o a presen\u00e7a ao nosso Senador Otto Alencar, Presidente Estadual do nosso partido. Parabenizo o Prefeito Alan Vieira, todos os Vereadores, o Vice-Prefeito Daniel e todos aqueles que acompanharam o ato no Munic\u00edpio de Riacho de Santana.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA MILITAR, PROGRAMA EDUCACIONAL DE RESIST\u00caNCIA \u00c0S DROGAS E \u00c0 VIOL\u00caNCIA (PROERD), GUANAMBI (BA), HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao 17\u00ba Batalh\u00e3o da Pol\u00edcia Militar do Munic\u00edpio de Guanambi, Estado da Bahia, pela formatura de alunos inscritos no Programa Educacional de Resist\u00eancia \u00e0s Drogas e \u00e0 Viol\u00eancia - PROERD. Resultados positivos alcan\u00e7ados pelo programa.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Deputada Soraya Santos, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, quero hoje fazer aqui um registro importante e parabenizar o 17\u00ba Batalh\u00e3o da Pol\u00edcia Militar na cidade de Guanambi. O Batalh\u00e3o, que tem um conv\u00eanio com a Prefeitura de Guanambi, e agora com as Prefeituras de Carinhanha e Malhada, realiza hoje e amanh\u00e3 a formatura dos alunos do PROERD - Programa Educacional de Resist\u00eancia \u00e0s Drogas e \u00e0 Viol\u00eancia, um programa inovador da Pol\u00edcia Militar do Estado da Bahia, que j\u00e1 beneficiou 840 adolescentes da rede municipal de ensino no Munic\u00edpio de Guanambi e agora mais 290 alunos nos Munic\u00edpios de Malhada e de Carinhanha.\r\nO PROERD j\u00e1 possui reflexos altamente positivos na educa\u00e7\u00e3o e inclus\u00e3o social, levando envolvimento, conscientiza\u00e7\u00e3o e mobiliza\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as, jovens e adolescentes dentro da escola, mostrando outros caminhos para esses adolescentes e desviando-os dos maus afazeres, das drogas, da prostitui\u00e7\u00e3o, que hoje tomam conta das nossas escolas. \r\nPortanto, quero parabenizar a Pol\u00edcia Militar, em particular o 17\u00ba Batalh\u00e3o, na pessoa do Comandante Mascarenhas e tamb\u00e9m do Subcomandante Major Suarez, assim como todo o efetivo, instrutores, professores e alunos das escolas da rede municipal dos Munic\u00edpios de Guanambi, Malhada e Carinhanha. Nessa semana, j\u00e1 no m\u00eas de dezembro, fazem essa confraterniza\u00e7\u00e3o e promovem, no esp\u00edrito do Natal, essa importante formatura.\r\nFui Prefeito daquele Munic\u00edpio de Guanambi e vi o resultado altamente positivo dessa parceria, que come\u00e7ou na nossa administra\u00e7\u00e3o, no ano de 2012. E agora quero parabenizar o nosso Prefeito Jairo Magalh\u00e3es por abra\u00e7ar tamb\u00e9m essa causa, bem como os Prefeitos dos Munic\u00edpios de Malhada e de Carinhanha, os Secret\u00e1rios de Educa\u00e7\u00e3o e todos aqueles envolvidos nesse projeto important\u00edssimo para as crian\u00e7as dos nossos Munic\u00edpios, especialmente da regi\u00e3o sudoeste da Bahia.\r\nEu apoio esse programa, que continuar\u00e1 avan\u00e7ando para outros Munic\u00edpios. O 17\u00ba Batalh\u00e3o da Pol\u00edcia Militar tem na sua jurisdi\u00e7\u00e3o 19 Munic\u00edpios na microrregi\u00e3o de Guanambi. Esse Programa Educacional de Resist\u00eancia \u00e0s Drogas - PROERD consiste num esfor\u00e7o cooperativo da Pol\u00edcia Militar, da escola e da fam\u00edlia, visando preparar as nossas crian\u00e7as e os nossos adolescentes para que tenham responsabilidade na autocondu\u00e7\u00e3o das suas vidas, a partir de um modelo de tomada de decis\u00e3o por meio de atividades educacionais, pois \u00e0s vezes fica muito mon\u00f3tono somente com as aulas te\u00f3ricas.\r\nPortanto, esse programa fornece aos jovens as estrat\u00e9gias adequadas para se tornarem bons cidad\u00e3os, resistirem \u00e0 oferta de drogas e ao apelo da viol\u00eancia. Com a\u00e7\u00f5es direcionadas a toda a comunidade escolar e aos pais e respons\u00e1veis, esse programa da Pol\u00edcia Militar do Estado da Bahia vem avan\u00e7ando em muitos Munic\u00edpios da nossa regi\u00e3o e possibilita \u00e0 escola complementar seu projeto pedag\u00f3gico.\r\nQuero salientar o esfor\u00e7o, mais uma vez, de todos os Secret\u00e1rios de Educa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios de Guanambi, Carinhanha e Malhada, por entenderem a import\u00e2ncia desse projeto, que vem trazendo resultados altamente positivos para as nossas crian\u00e7as e adolescentes em sala de aula.\r\nSra. Presidente, eu gostaria que meu pronunciamento fosse dado como lido e divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado, Sra. Presidente.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CHARLES FERNANDES.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero hoje fazer aqui um registro importante e parabenizar o 17\u00ba Batalh\u00e3o da Pol\u00edcia Militar, que hoje e amanh\u00e3 realiza formatura dos alunos do PROERD - Programa Educacional de Resist\u00eancia \u00e0s Drogas e \u00e0 Viol\u00eancia, um programa inovador da Pol\u00edcia Militar do Estado da Bahia que j\u00e1 vem beneficiando alunos da rede municipal de Guanambi. \tHoje, nesta quarta-feira, 840 alunos est\u00e3o formados, nessa parceria com a Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o, e mais 290 nos Munic\u00edpios de Carinhanha e Malhada.\r\n\tO PROERD j\u00e1 possui reflexos altamente positivos na educa\u00e7\u00e3o e inclus\u00e3o social, levando envolvimento, conscientiza\u00e7\u00e3o e mobiliza\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as, jovens e adolescentes dentro da escola, mostrando outros caminhos e desviando esse p\u00fablico-alvo do mundo perverso das drogas. Isso tamb\u00e9m tem um efeito multiplicador, na medida em que as crian\u00e7as levam essa mensagem para suas fam\u00edlias, pais, irm\u00e3os, colegas e vizinhos.\r\n\tPortanto, quero parabenizar a Pol\u00edcia Militar e, em particular, o Comandante Mascarenhas, do 17\u00ba Batalh\u00e3o, o Major Suarez, Subcomandante, e todo o efetivo: instrutores, professores, alunos das escolas municipais de Guanambi, Malhada e Carinhanha, que nessa semana, j\u00e1 no m\u00eas de dezembro, fazem essa confraterniza\u00e7\u00e3o e, no esp\u00edrito do Natal, promovem essa formatura importante.\r\n\tFui Prefeito daquele Munic\u00edpio de Guanambi. Tive a oportunidade de tamb\u00e9m apoiar essa iniciativa e ver como foi relevante essa a\u00e7\u00e3o, que ainda \u00e9 relevante. Quero tamb\u00e9m parabenizar o Prefeito Jairo Magalh\u00e3es por abra\u00e7ar essa causa, bem como os Prefeitos dos demais Munic\u00edpios, os Secret\u00e1rios de Educa\u00e7\u00e3o e, enfim, todos os demais envolvidos, al\u00e9m das C\u00e2maras de Vereadores, que tamb\u00e9m apoiam esse programa. Faremos inclusive um apelo ao Comando-Geral da Pol\u00edcia Militar na Bahia e ao Comando do 17\u00ba Batalh\u00e3o para que outros Munic\u00edpios da microrregi\u00e3o de Guanambi sejam beneficiados com esse programa.\r\n\tO Programa Educacional de Resist\u00eancia \u00e0s Drogas - PROERD consiste num esfor\u00e7o cooperativo da Pol\u00edcia Militar, da escola e da fam\u00edlia, visando preparar crian\u00e7as e adolescentes para fazerem escolhas seguras e respons\u00e1veis na autocondu\u00e7\u00e3o de suas vidas, a partir de um modelo de tomada de decis\u00e3o. Por meio de atividades educacionais em sala de aula, o policial militar devidamente capacitado fornece aos jovens as estrat\u00e9gias adequadas para tornarem-se bons cidad\u00e3os, resistirem \u00e0 oferta de drogas e ao apelo da viol\u00eancia. Com a\u00e7\u00f5es direcionadas a toda a comunidade escolar e aos pais e respons\u00e1veis, o PROERD tamb\u00e9m promove a inclus\u00e3o da fam\u00edlia no processo educacional e de preven\u00e7\u00e3o. O programa possibilita \u00e0 escola complementar seu projeto pedag\u00f3gico pelo desenvolvimento da cidadania de 830 alunos.\r\nPe\u00e7o, Sra. Presidente, que determine a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento em todas as m\u00eddias da C\u00e2mara dos Deputados, em especial no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 6356/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE DIRETRIZES E BASES DA EDUCA\u00c7\u00c3O NACIONAL (1996), OBRIGATORIEDADE, LABORAT\u00d3RIO DE MATEM\u00c1TICA, LABORAT\u00d3RIO DE INFORM\u00c1TICA, LABORAT\u00d3RIO DE MATEM\u00c1TICA, ESCOLA P\u00daBLICA, ENSINO FUNDAMENTAL, ENSINO M\u00c9DIO, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 6.356, de 2019, sobre a obrigatoriedade da exist\u00eancia de laborat\u00f3rios de ci\u00eancias, de ensino de matem\u00e1tica e de inform\u00e1tica nas escolas p\u00fablicas de ensino fundamental e m\u00e9dio.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Deputada Soraya Santos, apresentei um projeto de lei nesta Casa que disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da exist\u00eancia de laborat\u00f3rios de ci\u00eancias, de ensino de matem\u00e1tica e de inform\u00e1tica nas escolas p\u00fablicas de ensino fundamental e m\u00e9dio. \r\nO professor se v\u00ea em uma aparente encruzilhada: como cumprir o programa e evitar que o aluno seja massacrado por pesadas aulas te\u00f3ricas? Como prepar\u00e1-lo para o vestibular e, ao mesmo tempo, atra\u00ed-lo com um conhecimento contextualizado, que ponha em perspectiva as aplica\u00e7\u00f5es na pr\u00e1tica?\r\nDe acordo com professores e especialistas no ensino, h\u00e1 uma alternativa especialmente eficaz para combater a excessiva abstra\u00e7\u00e3o que mina o interesse dos alunos: as aulas experimentais. \r\nSra. Presidente, pe\u00e7o que considere lido meu pronunciamento e autorize a sua divulga\u00e7\u00e3o no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CHARLES FERNANDES.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho hoje a esta tribuna para falar sobre projeto de lei que apresentei a respeito da obrigatoriedade da exist\u00eancia de laborat\u00f3rios de ci\u00eancias, de ensino de matem\u00e1tica e de inform\u00e1tica nas escolas p\u00fablicas de ensino fundamental e m\u00e9dio. \r\nNota-se que despertar o interesse dos estudantes para as aulas de f\u00edsica, matem\u00e1tica e de inform\u00e1tica n\u00e3o \u00e9 tarefa trivial. A abordagem predominante na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e9 a resolu\u00e7\u00e3o de problemas recheados de \u00e1lgebra, com base em f\u00f3rmulas e defini\u00e7\u00f5es praticamente alheias \u00e0 realidade dos alunos. O professor se v\u00ea em uma aparente encruzilhada: como cumprir o programa e evitar que o aluno seja massacrado por pesadas aulas te\u00f3ricas? Como prepar\u00e1lo para o vestibular e, ao mesmo tempo, atra\u00ed-lo com um conhecimento contextualizado, que ponha em perspectiva as aplica\u00e7\u00f5es na pr\u00e1tica?\r\nDe acordo com professores e especialistas no ensino, h\u00e1 uma alternativa especialmente eficaz para combater a excessiva abstra\u00e7\u00e3o que mina o interesse dos alunos: as aulas experimentais. Os laborat\u00f3rios permitem uma abordagem mais coerente com as diretrizes interdisciplinares, o que faz com que os estudantes as relacionem com as situa\u00e7\u00f5es presentes na vida deles, dando significado \u00e0 parte te\u00f3rica. O problema \u00e9 que essas aulas exigem laborat\u00f3rios, que ainda s\u00e3o escassos em escolas p\u00fablicas do Pa\u00eds.\r\nPe\u00e7o, Sr. Presidente, que determine a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento atrav\u00e9s de todas as m\u00eddias da C\u00e2mara dos Deputados e, em especial, no programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T13:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 6392/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA DE ALFABETIZA\u00c7\u00c3O DIGITAL DA TERCEIRA IDADE, INCLUS\u00c3O DIGITAL, IDOSO, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nPL 6391/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OBRIGATORIEDADE, ESTABELECIMENTO COMERCIAL, INSTITUI\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, INFORMA\u00c7\u00c3O AO CONSUMIDOR, JUSTIFICA\u00c7\u00c3O ESCRITA, RECUSA, INDEFERIMENTO, CR\u00c9DITO, T\u00cdTULO DE CR\u00c9DITO, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Import\u00e2ncia dos Projetos de Lei de autoria do orador n\u00bas 6.392, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Alfabetiza\u00e7\u00e3o Digital da Terceira Idade e 6.391, de 2019, sobre a obrigatoriedade do fornecimento por escrito das raz\u00f5es de indeferimento de cr\u00e9dito pelos estabelecimentos.\r\nor",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, meu xar\u00e1 Charlles Evangelista, ocupo hoje esta tribuna para falar de dois projetos de lei, os quais gostaria que fossem divulgados pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nO primeiro cria um programa de extrema import\u00e2ncia para o nosso Pa\u00eds, o Programa de Alfabetiza\u00e7\u00e3o Digital da Terceira Idade, que visa oferecer \u00e0 popula\u00e7\u00e3o da terceira idade os benef\u00edcios das novas tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e da comunica\u00e7\u00e3o.\r\nSabemos que muitos idosos t\u00eam medo do computador e seus equipamentos e, por isso, se autoexcluem da era tecnol\u00f3gica, achando que somente os mais jovens podem usufruir das ferramentas tecnol\u00f3gicas dispon\u00edveis, o que n\u00e3o \u00e9 verdade.\r\nO programa disponibilizar\u00e1 novas possibilidades para aumentar a rela\u00e7\u00e3o de comunica\u00e7\u00e3o de pessoas da terceira idade com as novas ferramentas tecnol\u00f3gicas.\r\nO outro projeto, Sr. Presidente, visa assegurar aos cidad\u00e3os o direito de informa\u00e7\u00e3o na rela\u00e7\u00e3o de consumo no caso espec\u00edfico de recusa de cr\u00e9dito e de recusa de t\u00edtulos de cr\u00e9dito, tais como notas promiss\u00f3rias e cheques, em conson\u00e2ncia com a legisla\u00e7\u00e3o pertinente em vigor.\r\nEssa informa\u00e7\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria porque, atualmente, muitas vezes os consumidores s\u00e3o inclu\u00eddos de forma indevida nos cadastros de prote\u00e7\u00e3o ao cr\u00e9dito e passam por constrangimento. A empresa que nega o cr\u00e9dito, no entanto, muitas vezes se recusa a atestar a inclus\u00e3o nos referidos cadastros. Todavia, o documento escrito \u00e9 a \u00fanica forma de comprovar o constrangimento por que passou o consumidor por culpa de terceiros.\r\nA propositura se reveste da natureza legiferante prevista no inciso I do art. 30 do texto constitucional, por se tratar de interesse local e de prote\u00e7\u00e3o ao consumidor.\r\nS\u00e3o dois projetos que esperamos que tramitem nesta Casa, porque s\u00e3o de relev\u00e2ncia n\u00e3o s\u00f3 para a \u00e1rea de comunica\u00e7\u00e3o da terceira idade, como tamb\u00e9m para os consumidores, pois lhes asseguram a responsabilidade das empresas de prestar-lhes todos os esclarecimentos antes de negativarem seu nome.\r\nObrigado, Sr. Presidente, por essa oportunidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=32&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HABITA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.\r\nPROGRAMA MINHA CASA, MINHA VIDA (PMCMV), REVITALIZA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "D\u00e9ficit habitacional brasileiro. Expectativa de revitaliza\u00e7\u00e3o do Programa Minha Casa, Minha Vida pelo Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Delegado Pablo, Sras. e Srs. Deputados, hoje pela manh\u00e3, eu conversava com um colega que h\u00e1 poucos instantes falou aqui, o Deputado Jos\u00e9 Nunes, tamb\u00e9m do PSD da Bahia. S.Exa. foi Prefeito da cidade de Euclides da Cunha por tr\u00eas vezes, e eu fui Prefeito da cidade de Guanambi em duas oportunidades. Diz\u00edamos que, nos \u00faltimos 2 anos, praticamente, o projeto Minha Casa, Minha Vida tem se mostrado um dos melhores projetos habitacionais que se construiu no Brasil, um projeto falado no mundo todo.\r\nInfelizmente, agora ele deixou de ser prioridade para o Governo. Eu n\u00e3o entendo isso! O d\u00e9ficit habitacional do Pa\u00eds atinge 7 milh\u00f5es de fam\u00edlias, e se v\u00ea um projeto desses morrer, um projeto que j\u00e1 existe h\u00e1 mais de 10 anos! Veio do Governo Lula, manteve-se no Governo Dilma e tinha que ter tido prosseguimento, porque traz dignidade para as fam\u00edlias e uma oportunidade de moradia, porque milh\u00f5es de fam\u00edlias neste Pa\u00eds jamais ter\u00e3o condi\u00e7\u00e3o de ter a sua casa pr\u00f3pria para criar seus filhos.\r\nO ano de 2019, primeiro ano do Governo do Presidente Jair Bolsonaro, est\u00e1 acabando. Espero que, no ano de 2020, pensem com mais carinho nesse projeto t\u00e3o importante hoje para o Pa\u00eds, n\u00e3o s\u00f3 para trazer dignidade para as fam\u00edlias, mas tamb\u00e9m para trazer desenvolvimento e gera\u00e7\u00e3o de empregos. N\u00e3o h\u00e1 outro projeto hoje que possa gerar tanto emprego neste Pa\u00eds como o projeto Minha Casa, Minha Vida, que movimenta toda a cadeia da constru\u00e7\u00e3o. E v\u00ea-se um projeto desses esquecido pelo Governo, que termina agora o primeiro ano de mandato sem que tenhamos tido not\u00edcia da entrega de nenhum conjunto habitacional por este Pa\u00eds afora.\r\nEsperamos que, no pr\u00f3ximo ano, as coisas aconte\u00e7am de forma diferentemente. Os Ministros precisam pensar de forma diferente para que possamos dar dignidade ao povo e tenhamos a oportunidade de diminuir o d\u00e9ficit habitacional que existe no nosso Pa\u00eds.\r\nQue o programa Minha Casa, Minha Vida - ou que se mude de nome, coloquem outro nome - venha com toda a for\u00e7a, para que possamos dar oportunidade \u00e0s fam\u00edlias de ter a sua casa.\r\nGostaria, Sr. Presidente Delegado Pablo, que este pronunciamento fosse divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CACUL\u00c9 (BA), IGAPOR\u00c3 (BA), LIC\u00cdNIO DE ALMEIDA (BA), GUANAMBI (BA), FAVOR\u00c1VEL, CHARLES FERNANDES, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador em encontro de confraterniza\u00e7\u00e3o com Prefeitos e Vereadores dos Munic\u00edpios de Igapor\u00e3, Caetit\u00e9, Lic\u00ednio de Almeida, Cacul\u00e9 e  Guanambi, no Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o a palavra apenas para fazer uns agradecimentos. No \u00faltimo fim de semana, n\u00f3s estivemos no Munic\u00edpio de Igapor\u00e3, na zona rural, com o Prefeito de Caetit\u00e9, Aldo Gondim, o Prefeito de Lic\u00ednio de Almeida, Dr. Fred, e v\u00e1rios Vereadores, o Vereador Paulo Henrique, Presidente da C\u00e2mara de Cacul\u00e9; o Vereador Nen de D\u00e1cio, Presidente da C\u00e2mara de Caetit\u00e9, os Vereadores de Guanambi, Ti\u00e3o, Lel\u00e9, Fabr\u00edcio. Enfim, todos estiveram nessa confraterniza\u00e7\u00e3o de fim de ano.\r\nNa ocasi\u00e3o, aproveitamos a oportunidade para discutir pol\u00edticas para a zona rural desses Munic\u00edpios que estavam l\u00e1 presentes. Portanto, foi uma reuni\u00e3o muito proveitosa. Esperamos que em 2020 as coisas possam andar melhor no nosso Pa\u00eds e que os benef\u00edcios possam chegar \u00e0s cidades menores da nossa regi\u00e3o.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, RUI COSTA, GOVERNADOR, BAHIA, DIRETOR, POLICL\u00cdNICA, GUANAMBI (BA), PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS, SA\u00daDE.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Governador do Estado da Bahia, Rui Costa, e aos diretores da Policl\u00ednica Regional do Alto Sert\u00e3o, no Munic\u00edpio de Guanambi, pelos relevantes servi\u00e7os prestados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Rodrigo Maia, eu quero parabenizar os Diretores da Policl\u00ednica Regional do Munic\u00edpio de Guanambi.\r\nEssa unidade de sa\u00fade, depois de 1 ano de sua inaugura\u00e7\u00e3o, j\u00e1 fez mais de 105 mil atendimentos, favorecendo uma popula\u00e7\u00e3o de 450 mil habitantes na regi\u00e3o de Guanambi, Caetit\u00e9, Palmas de Monte Alto, Jacaraci, Matina, entre tantos outros Munic\u00edpios da regi\u00e3o. O Governo do Estado investiu 24 milh\u00f5es de reais na instala\u00e7\u00e3o e na moderniza\u00e7\u00e3o da Policl\u00ednica Regional de Sa\u00fade.\r\nPortanto, quero parabenizar todos aqueles que est\u00e3o \u00e0 frente da Policl\u00ednica Regional de Sa\u00fade e tamb\u00e9m o Governador Rui Costa por esse grande empreendimento, feito para melhorar a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o de Guanambi e de mais 28 Munic\u00edpios da regi\u00e3o. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "RESULTADO, SORTEIO, MESA DIRETORA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, QUEST\u00c3O DE ORDEM, BENEDITA DA SILVA, RICARDO BARROS, MARCO BERTAIOLLI, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Resposta \u00e0 quest\u00e3o de ordem apresentada pela Deputada Benedita da Silva, a respeito da realiza\u00e7\u00e3o de sorteio para o uso da palavra no Grande Expediente.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "O SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado.\r\nEu quero informar \u00e0 Deputada Benedita da Silva que o sorteio foi feito pelo Vice-Presidente Marcos Pereira e que continua a mesma Mesa Diretora no ano de 2020. O sorteio foi feito no dia 16 de dezembro, e os sorteados foram o Deputado Ricardo Barros, do PP do Estado do Paran\u00e1, e o Deputado Marco Bertaiolli, do PSD do Estado de S\u00e3o Paulo. Essa foi a informa\u00e7\u00e3o que chegou agora.\r\nA SRA. BENEDITA DA SILVA (PT - RJ) - O sorteio foi feito em dezembro por esta mesma Mesa?\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Isso, em 16 de dezembro.\r\nE a Mesa Diretora da C\u00e2mara continua a mesma, com o Presidente Rodrigo Maia e com o Vice-Presidente Marcos Pereira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "TRANSPORTE DE PASSAGEIRO, EMPRESA DE TRANSPORTE RODOVI\u00c1RIO, BAHIA, FISCALIZA\u00c7\u00c3O, AG\u00caNCIA NACIONAL DE TRANSPORTES TERRESTRES (ANTT), SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Reitera\u00e7\u00e3o do apelo \u00e0 Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres - ANTT, por fiscaliza\u00e7\u00e3o da Via\u00e7\u00e3o Novo Horizonte e da Empresa Gontijo de Transportes Ltda, detentoras do monop\u00f3lio do transporte de passageiros no Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Nobre Deputado Reinhold Stephanes Junior, Presidente desta sess\u00e3o, ontem n\u00f3s participamos da abertura dos trabalhos na C\u00e2mara dos Deputados, que foi presidida pelo Senador Davi Alcolumbre. Estiverem presentes tamb\u00e9m o nosso Presidente, Deputado Rodrigo Maia, o Procurador-Geral da Rep\u00fablica, Augusto Aras, e o Presidente do Supremo Tribunal Federal.\r\nHoje n\u00f3s estamos aqui iniciando os nossos trabalhos na Casa Legislativa. Diante do primeiro ano de mandato aqui nesta Casa, ao longo do ano de 2019, n\u00f3s procuramos dedicar o nosso mandato muito ao Brasil, \u00e0 Bahia e \u00e0 nossa regi\u00e3o, a regi\u00e3o de Guanambi, a regi\u00e3o sudoeste do nosso Estado.\r\nParticipei ativamente de reuni\u00f5es em diversos Munic\u00edpios da regi\u00e3o sudoeste da Bahia, onde visitei quase 20 Munic\u00edpios nesses dias em que estivemos de recesso desta Casa.\r\nEu quero salientar que, no ano de 2019, Sr. Presidente, n\u00f3s fal\u00e1vamos muito aqui com rela\u00e7\u00e3o a duas empresas que prestam servi\u00e7o de transporte intermunicipal e de transporte interestadual na Bahia. Pois bem, falamos tanto aqui da empresa Novo Horizonte, e agora, no in\u00edcio do m\u00eas de janeiro, para que um carro da Novo Horizonte se deslocasse de Guanambi para a Capital Federal, foi necess\u00e1rio que a pol\u00edcia chegasse \u00e0 rodovi\u00e1ria.\r\nN\u00f3s estamos falamos aqui do monop\u00f3lio da Novo Horizonte e da Gontijo no Estado da Bahia. O \u00f4nibus n\u00e3o tinha condi\u00e7\u00e3o nenhuma de trafegar, e os passageiros que ali estavam para embarcar para Bras\u00edlia n\u00e3o entraram nesse carro, esperaram por mais de 2 horas pela chegada da pol\u00edcia, para que essa empresa viesse a trocar o seu carro para fazer o percurso de quase 900 quil\u00f4metros.\r\n\u00c9 um descaso o que a Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres, que est\u00e1 fiscalizando o transporte alternativo, fa\u00e7a tamb\u00e9m a sua fiscaliza\u00e7\u00e3o nessas duas empresas que det\u00eam o monop\u00f3lio do transporte no Estado da Bahia.\r\n v\u00eam fazendo no Estado da Bahia h\u00e1 mais de 50 anos!\r\nE o que mais me chama a aten\u00e7\u00e3o \u00e9 que j\u00e1 estive na Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres falando por duas oportunidades. A ag\u00eancia vem fiscalizando, prendendo e multando os respons\u00e1veis por aquilo que n\u00f3s chamamos de transporte alternativo.\r\nEu pe\u00e7o ao Presidente mais 1 minuto para concluir minha fala.\r\nSr. Presidente, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que essas duas empresas continuem fazendo esse desservi\u00e7o no Estado da Bahia.\r\nEu volto aqui a dizer que a Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres, que est\u00e1 fiscalizando o transporte alternativo, fa\u00e7a tamb\u00e9m a sua fiscaliza\u00e7\u00e3o nessas duas empresas que det\u00eam o monop\u00f3lio do transporte no Estado da Bahia.\r\nOra, eu falei durante todo o ano de 2019, e daqui a mais uns dias, pe\u00e7o a Deus que n\u00e3o aconte\u00e7a uma coisa pior com essas duas empresas de transportes dos nossos mun\u00edcipes l\u00e1 do Estado da Bahia.\r\nPortanto, deixo aqui, mais uma vez, a minha indigna\u00e7\u00e3o com essas duas empresas.\r\nPe\u00e7o a V.Exa. que esse nosso pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIEGO ANDRADE, DEPUTADO FEDERAL, ELEI\u00c7\u00c3O, L\u00cdDER DO PARTIDO, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011).",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Elei\u00e7\u00e3o do Deputado Diego Andrade para o cargo de L\u00edder do PSD na Casa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria de registrar, em nome da bancada do PSD, que hoje, na Sala R\u00f4mulo Gouveia, n\u00f3s elegemos o nosso novo L\u00edder, o Deputado Diego, do PSD do Estado de Minas Gerais.\r\nEle vai substituir, no ano de 2020, nosso outro grande L\u00edder, o Deputado Andr\u00e9 de Paula, que prestou um grande servi\u00e7o \u00e0 nossa bancada no ano de 2019. Ele conseguiu, por unanimidade, a sua elei\u00e7\u00e3o como L\u00edder e tamb\u00e9m conseguiu, por unanimidade da nossa bancada, eleger o Deputado Diego como L\u00edder no ano de 2020.\r\nQuero aqui parabenizar toda a bancada do PSD, o ex-L\u00edder Andr\u00e9 de Paula e tamb\u00e9m nosso pr\u00f3ximo L\u00edder, o Deputado Diego.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=178&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ESCOLA PUBLICA, ANIVERSARIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, GUANAMBI (BA), HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Transcurso do centen\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do Col\u00e9gio Governador Luiz Viana Filho, no Munic\u00edpio de Guanambi, Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Frota, hoje venho a esta tribuna para parabenizar uma grande institui\u00e7\u00e3o de ensino da cidade de Guanambi, o Col\u00e9gio Governador Luiz Viana Filho, que completa hoje 50 anos. Exatamente no dia 5 de fevereiro de 1970, a jun\u00e7\u00e3o do Gin\u00e1sio de Guanambi e do Gin\u00e1sio S\u00e3o Lucas formou essa grande escola no Munic\u00edpio de Guanambi. \r\nPelo Col\u00e9gio Governador Luiz Viana Filho passaram praticamente quase todos os filhos de Guanambi. Dezenas e dezenas de professores e diretores passaram por aquela institui\u00e7\u00e3o e contribu\u00edram muito para a educa\u00e7\u00e3o no nosso Munic\u00edpio. Eu tenho o prazer de estar aqui neste momento para parabenizar todos os diretores e professores que por ali passaram e os que hoje est\u00e3o fazendo da educa\u00e7\u00e3o na institui\u00e7\u00e3o um exemplo para Guanambi. Mais de 2.500 alunos est\u00e3o matriculados nesta institui\u00e7\u00e3o que, volto a dizer, \u00e9 refer\u00eancia do ensino m\u00e9dio no Munic\u00edpio de Guanambi, recebendo estudantes de diversas localidades da nossa regi\u00e3o. \r\nPortanto, quero aqui parabenizar todos os servidores que, com muito carinho e determina\u00e7\u00e3o, trabalharam na institui\u00e7\u00e3o e ainda hoje continuam amando o Col\u00e9gio Governador Luiz Viana Filho. \r\nParab\u00e9ns, Col\u00e9gio Governador Luiz Viana Filho!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=20&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "JAIRO MAGALH\u00c3ES, PREFEITO, GUANAMBI (BA), PRORROGA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), AUMENTO, PROFESSOR, GOVERNO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Presen\u00e7a no Distrito Federal do Prefeito Jairo Magalh\u00e3es, do Munic\u00edpio de Guanambi, Estado da Bahia, em busca de recursos financeiros para cobertura de reajuste salarial concedido ao professorado. Tramita\u00e7\u00e3o de proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o sobre a prorroga\u00e7\u00e3o, at\u00e9 2028, do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Nobre Presidente Tito, recebo aqui hoje o nosso Prefeito Jairo Magalh\u00e3es, que mais uma vez nos visita em Bras\u00edlia; o seu assessor, Dr. Gabriel; e o Pastor Jackson, da Assembleia de Deus, que o acompanham, num momento dif\u00edcil que vivem os nossos Munic\u00edpios.\r\nO Prefeito saiu da minha cidade, Guanambi, na segunda-feira, depois da abertura pedag\u00f3gica no Munic\u00edpio. Ele est\u00e1 vendo de perto a dificuldade que \u00e9 ser Prefeito hoje, neste momento dif\u00edcil que enfrentam os nossos Munic\u00edpios. Aumento de 12,84% foi dado aos profissionais da educa\u00e7\u00e3o, aos professores, e vejo a dificuldade que todos os Munic\u00edpios est\u00e3o tendo para repassar este aumento. O Governo deu aumento de 12,84%, mas, infelizmente, os recursos do FUNDEB n\u00e3o est\u00e3o acompanhando esse percentual.\r\nPor isso, o Prefeito est\u00e1 aqui, est\u00e1 visitando os gabinetes, visitando os Minist\u00e9rios, falando da dificuldade que \u00e9 administrar uma cidade hoje com 90 mil habitantes. Praticamente 100% das receitas do FUNDEB no Munic\u00edpio de Guanambi j\u00e1 est\u00e3o comprometidas com a folha de pagamento de professores.\r\nN\u00e3o \u00e9 que o Prefeito n\u00e3o queira que haja o aumento, n\u00f3s queremos, mas este \u00e9 o momento em que o Governo Federal precisa avaliar, precisa mostrar que a educa\u00e7\u00e3o tem de ser olhada com outros olhos. Ele n\u00e3o pode deixar a carga s\u00f3 nas costas do Prefeito. \u00c9 dado o aumento, e n\u00e3o h\u00e1 dinheiro para pag\u00e1-lo. O Prefeito est\u00e1 muito preocupado. Encontrei v\u00e1rios Prefeitos em Bras\u00edlia nesta semana, Presidente Tito, e todos est\u00e3o sem saber o que fazer. \u00c9 claro que o Prefeito quer dar o aumento, assim como n\u00f3s desta Casa queremos. E o prazo do FUNDEB est\u00e1 na imin\u00eancia de vencer. O Deputado Julio est\u00e1 apresentando uma PEC para que o fundo possa ser prorrogado at\u00e9 o ano de 2028.\r\nQuero agradecer mais uma vez ao nosso Prefeito Jairo Magalh\u00e3es, da cidade de Guanambi, ao Pastor Jackson, da Assembleia de Deus, e ao Dr. Gabriel, Assessor Jur\u00eddico da Prefeitura, que tamb\u00e9m est\u00e1 vendo as dificuldades do nosso Prefeito.\r\nPresidente, quero lhe agradecer, assim como parabenizar o nosso Prefeito por tudo aquilo que ele tem feito na cidade de Guanambi. Ele tem trabalhado, trabalhado, tem trabalhado muito.\r\nPe\u00e7o a V.Exa., Presidente, que este pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-11T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CHARLES FERNANDES, DEPUTADO FEDERAL, CANDIBA (BA), RIACHO DE SANTANA (BA), ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Relato da visita do orador ao Munic\u00edpio de Candiba e ao Distrito de Vesperina, no Munic\u00edpio de Riacho de Santana, Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero registrar que, neste \u00faltimo fim de semana, estivemos em dois Munic\u00edpios da nossa regi\u00e3o.\r\nEstivemos no Munic\u00edpio de Candiba, em companhia do ex-Prefeito Reginaldo Martins Prado, do Vice-Prefeito Nelbino, de Vereadores, de Secret\u00e1rios Municipais e de lideran\u00e7as locais. Entregamos uma creche, no Distrito de Pil\u00f5es e Vila Neves, em homenagem ao ex-Vereador H\u00e9lio Jos\u00e9, Vereador de muitos mandatos naquela cidade.\r\nEu quero aqui deixar registrados os meus parab\u00e9ns ao Prefeito Jarbas Martins e a toda sua equipe de trabalho por esta obra important\u00edssima para as crian\u00e7as do Munic\u00edpio de Candiba, no Distrito de Pil\u00f5es e Vila Neves. Est\u00e3o de parab\u00e9ns o Prefeito, os Secret\u00e1rios e todos aqueles que comp\u00f5em a equipe do Governo do Munic\u00edpio de Candiba. \r\nTamb\u00e9m estivemos, no \u00faltimo domingo, \u00e0s 17 horas, na Comunidade de Vesperina, Distrito de Riacho de Santana, junto com o Prefeito Alan, o Vice-Prefeito Daniel, o ex-Prefeito Paulo Gondim, o Vereador Kal do Povo, o Vereador Edilson e diversas lideran\u00e7as locais, como a Loura.\r\n\u00c9 um distrito distante 92 quil\u00f4metros da sede do Munic\u00edpio. O Prefeito Alan Vieira fez uma pra\u00e7a bel\u00edssima para a comunidade do Distrito de Vesperina, com uma \u00e1rea de 6 mil metros quadrados, que foi urbanizada em parceria com a nossa companheira, a Deputada Ivana Bastos, que angariou os recursos junto a CONDER - Companhia de Desenvolvimento Urbano do Estado da Bahia.\r\nEnt\u00e3o, est\u00e3o de parab\u00e9ns o Prefeito Alan Vieira, toda a sua equipe e a nobre Deputada Estadual Ivana Bastos, do nosso partido. Parab\u00e9ns a todos que comp\u00f5em equipe do Prefeito Alan Vieira!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2020&txPagina=26&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-11T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "IVANA BARROS, DEPUTADA ESTADUAL, BAHIA, UNI\u00c3O NACIONAL DOS LEGISLADORES E LEGISLATIVOS ESTADUAIS (UNALE), POSSE.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Posse da Deputada Estadual da Bahia, Ivana Barros, no cargo de Presidenta da Uni\u00e3o Nacional dos Legisladores e Legislativos Estaduais - UNALE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Rodrigo Maia, quero registrar que hoje tomou posse aqui em Bras\u00edlia, na Presid\u00eancia da UNALE - Uni\u00e3o Nacional dos Legisladores e Legislativos Estaduais, a colega do PSD da Bahia, Deputada Ivana Bastos, que \u00e9 da minha cidade Guanambi e com quem eu tenho parceria em diversos Munic\u00edpios da regi\u00e3o sudoeste da Bahia. Ela assumiu hoje essa importante institui\u00e7\u00e3o, com mais de mil Deputados Estaduais.\r\nQuero saudar a Deputada Ivana Bastos, em nome do PSD da Bahia, do PSD da cidade de Guanambi e do PSD do Brasil, por assumir essa institui\u00e7\u00e3o. Ela est\u00e1 representando muito bem n\u00e3o s\u00f3 Guanambi, mas a Bahia e o Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2020&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CHARLES FERNANDES, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 353/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE DEFESA DO CONSUMIDOR, CONCESSION\u00c1RIA DE SERVI\u00c7OS P\u00daBLICOS, PRAZO DETERMINADO, REPARA\u00c7\u00c3O DO DANO, USU\u00c1RIO DE SERVI\u00c7OS, CONSUMIDOR, DESNECESSIDADE, NOTA FISCAL, EQUIPAMENTO, COMPANHIA DE ELETRICIDADE DO ESTADO DA BAHIA (COELBA), DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre altera\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, com vista ao estabelecimento de prazo de 15 dias para repara\u00e7\u00e3o ao consumidor de danos causados pelo descumprimento de obriga\u00e7\u00f5es por parte de empresas prestadoras de servi\u00e7os p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s apresentamos um projeto nesta Casa que altera o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, estabelecendo um prazo de 15 dias para a repara\u00e7\u00e3o ao consumidor de danos causados pelo descumprimento de obriga\u00e7\u00f5es por parte de empresas que prestam servi\u00e7o p\u00fablico no nosso Pa\u00eds, principalmente as concession\u00e1rias de energia el\u00e9trica. No Estado da Bahia, onde sempre acontecem problemas na \u00e9poca das chuvas, e a popula\u00e7\u00e3o perde sua televis\u00e3o, sua geladeira, seus eletrodom\u00e9sticos de uma forma geral, a concession\u00e1ria COELBA, que det\u00e9m o servi\u00e7o de energia el\u00e9trica no Estado, simplesmente \u00e9 muito burocr\u00e1tica para que o cidad\u00e3o possa reaver o seu bem. N\u00f3s estamos fazendo esse projeto de lei para que realmente a concession\u00e1ria tenha um prazo muito menor para ressarcir as pessoas, os cidad\u00e3os a quem presta seus servi\u00e7os.\r\nEu deixo o meu pronunciamento para ser dado como lido e pe\u00e7o que ele seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado, Sr. Presidente.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CHARLES FERNANDES.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ocupo hoje esta tribuna para falar que apresentei um projeto de lei que altera o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor estabelecendo um prazo de 15 dias para a repara\u00e7\u00e3o ao consumidor de danos causados pelo descumprimento de obriga\u00e7\u00f5es por parte de empresas que prestam servi\u00e7os p\u00fablicos. As concession\u00e1rias e permission\u00e1rias de distribui\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica devem cumprir diversos requisitos de qualidade, sobretudo considerando a premissa de que esse servi\u00e7o \u00e9 de natureza essencial. \u00c9 importante tamb\u00e9m mencionar o normativo da ANEEL que trata de ressarcimento de danos el\u00e9tricos. Nesse documento, o prazo da concession\u00e1ria para verifica\u00e7\u00e3o do dano \u00e9 de aproximadamente 25 dias, para fornecer uma resposta ao consumidor. Durante esse per\u00edodo, ela pode pedir in\u00fameras documenta\u00e7\u00f5es adicionais, o que causa grande demora no processo de repara\u00e7\u00e3o do dano. Por isso, pe\u00e7o aos nobres colegas Parlamentares e ao Presidente desta casa que deem celeridade a esse projeto de lei, para que se cumpra o que estabelece a nossa Constitui\u00e7\u00e3o. A Constitui\u00e7\u00e3o Federal estabeleceu diretrizes para a conduta de pessoas jur\u00eddicas voltadas \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos, incluindo a obrigatoriedade de ressarcimento de danos causados pela presta\u00e7\u00e3o inadequada desses servi\u00e7os.\r\nArt. 37.....................................................................................................\r\n\u00a7 6\u00ba As pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico e as de direito privado prestadoras de servi\u00e7os p\u00fablicos responder\u00e3o pelos danos que seus agentes, nessa qualidade, causarem a terceiros, assegurado o direito de regresso contra o respons\u00e1vel nos casos de dolo ou culpa.\r\nO C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, alinhado com o texto constitucional, tamb\u00e9m versou sobre a mat\u00e9ria, no artigo que pretendemos modificar na presente proposi\u00e7\u00e3o. O estabelecimento de prazo para ressarcimento era o elemento que faltava para proteger os interesses da popula\u00e7\u00e3o.\r\nA morosidade na resposta da prestadora de servi\u00e7o ao pleito do consumidor que sofreu dano constitui conduta de desencorajamento, praticada, em muitos casos, de forma dolosa. O objetivo dessa proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 moralizar o processo de an\u00e1lise e ressarcimento ao consumidor, constituindo elemento adicional de incentivo \u00e0 busca de qualidade de servi\u00e7o.\r\nMuito obrigado!\r\nPe\u00e7o, Sr. Presidente, que determine a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento atrav\u00e9s de todas as m\u00eddias da C\u00e2mara dos Deputados e, em especial, atrav\u00e9s do programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AEROPORTO, GUANAMBI (BA),  AG\u00caNCIA NACIONAL DE AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL (ANAC).",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente da Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil - ANAC, Jos\u00e9 Ricardo Botelho, pela concess\u00e3o de audi\u00eancia ao orador para  tratativas de assuntos relacionados ao Aeroporto Municipal de Guanambi, no Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, \u00e9 um prazer v\u00ea-la voltar a presidir a Mesa.\r\nSras. e Srs. Deputados, eu quero fazer um registro de agradecimento. \u00c0s vezes, cobramos dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, mas neste momento tenho que fazer um agradecimento ao Presidente da ANAC - Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil, o Sr. Jos\u00e9 Ricardo Botelho, que nos recebeu, no final do ano passado, numa audi\u00eancia, para tratar do Aeroporto Municipal de Guanambi.\r\nNesse aeroporto foi feita uma nova pista, nos padr\u00f5es usados para voos regionais. O Governo do Estado investiu mais de 7 milh\u00f5es de reais nessa pista e na constru\u00e7\u00e3o de novo sagu\u00e3o e de instala\u00e7\u00f5es para o Corpo de Bombeiros. Agora estamos aguardando o t\u00e3o esperado voo regional em Guanambi. As empresas Azul e a Passaredo j\u00e1 se prontificaram a operar voos a partir de Guanambi, para servir a toda a regi\u00e3o.\r\nHouve um grande esfor\u00e7o por parte do nosso Prefeito, o Jairo Magalh\u00e3es, e da nossa companheira do PSD, a Deputada Estadual Ivana Bastos, que faz parceria comigo na regi\u00e3o.\r\nQuero agradecer muito ao Presidente Estadual do PSD, o Senador Otto Alencar, que foi um grande parceiro junto ao Governador Rui Costa. \r\nQue possamos ver, nos pr\u00f3ximos meses, a realidade da regi\u00e3o transformada com a t\u00e3o esperada linha a\u00e9rea para a cidade de Guanambi e regi\u00e3o, que tem mais de 400 mil habitantes.\r\nPortanto, registro daqui meus agradecimentos ao Presidente da ANAC, o Sr. Botelho.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que autorize a divulga\u00e7\u00e3o do meu discurso pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, em especial pelo programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=31&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "TRANSPOSI\u00c7\u00c3O DE \u00c1GUAS DO RIO S\u00c3O FRANCISCO, BAHIA.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de efetiva\u00e7\u00e3o do Projeto de Transposi\u00e7\u00e3o de \u00c1guas do Rio S\u00e3o Francisco para irriga\u00e7\u00e3o do Vale do Iui\u00fa, no Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Pois n\u00e3o, Sra. Presidente.\r\nVenho agora tratar de um assunto important\u00edssimo para o sertanejo que vive no interior da Bahia, num dos momentos de alegria para todos n\u00f3s: depois de alguns anos, a chuva caiu, nestes meses de janeiro e fevereiro, como n\u00e3o ca\u00eda h\u00e1 uns 6 ou 7 anos. Trouxe alegria, trouxe fartura para o nosso sertanejo, para o homem do campo, para o pequeno, o m\u00e9dio e o grande agricultor! \r\nVenho falar, contudo, de um grande projeto, o do Rio S\u00e3o Francisco, que passa no Vale do Iui\u00fa, na Serra do Ramalho, na Feira da Mata, em Carinhanha, em Malhada, passa por toda aquela regi\u00e3o, onde temos um dos maiores projetos de irriga\u00e7\u00e3o do Nordeste brasileiro. O projeto precisa ser efetivado como obra importante deste Governo, para que se mostre toda a capacidade que tem o Rio S\u00e3o Francisco.\r\nHoje temos l\u00e1 mais de 50 mil de hectares de terra prontos para ser irrigados, para produ\u00e7\u00e3o de frutas e de gr\u00e3os. L\u00e1 o Brasil tem esse grande potencial, um celeiro de produ\u00e7\u00e3o. E o mundo precisa de gr\u00e3os, precisa da produ\u00e7\u00e3o do Brasil!\r\nSobre este projeto j\u00e1 se fala h\u00e1 mais de 30 anos. Venho mostrar ao Presidente essa realidade, para que conhe\u00e7a de perto os grandes projetos que possam trazer produ\u00e7\u00e3o e desenvolvimento, e, acima de tudo, gerem emprego e renda para o sertanejo.\r\nNesse Projeto do Vale do Iui\u00fa, com a capacidade de irriga\u00e7\u00e3o de at\u00e9 50 mil hectares, n\u00e3o \u00e9 preciso desmatar nenhuma \u00e1rvore. Todas as terras j\u00e1 est\u00e3o prontas, com rede de energia. A capacidade est\u00e1 ociosa, sem que haja sequer 1 hectare irrigado. As nossas terras est\u00e3o prontas para receber o projeto, e os agricultores est\u00e3o prontos para produzir, prontos para trabalhar. Cada hectare irrigado significa emprego gerado. E o Brasil continuar\u00e1 crescendo na produ\u00e7\u00e3o. Contudo, temos que ter vontade pol\u00edtica de colocar em execu\u00e7\u00e3o projetos como esse.\r\nReitero que esse projeto j\u00e1 existe h\u00e1 muitos anos, Deputado Ricardo Silva - dirijo-me a V.Exa., que \u00e9 de Ribeir\u00e3o Preto e tomou posse ontem na C\u00e2mara dos Deputados. Esse projeto \u00e9 important\u00edssimo para o Nordeste brasileiro!\r\nVenho fazer um apelo ao Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e ao Minist\u00e9rio, a fim de que vejam com bons olhos esse projeto, que ser\u00e1 a reden\u00e7\u00e3o do sudoeste da Bahia.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que autorize a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil e demais meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T09:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Desempenho insatisfat\u00f3rio do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Nobre Presidenta Deputada Benedita da Silva, eu confesso que, depois do dia de ontem, e iniciando os nossos trabalhos em 2020, no segundo ano legislativo - V.Exa. tem muita experi\u00eancia aqui, e est\u00e3o presentes os Deputados Mauro Benevides, Daniel Almeida, Leonardo Monteiro, Valmir Assun\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de diversos outros Deputados que est\u00e3o h\u00e1 muito tempo nesta Casa -, eu esperava que as coisas fossem mais organizadas por parte deste Governo. Mas me surpreenderam muitas coisas que aconteceram nesta Casa ontem. \r\nO Presidente da Rep\u00fablica poderia estar dando exemplo de governabilidade, estar pensando mais no Pa\u00eds, aproveitando a oportunidade para este Pa\u00eds crescer. A Casa est\u00e1 disposta a fazer isso. A Presid\u00eancia, todos os Deputados, de qualquer que seja o partido, est\u00e3o querendo que o Pa\u00eds cres\u00e7a, desenvolva-se, que a economia saia do atoleiro, que gere emprego, renda para este Pa\u00eds. Mas, infelizmente, o pr\u00f3prio Presidente, Deputados Joseildo Ramos e Marcon, n\u00e3o est\u00e1 ajudando. \r\nTrata-se de um Presidente que sai todos os dias do Pal\u00e1cio, encontra com a imprensa, e surgem problemas. E \u00e9 \"banana\" para c\u00e1, \"banana\" para l\u00e1. Infelizmente, o Pa\u00eds entra em 2020 com uma perspectiva extremamente negativa na nossa avalia\u00e7\u00e3o. \u00c9 lament\u00e1vel o que n\u00f3s estamos vendo no nosso Pa\u00eds este ano.\r\nQuero aqui agradecer esta oportunidade a V.Exa. e pedir que seja divulgado este meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=24&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T09:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "POL\u00cdCIA MILITAR, BAHIA, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.\r\nBATALH\u00c3O DE POL\u00cdCIA, GUANAMBI (BA), AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Transcurso do 195\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar do Estado da Bahia. Excel\u00eancia dos trabalhos realizados pelo 17\u00ba Batalh\u00e3o da Pol\u00edcia Militar no Munic\u00edpio de Guanambi.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Benedita da Silva, quero aqui parabenizar a Pol\u00edcia Militar do Estado da Bahia, que na \u00faltima segunda-feira completou 195 anos de exist\u00eancia. Foi o Imperador D. Pedro I que publicou o decreto de cria\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar da Bahia, uma das primeiras do Brasil.\r\nParabenizo todos os policiais militares do Estado da Bahia, em especial, o Comandante-Geral da Pol\u00edcia Militar, Coronel Anselmo Brand\u00e3o, e aqueles que comandam batalh\u00f5es da Pol\u00edcia Militar no Estado.\r\nEu quero aqui parabenizar o 17\u00ba Batalh\u00e3o da Pol\u00edcia Militar pelo excelente trabalho que vem sendo feito na cidade de Guanambi. Sa\u00fado o Coronel Arthur Mascarenhas, o Subcomandante Major Suarez, todos os oficiais e policiais desse batalh\u00e3o, que comanda 21 cidades da regi\u00e3o sudoeste da Bahia, onde se localiza Guanambi.\r\nSob o comando do Coronel Mascarenhas e do Subcomandante Major Suarez, a Pol\u00edcia Militar vem fazendo um excelente trabalho na nossa regi\u00e3o, diminuindo o \u00edndice de roubos e de criminalidade. Faz, acima de tudo, um trabalho social important\u00edssimo, a exemplo da cria\u00e7\u00e3o do PROERD e do Col\u00e9gio Militar, que hoje funciona na Escola Josefina Teixeira de Azevedo, no Bairro Bras\u00edlia. Esse trabalho tem sido important\u00edssimo para a juventude que ali estuda. A procura por matr\u00edcula nessa escola \u00e9 muito grande. E a cidade j\u00e1 est\u00e1 em busca de outros col\u00e9gios com a rigidez do Col\u00e9gio Militar. \r\nQuero deixar meus parab\u00e9ns a todos os policiais da Bahia pelo excelente trabalho que v\u00eam fazendo no Estado. E, no interior, mesmo com muita dificuldade, vemos a pol\u00edcia trabalhando e desempenhando a sua fun\u00e7\u00e3o, que \u00e9 proteger e guardar a nossa popula\u00e7\u00e3o. \r\nPortanto, aqui fica a minha sauda\u00e7\u00e3o ao Coronel Anselmo Brand\u00e3o e a todos os policiais pelo trabalho que fazem na nossa Bahia.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que registre meu discurso nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-03T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GUAJERU (BA), IUI\u00da (BA), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Transcurso dos anivers\u00e1rios de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa dos Munic\u00edpios de Guajeru e Iui\u00fa, no Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (Bloco/PSD - BA. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero aproveitar esta oportunidade para registrar o transcurso, no m\u00eas de fevereiro, do anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de dois Munic\u00edpios da minha regi\u00e3o: Guajeru e Iuiu. O Deputado Claudio Cajado, que est\u00e1 aqui presente, sabe da import\u00e2ncia desses Munic\u00edpios para a nossa regi\u00e3o.\r\nO Munic\u00edpio de Iuiu fica \u00e0s margens do Rio S\u00e3o Francisco e tem potencial muito grande de desenvolvimento, acima de tudo na agricultura.\r\nDeixo aqui meus parab\u00e9ns a todo o povo da cidade de Iuiu, a seu Prefeito, os demais governantes e a todos os l\u00edderes pol\u00edticos daquela cidade, assim como a todo o povo da cidade de Guajeru pela passagem de mais um anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=33&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-07T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, CONTRATO DE TRABALHO VERDE E AMARELO, LINHA DE CR\u00c9DITO, ESTADO (ENTE FEDERADO), FINANCIAMENTO P\u00daBLICO, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nGOVERNO FEDERAL, HOSPITAL, VENTILADOR PULMONAR, GUANAMBI (BA), MUNIC\u00cdPIO, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE.\r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nRUI COSTA, GOVERNADOR, BAHIA, ACM NETO, PREFEITO, SALVADOR (BA), COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Defesa da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo  e a  altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira. Empenho do Prefeito Municipal de Salvador, Antonio Carlos Magalh\u00e3es Neto, e do Governador do Estado da Bahia, Rui Costa, no combate \u00e0 crise provocada pela pandemia de coronav\u00edrus. Urgente necessidade de libera\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de recursos aos Munic\u00edpios interioranos para atendimento \u00e0s popula\u00e7\u00f5es carentes diante da crise gerada pela Covid-19. Necessidade de aquisi\u00e7\u00e3o de novos respiradores mec\u00e2nicos para o Hospital Regional de Guanambi.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (Bloco/PSD - BA. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, concluindo o tempo da nossa Lideran\u00e7a, cedido pelo nosso companheiro Deputado Reinhold Stephanes Junior, quero dizer que tamb\u00e9m somos favor\u00e1veis \u00e0 MP 905 e ao Plano Mansueto.\r\nAcho que estamos vivendo um momento importante no nosso Pa\u00eds, e, nesta Casa, por meio de V.Exa., trabalhamos muito durante a semana passada.\r\nEu quero dizer que todos os Deputados fizeram um grande esfor\u00e7o para aprovar medidas important\u00edssimas - foram aprovadas mais de vinte medidas - para ajudar a popula\u00e7\u00e3o brasileira neste momento dif\u00edcil por que vem passando o nosso Pa\u00eds.\r\nTamb\u00e9m o Governo da Bahia est\u00e1 fazendo um grande esfor\u00e7o, junto com o Prefeito ACM Neto, neste momento da COVID-19. Eles deixaram de lado suas posi\u00e7\u00f5es pol\u00edticas e pensaram na popula\u00e7\u00e3o de Salvador e de todo o Estado da Bahia. Por isso, deixo aqui o meu registro e parabenizo n\u00e3o s\u00f3 o Prefeito ACM Neto, do Democratas, mas tamb\u00e9m o Governador Rui Costa, do PT, que uniram for\u00e7as para combater o coronav\u00edrus.\r\nGostaria de pedir um esfor\u00e7o especial por parte do Governo Federal, porque os Munic\u00edpios do interior v\u00eam passando por enormes dificuldades. Talvez n\u00e3o se esperasse essa t\u00e3o dura realidade que hoje vive o povo do interior da Bahia. Cheguei ontem da minha cidade, Guanambi, cuja popula\u00e7\u00e3o, como em tantas outras cidades, est\u00e1 passando por dificuldades enormes. Onde o com\u00e9rcio est\u00e1 realmente todo fechado, a popula\u00e7\u00e3o vem ligando e pedindo cestas b\u00e1sicas, pedindo ajuda, insistentemente, n\u00e3o s\u00f3 \u00e0 Prefeitura, mas a todos. Essa ajuda precisa chegar o mais r\u00e1pido ao poss\u00edvel a quem mais precisa no interior da Bahia.\r\nQuero ressaltar que, no nosso Munic\u00edpio, na regi\u00e3o sudoeste da Bahia, h\u00e1 um hospital de base que atende 31 Munic\u00edpios, e nele existem apenas 22 respiradores para uma popula\u00e7\u00e3o de mais de 400 mil habitantes. Ent\u00e3o, \u00e9 preciso dotar de equipamentos n\u00e3o s\u00f3 esse hospital de base do Munic\u00edpio de Guanambi como os hospitais de outros Munic\u00edpios da nossa regi\u00e3o. Essa \u00e9 a nossa grande preocupa\u00e7\u00e3o neste momento da COVID-19. Eu sei do esfor\u00e7o por parte do Prefeito ACM Neto e por parte do Governador Rui Costa, mas n\u00e3o podemos deixar de olhar os Munic\u00edpios do interior, principalmente aqueles que servem como base, como sede de hospitais que atendem uma popula\u00e7\u00e3o de mais de 400 mil habitantes, como \u00e9 o caso do hospital de base da Cidade de Guanambi.\r\nDeixo aqui nosso registro e parabenizo a Prefeitura de Guanambi, atrav\u00e9s do ex-Secret\u00e1rio Andr\u00e9 Moitinho, e todos os funcion\u00e1rios n\u00e3o apenas da Secretaria de Sa\u00fade daquele Munic\u00edpio, mas das Secretarias de toda a regi\u00e3o por esse grande esfor\u00e7o que v\u00eam fazendo. Se \u00e0 nossa regi\u00e3o, base de mais de 40 Munic\u00edpios, ainda n\u00e3o chegou nenhum caso, gra\u00e7as a Deus, isso se deve ao excelente trabalho dos nossos profissionais da sa\u00fade, que passam 24 horas trocando turnos, fazendo barreiras na BR-122, na BR-030, nas BAs, o que faz com que a popula\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o cumpra rigorosamente as normas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade.\r\nN\u00f3s ficamos muito preocupados, no dia de ontem, com o embate entre o Ministro da Sa\u00fade e o Governo Federal. Felizmente, isso se resolveu, e o que n\u00f3s esperamos daqui para frente \u00e9 que haja grande entendimento entre os Poderes.\r\nEu acho que nossa Casa - todo o Congresso Nacional - tem feito a sua parte, tem colaborado e trabalhado, de forma insistente e dura, para entregar projetos importantes para a nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nFinalizo agradecendo a V.Exa. por essa oportunidade.\r\nAgrade\u00e7o tamb\u00e9m ao nosso partido, por meio do nosso L\u00edder, o Deputado Diego Andrade, hoje representado pelo Deputado Reinhold Stephanes Junior, que est\u00e1 representando o nosso partido nesta tarde e noite em Bras\u00edlia.\r\nFica aqui meu abra\u00e7o, Presidente. Parabenizo V.Exa., mais uma vez, por sua dedica\u00e7\u00e3o na \u00faltima semana e na semana atual, cujos trabalhos estamos iniciando na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2020&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T23:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nDEMOCRACIA, PREJU\u00cdZO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 24, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19. Rep\u00fadio aos ataques do Presidente Jair Bolsonaro contra o Congresso Nacional e a democracia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (Bloco/PSD - BA. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD vota \"n\u00e3o\".\r\nComo Deputado de primeiro mandato, lamento mais uma vez as declara\u00e7\u00f5es do Presidente da Rep\u00fablica.\r\nO Presidente Bolsonaro, que n\u00e3o respeita o Poder Legislativo nem o Poder Judici\u00e1rio, infelizmente, fez hoje mais um ataque \u00e0 democracia do nosso Pa\u00eds. O Brasil, com todas as condi\u00e7\u00f5es de crescer, teve toda a oportunidade, mas infelizmente o Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o est\u00e1 ajudando. Espero que ele repense e pense daqui para frente, depois que passar este momento dif\u00edcil da pandemia do COVID-19 que estamos vivendo. \r\nS\u00e3o lament\u00e1veis, digo mais uma vez, as declara\u00e7\u00f5es do Presidente da Rep\u00fablica, enquanto o Presidente do Legislativo est\u00e1 se esfor\u00e7ando e fazendo muito pelo nosso Pa\u00eds neste momento t\u00e3o dif\u00edcil por que estamos passando.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=187&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ASSIS CARVALHO, DEPUTADO FEDERAL, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, BAHIA, PREOCUPA\u00c7\u00c3O.\r\nAGRICULTOR FAMILIAR, EXIG\u00caNCIA, ORGANIZA\u00c7\u00c3O MUNDIAL DA SA\u00daDE (OMS), HUDSON FARIA, CHEFE, COMPANHIA DE DESENVOLVIMENTO DOS VALES DO S\u00c3O FRANCISCO E DO PARNA\u00cdBA (CODEVASF), GUANAMBI (BA), CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao Deputado Assis Carvalho. Solidariedade ao familiares do Parlamentar. Avan\u00e7o do coronav\u00edrus no Estado da Bahia. Contamina\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro pela Covid-19. Congratula\u00e7\u00f5es ao Chefe do Escrit\u00f3rio da Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e Parna\u00edba - CODEVASF no Munic\u00edpio de Guanambi, Hudson Faria, pelo cumprimento de exig\u00eancias da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS no atendimento aos agricultores familiares.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (Bloco/PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente desta sess\u00e3o, Deputado Luis Miranda, n\u00f3s tamb\u00e9m queremos prestar nossa solidariedade \u00e0 fam\u00edlia do Deputado Assis Carvalho, e a todo o povo do Estado do Piau\u00ed. O Deputado Assis Carvalho foi um dos primeiros Deputados com quem tive oportunidade de conversar, quando eu estava rec\u00e9m-chegado a esta Casa, e conversamos depois em diversas oportunidades neste plen\u00e1rio. Ele era extremamente voltado a seu povo, era um defensor do seu Estado e certamente deixar\u00e1 uma grande lacuna no Estado do Piau\u00ed, na pol\u00edtica do Nordeste brasileiro e do Brasil, de forma geral.\r\nQueremos tamb\u00e9m, Sr. Presidente, fazer um relato do avan\u00e7o do coronav\u00edrus em dire\u00e7\u00e3o ao interior da Bahia. O v\u00edrus j\u00e1 est\u00e1 chegando a praticamente todos os 417 Munic\u00edpios, isto \u00e9, a praticamente 100% dos Munic\u00edpios do Estado. Os cuidados t\u00eam que ser redobrados. Muitas das cidades da Bahia tiveram o com\u00e9rcio reaberto, e em todos esses locais onde houve essa reabertura n\u00f3s estamos vendo o aumento significativo dos casos de coronav\u00edrus. S\u00f3 na nossa cidade de Guanambi, depois dos festejos de S\u00e3o Jo\u00e3o e da reabertura do com\u00e9rcio, praticamente dobrou o n\u00famero de pessoas infectadas com coronav\u00edrus.\r\nEnfim, provid\u00eancias t\u00eam que ser tomadas por parte do Executivo, para que n\u00f3s possamos, de alguma forma, segurar o crescimento de casos de coronav\u00edrus. Hoje chegou a not\u00edcia de que o Presidente Bolsonaro tamb\u00e9m est\u00e1 com COVID-19, mostrando que todos precisamos tomar todos os cuidados necess\u00e1rios, porque o coronav\u00edrus est\u00e1 batendo em todas as portas.\r\nPor \u00faltimo, registramos nossos agradecimentos ao Hudson, Diretor do escrit\u00f3rio regional da CODEVASF no Munic\u00edpio de Guanambi, onde, semanalmente e de modo a atender \u00e0s exig\u00eancias da empresa e da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade, n\u00f3s estamos fazendo diversas entregas de equipamentos de agricultura familiar a dezenas e dezenas de Munic\u00edpios da regi\u00e3o de Guanambi. J\u00e1 foram entregues em Serra do Ramalho, Carinhanha, Malhada, Pinda\u00ed, Palmas de Monte Alto, Riacho Santana, Igapor\u00e3, Seabra, e muitos outros Munic\u00edpios ainda que v\u00e3o receber, atrav\u00e9s das nossas emendas, equipamentos para fortalecer a agricultura familiar.\r\nNo mais, agradecemos \u00e0 Presid\u00eancia da Casa esta oportunidade, solicitando que este discurso seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELEI\u00c7\u00c3O, EXPEDITO NETTO, DEPUTADO FEDERAL, TERCEIRO-SECRET\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Apoio \u00e0 elei\u00e7\u00e3o do Deputado Expedito Netto para o cargo de 3\u00ba Secret\u00e1rio da Mesa Diretora da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (Bloco/PSD - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria tamb\u00e9m de registrar aqui o apoio ao nosso colega, o Deputado Expedito Netto. Toda esta Casa j\u00e1 o conhece pela hist\u00f3ria de alguns mandatos aqui na C\u00e2mara Federal.\r\nPor unanimidade, o nosso partido, o PSD, escolheu o Deputado, que vai nos representar muito bem. Com certeza, o Deputado Expedito saber\u00e1 fazer o mesmo trabalho que o Deputado F\u00e1bio Faria, tamb\u00e9m do PSD, desenvolveu na 3\u00aa Secretaria.\r\nDesejo sucesso ao nosso colega Expedito Netto! Espero que ele possa realmente interagir com a Mesa Diretora desta Casa, atrav\u00e9s do nosso Presidente Rodrigo Maia.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=27&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 23/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O,  MPV 925/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nHOMENAGEM P\u00d3STUMA, ANIVERS\u00c1RIO DE MORTE, AN\u00cdSIO TEIXERIA, ESCRITOR, CAETIT\u00c9 (CE).",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 4\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 23, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020, sobre as medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira diante da pandemia de coronav\u00edrus. Promo\u00e7\u00e3o, pela Casa An\u00edsio Teixeira, de grande evento para comemora\u00e7\u00e3o dos 120 anos do educador An\u00edsio Teixeira, no Munic\u00edpio de Caetit\u00e9, Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (Bloco/PSD - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD orienta \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.\r\nQuero parabenizar a Casa An\u00edsio Teixeira, que est\u00e1 elaborando diversas lives em comemora\u00e7\u00e3o aos 120 anos do educador An\u00edsio Teixeira, filho da cidade de Caetit\u00e9, um dos educadores mais respeitados na Bahia, no Brasil e no mundo.\r\nUm dos palestrantes ser\u00e1 o ex-Deputado Haroldo Lima, al\u00e9m do Prof. Jo\u00e3o Augusto Rocha.\r\nEu n\u00e3o poderia deixar de parabenizar todos os que dirigem a Casa An\u00edsio Teixeira, na cidade de Caetit\u00e9. Parabenizo a Diretora Maria Ledo e todos os componentes dessa institui\u00e7\u00e3o, que realmente est\u00e1 fazendo mais um grande evento nas comemora\u00e7\u00f5es dos 120 anos do educador An\u00edsio Teixeira.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-16T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 2824/20, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para  supress\u00e3o do art. 7\u00ba do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor esportivo, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 13.756, de 2018. Transcurso do 46\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o da Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba - CODEVASF.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (Bloco/PSD - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSD encaminha pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.\r\nQuero agradecer ao nosso colega Darci de Matos a oportunidade. Esse projeto \u00e9 important\u00edssimo para o esporte em nosso Brasil.\r\nGostaria de aproveitar o tempo que me resta, Sr. Presidente, para parabenizar hoje, dia 16 de julho, a Companhia de Desenvolvimento do Vale do S\u00e3o Francisco - CODEVASF, que est\u00e1 fazendo 46 anos. Essa companhia teve um papel fundamental no desenvolvimento do Nordeste brasileiro e tamb\u00e9m do norte de Minas e vem ajudando a fomentar e desenvolver as pequenas propriedades e as comunidades rurais aqui do Nordeste brasileiro. Quero deixar aqui o meu abra\u00e7o ao seu Presidente e a todos os diretores dos escrit\u00f3rios regionais aqui na Bahia e no Nordeste brasileiro.\r\nParab\u00e9ns, CODEVASF, pelos seus 46 anos!\r\nUm abra\u00e7o. Obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2020&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-05T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), CORTE, ENERGIA EL\u00c9TRICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, INADIMPLEMENTO, PAGAMENTO, FAM\u00cdLIA DE BAIXA RENDA, CONTA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, COMPANHIA DE ELETRICIDADE DO ESTADO DA BAHIA (COELBA).\r\nREUNI\u00c3O, MINISTRO DE ESTADO DA INFRAESTRUTURA, BR-030, RODOVIA FEDERAL, BAHIA, CAPITAL FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Sugest\u00e3o, \u00e0 Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL, de prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de pagamento de tarifas durante a pandemia de coronav\u00edrus. Pedido ao Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas, de conclus\u00e3o das obras da BR-030 no Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (Bloco/PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Boa tarde, Sras. Deputadas e Srs. Deputados.\r\nEu venho a esta tribuna hoje, Sr. Presidente, Deputado Luis Miranda, que preside esta sess\u00e3o, para dizer que venceu, no \u00faltimo dia 31, o prazo da ANEEL que impedia o corte de energia por falta de pagamento durante a pandemia.\r\nSegundo a ag\u00eancia, fica proibido o corte de energia para alguns grupos de consumidores, como os de baixa renda, o que \u00e9 muito justo, entre outros.\r\nOcorre, Sr. Presidente, que muitos consumidores n\u00e3o se enquadram nesse crit\u00e9rio e continuam enfrentando dificuldades, como os aut\u00f4nomos, os microempreendedores e os comerciantes, os pequenos e m\u00e9dios. Em muitos Munic\u00edpios, o com\u00e9rcio continua fechado, e h\u00e1 contas a pagar, funcion\u00e1rios, tributos, entre outros gastos.\r\nPortanto, quero requerer \u00e0 Mesa que sugira \u00e0 ANEEL que estude a prorroga\u00e7\u00e3o do pagamento das contas, como estava estabelecido, at\u00e9 porque o Pa\u00eds hoje cobra altas taxas nas contas de energia.\r\nNa Bahia, a COELBA cobra muito caro. \u00c9 comum consumidores de baixa renda, l\u00e1 no meu Estado, que ganham at\u00e9 um sal\u00e1rio m\u00ednimo, pagarem 200 reais ou 250 reais de energia por m\u00eas. S\u00e3o taxas alt\u00edssimas. Por isso, temos que proteger esses consumidores.\r\nGostaria tamb\u00e9m de falar sobre um segundo assunto, Sr. Presidente Luis Miranda.\r\nEstamos solicitando uma audi\u00eancia com o Ministro da Infraestrutura para falarmos de um sonho antigo da regi\u00e3o sudoeste da Bahia: a BR-030, que liga essa regi\u00e3o ao centro do Brasil.\r\nEssa BR foi projetada ainda na \u00e9poca do saudoso Vasco Neto e sua obra encontra-se parada na divisa dos Munic\u00edpios de Malhada e Carinhanha, no Rio S\u00e3o Francisco, onde foi constru\u00edda uma ponte.\r\n\u00c9 de suma import\u00e2ncia a conclus\u00e3o da BR-030 no trecho entre Carinhanha e as cidades de Feira da Mata e Cocos, que d\u00e1 acesso \u00e0 Mamba\u00ed, chegando \u00e0 BR-029. Essa rodovia \u00e9 importante para a liga\u00e7\u00e3o da Bahia com o sudoeste do Brasil, especialmente com a Capital Federal.\r\nVenho pedir ao Ministro para que olhe atentamente e com muito carinho para essa rodovia.\r\nEu sei que est\u00e3o sendo conclu\u00eddas algumas rodovias do nosso Pa\u00eds e que foram retomadas as obras da Ferrovia de Integra\u00e7\u00e3o Oeste-Leste. Portanto, eu venho aqui pedir tamb\u00e9m a retomada, a conclus\u00e3o das obras da BR-030.\r\nQuero agradecer a oportunidade de dizer essas palavras neste momento, Sr. Presidente, e pedir a V.Exa. que este nosso pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-12T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 17/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nGUANAMBI (BA), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 17, de 2020, sobre a abertura do Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o em favor dos Minist\u00e9rios da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica e da Defesa, cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 615.996.235,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente. Transcurso do 101\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Guanambi, Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (Bloco/PSD - BA. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, por entender a import\u00e2ncia desta mat\u00e9ria, o PSD encaminha o voto \"sim\".\r\nQuero aproveitar o tempo que me resta para parabenizar a nossa cidade, Guanambi, que, no ano passado, completou 100 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, e comemoramos no plen\u00e1rio da Casa. E agora, no pr\u00f3ximo dia 14 de agosto, comemoraremos os 101 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do Munic\u00edpio de Guanambi.\r\nAproveito tamb\u00e9m esta oportunidade, juntamente com a companheira do PSD a Deputada Estadual Ivana Bastos, para saudar a todos os guanambienses, todos aqueles que fazem essa cidade pujante, desenvolvida, aqui nesta regi\u00e3o.\r\nPena que a Funda\u00e7\u00e3o Joaquim Dias Guimar\u00e3es, neste ano, devido \u00e0 pandemia, n\u00e3o far\u00e1 o abra\u00e7o da cidade. Sentimos falta da Presidente, D. Nice Amaral. Que Deus a tenha em um bom lugar.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 Funda\u00e7\u00e3o! Parab\u00e9ns ao povo de Guanambi pelos 101 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, na coordena\u00e7\u00e3o do Prefeito Jairo Magalh\u00e3es e do Vice-Prefeito Hugo Costa.\r\nParab\u00e9ns, Guanambi! \r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, PROMULGA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Car\u00e1ter hist\u00f3rico da promulga\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n\u00ba 108, de 2020, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (Bloco/PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Nobre Presidente Deputado Luis Miranda, eu quero agradecer a V.Exa. por me conceder esse tempo.\r\nHoje \u00e9 um dia especial para o Brasil. Hoje \u00e9 um dia especial para a educa\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nEu tive a oportunidade de ser Secret\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Guanambi, tive a oportunidade de ser Prefeito e sei da luta da educa\u00e7\u00e3o brasileira. Diversos \u00f3rg\u00e3os lutaram muito para que o FUNDEB se tornasse hoje essa realidade.\r\nN\u00f3s passamos por um dos momentos mais dif\u00edceis da hist\u00f3ria do nosso Pa\u00eds. Neste momento, em que todo o mundo vive com medo, o Congresso Nacional - C\u00e2mara dos Deputados e Senado Federal - deu uma grande resposta ao povo brasileiro. N\u00f3s do Congresso Nacional, muitas vezes, somos criticados em muitos cantos deste Pa\u00eds. Mas houve uma uni\u00e3o atrav\u00e9s do nosso Presidente Rodrigo Maia, do Presidente Davi Alcolumbre, da Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende e tamb\u00e9m do Senador Fl\u00e1vio Arns. Todos fizeram um brilhante trabalho para que, no dia de ontem, no Senado Federal, houvesse a aprova\u00e7\u00e3o, por unanimidade, do nosso FUNDEB.\r\nEsse FUNDEB vai trazer uma grande esperan\u00e7a para muitos Munic\u00edpios brasileiros, especialmente, meu nobre Presidente Luis Miranda, para Munic\u00edpios do Nordeste brasileiro. Eu conhe\u00e7o centenas e centenas de Munic\u00edpios que ainda t\u00eam escolas funcionando embaixo de uma lona. O que n\u00f3s queremos daqui para a frente \u00e9 mais investimento na nossa educa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o temos outro caminho. N\u00e3o seremos uma grande Na\u00e7\u00e3o, um grande Estado, um grande Munic\u00edpio se n\u00e3o investirmos fortemente na educa\u00e7\u00e3o.\r\nEsses investimentos come\u00e7am a partir de 2021 e, em 2026, chegar\u00e3o aos valores que n\u00f3s esperamos para melhorar a qualidade da educa\u00e7\u00e3o em nosso Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, eu quero agradecer a V.Exa. a oportunidade e quero parabenizar o Congresso Nacional por este momento hist\u00f3rico. Agrade\u00e7o, como Deputado de primeiro mandato, por fazer parte deste momento hist\u00f3rico, no dia de hoje, com a promulga\u00e7\u00e3o da PEC do FUNDEB.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que divulgue meu pronunciamento nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado a todos. Obrigado, meu nobre Deputado Luis Miranda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-22T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, BAHIA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, PREFEITO, GUANAMBI (BA).\r\nATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SISTEMA DE DELIBERA\u00c7\u00c3O REMOTA (SDR).\r\nVETO 48/2020, VETO PARCIAL, PL 1581/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, ACORDO, PAGAMENTO, PRECAT\u00d3RIO, DESCONTO, RECURSOS, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), PROFESSOR, DEFESA, DERRUBADA DE VETO.\r\nCONSTRU\u00c7\u00c3O, BR-030, RODOVIA FEDERAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DEPARTAMENTO NACIONAL DE INFRAESTRUTURA DE TRANSPORTES (DNIT), FEIRA DA MATA (BA), COCOS (BA), CORIBE (BA).",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Queda do n\u00famero de contaminados por coronav\u00edrus no interior do Estado da Bahia. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Veto n\u00ba 48, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 1.581, de 2020, relativo ao estabelecimento de acordo para o pagamento de precat\u00f3rios federais; \u00e0 destina\u00e7\u00e3o de recursos oriundos para combate \u00e0 Covid-19 durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 7.689, de 1988, e 8.212, de 1991. Apelo ao Presidente da Rep\u00fablica de autoriza\u00e7\u00e3o da constru\u00e7\u00e3o do trecho da BR-030 compreendido entre os Munic\u00edpios de Cariranha, Feira da Mata e Cocos, no Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (Bloco/PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados. \u00c9 um prazer mais uma vez participar desta sess\u00e3o remota da C\u00e2mara dos Deputados. Os nossos trabalhos, ao longo deste ano de pandemia, evolu\u00edram muito bem nesta Casa, onde votamos projetos importantes, do interesse da nossa popula\u00e7\u00e3o e do interesse do Brasil.\r\nPrimeiro, Sr. Presidente, eu quero ressaltar que aqui no interior da Bahia o n\u00famero de casos de COVID vem se estabilizando e vem at\u00e9 caindo, especialmente na minha regi\u00e3o.\r\nQuero agradecer a todos os Prefeitos, a todos os l\u00edderes pol\u00edticos, a todos os Secret\u00e1rios Municipais de Sa\u00fade desta regi\u00e3o, que procuraram investir todos os recursos disponibilizados n\u00e3o s\u00f3 pela Uni\u00e3o, mas tamb\u00e9m os recursos disponibilizados atrav\u00e9s das nossas emendas parlamentares, que est\u00e3o sendo muito bem aplicados, fazendo com que o n\u00famero de casos de COVID venha caindo sensivelmente aqui em Guanambi e em toda esta regi\u00e3o. Isso \u00e9 motivo de alegria para todos n\u00f3s neste momento dif\u00edcil que vive a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nSegundo, Sr. Presidente, eu gostaria de pedir \u00e0 equipe do Presidente Bolsonaro que fa\u00e7amos um grande entendimento na quest\u00e3o dos precat\u00f3rios do FUNDEB. Ainda h\u00e1 tempo para negocia\u00e7\u00e3o, para que os professores tenham direito \u00e0 participa\u00e7\u00e3o nesses precat\u00f3rios. \u00c9 muito importante a valoriza\u00e7\u00e3o dos nossos bravos professores do Brasil, da Bahia, aqui de Guanambi e de toda esta regi\u00e3o neste momento dif\u00edcil que vive o Pa\u00eds. Portanto, \u00e9 preciso que se passe uma parte dos precat\u00f3rios para os nossos professores. Acho que h\u00e1 a possibilidade de haver esse grande entendimento entre Governo Federal e C\u00e2mara dos Deputados, para que realmente possamos derrubar esse veto e deixar bem a educa\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds, de modos que os professores recebam mais est\u00edmulos, tenham mais alegria e, acima de tudo, tenham maior comprometimento com a educa\u00e7\u00e3o no Brasil. Enfim, \u00e9 importante que fa\u00e7amos a distribui\u00e7\u00e3o: uma parte para os professores e outra parte para investimentos tamb\u00e9m nas nossas escolas.\r\nPor fim, Sr. Presidente, eu estive em Bras\u00edlia, no dia 4 de agosto, com o diretor do DNIT, o General Santos Filho, conversando sobre a BR-030, rodovia muito importante que liga o sudoeste da Bahia \u00e0 BR-020. Parece estar previsto que o Presidente da Rep\u00fablica vir\u00e1 \u00e0 cidade de Coribe no dia 30. Espero que ele venha anunciar a constru\u00e7\u00e3o do trecho da BR-030 que ligar\u00e1 Cariranha a Feira da Mata e Cocos, de suma import\u00e2ncia para esta regi\u00e3o. Eu pe\u00e7o ao Presidente, que est\u00e1 vindo mais uma vez \u00e0 Bahia, que autorize a constru\u00e7\u00e3o da BR-030, que, repito, \u00e9 muito importante para a nossa regi\u00e3o,\r\nAgrade\u00e7o a V.Exa., Sr. Presidente, e pe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o de meu pronunciamento nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F9%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), BAHIA, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nOTTO ALENCAR, SENADOR, CANDIDATURA, GOVERNO ESTADUAL, BAHIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Regozijo com o desempenho do PSD nas elei\u00e7\u00f5es municipais realizadas no Estado da Bahia em 2020. Apoio \u00e0 candidatura do Senador Otto Alencar ao cargo de Governador do Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (Bloco/PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente, Deputado Julio Cesar Ribeiro!\r\nMuito obrigado aos colegas Deputados pela gentileza. N\u00f3s teremos uma audi\u00eancia em seguida, no Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es.\r\nEu venho dizer que as elei\u00e7\u00f5es na Bahia, Sr. Presidente, encerraram-se com muita paz, mas, acima de tudo, com a grande vit\u00f3ria do nosso PSD. Dos 417 Munic\u00edpios da Bahia, o nosso partido, comandado pelo Senador Otto Alencar e pelo nosso Presidente nacional Gilberto Kassab, conquistou 108 prefeituras. Com essa conquista, tornou-se o maior partido na Bahia, sob a presid\u00eancia do grande l\u00edder pol\u00edtico Kassab e sob a lideran\u00e7a dos nossos Senadores Angelo Coronel e Otto Alencar.\r\nO Senador Otto Alencar \u00e9 um grande Senador, um grande homem p\u00fablico, honrado na Bahia. S.Exa. foi Governador, Vice-Governador, Secret\u00e1rio de Estado, e hoje representa muito bem a Bahia e o Brasil no Senado Federal. Essas conquistas credenciaram o nosso partido PSD a postular, em 2022, uma candidatura. Assim, n\u00f3s, os 6 Deputados Federais que comp\u00f5em a bancada do PSD da Bahia, temos certeza de que agora chegou a vez do nosso Senador Otto Alencar. Aos partidos que comp\u00f5em a base do Governador Rui Costa e do ex-Governador Jaques Wagner, lembro que foram 8 anos de Wagner, que se encerrar\u00e3o em 2022, e 8 anos do Governador Rui Costa. Agora, com a base unida, com o PP, o PT e o PSD, creio que chegou a vez do nosso PSD, comandado pelo nosso Senador Otto Alencar. Enfim, queremos que essa uni\u00e3o na Bahia permane\u00e7a, queremos que esse entendimento na Bahia permane\u00e7a. Acima de tudo, gostar\u00edamos de ver agora todos os partidos pensando na possibilidade de que seja a vez do PSD, comandado pelo nosso Senador. \r\nTenho percorrido diversos Munic\u00edpios nas regi\u00f5es sudoeste e oeste da Bahia, onde a maioria dos Prefeitos e das lideran\u00e7as pol\u00edticas vem pedindo que o Senador Otto Alencar seja agora lembrado como o nosso pr\u00f3ximo candidato a Governador na Bahia.\r\nEu tenho a certeza de que a frente liderada pelo Governador Rui Costa entendeu que o PSD e o PP foram dois partidos leais nestes \u00faltimos 16 anos ao Governo do Estado da Bahia.\r\nPortanto, quero registrar aqui este meu posicionamento - Deputado Charles Fernandes, do PSD da Bahia.\r\nPe\u00e7o que meu pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa. Quero agradecer a V.Exa. a oportunidade de falar aqui.\r\nMuito obrigado. Boa tarde a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ENERGIA SOLAR, TAXA, COBRAN\u00c7A, CONTESTA\u00c7\u00c3O.\r\nPL 2215/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERA, CRIA\u00c7\u00c3O, REGULA\u00c7\u00c3O, SISTEMA DE COMPENSA\u00c7\u00c3O DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, MICROGERA\u00c7\u00c3O DISTRIBU\u00cdDA, MINIGERA\u00c7\u00c3O DISTRIBU\u00cdDA, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 taxa\u00e7\u00e3o de energia solar. Urgente necessidade de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.215, de 2020, a respeito da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.074, de 1995, com vista ao estabelecimento do Sistema de Compensa\u00e7\u00e3o de Energia El\u00e9trica - SCEE.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (Bloco/PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Deputado Marcel van Hattem, neste fim de semana, li algo na imprensa que nos trouxe muita preocupa\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 energia solar.\r\nTodos n\u00f3s acompanhamos, no ano passado, a grande luta que foi o movimento para n\u00e3o taxar a energia solar. Acompanhei de perto nesta Casa uma grande mobiliza\u00e7\u00e3o do segmento produtivo de energia solar, que protestava contra a taxa\u00e7\u00e3o deste setor.\r\nExatamente neste final de semana, a imprensa noticiou que entidades, como a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Energia Solar Fotovoltaica e o Movimento Solar Livre, manifestaram preocupa\u00e7\u00e3o diante de uma decis\u00e3o do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o que deu prazo \u00e0 ANEEL para que apresentasse um plano de a\u00e7\u00e3o referente \u00e0 revis\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o.\r\nO TCU foi provocado pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, no dia 28 de novembro de 2019, para analisar a tentativa de taxa\u00e7\u00e3o da energia solar pela ANEEL.\r\nExplica o representante do movimento que o Minist\u00e9rio P\u00fablico solicitou que o TCU avaliasse os riscos dessa decis\u00e3o da ag\u00eancia, que pode acabar com os empregos, o desenvolvimento e, acima de tudo, a energia sustent\u00e1vel do nosso Pa\u00eds. Um ano depois, o TCU d\u00e1 a devolutiva, mas eles devolvem com o mesmo texto que foi publicado pela ANEEL, recomendando a taxa\u00e7\u00e3o em 63%.\r\nNesse sentido, Sr. Presidente, foi protocolado nesta Casa o Projeto de Lei n\u00ba 2.215, do Deputado Beto Pereira, do PSDB, apresentado em mar\u00e7o deste ano, no intuito de criar uma regulamenta\u00e7\u00e3o para a mini e a microgera\u00e7\u00e3o de energia, a fim de garantir e incentivar a gera\u00e7\u00e3o de energia limpa neste Pa\u00eds.\r\nConforme j\u00e1 noticiado pelo Correio do Estado, o projeto d\u00e1 garantias de que, at\u00e9 que a gera\u00e7\u00e3o de energia fotovoltaica chegue a 15% desse percentual, n\u00e3o haver\u00e1 nenhum tipo de taxa\u00e7\u00e3o.\r\nPara que possamos dar tranquilidade ao setor, devemos aprovar urgentemente este projeto de lei. \u00c9 uma energia limpa, que muito vem crescendo hoje, especialmente na Bahia. Vejamos, est\u00e1 aqui o Deputado Jos\u00e9 Rocha, que tamb\u00e9m conhece muito o interior da Bahia e sabe do potencial que tem a energia fotovoltaica em toda a nossa regi\u00e3o.\r\nHoje, j\u00e1 vemos esta energia nas pequenas e m\u00e9dias empresas, nas resid\u00eancias e chegando at\u00e9 a agricultura irrigada. Este setor tem que ser valorizado. N\u00f3s temos que dar todas as condi\u00e7\u00f5es para que ele possa se desenvolver. Assim, veremos uma energia sustent\u00e1vel, a energia fotovoltaica crescer muito ainda neste Pa\u00eds.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcel van Hattem. NOVO - RS) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado.\r\nO SR. CHARLES FERNANDES (Bloco/PSD - BA) - Vou concluir, Sr. Presidente, dizendo que esta \u00e9 a nossa preocupa\u00e7\u00e3o: as taxas de energia no nosso Pa\u00eds s\u00e3o altas, as tarifas s\u00e3o altas - j\u00e1 aconteceu aumento neste fim de semana.\r\nQuero agradecer a V.Exa. e pedir que meu pronunciamento seja publicado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-15T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA NACIONAL DA ECONOMIA SOLID\u00c1RIA.\r\nECONOMIA SOLID\u00c1RIA, INCENTIVO, DESENVOLVIMENTO, GUANAMBI (BA), VIT\u00d3RIA DA CONQUISTA (BA), CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nPAVIMENTA\u00c7\u00c3O ASF\u00c1LTICA, RODOVIA FEDERAL, BR 030, MARA\u00da (BA), BRAS\u00cdLIA (DF).",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Transcurso do Dia Nacional da Economia Solid\u00e1ria. Import\u00e2ncia do Centro P\u00fablico de Economia Solid\u00e1ria - CESOL, sediado no Munic\u00edpio de Guanambi, Estado da Bahia, e da Lei n\u00ba 1.266, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Municipal de Fomento \u00e0 Economia Solid\u00e1ria. Necessidade de pavimenta\u00e7\u00e3o da BR-030, trechos Bras\u00edlia-Mamba\u00ed e Mamba\u00ed-Carinhanha, no Estado da Bahia. Encaminhamento de v\u00eddeo sobre a situa\u00e7\u00e3o da rodovia ao Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (Bloco/PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente Luis Miranda. \u00c9 um prazer estar aqui falando sob a sua Presid\u00eancia.\r\nHoje \u00e9 um dia importante para comemorarmos: o Dia Nacional da Economia Solid\u00e1ria. Esta data foi estabelecida por lei, atrav\u00e9s do Senado Federal, da ex-Senadora Ana Rita. \u00c9 um dia para celebrarmos a\u00e7\u00f5es importantes, para incentivarmos o pequeno empreendedor, cadeias produtivas, associativismo e cooperativismo.\r\nNa Bahia, coordena este trabalho a CESOL - Centro P\u00fablico de Economia Solid\u00e1ria, cuja sede \u00e9 em Guanambi, minha cidade, na qual foi criada uma lei, a Lei n\u00ba 1.266, de 23 de outubro de 2019, que instituiu o Programa Municipal de Fomento \u00e0 Economia Solid\u00e1ria. No Munic\u00edpio de Guanambi, conforme a lei, os objetivos s\u00e3o contribuir para a organiza\u00e7\u00e3o de alta gest\u00e3o na gera\u00e7\u00e3o de trabalho e renda, facilitar o interc\u00e2mbio entre os empreendimentos e entre outros.\r\nQuero aqui celebrar e registrar nesta data essa importante comemora\u00e7\u00e3o e parabenizar toda a equipe do CESOL de Guanambi e de Vit\u00f3ria da Conquista por esse trabalho brilhante que vem fazendo na nossa regi\u00e3o.\r\nSr. Presidente, eu tamb\u00e9m gostaria de fazer um relato. Na semana passada, sa\u00ed daqui de Bras\u00edlia e percorri a BR-030, no trecho de 310 quil\u00f4metros ainda de terra batida. Daqui at\u00e9 a cidade de Mamba\u00ed e de Mamba\u00ed at\u00e9 a cidade de Carinhanha, na Bahia, s\u00e3o 310 quil\u00f4metros, passando pela cidade de Cocos e tamb\u00e9m pela cidade de Feira da Mata.\r\nGravei um v\u00eddeo, que levarei ao Ministro Tarc\u00edsio, para que posteriormente possa analisar a import\u00e2ncia da pavimenta\u00e7\u00e3o desse trecho da BR-030, que foi constru\u00eddo e elaborado pelo ent\u00e3o Deputado Vasco Neto. Sua pavimenta\u00e7\u00e3o trar\u00e1 um grande vetor de desenvolvimento para aquela regi\u00e3o oeste e sudoeste da Bahia.\r\nEssa importante BR-030 sai de Mara\u00fa, no litoral baiano, e chega at\u00e9 a Capital Federal. Portanto, n\u00f3s percorremos, durante 13 horas e 20 minutos, esse trecho de 820 quil\u00f4metros.\r\nQuero aqui parabenizar o Ministro Tarc\u00edsio por grandes obras que vem fazendo nesta gest\u00e3o do Presidente Bolsonaro, obras estruturantes, de suma import\u00e2ncia para o desenvolvimento do nosso Pa\u00eds.\r\nPe\u00e7o mais 30 segundos para concluir, Sr. Presidente, e mostrar ao Ministro Tarc\u00edsio a import\u00e2ncia dessa obra. Eu sei que ele pode coloc\u00e1-la no plano para elabora\u00e7\u00e3o desse trecho da BR-030, que trar\u00e1 grande desenvolvimento para aquela regi\u00e3o do sudoeste e oeste da Bahia.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente. Eu gostaria que esta nossa fala constasse nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e em A Voz do Brasil. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AUMENTO, PRE\u00c7O, COMBUST\u00cdVEL, GASOLINA, GOVERNO FEDERAL, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), GOVERNADOR, PROVID\u00caNCIAS.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Urgente necessidade de busca de solu\u00e7\u00e3o para a alta dos pre\u00e7os de combust\u00edveis no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (Bloco/PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nNesta r\u00e1pida mensagem, quero falar da nossa preocupa\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, neste momento, com o Pa\u00eds. Al\u00e9m da quest\u00e3o sanit\u00e1ria, por causa da pandemia, outra grande preocupa\u00e7\u00e3o nos traz aqui nesta tarde: o pre\u00e7o dos combust\u00edveis. \r\nOs combust\u00edveis v\u00eam subindo de forma desordenada no nosso Pa\u00eds, trazendo grandes problemas para nossa popula\u00e7\u00e3o. \u00c9 preciso que a PETROBRAS, que o Governo ache uma sa\u00edda! N\u00f3s n\u00e3o podemos chegar aonde chegamos com esse pre\u00e7o dos combust\u00edveis! O Pa\u00eds vai parar, se n\u00e3o acharmos uma solu\u00e7\u00e3o, uma forma para conter os pre\u00e7os e saber como vai ficar o aumento dos pre\u00e7os dos combust\u00edveis! \r\nEu quero agradecer a V.Exa. e deixar a nossa preocupa\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o a isso. \r\nQuero pedir ao Presidente Bolsonaro, \u00e0 equipe econ\u00f4mica do Governo e aos Governadores que achem uma solu\u00e7\u00e3o.\r\nPe\u00e7o a V.Exa. que determine a divulga\u00e7\u00e3o deste nosso r\u00e1pido pronunciamento pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, NECESSIDADE.\r\nIRRIGA\u00c7\u00c3O, COMPANHIA DE DESENVOLVIMENTO DOS VALES DO S\u00c3O FRANCISCO E DO PARNA\u00cdBA (CODEVASF), URANDI (BA), SEBASTI\u00c3O LARANJEIRAS (BA), SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Necessidade da realiza\u00e7\u00e3o de ampla reforma tribut\u00e1ria, com \u00eanfase na interioriza\u00e7\u00e3o do processo de distribui\u00e7\u00e3o de recursos federais. Pedido \u00e0 dire\u00e7\u00e3o da Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba - CODEVASF, pelos Prefeitos Municipais de Urandi e Sebasti\u00e3o Laranjeiras, de retomada do Projeto de Irriga\u00e7\u00e3o do Estreito, no Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (Bloco/PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, n\u00f3s estamos iniciando mais um per\u00edodo legislativo. E, em 2021, o povo brasileiro espera muito destas duas Casas: a C\u00e2mara dos Deputados e o Senado Federal. As aten\u00e7\u00f5es do Pa\u00eds estar\u00e3o todas, daqui para a frente, voltadas para essas duas Casas, para a pauta dessas duas Casas Legislativas.\r\nEu n\u00e3o tenho d\u00favidas, pelo que eu ou\u00e7o, no interior do Pa\u00eds, de Vereadores, de empres\u00e1rios, de comerciantes, de produtores rurais, de que o nosso Pa\u00eds n\u00e3o suporta mais o Custo Brasil, a enorme carga tribut\u00e1ria que recai sobre a classe produtiva deste nosso Pa\u00eds. Ela penaliza selvagemente aqueles que mais produzem, os que vendem e os que consomem. Os impostos recaem sobre os produtos da cesta b\u00e1sica, sobre as contas de energia el\u00e9trica e de \u00e1gua, sobre o pre\u00e7o dos combust\u00edveis e do g\u00e1s de cozinha. E h\u00e1 a injusta distribui\u00e7\u00e3o dos recursos da Uni\u00e3o, principalmente para os Munic\u00edpios, que v\u00eam sofrendo enormemente no interior do Brasil. Ouvindo a sociedade, entendemos que precisamos realizar uma reforma tribut\u00e1ria justa, a mais ampla poss\u00edvel, dentro, \u00e9 claro, da possibilidade do or\u00e7amento. Mas precisamos avan\u00e7ar neste ano de 2021.\r\nN\u00f3s estamos vendo o pre\u00e7o dos combust\u00edveis nas alturas todos os dias. O pr\u00f3prio Presidente Jair Bolsonaro disse: \"Menos Bras\u00edlia, mais Brasil\". E eu digo: mais interior tamb\u00e9m, Presidente. N\u00f3s precisamos melhorar a distribui\u00e7\u00e3o dos recursos da Uni\u00e3o nessa reforma tribut\u00e1ria, sen\u00e3o os Prefeitos dos Munic\u00edpios menores n\u00e3o conseguir\u00e3o administrar os Munic\u00edpios daqui para a frente.\r\nHoje, n\u00f3s recebemos aqui o Prefeito da cidade de Urandi, no sudoeste da Bahia, pr\u00f3xima \u00e0 divisa com o Estado de Minas Gerais, que tem um projeto de irriga\u00e7\u00e3o em Estreito. O Prefeito Warlei, de Urandi, junto com o Prefeito Dr. Pedro, de Sebasti\u00e3o Laranjeiras, est\u00e1 atento e pedindo \u00e0 CODEVASF que retome esse projeto de irriga\u00e7\u00e3o. \r\nQuero agradecer a V.Exa. e pedir que o nosso pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AUMENTO, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, CORONAVIRUS, MORTALIDADE, CRISE SANITARIA, BAHIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, EDUARDO PAZUELLO, MINISTRO DE ESTADO DA SAUDE, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Registro de 1.800 mortes no Pa\u00eds nas \u00faltimas 24 horas, em decorr\u00eancia da Covid-19. Colapso da \u00e1rea de sa\u00fade no Estado da Bahia provocado pela doen\u00e7a. Apelo ao Presidente Jair Bolsonaro por assun\u00e7\u00e3o de suas responsabilidades perante o povo brasileiro, notadamente quanto ao combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Despreparo do general Eduardo Pazuello para o exerc\u00edcio do cargo de Ministro da Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente Eduardo Bismarck, Srs. Deputados e Sras. Deputadas.\r\nFoi mais um dia triste ontem para o nosso Pa\u00eds. Vivenciamos ontem, Sr. Presidente, a marca hist\u00f3rica de quase 1.800 mortes no Brasil. Na Bahia, a situa\u00e7\u00e3o est\u00e1 extremamente delicada. Na regi\u00e3o onde moro, em Guanambi, os hospitais est\u00e3o lotados. N\u00e3o h\u00e1 leito para receber ningu\u00e9m. Os hospitais mais pr\u00f3ximos dos centros de refer\u00eancia tamb\u00e9m n\u00e3o t\u00eam mais lugar para receber pacientes. A lista de espera hoje por UTI na Bahia chegou a ter 342 pessoas. \r\nOlhem a situa\u00e7\u00e3o a que estamos chegando! \u00c9 dram\u00e1tica a situa\u00e7\u00e3o na Bahia.\r\nEu vi o Governador chorando numa entrevista que deu na \u00faltima segunda-feira, sem saber como resolver tantos problemas. \r\nPor isso, fa\u00e7o um apelo ao Presidente da Rep\u00fablica. Presidente Bolsonaro, sei das inten\u00e7\u00f5es que o senhor tem com a economia, das boas inten\u00e7\u00f5es em tocar as demandas deste Pa\u00eds, mas a demanda maior agora \u00e9 com a pandemia. Assuma este momento, Bolsonaro! O Ministro Pazuello est\u00e1 no lugar errado. \u00c9 um general, que n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de tomar conta da sa\u00fade. S\u00e3o milhares e milhares de vidas perdidas a cada dia. Est\u00e1 nas suas m\u00e3os, Presidente Bolsonaro, mesmo o senhor sendo contra algumas medidas.\r\nUse-as agora como um grande estadista. Assuma essa responsabilidade para si. Chame os Governadores do Pa\u00eds. Chame os Prefeitos para dialogarem neste momento dif\u00edcil. Esque\u00e7a as diverg\u00eancias pol\u00edticas.\r\nNas elei\u00e7\u00f5es, em 2022, o povo saber\u00e1 escolher no momento certo. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel o que est\u00e1 acontecendo. As coisas est\u00e3o subindo a todo momento. A popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o aguenta mais, Presidente Bolsonaro! Assuma este momento. \u00c9 hora de um grande l\u00edder assumir as dificuldades pelas quais o Pa\u00eds est\u00e1 passando.\r\nPresidente Bolsonaro, olhe para a popula\u00e7\u00e3o brasileira, que tanto precisa da vacina neste momento. O povo est\u00e1 precisando do aux\u00edlio emergencial. Os combust\u00edveis est\u00e3o subindo, a tarifa de energia vai subir quase 20% agora.\r\nSr. Presidente, agrade\u00e7o a V.Exa. e pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nDigo novamente: Presidente Bolsonaro, \u00e9 a sua vez!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-04T11:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA\u00c7\u00c3O, MORTALIDADE, CRISE SANIT\u00c1RIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RESPONSABILIDE, NECESSIDADE.\r\nSA\u00daDE, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, CRISE SANIT\u00c1RIA, BAHIA, ESGOTAMENTO.\r\nCUSTO DE VIDA, COMBUST\u00cdVEL, PRE\u00c7O, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, AUMENTO.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Necessidade de assun\u00e7\u00e3o pelo Presidente Jair Bolsonaro de suas responsabilidades perante a sociedade brasileira, especialmente quanto ao enfrentamento da epidemia de coronav\u00edrus. Colapso do sistema de sa\u00fade no Estado da Bahia, em decorr\u00eancia da Covid-19. Necessidade de retomada do pagamento do aux\u00edlio emergencial. Eleva\u00e7\u00e3o das tarifas de energia el\u00e9trica e dos pre\u00e7os de combust\u00edveis no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito bom dia, Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados.\r\nN\u00f3s ontem vivemos mais um dia triste no nosso Pa\u00eds. Recordes e mais recordes est\u00e3o sendo batidos a cada dia.\r\nEu fiz um apelo ontem e o repito nesta manh\u00e3 de hoje. O Presidente Bolsonaro precisa de forma urgente assumir a responsabilidade que est\u00e1 nas costas dele. As decis\u00f5es maiores s\u00e3o tomadas em Bras\u00edlia. Todos os Governadores e Prefeitos deste Pa\u00eds est\u00e3o esperando este momento, o chamamento do Presidente da Rep\u00fablica, mesmo que ele n\u00e3o concorde com algumas exig\u00eancias das autoridades sanit\u00e1rias do nosso Pa\u00eds, como a de usar m\u00e1scara, e outras coisas que ele vem falando. Este \u00e9 o momento de olhar para a nossa popula\u00e7\u00e3o. A popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 morrendo na fila diante dos hospitais, e os m\u00e9dicos est\u00e3o extremamente sobrecarregados.\r\nAqui, no Hospital Regional de Guanambi, que \u00e9 refer\u00eancia na cidade, os m\u00e9dicos est\u00e3o trabalhando 7 dias por semana, de forma ininterrupta, buscando salvar vidas. Mesmo assim, n\u00e3o est\u00e3o conseguindo. Centenas de pessoas, quase 400 pessoas hoje est\u00e3o na fila de espera no Estado da Bahia.\r\nEssa decis\u00e3o tem que ser tomada urgentemente pelo Presidente da Rep\u00fablica. Sr. Presidente, Srs. Deputados, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que os profissionais de sa\u00fade fiquem com essa sobrecarga. N\u00f3s temos que urgentemente resolver esse problema, que tem que passar pelo Presidente da Rep\u00fablica. Ele tem que fazer o chamamento a todos os Governadores. Eu repito: vamos esquecer as quest\u00f5es pol\u00edticas neste momento. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel!\r\nN\u00f3s perdemos amigos de 42 anos de idade, de 49 anos de idade, na cidade de Guanambi e em muitas outras cidades da regi\u00e3o, porque n\u00e3o h\u00e1 lugar para aonde lev\u00e1-los, n\u00e3o h\u00e1 vagas em hospitais da cidade que \u00e9 refer\u00eancia, Vit\u00f3ria da Conquista. Salvador n\u00e3o est\u00e1 recebendo nem as pessoas que podem pagar por atendimento nos hospitais, por falta de vagas. Olhem o tamanho da gravidade!\r\nN\u00e3o h\u00e1 aux\u00edlio emergencial, as pessoas est\u00e3o passando necessidade, n\u00e3o t\u00eam o que comer. A conta de energia est\u00e1 exorbitante, do pre\u00e7o da gasolina nem se fala. Este momento por que o Pa\u00eds est\u00e1 passando \u00e9 muito dif\u00edcil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-08T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL DA MULHER, MULHER, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, HOMENAGEM.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Homenagem \u00e0s mulheres brasileiras, em especial \u00e0s profissionais da sa\u00fade envolvidas na luta contra a Covid-19, ao ensejo do transcurso do Dia Internacional da Mulher. Defesa de concess\u00e3o do aux\u00edlio emergencial em 8 parcelas de 500 reais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (Bloco/PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, hoje, no Dia Internacional da Mulher, nesta data especial, queremos registrar a nossa homenagem e o nosso respeito \u00e0s mulheres, que, com todo o merecimento, v\u00e3o conquistando cada vez mais espa\u00e7os na sociedade. E, em particular, quero fazer refer\u00eancia \u00e0s mulheres profissionais da \u00e1rea de sa\u00fade, que est\u00e3o na linha de frente, na ponta, no campo de batalha contra a COVID-19.\r\nAqui em Guanambi, no teatro, no hospital municipal, no hospital regional, nas unidades municipais e em toda a regi\u00e3o, essas guerreiras, que s\u00e3o na maioria m\u00e3es de fam\u00edlia, mesmo tendo que enfrentar dupla jornada de trabalho em casa, com cansa\u00e7o f\u00edsico e mental, n\u00e3o baixam a guarda.\r\nSr. Presidente, Sras. Deputadas, por se dedicarem e por cuidarem daqueles que superlotam os leitos de UTI de COVID-19, elas merecem, portanto, essa homenagem, que registro como reconhecimento neste Dia Internacional da Mulher. E eu o fa\u00e7o em nome de todas as profissionais de sa\u00fade de Guanambi, da regi\u00e3o sudoeste da Bahia e do Brasil.\r\nQuero aqui tamb\u00e9m, Presidente, dizer que sou a favor, urgentemente, da prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial em 8 parcelas de 500 reais. E por que em 8 parcelas de 500 reais? Porque em 4 parcelas ainda n\u00e3o ter\u00e1 acabado a pandemia. J\u00e1 se viu que a vacina\u00e7\u00e3o vai levar todo o ano de 2021, e as 8 parcelas chegar\u00e3o at\u00e9 o m\u00eas de outubro, quando, com f\u00e9 em Deus, a nossa popula\u00e7\u00e3o estar\u00e1 em torno de 60% ou 70% vacinada. A\u00ed, sim, ela poder\u00e1 voltar a trabalhar, retomar o caminho de desenvolvimento do Pa\u00eds. Isto \u00e9 o importante: as 8 parcelas, para dar suporte e garantir sustento a essas fam\u00edlias que est\u00e3o vulner\u00e1veis neste momento.\r\nPresidente, quero agradecer a V.Exa. e cumprimentar, a seu lado, o meu colega Reinhold Stephanes Junior, a quem mando um grande abra\u00e7o. Gostaria tamb\u00e9m de dizer aos colegas que logo estaremos a\u00ed.\r\nSolicito a V.Exa. que o nosso pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil e pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T11:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "POPULA\u00c7\u00c3O, VACINA, VACINA\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS. AUMENTO, EMPREGO.\r\nGOVERNO MUNICIPAL, AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA, VACINA\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS.\r\nGOVERNO, LIBERA\u00c7\u00c3O, LINHA DE CR\u00c9DITO, COMERCIANTE, AGRICULTURA FAMILIAR. \r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, INTERIOR (CIDADE), REGI\u00c3O NORDESTE.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Anseio do povo brasileiro por vacina\u00e7\u00e3o e emprego, segundo pesquisa da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional do Com\u00e9rcio Lojista. Imediata cria\u00e7\u00e3o de linhas de cr\u00e9dito para a agricultura familiar. Defesa de cria\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial de 500 reais com o pagamento em 8 parcelas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados. \r\nPesquisa publicada pela Confedera\u00e7\u00e3o Nacional do Com\u00e9rcio Lojista mostra que o povo brasileiro quer a vacina\u00e7\u00e3o em massa e medidas contra o desemprego. A Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Munic\u00edpios, entidade que abra\u00e7a o municipalismo e expressa o anseio dos gestores municipais, cobra agilidade na compra e na distribui\u00e7\u00e3o das doses anunciadas pelo Ministro da Sa\u00fade na semana passada.\r\nDe fato, o que vemos aqui, no interior da Bahia, \u00e9 muito doloroso. Por um lado, as pessoas, ansiosas, nos questionam todos os dias: \"Quando chega mais vacina? A vacina vai demorar? Quando poderemos ser vacinados?\" Por outro, o setor produtivo, os comerciantes, os pequenos e m\u00e9dios sofrem n\u00e3o apenas com o impacto das medidas que as Prefeituras s\u00e3o obrigadas a tomar em decorr\u00eancia do aumento da falta de leitos de UTI, mas tamb\u00e9m com toda a calamidade que tomou conta do Pa\u00eds.\r\nO aux\u00edlio emergencial n\u00e3o basta. O Governo precisa liberar novas linhas de cr\u00e9dito, linhas de cr\u00e9dito que cheguem r\u00e1pido, sem burocracia, ao com\u00e9rcio do interior. O Governo precisa olhar para os agricultores familiares, que, al\u00e9m da pandemia, t\u00eam sofrido com os efeitos da estiagem.\r\nO Brasil real est\u00e1 aqui no Nordeste, no interior, Sr. Presidente. No caso da Bahia, est\u00e1 nas pequenas e m\u00e9dias cidades, onde os Prefeitos n\u00e3o est\u00e3o podendo investir nas obras e nos servi\u00e7os de que o povo tanto precisa. As consequ\u00eancias s\u00e3o terr\u00edveis. Al\u00e9m do aux\u00edlio emergencial, repito, os valores anunciados ainda s\u00e3o pequenos, mas \u00e9 importante que aprovemos hoje esta mat\u00e9ria o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.\r\nPortanto, este \u00e9 o clamor do povo do interior. O povo est\u00e1 pedindo cestas b\u00e1sicas, pois n\u00e3o tem mais com o que se alimentar. Esse aux\u00edlio precisa sair urgentemente. Que seja, como eu disse, um aux\u00edlio em 8 parcelas de 500 reais, j\u00e1 que n\u00f3s n\u00e3o teremos vacinas para todos at\u00e9 o fim do ano.\r\nRegistro este pronunciamento e pe\u00e7o a V.Exa., Sr. Presidente, que seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T09:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, PACIENTE CONTAMINADO, FALECIMENTO,  MORTALIDADE, EDUARDO PAZUELLO, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, GEST\u00c3O, CRISE SANIT\u00c1RIA, CRISE ECON\u00d4MICA, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Ocorr\u00eancia de aproximadamente 2 (duas) mil mortes no Pa\u00eds, nas \u00faltimas 24 horas, em decorr\u00eancia da Covid-19. Imobilismo do Ministro da Sa\u00fade, general Eduardo Pazuello, no tocante \u00e0s a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Crises sanit\u00e1ria e econ\u00f4mica provocadas pela doen\u00e7a viral no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje \u00e9 mais um dia triste na hist\u00f3ria do nosso Pa\u00eds, depois do an\u00fancio de quase 2 mil mortes no dia de ontem. N\u00e3o sabemos o que falar.\r\nAcompanhei atentamente, no ano de 2020, o crescimento desta pandemia j\u00e1 anunciado pelos ex-Ministros da Sa\u00fade que, todos os dias, estavam debatendo no final da tarde no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade com a popula\u00e7\u00e3o e com a imprensa, discutindo os rumos a serem tomados. E, hoje, com o General Pazuello, \u00e9 totalmente diferente. N\u00f3s n\u00e3o estamos vendo o Ministro Pazuello discutir a\u00e7\u00f5es de combate a esta pandemia no nosso Pa\u00eds.\r\nA que ponto vamos chegar? Vamos ultrapassar 2 mil mortes por dia! E o que n\u00f3s estamos vendo, Presidente, \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o desesperada no interior do Brasil, \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o sem saber a quem recorrer, pedindo pelo amor de Deus, ligando para os Deputados, mandando mensagens.\r\nN\u00e3o existem mais vagas nos hospitais p\u00fablicos aqui no interior da Bahia nem na Capital, em Salvador! O que fazer neste momento? A economia destro\u00e7ada; o povo sem recursos para se alimentar; os pre\u00e7os das coisas subindo todos os dias; nos hospitais, as pessoas morrendo nas filas! \r\nN\u00f3s n\u00e3o estamos aguentando, Presidente, receber tantas mensagens de desespero do povo pedindo vaga em hospitais e n\u00f3s n\u00e3o temos o que fazer, n\u00e3o temos mais a quem recorrer. Precisamos \u00e9 de um amplo entendimento - e eu j\u00e1 falei disso aqui nesta Casa - e n\u00f3s n\u00e3o vemos esse entendimento por parte do Governo Federal, por parte dos Governos Estaduais e Municipais. Cada um est\u00e1 se virando como pode.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel! \u00c9 lament\u00e1vel a situa\u00e7\u00e3o a que chegamos! N\u00e3o sabemos mais qual \u00e9 a decis\u00e3o, o que o Governo vai fazer. O Ministro Pazuello precisa sentar e dialogar sobre os caminhos a serem tomados. \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T10:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), INDICA\u00c7\u00c3O, CHARLES FERNANDES, DEPUTADO FEDERAL, TITULAR, COMISS\u00c3O DE AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA, ABASTECIMENTO E DESENVOLVIMENTO RURAL (CAPADR), ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, GUANAMBI (BA), IRRIGA\u00c7\u00c3O, AGRICULTURA FAMILIAR, URANDI (BA), SEBASTI\u00c3O LARANJEIRAS (BA), PECU\u00c1RIA LEITEIRA, ENERGIA SOLAR.\r\nDADOS, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, VALOR, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA\u00c7\u00c3O, INFLA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Indica\u00e7\u00e3o do orador para membro titular da Comiss\u00e3o de Agricultura, Pecu\u00e1ria, Abastecimento e Desenvolvimento Rural. Encaminhamento ao \u00f3rg\u00e3o de propostas em benef\u00edcio da regi\u00e3o do Guanambi, especialmente do Vale do Iuiu, no Estado da Bahia. Registro de 2.349 mortes no Pa\u00eds, nas \u00faltimas 24 horas, em decorr\u00eancia da Covid-19. Imediata vacina\u00e7\u00e3o em massa da popula\u00e7\u00e3o brasileira contra a doen\u00e7a. Defesa de concess\u00e3o do aux\u00edlio emergencial de 500 reais a trabalhadores e fam\u00edlias carentes durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (Bloco/PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, mais uma vez, \u00e9 um prazer falar com V.Exa. na Presid\u00eancia, \u00e0 frente dos trabalhos da Casa. \r\nSras. Deputadas e Srs. Deputados, quero registrar e agradecer ao meu partido, o PSD, a indica\u00e7\u00e3o de meu nome como titular da Comiss\u00e3o de Agricultura da C\u00e2mara Federal. Esse \u00e9 um setor ao qual sempre fui ligado, como profissional e produtor rural. Como em todas as fun\u00e7\u00f5es que j\u00e1 exerci na minha vida p\u00fablica, pretendemos retomar pautas importantes por meio de propostas do nosso mandato, as quais levaremos a essa relevante Comiss\u00e3o. \r\nEstas s\u00e3o as propostas da nossa regi\u00e3o de Guanambi, especialmente do Vale do Iui\u00fa, no sudoeste baiano: projeto de irriga\u00e7\u00e3o do Vale do Iui\u00fa; requalifica\u00e7\u00e3o do programa de irriga\u00e7\u00e3o do Projeto Estreito, nas cidades de Urandi e Sebasti\u00e3o Laranjeiras; fortalecimento da agricultura familiar; acesso dos pequenos e m\u00e9dios agricultores; energia solar, hoje projeto important\u00edssimo para os agricultores familiares; novas tecnologias de produ\u00e7\u00e3o de leite. \r\nAgrade\u00e7o, portanto, ao partido a minha indica\u00e7\u00e3o.\r\nAgora trato de uma not\u00edcia triste: 2.349 novas v\u00edtimas da COVID-19 no Pa\u00eds. A vacina\u00e7\u00e3o tem que ser em massa, e j\u00e1, assim como o aux\u00edlio emergencial deve ter 8 parcelas, e n\u00e3o 4. Nesse per\u00edodo, n\u00e3o vamos acabar com a pandemia no Pa\u00eds da forma como ela est\u00e1 a\u00ed. Portanto, a nossa defesa, e creio que a defesa de muitos colegas Deputados, \u00e9 que esse aux\u00edlio emergencial tem que permanecer at\u00e9 o \u00faltimo dia da pandemia. Temos que socorrer a nossa popula\u00e7\u00e3o neste momento dif\u00edcil em que vivem as fam\u00edlias. A infla\u00e7\u00e3o disparou, o pre\u00e7o dos alimentos sobe todos os dias, tamb\u00e9m os combust\u00edveis.\r\nO aux\u00edlio emergencial de 250 reais d\u00e1 para comprar um buj\u00e3o de g\u00e1s. Sobra mais o que para passar os 30 dias? Por isso, n\u00f3s defendemos o aux\u00edlio emergencial de 500 reais enquanto durar a pandemia. E vacina j\u00e1!\r\nQuero agradecer a V.Exa. a oportunidade, Sr. Presidente, e pedir a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado, Sr. Presidente.\r\nMuito bom dia a V.Exa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, R\u00c1DIO EDUCATIVA, CAETIT\u00c9 (BA), HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Transcurso do 40\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o da R\u00e1dio Educadora Santana FM, instalada no Munic\u00edpio de Caetit\u00e9, Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (Bloco/PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, boa tarde.\r\nRegistro as nossas congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 R\u00e1dio Educadora Santana FM, de Caetit\u00e9, pelos 40 anos de exist\u00eancia. Caetit\u00e9 \u00e9 o ber\u00e7o da cultura em nossa regi\u00e3o e em toda a Bahia.\r\nAo longo de sua trajet\u00f3ria, os seus quadros profissionais competentes fizeram da r\u00e1dio um importante espa\u00e7o para informa\u00e7\u00f5es evangelizadoras da Igreja Cat\u00f3lica e dos setores organizados da sociedade regional.\r\nA R\u00e1dio Educadora Santana foi criada em 1981, sendo a primeira do Sert\u00e3o da Bahia. Seu principal objetivo \u00e9 o de evangelizar por meio do r\u00e1dio, assim como o de contribuir com a forma\u00e7\u00e3o de cidad\u00e3os, pregar a justi\u00e7a e o bem comum.\r\nNessa \u00e9poca, a informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o chegava aos mais distantes lugares da Diocese de Caetit\u00e9, principalmente aos locais onde n\u00e3o havia energia, Sr. Presidente. A r\u00e1dio era o principal meio pelo qual as pessoas ficavam sabendo o que acontecia na regi\u00e3o do Estado da Bahia.\r\nPela sua credibilidade, a R\u00e1dio Educadora continua, nos dias de hoje, sendo um dos meios de comunica\u00e7\u00e3o mais confi\u00e1veis na regi\u00e3o e um canal de divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es.\r\nA R\u00e1dio Educadora Santana, de Caetit\u00e9, tem 40 anos de hist\u00f3ria. Eu quero parabenizar o Bispo D. Ricardo, o Padre Paulo Henrique, os diretores, os comunicadores, todos os profissionais que, ao longo desses 40 anos, v\u00eam fazendo da Educadora Santana esse instrumento de divulga\u00e7\u00e3o para essa regi\u00e3o. Mando o meu abra\u00e7o e dou parab\u00e9ns a todos aqueles que fazem essa importante r\u00e1dio no interior da Bahia. Mando o meu abra\u00e7o ao Padre Paulo Henrique, ao Bispo D. Ricardo, a todos os profissionais que fazem dessa r\u00e1dio a pioneira no sert\u00e3o da Bahia.\r\nDeputado Eduardo Bismarck, que preside esta sess\u00e3o, eu quero agradecer a V.Exa. e parabeniz\u00e1-lo por conduzir os trabalhos do Plen\u00e1rio na tarde de hoje.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T09:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PROFESSOR, PRECAT\u00d3RIO, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DO ENSINO FUNDAMENTAL E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DO MAGIST\u00c9RIO (FUNDEF). \r\nCHARLES FERNANDES, DEPUTADO FEDERAL, INDICA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O DE MINAS E ENERGIA (CME). \r\nPRE\u00c7O, COMBUST\u00cdVEL, G\u00c1S LIQUEFEITO DE PETR\u00d3LEO (GLP), AUMENTO.\r\nENERGIA SOLAR, TAXA, TARIFA, CR\u00cdTICA",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Vit\u00f3ria alcan\u00e7ada pelos professores brasileiros na luta pelo direito de participa\u00e7\u00e3o nos precat\u00f3rios do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento do Ensino Fundamental e de Valoriza\u00e7\u00e3o do Magist\u00e9rio - FUNDEF. Indica\u00e7\u00e3o do orador para membro da Comiss\u00e3o de Minas e Energia da Casa. Necessidade de conten\u00e7\u00e3o dos sucessivos reajustes nos pre\u00e7os de combust\u00edveis. Protesto contra o pre\u00e7o do G\u00e1s Liquefeito de Petr\u00f3leo - GLP, o g\u00e1s de cozinha. Inadmissibilidade de taxa\u00e7\u00e3o da energia solar.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (Bloco/PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Sr. Presidente, caros colegas Deputados, Deputadas.\r\nOntem foi um dia de vota\u00e7\u00f5es importantes, Presidente Eduardo Bismarck. A educa\u00e7\u00e3o e de forma especial os professores ganharam uma luta de muitos e muitos anos, sobre direito \u00e0 participa\u00e7\u00e3o nos precat\u00f3rios do antigo FUNDEB.\r\nQuero agora agradecer ao meu partido, que nesta manh\u00e3 me indicou para participar, mais uma vez, da importante Comiss\u00e3o de Minas e Energia da C\u00e2mara dos Deputados, onde s\u00e3o debatidos temas importantes, como combust\u00edveis, energia e\u00f3lica, energia solar. Participei ativamente dessa Comiss\u00e3o em 2019 e 2020.\r\nNeste momento dif\u00edcil por que estamos passando, j\u00e1 est\u00e1 se falando em CPI dos combust\u00edveis. Nos primeiros 3 meses do ano, os combust\u00edveis j\u00e1 subiram mais de 50%! O que est\u00e1 acontecendo com o nosso Pa\u00eds? O povo brasileiro n\u00e3o aguenta que o combust\u00edvel suba praticamente toda semana. N\u00f3s vamos defender, de maneira forte, que o Governo ache uma sa\u00edda. N\u00e3o h\u00e1 condi\u00e7\u00f5es, o povo n\u00e3o pode pagar 6 reais pelo litro da gasolina, 100 reais pelo botij\u00e3o de g\u00e1s! Aonde vamos parar? N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel essa situa\u00e7\u00e3o!\r\nA C\u00e2mara dos Deputados n\u00e3o vai aceitar a taxa\u00e7\u00e3o da energia solar, uma energia limpa, renov\u00e1vel, que come\u00e7ou a se desenvolver no nosso Pa\u00eds h\u00e1 pouco tempo. Temos que incentivar os empres\u00e1rios a continuarem trabalhando com a energia solar no Brasil. N\u00e3o podemos podar, cortar isso agora. \u00c9 preciso que esses empres\u00e1rios possam continuar trabalhando para levar essa energia importante para a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Este \u00e9 o momento em que temos de incentivar os empres\u00e1rios do ramo da energia solar, do ramo da energia e\u00f3lica.\r\nN\u00f3s temos que fazer isso. O debate tem que ser firme na C\u00e2mara dos Deputados, para que, neste momento, n\u00e3o aceitemos nenhum tipo de taxa\u00e7\u00e3o sobre a energia solar.\r\nSr. Presidente, agrade\u00e7o a V.Exa. esta oportunidade.\r\nPe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nUm grande abra\u00e7o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REUNI\u00c3O, Z\u00c9 COC\u00c1, PRESIDENTE, ASSOCIA\u00c7\u00c3O, MUNIC\u00cdPIO, BAHIA, SENADOR, DEPUTADO FEDERAL, BANCADA ESTADUAL, PREFEITO, D\u00c9BITO PREVIDENCI\u00c1RIO, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS.\r\nDEPUTADA FEDERAL, CONGRESSO NACIONAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), DIREITOS, MULHER, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BANCADA FEMININA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Encontro de representantes da Uni\u00e3o dos Munic\u00edpios da Bahia - UPB com membros da bancada federal baiana, e os presidentes do Cons\u00f3rcio do Alto Sert\u00e3o e do Cons\u00f3rcio da Sa\u00fade, para debate de temas pertinentes ao municipalismo. Congratula\u00e7\u00e3o \u00e0 Casa pela vota\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00f5es de interesse das mulheres.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (Bloco/PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas. \r\nOntem, Sr. Presidente, aconteceu uma reuni\u00e3o importante aqui na Bahia. A Uni\u00e3o dos Munic\u00edpios da Bahia - UPB, atrav\u00e9s do novo Presidente Z\u00e9 Coc\u00e1, fez uma reuni\u00e3o extremamente produtiva, com os Senadores da Bahia, com os Deputados Federais da bancada da Bahia, com Presidentes de cons\u00f3rcios, especialmente do Cons\u00f3rcio do Alto Sert\u00e3o, da nossa regi\u00e3o, e do Cons\u00f3rcio de Sa\u00fade, para discutir temas importantes neste momento dif\u00edcil que vive o nosso Pa\u00eds. \r\nMuitos Prefeitos acabaram de assumir os mandatos e est\u00e3o sem recursos nas Prefeituras, porque, por causa do INSS, foram bloqueados os fundos de participa\u00e7\u00e3o. Enfim, a calamidade est\u00e1 tomando conta das Prefeituras.\r\nN\u00f3s colocamos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o a bancada da Bahia para discutirmos temas importantes do municipalismo hoje no Brasil. Fui Prefeito por duas oportunidades e conhe\u00e7o de perto a atual realidade dos Munic\u00edpios pequenos no interior do Pa\u00eds. Creio que a bancada da Bahia, toda unida, ir\u00e1 discutir temas importantes em prol do municipalismo na Bahia e no restante do nosso Brasil.\r\nSr. Presidente, quero aqui tamb\u00e9m parabenizar as Deputadas do nosso Congresso Nacional pelos temas importantes que v\u00eam debatendo nesta Casa, pelos projetos de lei que estar\u00e3o em vota\u00e7\u00e3o ainda nesta semana. Que venham ainda mais mat\u00e9rias, neste momento por que passam as mulheres no nosso Pa\u00eds. Devemos apoiar esses projetos nesta Casa e apoiar, de forma especial, todas as nossas colegas Deputadas, que est\u00e3o lutando para trazer projetos importantes para as mulheres do Brasil. \r\nPortanto, quero aqui ressaltar o trabalho das Deputadas e parabenizar todas elas por esses projetos importantes que est\u00e3o vindo ser votados nesta Casa, neste momento por que n\u00f3s estamos passando. \r\nQuero tamb\u00e9m desejar ao Presidente Z\u00e9 Coc\u00e1 sucesso \u00e0 frente da UPB. Que ele possa realmente reunir toda a bancada baiana de Deputados e Senadores para debater os assuntos de interesse dos Munic\u00edpios da nossa Bahia.\r\nQuero agradecer mais uma vez a V.Exa. a oportunidade.\r\nPe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RODRIGO PACHECO, PRESIDENTE DO SENADO FEDERAL, ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, LUIZ FUX, PRESIDENTE DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, COMBATE, PANDEMIA, CORONAVIRUS, ELOGIO.\r\nREFORMA, MINISTERIO.\r\nVACINA\u00c7\u00c3O, AUXILIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAVIRUS.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos Presidentes do Senado Federal, Senador Rodrigo Pacheco, da C\u00e2mara dos Deputados, Deputado Arthur Lira, e do Supremo Tribunal Federal, Ministro Luiz Fux, pela reuni\u00e3o com o Presidente da Rep\u00fablica em busca de a\u00e7\u00f5es efetivas de combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Realiza\u00e7\u00e3o de reforma ministerial. Celeridade no processo de vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19. Defesa da institui\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial de 500 reais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (Bloco/PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados.\r\nEstamos encerrando o m\u00eas de mar\u00e7o, m\u00eas para se esquecer na hist\u00f3ria deste Pa\u00eds, m\u00eas para n\u00e3o ser relembrado mais diante de tantas mortes que aconteceram no nosso Pa\u00eds.\r\nQuero aqui parabenizar o Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, o Deputado Arthur Lira, o Presidente do Senado, o Senador Rodrigo Pacheco, como tamb\u00e9m o Presidente do Supremo Tribunal Federal, o Ministro Luiz Fux, porque vamos nos ver daqui para frente, vamos nos encontrar e esquecer esse passado. Pregamos a uni\u00e3o dos Poderes h\u00e1 um bom tempo, para que o Presidente Bolsonaro buscasse a C\u00e2mara dos Deputados, o Senado Federal, o Supremo Tribunal Federal, os Governadores, os Prefeitos, a fim de um entendimento na dire\u00e7\u00e3o de amenizarmos o problema da popula\u00e7\u00e3o brasileira. \r\nVamos esquecer o m\u00eas de mar\u00e7o da hist\u00f3ria do nosso Pa\u00eds. Mas, para aqueles que perderam seus entes queridos, vai ficar marcado o m\u00eas de mar\u00e7o como o mais tr\u00e1gico dos \u00faltimos 100 anos no Brasil. \r\nPrecisamos agora de uma aten\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica.\r\nN\u00f3s precisamos, diante do que aconteceu ontem, seis mudan\u00e7as ao mesmo tempo no Minist\u00e9rio, de tranquilidade para que todos possam trabalhar daqui para frente; para que o Ministro da Sa\u00fade possa colocar aquilo que \u00e9 o pensamento dele e da sua equipe; para que tratemos dessa pandemia. \r\nO que n\u00f3s queremos \u00e9 que o Brasil acelere o seu ritmo de vacina\u00e7\u00e3o, para que, no m\u00eas de abril, n\u00f3s possamos dar a volta por cima, esque\u00e7amos o m\u00eas de mar\u00e7o e tenhamos o maior n\u00famero de vacinados em nosso Pa\u00eds. E que em maio continue assim, em junho, em julho, para que cheguemos ao m\u00eas de agosto com mais de 60% da nossa popula\u00e7\u00e3o vacinada. \u00c9 isto que n\u00f3s queremos, Presidente Bolsonaro: que o senhor assuma e busque esse entendimento de forma definitiva, para ajudar o nosso povo neste momento dif\u00edcil.\r\nAs pessoas mais carentes est\u00e3o passando muita, e muita, necessidade neste Pa\u00eds. \u00c9 por isso que n\u00f3s precisamos do aux\u00edlio emergencial, mas que ele seja de 500 reais.\r\nPe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o do nosso pronunciamento no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T09:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REAJUSTE, TARIFA DE ENERGIA ELETRICA, AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), ENERGIA SOLAR, ENERGIA E\u00d3LICA.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Contrariedade ao reajuste dos valores de bandeiras tarif\u00e1rias, proposto pela Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL. Necessidade de incentivo do Governo Federal \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de energia solar e e\u00f3lica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (Bloco/PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Sr. Presidente.\r\nCaros colegas Deputados e Deputadas, a Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL anunciou a realiza\u00e7\u00e3o de uma consulta p\u00fablica para discutir sua proposta de reajuste nos valores cobrados no sistema de bandeiras tarif\u00e1rias. Esse sistema aplica uma cobran\u00e7a extra nas contas de luz quando aumenta o custo de produ\u00e7\u00e3o. Isso j\u00e1 vem acontecendo h\u00e1 um bom tempo no nosso Pa\u00eds. Agora, o \u00f3rg\u00e3o dever\u00e1 tentar a redu\u00e7\u00e3o da tarifa para os consumidores que est\u00e3o enquadrados na faixa amarela.\r\nComo integrante da Comiss\u00e3o de Minas e Energia desta Casa, Sr. Presidente, participarei dessa consulta para reafirmar a nossa preocupa\u00e7\u00e3o e a nossa discord\u00e2ncia com essa proposta. Os burocratas da ANEEL ao que parece n\u00e3o t\u00eam sensibilidade para ver que nenhuma faixa de consumidor no Pa\u00eds aguenta mais as tarifas exorbitantes de energia el\u00e9trica.\r\nAqui na Bahia, a COELBA cobra contas de 200, 250, 300 reais de consumidores que, quando ganham muito, ganham um sal\u00e1rio m\u00ednimo. Em plena crise econ\u00f4mica provocada pela pandemia, pequenas e m\u00e9dias empresas, pequenos e m\u00e9dios agricultores, at\u00e9 mesmo os grandes, pagam altas taxas de energia para produzir. Isso eleva o custo da produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola no nosso Pa\u00eds.\r\nOs t\u00e9cnicos alegam falta de chuva, como sempre. Mas, na ponta, o povo \u00e9 que paga o pato. A corda arrebenta sempre do lado mais fraco, como diz a sabedoria popular.\r\nSugiro \u00e0 ag\u00eancia que amplie a pauta dessa consulta, ou\u00e7a os setores organizados do com\u00e9rcio, da ind\u00fastria, dos servi\u00e7os, da agricultura, para conhecer suas demandas.\r\nConcluo, refor\u00e7ando que o Governo tem na energia solar e na energia e\u00f3lica fontes grandiosas de produ\u00e7\u00e3o de energia no nosso Pa\u00eds. Aqui na Bahia, nos Munic\u00edpios de Guanambi, Igapor\u00e3, Pinda\u00ed e Caetit\u00e9 j\u00e1 h\u00e1 um dos maiores parques e\u00f3licos da Am\u00e9rica Latina.\r\nO Governo precisa continuar a incentivar e agora incentivar ainda mais a produ\u00e7\u00e3o de energias limpas no nosso Pa\u00eds, para que possamos ter, num futuro muito pr\u00f3ximo, energia com tarifas mais baratas para os nossos consumidores.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que registre o nosso pronunciamento nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REAJUSTE, PRE\u00c7O, G\u00c1S LIQUEFEITO DE PETR\u00d3LEO (GLP), FALTA, ALIMENTO, DESEMPREGO, PANDEMIA, CORONAVIRUS.\r\nIMPOSTO, ENERGIA SOLAR, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Reajuste no pre\u00e7o do g\u00e1s de cozinha em 39%. Falta de alimentos na mesa de trabalhadores desempregados, aut\u00f4nomos e fam\u00edlias carentes em decorr\u00eancia da epidemia de coronav\u00edrus. Contrariedade \u00e0 taxa\u00e7\u00e3o da energia solar.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (Bloco/PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente Eduardo Bismarck.\r\nEstamos iniciando mais uma semana de trabalho, uma semana de muita preocupa\u00e7\u00e3o para todos n\u00f3s. A colega Deputada baiana Alice Portugal acaba de falar do momento dif\u00edcil pelo qual estamos passando, com tantas mortes no nosso Pa\u00eds e tanta preocupa\u00e7\u00e3o com as fam\u00edlias mais vulner\u00e1veis neste momento.\r\nEu estava lendo ontem e prefiro n\u00e3o acreditar, Deputada Alice, que teremos um aumento de 39% no pre\u00e7o do g\u00e1s. Eu n\u00e3o sei como as fam\u00edlias v\u00e3o viver com o aux\u00edlio emergencial nesse valor. Daqui a alguns dias, n\u00e3o dar\u00e1 nem para comprar um botij\u00e3o de g\u00e1s, que s\u00f3 dura entre 21 e 30 dias, Presidente.\r\nImaginem a situa\u00e7\u00e3o que estamos passando e o que estamos vivenciando neste Pa\u00eds.\r\nOntem, o notici\u00e1rio dizia que as pessoas est\u00e3o passando fome. N\u00f3s estamos testemunhando isso nas nossas cidades. As pessoas est\u00e3o mandando milhares e milhares de mensagens pedindo cesta b\u00e1sica para sua sobreviv\u00eancia.\r\nOlha a situa\u00e7\u00e3o, Presidente, a que n\u00f3s estamos chegando. E n\u00f3s s\u00f3 ouvimos not\u00edcias, Deputada Alice, de mais cobran\u00e7as.\r\nAgora j\u00e1 se fala do potencial que temos da energia fotovoltaica, aqui, na regi\u00e3o de Guanambi, onde j\u00e1 temos uma usina solar. Diversos empres\u00e1rios est\u00e3o investindo muito nesse setor de energia fotovoltaica, de energia solar, e n\u00f3s ouvimos falar que logo, logo chegar\u00e1 um projeto para taxa\u00e7\u00e3o dessa energia. O Governo est\u00e1 gastando milh\u00f5es e milh\u00f5es com a gera\u00e7\u00e3o de energia e agora fala em taxar essa energia, essa fonte, essa matriz energ\u00e9tica que n\u00f3s temos em abund\u00e2ncia, que \u00e9 a energia e\u00f3lica, a energia solar.\r\nN\u00f3s temos que incentivar o empresariado, incentivar o agricultor a montarem o seu sistema de energia na zona rural, para que possam continuar produzindo e diminuindo os custos de produ\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00e3o podemos permitir, neste momento, nenhum tipo de taxa\u00e7\u00e3o. Vamos esperar que o Pa\u00eds chegue a 10%, 15% de gera\u00e7\u00e3o de energia fotovoltaica para pensarmos numa taxa, num percentual de cobran\u00e7a para esses empres\u00e1rios.\r\nPortanto, deixo aqui a nossa insatisfa\u00e7\u00e3o neste in\u00edcio de semana.\r\nPresidente, pe\u00e7o a V.Exa. que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "BAHIA MINERA\u00c7\u00c3O (BAMIN), BARRAGEM DE REJEITO, CAETIT\u00c9 (BA), PINDA\u00cd (BA), AMEA\u00c7A,  BIODIVERSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Urgente necessidade de impedimento pelas autoridades ambientais da constru\u00e7\u00e3o, pela empresa Bahia Minera\u00e7\u00e3o - BAMIN, de barragem de rejeitos em \u00e1rea rica de biodiversidade entre os Munic\u00edpios de Caetit\u00e9 e Pinda\u00ed.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (Bloco/PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente. \u00c9 um prazer, mais uma vez, falar sob a Presid\u00eancia de V.Exa.\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Da mesma forma, \u00e9 um prazer ouvi-lo.\r\nO SR. CHARLES FERNANDES (Bloco/PSD - BA) - Presidente, neste momento dif\u00edcil pelo qual n\u00f3s estamos passando nesta pandemia, eu quero relatar algo muito importante que est\u00e1 acontecendo na nossa regi\u00e3o: um investimento de bilh\u00f5es de reais est\u00e1 sendo feito por parte da BAMIN - Bahia Minera\u00e7\u00e3o em uma regi\u00e3o que tem uma grande reserva de min\u00e9rio. \r\nMas a nossa preocupa\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, n\u00e3o \u00e9 a explora\u00e7\u00e3o, neste momento, do min\u00e9rio de ferro. A nossa preocupa\u00e7\u00e3o maior \u00e9 a constru\u00e7\u00e3o da barragem de rejeitos. Eu fiquei surpreso, quando cheguei \u00e0 localidade, numa visita que fiz h\u00e1 pouco mais de 20 dias, porque j\u00e1 haviam come\u00e7ado a colocar os rejeitos em uma \u00e1rea extremamente rica de biodiversidade. Jamais esper\u00e1vamos que pudessem construir a barragem de rejeitos naquele local.\r\nEm 2019, fizemos uma visita e vimos de perto a riqueza natural daquele local. N\u00f3s nos surpreendemos, quando chegamos l\u00e1, agora, de volta, porque vimos que j\u00e1 est\u00e3o sendo depositadas as primeiras toneladas de rejeitos da Bahia Minera\u00e7\u00e3o em uma \u00e1rea em que jamais esper\u00e1vamos que isso pudesse acontecer. \r\nIsso j\u00e1 chamava a aten\u00e7\u00e3o em 2019, e, agora, a empresa come\u00e7ou a explora\u00e7\u00e3o, colocando os rejeitos nessa \u00e1rea, o que \u00e9 algo extremamente agressivo, nocivo ao meio ambiente, especialmente \u00e0 cidade de Guanambi, que tem uma barragem com mais de 58 milh\u00f5es de metros c\u00fabicos de \u00e1gua bem pr\u00f3xima dessa localidade. \r\nN\u00e3o sabemos o que vai acontecer nessa \u00e1rea nos pr\u00f3ximos anos. S\u00e3o milh\u00f5es e milh\u00f5es de toneladas de rejeitos que come\u00e7aram a depositar, e n\u00e3o sabemos o que pode acontecer num futuro muito pr\u00f3ximo.\r\nEnt\u00e3o, espero que as autoridades ambientais e o Minist\u00e9rio P\u00fablico possam, urgentemente, tentar uma forma imediata de impedir que esses rejeitos sejam depositados naquela localidade.\r\nFicam aqui o meu protesto e a minha indigna\u00e7\u00e3o com essa empresa.\r\nPe\u00e7o a V.Exa. que o meu pronunciamento seja registrado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "BAHIA MINERA\u00c7\u00c3O (BAMIN), FERROVIA DE INTEGRA\u00c7\u00c3O OESTE-LESTE (FIOL), CONSTRU\u00c7\u00c3O, BARRAGEM DE REJEITO,  GUANAMBI (BA).",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Vit\u00f3ria da empresa Bahia Minera\u00e7\u00e3o - BAMIN na licita\u00e7\u00e3o de trecho da Ferrovia da Integra\u00e7\u00e3o Oeste-Leste, no Estado da Bahia. Apelo aos \u00f3rg\u00e3os ambientais, ao Governo Estadual e ao Governo Federal de revis\u00e3o, pela Bahia Minera\u00e7\u00e3o, da constru\u00e7\u00e3o de barragem de rejeitos na regi\u00e3o do Munic\u00edpio de Guanambi.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (Bloco/PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente Eduardo Bismarck. Boa tarde, Sras. Deputadas, Srs. Deputados.\r\nNa \u00faltima semana, houve o leil\u00e3o da Ferrovia Oeste-Leste, que corta todo o Estado da Bahia, chega a Caetit\u00e9, onde fica a mina Pedra de Ferro, e de l\u00e1 segue at\u00e9 a constru\u00e7\u00e3o do porto. Trata-se de uma \u00e1rea extremamente rica em meio ambiente e h\u00e1 grandes discuss\u00f5es quanto \u00e0 constru\u00e7\u00e3o desse porto.\r\nA Bahia Minera\u00e7\u00e3o- BAMIN venceu o leil\u00e3o na \u00faltima semana. Foi a \u00fanica participantes desse leil\u00e3o. Mas o que nos chamou a aten\u00e7\u00e3o n\u00e3o foi a licita\u00e7\u00e3o, n\u00e3o foi o leil\u00e3o que houve na semana passada; o que nos chamou a aten\u00e7\u00e3o foram os bilh\u00f5es de reais investidos at\u00e9 hoje e os bilh\u00f5es de reais que ainda v\u00e3o ser investidos para o t\u00e9rmino dessa ferrovia. O grande problema \u00e9 onde est\u00e1 sendo constru\u00eddo o dep\u00f3sito de rejeitos da barragem da BAMIN. Se essa empresa investiu tanto para a aquisi\u00e7\u00e3o da ferrovia, por que n\u00e3o investe um pouco para retirar desse local essa barragem de rejeitos? Diga-se de passagem, j\u00e1 est\u00e3o sendo depositadas as primeiras toneladas de rejeitos num local extremamente inapropriado, onde est\u00e1 esse dep\u00f3sito, onde ocorre a constru\u00e7\u00e3o dessa barragem. O local \u00e9 extremamente vantajoso para a empresa. Fica num vale, numas montanhas. Ficar\u00e1 muito barata a constru\u00e7\u00e3o dessa barragem.\r\nN\u00e3o podemos esperar at\u00e9 que a nossa regi\u00e3o, em especial a cidade de Guanambi, num futuro pr\u00f3ximo, se torne outra Mariana. N\u00e3o pode acontecer ali o que aconteceu h\u00e1 poucos anos em Brumadinho. N\u00f3s temos que rever o projeto de constru\u00e7\u00e3o dessa barragem.\r\nA BAMIN precisa rever esse projeto e mudar a barragem de local. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que ela permane\u00e7a num local rico em biodiversidade. N\u00f3s tivemos o prazer de visitar esse local em 2019, com os moradores das comunidades vizinhas dos Munic\u00edpios de Pinda\u00ed, de Caetit\u00e9 e de Guanambi.\r\nPortanto, eu quero pedir a todos os \u00f3rg\u00e3os ambientais do Governo da Bahia e do Governo Federal apoio para que a BAMIN reveja a constru\u00e7\u00e3o dessa barragem de rejeitos naquela localidade.\r\nMeu Presidente, agrade\u00e7o a oportunidade a V.Exa. e solicito que meu pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nGuanambi e toda aquela regi\u00e3o n\u00e3o podem se tornar uma Brumadinho ou uma Mariana num futuro muito pr\u00f3ximo.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), PL 5829/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, MODELO, GERA\u00c7\u00c3O DISTRIBU\u00cdDA, ENERGIA EL\u00c9TRICA, FONTE ALTERNATIVA DE ENERGIA, MICROGERADOR DE ENERGIA, MINIGERADOR DE ENERGIA, REDU\u00c7\u00c3O, TARIFA.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Imediata inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.829, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. art. 26 da Lei n\u00ba 9.427, de 1996, a respeito da explora\u00e7\u00e3o de fontes de energias renov\u00e1veis.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (Bloco/PSD - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente Deputado Marcelo Ramos, \u00e9 um prazer falar sob a presid\u00eancia de V.Exa.! \r\nEu quero dizer que este \u00e9 um momento oportuno para falarmos deste assunto. Na \u00faltima segunda-feira, tivemos um di\u00e1logo, um di\u00e1logo bastante produtivo - e quero agradecer ao nosso L\u00edder Antonio Brito e, no plen\u00e1rio, ao nosso L\u00edder Deputado Darci de Matos, que usou da palavra tamb\u00e9m para falar deste assunto de que n\u00f3s iremos tratar agora. Na \u00faltima segunda-feira, Sr. Presidente, tivemos um debate extremamente importante com Rodrigo Sauaia, Presidente da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Energia Solar - ABSOLAR, num momento em que o Brasil tanto precisa de energia. Diante da import\u00e2ncia da energia solar no contexto das energias renov\u00e1veis para o Brasil, este \u00e9 o momento de uma discuss\u00e3o importante nesta Casa. \r\nO representante da associa\u00e7\u00e3o, com muito conhecimento, trouxe a preocupa\u00e7\u00e3o com a sinaliza\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica -- ANEEL em estabelecer uma cobran\u00e7a nesse segmento. Esta cobran\u00e7a ir\u00e1 penalizar a produ\u00e7\u00e3o e a distribui\u00e7\u00e3o, prejudicando os consumidores, que j\u00e1 pagam taxas exorbitantes de energia neste Pa\u00eds. J\u00e1 falei, em algumas oportunidades nesta Casa, que na Bahia a COELBA - Companhia de Eletricidade do Estado da Bahia j\u00e1 cobra tarifas exorbitantes dos seus consumidores. Temos consumidores com renda de at\u00e9 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo pagando tarifas de energia de 200 reais, 250 reais e at\u00e9 300 reais. \r\nPor isso, \u00e9 importante que esta Casa, por interm\u00e9dio do Presidente Arthur Lira e do Col\u00e9gio de L\u00edderes, coloquem em pauta, de forma urgente, a tramita\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.829, de 2019, projeto de fundamental import\u00e2ncia para o Pa\u00eds, neste momento.\r\nEu sei que alguns n\u00e3o querem. Existem os grandes grupos corporativistas, que n\u00e3o querem, mas este \u00e9 o momento, Sr. Presidente, de aprovarmos este projeto, porque ir\u00e1, sem d\u00favida nenhuma, beneficiar o pequeno agricultor, o agroneg\u00f3cio, o com\u00e9rcio, o servi\u00e7o. Eles n\u00e3o querem a energia renov\u00e1vel como fonte de energia alternativa neste momento para o Pa\u00eds.\r\nSegundo a ABSOLAR, a ANEEL quer cobran\u00e7a de at\u00e9 57% na gera\u00e7\u00e3o de energia dos consumidores -- um absurdo! --, enquanto o Governo precisa incentivar as energias renov\u00e1veis, Deputado Joseildo Ramos. \u00c9 o momento de incentivar as energias renov\u00e1veis! E o Nordeste brasileiro tem esse grande potencial de energia solar. N\u00f3s aprovamos, com voto favor\u00e1vel, o Projeto de Lei n\u00ba 2.474, de 2020, que permite cr\u00e9ditos de microgera\u00e7\u00e3o de energia solar para os hospitais neste momento de pandemia. Portanto, este \u00e9 o momento mais do que oportuno para aprovarmos esse projeto.\r\nFa\u00e7o este pedido \u00e0 Presid\u00eancia, por interm\u00e9dio do nosso Presidente Arthur Lira, que t\u00e3o bem vem conduzindo, junto com todos que comp\u00f5em a Mesa Diretora, este momento dif\u00edcil por que n\u00f3s estamos passando. O Presidente da Casa e o Presidente do Senado buscaram um grande entendimento no nosso Pa\u00eds, para ajudar a solucionar o problema das vacinas. N\u00f3s n\u00e3o podemos deixar de pautar esse projeto, que \u00e9 de suma import\u00e2ncia neste momento. \r\nO Presidente Marcelo Ramos \u00e9 l\u00e1 do Norte do Pa\u00eds e viu quanto custou por alguns dias ligar as termos para levar energia para alguns Estados da Regi\u00e3o Norte. Imaginem se neste momento, em que n\u00f3s estamos chegando ao per\u00edodo final dos ciclos das chuvas e muitos dos nossos reservat\u00f3rios n\u00e3o acumularam \u00e1gua suficiente para atravessarmos o ano, a ANEEL volte a cobrar tarifas e mais tarifas da bandeira amarela, da bandeira vermelha, e ainda aumente essas tarifas! Portanto, este \u00e9 o momento mais do que oportuno de o nosso Pa\u00eds incentivar a energia solar. \r\nO Pa\u00eds \u00e9 praticamente rico em produ\u00e7\u00e3o de energia solar, e o Nordeste de forma especial, porque tem ainda muito mais tempo de luminosidade de luz do sol do que os Estados do Sul do Brasil. E n\u00f3s temos que aproveitar essa matriz energ\u00e9tica, que \u00e9 extremamente limpa, que ajuda o meio ambiente. Isso \u00e9 bom para o Governo, \u00e9 bom para o Pa\u00eds, \u00e9 bom para os microempres\u00e1rios e pequenos empres\u00e1rios agricultores. Temos \u00e9 que incentivar, Presidente Marcelo Ramos, essa energia renov\u00e1vel, a energia solar. Dependemos muito da aprova\u00e7\u00e3o desse projeto, e sei que esta Casa tem muitos e muitos Deputados que ser\u00e3o favor\u00e1veis - e precisam ser favor\u00e1veis - \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o desse projeto. \r\nEu quero agradecer ao meu nobre amigo e colega, a quem estimo muito, o Deputado Marcelo Ramos. Deixo a V.Exa. o meu abra\u00e7o. E pe\u00e7o a V.Exa. que este nosso pronunciamento, tamb\u00e9m o do Deputado Joseildo Ramos, da Bahia, possa ser transmitido nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil. \r\nAgrade\u00e7o ao nosso Presidente Antonio Brito, nosso L\u00edder, ao Deputado Arthur Lira e, de forma especial, ao Deputado Darci de Matos, que est\u00e1 a\u00ed no plen\u00e1rio, conduzindo a vota\u00e7\u00e3o nesta tarde. \r\nUm grande abra\u00e7o, Deputado Marcelo Ramos! Muito obrigado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "Z\u00c9 COC\u00c1, PREFEITO, JEQUI\u00c9 (BA), BAHIA, REUNI\u00c3O, CONFEDERA\u00c7\u00c3O NACIONAL DE MUNIC\u00cdPIOS (CNM), BANCO DO BRASIL (BB), FECHAMENTO, AG\u00caNCIA BANC\u00c1RIA, MALHADA (BA), PEDRO MALHEIROS, SEBASTI\u00c3O LARANJEIRAS (BA).",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Reuni\u00e3o de representantes da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional de Munic\u00edpios e diretores do Banco do Brasil, para debate do fechamento de ag\u00eancias da institui\u00e7\u00e3o em Munic\u00edpios do Estado da Bahia. Preju\u00edzos causados aos produtores rurais, comerciantes e trabalhadores aposentados pela eventual desativa\u00e7\u00e3o de ag\u00eancias da institui\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (Bloco/PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados! \r\nEu quero parabenizar uma iniciativa da UPB - Uni\u00e3o dos Munic\u00edpios da Bahia, que, atrav\u00e9s do seu Presidente, o Prefeito Z\u00e9 Coc\u00e1, da cidade de Jequi\u00e9, mobilizou uma reuni\u00e3o, na semana passada, entre a Confedera\u00e7\u00e3o Nacional de Munic\u00edpios e diretores do Banco do Brasil para levar a preocupa\u00e7\u00e3o de pouco mais de 20 cidades da Bahia, amea\u00e7adas com o fechamento das suas ag\u00eancias do Banco do Brasil. Essa medida atenta os interesses dos produtores rurais, dos comerciantes, aposentados, que t\u00eam nas ag\u00eancias do Banco do Brasil um suporte para as suas atividades, principalmente nas cidades menores do interior da Bahia.\r\nAqui na regi\u00e3o de Guanambi, eu posso citar a cidade de Malhada, que fica \u00e0s margens do Rio S\u00e3o Francisco, uma cidade antiga, mas que j\u00e1 teve a sua ag\u00eancia fechada, o que trouxe transtorno para os seus moradores, que t\u00eam que se deslocar para outros Munic\u00edpios pagando viagem, pagando transporte, pegando fila. Enfim, isso sacrifica a nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nEntre outros Munic\u00edpios que est\u00e3o amea\u00e7ados aqui na regi\u00e3o de Guanambi, est\u00e1 a cidade de Sebasti\u00e3o Laranjeiras, que tem um com\u00e9rcio, tem uma produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, uma \u00e1rea de irriga\u00e7\u00e3o, funcion\u00e1rios p\u00fablicos que recebem o seu sal\u00e1rio nessa ag\u00eancia do Banco do Brasil. A popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 apreensiva. O Prefeito, o Dr. Pedro Malheiros, est\u00e1 muito preocupado, e a C\u00e2mara de Vereadores, da mesma maneira.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar que os burocratas do Banco do Brasil fiquem a\u00ed nas salas em Bras\u00edlia sem conhecer a realidade do interior e tomando algumas decis\u00f5es que s\u00f3 tendem a prejudicar o povo mais necessitado deste Pa\u00eds. \u00c9 inadmiss\u00edvel que um banco bicenten\u00e1rio como o Banco do Brasil, que tem altos lucros, pense em fechar algumas ag\u00eancias no interior do Pa\u00eds, especialmente no interior da Bahia. \r\n\u00c9 lament\u00e1vel estarmos ouvindo e vendo isso acontecer em nosso Pa\u00eds, onde o Banco do Brasil tem um papel fundamental na quest\u00e3o social. Isso \u00e9 inadmiss\u00edvel neste momento! O Banco do Brasil precisa rever as suas posi\u00e7\u00f5es. \r\nQuero agradecer, Sr. Presidente, e pedir a V.Exa. que o nosso pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, especialmente no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-22T10:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LEITE, CADEIA PRODUTIVA, MINIST\u00c9RIO DA AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO.\r\nPL 5829/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, MODELO, GERA\u00c7\u00c3O DISTRIBU\u00cdDA, ENERGIA EL\u00c9TRICA, FONTE ALTERNATIVA DE ENERGIA, MICROGERADOR DE ENERGIA, MINIGERADOR DE ENERGIA, REDU\u00c7\u00c3O, TARIFA., VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Defesa de maior apoio do Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento \u00e0 cadeia produtiva do leite. Regozijo com a inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.829, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 26 da Lei n\u00ba 9.427, de 1996, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL e o disciplinamento do regime das concess\u00f5es de servi\u00e7os p\u00fablicos de energia el\u00e9trica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (Bloco/PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados.\r\nNesta manh\u00e3 de quinta-feira, Sr. Presidente Eduardo Bismarck, no Estado -- estou no interior da Bahia --, quero registrar um momento de alegria para os agricultores e pecuaristas. N\u00f3s estamos celebrando as chuvas que est\u00e3o caindo aqui j\u00e1 no final do per\u00edodo chuvoso.\r\nPor outro lado, n\u00f3s temos muita preocupa\u00e7\u00e3o com uma cadeia de desenvolvimento muito importante na Bahia: a cadeia produtiva do leite, que muita representa para a nossa regi\u00e3o.\r\nO Canal Rural publicou ontem um pertinente coment\u00e1rio do analista Benedito Rosa:\r\nDevemos rever o modelo de comercializa\u00e7\u00e3o de leite no Brasil. O produtor entrega o leite sem saber o pre\u00e7o que vai receber. \u00c9 necess\u00e1rio o m\u00ednimo de a\u00e7\u00e3o do minist\u00e9rio -- para atender e cuidar dessa cadeia, t\u00e3o importante para o nosso Pa\u00eds --, de previsibilidade e de uma linha de financiamento adequada ao setor. \r\nEle retrata muito bem a situa\u00e7\u00e3o. Principalmente nesta regi\u00e3o, mas em todo o Estado, a atividade leiteira representa muito para os pequenos e m\u00e9dios produtores. \u00c9 o sustento dessas fam\u00edlias e das propriedades rurais. O custo alto da produ\u00e7\u00e3o est\u00e1 inviabilizando a atividade. Todos os dias tudo sobe. Os insumos est\u00e3o nas alturas. A cada semana s\u00e3o praticados pre\u00e7os diferentes no Pa\u00eds. Portanto, \u00e9 preciso uma aten\u00e7\u00e3o diferenciada, sob pena do abandono, da fal\u00eancia dos pecuaristas, \u00e0 cadeia leiteira na nossa regi\u00e3o e no Pa\u00eds. \u00c9 dif\u00edcil a situa\u00e7\u00e3o. \r\nEu quero, por fim, registrar a satisfa\u00e7\u00e3o -- tomara que entre na pauta de hoje -- da entrada do PL 5.829, que trata da energia solar, assunto abordado diversas vezes por n\u00f3s na tribuna da C\u00e2mara Federal. Esse setor \u00e9 muito importante, porque vai ajudar muito os nossos agricultores e pecuaristas neste momento dif\u00edcil de pandemia que estamos passando.\r\nSr. Presidente, eu pe\u00e7o mais uma vez, da forma gentil como tem tratado a todos na Presid\u00eancia da Casa, o registro do nosso pronunciamento nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil. Um grande abra\u00e7o e muito obrigado, Sr. Presidente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-27T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FECHAMENTO, AG\u00caNCIA BANCARIA, BANCO DO BRASIL (BB), SEBASTI\u00c3O LARANJEIRAS (BA), PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Preocupa\u00e7\u00e3o com o an\u00fancio de fechamento de ag\u00eancias do Banco do Brasil, especialmente a localizada no Munic\u00edpio de Sebasti\u00e3o Laranjeiras, no Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (Bloco/PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sra. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados.\r\nO Banco do Brasil, uma institui\u00e7\u00e3o fundada em 1808, h\u00e1 mais de 200 anos, \u00e9 a primeira institui\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria do nosso Pa\u00eds. Com 109 mil funcion\u00e1rios, 54 milh\u00f5es de clientes, essa \u00e9 uma empresa totalmente rent\u00e1vel. Ela teve um lucro de mais de 13 bilh\u00f5es de reais em 2020, Deputado Joseildo, que conhece muito bem institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias, porque trabalhou muitos anos no Banco do Nordeste. No entanto, Sra. Presidente, na Bahia se fala em fechamento de 26 ag\u00eancias banc\u00e1rias do Banco do Brasil, incluindo a de Sebasti\u00e3o Laranjeiras, onde estivemos na manh\u00e3 de hoje, acompanhados do Prefeito, o Dr. Pedro, de Vereadores e de comerciantes da cidade.\r\nPreocupa-nos bastante essa maneira como o Governo vem tratando o Banco do Brasil, falando em fechar ag\u00eancias. O que acontecer\u00e1 na cidade de Sebasti\u00e3o Laranjeiras, onde s\u00f3 existe essa institui\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria, Deputado Joseildo, que atende 500 aposentados, mais de 400 funcion\u00e1rios p\u00fablicos, mais de 500 agricultores familiares?\r\nO fechamento dessa ag\u00eancia ser\u00e1 um caos, diria que ser\u00e1 uma grande derrota para o Munic\u00edpio de Sebasti\u00e3o Laranjeiras. A popula\u00e7\u00e3o ter\u00e1 que se deslocar para a cidade de Guanambi, que fica a quase 100 quil\u00f4metros. \r\nEu sou contra at\u00e9 a venda de algumas empresas do Governo. H\u00e1 empresas que est\u00e3o sucateadas, que n\u00e3o d\u00e3o lucro, mas n\u00e3o uma empresa como o Banco do Brasil, bicenten\u00e1ria, que ajudou muito no desenvolvimento da regi\u00e3o sudoeste da Bahia e ainda ajuda muito. O fim disso \u00e9 a preocupa\u00e7\u00e3o do Prefeito Dr. Pedro e da popula\u00e7\u00e3o de uma forma geral.\r\nO que perguntamos aos burocratas do Banco do Brasil, que est\u00e3o em Bras\u00edlia, que n\u00e3o conhecem a realidade do interior da Bahia, \u00e9: por que fechar ag\u00eancias que d\u00e3o tanto lucro, que ajudam no desenvolvimento dessa regi\u00e3o? N\u00e3o d\u00e1 para acreditar nesse projeto do Banco do Brasil.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, especialmente no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T13:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORTE, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, PROGRAMA CASA VERDE E AMARELA, D\u00c9FICIT, HABITA\u00c7\u00c3O DE INTERESSE SOCIAL, REGI\u00c3O NORDESTE.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Preocupa\u00e7\u00e3o do orador com o corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados ao Programa Casa Verde e Amarela. D\u00e9ficit habitacional no Brasil, especialmente na Regi\u00e3o Nordeste.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (Bloco/PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, vem chamando a nossa aten\u00e7\u00e3o, nos \u00faltimos dias, o Programa Casa Verde e Amarela, o antigo Programa Minha Casa, Minha Vida. Quando fui Prefeito da minha terra, Guanambi, uma das realiza\u00e7\u00f5es que mais nos deu alegria e contentamento, e nos emocionou bastante, foi a entrega de 2.500 casas populares para fam\u00edlias de baixa renda. O sonho de pessoas carentes que viviam de aluguel de ter um lar, de ter uma moradia para abrigar a fam\u00edlia n\u00e3o t\u00eam pre\u00e7o.\r\nFa\u00e7o essa observa\u00e7\u00e3o para expressar a minha preocupa\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o ao veto ao Or\u00e7amento da Uni\u00e3o. Um importante programa como esse n\u00e3o pode ser deixado de lado neste momento no Pa\u00eds. J\u00e1 \u00e9 grande o d\u00e9ficit habitacional no Brasil, e no Nordeste brasileiro \u00e9 ainda muito maior, Sr. Presidente. Essa \u00e9 uma regi\u00e3o muito sofrida. As pessoas que t\u00eam renda de 1 a 2 sal\u00e1rios m\u00ednimos, que est\u00e3o pagando aluguel ou morando de favor, jamais ter\u00e3o condi\u00e7\u00f5es de ter uma casa pr\u00f3pria, jamais ter\u00e3o condi\u00e7\u00f5es de adquirir um terreno para construir sua resid\u00eancia e criar os filhos com dignidade. Isso nos preocupa bastante.\r\nAs obras do Programa Casa Verde e Amarela que est\u00e3o em andamento ser\u00e3o paralisadas. O que n\u00f3s estamos pedindo \u00e9 que o Ministro Paulo Guedes tenha mais sensibilidade. Alguns programas precisam ser olhados de outra forma. \r\nOntem, na tribuna desta Casa, falei ainda sobre o fechamento de diversas ag\u00eancias do Banco do Brasil, especialmente na nossa regi\u00e3o. Quantos transtornos, quanta dificuldade isso vai trazer para a popula\u00e7\u00e3o mais necessitada do Nordeste brasileiro!\r\nAgora, esse important\u00edssimo Programa Casa Verde e Amarela de forma alguma deve parar. Vamos dar prosseguimento a ele, Presidente Bolsonaro.\r\nQuero agradecer a V.Exa., Presidente, e pedir a divulga\u00e7\u00e3o de meu pronunciamento nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T09:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORTE, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, CENSO DEMOGR\u00c1FICO, GOVERNO FEDERAL, REPARTI\u00c7\u00c3O, RECEITA TRIBUT\u00c1RIA, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS ESTADOS E DO DISTRITO FEDERAL (FPE), FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), FUNDA\u00c7\u00c3O INSTITUTO BRASILEIRO DE GEOGRAFIA E ESTAT\u00cdSTICA (IBGE), POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, TRABALHO TEMPOR\u00c1RIO, MEDIDA LIMINAR, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Preocupa\u00e7\u00e3o do orador com o corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios pelo Governo Federal. Import\u00e2ncia da realiza\u00e7\u00e3o do Censo 2021 pelo  Instituto Brasileiro de Geografia e Estatistica - IBGE.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (Bloco/PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, bom dia.\r\nEu quero tamb\u00e9m expressar a minha preocupa\u00e7\u00e3o com um corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios. Acabou de falar sobre isso o nosso colega Deputado Bira do Pindar\u00e9, do Estado do Maranh\u00e3o. Est\u00e1 aqui tamb\u00e9m o nosso conterr\u00e2neo Deputado Joseildo Ramos. A minha preocupa\u00e7\u00e3o com esse corte de recursos se d\u00e1 porque ele impacta diretamente os Munic\u00edpios e a vida das pessoas.\r\nO Censo do IBGE n\u00e3o ser\u00e1 realizado em 2021 por corte de verbas do Governo. Isso n\u00e3o pode acontecer. \u00c9 preciso que o Minist\u00e9rio da Economia encontre uma maneira para que o censo seja realizado. \r\nComo todos n\u00f3s sabemos, os repasses de recursos do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM a que cada Munic\u00edpio tem direito s\u00e3o definidos pelo censo populacional. Com o seu cancelamento, muitos Munic\u00edpios n\u00e3o ter\u00e3o reajuste ou n\u00e3o saber\u00e3o como ser\u00e3o reajustados os recursos do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios a eles destinados. Al\u00e9m disso, a popula\u00e7\u00e3o ficar\u00e1 sem acesso a n\u00fameros atualizados; as diferentes esferas de governo ficar\u00e3o sem dados para planejar e realizar projetos; e a iniciativa privada, sem dados para planejar investimentos. A falta do censo, que est\u00e3o chamando de \"apag\u00e3o de dados\", deixa muito dif\u00edcil a situa\u00e7\u00e3o, neste momento, no nosso Pa\u00eds. \r\nOutro agravante \u00e9 a frustra\u00e7\u00e3o dos que est\u00e3o em busca de emprego, mesmo que tempor\u00e1rio, e se inscreveram na sele\u00e7\u00e3o para prestar servi\u00e7o como recenseador e ainda enriquecer o curr\u00edculo. Somente na regi\u00e3o de Guanambi, muitos se inscreveram para concorrer a essas vagas, como eu disse, tempor\u00e1rias, mas que s\u00e3o de grande import\u00e2ncia para esses trabalhadores neste momento.\r\nEspero que o Ministro Guedes encontre os meios legais para garantir o or\u00e7amento que viabilizar\u00e1 a realiza\u00e7\u00e3o do censo, pois n\u00e3o podemos deixar de faz\u00ea-lo.\r\nE n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 por causa da liminar do Ministro do STF. A realiza\u00e7\u00e3o do censo \u00e9 uma imposi\u00e7\u00e3o constitucional que o Governo precisa observar. N\u00e3o poderemos ficar sem esses dados e deixar de d\u00e1-los aos Munic\u00edpios brasileiros.\r\nPe\u00e7o, Sra. Presidenta, que divulgue nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil a nossa fala.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ENERGIA EL\u00c9TRICA, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, AUMENTO.\r\nFONTE ALTERNATIVA DE ENERGIA, ENERGIA E\u00d3LICA, GOVERNO FEDERAL, INCENTIVO.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Alto custo da energia el\u00e9trica no Pa\u00eds. Necessidade de maior investimento do Governo Federal nas fontes renov\u00e1veis de energia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (Bloco/PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Presidente Eduardo Bismarck. O que me chama a aten\u00e7\u00e3o aqui, mais uma vez, nesta Casa, \u00e9, de novo, no m\u00eas de maio, aquela t\u00e3o falada e maldita tarifa vermelha nas contas de energia el\u00e9trica. O que sempre falamos aqui durante esses 2 anos foi para pedir mais investimento por parte do Governo Federal na quest\u00e3o das energias renov\u00e1veis em nosso Pa\u00eds. O potencial do Nordeste brasileiro \u00e9 muito grande com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 energia e\u00f3lica e energia solar, onde j\u00e1 temos v\u00e1rias empresas de energia fotovoltaica montada em v\u00e1rios Estados. J\u00e1 temos um dos maiores parques e\u00f3licos da Am\u00e9rica Latina, no sudoeste da Bahia, que est\u00e1 disputando com o Cear\u00e1 e o Rio Grande, os maiores produtores de energia e\u00f3lica do nosso Pa\u00eds. A essa fonte de energia limpa e renov\u00e1vel o Governo precisa dar toda a aten\u00e7\u00e3o, precisa sentar e incentivar os empres\u00e1rios e as empresas para continuar investindo nessa energia t\u00e3o importante para o Brasil nos pr\u00f3ximos anos. \r\nN\u00f3s estamos vendo agora, como eu acabei de falar, a tarifa vermelha, uma conta extra de uma sobretaxa para os consumidores. Isso vai trazer ainda mais preju\u00edzo para os comerciantes, para os agricultores, para os pecuaristas, que t\u00eam na tarifa de energia um custo muito elevado para tirar a sua produ\u00e7\u00e3o. \r\n\u00c9 necess\u00e1rio pensarmos fortemente no futuro deste Pa\u00eds, porque, quando o Brasil voltar a crescer na taxa de 4%, 5% ao ano, n\u00f3s poderemos ter um apag\u00e3o se os reservat\u00f3rios de \u00e1gua n\u00e3o tiverem \u00e1gua suficiente para atravessarmos o nosso per\u00edodo de estiagem.\r\nN\u00f3s sabemos quanto custa hoje a energia e o quanto a taxa \u00e9 elevada para a produ\u00e7\u00e3o industrial e para a produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola em nosso Pa\u00eds. \u00c9 por isso que o Governo precisa sentar e olhar com bons olhos as energias renov\u00e1veis em nosso Pa\u00eds.\r\nPe\u00e7o a V.Exa., Sr. Presidente, que meu pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil. \r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T09:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PREJU\u00cdZO, EDUCA\u00c7\u00c3O, PRECARIEDADE, ACESSO, INTERNET, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nF\u00c1BIO FARIA, MINISTRO DE ESTADO DAS COMUNICA\u00c7\u00d5ES, INTERNET, BAHIA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador na solenidade de lan\u00e7amento da Semana Nacional das Comunica\u00e7\u00f5es, no Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es. Import\u00e2ncia da cria\u00e7\u00e3o do Programa Digitaliza Brasil. Preju\u00edzos causados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o brasileira pelas dificuldades de acesso \u00e0 Internet durante a epidemia de coronav\u00edrus. Elogios \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Ministro das Comunica\u00e7\u00f5es, F\u00e1bio Faria, no exerc\u00edcio do cargo. Agradecimento ao Ministro F\u00e1bio Faria pela instala\u00e7\u00e3o de pontos de Internet no interior do Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (Bloco/PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Bom dia, Deputado Charles Fernandes.\r\nO SR. CHARLES FERNANDES (Bloco/PSD - BA) - Bom dia, Sras. e Srs. Deputados.\r\nEsta semana, Sr. Presidente, foi importante para o futuro do nosso Pa\u00eds no que toca \u00e0 TV anal\u00f3gica e ao futuro da TV no Brasil.\r\nEu participei, na ter\u00e7a-feira, no Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es, do lan\u00e7amento pelo Ministro F\u00e1bio Faria da Semana Nacional das Comunica\u00e7\u00f5es no Pa\u00eds. Na ocasi\u00e3o, o Ministro mostrou para todos os investimentos que v\u00e3o ser feitos nesta \u00e1rea. \r\n\u00c9 muito importante, hoje, a cria\u00e7\u00e3o do programa Digitaliza Brasil. N\u00f3s sabemos que no interior do Pa\u00eds ainda temos muitas dificuldades com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Internet. Com a pandemia, as nossas crian\u00e7as do interior, especialmente do Nordeste, passaram, e ainda passam, por muitas dificuldades. Muitas n\u00e3o t\u00eam a m\u00ednima condi\u00e7\u00e3o de participar das aulas \u00e0 dist\u00e2ncia - V.Exa. tamb\u00e9m \u00e9 do Nordeste brasileiro e sabe disso. \r\nInfelizmente, um ano foi perdido no que diz respeito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o de milh\u00f5es e milh\u00f5es de crian\u00e7as do nosso Pa\u00eds. Entramos neste segundo ano de pandemia, e est\u00e1 ainda muito mais grave a situa\u00e7\u00e3o no Brasil. Vejam o tamanho do preju\u00edzo para a educa\u00e7\u00e3o, para o desenvolvimento da educa\u00e7\u00e3o no nosso Pa\u00eds!\r\nEu n\u00e3o poderia deixar, depois de ter participado, na ter\u00e7a-feira, no Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es, do evento a que me referi, de mostrar uma coisa boa que esse Ministro est\u00e1 fazendo. O Ministro F\u00e1bio Farias \u00e9 jovem e tem procurado se dedicar a servir ao nosso Pa\u00eds.\r\nInfelizmente, n\u00f3s vemos muitas coisas erradas, ainda, por parte deste Governo, que n\u00e3o d\u00e1 aten\u00e7\u00e3o especial, n\u00e3o dialoga com a popula\u00e7\u00e3o. Esse seu Ministro, ao contr\u00e1rio, vem fazendo um trabalho muito bom no Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es.   \r\nAqui na nossa regi\u00e3o de Panambi, no interior da Bahia - e eu n\u00e3o poderia deixar de agradecer ao Ministro -, os pontos mais distantes da sede do Munic\u00edpio j\u00e1 come\u00e7aram a receber o sinal de Internet. Em v\u00e1rias comunidades da zona rural, j\u00e1 est\u00e1 sendo montado aquilo que foi prometido. Ent\u00e3o, \u00e9 um avan\u00e7o significativo para o interior do Nordeste brasileiro.\r\nEu quero agradecer ao Ministro por esse kits que j\u00e1 est\u00e3o sendo instalados aqui na regi\u00e3o.\r\nParab\u00e9ns ao Ministro F\u00e1bio Faria! \r\nPe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o deste meu pronunciamento nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LIBERA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, COMPANHIA DE DESENVOLVIMENTO DOS VALES DO S\u00c3O FRANCISCO E DO PARNA\u00cdBA  (CODEVASF), MANUTEN\u00c7\u00c3O, BARRAGEM, BAHIA.\r\nPL 5829/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, MODELO, GERA\u00c7\u00c3O DISTRIBU\u00cdDA, ENERGIA EL\u00c9TRICA, FONTE ALTERNATIVA DE ENERGIA, MICROGERADOR DE ENERGIA, MINIGERADOR DE ENERGIA, REDU\u00c7\u00c3O, TARIFA, DEFESA.\r\nDARCI DE MATOS, DEPUTAADO FEDERAL, JOINVILLE (SC), SOLIDARIEDADE.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Pedido ao Governo Federal de libera\u00e7\u00e3o de recursos \u00e0 Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba - CODEVASF para realiza\u00e7\u00e3o de manuten\u00e7\u00e3o das barragens federais no Estado da Bahia. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.829, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o do art. 26 da Lei n\u00ba 9.427, de 1996, para extens\u00e3o da cobran\u00e7a de encargos e tarifas de uso dos sistemas de transmiss\u00e3o e de distribui\u00e7\u00e3o aos micro e minigeradores de energia el\u00e9trica. Solidariedade ao Deputado Darci de Matos diante de trag\u00e9dia ocorrida no Munic\u00edpio de Joinville, Estado de Santa Catarina.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (Bloco/PSD - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Marcelo Ramos, Sras. e Srs. Deputados, aqui na regi\u00e3o de Guanambi temos quatro importantes reservat\u00f3rios de \u00e1gua geridos pela CODEVASF. \r\nUm desse reservat\u00f3rios \u00e9 o do Estreito, de maci\u00e7o de terra, constru\u00eddo pelo DNOCS ainda nos anos 1960, na divisa com o Estado de Minas Gerais, no Rio Verde Pequeno. Tamb\u00e9m temos a Barragem Cova da Mandioca, constru\u00edda pela CODEVASF, no barramento do mesmo Rio Verde Pequeno, que abastece o per\u00edmetro p\u00fablico de irriga\u00e7\u00e3o do Estreito. S\u00e3o 553 fam\u00edlias que vivem da irriga\u00e7\u00e3o dessa barragem, no Munic\u00edpio de Sebasti\u00e3o Laranjeiras e tamb\u00e9m no Munic\u00edpio de Urandi.\r\nA Barragem do Estreito tem capacidade de armazenamento de 76 milh\u00f5es de metros c\u00fabicos de \u00e1gua. Ela \u00e9 extremamente importante para a regi\u00e3o. Por\u00e9m, s\u00e3o necess\u00e1rios, urgentemente, todos os cuidados por parte do Governo Federal para que essas barragens possam continuar alimentando e assegurando o sustento de muita gente dali.\r\nNa regi\u00e3o de Guanambi, Sr. Presidente, h\u00e1 duas grandes barragens. A Barragem de Cera\u00edma, de terra maci\u00e7a, foi constru\u00edda na d\u00e9cada de 1960 no Rio Carna\u00edba de Dentro, afluente do Rio das R\u00e3s, e tem capacidade para armazenamento de 51 milh\u00f5es de metros c\u00fabicos de \u00e1gua. Hoje est\u00e1 com 90% da sua capacidade. Al\u00e9m de atender o per\u00edmetro de irriga\u00e7\u00e3o de 112 fam\u00edlias no Distrito de Cera\u00edma, atende tamb\u00e9m, nos momentos mais dif\u00edceis, atrav\u00e9s da Adutora do Algod\u00e3o. Quando h\u00e1 um problema, a Barragem de Cera\u00edma serve para abastecer de \u00e1gua Guanambi, Caetit\u00e9 e Pinda\u00ed. \r\nMesmo com a chegada do per\u00edodo chuvoso, o ano n\u00e3o foi bom para os reservat\u00f3rios da regi\u00e3o. A Barragem do Po\u00e7o do Magro est\u00e1 com pouco mais de 40% de sua capacidade e precisa de todos os cuidados do Governo Federal, para que possamos continuar ajudando o homem do campo a cuidar da fam\u00edlia e a tirar o pr\u00f3prio sustento.\r\nPortanto, venho aqui pedir ao Governo que olhe com muito carinho para c\u00e1 e destine recursos para a CODEVASF, para que a empresa possa fazer a manuten\u00e7\u00e3o dessas barragens federais, que t\u00eam grande import\u00e2ncia e, acima de tudo, trazem rendimento e renda para muitas fam\u00edlias na regi\u00e3o. A CODEVASF, no passado, fazia a manuten\u00e7\u00e3o dessas barragens. Ent\u00e3o, n\u00f3s temos que alertar para isso e chamar a aten\u00e7\u00e3o de todos, para que n\u00e3o deixemos de cuidar dessas barragens, pois elas s\u00e3o de suma import\u00e2ncia para a regi\u00e3o. \r\nEspero que a CODEVASF tenha assegurado os recursos necess\u00e1rios para que possamos ver essas barragens sendo cuidadas novamente, sendo protegidas e tendo a manuten\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria. Assim, poderemos continuar abastecendo as fam\u00edlias, abastecendo a irriga\u00e7\u00e3o e abastecendo a cidade neste momento dif\u00edcil, mas, acima de tudo, tirando dali o sustento de muitos agricultores familiares.\r\nChamo a aten\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m, Sr. Presidente, para o Projeto de Lei n\u00ba 5.829, de 2019, sobre energias renov\u00e1veis, que saiu de pauta mais uma vez, mas duas vezes esteve pronto para ser votado. Eu pe\u00e7o \u00e0 Presid\u00eancia que coloque esse projeto em vota\u00e7\u00e3o o mais rapidamente poss\u00edvel. \u00c9 um projeto de suma import\u00e2ncia.\r\nO Brasil precisa de energia, e n\u00f3s temos um grande potencial de energias renov\u00e1veis. Aqui mesmo, na regi\u00e3o de Guanambi, na Bahia, enfim, no Nordeste brasileiro, h\u00e1 um grande potencial de energia fotovoltaica, e n\u00f3s precisamos dar condi\u00e7\u00f5es para que os empres\u00e1rios continuem a investir nesse setor. Acima de tudo, n\u00f3s vemos os agricultores, os comerciantes recebendo uma energia mais barata, mas, para isso, n\u00f3s devemos votar urgentemente esse projeto.\r\nSr. Presidente, nesta oportunidade, quero agradecer a V.Exa., ao nosso L\u00edder, Deputado Antonio Brito, e tamb\u00e9m a quem est\u00e1 sempre comandando as vota\u00e7\u00f5es, nosso querido amigo Deputado Darci de Matos. Deputado Darci, deixo minha solidariedade a V.Exa., Deputado de Santa Catarina, que muito bem representa Joinville, cidade que o saudava nesta semana e que passou por uma grande trag\u00e9dia, a qual n\u00f3s lamentamos muito. N\u00e3o sabemos o que passa na cabe\u00e7a de uma pessoa para fazer o que aconteceu a\u00ed.\r\nDeixo minha solidariedade a V.Exa., meu caro companheiro Darci de Matos, e ao povo de Santa Catarina neste momento.\r\nSr. Presidente, agrade\u00e7o a V.Exa. a oportunidade e agrade\u00e7o ao meu partido.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMPANHIA DE DESENVOLVIMENTO DOS VALES DO S\u00c3O FRANCISCO E DO PARNA\u00cdBA (CODEVASF), DEPARTAMENTO NACIONAL DE OBRAS CONTRA AS SECAS (DNOCS), ATUA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nRECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIO, DESTINA\u00c7\u00c3O, DESENVOLVIMENTO, AGRICULTURA FAMILIA, REGI\u00c3O NORDESTE.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Defesa da Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba - Codevasf. Import\u00e2ncia da empresa p\u00fablica e do Departamento Nacional de Obras contra as Secas - DNOCS.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (Bloco/PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente.\r\nAgrade\u00e7o a V.Exa. a toler\u00e2ncia. Eu estava com um pequeno problema de conex\u00e3o, mas foi resolvido.\r\nSr. Presidente, quero falar sobre as cr\u00edticas que foram feitas, por parte dos meios de comunica\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds, \u00e0 CODEVASF. A CODEVASF \u00e9 uma empresa que atende a quase 30% do territ\u00f3rio nacional, que tem tido um papel fundamental no desenvolvimento de muitas e muitas cidades do Nordeste brasileiro e que foi agora duramente atacada, e n\u00e3o s\u00f3 ela, como tamb\u00e9m alguns Deputados.\r\nViemos fazer a defesa desta institui\u00e7\u00e3o, que \u00e9 s\u00e9ria. Ela est\u00e1 hoje sob o comando do Presidente Marcelo e aqui, na Bahia, na Superintend\u00eancia de Bom Jesus da Lapa, sob o comando do Harley.\r\nAs emendas parlamentares, Sr. Presidente, impositivas ou de Relator, v\u00eam ajudando de forma significativa o desenvolvimento de muitas e muitas cidades. M\u00e1quinas e equipamentos, perfura\u00e7\u00f5es de po\u00e7os, caixas de \u00e1gua e canos v\u00eam trazendo desenvolvimento para a agricultura familiar no interior do nosso Nordeste.\r\nE \u00e9 claro que eu n\u00e3o poderia deixar de agradecer neste momento e de disponibilizar recursos para atender a milhares e milhares de fam\u00edlias em centenas e centenas de cidades aqui do Nordeste brasileiro. A import\u00e2ncia que tem a CODEVASF teve o DNOCS ao longo dos \u00faltimos anos. Diversas barragens e diversas aguadas foram constru\u00eddas, e a empresa continua construindo e ajudando o desenvolvimento da Regi\u00e3o Nordeste brasileira. Agora est\u00e1 ampliando sua atua\u00e7\u00e3o e levando o desenvolvimento para outras \u00e1reas do Brasil.\r\nQuero deixar aqui a minha indigna\u00e7\u00e3o por ter sido citado. Quero dizer que todos os empenhos, todas as licita\u00e7\u00f5es s\u00e3o feitas pelos Minist\u00e9rios, pelo DNOCS, pela CODEVASF, por meio de preg\u00f5es eletr\u00f4nicos abertos a todos que queiram conferi-los. N\u00f3s vamos continuar com nossa miss\u00e3o de trabalhar, de servir, com tantos outros Deputados que querem o bem, que querem o desenvolvimento da Regi\u00e3o Nordeste brasileira.\r\nQuero agradecer a V.Exa., Sr. Presidente, pela paci\u00eancia e pedir que meu pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM, DIA DO ENFERMEIRO.\r\nCHARLES FERNANDES, DEPUTADO FEDERAL, EX-PREFEITO, GUANAMBI (BA), ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, FEIRA DA MATA (BA), PALMAS DE MONTE ALTO (BA), COMPANHIA DE DESENVOLVIMENTO DOS VALES DO S\u00c3O FRANCISCO E DO PARNA\u00cdBA (CODEVASF), DEPARTAMENTO NACIONAL DE OBRAS CONTRA AS SECAS (DNOCS), ABASTECIMENTO DE \u00c1GUA, BAHIA.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Transcurso do Dia Internacional da Enfermagem. Relato de visita do orador aos Munic\u00edpios de Feira da Mata e Palmas de Monte Alto, Estado da Bahia, para acompanhamento das obras de sistemas de abastecimento de \u00e1gua em comunidades da regi\u00e3o. Realiza\u00e7\u00e3o das obras com recursos de emendas parlamentares do orador destinadas \u00e0 Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba - CODEVASF  e ao Departamento Nacional de Obras Contra as Secas - DNOCS.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (Bloco/PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente.\r\nSras. e Srs. Deputados, hoje, todos n\u00f3s estamos referendando o Dia do Profissional de Enfermagem. Esses profissionais trabalham nos hospitais no dia a dia e fazem muito pela sa\u00fade e pela popula\u00e7\u00e3o brasileira. \u00c9 um dia muito especial, um dia de homenagem a todos eles. Eu deixo registrada aqui a minha homenagem a essa categoria.\r\nQuando fui Prefeito desta cidade, tive a oportunidade de realizar um concurso p\u00fablico para que dezenas de profissionais de enfermagem, t\u00e9cnicos e auxiliares de enfermagem estivessem hoje prestando servi\u00e7o em Guanambi e na regi\u00e3o.\r\nParab\u00e9ns a todos os enfermeiros do nosso Brasil, da nossa Bahia e especialmente da nossa regi\u00e3o.\r\nSr. Presidente, quero tamb\u00e9m dizer que ontem estive no Munic\u00edpio de Feira da Mata, nas proximidades do Rio S\u00e3o Francisco, e hoje, pela manh\u00e3, no Munic\u00edpio de Palmas de Monte Alto. N\u00f3s estamos acompanhando de perto tantos benef\u00edcios que est\u00e3o chegando para a popula\u00e7\u00e3o, gra\u00e7as \u00e0s nossas emendas parlamentares, atrav\u00e9s da CODEVASF e do DNOCS.\r\nHoje, n\u00f3s entregamos o sistema de abastecimento de \u00e1gua da comunidade de Tanque Velho, no Munic\u00edpio de Palma de Monte Alto, do Prefeito Manoel Rubens, do Secret\u00e1rio de Agricultura Maur\u00edcio Baleeiro e do Vereador Joaquim da Jurema. Eu vi de perto a alegria daquele povo, um povo simples, da zona rural. N\u00f3s vemos o quanto esse l\u00edquido t\u00e3o precioso que \u00e9 a \u00e1gua transforma a vida dessas pessoas.\r\nEu fico, hoje, agradecido ao ver dezenas e dezenas de sistemas de \u00e1gua sendo constru\u00eddos pela CODEVASF, dezenas e dezenas de aguadas, de tubos, de caixas d'\u00e1gua que est\u00e3o sendo entregues em toda a regi\u00e3o. N\u00f3s estamos vendo, tamb\u00e9m, retroescavadeiras fazendo, com recursos das nossas emendas, aguadas que est\u00e3o atendendo a mais de 30 Munic\u00edpios nessa regi\u00e3o. Estamos acompanhando e fiscalizando de perto a execu\u00e7\u00e3o das nossas emendas parlamentares.\r\nEu hoje quero agradecer muito a CODEVASF. \r\nEu pediria, Sr. Presidente, se n\u00e3o fosse inoportuno, que V.Exa. me desse mais um tempinho, 30 segundos, para concluir.\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Concedido.\r\nO SR. CHARLES FERNANDES (Bloco/PSD - BA) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - De nada; disponha.\r\nO SR. CHARLES FERNANDES (Bloco/PSD - BA) - Ent\u00e3o, eu quero agradecer muito \u00e0 CODEVASF, ao DNOCS, ao Governo por disponibilizar de forma r\u00e1pida e liberar recursos das emendas parlamentares para que possamos ajudar a desenvolver e tirar o sofrimento da popula\u00e7\u00e3o de mais de 30 Munic\u00edpios da nossa regi\u00e3o. S\u00e3o Munic\u00edpios como Serra do Ramalho, Carinhanha, Iui\u00fa, Malhada, Sebasti\u00e3o Laranjeiras, Palmas de Monte Alto, Candiba, Urandi, Pinda\u00ed, Lagoa Real, Matina, Igapor\u00e3, Guanambi, Caetit\u00e9, Ibiassuc\u00ea, Santa Maria da Vit\u00f3ria, S\u00e3o F\u00e9lix. \r\nN\u00f3s ficamos felizes porque estamos vendo os recursos das nossas emendas parlamentares sendo usados em benef\u00edcio do povo.\r\nEu quero, mais uma vez, agradecer muito \u00e0 CODEVASF e ao DNOCS por entregarem, de forma \u00e1gil, os tratores, a retroescavadeira, a p\u00e1 carregadeira fruto das nossas emendas, que v\u00eam ajudando a amenizar o sofrimento do povo do Sert\u00e3o baiano.\r\nPe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil e pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T09:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, MARCO REGULAT\u00d3RIO, MEIO AMBIENTE, BUROCRACIA, PRODUTOR RURAL, PECUARISTA, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, DESMATAMENTO, POLUI\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, EMPRESA, MINERA\u00c7\u00c3O, BAHIA, BARRAGEM DE REJEITO, MIN\u00c9RIO DE FERRO, MARIANA (MG), DESASTRE AMBIENTAL, ROMPIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Defesa da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (Bloco/PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, dou a V.Exa. os parab\u00e9ns por estar conduzindo, nesta manh\u00e3 de quinta-feira, os trabalhos na C\u00e2mara dos Deputados. Quero cumpriment\u00e1-lo e, na sua pessoa, cumprimentar todos os colegas Deputados e Deputadas.\r\nDaqui a pouquinho n\u00f3s vamos votar os destaques do projeto do licenciamento ambiental, algo que nos chama muito a aten\u00e7\u00e3o no dia de hoje. Trata-se de um tema relevante.\r\nPrecisamos, na nossa opini\u00e3o, superar, sim, entraves burocr\u00e1ticos que se imp\u00f5em, inclusive sobre pequenos e m\u00e9dios produtores, pequenos e m\u00e9dios pecuaristas. E obras de infraestrutura s\u00e3o importantes. Mas n\u00f3s temos que ficar atentos, n\u00e3o podemos perder de vista a necessidade de preservar o meio ambiente. Eu ouvi muito bem o Deputado Bira falar agora da sua preocupa\u00e7\u00e3o. \r\nN\u00f3s temos que punir rigorosamente o desmatamento que vem acontecendo no Brasil nesses \u00faltimos meses.\r\nH\u00e1 a\u00e7\u00f5es de grandes grupos que s\u00f3 visam lucro. Eles saem desmatando, poluindo os rios, poluindo o meio ambiente, e isso est\u00e1 sendo terr\u00edvel para a imagem do Brasil, hoje, perante o resto do mundo.\r\nNo projeto sobre licenciamento, h\u00e1 um item sobre as grandes mineradoras, Deputado Henrique Fontana. Cito aqui a BAMIN - Bahia Minera\u00e7\u00e3o, que come\u00e7ou a explorar min\u00e9rio de ferro aqui na regi\u00e3o de Guanambi, especificamente nos Munic\u00edpios de Caetit\u00e9 e Pinda\u00ed, e j\u00e1 est\u00e1 agindo contra o meio ambiente com a constru\u00e7\u00e3o da sua barragem de rejeitos. A BAMIN, inclusive, venceu, Deputado Fontana, a concess\u00e3o da FIOL - Ferrovia de Integra\u00e7\u00e3o Oeste-Leste. Esta Casa precisa ficar atenta para que nessa lei sejam assegurados itens e artigos que preservem, repito, o meio ambiente e n\u00e3o deixem as grandes mineradoras - volto a citar a BAMIN -, que s\u00f3 visam o lucro, agirem contra os interesses da maioria popula\u00e7\u00e3o.\r\nAqui, h\u00e1 uma grande reserva de min\u00e9rio de ferro, e, na \u00e1rea onde come\u00e7aram a explora\u00e7\u00e3o, essa a\u00e7\u00e3o \u00e9 extremamente nociva ao meio ambiente da regi\u00e3o. Temos falado sobre isso e estamos combatendo essa explora\u00e7\u00e3o j\u00e1 h\u00e1 alguns anos. Isso nos preocupa bastante. Precisamos ter leis rigorosas para punir essas mineradoras, para que n\u00e3o venha a acontecer aqui na nossa regi\u00e3o o que aconteceu em Minas Gerais, em Mariana, h\u00e1 poucos dias.\r\nPe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil e nos demais meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-18T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FECHAMENTO, AG\u00caNCIA BANCARIA, BANCO DO BRASIL (BB), PALMAS DE MONTE ALTO (BA), SEBASTI\u00c3O LARANJEIRAS (BA), LAGOA REAL (BA), PROTESTO.\r\nANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, PALMAS DE MONTE ALTO (BA), HOMENAGEM, MANOEL RUBENS, PREFEITO.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Contrariedade ao pretendido fechamento de ag\u00eancias do Banco do Brasil nos Munic\u00edpios de Palmas de Monte Alto, Sebasti\u00e3o Laranjeiras e Lagoa Real, no Estado da Bahia. Transcurso do 181\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Palmas de Monte Alto. Corrobora\u00e7\u00e3o de compromisso firmado com o Prefeito Manoel Rubens e a municipalidade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (Bloco/PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, na \u00faltima semana, tivemos uma reuni\u00e3o com diversos diretores do Banco do Brasil para pedirmos a sensibilidade de cada um deles, assim como do Presidente da institui\u00e7\u00e3o, para o n\u00e3o fechamento de ag\u00eancias banc\u00e1rias especialmente na regi\u00e3o de Guanambi. Refiro-me a tr\u00eas cidades: Lagoa Real, pela sua hist\u00f3ria; Sebasti\u00e3o Laranjeiras, onde h\u00e1 um per\u00edmetro de irriga\u00e7\u00e3o para o qual a ag\u00eancia do Banco do Brasil \u00e9 muito importante; e Palmas de Monte Alto, que amanh\u00e3 completar\u00e1 181 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.\r\nPalmas de Monte Alto \u00e9 considerada a cidade-m\u00e3e da regi\u00e3o e conta com a dedica\u00e7\u00e3o do Prefeito Manoel Rubens, do Vice-Prefeito Neto e da Presidente da C\u00e2mara Municipal, Vereadora Patr\u00edcia. Neste momento, a cidade sofre por ver a sua ag\u00eancia do Banco do Brasil fechar as portas. Amanh\u00e3, como eu disse, ela completar\u00e1 181 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, e \u00e9 exemplo de festas, como a vaquejada, de produ\u00e7\u00e3o de algod\u00e3o e de terras f\u00e9rteis, que tanto produzem e oferecem sustento aos moradores dessa regi\u00e3o.\r\nPortanto, venho aqui pedir, mais uma vez, a sensibilidade do Presidente do Banco do Brasil e dos seus diretores para o n\u00e3o fechamento das ag\u00eancias, especialmente as dessas tr\u00eas cidades. Por que o fechamento dessas ag\u00eancias do Banco do Brasil? S\u00e3o tr\u00eas ou quatro funcion\u00e1rios em cada uma delas. Que preju\u00edzo uma ag\u00eancia dessa d\u00e1 em cidades como Palmas de Monte Alto, Sebasti\u00e3o Laranjeiras e Lagoa Real? \u00c9 a preocupa\u00e7\u00e3o do din\u00e2mico Prefeito Manoel Rubens, do Vice-Prefeito Neto e tamb\u00e9m da C\u00e2mara de Vereadores. Venho aqui pedir que olhem para l\u00e1 com muito carinho e n\u00e3o fechem essas ag\u00eancias. Os Munic\u00edpios precisam muito delas. S\u00e3o centenas de aposentados que necessitam das ag\u00eancias do Banco do Brasil. Espero que at\u00e9 o Presidente Bolsonaro possa olhar com muito carinho para l\u00e1 e esquecer o fechamento dessas ag\u00eancias do Banco do Brasil em toda essa regi\u00e3o.\r\nSr. Presidente, tive a honra de ser o Deputado mais votado na cidade de Palmas de Monte Alto, com mais de 4 mil votos. H\u00e1 uma grande expectativa por parte de toda a popula\u00e7\u00e3o. Vamos dar de presente pelos 181 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica dessa cidade, considerada a cidade-m\u00e3e da regi\u00e3o, o n\u00e3o fechamento da ag\u00eancia do Banco do Brasil. Reafirmo o nosso compromisso com o Prefeito Manoel Rubens e com a cidade, lembrando das emendas que ali alocamos, porque sabemos da dedica\u00e7\u00e3o desse Prefeito em fazer pela sua terra.\r\nAgrade\u00e7o a V.Exa., Sr. Presidente, esta oportunidade. Pe\u00e7o ainda a divulga\u00e7\u00e3o de meu pronunciamento nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nParab\u00e9ns, Palmas de Monte Alto!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FECHAMENTO, AG\u00caNCIA BANCARIA, BANCO DO BRASIL (BB), BAHIA, PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Protesto contra o fechamento de ag\u00eancias do Banco do Brasil no Estado da Bahia e no Pa\u00eds. Reexame, pelo orador, do posicionamento favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias de interesse do Governo Federal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (Bloco/PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nSr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, quero aqui registrar mais uma vez, e agora de forma definitiva, o meu forte protesto contra a pol\u00edtica de enxugamento do Banco do Brasil.\r\nJ\u00e1 me pronunciei por diversas vezes da tribuna da Casa contra o fechamento de diversas ag\u00eancias do Banco do Brasil aqui no Estado da Bahia. Na regi\u00e3o de Guanambi, j\u00e1 foram fechadas duas ag\u00eancias: a da cidade de Sebasti\u00e3o Laranjeiras e a da cidade de Lagoa Real. Essa medida deixou a popula\u00e7\u00e3o triste e revoltada, Sr. Presidente. S\u00e3o centenas de agricultores familiares, aposentados, comerciantes que ter\u00e3o que se deslocar, em \u00e9poca de pandemia, da cidade de Sebasti\u00e3o Laranjeira para a cidade de Urandi, atrav\u00e9s de estrada de terra batida. \r\nNeste momento dif\u00edcil que estamos vivendo, vemos essa pol\u00edtica do Governo, que n\u00e3o d\u00e1 para entender, de fechamento dessas ag\u00eancias do Banco do Brasil. Quero aqui mudar o meu posicionamento daqui para frente. Quero dizer que ainda h\u00e1 mais uma ag\u00eancia prestes a ser fechada, a da cidade de Palmas de Monte Alto, o que trar\u00e1 grandes preju\u00edzos para a popula\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m das duas cidades, essa terceira cidade, Sr. Presidente, tamb\u00e9m est\u00e1 pr\u00f3xima de fechar a sua ag\u00eancia. \u00c9 um retrocesso social e econ\u00f4mico. \r\nIsso n\u00e3o pode estar acontecendo com um banco que tem mais de 200 anos e que teve 13 bilh\u00f5es de lucro no ano passado, Sr. Presidente. Mas os burocratas do Banco do Brasil e do Minist\u00e9rio da Economia, no conforto das suas salas, com suas mordomias, n\u00e3o conhecem o Brasil real. N\u00e3o querem cortar na carne e optam por penalizar os Munic\u00edpios menores no nosso Pa\u00eds.\r\nEstamos em comum acordo com a UPB - Uni\u00e3o dos Munic\u00edpios da Bahia, com o seu Presidente Z\u00e9 Coc\u00e1. Iremos continuar a nossa luta e a nossa defesa para que o Banco possa reaver essa sua posi\u00e7\u00e3o. N\u00e3o vamos aceitar passivamente esse ato que vem acontecendo sem nenhum crit\u00e9rio.\r\nSendo do PSD, votei muito com o Governo Federal. Daqui para frente, vou rever as minhas vota\u00e7\u00f5es, at\u00e9 na orienta\u00e7\u00e3o do nosso partido.\r\nFica registrado aqui o meu protesto, Sr. Presidente.\r\nPe\u00e7o que divulgue o meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil e pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T09:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MAIO AMARELO, MORTALIDADE, ACIDENTE DE TR\u00c2NSITO, SEGURAN\u00c7A VI\u00c1RIA, C\u00d3DIGO DE TR\u00c2NSITO BRASILEIRO, CAMPANHA EDUCATIVA.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o do Movimento Maio Amarelo, destinado ao combate aos acidentes de tr\u00e2nsito. Lan\u00e7amento, pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU em 2011, da D\u00e9cada de A\u00e7\u00f5es para a Seguran\u00e7a no Tr\u00e2nsito. Necessidade de ado\u00e7\u00e3o de campanhas educativas do tr\u00e2nsito.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (Bloco/PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Sra. Presidenta. Bom dia, Sras. e Srs. Deputados.\r\n N\u00f3s estamos no m\u00eas de maio, e eu destaco o Movimento Maio Amarelo. Este movimento nasce com uma s\u00f3 proposta, Sra. Presidenta: a de chamar a aten\u00e7\u00e3o da sociedade para o alto \u00edndice de mortos e feridos no tr\u00e2nsito em todo o mundo. \r\nO movimento \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o coordenada entre o poder p\u00fablico e a sociedade civil. A inten\u00e7\u00e3o \u00e9 colocar em pauta o tema da seguran\u00e7a vi\u00e1ria e mobilizar toda a sociedade, envolvendo os mais diversos segmentos, como \u00f3rg\u00e3os de Governos, empresas, sociedades de classes, entidades civis, associa\u00e7\u00f5es, federa\u00e7\u00f5es organizadas.\r\nN\u00e3o \u00e9 um movimento para ficar fingindo, repetindo as fal\u00e1cias cotidianas e costumeiras, mas sim para, efetivamente, discutir o tema; \u00e9 para engajar as pessoas em a\u00e7\u00f5es e proporcionar o conhecimento. \u00c9 isso que devemos fazer. Votamos h\u00e1 poucos dias - esta Casa votou - o novo C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro. \r\nPor que Maio Amarelo? Em 11 de maio de 2011, a ONU lan\u00e7ou a D\u00e9cada de A\u00e7\u00f5es para a Seguran\u00e7a no Tr\u00e2nsito e, com isso, o m\u00eas de maio se tornou uma refer\u00eancia mundial para o balan\u00e7o das a\u00e7\u00f5es que o mundo inteiro realiza. \r\nEsperamos que o nosso Pa\u00eds, que as nossas entidades e que o Governo, com esse novo C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, comecem a pensar: o que n\u00f3s estamos fazendo para mudar essa dura realidade de mortes no tr\u00e2nsito no Brasil? S\u00e3o dezenas e dezenas de mortes que acontecem todos os dias. N\u00e3o \u00e9 s\u00f3 aprovando projeto de lei, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 mudando o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro que alcan\u00e7aremos esse objetivo. Precisamos de a\u00e7\u00f5es fortes e concretas e de campanhas educativas para mudar essa dura e triste realidade de mortes no tr\u00e2nsito no nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00e3o mudou nada! As morte continuam! N\u00e3o podemos esquecer que milhares e milhares de mortes acontecem a cada ano no nosso Pa\u00eds. Essa \u00e9 a dura realidade do tr\u00e2nsito no Brasil.\r\nQuero agradecer a V.Exa. por esta oportunidade e pedir que d\u00ea divulga\u00e7\u00e3o, pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil, a este nosso pronunciamento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (Bloco/PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, nobre Presidente Eduardo Bismarck.\r\nSr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, hoje eu quero registrar a nossa homenagem ao trabalhador rural pela passagem do seu dia. Fa\u00e7o isso com muita alegria, pois desde as minhas ra\u00edzes familiares at\u00e9 o in\u00edcio da minha vida como homem p\u00fablico, como Vereador, Prefeito de Guanambi e hoje Deputado Federal, sempre tive  e tenho  profunda liga\u00e7\u00e3o com a \u00e1rea rural, com os homens e as mulheres do campo. E tive a oportunidade, em Guanambi, de fazer muito por esses que labutam com muitas dificuldades, mas com muita determina\u00e7\u00e3o para produzir o alimento que chega \u00e0 nossa mesa e sustenta quem vive na cidade.\r\nQuem me conhece de perto sabe do carinho e da amizade que dedico \u00e0s pessoas da zona rural e o quanto gosto desse segmento. Hoje, venho homenagear essa classe aqui na Bahia, numa regi\u00e3o eminentemente agr\u00edcola, com enorme alegria por ter tido a oportunidade de ajud\u00e1-la, atrav\u00e9s de nossas emendas parlamentares dirigidas \u00e0 CODEVASF, ao DNOCS, a diversos \u00f3rg\u00e3os que v\u00eam beneficiando as associa\u00e7\u00f5es rurais, a agricultura familiar, com redes de \u00e1gua, po\u00e7os artesianos, tratores e implementos agr\u00edcolas que v\u00eam ajudando muito o homem da zona rural.\r\nPortanto, fa\u00e7o esta homenagem para parabenizar todos, reafirmar o nosso compromisso e dizer que \u00e9 preciso fortalecer e ampliar as pol\u00edticas p\u00fablicas e os recursos para que a agricultura familiar possa continuar se desenvolvendo e, acima de tudo, para que o homem da zona rural possa permanecer no seu h\u00e1bitat.\r\nN\u00e3o adianta o homem da zona rural, o agricultor familiar sair da sua propriedade rural e vir para a cidade em busca de oportunidade de emprego, porque n\u00e3o h\u00e1 emprego. \u00c9 preciso ent\u00e3o haver pol\u00edtica de fortalecimento da agricultura familiar, para que o homem possa permanecer na zona rural e ali produzir o seu sustento e tamb\u00e9m o alimento que vai para as nossas cidades.\r\nPor fim, quero agradecer a essas pessoas mais uma vez.\r\nSr. Presidente, espero que tenhamos uma semana produtiva, de muito trabalho. Pe\u00e7o a V.Exa. que d\u00ea divulga\u00e7\u00e3o ao nosso pronunciamento nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA DO TRABALHADOR RURAL, AGRICULTURA FAMILIAR, HOMENAGEM.\r\nCHARLES FERNANDES, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, BENEF\u00cdCIO, TRABALHADORE RURAL.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Trabalhador Rural. Vincula\u00e7\u00e3o do orador com o setor agr\u00edcola e o homem do campo. Corrobora\u00e7\u00e3o do compromisso do Parlamentar com os trabalhadores rurais. Ado\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica de fortalecimento da agricultura familiar.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (Bloco/PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, nobre Presidente Eduardo Bismarck.\r\nSr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, hoje eu quero registrar a nossa homenagem ao trabalhador rural pela passagem do seu dia. Fa\u00e7o isso com muita alegria, pois desde as minhas ra\u00edzes familiares at\u00e9 o in\u00edcio da minha vida como homem p\u00fablico, como Vereador, Prefeito de Guanambi e hoje Deputado Federal, sempre tive - e tenho - profunda liga\u00e7\u00e3o com a \u00e1rea rural, com os homens e as mulheres do campo. E tive a oportunidade, em Guanambi, de fazer muito por esses que labutam com muitas dificuldades, mas com muita determina\u00e7\u00e3o para produzir o alimento que chega \u00e0 nossa mesa e sustenta quem vive na cidade.\r\nQuem me conhece de perto sabe do carinho e da amizade que dedico \u00e0s pessoas da zona rural e o quanto gosto desse segmento. Hoje, venho homenagear essa classe aqui na Bahia, numa regi\u00e3o eminentemente agr\u00edcola, com enorme alegria por ter tido a oportunidade de ajud\u00e1-la, atrav\u00e9s de nossas emendas parlamentares dirigidas \u00e0 CODEVASF, ao DNOCS, a diversos \u00f3rg\u00e3os que v\u00eam beneficiando as associa\u00e7\u00f5es rurais, a agricultura familiar, com redes de \u00e1gua, po\u00e7os artesianos, tratores e implementos agr\u00edcolas que v\u00eam ajudando muito o homem da zona rural.\r\nPortanto, fa\u00e7o esta homenagem para parabenizar todos, reafirmar o nosso compromisso e dizer que \u00e9 preciso fortalecer e ampliar as pol\u00edticas p\u00fablicas e os recursos para que a agricultura familiar possa continuar se desenvolvendo e, acima de tudo, para que o homem da zona rural possa permanecer no seu h\u00e1bitat.\r\nN\u00e3o adianta o homem da zona rural, o agricultor familiar sair da sua propriedade rural e vir para a cidade em busca de oportunidade de emprego, porque n\u00e3o h\u00e1 emprego. \u00c9 preciso ent\u00e3o haver pol\u00edtica de fortalecimento da agricultura familiar, para que o homem possa permanecer na zona rural e ali produzir o seu sustento e tamb\u00e9m o alimento que vai para as nossas cidades.\r\nPor fim, quero agradecer a essas pessoas mais uma vez.\r\nSr. Presidente, espero que tenhamos uma semana produtiva, de muito trabalho. Pe\u00e7o a V.Exa. que d\u00ea divulga\u00e7\u00e3o ao nosso pronunciamento nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PAULO RICARDO BONFIM CARNEIRO, PREFEITO, TANQUE NOVO (BA), HOSPITAL, SA\u00daDE P\u00daBLICA, VEREADOR, GEST\u00c3O P\u00daBLICA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Visita do orador ao Munic\u00edpio de Tanque Novo, Estado da Bahia, Excel\u00eancia da gest\u00e3o do Prefeito Paulo Ricardo Bonfim Carneiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (Bloco/PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente. \r\nEu quero fazer uso da palavra neste instante para parabenizar o Dr. Ricardo, Prefeito da cidade de Tanque Novo, que, no \u00faltimo final de semana, nos recebeu na cidade com toda a sua equipe de Secret\u00e1rios e com Vereadores.\r\nAo longo desses primeiros 5 meses de sua administra\u00e7\u00e3o, apesar de todas as dificuldades, o Dr. Ricardo fez um excelente trabalho. Reformou a nova policl\u00ednica de sa\u00fade do Munic\u00edpio e tamb\u00e9m praticamente todo o hospital municipal, que se encontrava em estado muito ruim. \r\nO Prefeito, por ser m\u00e9dico, sabe da necessidade de se ter um bom hospital, sabe o que \u00e9 cuidar da sa\u00fade do seu povo, e Tanque Novo, neste momento, est\u00e1 passando por essa transforma\u00e7\u00e3o. H\u00e1 muitas obras em andamento no Munic\u00edpio, e o Prefeito tamb\u00e9m entregar\u00e1, no pr\u00f3ximo dia 20, uma nova pra\u00e7a, que ser\u00e1 o novo cart\u00e3o-postal da cidade.\r\nEu n\u00e3o poderia deixar de parabenizar esse jovem Prefeito, que, no seu primeiro mandato, vem fazendo um trabalho extraordin\u00e1rio na cidade de Tanque Novo, apesar do momento dif\u00edcil que n\u00f3s estamos passando com a pandemia, em que os recursos para os Munic\u00edpios s\u00e3o escassos, e de todas as demais dificuldades.\r\nEu visitei o Munic\u00edpio e estive com toda a equipe do Prefeito. N\u00f3s nos reunimos com os Vereadores e com os Secret\u00e1rios para mapear assuntos de interesse dessa cidade. Eu fiquei extremamente feliz com o que vi na cidade de Tanque Novo, com todo o seu potencial, com toda a equipe de colaboradores do Munic\u00edpio, que est\u00e3o entendendo que este \u00e9 um momento de uni\u00e3o para a cidade se transformar e sair deste momento dif\u00edcil em que se encontra.\r\nPortanto, quero deixar os meus parab\u00e9ns ao Prefeito, a toda a sua equipe e a todos os Vereadores, que realmente se uniram para transformar a cidade de Tanque Novo. O Prefeito Ricardo teve muita disposi\u00e7\u00e3o e muita vontade de fazer e de transformar a sua terra natal numa nova Tanque Novo. \r\nPrefeito, meus parab\u00e9ns a voc\u00ea e a toda a sua equipe pela determina\u00e7\u00e3o e pela vontade de fazer melhorias pela sua terra natal! Meus parab\u00e9ns!\r\nMuito obrigado pela aten\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, e pela oportunidade de falar nesta sess\u00e3o da C\u00e2mara.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (Bloco/PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente. \r\nEu quero fazer uso da palavra neste instante para parabenizar o Dr. Ricardo, Prefeito da cidade de Tanque Novo, que, no \u00faltimo final de semana, nos recebeu na cidade com toda a sua equipe de Secret\u00e1rios e com Vereadores.\r\nAo longo desses primeiros 5 meses de sua administra\u00e7\u00e3o, apesar de todas as dificuldades, o Dr. Ricardo fez um excelente trabalho. Reformou a nova policl\u00ednica de sa\u00fade do Munic\u00edpio e tamb\u00e9m praticamente todo o hospital municipal, que se encontrava em estado muito ruim. \r\nO Prefeito, por ser m\u00e9dico, sabe da necessidade de se ter um bom hospital, sabe o que \u00e9 cuidar da sa\u00fade do seu povo, e Tanque Novo, neste momento, est\u00e1 passando por essa transforma\u00e7\u00e3o. H\u00e1 muitas obras em andamento no Munic\u00edpio, e o Prefeito tamb\u00e9m entregar\u00e1, no pr\u00f3ximo dia 20, uma nova pra\u00e7a, que ser\u00e1 o novo cart\u00e3o-postal da cidade.\r\nEu n\u00e3o poderia deixar de parabenizar esse jovem Prefeito, que, no seu primeiro mandato, vem fazendo um trabalho extraordin\u00e1rio na cidade de Tanque Novo, apesar do momento dif\u00edcil que n\u00f3s estamos passando com a pandemia, em que os recursos para os Munic\u00edpios s\u00e3o escassos, e de todas as demais dificuldades.\r\nEu visitei o Munic\u00edpio e estive com toda a equipe do Prefeito. N\u00f3s nos reunimos com os Vereadores e com os Secret\u00e1rios para mapear assuntos de interesse dessa cidade. Eu fiquei extremamente feliz com o que vi na cidade de Tanque Novo, com todo o seu potencial, com toda a equipe de colaboradores do Munic\u00edpio, que est\u00e3o entendendo que este \u00e9 um momento de uni\u00e3o para a cidade se transformar e sair deste momento dif\u00edcil em que se encontra.\r\nPortanto, quero deixar os meus parab\u00e9ns ao Prefeito, a toda a sua equipe e a todos os Vereadores, que realmente se uniram para transformar a cidade de Tanque Novo. O Prefeito Ricardo teve muita disposi\u00e7\u00e3o e muita vontade de fazer e de transformar a sua terra natal numa nova Tanque Novo. \r\nPrefeito, meus parab\u00e9ns a voc\u00ea e a toda a sua equipe pela determina\u00e7\u00e3o e pela vontade de fazer melhorias pela sua terra natal! Meus parab\u00e9ns!\r\nMuito obrigado pela aten\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, e pela oportunidade de falar nesta sess\u00e3o da C\u00e2mara.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T09:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PO\u00c7O ARTESIANO, CARINHANHA (BA), INAUGURA\u00c7\u00c3O, EMENDA AO PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CHARLES FERNANDO, DEPUTADO FEDERAL, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, COMPANHIA DE DESENVOLVIMENTO DOS VALES DO S\u00c3O FRANCISCO E DO PARNA\u00cdBA (CODEVASF), ATUA\u00c7\u00c3O, REGI\u00c3O NORDESTE, ELOGIO.  \r\nM\u00c1QUINA AGRICOLA, ENTREGA, PINDA\u00cd (BA), S\u00c3O F\u00c9LIX DO CORIBE (BA), SANTA MARIA DA VIT\u00d3RIA (BA).",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Inaugura\u00e7\u00e3o de po\u00e7o artesiano na comunidade Geral Pituba, na regi\u00e3o da Agrovila 16, no Munic\u00edpio de Carinhanha, Estado da Bahia, constru\u00eddo com recursos de emenda or\u00e7ament\u00e1ria do orador. Alcance social das a\u00e7\u00f5es realizadas pela Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba - CODEVASF no interior da Regi\u00e3o Nordeste. Aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos agr\u00edcolas para os Munic\u00edpios de Pinda\u00ed, S\u00e3o F\u00e9lix do Coribe e Santa Maria da Vit\u00f3ria, no Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (Bloco/PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Sr. Presidente. \u00c9 um prazer ver V.Exa. conduzindo os trabalhos nesta manh\u00e3 de quarta-feira. Bom dia, Sras. Deputadas e Srs. Deputados.\r\nNa \u00faltima quinta-feira, fiz uma visita de trabalho que me tocou bastante. A emo\u00e7\u00e3o foi grande, e a alegria tamb\u00e9m, de estar, como Deputado, no Munic\u00edpio de Carinhanha, ao lado do Vereador Edivaldo Melo, de lideran\u00e7as pol\u00edticas, de presidentes de associa\u00e7\u00f5es, para entregar, fruto de nossas emendas para a CODEVASF, um po\u00e7o artesiano com vaz\u00e3o de 28 mil litros de \u00e1gua por hora para uma comunidade chamada Geral Pituba, na regi\u00e3o da Agrovila 16. Ali mora uma popula\u00e7\u00e3o literalmente abandonada pelo poder p\u00fablico. Ao longo dos \u00faltimos anos, essa comunidade est\u00e1 sem estrada, sem energia, sem \u00e1gua para realizar suas atividades b\u00e1sicas, Sr. Presidente. Ouvi ali o depoimento de homens e mulheres que sofreram at\u00e9 hoje, carregando \u00e1gua em condi\u00e7\u00f5es sub-humanas, em pleno ano de 2021.\r\nFa\u00e7o este registro para que os colegas tenham a dimens\u00e3o do quanto ainda temos de desigualdade social neste Pa\u00eds, do quanto \u00e9 preciso que os gestores tenham mais respeito pelo seu povo. \r\nDestaco tamb\u00e9m o importante papel da CODEVASF, que tanto vem fazendo pelo interior deste Nordeste ao levar benef\u00edcios ao interior da Regi\u00e3o, \u00e0 zona rural principalmente, ao ajudar a melhorar a qualidade de vida das pessoas.\r\nRegistro ainda que, na \u00faltima semana, na sexta-feira, em parceria com a CODEVASF, entregamos diversos equipamentos aos Munic\u00edpios de Pinda\u00ed, S\u00e3o F\u00e9lix do Coribe e Santa Maria da Vit\u00f3ria, no escrit\u00f3rio de Guanambi da CODEVASF.\r\nA vida p\u00fablica nos reserva, Sr. Presidente, momentos marcantes, em que a emo\u00e7\u00e3o nos toca, e toca profundamente, como o que n\u00f3s presenciamos, na \u00faltima quinta-feira, na comunidade de Geral Pituba, pr\u00f3xima \u00e0 Agrovila 16. Quero parabenizar toda essa comunidade, que nos recebeu e ao Vereador Edivaldo Melo de forma carinhosa. N\u00f3s estamos, atrav\u00e9s do nosso mandato, ajudando a diminuir as desigualdades sociais na nossa regi\u00e3o.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que fa\u00e7a o registro deste nosso pronunciamento nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 15/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CRIT\u00c9RIO, MUNIC\u00cdPIO, PARCELAMENTO, D\u00c9BITO PREVIDENCI\u00c1RIO, CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, CRISE ECON\u00d4MICO-FINANCEIRA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2021, acerca do parcelamento, em 240 meses, de d\u00e9bitos previdenci\u00e1rios municipais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (Bloco/PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu quero me somar, atrav\u00e9s do meu pronunciamento de hoje, \u00e0 luta dos Munic\u00edpios, sobretudo do Estado da Bahia, composto em sua maioria de pequenos Munic\u00edpios. \r\nEntre as suas principais demandas, a reivindica\u00e7\u00e3o maior \u00e9 a vota\u00e7\u00e3o e a aprova\u00e7\u00e3o, nesta Casa, da PEC que prop\u00f5e novo parcelamento das d\u00edvidas previdenci\u00e1rias dos Munic\u00edpios, protocolada pelo autor, o colega Deputado Silvio Costa Filho, Parlamentar de Pernambuco que conhece e sabe as dificuldades dos Munic\u00edpios do Nordeste brasileiro.\r\nTenho participado ativamente dos encontros da UPB - Uni\u00e3o das Prefeituras da Bahia, com o nosso Presidente Z\u00e9 Coc\u00e1. L\u00e1, tenho reafirmado meu apoio \u00e0 pauta municipalista, na condi\u00e7\u00e3o de ex-Prefeito da minha cidade, Guanambi, e de um dos fundadores do cons\u00f3rcio interfederativo dos Munic\u00edpios do Estado.\r\nOs Munic\u00edpios hoje v\u00eam enfrentando uma das maiores dificuldades financeiras, que s\u00e3o as d\u00edvidas com o INSS. \u00c9 um gargalo que se aprofunda e se afunda a cada ano e vem prejudicando enormemente as finan\u00e7as dos Munic\u00edpios. Podemos dizer que, neste caso, a Uni\u00e3o d\u00e1 com uma m\u00e3o e toma com a outra.\r\nH\u00e1 anos, Sr. Presidente, os Munic\u00edpios vivem este dilema, e a PEC do Deputado Silvio Costa Filho \u00e9 important\u00edssima neste momento. Ela prev\u00ea o parcelamento especial das d\u00edvidas em at\u00e9 240 meses, limitando o parcelamento sobre a receita, entre outros pontos, de modo a desafogar os Munic\u00edpios neste momento de pandemia e de dificuldade pelo qual eles est\u00e3o passando.\r\n\u00c9 no Munic\u00edpio que o povo vive, \u00e9 l\u00e1 que ele procura as Prefeituras e t\u00eam suas demandas atendidas. Por isso, venho pedir ao Presidente Arthur Lira que seja sens\u00edvel a essa causa dos Munic\u00edpios.\r\nEle, como nordestino tamb\u00e9m, \u00e9 conhecedor das dificuldades que os Munic\u00edpios do Nordeste v\u00eam enfrentando neste momento de pandemia, em que os Prefeitos mal est\u00e3o conseguindo pagar a folha e fazer a coleta de lixo. N\u00e3o h\u00e1 um centavo de investimento na maioria dos Munic\u00edpios do Nordeste brasileiro.\r\nPortanto, venho aqui pedir a tramita\u00e7\u00e3o e a aprova\u00e7\u00e3o, o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, dessa PEC.\r\nSr. Presidente, agrade\u00e7o a V.Exa. por este momento. \u00c9 uma luta de toda esta Casa ajudar os Munic\u00edpios do Brasil neste momento dif\u00edcil.\r\nUm abra\u00e7o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 5829/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MODELO, GERA\u00c7\u00c3O DISTRIBU\u00cdDA, ENERGIA EL\u00c9TRICA, FONTE ALTERNATIVA DE ENERGIA, MICROGERADOR DE ENERGIA, MINIGERADOR DE ENERGIA, REDU\u00c7\u00c3O, TARIFA.\r\nCOMPANHIA DE DESENVOLVIMENTO DOS VALES DO S\u00c3O FRANCISCO E DO PARNA\u00cdBA (CODEVASF), ENERGIA SOLAR, CONSTRU\u00c7\u00c3O, PO\u00c7O ARTESIANO.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 5.829, de 2019, a respeito da produ\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de energia renov\u00e1vel, especialmente da energia solar.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Jos\u00e9 Nunes, do PSD da Bahia, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, profissionais do setor solar, ontem empres\u00e1rios representantes de entidades desse setor realizaram uma grande manifesta\u00e7\u00e3o aqui na Capital Federal. Eles pediam a inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.829, de 2019, que regulamenta o marco legal da gera\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria de energia. O projeto j\u00e1 esteve aqui, por algumas oportunidades, e n\u00e3o conseguimos vot\u00e1-lo.\r\nJ\u00e1 destaquei desta tribuna o meu apoio a esta causa, posi\u00e7\u00e3o que reafirmo diante da necessidade do Brasil de buscar alternativas de energia, numa conjuntura altamente prejudicial aos consumidores de energia convencional.\r\nEste m\u00eas, a ANEEL acionou a bandeira vermelha 2, fazendo com que as contas de luz fiquem mais caras, penalizando o povo e o setor produtivo do nosso Pa\u00eds neste momento dif\u00edcil de pandemia.\r\nNo interior do Brasil, especialmente na Bahia, j\u00e1 temos experi\u00eancias positivas, a exemplo do trabalho da CODEVASF, que est\u00e1 usando energia solar na instala\u00e7\u00e3o de po\u00e7os tubulares, que v\u00eam ajudando - e ajudando muito - as comunidades rurais com as contas de energia.\r\nEspero que este projeto venha a ser discutido - pr\u00f3s e contras -, mas que esta Casa n\u00e3o se omita em fortalecer a energia solar, uma energia limpa. Ela \u00e9 o grande potencial que n\u00f3s temos hoje em todo o Nordeste brasileiro, n\u00e3o s\u00f3 a energia solar, como tamb\u00e9m a energia e\u00f3lica. Temos potencial para uma grande produ\u00e7\u00e3o dessas duas fontes de energia em nosso Pa\u00eds nos pr\u00f3ximos anos.\r\nPrecisamos dar toda condi\u00e7\u00e3o e oportunidade aos empres\u00e1rios para que possam investir - investir com seguran\u00e7a - na energia solar e na energia e\u00f3lica, haja vista que n\u00f3s vamos passar por uma grande crise at\u00e9 o final do ano com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 energia. J\u00e1 temos as contas nas alturas e, agora, continuaremos com as tarifas vermelhas ningu\u00e9m sabe at\u00e9 quando.\r\n\u00c9 pedir a Deus que as chuvas retornem o mais r\u00e1pido poss\u00edvel para recuperar os reservat\u00f3rios no nosso Pa\u00eds, onde a energia hidroel\u00e9trica \u00e9 a maior - mais de 70% - fonte de energia gerada neste Pa\u00eds.\r\nPortanto, quero agradecer, Presidente Jos\u00e9 Nunes, por esta oportunidade e pedir que a nossa fala seja divulgada nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-10T11:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PAVIMENTA\u00c7\u00c3O ASF\u00c1LTICA, BAHIA, BRAS\u00cdLIA (DF), RODOVIA, TARC\u00cdSIO GOMES DE FREITAS, MINISTRO DE ESTADO DA INFRAESTRUTURA, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Pedido ao Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas, de pavimenta\u00e7\u00e3o asf\u00e1ltica da BR-030, de liga\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia ao Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, nesta manh\u00e3 de quinta-feira, eu venho mais uma vez fazer um apelo ao Ministro Tarc\u00edsio, homem comprometido e que vem se dedicando muito \u00e0 fun\u00e7\u00e3o que lhe foi conferida.\r\nO Ministro Tarc\u00edsio tem feito obras important\u00edssimas em nosso Pa\u00eds, na \u00e1rea de portos, de ferrovias, de rodovias. J\u00e1 estive com S.Exa. em uma viagem de Bras\u00edlia \u00e0 cidade de Coribe, numa visita que o Presidente Bolsonaro fez a essa cidade. E relatei, n\u00e3o s\u00f3 para o Presidente, mas tamb\u00e9m para o Ministro Tarc\u00edsio, a import\u00e2ncia da pavimenta\u00e7\u00e3o asf\u00e1ltica da BR-030, que nasce em Mara\u00fa, no litoral do Estado da Bahia, e vai at\u00e9 Bras\u00edlia, passando pela cidade de Guanambi. \r\nEssa estrada chega ao Rio S\u00e3o Francisco toda asfaltada. Atravessamos o Rio S\u00e3o Francisco entre Malhada e Carinhanha por uma ponte. Mas o trecho de Carinhanha a Feira da Mata e a Cocos, passando por Mamba\u00ed, Sra. Presidente, at\u00e9 o Planalto Central, precisa de forma urgente ser colocado como prioridade pelo Ministro. \r\nN\u00f3s tivemos a oportunidade de fazer esse percurso para conhec\u00ea-lo. S\u00e3o 317 quil\u00f4metros da cidade de Mamba\u00ed, em Goi\u00e1s, at\u00e9 Carinhanha, na Bahia. N\u00f3s fizemos um v\u00eddeo sobre isso, e ele j\u00e1 est\u00e1 l\u00e1 no Minist\u00e9rio, para que se saiba da import\u00e2ncia que tem a BR-030 para tirar do isolamento a cidade de Feira da Mata, a cidade de Cocos e a cidade de Carinhanha.\r\nEssa regi\u00e3o isolada da Bahia \u00e9 altamente produtiva e precisa urgentemente da pavimenta\u00e7\u00e3o asf\u00e1ltica dessa estrada, a BR-030. Os moradores da cidade de Feira da Mata, atrav\u00e9s do Prefeito Valmir, fizeram uma grande manifesta\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, onde foi (falha na transmiss\u00e3o) import\u00e2ncia dessa pavimenta\u00e7\u00e3o, pois o povo n\u00e3o quer (falha na transmiss\u00e3o) no asfalto.\r\nPortanto, venho aqui pedir sensibilidade ao Ministro Tarc\u00edsio.\r\nSr. Presidente, com este nosso pronunciamento, queremos chamar a aten\u00e7\u00e3o, mais uma vez, para a import\u00e2ncia da pavimenta\u00e7\u00e3o asf\u00e1ltica da BR-030. N\u00f3s n\u00e3o podemos deixar de dar aten\u00e7\u00e3o a esse trecho dessa importante BR, que foi projetada por Vasco Neto, que teve uma grande vis\u00e3o ao reconhecer a import\u00e2ncia dessa BR para o desenvolvimento da Bahia, ligando-a ao centro do Brasil.\r\nMinistro Tarc\u00edsio, olhe com muito carinho para aquilo que n\u00f3s conversamos sobre a BR-030. O povo de Feira da Mata, Carinhanha e Cocos n\u00e3o aguenta mais! Vamos socorrer essa estrada! Vamos colocar como prioridade do seu Minist\u00e9rio a pavimenta\u00e7\u00e3o asf\u00e1ltica da BR-030.\r\nQuero agradecer a V.Exa. por esta oportunidade, Sr. Presidente, e parabenizar o Prefeito Valmir e o povo de Feira da Mata, de Cocos e de Carinhanha por essa manifesta\u00e7\u00e3o pac\u00edfica.\r\nPe\u00e7o que o nosso pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-10T12:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CRISE, HOSPITAL, GUANAMBI (BA), PANDEMIA, CORONAVIRUS, FALTA, LEITO DE UNIDADE DE TRATAMENTO INTENSIVO - UTI.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Colapso do Hospital Regional de Guanambi provocado pela Covid-19, no Estado da Bahia. Urgente necessidade de instala\u00e7\u00e3o de novos leitos de UTIs na unidade hospitalar, para atendimento aos contaminados pelos coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, volto a chamar a aten\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade neste momento dif\u00edcil. Chegando \u00e0 Bahia, \u00e0 minha regi\u00e3o, encontrei uma situa\u00e7\u00e3o extremamente delicada com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 COVID.\r\nO Hospital Regional de Guanambi, que foi inaugurado h\u00e1 mais de 30 anos, que atendia a popula\u00e7\u00e3o de algo em torno de 18 cidades da regi\u00e3o, hoje atende a popula\u00e7\u00e3o de mais de 40 cidades, e n\u00e3o suporta mais fazer o atendimento dessa popula\u00e7\u00e3o.\r\nOs casos de COVID chegaram com muita for\u00e7a ao interior da Bahia. A situa\u00e7\u00e3o est\u00e1 dram\u00e1tica nesta regi\u00e3o de Guanambi. Numa cidade como Guanambi, s\u00f3 ontem houve 5 \u00f3bitos. S\u00e3o 2 dias seguidos em que se registram mais de 100 casos. Ela est\u00e1 entre as cinco cidades da Bahia com maior n\u00famero de casos ativos de COVID neste momento.\r\n\u00c9 preciso que o Secret\u00e1rio de Sa\u00fade do Estado amplie o n\u00famero de leitos de UTI-COVID aqui no hospital regional de forma urgente! As pessoas est\u00e3o desesperadas, pedem vaga nas UTI, mandam mensagens e ligam a todo instante, e n\u00e3o s\u00f3 as da nossa cidade, mas tamb\u00e9m de toda a regi\u00e3o, em busca de tratamento intensivo. N\u00e3o existem vagas em lugar nenhum aqui na regi\u00e3o. N\u00e3o s\u00f3 n\u00e3o h\u00e1 no hospital de base, o Hospital Regional de Guanambi, como tamb\u00e9m n\u00e3o h\u00e1 na UNACON, na cidade de Caetit\u00e9, nem no hospital da cidade de Vit\u00f3ria da Conquista. N\u00e3o existem mais vagas! As pessoas est\u00e3o perdendo a vida enquanto esperam pela oportunidade do tratamento, que n\u00e3o t\u00eam mais devido ao aumento do n\u00famero de casos nos \u00faltimos dias, na cidade de Guanambi e na nossa regi\u00e3o. \u00c9 preciso que, urgentemente, seja ampliado o n\u00famero de novos leitos de UTI no Hospital Regional de Guanambi e que se instalem outros leitos, em outros hospitais da regi\u00e3o, para que a Bahia possa dar atendimento a sua popula\u00e7\u00e3o neste momento dif\u00edcil por que estamos passando.\r\nO Secret\u00e1rio de Sa\u00fade do Estado, F\u00e1bio Vilas-Boas, esteve aqui no final da semana passada para entregar obras de melhoramento no centro cir\u00fargico do hospital regional. Foi muito boa, foi muito importante essa inaugura\u00e7\u00e3o. N\u00f3s precis\u00e1vamos da amplia\u00e7\u00e3o, de mais uma sala de cirurgia aqui no hospital regional, mas agora temos que olhar para a popula\u00e7\u00e3o que precisa de tratamento para COVID. Este \u00e9 o momento da uni\u00e3o, em que precisamos agilizar a abertura de novos leitos, porque os dez leitos de UTI daqui n\u00e3o s\u00e3o suficientes para atender \u00e0 demanda de Guanambi e da regi\u00e3o.\r\nQuero mais uma vez fazer este apelo ao Secret\u00e1rio de Sa\u00fade, F\u00e1bio Vilas-Boas, e tamb\u00e9m ao Ministro da Sa\u00fade: que possamos ampliar o n\u00famero de leitos neste momento dif\u00edcil pelo qual n\u00f3s estamos passando. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que as pessoas morram nas filas, diante dos hospitais de campanha que temos aqui, sem tratamento mais especializado. N\u00e3o podemos deixar que as pessoas e suas fam\u00edlias percam a vida sem terem a oportunidade de receber o tratamento especializado.\r\nO que nos chamou bastante a aten\u00e7\u00e3o ao chegarmos aqui hoje, \u00e0 minha cidade, foi o desespero das pessoas. \u00c9 preciso que n\u00e3o se perca mais tempo e se fa\u00e7a a amplia\u00e7\u00e3o do n\u00famero de leitos.\r\nEu sei que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade vai estar dispon\u00edvel e vai atender essa nossa demanda. N\u00f3s n\u00e3o podemos ficar apenas ouvindo as pessoas pedirem socorro a todo momento quando ligam para o nosso celular. \u00c9 dif\u00edcil a situa\u00e7\u00e3o em que se encontra a nossa regi\u00e3o.\r\nPresidente, pe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o deste nosso pronunciamento pelo programa A Voz do Brasil e pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente Rosangela.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T13:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM, ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, SERRA DO RAMALHO (BA), LICA, PREFEITO, LAGOA REAL (BA), ZEZINHO, EX-PREFEITO.\r\nRETRATA\u00c7\u00c3O, OTONI DE PAULA, DEPUTADO FEDERAL, OFENSA, OTTO ALENCAR, SENADOR, BAHIA.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Transcurso do 32\u00ba anivers\u00e1rios de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa dos Munic\u00edpios de Serra do Ramalho e Lagoa Real, no Estado da Bahia. Pedido ao Deputado Otoni de Paula de retrata\u00e7\u00e3o de discurso ofensivo ao Senador Otto Alencar.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, boa tarde! Boa tarde a todos os Srs. Deputados e as Sras. Deputadas!\r\nHoje venho para fazer o registro da passagem dos 32 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do Munic\u00edpio de Serra do Ramalho, situado no oeste baiano, com imenso potencial agr\u00edcola e grande cadeia leiteira, que vem dando sustenta\u00e7\u00e3o a diversos pais de fam\u00edlia naquela regi\u00e3o. A cidade tem um com\u00e9rcio forte, com mais de 30 agrovilas, e cada uma tem a sua independ\u00eancia de trabalho.\r\nNessa nova gest\u00e3o, o Prefeito Lica, com muita determina\u00e7\u00e3o, junto com o Vice-Prefeito Aroldo, os Vereadores e os Secret\u00e1rios, vem fazendo um trabalho diferenciado naquela cidade. Nesse clima de muito otimismo e de confian\u00e7a em dias melhores, o povo celebrou no \u00faltimo domingo o anivers\u00e1rio da cidade, mas, acima de tudo, a entrega de obras importantes na \u00e1rea de sa\u00fade para aquela popula\u00e7\u00e3o. Registro esses 32 anos desse Munic\u00edpio pr\u00f3spero, onde muito tem a fazer o Prefeito Lica. Quero aqui parabenizar todos os moradores dessa cidade.\r\nTamb\u00e9m registro, Sra. Presidente, que a cidade de Lagoa Real completou 32 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. Parabenizo o seu ex-Prefeito Zezinho e os Vereadores, que tanto fizeram por aquela cidade.\r\nMas eu n\u00e3o poderia deixar de fazer um registro sobre o que disse o Deputado Otoni de Paula, que est\u00e1 at\u00e9 aqui, do outro lado da tribuna.\r\nDeputado, eu diria que ontem, na sua fala, V.Exa. foi muito infeliz, considerando-se o seu conhecimento e a sua hist\u00f3ria. V.Exa. \u00e9 um homem conhecedor da palavra de Deus. Eu n\u00e3o poderia deixar de lembrar aqui - e ainda bem que V.Exa. est\u00e1 aqui, do outro lado - que V.Exa. na sua fala citou um homem honrado, um homem digno, um homem respeitado hoje em toda a Bahia, o Senador Otto Alencar. O Senador \u00e9 um homem que tem uma hist\u00f3ria na vida p\u00fablica, um homem muito honrado, meu caro e nobre colega Deputado Otoni de Paula. \r\nTanto V.Exa. como qualquer um de n\u00f3s pode cometer um erro. N\u00e3o sei se V.Exa. j\u00e1 se retratou desse erro, mas venho aqui pedir a V.Exa. que fa\u00e7a a sua retrata\u00e7\u00e3o, porque, assim, estar\u00e1 fazendo um bem a esse grande homem, honrado, o Senador Otto Alencar.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "BLECAUTE, ENERGIA EL\u00c9TRICA, FONTE ALTERNATIVA DE ENERGIA, ENERGIA HIDREL\u00c9TRICA, ENERGIA TERMEL\u00c9TRICA, BANDEIRA TARIF\u00c1RIA VERMELHA, ENERGIA E\u00d3LICA, ENERGIA SOLAR FOTOVOLTAICA, MEIO AMBIENTE, REGI\u00c3O NORDESTE.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 5829/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, MODELO, GERA\u00c7\u00c3O DISTRIBU\u00cdDA, ENERGIA EL\u00c9TRICA, FONTE ALTERNATIVA DE ENERGIA, MICROGERADOR DE ENERGIA, MINIGERADOR DE ENERGIA, REDU\u00c7\u00c3O, TARIFA.\r\nELOGIO, GEST\u00c3O P\u00daBLICA, PREFEITURA, TANQUE NOVO (BA), PAULO RICARDO BONFIM CARNEIRO, PREFEITO, BRUNO DIORGENIS BONFIM CARNEIRO, VICE-PREFEITO.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Possibilidade da ocorr\u00eancia de apag\u00e3o de energia el\u00e9trica no Pa\u00eds. Necessidade da realiza\u00e7\u00e3o de investimentos governamentais em fontes de energias renov\u00e1veis, a exemplo da solar fotovoltaica e e\u00f3lica. Apelo \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.829, de 2019, a respeito da produ\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de energia solar fotovoltaica. Visita do orador ao Munic\u00edpio de Tanque Novo, Estado da Bahia. Sucesso da gest\u00e3o do Prefeito Paulo Ricardo Bonfim Carneiro e do Vice-Prefeito Bruno Diorgenis Bonfim Carneiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, nobre Presidente, Deputado Eduardo Bismarck. Boa tarde, Srs. Deputados e Sras. Deputadas. Boa tarde a todos.\r\nVolto \u00e0 tribuna desta Casa, Sr. Presidente, para falar mais uma vez de um apag\u00e3o que n\u00f3s vamos ter no Pa\u00eds neste ou nos pr\u00f3ximos anos. Ou o Governo incentiva as energias renov\u00e1veis ou vamos continuar na depend\u00eancia da energia hidrel\u00e9trica e tamb\u00e9m das t\u00e9rmicas, cujo pre\u00e7o est\u00e1 nas alturas. N\u00f3s j\u00e1 estamos na bandeira vermelha patamar 2. N\u00e3o podemos ficar s\u00f3 na depend\u00eancia das chuvas; n\u00e3o podemos ficar s\u00f3 na depend\u00eancia da energia termel\u00e9trica, que custa caro e \u00e9 nociva ao meio ambiente. N\u00f3s temos que incentivar, e muito, as energias renov\u00e1veis, que t\u00eam grande potencial no Nordeste brasileiro, como a energia e\u00f3lica e a energia fotovoltaica.\r\n\u00c9 preciso que volte \u00e0 discuss\u00e3o o mais rapidamente poss\u00edvel o projeto que trata de energia solar, que j\u00e1 esteve em tramita\u00e7\u00e3o por diversas vezes nesta Casa e foi retirado de pauta. Precisamos votar esse projeto para que possamos incentivar a gera\u00e7\u00e3o, a cria\u00e7\u00e3o, o investimento por parte dos empres\u00e1rios brasileiros nessa energia renov\u00e1vel no Pa\u00eds, que n\u00f3s temos em abund\u00e2ncia e de sobra. \r\nPrecisamos \u00e9 de investimento e de apoio do Governo Federal. \u00c9 disso que n\u00f3s precisamos neste momento para que o Pa\u00eds n\u00e3o corra o risco de um novo apag\u00e3o, como j\u00e1 aconteceu. As not\u00edcias que n\u00f3s estamos tendo s\u00e3o as piores poss\u00edveis, com os nossos reservat\u00f3rios no patamar em que est\u00e3o e o pre\u00e7o da energia subindo todos os dias, a todo momento. J\u00e1 est\u00e1 nas alturas o pre\u00e7o da energia el\u00e9trica no Pa\u00eds.\r\nPortanto, venho aqui mais uma vez fazer essa defesa, para que possamos votar o mais rapidamente poss\u00edvel o projeto sobre a energia fotovoltaica, que est\u00e1 na C\u00e2mara. Fa\u00e7o um apelo \u00e0 Presid\u00eancia desta Casa para que possamos votar essa mat\u00e9ria e dar tranquilidade aos investidores, a fim de que continuem fazendo a aplica\u00e7\u00e3o desses recursos e tenhamos sustentabilidade no futuro.\r\nQuero aqui tamb\u00e9m fazer outro registro, Presidente. No \u00faltimo final de semana, estive na cidade de Tanque Novo, cumprindo uma agenda de inaugura\u00e7\u00f5es com o Prefeito Ricardo, o Vice-Prefeito Bruno, Secret\u00e1rios, Vereadores e colegas Deputados Federais. Aquela cidade est\u00e1 mudando sua realidade, est\u00e1 mudando sua cara com a nova administra\u00e7\u00e3o. \u00c9 uma administra\u00e7\u00e3o moderna, feita por esses dois m\u00e9dicos - jovens m\u00e9dicos -, que v\u00eam fazendo muito por Tanque Novo. Essa cidade haver\u00e1, nos pr\u00f3ximos anos, de comparar como era antes e como ficou depois do Prefeito Ricardo e do Vice-Prefeito Bruno. \r\nSr. Presidente, quero agradecer a V.Exa. a oportunidade de parabenizar o povo de Tanque Novo, o Prefeito Ricardo e seu Vice. Pe\u00e7o ainda que este nosso pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nUm abra\u00e7o, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-22T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE, FAM\u00cdLIA, V\u00cdTIMA, PACIENTE CONTAMINADO, FALECIMENTO, BAHIA, SOLIDARIEDADE.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, FESTA JUNINA, REALIZA\u00c7\u00c3O, PREJU\u00cdZO.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Consterna\u00e7\u00e3o com o alcance pelo Pa\u00eds da marca de 500 mil mortes em decorr\u00eancia da Covid-19. Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas do coronav\u00edrus no Estado da Bahia e no Brasil. N\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o das festas juninas em face da Covid-19. Import\u00e2ncia do avan\u00e7o na imuniza\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a doen\u00e7a viral.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente. Boa tarde, Srs. Deputados e Sras. Deputadas.\r\nEu gostaria inicialmente de me somar \u00e0queles que hoje lamentam as 500 mil v\u00edtimas da pandemia no nosso Pa\u00eds, essa triste marca. Na minha cidade, Guanambi, a sociedade, os profissionais de sa\u00fade, o poder p\u00fablico, todos est\u00e3o lamentando as 500 mil vidas perdidas no nosso Pa\u00eds. Guanambi, uma cidade-polo regional, atingiu ontem a marca de 100 mortos. Aproveito este momento para deixar minha solidariedade \u00e0s fam\u00edlias enlutadas do Brasil, da nossa regi\u00e3o e da minha cidade.\r\nNeste per\u00edodo de festas juninas, a alegria de muitas fam\u00edlias foi ceifada pela morte dos seus entes queridos. Em v\u00e1rias cidades da minha regi\u00e3o, principalmente na regi\u00e3o sudoeste do Estado, Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, \u00e9 forte a tradi\u00e7\u00e3o dos festejos juninos. Infelizmente, pelo segundo ano consecutivo, n\u00e3o teremos, em muitas cidades, festas grandes, com atra\u00e7\u00f5es culturais, com quadrilhas, eventos que inclusive geram emprego e renda, aumentando a receita de muitos Munic\u00edpios da regi\u00e3o nesse per\u00edodo.\r\nInfelizmente, n\u00e3o teremos festejos juninos, o que redobra a responsabilidade do Governo do Estado, das Prefeituras que adotaram medidas restritivas, que est\u00e3o inclusive chamando \u00e0 responsabilidade as fam\u00edlias que ir\u00e3o se reunir, para que o fa\u00e7am de forma restrita, com poucos membros da fam\u00edlia, com poucos amigos, com o dever de n\u00e3o deixar totalmente passar em branco essa tradi\u00e7\u00e3o. Mas todo o cuidado tem que ser tomado por cada fam\u00edlia, por cada um que vai fazer essa comemora\u00e7\u00e3o, que, naturalmente, deve ser feita em fam\u00edlia, evitando-se aglomera\u00e7\u00f5es. \r\nQue a vacina avance o mais r\u00e1pido poss\u00edvel! Que possamos ajudar e que possamos, com a permiss\u00e3o de Deus, ter no pr\u00f3ximo ano a alegria voltada para o interior da Bahia, para o interior do Nordeste, na comemora\u00e7\u00e3o do S\u00e3o Jo\u00e3o e do S\u00e3o Pedro! Sr. Presidente, com f\u00e9 em Deus, n\u00f3s vamos superar este momento dif\u00edcil que n\u00f3s estamos passando, de modo que, no pr\u00f3ximo ano, o S\u00e3o Jo\u00e3o e o S\u00e3o Pedro sejam comemorados em todo o Nordeste, a nossa regi\u00e3o. \r\nPe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o deste registro nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, PLANO SAFRA (2020-2021), SETOR AGR\u00cdCOLA, ATUA\u00c7\u00c3O, CRISE ECON\u00d4MICA. \r\nCRISE H\u00cdDRICA, INCENTIVO, FONTE ALTERNATIVA DE ENERGIA.\r\nPL 5829/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GERA\u00c7\u00c3O DISTRIBU\u00cdDA, ENERGIA EL\u00c9TRICA, FONTE ALTERNATIVA DE ENERGIA, MICROGERADOR DE ENERGIA, MINIGERADOR DE ENERGIA, REDU\u00c7\u00c3O, TARIFA, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Lan\u00e7amento pelo Governo Federal do Plano Safra 2021/2022. Maior apoio governamental aos agricultores brasileiros. Ocorr\u00eancia de crise h\u00eddrica no Pa\u00eds. Import\u00e2ncia de vota\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 5.829, de 2019, a respeito da produ\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de energia renov\u00e1vel, especialmente das energias e\u00f3lica e solar fotovoltaica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Boa tarde, Srs. Deputados e Sras. Deputadas.\r\nAgrade\u00e7o a V.Exa., Presidente, tive um pequeno problema aqui, mas j\u00e1 foi resolvido.\r\nSr. Presidente, quero destacar, no nosso registro de hoje, o Plano Safra 2021/2022, lan\u00e7ado ontem pelo Governo Federal, atrav\u00e9s do Minist\u00e9rio da Agricultura, que vai alocar recursos da ordem de 251 bilh\u00f5es de reais para apoiar nossa agropecu\u00e1ria.\r\nApesar de ainda n\u00e3o ser o ideal, inclusive com rela\u00e7\u00e3o aos juros, mas j\u00e1 \u00e9 um avan\u00e7o para o setor, que demanda apoio cada vez maior para produzir riquezas, gerar empregos e renda.\r\nNa crise econ\u00f4mica, Sr. Presidente, acentuada pela pandemia, foi o setor agr\u00edcola que segurou a onda, como diz o ditado popular. Quero, portanto, elogiar -- e n\u00e3o poderia deixar de fazer isso -- o Minist\u00e9rio da Agricultura e dizer que esperamos desdobramento do plano, na pr\u00e1tica, o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, para que os recursos possam chegar com rapidez. O custo da produ\u00e7\u00e3o est\u00e1 alto, o pre\u00e7o dos insumos, nas alturas, mas nunca nos faltou a agricultura. Os pequenos, m\u00e9dios e grandes agricultores precisam desses recursos rapidamente. Eles precisam de f\u00f4lego para trabalhar. E \u00e9 este apelo que ou\u00e7o aqui na minha regi\u00e3o de Guanambi, no sudoeste da Bahia, que tem atividade agr\u00edcola, mas demanda apoio por parte do Governo.\r\nDestaco ainda, Sr. Presidente, a fonte de energia renov\u00e1vel, que \u00e9 a energia solar, e o aspecto sustent\u00e1vel da agricultura, que pode de fato ser incentivado. Nas nossas emendas para a CODEVASF, estamos viabilizando diversos equipamentos para ajudar a agricultura familiar da nossa regi\u00e3o, mas o Governo precisa incentivar as agriculturas renov\u00e1veis e as energias renov\u00e1veis. N\u00f3s estamos com uma crise h\u00eddrica no nosso Pa\u00eds. O que ser\u00e1 daqui para frente, se vier a acontecer um novo apag\u00e3o no nosso Pa\u00eds? Vai ser um desastre para o nosso PIB e para a nossa economia. Por isso, a import\u00e2ncia de voltarmos a aprovar o projeto que estava tramitando nesta Casa, e n\u00e3o est\u00e1 mais.\r\nPe\u00e7o, Sr. Presidente, que seja registrado o nosso depoimento de hoje no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado pela sua aten\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-29T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AUMENTO, BANDEIRA TARIF\u00c1RIA VERMELHA, TARIFA DE ENERGIA ELETRICA, PROTESTO.\r\nFONTE ALTERNATIVA DE ENERGIA, ENERGIA E\u00d3LICA, ENERGIA SOLAR FOTOVOLTAICA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Protesto contra o anunciado reajuste de 52% na bandeira tarif\u00e1ria vermelha de energia el\u00e9trica. Realiza\u00e7\u00e3o de investimentos governamentais em fontes renov\u00e1veis de energia, a exemplo da e\u00f3lica e solar fotovoltaica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Presidente Eduardo Bismarck.\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Boa tarde.\r\nO SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA) - Mais uma vez, estamos aqui iniciando uma semana de trabalho, Sr. Presidente. Gostaria de deixar a minha preocupa\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o a esse novo an\u00fancio que nos deixa apreensivos, principalmente os consumidores de energia el\u00e9trica, do reajuste de 52% da bandeira tarif\u00e1ria, a bandeira vermelha. O argumento pode at\u00e9 ser correto tecnicamente, em fun\u00e7\u00e3o da crise h\u00eddrica. Mas n\u00e3o justifica do ponto de vista do peso que mais esse reajuste vai ter no j\u00e1 apertado or\u00e7amento da popula\u00e7\u00e3o brasileira. A ANEEL anunciou uma consulta p\u00fablica para discutir mudan\u00e7as na metodologia de c\u00e1lculo das bandeiras tarif\u00e1rias.\r\nSr. Presidente Eduardo Bismarck, acho que a pauta tem que ser ampliada e incluir as opini\u00f5es e propostas do setor produtivo da cidade, do campo, os setores ligados \u00e0s energias renov\u00e1veis, entre outros. Aqui, na nossa regi\u00e3o, por exemplo, n\u00f3s temos um dos maiores parques e\u00f3licos da Am\u00e9rica Latina. Exportamos energia para v\u00e1rios cantos do Pa\u00eds. O que recebemos de volta? A energia convencional, cara e danosa ao or\u00e7amento do povo brasileiro e da nossa regi\u00e3o.\r\nDeixo mais esse protesto, diante de uma decis\u00e3o tomada de cima para baixo que cai no colo dos consumidores. Ou, como diz o ditado popular, mais uma vez, a corda arrebenta do lado mais fraco da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Neste momento t\u00e3o dif\u00edcil que estamos passando, a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o aguenta mais pagar reajuste de energia. O Governo precisa repensar, investir e apoiar as energias renov\u00e1veis no nosso Pa\u00eds. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que tudo que acontece tenha que se colocar nas costas dos consumidores brasileiros. O grande potencial que n\u00f3s temos de energia ainda \u00e9 muito pouco explorado no nosso Pa\u00eds, energia e\u00f3lica e energia solar, energia fotovoltaica. O Brasil precisa e precisa crescer muito.\r\nQuero agradecer a V.Exa. por esta oportunidade e pedir que meu pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado. Boa tarde, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "INDEPEND\u00caNCIA, BAHIA,  COMEMORA\u00c7\u00c3O, CAETIT\u00c9I (BA), ATUA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do Dia da Independ\u00eancia da Bahia - 2 de julho. Relev\u00e2ncia do papel desenvolvido pelo Munic\u00edpio de Caetit\u00e9 no processo de liberta\u00e7\u00e3o do povo baiano do jugo portugu\u00eas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Nobre Presidente Eduardo Bismarck, boa tarde. \r\nO que nos traz \u00e0 tribuna na tarde de hoje \u00e9 que, na pr\u00f3xima sexta-feira, 2 de julho, comemoramos a Independ\u00eancia da Bahia. Mas eu quero destacar no dia de hoje a participa\u00e7\u00e3o ativa, neste calend\u00e1rio, de Guanambi, nossa cidade vizinha ao Munic\u00edpio de Caetit\u00e9, terra de An\u00edsio Teixeira e de dois grandes pol\u00edticos que a Bahia teve: o saudoso Prisco Viana e o Deputado Federal Haroldo Lima.\r\nTodos os anos, nesta data, antes da pandemia, Caetit\u00e9 era palco de uma das mais bonitas comemora\u00e7\u00f5es da independ\u00eancia do nosso Estado, mesmo porque desempenhou papel relevante no processo desta luta e desta conquista hist\u00f3rica do povo baiano. \r\nDe acordo com o historiador Andr\u00e9 Koehne, quando o Major Francisco Morais registrou em fotografia a festa do Dois de Julho, no Largo do Alegre, na d\u00e9cada de 20, Caetit\u00e9 j\u00e1 tinha festejado seu centen\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o. H\u00e1 muito que se comemorar nesta data c\u00edvica mais importante da Bahia.\r\nPor isso, Caetit\u00e9 e o dia 2 de julho merecem nosso registro. Fa\u00e7o esta homenagem a seu povo. Em Caetit\u00e9 tenho ra\u00edzes familiares, um grande c\u00edrculo de amigos, parceiros pol\u00edticos e uma grande representa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. O Munic\u00edpio, nas elei\u00e7\u00f5es de 2018, deu-nos uma grande vota\u00e7\u00e3o. \r\nViva o Dois de Julho!\r\nViva Caetit\u00e9!\r\nViva a Bahia!\r\nViva nosso Sert\u00e3o baiano!\r\nNobre Presidente Eduardo Bismarck, pe\u00e7o a V.Exa. que esta fala na tarde de hoje seja divulgada pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-01T09:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LIC\u00cdNIO DE ALMEIDA (BA), URANDI (BA), CHARLES FERNANDES, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, PRESEN\u00c7A.\r\nINFRAESTRUTURA RODOVI\u00c1RIA, RODOVIA, BAHIA, MINAS GERAIS, DEPARTAMENTO NACIONAL DE INFRAESTRUTURA DE TRANSPORTES (DNIT), SOLICITA\u00c7\u00c3O.\r\nPAVIMENTA\u00c7\u00c3O ASF\u00c1LTICA, RODOVIA, FREDERICO VASCONCELLOS FERREIRA, PREFEITO, LIC\u00cdNIO DE ALMEIDA (BA), WARLEI OLIVEIRA DE SOUZA, PREFEITO, URANDI (BA), GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Visita do orador aos Munic\u00edpios de Lic\u00ednio de Almeida e Urandi, no Estado da Bahia. Pedido \u00e0 dire\u00e7\u00e3o do Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes - DNIT, de recupera\u00e7\u00e3o da BR-122, no trecho da divisa do Estado da Bahia com o Estado de Minas Gerais. Pavimenta\u00e7\u00e3o asf\u00e1ltica da BA-263, de liga\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Lic\u00ednio de Almeida ao Munic\u00edpio de Urandi, e \u00e0 BR-122. Gest\u00f5es exitosas dos Prefeitos Warlei Oliveira de Souza e Frederico Vasconcellos Ferreira, o Dr. Fred, respectivamente, dos Munic\u00edpios de Urandi e Lic\u00ednio de Almeida.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA) - Bom dia, Presidente Rosangela.\r\nNobre Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, estou visitando as cidades de Lic\u00ednio de Almeida e Urandi, a convite do Prefeito Warlei, do Munic\u00edpio de Urandi, e do Prefeito Dr. Fred, do Munic\u00edpio de Lic\u00ednio de Almeida.\r\nEst\u00e3o aqui nos acompanhando nesta manh\u00e3 o Presidente da C\u00e2mara Municipal de Lic\u00ednio de Almeida, o Vereador Andre, e tamb\u00e9m os Vereadores Wesley e J\u00fanior de Edi, da cidade de Urandi.\r\nN\u00f3s viemos visitar a BR-122, uma BR muito importante, que liga a Bahia ao Estado de Minas Gerais. Estamos pedindo provid\u00eancias ao DNIT para que recupere o mais r\u00e1pido poss\u00edvel essa estrada t\u00e3o relevante, o trecho da divisa do Estado da Bahia com o Estado de Minas Gerais. O trecho est\u00e1 realmente intrafeg\u00e1vel. \u00c9 preciso que o DNIT fa\u00e7a imediatamente a recupera\u00e7\u00e3o dessa importante BR-122.\r\nSra. Presidente, tamb\u00e9m a convite do Prefeito de Urandi, o jovem Prefeito Warlei, e do jovem Prefeito de Lic\u00ednio de Almeida, viemos acompanhar de perto o in\u00edcio da pavimenta\u00e7\u00e3o asf\u00e1ltica da BA-263, que liga o Munic\u00edpio de Lic\u00ednio de Almeida \u00e0 cidade de Urandi e \u00e0 BR-122. Esse \u00e9 um trecho muito importante para o desenvolvimento dessa regi\u00e3o. \u00c9 um sonho, uma aspira\u00e7\u00e3o antiga do povo de Lic\u00ednio de Almeida e do povo de Urandi. N\u00e3o poderia deixar de parabenizar o Prefeito Fred e toda a sua equipe por essa luta e por esta conquista, a pavimenta\u00e7\u00e3o da BA-263.\r\nNa cidade de Urandi, o jovem Prefeito vem se destacando na regi\u00e3o, nos primeiros 6 meses de mandato, com as contas em dia, com o pagamento aos fornecedores em dia, com o pagamento aos funcion\u00e1rios em dia. Ele vem tocando obras importantes no Munic\u00edpio de Urandi.\r\nO DNIT precisa fazer urgentemente a recupera\u00e7\u00e3o da BR-122. O Governador Rui Costa, o Governo do Estado da Bahia vem cumprindo seu compromisso com a cidade de Jacaraci, com a cidade de Mortugaba, com a cidade de Lic\u00ednio de Almeida e com a cidade de Urandi. Est\u00e1 aqui fazendo a pavimenta\u00e7\u00e3o dessa BA-263.\r\nQuero parabenizar de forma especial estes dois jovens Prefeitos, que v\u00eam fazendo muito nesses primeiros 6 meses: o Prefeito Warlei, que est\u00e1 aqui ao meu lado, acompanhado de alguns dos seus Vereadores, fazendo esse grande trabalho aqui na cidade de Urandi; e o Prefeito Fred, da cidade de Lic\u00ednio de Almeida.\r\nPresidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nUm abra\u00e7o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 12/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVORAVEL.\r\nELI CARLOS DOS ANJOS SANTOS, PREFEITO, SERRA DO RAMALHO (BA), AGRICULTURA FAMILIAR, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba  12, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.279, de 1996, com vista a concess\u00e3o de licen\u00e7a compuls\u00f3ria de patentes, nos casos de declara\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia nacional ou internacional, de interesse p\u00fablico ou de reconhecimento de estado de calamidade p\u00fablica de \u00e2mbito nacional, ressalvados os destaques. Realiza\u00e7\u00e3o da Feira da Agricultura Familiar, no Munic\u00edpio de Serra do Ramalho, Estado da Bahia. Excel\u00eancia da gest\u00e3o do Prefeito Eli Carlos dos Anjos Santos, o Lica. Papel da agricultura familiar na economia do Estado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSD orienta o voto \"sim\", Sr. Presidente.\r\nQuero aproveitar este tempo que me resta para agradecer ao Prefeito Lica, de Serra do Ramalho, que ontem abriu a Feira de Agricultura Familiar naquele Munic\u00edpio, onde estiveram presentes diversos secret\u00e1rios, o Vice-Prefeito Professor Aroldo. O Prefeito Lica, que assumiu o comando do Munic\u00edpio no dia 1\u00ba de janeiro, vem fazendo uma grande transforma\u00e7\u00e3o naquela cidade. A agricultura familiar \u00e9 o carro-chefe de produ\u00e7\u00e3o e de desenvolvimento para aquela regi\u00e3o da Bahia.\r\nQuero aqui agradecer ao Prefeito Lica e dizer que o nosso mandato estar\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para ajud\u00e1-lo nessa sua miss\u00e3o frente ao Munic\u00edpio de Serra do Ramalho. Fiquem sabendo que a agricultura familiar na Bahia realmente \u00e9 o carro-chefe de desenvolvimento de toda aquela regi\u00e3o.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-07T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CHARLES FERNANDES, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, SERRA DO RAMALHO (BA), PINDA\u00cd (BA).",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Visita do orador ao Munic\u00edpio de Serra do Ramalho, por ocasi\u00e3o da abertura de feira da agricultura familiar, no Estado da Bahia. Compromisso do Parlamentar de destina\u00e7\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios \u00e0 municipalidade. Votos de sucesso ao Prefeito Eli Carlos dos Anjos Santos, o Lica. Presen\u00e7a de delega\u00e7\u00e3o de Vereadores no Distrito Federal, em busca de recursos para o Munic\u00edpio de Pinda\u00ed, Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, nobre Presidente. Boa tarde, colegas Deputados e Deputadas.\r\nA Bahia aguarda todos de bra\u00e7os abertos, Presidente, para receber uma visita, conhecer as belas praias que n\u00f3s temos. V.Exa. j\u00e1 deve ter ido l\u00e1 algumas vezes. Est\u00e1 convidado para continuar indo \u00e0 Bahia.\r\nMas o que nos traz aqui hoje, nobre Presidente, \u00e9 o fato de que, na \u00faltima segunda-feira, n\u00f3s estivemos no Munic\u00edpio de Serra do Ramalho. Fomos recebidos pelo Prefeito Lica e pelo Vice-Prefeito Professor Aroldo na abertura de uma feira da agricultura familiar.\r\nA Bahia tem esse grande potencial, com mais de 700 mil agricultores familiares, que tiram o sustento de suas fam\u00edlias gra\u00e7as ao esfor\u00e7o e ao trabalho deles.\r\nA cidade de Serra do Ramalho est\u00e1 vivendo um novo tempo com o Prefeito Lica, um jovem Prefeito, e com toda a sua equipe, que vem valorizando e incentivando a agricultura familiar.\r\nN\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil administrar o Munic\u00edpio de Serra do Ramalho. Eu explico: \u00e9 porque o Munic\u00edpio tem a sua sede, mais 29 agrovilas e mais 10 povoados. \u00c9 um Munic\u00edpio extremamente longo para se administrar e com poucos recursos, mas o Prefeito vem fazendo uma bela administra\u00e7\u00e3o j\u00e1 nesses primeiros 6 meses de mandato na cidade.\r\n\u00c9 uma iniciativa inovadora essa feira da agricultura familiar. Eu repito: a Bahia tem esse potencial, Sr. Presidente. E o Prefeito Lica est\u00e1 aproveitando esse potencial que tem a regi\u00e3o.\r\nN\u00f3s fizemos um compromisso naquela visita, na \u00faltima segunda-feira, de continuar alocando recursos para que ele possa investir na \u00e1rea de estrada, na \u00e1rea da sa\u00fade e, especialmente, na \u00e1rea da agricultura. Ele precisa valorizar a agricultura para que o homem do campo trabalhe e possa dela tirar seu sustento.\r\nEnt\u00e3o, essa \u00e9 a nossa participa\u00e7\u00e3o naquele jovem Munic\u00edpio, que teve as suas terras distribu\u00eddas tempos atr\u00e1s, por parte do Governo, em v\u00e1rios assentamentos, e hoje se transformou em uma grande cidade na regi\u00e3o oeste da Bahia.\r\nEu quero desejar ao Prefeito e a toda a sua equipe sucesso na administra\u00e7\u00e3o. Sabemos que estamos em um momento dif\u00edcil, mas que ir\u00e1 passar. Com f\u00e9 em Deus, quando a vacina chegar para todos, n\u00f3s vamos vencer este momento.\r\nQuero registrar tamb\u00e9m que recebemos hoje, em Bras\u00edlia, a Vereadora Suzelene, o Vereador Charles, meu xar\u00e1, o Vereador J\u00f3 e o Tib\u00e9rio. Eles vieram da cidade de Pinda\u00ed em busca de recursos para o seu Munic\u00edpio, em busca de a\u00e7\u00f5es para o seu Munic\u00edpio, para ajudar o Prefeito Jo\u00e3o Veiga a fazer obras importantes. N\u00f3s tamb\u00e9m somos parceiros daquele Munic\u00edpio.\r\nPresidente, pe\u00e7o que seja divulgado nosso pronunciamento nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T09:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, PODER EXECUTIVO, PODER JUDICI\u00c1RIO, PODER LEGISLATIVO, CRISE SANIT\u00c1RIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CONFLITO, CRISE POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, INFLA\u00c7\u00c3O, POPULA\u00c7\u00c3O DE BAIXA RENDA, DI\u00c1LOGO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Necessidade de uni\u00e3o entre o Governo Federal e os Poderes da Rep\u00fablica para supera\u00e7\u00e3o das crises sanit\u00e1ria e pol\u00edtica instaladas no Pa\u00eds. Reajuste nos pre\u00e7os de combust\u00edveis e de tarifas de energia el\u00e9trica. Reflexos da crise pol\u00edtica sobre a popula\u00e7\u00e3o de baixa renda.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Presidente. Bom dia, nobres Deputados e Deputadas. \u00c9 um prazer falar sob a Presid\u00eancia de V.Exa.\r\nPresidente, hoje \u00e9 um dia de preocupa\u00e7\u00e3o para todos n\u00f3s. \r\nJ\u00e1 estou no terceiro ano de mandato nesta Casa e confesso que estou vendo o Pa\u00eds passar por um momento dif\u00edcil. Esperamos que as autoridades, esperamos que o Governo e todas as nossas institui\u00e7\u00f5es se unam neste momento dif\u00edcil que estamos passando. Com essas acusa\u00e7\u00f5es trocando de lado, n\u00e3o vamos a chegar a lugar nenhum. O Presidente insiste em continuar afrontando os Poderes. Acho que o momento \u00e9 de uni\u00e3o de todos n\u00f3s, do Judici\u00e1rio, do Legislativo, do Executivo, para juntos tirarmos o Pa\u00eds desta situa\u00e7\u00e3o dura em que n\u00f3s nos encontramos.\r\nAl\u00e9m da grave crise sanit\u00e1ria que estamos passando, agora estamos vivendo mais um momento pol\u00edtico delicado no nosso Pa\u00eds. Al\u00e9m de todas essas dificuldades que estamos enfrentando politicamente, acirram-se os \u00e2nimos a cada dia. \u00c9 momento de serenidade, momento de sabedoria, \u00e9 um momento de entendimento. O Presidente da Rep\u00fablica tinha que estar buscando isso constantemente. \r\nEu vejo que a cada momento, a cada dia, a cada semana, novas crises est\u00e3o se formando politicamente no nosso Pa\u00eds. O Presidente tem essa grande miss\u00e3o e essa grande responsabilidade de buscar resolver este dif\u00edcil momento que o Pa\u00eds est\u00e1 passando, mas continua jogando gasolina na fogueira. \r\nO que vai acontecer daqui para frente n\u00e3o sabemos. A popula\u00e7\u00e3o mais vulner\u00e1vel \u00e9 que est\u00e1 pagando por esses dias dif\u00edceis que estamos passando: aumento no pre\u00e7o dos combust\u00edveis, aumento da tarifa de energia el\u00e9trica e de outras tarifas. Enfim, a popula\u00e7\u00e3o mais necessitada \u00e9 que est\u00e1 pagando por essa crise pol\u00edtica que agora est\u00e1 se instalando mais uma vez no nosso Pa\u00eds. \r\n\u00c9 necess\u00e1rio esse entendimento e essa sabedoria para sairmos deste momento; e esse entendimento, essa sabedoria e essa tranquilidade passam, essencialmente, pelo Presidente da Rep\u00fablica, que tem que buscar esse entendimento, para que realmente possamos sair deste momento.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que o meu discurso seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nAgrade\u00e7o a V.Exa. a oportunidade. Um abra\u00e7o. Tenha um bom-dia.   \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T11:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 5239/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, SENADO FEDERAL,  LINHA DE CR\u00c9DITO, ENERGIA SOLAR FOTOVOLTAICA, ENERGIA E\u00d3LICA, DEFESA.\r\nFONTE ALTERNATIVA DE ENERGIA, ENERGIA SOLAR, BAHIA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Eleva\u00e7\u00e3o dos \u00edndices inflacion\u00e1rios no Pa\u00eds. Imediata aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 5.239, de 2020, do Senado Federal, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 4.595, de 1964, com vista \u00e0 abertura de linhas de cr\u00e9dito \u00e0s fam\u00edlias de baixa renda para aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos de energia fotovoltaica e e\u00f3lica. Potencialidades dos parques de energia e\u00f3lica e solar na Regi\u00e3o Nordeste, notadamente no Estado da Bahia. Conveni\u00eancia de concess\u00e3o ao empresariado brasileiro, pelo Governo Federal, de incentivos para explora\u00e7\u00e3o de fontes de energia renov\u00e1veis.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu retorno a esta tribuna para falar de um assunto que est\u00e1 mexendo com toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira, principalmente com assalariados que t\u00eam menor poder aquisitivo.\r\nA infla\u00e7\u00e3o foi puxada para cima no m\u00eas de junho e entra galopando tamb\u00e9m no m\u00eas de julho, com tend\u00eancias de alta. As fortes altas nas contas de energia el\u00e9trica, no pre\u00e7o do g\u00e1s, do g\u00e1s canalizado, v\u00eam puxando a infla\u00e7\u00e3o para cima.\r\n\u00c9 importante que, urgentemente, volte a tramitar nesta Casa o Projeto de Lei do Senado n\u00b0 5.239, sobre a energia fotovoltaica, para ser aprovado. Esse projeto, Sr. Presidente, \u00e9 extremamente importante neste momento do Pa\u00eds, pois estamos passando por dificuldades. J\u00e1 veio a bandeira vermelha no patamar 1. Agora em julho a bandeira vermelha est\u00e1 no patamar 2, com outra tarifa, mais cara. Aonde vamos chegar desta forma? O Governo precisa continuar a incentivar fortemente as energias renov\u00e1veis. Vamos aprovar esse Projeto 5.239! J\u00e1 entrou nesta Casa, ficou alguns dias, e n\u00e3o foi votado. N\u00f3s precisamos aprov\u00e1-lo para dar condi\u00e7\u00f5es aos empres\u00e1rios de investir. J\u00e1 que o Governo Federal n\u00e3o vem investindo em novas matrizes energ\u00e9ticas, a oportunidade que temos agora \u00e9 esta, a de darmos condi\u00e7\u00f5es para os empres\u00e1rios, para o empresariado investir. H\u00e1 muitos empres\u00e1rios querendo investir em energia fotovoltaica e energia solar.\r\nH\u00e1 um grande potencial no Nordeste brasileiro, n\u00e3o s\u00f3 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 energia solar, mas tamb\u00e9m em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 energia e\u00f3lica.\r\nAqui na regi\u00e3o sudoeste da Bahia est\u00e1 um dos maiores parques e\u00f3licos da Am\u00e9rica Latina. \u00c9 importante que o Ministro Bento Albuquerque possa conhec\u00ea-lo, para saber da realidade e da import\u00e2ncia dessa regi\u00e3o, o quanto se produz de energia renov\u00e1vel na regi\u00e3o, nas cidades de Guanambi, Igapor\u00e3, Pinda\u00ed, Caetit\u00e9. Temos que mostrar ao Ministro, ao Governo Federal, a import\u00e2ncia que temos.\r\nO Governo precisa direcionar pol\u00edticas para dar condi\u00e7\u00f5es aos empres\u00e1rios de investirem na gera\u00e7\u00e3o dessa energia de que o Pa\u00eds tanto precisa hoje e de que tanto precisar\u00e1 no futuro. N\u00f3s estamos dependentes das hidrel\u00e9tricas, das chuvas, e as chuvas foram poucas nos \u00faltimos anos no nosso Pa\u00eds, principalmente na Regi\u00e3o Sul. Por isso, venho aqui pedir que volte a tramitar imediatamente nesta Casa o Projeto de Lei do Senado n\u00ba 5.239.\r\nPe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, em especial no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T12:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PAVIMENTA\u00c7\u00c3O ASF\u00c1LTICA, BR-030, RODOVIA FEDERAL, BAHIA.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Apelo ao Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas, de atendimento ao clamor das popula\u00e7\u00f5es dos Munic\u00edpios de Feira da Mata, Cocos e Carinhanha pela pavimenta\u00e7\u00e3o asf\u00e1ltica da BR-030, no Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, agrade\u00e7o mais uma oportunidade nesta Casa para chamar a aten\u00e7\u00e3o de uma regi\u00e3o produtora do sudoeste da Bahia. Feira da Mata, Cocos e Carinhanha, tivemos a oportunidade de fazer esse trajeto da BR-030, que liga a cidade de Mamba\u00ed \u00e0 cidade de Carinhanha, alguns meses atr\u00e1s. S\u00e3o 314 quil\u00f4metros de estrada de ch\u00e3o, em uma regi\u00e3o isolada, que precisa se desenvolver. \r\nNa \u00faltima semana, o Prefeito Valmir, da cidade de Feira da Mata, junto \u00e0 popula\u00e7\u00e3o daquela cidade, clamou pela pavimenta\u00e7\u00e3o da BR-030 por v\u00e1rias vezes ao Ministro Tarc\u00edsio Freitas, a quem convidamos para conhecer de perto essa regi\u00e3o de terras f\u00e9rteis, rica em abund\u00e2ncia, mas que est\u00e1 isolada. H\u00e1 necessidade de continua\u00e7\u00e3o dessa BR, de forma ordeira, de forma democr\u00e1tica. Ela vai ligar o sudoeste da Bahia at\u00e9 a BR-020, ligando-a ainda ao Planalto Central, at\u00e9 Bras\u00edlia. \r\nEsse \u00e9 o grande clamor da popula\u00e7\u00e3o dessas tr\u00eas cidades, que est\u00e3o literalmente isoladas. Repito, elas precisam se desenvolver. H\u00e1 um esfor\u00e7o grande por parte do Prefeito Valmir, porque Feira da Mata fica no meio dessas duas cidades, e ele sabe que a \u00fanica solu\u00e7\u00e3o e alternativa para o desenvolvimento da regi\u00e3o \u00e9 a constru\u00e7\u00e3o dessa estrada.\r\nPe\u00e7o ao Ministro Tarc\u00edsio Freitas que se sensibilize com essa regi\u00e3o da Bahia, com o povo de Feira da Mata, de Cocos e de Carinhanha.\r\nPresidente, pe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nBom dia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-13T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CRISE FINANCEIRA, BAR, RESTAURANTE, PANDEMIA, CORONAVIRUS, AUXILIO EMERGENCIAL, VACINA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Preju\u00edzos financeiros causados pela epidemia de coronav\u00edrus ao setor de bares, restaurantes e similares. Apelo ao Governo Federal por abertura de linhas de cr\u00e9dito com juros subsidiados ao setor, e extens\u00e3o do aux\u00edlio emergencial aos trabalhadores do ramo. Reitera\u00e7\u00e3o do pedido de celeridade no processo de vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, s\u00e3o p\u00fablicas e not\u00f3rias as dificuldades enfrentadas por diversos segmentos da economia com as restri\u00e7\u00f5es da pandemia da COVID-19. Muitas delas, a maioria, s\u00e3o necess\u00e1rias para preservar os cuidados recomendados pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade, para evitar os aumentos de casos e superlota\u00e7\u00f5es de UTIs, enfim, para preservar vidas.\r\nQuero fazer refer\u00eancia aqui a bares, restaurantes e similares por serem pontos de aglomera\u00e7\u00e3o, em certos casos, com exagero. Esse foi um dos setores mais penalizados durante a pandemia. Uma estimativa da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Bares e Restaurantes - ABRASEL revela que 75% dos estabelecimentos que retornaram \u00e0s atividades n\u00e3o conseguiram ainda recuperar os preju\u00edzos financeiros enfrentados. A entidade estima que passam de 60 bilh\u00f5es de reais os valores perdidos pelo setor. \r\nAqui na Bahia, na minha cidade de Guanambi, por um per\u00edodo longo, esse setor ficou sem poder exercer suas atividades, inclusive muitos estabelecimentos fecharam as portas, precisaram demitir funcion\u00e1rios, etc. S\u00f3 agora est\u00e3o retornando, como confirmam os dados da ABRASEL, mas ainda sem f\u00f4lego financeiro. \r\nDa\u00ed eu destaco e deixo aqui o registro da minha solicita\u00e7\u00e3o ao Governo Federal, no sentido de agilizar a libera\u00e7\u00e3o para o setor de linhas de cr\u00e9dito em car\u00e1ter emergencial, sem juros e sem burocracia. E sugiro que, analisando o Or\u00e7amento, seja aumentada a abrang\u00eancia do aux\u00edlio emergencial, a fim de contemplar as categorias que trabalham no setor, uma vez que j\u00e1 perderam renda com o fechamento de muitos estabelecimentos. Por fim, reitero a necessidade de que a vacina\u00e7\u00e3o seja acelerada para salvar vidas e a economia. \r\nSr. Presidente, agrade\u00e7o a V.Exa. e pe\u00e7o que o nosso pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T13:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SENADO FEDERAL, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, CARGA TRIBUT\u00c1RIA, SETOR PRODUTIVO, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, MUNIC\u00cdPIO, PARCELAMENTO, D\u00c9BITO PREVIDENCI\u00c1RIO, REPARTI\u00c7\u00c3O, RECEITA TRIBUT\u00c1RIA, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), IMPOSTO SOBRE OPERA\u00c7\u00d5ES RELATIVAS \u00c0 CIRCULA\u00c7\u00c3O DE MERCADORIAS E SOBRE PRESTA\u00c7\u00d5ES DE SERVI\u00c7OS DE TRANSPORTE INTERESTADUAL E INTERMUNICIPAL E DE COMUNICA\u00c7\u00c3O (ICMS), PREFEITURA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), SISTEMA TRIBUT\u00c1RIO NACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria. Inclus\u00e3o de pleitos municipalistas no processo de reformula\u00e7\u00e3o do Sistema Tribut\u00e1rio Nacional.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente. Boa tarde, Srs. Deputados, Sras. Deputadas.\r\nHoje eu ouvi falar, em tom otimista, o nosso Presidente Arthur Lira sobre a proposta da reforma tribut\u00e1ria. Segundo ele, a taxa aos que mais ganham \u00e9 exemplo dos bancos, \u00e9 exemplo dessa alta carga tribut\u00e1ria para o setor produtivo. \u00c9 uma pauta esperada, sonhada h\u00e1 anos no Pa\u00eds, onde os impostos encarecem a cesta b\u00e1sica, os combust\u00edveis, os insumos agr\u00edcolas, as taxas e os servi\u00e7os, penalizando, na ponta, os menos favorecidos, o com\u00e9rcio e os prestadores de servi\u00e7o.\r\nTalvez n\u00e3o seja a reforma tribut\u00e1ria ideal, mas o primeiro passo precisa ser dado, Sr. Presidente. Eu destaco aqui, nesta r\u00e1pida fala, a necessidade de um projeto complementar para contemplar a pauta municipalista, como o parcelamento previdenci\u00e1rio, incluindo um novo modelo de pagamento dessas obriga\u00e7\u00f5es pelos Munic\u00edpios, a reavalia\u00e7\u00e3o da d\u00edvida, da divis\u00e3o do bolo, da arrecada\u00e7\u00e3o, o aumento das cotas do FPM e do ICMS, porque \u00e9 nos Munic\u00edpios que as coisas acontecem, \u00e9 l\u00e1 que o cidad\u00e3o vive e trabalha, e s\u00e3o as Prefeituras quem encaminha as demandas do povo.\r\nConfio na boa condu\u00e7\u00e3o que o Presidente Lira dar\u00e1 a essa pauta aqui na C\u00e2mara e tamb\u00e9m no Senado, junto ao Presidente Pacheco.\r\nDesde j\u00e1, fa\u00e7o um apelo para que sejam sens\u00edveis aos pleitos dos Munic\u00edpios e dos setores econ\u00f4micos que precisam de menos tributa\u00e7\u00e3o para gerar emprego e renda no Pa\u00eds. \u00c9 disso que realmente precisamos com a reforma tribut\u00e1ria. \u00c9 essa a reforma que o povo brasileiro espera e de que precisa.\r\nPe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento, Sr. Presidente, no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, AGENDA LEGISLATIVA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CHARLES FERNANDES, DEPUTADO FEDERAL, IUI\u00da (BA), EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, COMPANHIA DE DESENVOLVIMENTO DOS VALES DO S\u00c3O FRANCISCO E DO PARNA\u00cdBA (CODEVASF), PO\u00c7O ARTESIANO, AGRICULTURA FAMILIAR, PRODUTOR RURAL, MARACUJ\u00c1, PEPINO, REINALDO BARBOSA DE G\u00d3ES, PREFEITO, IRRIGA\u00c7\u00c3O, VICENTE CRISTO LOPES FILHO, VICE-PREFEITO.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa de proposi\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0 retomada do desenvolvimento socioecon\u00f4mico brasileiro. Visita do Parlamentar ao Munic\u00edpio de Iui\u00fa, no Estado da Bahia. Constru\u00e7\u00e3o de po\u00e7os tubulares no Distrito de Pindorama, com recursos de emendas or\u00e7ament\u00e1rias de autoria do orador. Defesa da implanta\u00e7\u00e3o de projeto de irriga\u00e7\u00e3o no Vale do Iui\u00fa, em benef\u00edcio dos agricultores familiares.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente, nobres Deputados e Deputadas.\r\nEm primeiro lugar, quero desejar a todos os colegas um bom retorno aos trabalhos. Que tenhamos um semestre produtivo na confian\u00e7a de que o nosso Presidente Arthur Lira, que tem demonstrado compromisso com a agenda da Casa, possa colocar em pauta projetos de interesse nacional e que, acima de tudo, as vota\u00e7\u00f5es possam alavancar o desenvolvimento deste Pa\u00eds neste momento dif\u00edcil por que estamos passando.\r\nSr. Presidente, quero registrar tamb\u00e9m uma visita que fizemos, na \u00faltima quinta-feira, ao Munic\u00edpio do Iui\u00fa, no sudoeste da Bahia. N\u00f3s tivemos a oportunidade de, junto com o Vice-Prefeito Bia, o Secret\u00e1rio Jairo e o Vereador Diogo, conhecer de perto o distrito de Pindorama, onde entregamos diversos po\u00e7os tubulares feitos, atrav\u00e9s das nossas emendas da CODEVASF, que est\u00e3o beneficiando diversas comunidades do Jacoli, Boa Nova e tantas outras comunidades daquela regi\u00e3o. Alguns po\u00e7os deram vaz\u00e3o de 80 mil litros, 50 mil litros de \u00e1gua, outros mais de 30 mil litros, o que est\u00e1 ajudando o desenvolvimento da agricultura familiar naquela regi\u00e3o.\r\nMas o que mais me chamou aten\u00e7\u00e3o e que eu quero destacar foi o nosso encantamento ao vermos um projeto transformador e inovador na agricultura familiar, de autoria do Prefeito Reinaldo e de toda a sua equipe. A Bahia tem mais de 700 mil agricultores familiares, mas ali na regi\u00e3o nos chamou muita aten\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, uma produ\u00e7\u00e3o de maracuj\u00e1, uma produ\u00e7\u00e3o de pepino e tamb\u00e9m uma produ\u00e7\u00e3o de pimenta, que est\u00e3o dando oportunidade aos pequenos agricultores daquela regi\u00e3o de produzir e tirar o sustento das suas fam\u00edlias.\r\nAqui j\u00e1 fizemos audi\u00eancia p\u00fablica para falar da verdadeira irriga\u00e7\u00e3o do Vale do Iui\u00fa. A irriga\u00e7\u00e3o que n\u00f3s queremos no Vale do Iui\u00fa \u00e9 para a agricultura familiar - n\u00e3o temos nada contra os grandes projetos de irriga\u00e7\u00e3o -, que vai trazer o desenvolvimento daquela regi\u00e3o.\r\nNa oportunidade, visitei tamb\u00e9m a propriedade do Sr. Domingos Ara\u00fajo, a propriedade Dois Irm\u00e3os, chamada de Comunidade de Capoeira, tamb\u00e9m na regi\u00e3o de Pindorama. Vejam a import\u00e2ncia desses projetos, Sr. Presidente. Ali n\u00f3s conhecemos a produ\u00e7\u00e3o de maracuj\u00e1, de pepino e de pimenta, que est\u00e3o gerando mais de mil empregos e, acima de tudo, trazendo renda para aquela popula\u00e7\u00e3o que jamais teria a oportunidade de tirar o sustento das suas fam\u00edlias atrav\u00e9s da produ\u00e7\u00e3o que estamos vendo ali.\r\nQuero, portanto, parabenizar o Prefeito Reinaldo e o Vice-Prefeito Bia, que nos acompanhou nessa miss\u00e3o de conhecer de perto o que esse Munic\u00edpio est\u00e1 fazendo. \u00c9 um Munic\u00edpio com IDH baixo, 0.8 de FPM, que mal d\u00e1 para pagar a folha de pagamento.\r\nParab\u00e9ns, Prefeito Reinaldo! Parab\u00e9ns a toda a sua equipe!\r\nPresidente, pe\u00e7o a V.Exa. a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil e pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MUNICIPIO, PREFEITO, BAHIA, INTERESSE, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), CONFEDERA\u00c7\u00c3O NACIONAL DE MUNIC\u00cdPIOS (CNM), BRAS\u00cdLIA (DF), ENCONTRO (EVENTO). \r\nJILVAN TEIXEIRA RIBEIRO, PREFEITO, GUAJERU (BA), GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nPEC 391/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM). VOTA\u00c7AO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o, no Distrito Federal, de encontro de Prefeitos Municipais do Estado da Bahia para discuss\u00e3o da pauta municipalista. Excel\u00eancia da gest\u00e3o do Prefeito Jilvan Teixeira Ribeiro, do Munic\u00edpio de Guajeru, na Bahia. Dificuldades financeiras enfrentadas pelas pequenas municipalidades brasileiras. Defesa de vota\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 391, de 2017, sobre o disciplinamento da distribui\u00e7\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de recursos ao Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, nobre Presidente Eduardo Bismarck. \u00c9 um prazer falar mais uma vez aqui e ter o trabalho sendo conduzido por V.Exa. Agrade\u00e7o a oportunidade.\r\nEu queria fazer um relato, Presidente. Hoje, aqui em Bras\u00edlia, n\u00f3s estamos recebendo mais de 80 Prefeitos da Bahia, atrav\u00e9s do nosso Z\u00e9 Coc\u00e1, que \u00e9 Presidente da Uni\u00e3o dos Prefeitos da Bahia e Prefeito da cidade de Jequi\u00e9. Ele est\u00e1 fazendo esse grande encontro para debatermos assuntos de interesse dos nossos Munic\u00edpios.\r\nAqui conosco est\u00e1 tamb\u00e9m o Prefeito da cidade de Guajeru, o Jilvan, mais conhecido como Galego, que vem fazendo um excelente trabalho naquela cidade, nesses 6 meses de administra\u00e7\u00e3o. \u00c9 um Munic\u00edpio pequeno, que tem muitas dificuldade. Por isso, n\u00f3s estamos precisando, e muito, de mudan\u00e7as importantes na distribui\u00e7\u00e3o, na redistribui\u00e7\u00e3o do bolo or\u00e7ament\u00e1rio do nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que a Uni\u00e3o fique com quase 70% de tudo que se arrecada neste Pa\u00eds e que os Munic\u00edpios fiquem com 0,6%, ou com 0,8%, ou com 1% do FPM e n\u00e3o tenham condi\u00e7\u00e3o de tocar os m\u00ednimos programas que existem nas suas cidades.\r\nO Prefeito Jilvan, o Galego, que se encontra aqui, est\u00e1 passando, como tantos outros Prefeitos da Bahia e do Brasil, por enormes dificuldades com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s al\u00edquotas do INSS, aos repasses do FPM. N\u00f3s precisamos votar, ainda neste ano, mais 1% que ficou de ser votado no fim do ano passado para o m\u00eas de setembro.\r\nEnt\u00e3o, h\u00e1 uma grande reivindica\u00e7\u00e3o por parte de todos os Prefeitos do Brasil, especialmente daqueles da maioria das Prefeituras, as Prefeituras menores, que n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00e3o de atender aos seus mun\u00edcipes.\r\nPortanto, quero aqui parabenizar o nobre Prefeito por esse bel\u00edssimo trabalho que vem fazendo na cidade de Guajeru, bem como toda sua equipe.\r\nNobre Presidente Eduardo Bismarck, agrade\u00e7o a V.Exa. por essa oportunidade.\r\nN\u00f3s vamos agora para a sede da CNM - Confedera\u00e7\u00e3o Nacional de Munic\u00edpios. Junto com mais de 80 Prefeitos da Bahia, vamos nos reunir com outros colegas Deputados Federais para tra\u00e7armos metas de interesse dos nossos Munic\u00edpios.\r\nMuito obrigado a V.Exa.\r\nBoa tarde.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "Z\u00c9 COC\u00c1, PREFEITO, JEQUI\u00c9 (BA), BAHIA, REUNI\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, BANCADA ESTADUAL, DEFESA, MUNIC\u00cdPIO, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), ARRECADA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Encontro de Prefeitos Municipais do Estado da Bahia com Deputados Federais para discuss\u00e3o da pauta municipalista.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Nobre Presidente, colega Deputado Daniel Almeida, quero s\u00f3 fazer o registro de que mais de cem Prefeitos da Bahia estiveram presentes na tarde de hoje aqui, a convite do Prefeito da Cidade de Jequi\u00e9, Z\u00e9 Coc\u00e1, Presidente da UPB. E a maioria dos Deputados Federais estiveram com eles tamb\u00e9m.\r\nEst\u00e3o aqui os Deputados Daniel Almeida e Marcelo Nilo e a Deputada Alice Portugal, que tamb\u00e9m estiveram l\u00e1. E, por unanimidade, os Deputados Federais da Bahia est\u00e3o defendendo as causas municipalistas neste instante, porque Creio que sejam reivindica\u00e7\u00f5es justas as do Presidente Z\u00e9 Coc\u00e1.\r\nTodos os Deputados entendem o momento dif\u00edcil pelo qual v\u00eam passando os Munic\u00edpios. A pauta apresentada \u00e9 uma pauta important\u00edssima para que os Munic\u00edpios possam sobreviver nos pr\u00f3ximos anos, diante das baixas arrecada\u00e7\u00f5es, diante desta pandemia que n\u00f3s estamos vivendo.\r\nPortanto, este \u00e9 o registro que fa\u00e7o, Presidente. Agrade\u00e7o a V.Exa. e ao Deputado Daniel Almeida a oportunidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T09:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DESMATAMENTO, \u00c1REA DESMATADA, QUEIMADA, FLORESTA AMAZ\u00d4NCIA, MUDAN\u00c7A CLIM\u00c1TICA, GOVERNO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, DEFESA, MEIO AMBIENTE, INVESTIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Alerta do Painel Intergovernamental sobre Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas, a respeito da amea\u00e7a de transforma\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica da Amaz\u00f4nia em larga escala, em face de desmatamentos, queimadas e mudan\u00e7as clim\u00e1ticas, com impacto no contexto mundial. Ado\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de a\u00e7\u00f5es efetivas para conten\u00e7\u00e3o de desmatamentos na regi\u00e3o amaz\u00f4nica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, o nosso pronunciamento na manh\u00e3 de hoje chama a aten\u00e7\u00e3o para o que vem acontecendo com a Amaz\u00f4nia, no nosso Pa\u00eds.\r\nO desmatamento, as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas e os inc\u00eandios amea\u00e7am colocar a Amaz\u00f4nia no caminho de uma transforma\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica em larga escala, com impactos para todo o planeta. O alerta faz parte de documentos internos do Painel Intergovernamental sobre Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas.\r\nChamamos aten\u00e7\u00e3o neste momento, Sr. Presidente, para o fato de que a cada ano os nossos ver\u00f5es est\u00e3o mais quentes. No Brasil, a temperatura no ver\u00e3o tem aumentado em v\u00e1rios Estados. Tivemos neste ano um inverno gelado no Sul do pa\u00eds. O que n\u00f3s podemos fazer pensando nas futuras gera\u00e7\u00f5es? Acredito que o Presidente Bolsonaro est\u00e1 perdendo uma grande oportunidade com temas relevantes no \u00e2mbito nacional e mundial e que n\u00e3o assumiu at\u00e9 o momento as responsabilidades do Governo. N\u00f3s temos que pensar nas gera\u00e7\u00f5es que est\u00e3o vindo por a\u00ed. O que n\u00f3s queremos para o futuro do nosso Pa\u00eds? O que ser\u00e1 da nossa agricultura se no Sul e Sudeste do Pa\u00eds reduziu o volume de chuvas? O que acontecer\u00e1 com a produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola deste imenso Pa\u00eds?\r\nEst\u00e1 na hora de o Governo Federal assumir responsabilidade por esses temas importantes do nosso Pa\u00eds! N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel ficarmos vendo o desmatamento avan\u00e7ando mensal e anualmente, colocando em risco, \u00e0 beira de um colapso, a produ\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds. N\u00f3s temos terras suficientes para continuar aumentando a nossa produ\u00e7\u00e3o sem nenhuma necessidade de desmatamento. Precisamos investir mais em tecnologias e cuidar do nosso ecossistema, cuidar da nossa natureza, cuidar da nossa Amaz\u00f4nia, cuidar do nosso Cerrado. \u00c9 assim que n\u00f3s temos que pensar para o futuro das pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que o nosso pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CHARLES FERNANDES, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, COMPANHIA DE DESENVOLVIMENTO DOS VALES DO S\u00c3O FRANCISCO E DO PARNA\u00cdBA (CODEVASF), MALHADA (BA), BAHIA, FAVOR\u00c1VEL, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nTRANSPOSI\u00c7\u00c3O DE \u00c1GUAS DO RIO S\u00c3O FRANCISCO, MALHADA (BA, CARINHANHA (BA), FEIRA DE SANTANA (BA), SERRA DO RAMALHO (BA), IUI\u00da (BA).",
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": "Visita do orador \u00e0 Comunidade de Tom\u00e9 Nunes e assentamento rural no Distrito de Canabrava, Munic\u00edpio de Malhada, Estado da Bahia. Destina\u00e7\u00e3o pelo orador de recursos de emendas or\u00e7ament\u00e1rias a municipalidades baianas. Expectativa quanto \u00e0 transposi\u00e7\u00e3o de \u00e1guas do Rio S\u00e3o Francisco para as comunidades da zona rural dos Munic\u00edpios de Malhada, Carinhanha, Feira de Santana, Serra do Ramalho e Iuiu, na Bahia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas.\r\nMais uma semana de trabalho se inicia aqui nesta Casa, Sr. Presidente, onde n\u00f3s esperamos que as coisas aconte\u00e7am da melhor maneira poss\u00edvel, com liberdade, com simplicidade e, acima de tudo, prevalecendo a nossa democracia.\r\nEu quero registrar que nesta semana n\u00f3s estivemos no Munic\u00edpio de Malhada, que fica \u00e0s margens do Rio S\u00e3o Francisco, onde visitamos a comunidade de Tom\u00e9 Nunes. Por meio de nossas emendas, junto com a CODEVASF, n\u00f3s conseguimos levar \u00e1gua at\u00e9 aquela comunidade e tir\u00e1-la do atraso. Outras tantas comunidades naquela regi\u00e3o t\u00e3o sofrida do sudoeste da Bahia ainda carecem de muitos investimentos, acima de tudo de ajuda para levar \u00e1gua para o povo da zona rural. \r\n\u00c9 gratificante registrar o depoimento de moradores que n\u00f3s ouvimos naquela comunidade de um Munic\u00edpio que possui um dos IDHs mais baixos da Bahia, pr\u00f3ximo ao Rio S\u00e3o Francisco, onde dezenas e dezenas de fam\u00edlias ainda n\u00e3o t\u00eam \u00e1gua. \r\nO Prefeito Gimmy, o Vice-Prefeito Manoel Rufino, diversos Vereadores e Secret\u00e1rios nos acompanharam. Fomos at\u00e9 um assentamento no Distrito de Canabrava, onde entregamos tamb\u00e9m diversos equipamentos para a agricultura familiar. \r\nEu quero agradecer pela receptividade do Prefeito, do Presidente da C\u00e2mara, o Vereador Rafael, do Distrito de Canabrava, e de todas as comunidades que n\u00f3s visitamos. \r\nE esperamos que a \u00e1gua do Rio S\u00e3o Francisco, do Velho Chico, possa chegar a todas as comunidades da zona rural dos Munic\u00edpios de Malhada, Carinhanha, Feira da Mata, Serra do Ramalho, Iuiu, enfim, ao povo que mora naquele sert\u00e3o, com tanta \u00e1gua, com tanta riqueza nas suas terras, mas que infelizmente ainda vive em situa\u00e7\u00f5es extremamente prec\u00e1rias. Falta pol\u00edtica de incentivo a essas comunidades que moram na zona rural. Por isso n\u00f3s destinamos diversos recursos, n\u00e3o s\u00f3 para o Munic\u00edpio de Malhada, mas tamb\u00e9m a tantos outros Munic\u00edpios, para que possamos ajudar a amenizar o problema do homem do campo.\r\nMais uma vez, deixo aqui os meus agradecimentos a todos os Secret\u00e1rios, ao Prefeito Gimmy, ao Vice-Prefeito Manoel Rufino, ao Vereador Rafael e a todos aqueles que nos acompanharam nessa miss\u00e3o de melhorar a situa\u00e7\u00e3o da zona rural do Munic\u00edpio de Malhada. \r\nSr. Presidente, eu pe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, nobre Presidente Eduardo Bismarck! Obrigado pela gentileza de V.Exa. e dos colegas. Tenho um encontro daqui a pouquinho aqui na cidade de Guanambi e quero agradecer a V.Exa. e aos demais companheiros a gentileza.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero iniciar a minha fala registrando o anivers\u00e1rio de 102 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, completados no \u00faltimo dia 14, da minha terra natal, Guanambi, fonte de inspira\u00e7\u00e3o do meu trabalho. No dia 14 foi tamb\u00e9m o anivers\u00e1rio da cidade de Cacul\u00e9, com 102 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, e da cidade de Cocos, aqui na regi\u00e3o oeste da Bahia, com 63 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. No dia 13, Riacho de Santana completou 143 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. Todas essas s\u00e3o cidades que n\u00f3s percorremos e onde constru\u00edmos nossa base pol\u00edtica nesses \u00faltimos 2 anos e meio.\r\nHoje tamb\u00e9m a cidade de Carinhanha, Sr. Presidente, completa 112 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. \r\nParab\u00e9ns ao povo desses Munic\u00edpios que represento nesta Casa, onde atuamos firmes, como parceiros de seu desenvolvimento, dos seus gestores, das C\u00e2maras de Vereadores, da sociedade organizada, enfim, de todos aqueles que contribuem para o desenvolvimento desses Munic\u00edpios!\r\nNesta oportunidade, registro aqui a minha satisfa\u00e7\u00e3o com a informa\u00e7\u00e3o publicada nas redes sociais desta Casa, na TV C\u00e2mara e na R\u00e1dio C\u00e2mara, dando conta de que um acordo fez avan\u00e7ar a possibilidade de vota\u00e7\u00e3o, nesta Casa, talvez ainda nesta semana, do Projeto n\u00ba 5.829, de 2019, Sr. Presidente, que trata da energia solar. Ainda esta semana n\u00f3s fal\u00e1vamos muito disso aqui, na nossa cidade, durante as entrevistas nas emissoras de r\u00e1dio, onde frisei, aqui na minha terra, minha posi\u00e7\u00e3o em defesa da energia solar, fonte alternativa, renov\u00e1vel, a ser utilizada neste momento dif\u00edcil pelo qual o Pa\u00eds vem passando. J\u00e1 est\u00e1 previsto um aumento da energia de quase 20% para o ano de 2022. \r\nPortanto, precisamos investi. Precisamos dar toda a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 energia solar, para melhorar as condi\u00e7\u00f5es do consumidor residencial, do consumidor rural, do industrial, enfim, de todos aqueles que v\u00eam passando dificuldade no nosso Pa\u00eds com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s altas taxas de energia el\u00e9trica nesses \u00faltimos 2 anos. \r\nPor fim, agrade\u00e7o a V.Exa., mais uma vez, a aten\u00e7\u00e3o dispensada na Presid\u00eancia desta sess\u00e3o.\r\nPe\u00e7o o registro do meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil e nos demais meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa. \r\nObrigado, nobre Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Charles Fernandes",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, nobre Presidente Eduardo Bismarck, \u00e9 um prazer falar com V.Exa.\r\nNobres Deputados, nobres Deputadas, n\u00f3s estamos comemorando diversos anivers\u00e1rios de v\u00e1rias cidades aqui da regi\u00e3o de Guanambi. Mas o Brasil ontem perdeu um grande comunicador, um comunicador que tanto fez por este Pa\u00eds e tanto levou a comunica\u00e7\u00e3o adiante, o comunicador Luiz Alberto, da R\u00e1dio Nacional de Bras\u00edlia, onde atualmente atuava, e da JK FM, o agora saudoso radialista Luiz Alberto, do programa Eu de C\u00e1, Voc\u00ea de L\u00e1. Ele faleceu v\u00edtima de COVID no dia de ontem. Fazia campanha para fortalecer a vacina\u00e7\u00e3o, o SUS e a ci\u00eancia. Ele marcou a hist\u00f3ria do r\u00e1dio, angariando milh\u00f5es de ouvintes pelo interior do Brasil, inclusive com estrondosa audi\u00eancia aqui na Bahia. Luiz Alberto, com sua banda Forr\u00f3 Brasil, era presen\u00e7a obrigat\u00f3ria, a pedido do povo, nos festejos juninos aqui no Nordeste, levando o seu carisma e o bom forr\u00f3 p\u00e9 de serra \u00e0 Lagoa Real, Malhada, Iuiu, Pinda\u00ed, Candiba, Botupor\u00e3, Tanque Novo e tantos outros Munic\u00edpios da nossa regi\u00e3o de forte tradi\u00e7\u00e3o junina. Aqui, a regi\u00e3o sempre o tinha como participante, e ele na R\u00e1dio Nacional sempre levava ao Brasil as not\u00edcias e a cultura do Sert\u00e3o baiano. \r\nComo Prefeito de Guanambi, eu tive a honra de ser entrevistado ao vivo por ele na R\u00e1dio Nacional, trouxe aqui uma data nobre para abrilhantar o S\u00e3o Jo\u00e3o do Gurutuba, hospedado em nosso s\u00edtio, e de desfrutar da sua amizade e das suas boas hist\u00f3rias. O r\u00e1dio perdeu esse grande comunicador popular, o Vice-Prefeito de \u00c1guas Lindas de Goi\u00e1s, mas que era conhecido pelo povo do interior da nossa Bahia como um bom baiano, querido.\r\nFicam as nossas condol\u00eancias \u00e0 bancada goiana nesta Casa, \u00e0 comunidade de \u00c1guas Lindas, onde foi sepultado, \u00e0 sua fam\u00edlia e aos radialistas do Brasil. \r\nPe\u00e7o a V.Exa., Sr. Presidente, que seja dada divulga\u00e7\u00e3o ao meu pronunciamento pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil. \r\nObrigado a V.Exa., mais uma vez. Grande abra\u00e7o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]