[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019),  REJEI\u00c7\u00c3O, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT).",
        "nomeDeputado": "Chico D'Angelo",
        "sumario": "Raz\u00f5es da decis\u00e3o do PDT de rejei\u00e7\u00e3o da proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CHICO D'ANGELO (Bloco/PDT - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PDT, ontem, aprovou, por unanimidade, na sua conven\u00e7\u00e3o nacional, fechar quest\u00e3o contra a aprova\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia. E fez isso ap\u00f3s um longo processo de discuss\u00e3o com t\u00e9cnicos, Parlamentares, enfim, com sua milit\u00e2ncia do Brasil todo.\r\nEssa decis\u00e3o se baseou no diagn\u00f3stico de que a reforma da Previd\u00eancia \u00e9 injusta e pune a popula\u00e7\u00e3o mais pobre. Os crit\u00e9rios de formula\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia s\u00e3o injustos. A capitaliza\u00e7\u00e3o acaba com a Previd\u00eancia p\u00fablica. Onde foi implantada nos pa\u00edses da Am\u00e9rica Latina, hoje se quer retornar, reverter esse cen\u00e1rio. A mesma coisa ocorre com o Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada. Pagar 400 reais a um idoso que tem uma vida pobre \u00e9 uma crueldade, \u00e9 uma maldade. A mesma coisa ocorre com o trabalhador rural. Praticamente, esta reforma da Previd\u00eancia pune o trabalhador rural. Existe um cen\u00e1rio para se criar um consenso, o senso comum de que, sem a reforma da Previd\u00eancia, o Pa\u00eds n\u00e3o avan\u00e7a, sem a reforma da Previd\u00eancia, n\u00e3o haver\u00e1 crit\u00e9rios para se avan\u00e7ar nas pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o.\r\nEsse cen\u00e1rio n\u00f3s vimos um pouco quando Collor ganhou a elei\u00e7\u00e3o. A salva\u00e7\u00e3o da economia brasileira se daria como foi feito por Z\u00e9lia Cardoso de Mello, que criou como forma de colocar recursos na Uni\u00e3o o famoso confisco, quando a poupan\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o brasileira foi praticamente roubada.\r\nOs crit\u00e9rios de hoje seguem mais ou menos a mesma linha: ou se faz a reforma da Previd\u00eancia ou o Pa\u00eds n\u00e3o avan\u00e7a.\r\nN\u00f3s precisamos de uma avalia\u00e7\u00e3o concreta do cen\u00e1rio que est\u00e1 posto. N\u00f3s estamos passando vergonha no cen\u00e1rio internacional. Bolsonaro est\u00e1 humilhando o povo brasileiro. Ele n\u00e3o tem crit\u00e9rio para a escolha de Ministros. Est\u00e1 l\u00e1 nos Estados Unidos nos colocando, repito, num cen\u00e1rio de vergonha, com as propostas que est\u00e3o sendo feitas para o Pa\u00eds. \u00c9 um Presidente da Rep\u00fablica que fala fino com os representantes do grande capital, com os banqueiros, com os sonegadores, mas fala grosso com a popula\u00e7\u00e3o pobre e com os trabalhadores.\r\nCada cidad\u00e3o brasileiro votou em um Deputado Federal, em um Senador. Agora precisa acompanhar o voto desses Parlamentares aqui no Congresso Nacional nesta reforma que tem a ver com o dia a dia da atual e das futuras gera\u00e7\u00f5es do povo brasileiro. \u00c9 muito importante que a popula\u00e7\u00e3o acompanhe o voto do seu Parlamentar nesta reforma da Previd\u00eancia proposta por esse desgoverno do Bolsonaro.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "AGRICULTURA, AGROT\u00d3XICO, SA\u00daDE P\u00daBLICA, EDUCA\u00c7\u00c3O, CULTURA (ARTES), JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTR\u00c1RIO.\r\nDESEMPREGO, AN\u00c1LISE.\r\nFUNDA\u00c7\u00c3O INSTITUTO BRASILEIRO DE GEOGRAFIA E ESTAT\u00cdSTICA (IBGE), HOMENAGEM, SESS\u00c3O SOLENE, REQUERIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Chico D'Angelo",
        "sumario": "Falta de planejamento e metas do Governo Jair Bolsonaro. Rep\u00fadio \u00e0 proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria. Eleva\u00e7\u00e3o dos \u00edndices de desemprego no Pa\u00eds. Apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de realiza\u00e7\u00e3o, pela Casa, de sess\u00e3o solene em homenagem ao Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica - IBGE. Desqualifica\u00e7\u00e3o e despreparo do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CHICO D'ANGELO (Bloco/PDT - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, os 100 dias do Governo Bolsonaro j\u00e1 mostram a fotografia do futuro que nos espera: um governo sem meta, sem planejamento, sem rumo, desqualificado e desagregador.\r\nN\u00e3o me refiro aqui \u00e0 quest\u00e3o ideol\u00f3gica de um governo de centro, liberal, de direita ou de esquerda. Existem governos de ide\u00e1rio conservador que, temos de reconhecer, t\u00eam planejamento, meta e sabem aonde chegar. Este Governo \u00e9 um governo perdido. Ali\u00e1s, h\u00e1 Governadores aqui no nosso Pa\u00eds com vis\u00e3o de mundo diferente que t\u00eam feito bons governos. O ex-Governador do Esp\u00edrito Santo \u00e9 um deles. Ele n\u00e3o \u00e9 um governador de esquerda, \u00e9 um governador de ide\u00e1rio liberal, mas fez um bom governo no Esp\u00edrito Santo. O Governador do Maranh\u00e3o, reeleito por isso, est\u00e1 fazendo um grande governo e \u00e9 um governador de esquerda. Aqui n\u00e3o se trata disso.\r\nNo Governo Bolsonaro, isso ocorre em todas as \u00e1reas. Na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma trag\u00e9dia. Isso \u00e9 preocupante porque afeta a vida das pessoas, da crian\u00e7a, do adolescente, do futuro dos jovens.\r\nO financiamento de bolsas, por exemplo, j\u00e1 se est\u00e1 constatando agora que ser\u00e1 comprometido no segundo semestre. O CNPq vai deixar de fornecer bolsas. Na minha \u00e1rea da sa\u00fade, por exemplo, isso tem uma repercuss\u00e3o dram\u00e1tica em pesquisadores que est\u00e3o fazendo pesquisas na \u00e1rea da dengue e em tantas outras \u00e1reas importantes da sa\u00fade p\u00fablica do Brasil.\r\nNa \u00e1rea da sa\u00fade, meus amigos, h\u00e1 cen\u00e1rios que j\u00e1 foram falados aqui. O Brasil tem um programa de transplantes que \u00e9 exemplo no mundo, e este Governo est\u00e1 conseguindo fazer com que as pessoas transplantadas n\u00e3o tenham acesso aos seus medicamentos. A mesma coisa ocorre com a Farm\u00e1cia Popular. J\u00e1 h\u00e1 not\u00edcias de que, em v\u00e1rias cidades do Pa\u00eds, o usu\u00e1rio n\u00e3o consegue ter acesso aos medicamentos que tratam de hipertens\u00e3o, diabetes, doen\u00e7as b\u00e1sicas.\r\nA mesma coisa ocorre com a sa\u00fade mental, estamos voltando \u00e0s d\u00e9cadas de 30 e de 40, com retrocessos incr\u00edveis.\r\nQuanto \u00e0 tuberculose, trago aqui uma informa\u00e7\u00e3o que a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade recentemente divulgou. O Brasil vinha diminuindo gradativamente o n\u00famero de casos de tuberculose nos \u00faltimos anos, mas, no fim ano passado, voltou a aumentar pela primeira vez e vai voltar neste ano a aumentar. \u00c9 uma trag\u00e9dia o cen\u00e1rio da sa\u00fade p\u00fablica.\r\nNa \u00e1rea da agricultura, n\u00f3s temos uma verdadeira libera\u00e7\u00e3o total do agrot\u00f3xico, afetando a vida das pessoas em curto, m\u00e9dio e longo prazos.\r\nQuanto \u00e0 cultura, meus amigos, que l\u00e1stima! O Ministro que hoje responde pela \u00e1rea, quando assumiu, at\u00e9 teve a humildade de dizer que o m\u00e1ximo que ele sabia de cultura era tocar berimbau. Ele, que foi nosso querido colega aqui, disse que n\u00e3o conhecia nada de cultura. Hoje a cultura est\u00e1 entregue. H\u00e1 um drama na cultura brasileira, est\u00e3o dizendo que haver\u00e1 cortes dram\u00e1ticos na \u00e1rea cultural.\r\nE o Presidente da Rep\u00fablica, numa medida absurda, prop\u00f5e esta reforma da Previd\u00eancia, sobre a qual j\u00e1 est\u00e1 feito o diagn\u00f3stico: \u00e9 uma reforma que ir\u00e1 tirar direitos dos pobres, que, ao fim e ao cabo, ser\u00e3o os mais afetados. E est\u00e1 l\u00e1 na CCJ o Ministro, at\u00e9 nervoso, debatendo.\r\nPara concluir esta minha fala, quero dizer que o IBGE \u00e9 um instituto de Estado, foi criado nos anos 30 por Get\u00falio Vargas, e nenhum Presidente da Rep\u00fablica, de qualquer vi\u00e9s ideol\u00f3gico, questionou o IBGE. E a\u00ed, quando o IBGE solta n\u00fameros mostrando que o desemprego est\u00e1 aumentando, pela trag\u00e9dia do atual Governo, este Presidente come\u00e7a a agredir e a ofender o IBGE.\r\nAproveito para registrar que apresentei hoje \u00e0 Casa um requerimento de sess\u00e3o solene, que j\u00e1 tem data marcada, para homenagear este grande instituto que \u00e9 refer\u00eancia no Brasil em estat\u00edstica, o IBGE. \r\n\u00c9 um Presidente desqualificado e despreparado. A elite brasileira foi irrespons\u00e1vel em colocar uma pessoa que n\u00e3o sabe pilotar o Pa\u00eds. O Governo que n\u00e3o tem rumo, n\u00e3o tem planejamento e n\u00e3o tem trajet\u00f3ria.\r\nEste Governo, em 100 dias, j\u00e1 d\u00e1 mostras para que veio. O papel da Oposi\u00e7\u00e3o - e algumas pessoas v\u00eam com essa hist\u00f3ria de que se tem que torcer a favor - \u00e9 cobrar do Governo que ele tome rumo, n\u00e3o \u00e9 torcer contra e nem a favor. H\u00e1 algumas pessoas que votaram no Bolsonaro que come\u00e7am a dizer que se tem de torcer a favor. O nosso papel \u00e9 torcer pela popula\u00e7\u00e3o brasileira, para melhorar a vida das pessoas no Brasil, e n\u00e3o torcer para o Governo Bolsonaro.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "DESASTRE AMBIENTAL, CHUVA, ENCHENTE, DEFESA CIVIL, RIO DE JANEIRO (ESTADO), NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Chico D'Angelo",
        "sumario": "Trag\u00e9dia ocorrida no Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro, em decorr\u00eancia das chuvas intensas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHICO D'ANGELO (Bloco/PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria lamentar o drama que a cidade do Rio de Janeiro est\u00e1 vivendo desde ontem, fruto do verdadeiro abandono que a Prefeitura do Rio est\u00e1 fazendo com a cidade. Em todo o per\u00edodo de gest\u00e3o, n\u00e3o foi gasto 1 centavo com obras de encostas, com obras de drenagem no Rio de Janeiro. E a cidade est\u00e1 pagando o pre\u00e7o: mais de sete pessoas j\u00e1 morreram. O Rio de Janeiro \u00e9 uma cidade que tem um grande or\u00e7amento. \u00c9 lament\u00e1vel a popula\u00e7\u00e3o estar verdadeiramente abandonada. Ontem eu pude vivenciar esse drama na cidade do Rio. As pessoas est\u00e3o em desespero, e a Prefeitura n\u00e3o tem nenhuma iniciativa de preven\u00e7\u00e3o, nem de presta\u00e7\u00e3o de ajuda ap\u00f3s a trag\u00e9dia.\r\nEnt\u00e3o, registro minha solidariedade \u00e0 popula\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro e \u00e0s fam\u00edlias das pessoas que morreram nessa trag\u00e9dia que o Munic\u00edpio est\u00e1 vivendo ainda hoje.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EVALDO SANTOS ROSA, EX-M\u00daSICO PROFISSIONAL, FAM\u00cdLIA, EX\u00c9RCITO BRASILEIRO, RIO DE JANEIRO (RJ), HOMIC\u00cdDIO.\r\nDISCURSO DE \u00d3DIO, VIOL\u00caNCIA, CONTRA, POPULA\u00c7\u00c3O NEGRA, POPULA\u00c7\u00c3O DE BAIXA RENDA, MOBILIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Chico D'Angelo",
        "sumario": "Mobiliza\u00e7\u00e3o das popula\u00e7\u00f5es pobres e negras contra a dissemina\u00e7\u00e3o da cultura de viol\u00eancia no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHICO D'ANGELO (Bloco/PDT - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, para al\u00e9m do drama que o Rio de Janeiro est\u00e1 vivendo pela falta de Prefeito - o Crivella n\u00e3o governa a cidade -, a cidade viveu no domingo uma cena dram\u00e1tica, fruto deste cen\u00e1rio da cultura do \u00f3dio e da viol\u00eancia que o Pa\u00eds est\u00e1 vivendo. Ha pouco, na CCJ, o L\u00edder do PSL, L\u00edder do Bolsonaro, estava armado na reuni\u00e3o em que se discutia a reforma da Previd\u00eancia. As for\u00e7as de seguran\u00e7a do Rio de Janeiro mataram com 80 tiros de fuzil o Evaldo, um trabalhador, um m\u00fasico que ia a um ch\u00e1 de beb\u00ea com a fam\u00edlia. \r\nEste \u00e9 o drama que estamos vivendo no Brasil: hoje se atira primeiro, para depois se perguntar o que era. Isso \u00e9 resultado de cultura da viol\u00eancia, de libera\u00e7\u00e3o do porte de armas, de excludente de ilicitude. Enfim, \u00e9 esse o cen\u00e1rio. Em lugar nenhum do mundo se reverteu a viol\u00eancia com cultura da viol\u00eancia. \r\nA popula\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica, pobre, negra, \u00e9 quem mais est\u00e1 sofrendo nas grandes cidades. Isso \u00e9 muito grave. \u00c9 necess\u00e1rio que a popula\u00e7\u00e3o mais pobre comece a ter f\u00f3runs de mobiliza\u00e7\u00e3o para resistir a essa matan\u00e7a, que est\u00e1 liberada no Rio de Janeiro pelos Governos Estadual e Federal. \u00c9 muito importante que este Plen\u00e1rio tenha ci\u00eancia do que est\u00e1 acontecendo no Rio de Janeiro. H\u00e1 uma delibera\u00e7\u00e3o no sentido de liberar a matan\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o pobre e perif\u00e9rica. O que ocorreu no domingo \u00e9 consequ\u00eancia de um cen\u00e1rio de viol\u00eancia institucionalizada, liberada pelo Governo Bolsonaro e pelo Ministro da Justi\u00e7a, Sergio Moro, que segue a l\u00f3gica de oferecer libera\u00e7\u00f5es absurdas como essa do domingo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=161&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "EVALDO ROSA DOS SANTOS, M\u00daSICO PROFISSIONAL, V\u00cdTIMA, HOMIC\u00cdDIO, RIO DE JANEIRO (RJ), MILITAR DO EX\u00c9RCITO, EX\u00c9RCITO BRASILEIRO, OMISS\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, GOVERNADOR, RIO DE JANEIRO (ESTADO), SOLIDARIEDADE, FAM\u00cdLIA, VIOL\u00caNCIA, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.\r\nCOMISS\u00c3O DE CULTURA (CCULT), AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, PATROC\u00cdNIO, EMPRESA ESTATAL, INCENTIVO, CULTURA NACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Chico D'Angelo",
        "sumario": "Descaso do Presidente Jair Bolsonaro; do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, e do Governador do Estado do Rio de Janeiro, Wilson Witzel, com os familiares do m\u00fasico Evaldo Rosa do Santos assassinado por militares do Ex\u00e9rcito brasileiro. Realiza\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Cultura, de audi\u00eancia p\u00fablica para debate do patroc\u00ednio do setor por empresas estatais.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CHICO D'ANGELO (Bloco/PDT - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu queria voltar ao tema do grave fato que ocorreu neste domingo no Rio de Janeiro, o fuzilamento do m\u00fasico Evaldo, que estava com a sua fam\u00edlia. At\u00e9 hoje nem o Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, nem o Ministro da Justi\u00e7a, Sergio Moro, e nem o Governador do Estado manifestaram algum gesto de solidariedade, at\u00e9 por quest\u00f5es humanit\u00e1rias. Foram 80 tiros de fuzil num trabalhador, numa pessoa de fam\u00edlia.\r\nE, tradicionalmente, a fun\u00e7\u00e3o do Ex\u00e9rcito Brasileiro \u00e9 defender o Pa\u00eds e a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Essa fun\u00e7\u00e3o policial cabe \u00e0s Pol\u00edcias Militar e Civil. Mas, na verdade, essa quest\u00e3o \u00e9 fruto de uma l\u00f3gica que est\u00e1 posta hoje no Pa\u00eds, de defesa de princ\u00edpios e valores do ponto de vista da defesa da viol\u00eancia pela viol\u00eancia, a defesa de libera\u00e7\u00e3o da posse de armas. Enfim, h\u00e1 toda uma l\u00f3gica de defender o enfrentamento da viol\u00eancia, n\u00e3o com a pol\u00edcia investigativa, como trabalham os pa\u00edses avan\u00e7ados do mundo, e, sim, com a viol\u00eancia pela viol\u00eancia.\r\nPortanto, deixo aqui a minha solidariedade mais uma vez \u00e0 fam\u00edlia do m\u00fasico, enfim, a todas as pessoas do Rio, que j\u00e1 est\u00e3o sofrendo em face desse cen\u00e1rio da enchente, e que no domingo colheram o fruto dessa cultura da viol\u00eancia que o Pa\u00eds e o Estado do Rio est\u00e3o vivendo.\r\nAcho muito importante deixar isso registrado nesta Casa, porque isso tende a se reproduzir e acontecer outras vezes, se n\u00f3s n\u00e3o denunciarmos e colocarmos que essa n\u00e3o \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o do Ex\u00e9rcito brasileiro, e, sim, a defesa da soberania nacional.\r\nSr. Presidente, aproveito ainda a oportunidade para anunciar que amanh\u00e3 ser\u00e1 realizada uma audi\u00eancia p\u00fablica na Comiss\u00e3o de Cultura, que tem por finalidade debater o patroc\u00ednio das estatais brasileiras, Caixa Econ\u00f4mica, PETROBRAS, BNDES, Correios, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cultura brasileira. H\u00e1 uma indefini\u00e7\u00e3o, um cen\u00e1rio de incertezas dos atores culturais, do mundo do audiovisual, do teatro, da dan\u00e7a, sobre o que vai acontecer. H\u00e1 v\u00e1rios anos, \u00e9 tradi\u00e7\u00e3o dessas institui\u00e7\u00f5es ter um importante papel no desenvolvimento da cultura, na cadeia produtiva da cultura brasileira, que gera emprego e renda para milhares de pessoas no Brasil.\r\nAmanh\u00e3, na audi\u00eancia p\u00fablica que realizaremos na Comiss\u00e3o de Cultura, com a presen\u00e7a de representa\u00e7\u00e3o do BNDES, da Caixa Econ\u00f4mica, do Banco do Brasil, da PETROBRAS, n\u00f3s esperamos esclarecer essa quest\u00e3o, para que o mundo da cultura no Pa\u00eds possa se programar, no sentido de realizar seus projetos e ter mais iniciativas na \u00e1rea da cultura, junto com Estados e Munic\u00edpios, gerando assim emprego e renda para essa importante atividade.\r\nConcluindo, mais uma vez, quero ressaltar esse importante momento que o Brasil est\u00e1 vivendo, particularmente o Rio de Janeiro, onde ocorreu esse fuzilamento no domingo. Uma trag\u00e9dia, uma injusti\u00e7a! O Presidente da Rep\u00fablica, Bolsonaro, o Ministro Sergio Moro e o Governador do Estado, em nenhum momento, demonstraram um gesto de humanidade de falar desse trabalhador que foi fuzilado na presen\u00e7a do filho de 7 anos, da sua esposa e de sua fam\u00edlia, indo para um ch\u00e1 de beb\u00ea na Zona Norte do Rio de Janeiro.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-16T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "SA\u00daDE, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), CRISE.\r\nDESEMPREGO, PESQUISA, FUNDA\u00c7\u00c3O INSTITUTO BRASILEIRO DE GEOGRAFIA E ESTAT\u00cdSTICA (IBGE), METODOLOGIA, CONTR\u00c1RIO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, OPINI\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nDATAFOLHA, INSTITUTO DE PESQUISA, CONTR\u00c1RIO, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.\r\nPATRIM\u00d4NIO P\u00daBLICO, CAMADA PR\u00c9-SAL, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.\r\nPATRIM\u00d4NIO P\u00daBLICO, EMPRESA BRASILEIRA DE AERON\u00c1UTICA (EMBRAER), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Chico D'Angelo",
        "sumario": "Desestrutura\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, em decorr\u00eancia do congelamento dos investimentos governamentais na \u00e1rea de sa\u00fade. Protesto contra a privatiza\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico nacional.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CHICO D'ANGELO (Bloco/PDT - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, avan\u00e7a de forma absurda a destrui\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS no Brasil. Pol\u00edticas como as que foram implantadas no Governo Temer atrav\u00e9s da PEC 95/16, que congela por 20 anos gastos em setores essenciais como o da sa\u00fade est\u00e3o tendo sequ\u00eancia no Governo Bolsonaro de uma forma absurda.\r\nN\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que o Brasil perde o m\u00e9rito de ter extinguido determinadas doen\u00e7as, como o sarampo, e que os casos de dengue estejam explodindo em v\u00e1rios Munic\u00edpios. \r\nE a sobrecarga dos Munic\u00edpios em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade cada vez aumenta mais. \u00c9 o Sistema \u00danico de Sa\u00fade, com todos os problemas que tem nos grandes centros, que assegura atendimento a praticamente 70% dos usu\u00e1rios na aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade. Ent\u00e3o, \u00e9 muito importante que acordemos para o que est\u00e1 acontecendo, que vai explodir nos pr\u00f3ximos dias no Brasil, com esse verdadeiro desmonte do SUS.\r\nAli\u00e1s, o Governo Bolsonaro come\u00e7a a brigar com os n\u00fameros. Briga com o IBGE, tentando desqualific\u00e1-lo, porque a institui\u00e7\u00e3o, que \u00e9 respeitada por todos, diz que o desemprego come\u00e7a a aumentar de maneira absurda, fruto da pol\u00edtica p\u00fablica desenvolvida por Bolsonaro e de suas v\u00e1rias iniciativas como, por exemplo, a que anunciou ontem: o congelamento do sal\u00e1rio m\u00ednimo do trabalhador brasileiro.\r\nO Ministro Moro desqualifica o Datafolha, que mostrou pesquisas em que a popula\u00e7\u00e3o brasileira diz que \u00e9 contra, por exemplo, a libera\u00e7\u00e3o da compra e do porte de armas como solu\u00e7\u00e3o para o problema da seguran\u00e7a p\u00fablica no Pa\u00eds. Repito: o Ministro Moro desqualifica o Datafolha, instituto reconhecido por todos e que h\u00e1 anos faz pesquisas qualificadas.\r\nAli\u00e1s, a frase \"Brasil acima de todos\", que serve de lema para este Governo, est\u00e1 cada vez mais desmoralizada. Este Governo, com as pol\u00edticas que tem desenvolvido, como a entrega do patrim\u00f4nio p\u00fablico brasileiro e do pr\u00e9-sal e a venda da EMBRAER a pre\u00e7o de banana, d\u00e1 uma demonstra\u00e7\u00e3o concreta de que n\u00e3o valoriza o Pa\u00eds. N\u00e3o \u00e9 verdade que coloca o Brasil acima de todos. O que o Governo Bolsonaro tem feito \u00e9 um marketing de fake news, de not\u00edcias, uma trag\u00e9dia em praticamente todas as \u00e1reas, na educa\u00e7\u00e3o, na sa\u00fade e na gest\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico, como a entrega de maneira absurda da EMBRAER e do pr\u00e9-sal brasileiro.\r\nN\u00f3s at\u00e9 solicitamos aos setores das For\u00e7as Armadas que fazem parte deste Governo que olhem para a soberania nacional, defendam o patrim\u00f4nio p\u00fablico e n\u00e3o deixem que persista o que vem ocorrendo no Brasil.\r\nPara concluir, eu quero dizer que a frase \"Brasil acima de todos\", na verdade, n\u00e3o \u00e9 uma frase que merece ser dita por este Governo, que vem entregando o patrim\u00f4nio p\u00fablico. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2019&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-16T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "LUCIANO MACEDO, CATADOR DE MATERIAL RECICL\u00c1VEL, EVALDO DOS SANTOS ROSA, M\u00daSICO PROFISSIONAL, V\u00cdTIMA, HOMIC\u00cdDIO, RIO DE JANEIRO (RJ), MILITAR DAS FOR\u00c7AS ARMADAS, EX\u00c9RCITO BRASILEIRO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Chico D'Angelo",
        "sumario": "Assassinato do catador de materiais recicl\u00e1veis Luciano Macedo, no Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHICO D'ANGELO (Bloco/PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu gostaria de prestar uma homenagem a Luciano Macedo, um an\u00f4nimo catador de material recicl\u00e1vel, que faleceu ontem, no Rio de Janeiro. Luciano foi socorrer Evaldo, o m\u00fasico que foi morto por 80 tiros de fuzil no Estado do Rio de Janeiro. Esse catador passava pelo local, foi socorrer o Evaldo, levou tr\u00eas bala\u00e7os de fuzil e, ontem, faleceu. \u00c9 um an\u00f4nimo, uma pessoa humilde, mas em sua mem\u00f3ria e de sua fam\u00edlia \u00e9 importante fazermos este registro.\r\nO Rio de Janeiro est\u00e1 vivendo um drama em todas as \u00e1reas. \r\nLuciano Macedo \u00e9 uma figura que passa a ter um simbolismo. \u00c0s v\u00e9speras da Semana Santa, essas figuras t\u00eam que ser lembradas. Apesar de ser uma figura humilde, um catador, ele foi cumprir seu dever humano de socorrer uma pessoa que era o Evaldo, m\u00fasico, trabalhador, que faleceu com 80 balas de fuzil ao lado de sua fam\u00edlia, que estava no carro.  \r\nDeixo minha solidariedade e homenagem a Luciano Macedo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2019&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-23T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O DE CULTURA (CCULT), AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, DEBATE, INTEGRA\u00c7\u00c3O, TELEVIS\u00c3O P\u00daBLICA, EMPRESA BRASIL DE COMUNICA\u00c7\u00c3O (EBC), CHICO D'ANGELO, DEPUTO FEDERAL, AJUIZAMENTO, MINIST\u00c9RIO PUBLICO FEDERAL (MPF), SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Chico D'Angelo",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Cultura, de audi\u00eancia p\u00fablica para debate da fus\u00e3o daTV Brasil com aTV NBR, emissoras da Empresa Brasil de Comunica\u00e7\u00e3o - EBC.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CHICO D'ANGELO (Bloco/PDT - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s realizamos hoje na Comiss\u00e3o de Cultura uma audi\u00eancia p\u00fablica, solicitada por mim, para debate acerca da Empresa Brasil de Comunica\u00e7\u00e3o - EBC, em fun\u00e7\u00e3o de uma portaria que o Presidente atual da EBC, do Governo Bolsonaro, fez no in\u00edcio de abril. Refiro-me \u00e0 Portaria n\u00ba 216, de 2019, que viola o art. 223 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Na verdade, implode o papel da comunica\u00e7\u00e3o da EBC, no caso da TV Brasil. Confunde e, na verdade, faz da TV Brasil uma reprodutora de propaganda do Governo Bolsonaro.\r\nEssa \u00e9 uma coisa que n\u00e3o acontece em lugar nenhum do mundo. N\u00f3s sabemos que as TVs p\u00fablicas, BBC, de Londres, e tantas outras, cumprem um importante papel. A fun\u00e7\u00e3o da NBR sim, essa \u00e9 que tem o papel de propagandear e levar as coisas do Governo.\r\nPor isso, vou dar entrada \u00e0 tarde no Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal com pedido ao Supremo Tribunal Federal para que barre esse absurdo do Governo Federal de querer misturar e fundir TV NBR com TV Brasil, descaracterizando completamente a fun\u00e7\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2019&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, SUZANA CORDEIRO GUERRA, PRESIDENTE, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, INTERVEN\u00c7\u00c3O, FUNDA\u00c7\u00c3O INSTITUTO BRASILEIRO DE GEOGRAFIA E ESTAT\u00cdSTICA (IBGE), CR\u00cdTICA.\r\nREQUERIMENTO, SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, FUNDA\u00c7\u00c3O INSTITUTO BRASILEIRO DE GEOGRAFIA E ESTAT\u00cdSTICA (IBGE).",
        "nomeDeputado": "Chico D'Angelo",
        "sumario": "Tentativa de desqualifica\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica - IBGE, por parte do Presidente Jair Bolsonaro, do Ministro da Economia, Paulo Guedes, e da nova presidenta do \u00f3rg\u00e3o, Suzana Cordeiro Guerra. Contrariedade \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o do IBGE para publicidades governamentais. Pedido de realiza\u00e7\u00e3o, pela Casa, de sess\u00e3o solene em homenagem ao Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CHICO D'ANGELO (PDT - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero abordar um tema que est\u00e1 preocupando todo o Brasil: a interven\u00e7\u00e3o promovida pela nova Presidente do IBGE, Suzana Cordeiro Guerra, a mando do Paulo Guedes e do Bolsonaro. O IBGE \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o de grande dimens\u00e3o, sempre trabalhou sem interfer\u00eancia da pol\u00edtica partid\u00e1ria e sem interfer\u00eancia do Governo. O IBGE \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o do Estado que trabalha estat\u00edsticas e que presta relevantes servi\u00e7os para os gestores p\u00fablicos em todas as \u00e1reas: aos Secret\u00e1rios municipais, aos Secret\u00e1rios de Estados de diferentes Governos e de diferentes partidos. \r\nNa sa\u00fade p\u00fablica, por exemplo, o IBGE presta relevantes servi\u00e7os quando trabalha a quest\u00e3o da mortalidade infantil, quando informa aos gestores a cobertura vacinal. \r\nO Bolsonaro e o Paulo Guedes, insatisfeitos com o aumento do desemprego no Pa\u00eds, come\u00e7aram a perseguir o IBGE, essa institui\u00e7\u00e3o, como disse, que trabalha a pol\u00edtica de Estado.\r\nO IBGE n\u00e3o est\u00e1 a servi\u00e7o de propaganda de Governo. O Bolsonaro, o Paulo Guedes e a nova Presidente Susana Guerra Cordeiro querem, na verdade, desqualificar essa institui\u00e7\u00e3o que presta relevantes servi\u00e7os.\r\nAli\u00e1s, o Paulo Guedes mentiu quando disse que o IBGE, em sua pesquisa, faz em torno de 360 perguntas. Mentira! Um censo de qualidade mostra a fotografia do Brasil com seus problemas. O Brasil \u00e9 um pa\u00eds complexo e desigual. N\u00f3s dispormos de uma ferramenta e de um censo benfeito, de qualidade, \u00e9 muito importante para que todos possamos saber da dimens\u00e3o dos problemas do Brasil. Repito, o Paulo Guedes mentiu ao dizer que na pesquisa havia em torno de 360 perguntas. Mentira! No censo anterior ao de 2020 foram feitas 49 perguntas. Ent\u00e3o, h\u00e1 uma crise no IBGE. \r\nAli\u00e1s, os governos autorit\u00e1rios que tentaram mexer com os dados t\u00e9cnicos e com a estat\u00edstica do IBGE se deram mal. J\u00e1 est\u00e1 havendo grandes mobiliza\u00e7\u00f5es no Rio de Janeiro e em v\u00e1rios outros Estados, frutos do desmonte que est\u00e1 sendo feito nas universidades p\u00fablicas. Todos os \u00f3rg\u00e3os que trabalham com seriedade e com compromisso junto \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira est\u00e3o sendo perseguidos pelo Bolsonaro, pelo Paulo Guedes e, agora, pela nova Presidente do IBGE, que est\u00e1 praticamente est\u00e1 fazendo uma interven\u00e7\u00e3o nesse \u00f3rg\u00e3o de qualidade. \r\nVamos resistir porque o IBGE \u00e9 um patrim\u00f4nio do povo brasileiro, um \u00f3rg\u00e3o de Estado, e n\u00e3o uma institui\u00e7\u00e3o para propagandas do Governo. \r\nSr. Presidente, ao concluir, aproveito a oportunidade para dizer que solicitei a realiza\u00e7\u00e3o de sess\u00e3o de homenagem ao IBGE, no dia 5 de junho, no plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados, destinada a prestigiarmos essa institui\u00e7\u00e3o que cumpre relevante papel ao Pa\u00eds desde o in\u00edcio do processo de democratiza\u00e7\u00e3o. Todos os colegas est\u00e3o convidados.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "AGROTOXICO, FIM, PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA.\r\nIGREJA CATOLICA, DEFESA, INDIO.",
        "nomeDeputado": "Chico D'Angelo",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 libera\u00e7\u00e3o indiscriminada de agrot\u00f3xicos pelo Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento. Desestrutura\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os de prote\u00e7\u00e3o ao meio ambiente pelo Governo Jair Bolsonaro. Encontro do Papa Francisco com o Cacique Raoni. Apoio da Igreja Cat\u00f3lica aos povos ind\u00edgenas. An\u00fancio da realiza\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00f5es de rua contra o corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, entre outras pautas.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CHICO D'ANGELO (PDT - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 muito grave a situa\u00e7\u00e3o que o Pa\u00eds est\u00e1 vivendo com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o ambiental.\r\nHouve a libera\u00e7\u00e3o de mais de um agrot\u00f3xico por dia desde o in\u00edcio do Governo Bolsonaro. A gravidade do que est\u00e1 acontecendo com a quest\u00e3o ambiental \u00e9 t\u00e3o grande que, na sexta-feira, o IBAMA divulgou, antecipadamente, que ir\u00e1 fazer uma averigua\u00e7\u00e3o do desmatamento no Par\u00e1. Olhem o absurdo! Essas opera\u00e7\u00f5es sempre foram feitas de surpresa, para constatar aqui e ali alguma irregularidade no desmatamento.\r\nNa verdade, sabemos que isso \u00e9 um acordo, um compromisso eleitoral do Governo Bolsonaro. Na sua campanha, ele j\u00e1 prometeu isso. \r\nEsse desmatamento tem ocorrido de uma maneira avassaladora.\r\nNos 15 dias de maio, ocorreram desmatamentos de \u00e1reas equivalentes a praticamente 7 mil campos de futebol - fa\u00e7o essa compara\u00e7\u00e3o para termos uma dimens\u00e3o num\u00e9rica do que tem ocorrido no Pa\u00eds.\r\nA mesma coisa ocorre em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 libera\u00e7\u00e3o de agrot\u00f3xicos. Mais de 169 agrot\u00f3xicos - mais de um por dia - foram liberados em pouco tempo. Esses agrot\u00f3xicos t\u00eam um efeito muito delet\u00e9rio na sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. \u00c9 muito importante denunciarmos o que est\u00e1 ocorrendo no Brasil. Na Uni\u00e3o Europeia, por exemplo, um ter\u00e7o desses agrot\u00f3xicos \u00e9 proibido. O agrot\u00f3xico glifosato, por exemplo, \u00e9 liberado aqui no Brasil, mas \u00e9 completamente proibido na Fran\u00e7a. A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade j\u00e1 comprovou que esse agrot\u00f3xico provoca c\u00e2ncer, um tipo espec\u00edfico de c\u00e2ncer, chamado linfoma n\u00e3o Hodgkin.\r\n\u00c9 muito importante que as pessoas, de maneira geral, tenham preocupa\u00e7\u00e3o com a quest\u00e3o ambiental e com a sa\u00fade. Isso \u00e9 veneno no prato das pessoas e tem efeito a curto, m\u00e9dio e longo prazo. Dependendo da quantidade de agrot\u00f3xicos, o efeito \u00e9 imediato. V\u00e1rios fazendeiros nos Estados Unidos est\u00e3o processando o governo, porque comprovaram, por meio de m\u00e9dicos, que foram afetados pelo c\u00e2ncer causado pelo uso e manipula\u00e7\u00e3o desses agrot\u00f3xicos.\r\nAqui no Brasil, al\u00e9m de estar havendo uma libera\u00e7\u00e3o para o desmatamento, o IBAMA e o Instituto Chico Mendes est\u00e3o sofrendo um desmonte. Isso \u00e9 proposital. A popula\u00e7\u00e3o brasileira precisa ser alertada, porque isso gera efeitos concretos a curto, m\u00e9dio e longo prazo.\r\nN\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que, nesta semana, o cacique Raoni foi recebido pelo Papa Francisco. Essa \u00e9 uma demonstra\u00e7\u00e3o concreta do apoio da Igreja Cat\u00f3lica aos povos ind\u00edgenas, uma demonstra\u00e7\u00e3o objetiva da Igreja Cat\u00f3lica contra o desmatamento.\r\nO Governo Bolsonaro, por meio do Minist\u00e9rio do Meio Ambiente e do Minist\u00e9rio da Agricultura, \u00e9 respons\u00e1vel por esse verdadeiro absurdo, cuja finalidade \u00e9 cumprir os acordos de sua campanha, promovendo a libera\u00e7\u00e3o total dos agrot\u00f3xicos no meio ambiente brasileiro.\r\nNo dia 30, haver\u00e1 esse grande ato, com uma reivindica\u00e7\u00e3o espec\u00edfica contra o corte de recursos para a educa\u00e7\u00e3o, mas outra pautas, como a sa\u00fade e o meio ambiente, precisam ser mobilizadas, para resistirmos a esse verdadeiro desmonte que est\u00e1 sendo promovido pelo Governo Bolsonaro.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Chico D'Angelo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHICO D'ANGELO (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PDT entende que autorizar o desmatamento de uma \u00e1rea da extens\u00e3o da Dinamarca \u00e9, na verdade, um absurdo.\r\nEnt\u00e3o, o PDT vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=190&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T13:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ARTIGO DE JORNAL, ELIO GASPARI, JORNALISTA PROFISSIONAL, CR\u00cdTICA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, REN\u00daNCIA, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, VIOLA\u00c7\u00c3O, DEVIDO PROCESSO LEGAL, CONDENA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Chico D'Angelo",
        "sumario": "Artigo Moro, pede pra sair, de autoria do jornalista Elio Gaspari, publicado pelo jornal O Globo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHICO D'ANGELO (PDT - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria dar como lido e pedir que seja registrado na Casa e no programa A Voz do Brasil artigo de hoje do jornalista Elio Gaspari, no jornal O Globo, com o t\u00edtulo: Moro, pede pra sair.\r\nEm certo momento, ele diz: \"A perman\u00eancia do doutor no Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a ofende a moral, o bom senso e a lei da gravidade\". E depois: \"O fato grave \u00e9 ver um juiz, numa rede de papos, cobrando do Minist\u00e9rio P\u00fablico a realiza\u00e7\u00e3o de 'opera\u00e7\u00f5es', oferecendo uma testemunha a um procurador, propondo e consultando-o a respeito de estrat\u00e9gias\".\r\nE mais \u00e0 frente: \"O ministro e o procurador\" - Dallagnol - \"reagiram como imperadores ofendidos, tocando o realejo da invas\u00e3o de privacidade. Parolagem. (...) Uma das revela\u00e7\u00f5es mais tenebrosas...\"\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Pe\u00e7o que conclua, nobre Deputado.\r\nO SR. CHICO D'ANGELO (PDT - RJ) - Sr. Presidente, o jornalista Elio Gaspari conclui, dizendo: \"O vi\u00e9s militante de Moro e Dallagnol na Lava-Jato afasta-os do devido processo legal, aproximando-os da Rep\u00fablica do Gale\u00e3o, instalada em 1954 em cima de um Inqu\u00e9rito Policial Militar que desaguou no suic\u00eddio de Get\u00falio Vargas\".\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado. O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\nDOCUMENTO ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CHICO D'ANGELO.\r\n\r\nMat\u00e9ria referida:\r\n\r\n -  Artigo: Moro, pede pra sair.\r\n\r\nMoro, pede pra sair\r\nA perman\u00eancia do doutor no Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a ofende a moral, o bom senso e a lei da gravidade\r\nAs conversas impr\u00f3prias de Sergio Moro com o procurador Deltan Dallagnol enodoaram a Lava-Jato e fragilizaram a condena\u00e7\u00e3o imposta a Lula pelo tr\u00edplex do Guaruj\u00e1. Se isso fosse pouco, a postura arrogante do ministro da Justi\u00e7a nas horas seguintes \u00e0s revela\u00e7\u00f5es do site Intercept obriga muitos daqueles que gostariam de defend\u00ea-lo a ficar no papel de bobos: \"Basta ler o que se tem l\u00e1 e verificar que o fato grave \u00e9 a invas\u00e3o criminosa do celular dos procuradores\". Antes fosse. O fato grave \u00e9 ver um juiz, numa rede de papos, cobrando do Minist\u00e9rio P\u00fablico a realiza\u00e7\u00e3o de \"opera\u00e7\u00f5es\", oferecendo uma testemunha a um procurador, propondo e consultando-o a respeito de estrat\u00e9gias.\r\nAs mensagens de Moro e de Dallagnol deram um tom bananeiro \u00e0 credibilidade da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato e mudaram o eixo do debate nacional em torno de seus prop\u00f3sitos. O ministro e o procurador reagiram como imperadores ofendidos, tocando o realejo da invas\u00e3o de privacidade. Parolagem. Dispunham de uma rede oficial e segura para trocar mensagens e decidiram tratar de assuntos oficiais numa rede chumbrega e privada. Noves fora essa batatada, precisam explicar o conte\u00fado de suas falas. Sem explica\u00e7\u00f5es, a presen\u00e7a dos dois nos seus cargos ofende a moral e o bom senso. No caso de Moro, ofende tamb\u00e9m a lei da gravidade. Ele entrou no governo amparando Jair Bolsonaro e agora depende de seu amparo. Se o capit\u00e3o soltar, ele cai.\r\nEm nome de um objetivo maior, a Lava-Jato e Moro cometeram in\u00fameros pecados factuais e algumas exorbit\u00e2ncias, tais como o uso das pris\u00f5es preventivas como forma de press\u00e3o para levar os acusados \u00e0s dela\u00e7\u00f5es premiadas. Como n\u00e3o houve r\u00e9u-delator que fosse inocente, o exorbitante tornou-se conveniente. Ao longo dos anos, Moro e os procuradores cultivaram e, em alguns casos, manipularam a opini\u00e3o p\u00fablica. Agora, precisam respeit\u00e1-la.\r\nUma das revela\u00e7\u00f5es mais tenebrosas das mensagens \u00e9 aquela em que, dias depois de divulgar o conte\u00fado do grampo de uma conversa da presidente Dilma Rousseff com Lula, Moro diz: \"n\u00e3o me arrependo do levantamento do sigilo, era a melhor decis\u00e3o, mas a rea\u00e7\u00e3o est\u00e1 ruim\".\r\nN\u00e3o houve \"levantamento\" mas quebra, pois a conversa foi interceptada depois que expirara o prazo para as escutas. Dias depois de cometer a exorbit\u00e2ncia, Moro explicou-se ao ministro Teori Zavascki com uma argumenta\u00e7\u00e3o desconexa, at\u00e9 sonsa.\r\nA conversa de Dilma com Lula deu-se no dia 16 de mar\u00e7o de 2016, quando eles conclu\u00edam a arma\u00e7\u00e3o da ida do ex-presidente para a Casa Civil.\r\nA reportagem do Intercept informa que, \u00e0s 12h44m, Moro e Dallagnol discutiram a divulga\u00e7\u00e3o \"mesmo com a nomea\u00e7\u00e3o\". Sabia-se que Dilma pretendia nomear Lula, mas o telefonema s\u00f3 ocorreu \u00e0s 13h22m. \u00c0s 15h27m, Dallagnol disse que sua posi\u00e7\u00e3o era de \"abrir\" o assunto, e \u00e0s 18h40m ela estava no ar, detonando a manobra do comissariado petista.\r\nPara quem tinha esse objetivo, foi um sucesso, mas n\u00e3o est\u00e1 combinado que ju\u00edzes e procuradores se metam em coisas desse tipo. O vi\u00e9s militante de Moro e Dallagnol na Lava-Jato afasta-os do devido processo legal, aproximando-os da Rep\u00fablica do Gale\u00e3o, instalada em 1954 em cima de um Inqu\u00e9rito Policial Militar que desaguou no suic\u00eddio de Get\u00falio Vargas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=28&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Chico D'Angelo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHICO D'ANGELO (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT vai obstruir. \u00c9 muito importante o debate que est\u00e1 sendo feito aqui, porque esta \u00e9 uma reforma que, objetivamente, prejudica a classe m\u00e9dia e os trabalhadores do Brasil, com n\u00fameros concretos.\r\n\u00c9 preciso honestidade neste debate, como disse o Deputado da base do Governo Bolsonaro. De cada 100 reais do sacrif\u00edcio que se pede ao povo brasileiro, 83 reais v\u00e3o sair do lombo de quem ganha at\u00e9 2 mil reais. O trabalhador ou a trabalhadora que ganharia 2 mil reais se se aposentasse hoje, vai passar a ganhar, com esta reforma que est\u00e1 sendo proposta, 1.440 reais, caso a reforma seja aprovada. Ent\u00e3o, \u00e9 muito importante ter honestidade neste debate, porque o conjunto da popula\u00e7\u00e3o...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=210&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), ELOGIO.\r\nS\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, ITAIPU BINACIONAL, CR\u00cdTICA.\r\nJO\u00c3O D\u00d3RIA, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Chico D'Angelo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso IV, do art. 20 da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6-G, de 2019, sobre a  proposta de reforma previdenci\u00e1ria, na vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em segundo turno. Elogio ao Presidente Rodrigo Maia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHICO D'ANGELO (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PDT vai votar \"n\u00e3o\".\r\nEu queria parabenizar a postura do Presidente da Casa, Rodrigo Maia, num dia de vota\u00e7\u00e3o importante no Supremo Tribunal Federal, e seu comportamento de quem pensa a grande pol\u00edtica, diferentemente do Governador Jo\u00e3o D\u00f3ria, que teve um comportamento mesquinho e pequeno, de quem n\u00e3o tem a grandeza de pensar a grande pol\u00edtica.\r\nNum momento como este, em que o Ministro Sergio Moro e o Procurador Dallagnol querem desviar a aten\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o de graves den\u00fancias em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o de Itaipu Binacional, que envolve o Governo Federal, para desviar o foco da imprensa, ele faz essa manobra para pautar a pol\u00edtica do Estado e do Pa\u00eds.\r\n\u00c9 muito importante que o Moro e o Dallagnol...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=330&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE PARA VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA AGLUTINATIVA, MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Chico D'Angelo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 70 do Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1943, com a reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 15 da Emenda Aglutinativa apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de livre mercado e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHICO D'ANGELO (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 triste ver sendo usada como escudo a quest\u00e3o da desburocratiza\u00e7\u00e3o para massacrar a popula\u00e7\u00e3o mais humilde deste Brasil. \u00c9 muito triste essa argumenta\u00e7\u00e3o de - entre aspas - \"desburocratizar\". Todos n\u00f3s aqui somos a favor da desburocratiza\u00e7\u00e3o. O PDT \u00e9 a favor da desburocratiza\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o \u00e9 a favor de massacrar o trabalhador, que est\u00e1 l\u00e1 na ponta e n\u00e3o est\u00e1 nem acompanhando o que est\u00e1 sendo votado aqui, retirando o seu descanso no domingo, como foi falado aqui, que \u00e9 um dia at\u00e9 sagrado para milh\u00f5es de trabalhadores neste Brasil. \u00c9 muito triste o que est\u00e1 acontecendo aqui. \u00c9 uma coisa at\u00e9 desumana a vota\u00e7\u00e3o dessa medida que n\u00e3o vai gerar emprego. Sabemos que no dia seguinte a essa vota\u00e7\u00e3o, sendo esta mat\u00e9ria aprovada, haver\u00e1 a perda do direito do trabalhador ao descanso no domingo.\r\nO PDT vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=20&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, RICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, COMISS\u00c3O DE MEIO AMBIENTE E DESENVOLVIMENTO SUSTENT\u00c1VEL (CMADS), REQUERIMENTO DE CONVOCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Chico D'Angelo",
        "sumario": "Reapresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de convoca\u00e7\u00e3o do Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles, para participa\u00e7\u00e3o em reuni\u00e3o da Comiss\u00e3o de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel destinada a apresenta\u00e7\u00e3o de esclarecimentos sobre quest\u00f5es relativas \u00e0 Amaz\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHICO D'ANGELO (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, na semana retrasada n\u00f3s apresentamos na Comiss\u00e3o de Meio Ambiente uma convoca\u00e7\u00e3o ao Ministro para que preste esclarecimento com rela\u00e7\u00e3o ao drama da quest\u00e3o da Amaz\u00f4nia.\r\nO Ministro pediu ao Presidente da Comiss\u00e3o, Rodrigo Agostinho, que suspend\u00eassemos a convoca\u00e7\u00e3o e apresent\u00e1ssemos um convite, porque ele tinha um compromisso no exterior. E ficou acordado com o gabinete, com a palavra do Ministro, que amanh\u00e3 ele viria \u00e0 Comiss\u00e3o de Meio Ambiente para prestar os seus esclarecimentos.\r\nAgora \u00e0 tarde, o Ministro Ricardo Salles, de maneira desrespeitosa com a Comiss\u00e3o, com o conjunto de Parlamentares e com o Presidente da Comiss\u00e3o, recusou o convite. Amanh\u00e3 eu reapresentarei a convoca\u00e7\u00e3o.\r\nEspero que agora, de uma maneira objetiva, convoquemos rapidamente o Ministro, e ele compare\u00e7a \u00e0 Comiss\u00e3o de Meio Ambiente, para prestar os esclarecimentos. Ministro fuj\u00e3o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-17T11:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA DO M\u00c9DICO, HOMENAGEM, NITER\u00d3I (RJ), MEDICINA.",
        "nomeDeputado": "Chico D'Angelo",
        "sumario": "Transcurso do Dia do M\u00e9dico. Sauda\u00e7\u00f5es aos m\u00e9dicos brasileiros, em especial aos do Munic\u00edpio de Niter\u00f3i, Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CHICO D'ANGELO (PDT - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidenta.\r\nAmanh\u00e3 \u00e9 o Dia do M\u00e9dico. Sendo eu m\u00e9dico, queria prestar uma homenagem a todos os colegas, de todo o Brasil, e, em especial, ao colegas do meu Estado do Rio e da minha cidade, Niter\u00f3i.\r\nA medicina tem como patrono e maior figura Hip\u00f3crates. Ele j\u00e1 lan\u00e7ava as bases da medicina cient\u00edfica 400 anos a.C. Todo o legado do juramento m\u00e9dico e do C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica se deu atrav\u00e9s das bases plantadas por Hip\u00f3crates. \u00c9 muito importante fazermos essa reflex\u00e3o hist\u00f3rica, porque as discuss\u00f5es relativas \u00e0 rela\u00e7\u00e3o m\u00e9dico-paciente se deram, j\u00e1 naquela \u00e9poca, atrav\u00e9s de Hip\u00f3crates.\r\nHoje n\u00f3s vemos o Brasil com alguns problemas, do ponto de vista regional. Para termos a dimens\u00e3o do problema da distribui\u00e7\u00e3o do n\u00famero de m\u00e9dicos, a China, com 1 bilh\u00e3o e 300 mil habitantes, tem 150 escolas m\u00e9dicas, e o Brasil, com 300 e poucos milh\u00f5es de habitantes, tem 180 escolas m\u00e9dicas, o que mostra que o problema do Brasil \u00e9 muito mais a m\u00e1 distribui\u00e7\u00e3o do conjunto de m\u00e9dicos do que propriamente o n\u00famero de m\u00e9dicos.\r\nHoje temos que prestar homenagem a esses grandes profissionais, que t\u00eam que se atualizar permanentemente. Hoje, enquanto estamos aqui na C\u00e2mara, algum profissional m\u00e9dico, em algum local deste Brasil, est\u00e1 socorrendo algu\u00e9m e salvando vidas de norte a sul, de leste a oeste, em alguma emerg\u00eancia, em algum ambulat\u00f3rio.\r\nA profiss\u00e3o de m\u00e9dico, t\u00e3o nobre, requer uma dedica\u00e7\u00e3o muito grande e tem que ser valorizada, de modo a dar tranquilidade ao profissional, com remunera\u00e7\u00e3o e condi\u00e7\u00f5es de trabalho condizentes. \r\nPor ocasi\u00e3o do Dia do M\u00e9dico, que \u00e9 amanh\u00e3, dia 18 de outubro, eu queria prestar uma homenagem a todos os m\u00e9dicos, mas particularmente a v\u00e1rios colegas expoentes da minha cidade, Niter\u00f3i, que desenvolveram e desenvolvem - alguns j\u00e1 se foram - um papel muito relevante na medicina. Nominar \u00e9 sempre dif\u00edcil, pois acabamos sempre esquecendo um ou outro, mas eu vou citar alguns colegas que cumpriram e cumprem um papel muito relevante na medicina na minha cidade: na \u00e1rea de cl\u00ednica m\u00e9dica, M\u00e1rcio Torres, Geraldo Chini, Agnaldo Zagne; na cirurgia, Luiz Guarino, Guilherme Eurico, C\u00e9lio Eduardo, Lutegarde Vieira de Freitas; na cirurgia pedi\u00e1trica, o grande Edgar Ven\u00e2ncio; na ortopedia, S\u00e9rgio Vianna, Paulo C\u00e9sar Schott e Luiz Am\u00e9rico; na cardiovascular, Geraldo Ramalho; na neurocirurgia, Omed Sebba; na pneumologia, Miguel Aide; na dermatologia, Rog\u00e9rio Estrela; na cardiologia, Salvador Borges; na oftalmologia, Riuitiro Yamane; na radiologia, Pedro \u00c2ngelo Andreiuolo; e v\u00e1rios colegas, outros amigos, como Ot\u00e1vio Mocarzel, Geraldo Rollemberg, Z\u00e9 Carlos Rezende, M\u00e1rcia Caetano Jandre.\r\nEnfim, Niter\u00f3i \u00e9 um celeiro de craques da medicina, e eu tenho muito orgulho de ter sido Secret\u00e1rio de Sa\u00fade em dois momentos da cidade e de ter tido tamb\u00e9m uma atua\u00e7\u00e3o na medicina da cidade. \r\nParab\u00e9ns aos m\u00e9dicos do Brasil! Parab\u00e9ns aos m\u00e9dicos do meu Estado do Rio e, particularmente, da minha cidade, Niter\u00f3i!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F10%2F2019&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE INFORMA\u00c7\u00c3O A MINISTRO DE ESTADO, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, VIAGEM OFICIAL, EUROPA, DIRETORIA, CASA DA MOEDA DO BRASIL (CMB), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, GOVERNO FEDERAL.\r\nINVESTIGA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, HOMIC\u00cdDIO, V\u00cdTIMA, MARIELLE FRANCO, EX-VEREADORA, RIO DE JANEIRO (RJ), JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Chico D'Angelo",
        "sumario": "Encaminhamento pelo orador de requerimento de informa\u00e7\u00f5es ao Ministro da Economia, Paulo Guedes, a respeito da viagem dos membros da Diretoria-Executiva da Casa da Moeda a pa\u00edses europeus. Ajuizamento, pelo PDT, de a\u00e7\u00e3o perante o Supremo Tribunal Federal contra a privatiza\u00e7\u00e3o de empresas e \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHICO D'ANGELO (PDT - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria relatar uma iniciativa que tomei no meu mandato ontem. Apresentei requerimento de informa\u00e7\u00e3o ao Ministro da Economia solicitando esclarecimento a respeito de uma viagem feita por toda a Diretoria Executiva da Casa da Moeda a v\u00e1rios pa\u00edses da Europa sem o esclarecimento dos objetivos. \u00c9 um verdadeiro trem da alegria da Diretoria da Casa da Moeda, que, com essa postura, nessa l\u00f3gica da privatiza\u00e7\u00e3o, mostra que est\u00e1 completamente despreparada para conduzir uma institui\u00e7\u00e3o desse porte.\r\nAli\u00e1s, nesta semana, o PDT entrou com a\u00e7\u00e3o no Supremo Tribunal Federal contra a privatiza\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias estatais, inclusive a Casa da Moeda, a DATAPREV e o SERPRO.\r\nEu, como Presidente da Frente Parlamentar Mista em Defesa da Casa da Moeda do Brasil, quero dizer que essa viagem que saiu no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o n\u00e3o mostra a transpar\u00eancia dos seus objetivos.\r\nSe o Presidente da Casa da Moeda e toda a Diretoria t\u00eam uma proposta de privatiza\u00e7\u00e3o, eles devem ter ido a institui\u00e7\u00f5es como a Casa da Moeda da Alemanha e de outros pa\u00edses, que inclusive t\u00eam Casa da Moeda estatal, para, segundo soubemos, ver como s\u00e3o produzidas c\u00e9dulas e outras iniciativas, o que a Casa da Moeda j\u00e1 faz. Vale dizer que ela \u00e9 refer\u00eancia no Brasil e no mundo, produz os nossos passaportes e tem tantas outras iniciativas, \u00e9 uma das mais antigas casas estatais no Brasil.\r\nO Brasil est\u00e1 vivendo um momento tr\u00e1gico de den\u00fancias internacionais. Esse esc\u00e2ndalo que est\u00e1 ocorrendo no Governo Bolsonaro, relativo \u00e0s den\u00fancias, no condom\u00ednio do Presidente, do caso Marielle e Anderson, j\u00e1 adquiriu repercuss\u00f5es internacionais. Num momento como esse, diretores da Casa da Moeda est\u00e3o passeando pelo Brasil, vendendo patrim\u00f4nio p\u00fablico, numa verdadeira orgia das estatais brasileiras.\r\nN\u00f3s apresentamos esse requerimento solicitando informa\u00e7\u00f5es ao Ministro da Economia e queremos uma resposta objetiva e muito clara sobre o que essas figuras foram fazer em v\u00e1rios pa\u00edses da Europa durante 1 semana.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "MPV 902/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CASA DA MOEDA DO BRASIL (CMB), FIM, MONOP\u00d3LIO, FABRICA\u00c7\u00c3O, PAPEL-MOEDA, MOEDA MET\u00c1LICA, PASSAPORTE, IMPRESS\u00c3O, SELO POSTAL, SELO FISCAL, DOCUMENTO, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA, TRANSCRI\u00c7\u00c3O, ANAIS DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Chico D'Angelo",
        "sumario": "Posicionamento  do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 902, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.895, de 1973, com vista \u00e0 autoriza\u00e7\u00e3o ao Poder Executivo para transforma\u00e7\u00e3o da autarquia Casa da Moeda do Brasil em empresa p\u00fablica; 4.502, de 1964, acerca do Imposto de Consumo e da reorganiza\u00e7\u00e3o a Diretoria de Rendas Internas; 11.488, de 2007, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento da Infraestrutura - REIDI, \u00e0 redu\u00e7\u00e3o para vinte e quatro meses do prazo m\u00ednimo para utiliza\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos de Contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/Pasep e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguridade Social - COFINS, decorrentes da aquisi\u00e7\u00e3o de edifica\u00e7\u00f5es e amplia\u00e7\u00e3o do prazo para pagamento de impostos e contribui\u00e7\u00f5es, e 12.995, de 2014, relativa \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo para a destina\u00e7\u00e3o de recursos aos Fundos Fiscais de Investimentos e altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria federal. Nota \u00e0 imprensa da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Combate \u00e0 Falsifica\u00e7\u00e3o - ABCF, relativamente \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 902, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHICO D'ANGELO (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, a medida provis\u00f3ria relativa \u00e0 Casa da Moeda, editada ontem, representa um verdadeiro golpe e j\u00e1 foi denunciada pela Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Combate \u00e0 Falsifica\u00e7\u00e3o - ABCF, que mostra que pa\u00edses de economias avan\u00e7adas, como Estados Unidos, Jap\u00e3o, Coreia do Sul, Austr\u00e1lia, entre outros, mant\u00eam o processo de fornecimento de passaportes, de c\u00e9dulas e moedas inteiramente estatizado. O que o Presidente Jair Bolsonaro que, ali\u00e1s, durante a campanha, prometeu que n\u00e3o privatizaria a Casa da Moeda do Brasil, est\u00e1 fazendo \u00e9 um verdadeiro absurdo, \u00e9 uma maneira de ferir a soberania do povo brasileiro.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que considere lido meu pronunciamento e autorize sua divulga\u00e7\u00e3o no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Ser\u00e1 deferido o seu pedido, Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CHICO D'ANGELO.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Presidente Jair Bolsonaro editou, na \u00faltima ter\u00e7a-feira, medida provis\u00f3ria que \u00e9 um verdadeiro golpe contra a Casa da Moeda, empresa estrat\u00e9gica \u00e0 soberania nacional que atua em setor de fundamental import\u00e2ncia econ\u00f4mica e social: a produ\u00e7\u00e3o de c\u00e9dulas, moedas e passaportes, entre outros documentos, que exigem alt\u00edssima qualidade para a sua produ\u00e7\u00e3o. Ressalto ainda a minha preocupa\u00e7\u00e3o com os servidores que trabalham na Casa da Moeda e com seus familiares, que poder\u00e3o ser v\u00edtimas da sanha destruidora da institui\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos.\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ainda nesta quarta-feira, foi divulgada pela Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Combate \u00e0 Falsifica\u00e7\u00e3o - ABCF uma nota \u00e0 imprensa muito oportuna que veio ao encontro de nossa preocupa\u00e7\u00e3o, como Presidente da Frente Parlamentar Mista em Defesa da Casa da Moeda. A denuncia a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 902 de 2019, que acaba com a exclusividade da Casa da Moeda na produ\u00e7\u00e3o de c\u00e9dulas, moedas e outros documentos.\r\nObrigado.\r\n \r\nDOCUMENTO ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CHICO D'ANGELO.\r\n\r\nMat\u00e9ria referida:\r\n\r\n -  Nota \u00e0 imprensa da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Combate \u00e0 Falsifica\u00e7\u00e3o - ABCF relativamente \u00e0 MP 902/2019.\r\n\r\nNOTA \u00c0 IMPRENSA\r\nA ABCF - Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Combate \u00e0 Falsifica\u00e7\u00e3o, v\u00ea com extrema preocupa\u00e7\u00e3o a MP assinada pelo PR Jair Bolsonaro que libera o credenciamento de qualquer empresa para produ\u00e7\u00e3o de dinheiro, passaportes, documentos oficiais e tamb\u00e9m para cria\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o de sistemas de controle de produ\u00e7\u00e3o de cigarros e bebidas.\r\nO ramo de atividade da Casa da Moeda do Brasil ao nosso ver \u00e9 estrat\u00e9gico, bem como a produ\u00e7\u00e3o de moeda, passaportes e documentos.\r\n\u00c9 temer\u00e1rio ao nosso ver, que a produ\u00e7\u00e3o da nossa moeda, passaportes e pior, a cria\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de sistemas de controle de produ\u00e7\u00e3o de cigarros e bebidas possa estar nas m\u00e3os de um particular, com interesses diversos daqueles do estado brasileiro. \r\nTal iniciativa pode causar um aumento avassalador no volume de dinheiro, passaportes e documentos falsificados, bem como certamente ocorrer\u00e1 um aumento da sonega\u00e7\u00e3o fiscal e da concorr\u00eancia desleal nos mercados de cigarros e bebidas, sem os atuais sistemas de controle de produ\u00e7\u00e3o mantidos e operados pela Casa da Moeda.\r\nNas maiores economias do mundo, como Estados Unidos, Jap\u00e3o, Coreia do Sul, Austr\u00e1lia, dentre outros, o processo de fornecimento de passaportes, c\u00e9dulas e moedas permanece inteiramente estatizado para garantia da seguran\u00e7a das moedas e documentos desses pa\u00edses.\r\nCom a assinatura da MP, empresas inid\u00f4neas, j\u00e1 envolvidas em fraudes, podem se credenciar e ao serem contratadas, ter acesso as matrizes e segredos de seguran\u00e7a da nossa moeda, documentos, passaportes e sistemas de controle de produ\u00e7\u00e3o. Isso equivale a darmos a chave do galinheiro as raposas.\r\nA ABCF \u00e9 favor\u00e1vel e luta pela concorr\u00eancia leal e sadia, em todos os setores da economia entretanto, o setor em quest\u00e3o \u00e9 estrat\u00e9gico e representa a seguran\u00e7a da moeda, passaportes, documentos, sistemas de controle de produ\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m do povo brasileiro, raz\u00e3o pela qual defendemos que o Governo Federal reveja a posi\u00e7\u00e3o assumida para a manuten\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a dos passaportes, moeda e sistemas de controle de produ\u00e7\u00e3o brasileiros.\r\nAssessoria de Imprensa\r\nABCF - Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Combate \u00e0 Falsifica\u00e7\u00e3o",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), PL 4067/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Chico D'Angelo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo apresentado pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 4.067-A, de 2015, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeira - REVALIDA, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHICO D'ANGELO (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT vota \"sim\", pela import\u00e2ncia da assist\u00eancia prim\u00e1ria, da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e0 sa\u00fade. H\u00e1 uma demanda dos mais de 5.500 Munic\u00edpios do Brasil nessa quest\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 importante a aprova\u00e7\u00e3o do REVALIDA, ressalvados os destaques, na forma como est\u00e1 sendo proposto.\r\nO PDT vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=167&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SA\u00daDE P\u00daBLICA, CRISE, RIO DE JANEIRO (ESTADO).\r\nFUNDA\u00c7\u00c3O OSWALDO CRUZ (FIOCRUZ), ATUA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Chico D'Angelo",
        "sumario": "Colapso da sa\u00fade p\u00fablica no Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHICO D'ANGELO (PDT - RJ. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, \u00e9 preocupante, alarmante, a situa\u00e7\u00e3o em que se encontra a Prefeitura do Rio de Janeiro na \u00e1rea da sa\u00fade. A gest\u00e3o da sa\u00fade est\u00e1 completamente abandonada. H\u00e1 um colapso na sa\u00fade p\u00fablica do Rio. A cidade, que j\u00e1 foi refer\u00eancia em hospitais, com o Hospital Municipal Souza Aguiar e o Hospital Municipal Miguel Couto, vive um drama. Primeiro, houve no Munic\u00edpio o desmonte de toda a sa\u00fade da fam\u00edlia; depois, das Unidades de Pronto Atendimento - UPAs; e, agora, dos hospitais.\r\nO Hospital Souza Aguiar, para se ter uma ideia, n\u00e3o tem terapia trombol\u00edtica, quer dizer, se algu\u00e9m tiver um problema coronariano e for ao Souza Aguiar, n\u00e3o poder\u00e1 receber esse tratamento. Eu recebi de colegas m\u00e9dicos do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro informa\u00e7\u00f5es sobre o drama que a cidade est\u00e1 vivendo, uma situa\u00e7\u00e3o de abandono completo.\r\n\u00c9 muito importante que a Secretaria da Sa\u00fade e o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, juntos, tomem alguma iniciativa. O Rio de Janeiro tem a Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz - FIOCRUZ, tem \u00f3rg\u00e3os que conhecem gest\u00e3o de sa\u00fade qualificada. \u00c9 preciso tomar alguma iniciativa diante desse abandono, para reverter esse drama que a popula\u00e7\u00e3o do Rio est\u00e1 vivendo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "AXEL GRAEL, CANDIDATO, PREFEITO, NITER\u00d3I (RJ(, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), RODRIGO NEVES, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Chico D'Angelo",
        "sumario": "Lan\u00e7amento da pr\u00e9-candidatura do Sr. Axel Grael, do PDT, \u00e0 Prefeitura Municipal de Niter\u00f3i, Estado do Rio de Janeiro. Excel\u00eancia da gest\u00e3o do Prefeito Rodrigo Neves.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CHICO D'ANGELO (PDT - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero fazer uma sauda\u00e7\u00e3o a Axel Grael, que se filiou ao PDT, na semana passada, na minha cidade de Niter\u00f3i, com o pr\u00e9-lan\u00e7amento da candidatura \u00e0 Prefeitura. Grael \u00e9 uma grande figura, uma figura reconhecida, numa fam\u00edlia de v\u00e1rias pessoas com express\u00e3o nacional no esporte, com medalhistas reconhecidos. Ele \u00e9 de uma fam\u00edlia tradicional na cidade, uma pessoa honrada, correta, seguramente um nome que a cidade respeita e admira.\r\nAproveito o momento para registrar a grande administra\u00e7\u00e3o que o Prefeito Rodrigo Neves tem feito em Niter\u00f3i.\r\nN\u00f3s, que moramos na cidade, acompanhamos a trag\u00e9dia que est\u00e1 ocorrendo no Rio de Janeiro, praticamente em todas as \u00e1reas: na seguran\u00e7a p\u00fablica, na sa\u00fade, na educa\u00e7\u00e3o, no turismo. O Rio de Janeiro est\u00e1 vivendo um drama! Na verdade, a cidade do Rio de Janeiro est\u00e1 sem Prefeito. \r\nNiter\u00f3i \u00e9 o contraponto disso. Em todas as \u00e1reas, o Prefeito Rodrigo Neves tem feito uma gest\u00e3o qualificad\u00edssima. Pegou a cidade com muitos problemas na \u00e1rea or\u00e7ament\u00e1ria e financeira, mas, nos 7 anos de governo, a cidade tem vivido momentos de grandes obras em infraestrutura, nas encostas, nos t\u00faneis, abertura de novos hospitais, como o Hospital Getulinho infantil. S\u00e3o v\u00e1rias iniciativas de uma gest\u00e3o que tem que ser reconhecida no momento em que a cidade do Rio se revela o oposto: o Rio de Janeiro vive um drama, e Niter\u00f3i vive um momento de pujan\u00e7a, com a gest\u00e3o do Prefeito Rodrigo Neves.\r\nEu gostaria de parabenizar Axel Grael pela escolha de se filiar ao PDT e por sua pr\u00e9-candidatura \u00e0 Prefeitura de Niter\u00f3i.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-11T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, PREVEN\u00c7\u00c3O, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Chico D'Angelo",
        "sumario": "Debate de a\u00e7\u00f5es preventivas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. CHICO D'ANGELO (PDT - RJ) - Quero cumprimentar a Deputada Carmen Zanotto, o nosso colega Luizinho e o Ministro Mandetta.\r\nFelizmente, \u00e0 frente do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n\u00f3s temos uma figura de compet\u00eancia, de boa condu\u00e7\u00e3o e de corre\u00e7\u00e3o. Temos, junto com o Ministro, o SUS, FIOCRUZ e t\u00e9cnicos muito qualificados. Ent\u00e3o, eu queria parabenizar o Ministro pela sua condu\u00e7\u00e3o neste momento frente \u00e0 grave crise sanit\u00e1ria do mundo, j\u00e1 que hoje foi decretada a pandemia, e dizer que a efic\u00e1cia do sistema de sa\u00fade, principalmente na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, ter\u00e1 papel muito relevante na condu\u00e7\u00e3o desse processo.\r\nEm raz\u00e3o disso, peguei aqui dois dados que mostram a import\u00e2ncia da rede b\u00e1sica bem conduzida. A Alemanha, com 1.457 casos confirmados, apresentou duas mortes, e os Estados Unidos, com 959 casos confirmados, j\u00e1 apresentaram 28 mortes. Isso mostra que, quando se tem uma rede de sa\u00fade qualificada, como n\u00f3s temos do SUS, a resposta \u00e9 muito melhor. Diante disso, eu fa\u00e7o duas perguntas ao Ministro. Primeira pergunta: j\u00e1 que h\u00e1 cidades com coberturas b\u00e1sicas distintas, n\u00e3o seria o caso de adiar a discuss\u00e3o da pol\u00edtica de financiamento da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, j\u00e1 que neste ano teremos a imprevisibilidade de um cen\u00e1rio bastante complexo na sa\u00fade p\u00fablica? \r\nSegunda pergunta: segundo informa\u00e7\u00f5es aqui, como v\u00e1rios j\u00e1 colocaram, a epidemia est\u00e1 vindo com muita for\u00e7a para o Brasil. N\u00f3s teremos uma rede hospitalar para atender a popula\u00e7\u00e3o? Digo isso porque hoje temos problemas com equipamentos. E vi que a Inglaterra j\u00e1 est\u00e1 pensando e trabalhando, eu li um artigo, com tendas para que possa, em caso de n\u00e3o ter cobertura de leitos hospitalares, ter uma resposta.\r\n(Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.)\r\nO SR. CHICO D'ANGELO (PDT - RJ) - Ou cont\u00eainer ou tendas.\r\nO SR. MINISTRO LUIZ HENRIQUE MANDETTA - Na epidemia de dengue, o carro-forte \u00e9 a hidrata\u00e7\u00e3o. A\u00ed, a tenda vai. Nessa, o problema \u00e9 o g\u00e1s. Para montar o g\u00e1s, tem que partir para cont\u00eainer.\r\nO SR. CHICO D'ANGELO (PDT - RJ) - Ent\u00e3o, acho que temos de ter medidas desse tipo para termos respostas.\r\nConcluo elogiando o Ministro. Quero dizer que precisamos de figuras p\u00fablicas de express\u00e3o que deem exemplo. Agora, no dia 10, o Deputado espanhol Javier Ortega, Deputado da ultradireita, convocou um ato com 19 mil pessoas. Ele testou positivo para o coronav\u00edrus e cumprimentou centenas de pessoas na Espanha.\r\nEu estou dizendo isso porque o Presidente da Rep\u00fablica convocou a popula\u00e7\u00e3o de todo o Brasil para uma manifesta\u00e7\u00e3o no pr\u00f3ximo domingo. Num momento grave como este, acho essa atitude inoportuna. Os Chefes de Estado da Alemanha, daqui e dali est\u00e3o tendo gestos opostos a esses. O nosso Ministro est\u00e1 conduzindo muito bem o enfrentamento dessa pandemia. Agora, acho que o Presidente da Rep\u00fablica Bolsonaro n\u00e3o deveria ter feito essa convoca\u00e7\u00e3o para domingo neste momento grave de sa\u00fade p\u00fablica que estamos vivendo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2020&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE, FALECIMENTO, RIO DE JANEIRO (ESTADO). \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RESPONSABILIDADE, CRISE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ARTIGO DE JORNAL. \r\nNELSON TEICH, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, ATUA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ASSIST\u00caNCIA, MUNIC\u00cdPIO, ESTADO (ENTE FEDERADO). \r\nPARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), PROJETO (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O), SA\u00daDE P\u00daBLICA, RESULTADO, CEAR\u00c1, ATEN\u00c7\u00c3O PRIM\u00c1RIA \u00c0 SA\u00daDE.",
        "nomeDeputado": "Chico D'Angelo",
        "sumario": "Gravidade da crise sanit\u00e1ria reinante no Pa\u00eds em decorr\u00eancia do coronav\u00edrus. Editorial do Financial Times, a respeito da irresponsabilidade do Presidente Jair Bolsonaro com rela\u00e7\u00e3o ao enfrentamento da doen\u00e7a. Incompet\u00eancia do novo Ministro da Sa\u00fade. Apresenta\u00e7\u00e3o pelo PDT de proposta para a sa\u00fade p\u00fablica. A\u00e7\u00f5es dos Estados e Munic\u00edpios para combate \u00e0 Covid 19.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CHICO D'ANGELO (PDT - RJ. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, no cen\u00e1rio dram\u00e1tico que o Pa\u00eds est\u00e1 vivendo, diante dessa grave crise sanit\u00e1ria, n\u00f3s estamos vendo hoje um recorde de mortes pelo coronav\u00edrus no Pa\u00eds. J\u00e1 s\u00e3o mais de 5 mil mortes, e o Brasil supera a China em n\u00famero de \u00f3bitos.\r\nO novo Ministro da Sa\u00fade \u00e9 do Estado do Rio de Janeiro, assim como o Presidente Bolsonaro, que, de forma irrespons\u00e1vel, politizou a quest\u00e3o da pandemia no Brasil, causando esta verdadeira trag\u00e9dia no Pa\u00eds. Hoje, editorial do Financial Times aponta que Bolsonaro \u00e9 um irrespons\u00e1vel no trato da quest\u00e3o da pandemia do coronav\u00edrus.\r\nCiro Gomes, recentemente, numa entrevista, j\u00e1 fazia uma an\u00e1lise correta do drama que o Rio de Janeiro vai viver. Infelizmente, o atual Ministro da Sa\u00fade est\u00e1 completamente sem no\u00e7\u00e3o do que o Pa\u00eds est\u00e1 vivendo, particularmente o Rio de Janeiro. O Estado vive esse drama com um Ministro que foi funcion\u00e1rio do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade no INCA e no Hospital de Ipanema, aqui no Rio.\r\nEstamos vivendo um momento tr\u00e1gico. E o PDT tem proposta para a sa\u00fade p\u00fablica, j\u00e1 com gest\u00f5es exemplares na quest\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade no Cear\u00e1.\r\n\u00c9 importante o Brasil saber que Estados e Munic\u00edpios brasileiros, assim como outros pa\u00edses, que est\u00e3o trabalhando conforme as orienta\u00e7\u00f5es da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade t\u00eam tido cen\u00e1rios distintos dos que o Pa\u00eds, de maneira geral, tem obtido, fruto dessa incompet\u00eancia do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.\r\nEnquanto o Presidente Bolsonaro politiza a discuss\u00e3o da sa\u00fade e diz que o coronav\u00edrus \u00e9 uma gripezinha, n\u00f3s vemos o drama, a verdadeira trag\u00e9dia que a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 vivendo, principalmente aquela mais pobre das periferias. \u00c9 muito importante que denunciemos isso at\u00e9 internacionalmente, para que possamos minimizar o estrago que o Presidente Bolsonaro tem feito na sa\u00fade do Pa\u00eds com medidas irrespons\u00e1veis. \r\nEsse Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, hoje, n\u00e3o ajuda ou socorre os Estados e Munic\u00edpios. Quem est\u00e1 segurando o drama da popula\u00e7\u00e3o brasileira s\u00e3o os mais de 5 mil Prefeitos Brasil afora. Hoje, concretamente, n\u00e3o h\u00e1 na ponta nenhum recurso do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, inclusive para os Estados. \r\nEsse Ministro incompetente, completamente sem no\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o que desempenha para conduzir um drama desses, hoje vem, de certa forma, atribuir aos Governadores e Prefeitos a responsabilidade para responder por essa trag\u00e9dia brasileira do coronav\u00edrus.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 1075/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), LEONEL BRIZOLA, EX-GOVERNADOR, DARCY RIBEIRO, ANTROP\u00d3LOGO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Chico D'Angelo",
        "sumario": "Dificuldades financeiras enfrentadas pelos profissionais do setor cultural, diante da pandemia de coronav\u00edrus. Urgente necessidade de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.075, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para a cultura brasileira, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.  Transcurso do 40\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do PDT.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHICO D'ANGELO (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, neste momento grave que todos n\u00f3s estamos vivendo de pandemia, no mundo e no Pa\u00eds, o setor cultural encontra-se no per\u00edodo mais dram\u00e1tico. Talvez seja um dos setores mais atingidos. H\u00e1 artistas e fazedores de cultura em todo o Brasil passando necessidades absurdas.\r\nAinda esta semana, o jornal O Globo publicou mat\u00e9ria sobre o grande violinista sete cordas Lu\u00eds Filipe, que colocou \u00e0 venda o viol\u00e3o por necessidades pessoais de sobreviv\u00eancia. \r\nA cultura representa 2% do PIB e 5% da for\u00e7a de trabalho no Brasil. \u00c9 muito importante que tenhamos a compreens\u00e3o, at\u00e9 sob o ponto de vista econ\u00f4mico, do que representa a cultura brasileira. O momento \u00e9 muito grave, e o papel transformador da cultura precisa ser preservado.\r\nO PDT, por unanimidade na sua bancada, aprovou a mat\u00e9ria, e pede a todos os Parlamentares que votem com muita rapidez. \u00c9 muito importante a agilidade na aprecia\u00e7\u00e3o desse projeto, porque urge uma aprova\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara e no Senado para que se d\u00ea vaz\u00e3o a esse drama que est\u00e1 sendo vivido por milhares de fazedores de cultura em todo o Brasil.\r\nNesses 40 anos do PDT - o PDT hoje faz 40 anos de funda\u00e7\u00e3o -, eu queria finalizar dizendo que Darcy Ribeiro e Leonel Brizola, que tanto fizeram pela cultura brasileira, estariam hoje, certamente, muito orgulhosos do partido. O PDT est\u00e1 de m\u00e3os dadas com todos os partidos da C\u00e2mara para aprovar, com muito orgulho, por unanimidade, esse projeto da emerg\u00eancia cultural, que vai ajudar e seguramente minimizar o sofrimento de milhares de fazedores de cultura e artistas em todo o Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-18T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 958/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nLEI ALDIR BLANC, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nSA\u00daDE, EDUCA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Chico D'Angelo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 141, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 958, de 2020, relativa ao estabelecimento de normas de facilita\u00e7\u00e3o do acesso ao cr\u00e9dito, e mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos econ\u00f4micos decorrentes da epidemia de coronav\u00edrus. Regulamenta\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.036, de 2020, a Lei Aldir Blanc, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.017, de 2020, com vista ao estabelecimento da forma de repasse, pela Uni\u00e3o, dos valores aplicados pelos Poderes Executivos em a\u00e7\u00f5es emergenciais de apoio ao setor cultural, durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de  2020, e das regras de restitui\u00e7\u00e3o ou suplementa\u00e7\u00e3o dos valores por meio de outras fontes pr\u00f3prias de recursos pelos Estados, Munic\u00edpios e o Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHICO D'ANGELO (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PDT vota \"sim\".\r\nEu quero aproveitar para saudar a regulamenta\u00e7\u00e3o, ocorrida hoje, da Lei Aldir Blanc, que vai cumprir um papel importante para milhares de trabalhadores da cultura de todo o Brasil.\r\nEu fui coautor do projeto, cuja Relatora foi a Deputada Jandira Feghali, e fui Presidente da Comiss\u00e3o de Cultura. Este \u00e9 um dia importante para a cultura. Isso foi fruto de um trabalho intenso na C\u00e2mara e no Senado.\r\nQuero saudar todo o mundo cultural brasileiro. S\u00e3o 3 bilh\u00f5es de reais que ser\u00e3o distribu\u00eddos a partir de agora a Estados e Munic\u00edpios. Acho que isso vai, de certa forma, ajudar a amenizar um verdadeiro desespero que milh\u00f5es de artistas em todo o Brasil est\u00e3o sentindo, j\u00e1 que este \u00e9 um Governo que persegue a cultura, persegue a educa\u00e7\u00e3o, persegue a sa\u00fade - retira, agora, 5% do or\u00e7amento da sa\u00fade e quase 11% da educa\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, o PDT encaminha \"sim\", mas eu queria comemorar a aprova\u00e7\u00e3o e a regulamenta\u00e7\u00e3o da Lei Aldir Blanc e lamentar essas iniciativas do Governo nas \u00e1reas da sa\u00fade e da educa\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2020&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-18T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PDL 454/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, SUSTA\u00c7\u00c3O, EXTIN\u00c7\u00c3O, CONSELHO NACIONAL DOS DIREITOS DO IDOSO (CNDI), VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Chico D'Angelo",
        "sumario": "Apelo ao Presidente Rodrigo Maia e aos L\u00edderes partid\u00e1rios de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 457, de 2019, sobre a susta\u00e7\u00e3o do Decreto n\u00ba 9.893, de 2019, acerca da extin\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional dos Direitos da Pessoa Idosa - CNDI.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CHICO D'ANGELO (PDT - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria fazer uma reflex\u00e3o com todos os L\u00edderes dos partidos e com os colegas das bancadas. \r\nEm junho de 2019, o Presidente Bolsonaro mandou um decreto que extinguiu o Conselho Nacional dos Direitos da Pessoa Idosa - CNDI. Em decorr\u00eancia disso, eu apresentei, em novembro, o PDL 454 para sustar este decreto. A Deputada L\u00eddice da Mata, Presidente da Comiss\u00e3o na Casa, foi a Relatora do PDL, que foi aprovado por unanimidade. Isso aconteceu em dezembro, a Casa entrou em recesso, e, a partir de mar\u00e7o, n\u00f3s tivemos este drama da pandemia.\r\nEm fun\u00e7\u00e3o disso, o Conselho Nacional dos Direitos da Pessoa Idosa, eleito em 2018, todo ele eleito, foi praticamente destro\u00e7ado por meio deste decreto, e todas as pol\u00edticas p\u00fablicas que dizem respeito \u00e0 pessoa idosa foram, de certa forma, entregues ao Minist\u00e9rio da Ministra Damares. O resultado \u00e9 que todas as pol\u00edticas transversais que trabalhavam em conjunto com os v\u00e1rios Minist\u00e9rios est\u00e3o paradas. Com isso, neste momento dram\u00e1tico de pandemia, a popula\u00e7\u00e3o idosa ficou sem uma ferramenta desta dimens\u00e3o, de modo que os Estados e Munic\u00edpios consigam formular pol\u00edticas p\u00fablicas em favor dos idosos. \r\nEu queria dizer que a primeira pol\u00edtica p\u00fablica formulada para a pessoa idosa surgiu em 1994. Depois disso, em 2003, n\u00f3s tivemos o Estatuto do Idoso. Assim vinham, de maneira geral, avan\u00e7ando as formula\u00e7\u00f5es pol\u00edticas com rela\u00e7\u00e3o aos direitos da pessoa idosa. \r\nEste decreto presidencial foi aprovado, por unanimidade, na C\u00e2mara, falta apenas vir ao Plen\u00e1rio, para que o CNDI volte a ter pleno funcionamento e ajude, num momento com este, as pessoas idosas a dispor das pol\u00edticas p\u00fablicas e ter um envelhecimento saud\u00e1vel, algo muito importante, principalmente num momento dram\u00e1tico com este. \r\nEm vista de tudo o que n\u00f3s consultamos, eu quero dizer que este decreto \u00e9 ilegal. Ali\u00e1s, o Supremo Tribunal Federal barrou o decreto, e o Presidente Bolsonaro n\u00e3o extinguiu completamente o conselho. Por meio de uma manobra, esvaziou-o, retirando todas as pessoas que tinham sido eleitas para o conselho, que praticamente n\u00e3o funciona mais.\r\nHoje o IBGE avalia que quase 30 milh\u00f5es de pessoas idosas no Brasil est\u00e3o sem um \u00f3rg\u00e3o que cumpra o papel relevante de formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas em defesa da pessoa idosa. A Presidente do conselho, eleita com outros membros, n\u00e3o est\u00e1 exercendo sua fun\u00e7\u00e3o. Ali\u00e1s, foram colocadas pessoas do pr\u00f3prio Minist\u00e9rio que n\u00e3o conhecem as pol\u00edticas relativas \u00e0 pessoa idosa. \r\nPortanto, eu fa\u00e7o um apelo aos L\u00edderes dos partidos, aos colegas das bancadas e ao Presidente Rodrigo Maia no sentido de que tenham esta preocupa\u00e7\u00e3o porque, diante deste momento dram\u00e1tico que estamos vivendo, n\u00f3s estamos com um setor da sociedade que n\u00e3o tem representa\u00e7\u00e3o suficiente, a n\u00e3o ser o CNDI, e, igualmente, fa\u00e7am a defesa de pol\u00edticas p\u00fablicas t\u00e3o importante como as que o conselho vinha fazendo.\r\nPara concluir, eu quero dizer que envelhecer hoje \u00e9 um direito social. O Estado tem a obriga\u00e7\u00e3o de permitir que as pessoas envelhe\u00e7am de forma saud\u00e1vel. Assim, eu enfatizo mais uma vez esta necessidade. O PDL j\u00e1 foi aprovado por unanimidade, de maneira suprapartid\u00e1ria. A Deputada L\u00eddice da Mata, que fez um bel\u00edssimo relat\u00f3rio, tem feito debates em todo o Brasil sobre esta pauta.\r\nAssim, eu pe\u00e7o aos L\u00edderes dos partidos que fa\u00e7amos com que o Conselho Nacional dos Direitos da Pessoa Idosa volte ao pleno funcionamento, para ajudar os Minist\u00e9rios a formular pol\u00edticas em defesa da pessoa idosa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2020&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-18T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DADOS, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, BRASIL, GOVERNO FEDERAL, OR\u00c7AMENTO FEDERAL, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, MINIST\u00c9RIO DA DEFESA, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, SOLIDARIEDADE, FAM\u00cdLIA, LUTO, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, INTERINIDADE, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS).",
        "nomeDeputado": "Chico D'Angelo",
        "sumario": "Alcance da marca de 110 mil mortes no Pa\u00eds em decorr\u00eancia do coronav\u00edrus. Contradi\u00e7\u00e3o entre a redu\u00e7\u00e3o dos recursos or\u00e7ament\u00e1rios das \u00e1reas de sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o e a eleva\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento do Minist\u00e9rio da Defesa. Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas da Covid-19. Militariza\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Inexist\u00eancia de pol\u00edtica p\u00fablica destinada ao fortalecimento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHICO D'ANGELO (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria agradecer ao L\u00edder Wolney Queiroz a oportunidade de hoje representar a Lideran\u00e7a do PDT nesta sess\u00e3o no Plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nHoje \u00e9 um dia triste para o Brasil, um dos piores dias. Nas \u00faltimas 24 horas, 1.365 brasileiros foram a \u00f3bito pela COVID-19, atingindo 110 mil mortos. No cen\u00e1rio dram\u00e1tico dessa grave crise sanit\u00e1ria, o Governo Bolsonaro retira quase 10 bilh\u00f5es de reais do or\u00e7amento de 2021 para a sa\u00fade, retira 13% da educa\u00e7\u00e3o e, ao mesmo tempo, amplia em 2,2 bilh\u00f5es de reais o or\u00e7amento para a defesa em 2021. Mais armas, menos sa\u00fade, menos educa\u00e7\u00e3o.\r\nEu queria prestar toda a minha solidariedade aos familiares de todas as milhares de pessoas que foram a \u00f3bito, aos familiares que perderam os seus entes queridos no Brasil, aos m\u00e9dicos - e eu falo como m\u00e9dico -, a todos os colegas que est\u00e3o na linha de frente dessa grave crise sanit\u00e1ria que o Brasil enfrenta, aos profissionais de sa\u00fade de maneira geral.\r\nEstamos sem Ministro da Sa\u00fade, depois de 3 meses com o Minist\u00e9rio praticamente ocupado por militares que n\u00e3o conhecem o Sistema \u00danico de Sa\u00fade, despreparados para lidar com um cen\u00e1rio de tal gravidade na sa\u00fade p\u00fablica. Ent\u00e3o, registro a minha solidariedade aos familiares e lamento o momento grave que estamos vivendo. O Governo n\u00e3o tem uma pol\u00edtica p\u00fablica de fortalecimento do SUS, que coloca mais recursos na sa\u00fade.\r\nFelizmente o nosso Sistema \u00danico de Sa\u00fade, de certa forma, com todos os problemas, tem salvado vidas em todo o Brasil. Ent\u00e3o, ofere\u00e7o a minha solidariedade a todos os familiares neste dia triste da hist\u00f3ria do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2020&txPagina=172&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Chico D'Angelo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHICO D'ANGELO (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PDT est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o.\r\nAcho que \u00e9 muito importante, em um momento como este, trabalhar o tema da cabotagem com um olhar em defesa da ind\u00fastria naval brasileira, da ind\u00fastria nacional.\r\nEnt\u00e3o, o PDT encaminha \"obstru\u00e7\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR. \r\nA\u00c7\u00c3O JUDICIAL, GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, REVOGA\u00c7\u00c3O, PORTARIA MINISTERIAL, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, SA\u00daDE MENTAL, SUSPENS\u00c3O, EXAME, V\u00cdRUS HIV, AIDS, HEPATITE, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS).",
        "nomeDeputado": "Chico D'Angelo",
        "sumario": "Obstru\u00e7\u00e3o, pelo PDT, das vota\u00e7\u00f5es do Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004. Elabora\u00e7\u00e3o, pelo corpo jur\u00eddico do partido, de a\u00e7\u00f5es judiciais contra o Governo Federal pela anunciada revoga\u00e7\u00e3o de portarias pertinentes \u00e0 sa\u00fade mental, e pela suspens\u00e3o de exames de HIV/AIDS e de hepatites no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CHICO D'ANGELO (PDT - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PDT vai votar pela obstru\u00e7\u00e3o, pelos motivos que j\u00e1 foram colocados anteriormente por mim e basicamente porque o projeto, se aprovado, vai comprometer a ind\u00fastria naval brasileira.\r\nEu queria, Sr. Presidente, abordar um problema muito grave que est\u00e1 ocorrendo na \u00e1rea da sa\u00fade do Pa\u00eds. \r\nRecentemente, o jornalista Guilherme Amado divulgou uma informa\u00e7\u00e3o que diz respeito \u00e0 irresponsabilidade criminosa, eu diria, do Governo Bolsonaro e do General Ministro da Sa\u00fade em promover um desmonte, um apag\u00e3o na sa\u00fade mental brasileira e deixar milh\u00f5es de brasileiros e dependentes qu\u00edmicos sem atendimento. Isso foi feito por meio de uma portaria que encerra programas de sa\u00fade mental do Sistema \u00danico de Sa\u00fade. \r\nCom todos os problemas do SUS, o programa \u00e9 exitoso que existe desde 1991.\r\n\u00c9 uma pol\u00edtica de Estado, n\u00e3o \u00e9 uma pol\u00edtica de Governo A, B ou C.\r\nO Governo Bolsonaro, com a sua sanha de desmontar o Sistema \u00danico de Sa\u00fade, promove, no momento em que vivemos uma grav\u00edssima crise sanit\u00e1ria e uma pandemia, essa revoga\u00e7\u00e3o de portarias, o que \u00e9 de uma gravidade absurda. \r\nImaginem a repercuss\u00e3o que isso vai ter e o comprometimento que vai causar em CAPS, no Consult\u00f3rio na Rua, na pol\u00edtica brasileira de atendimento a milh\u00f5es de necessitados, dependentes qu\u00edmicos, usu\u00e1rios de crack. Quer dizer, \u00e9 uma irresponsabilidade. Por tr\u00e1s disso, h\u00e1 interesses econ\u00f4micos poderosos do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e do Governo Bolsonaro.\r\nO corpo jur\u00eddico do PDT, a meu pedido, est\u00e1 providenciando uma a\u00e7\u00e3o muito bem elaborada para barrar esse absurdo, esse disparate, esse esc\u00e2ndalo, essa perversidade que est\u00e1 sendo feita pelo Governo Bolsonaro, que vai trazer, certamente, Presidente Rodrigo Maia, graves consequ\u00eancias \u00e0 sa\u00fade de milhares ou mesmo milh\u00f5es de brasileiros necessitados, pessoas que dependem do Sistema \u00danico de Sa\u00fade. \r\nN\u00f3s vamos barrar essa iniciativa. Tenho certeza de que o Judici\u00e1rio ir\u00e1 se mobilizar para evitar essa monstruosidade dessa iniciativa do Governo que vai deixar sem assist\u00eancia milh\u00f5es de usu\u00e1rios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - ali\u00e1s, esse atendimento \u00e9 assegurado pela Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica.\r\n\u00c9 o mesmo Governo que agora, h\u00e1 2 dias, ap\u00f3s o Dia Mundial de Luta Contra a AIDS, deixa vencer o contrato e suspende exames, vejam voc\u00eas, de HIV/AIDS e tamb\u00e9m de hepatites virais, especialmente hepatite C, pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade. Ficar\u00e3o sem cobertura esses exames. O acompanhamento de pacientes \u00e9 feito atrav\u00e9s desses exames, dessas sorologias.\r\n\u00c9 um verdadeiro desmonte o que est\u00e3o fazendo, um verdadeiro apag\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, justamente no momento da maior e mais grave crise sanit\u00e1ria. \r\nComo eu disse, o corpo jur\u00eddico do PDT est\u00e1, desde ontem, redigindo uma peti\u00e7\u00e3o consistente para que barremos esse verdadeiro esc\u00e2ndalo do Governo Bolsonaro e do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade que compromete a sa\u00fade mental, a reforma psiqui\u00e1trica, a luta antimanicomial, que, como eu disse, \u00e9 uma luta hist\u00f3rica, \u00e9 uma pol\u00edtica de Estado, n\u00e3o \u00e9 uma pol\u00edtica de Governo.\r\nE eu tenho certeza de que o Judici\u00e1rio ir\u00e1, como tem feito em v\u00e1rios momentos, aqui e ali, se sensibilizar e barrar esse verdadeiro absurdo, essa verdadeira covardia com a popula\u00e7\u00e3o brasileira, essa irresponsabilidade, como eu disse, criminosa do Governo Bolsonaro.\r\nN\u00f3s pedimos que o conjunto de Parlamentares comprometidos com a sa\u00fade no Brasil tamb\u00e9m se sensibilizem e defendam esse segmento importante da sociedade brasileira - os dependentes qu\u00edmicos, as pessoas com problemas na \u00e1rea da sa\u00fade mental -, para que n\u00f3s possamos ter \u00eaxito nessa luta. Essa \u00e9 uma luta muito importante, e eu tenho certeza de que seremos vitoriosos. \u00c9 um esc\u00e2ndalo deixar o contrato vencer e suspender exames de HIV, de hepatites virais e de hepatite C.\r\nEsperamos que, nas pr\u00f3ximas horas, as iniciativas jur\u00eddicas elaboradas pelo corpo jur\u00eddico do PDT estejam prontas para darmos entrada nas a\u00e7\u00f5es. E, certamente, o Judici\u00e1rio brasileiro vai se sensibilizar e barrar essa iniciativa completamente descabida deste Governo, que, al\u00e9m de descompromissado com a pandemia e com a vacina - que est\u00e1 em discuss\u00e3o no mundo todo -, agora resolve desmontar a \u00e1rea da sa\u00fade mental e os programas de HIV/AIDS e de hepatite, que t\u00eam tido \u00eaxito aqui e no mundo todo gra\u00e7as a v\u00e1rias iniciativas muito reconhecidas, seja na \u00e1rea do HIV/AIDS, seja na \u00e1rea da sa\u00fade mental.\r\nQueria aqui lembrar pessoas do Congresso brasileiro que tiveram papel importante: o Deputado Eduardo Jorge, t\u00e3o importante na elabora\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade; o Deputado Paulo Delgado, que teve um papel fundamental na elabora\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica antimanicomial.\r\nVamos, o Congresso brasileiro, fazer parte da resist\u00eancia para barrar essas iniciativas criminosas do Governo Bolsonaro e do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO\"PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA,PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT),  OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nREDU\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, RECURSOS, INSTITUTO BRASILEIRO DE GEOGRAFIA E ESTAT\u00cdSTICA (IBGE), CENSO DEMOGR\u00c1FICO",
        "nomeDeputado": "Chico D'Angelo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004. Redu\u00e7\u00e3o, pelo Governo Jair Bolsonaro, de recursos destinados ao Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica - IBGE, para a realiza\u00e7\u00e3o do censo demogr\u00e1fico de 2021. An\u00fancio de lan\u00e7amento do Manifesto contra o  Apag\u00e3o Estat\u00edstico.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CHICO D'ANGELO (PDT - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PDT, Sr. Presidente, est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o.\r\nEu queria pedir o tempo de Lideran\u00e7a para abordar uma grande preocupa\u00e7\u00e3o, com a qual este Plen\u00e1rio precisa se envolver a partir de agora, que \u00e9 com rela\u00e7\u00e3o ao Censo de 2021, um trabalho t\u00e3o bem realizados pelo IBGE nos \u00faltimos anos.\r\nN\u00f3s sabemos que Governos autorit\u00e1rios e incompetentes n\u00e3o gostam de n\u00fameros. Na verdade, a aus\u00eancia de informa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma forma de Governos incompetentes e descompromissados com a sociedade trabalharem no escuro, sem informa\u00e7\u00e3o. Governos passam, mas as informa\u00e7\u00f5es dos Censos ficam para a sociedade. Posteriormente, atrav\u00e9s delas, n\u00f3s teremos informa\u00e7\u00f5es sobre quest\u00f5es relativas \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 habita\u00e7\u00e3o, \u00e0 mortalidade infantil. O Censo \u00e9 uma ferramenta fundamental para os gestores municipais, estaduais e para os futuros Governos Federais.\r\nO atual Governo, atrav\u00e9s de cortes absurdos nos recursos para a realiza\u00e7\u00e3o do Censo, cortes feitos pelo Paulo Guedes, quer inviabilizar, quer acabar com o Censo, para que de certa forma a sociedade brasileira n\u00e3o obtenha as informa\u00e7\u00f5es que quer.\r\nNo dia 8 de dezembro, amanh\u00e3, haver\u00e1 o lan\u00e7amento do Manifesto contra o Apag\u00e3o Estat\u00edstico.\r\nEsse manifesto tem a assinatura de v\u00e1rios ex-Presidentes do IBGE. Acho que, de uma maneira geral, esta Casa precisa se envolver, porque da C\u00e2mara saem muitos prefeitos e governadores - da C\u00e2mara e do Senado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Kim Kataguiri. DEM - SP) - Obrigado, Deputado.\r\nPe\u00e7o que encerre, Deputado.\r\nO SR. CHICO D'ANGELO (PDT - RJ) - E o IBGE \u00e9 uma ferramenta fundamental para essas informa\u00e7\u00f5es do ponto de vista de gest\u00e3o p\u00fablica. Ningu\u00e9m administra uma cidade, um Estado, um governo se n\u00e3o tem essas informa\u00e7\u00f5es, que s\u00e3o fundamentais do ponto de vista de gest\u00e3o...\r\nO SR. PRESIDENTE (Kim Kataguiri. DEM - SP) - Encerre, Deputado, por gentileza.\r\nO SR. CHICO D'ANGELO (PDT - RJ) - Ent\u00e3o, acho muito importante que nos envolvamos com essa preocupa\u00e7\u00e3o, para que n\u00e3o haja o grau de redu\u00e7\u00e3o que o Paulo Guedes e o Bolsonaro querem para inviabilizar em 2021 o censo, que foi t\u00e3o bem conduzido durante anos pelo IBGE, uma institui\u00e7\u00e3o respeitada por todos.\r\nEra essa a minha observa\u00e7\u00e3o.\r\nO PDT vota \"obstru\u00e7\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Chico D'Angelo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 116, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHICO D'ANGELO (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Deputado Paul\u00e3o, do PT, j\u00e1 fez uma excelente defesa da emenda. Eu queria s\u00f3 acrescentar que essa emenda, al\u00e9m de tudo que j\u00e1 foi falado em defesa da ind\u00fastria naval brasileira, estabelece um limite de duas embarca\u00e7\u00f5es a serem fretadas a casco nu por empresa de navega\u00e7\u00e3o. Assim, n\u00f3s consideramos que a emenda \u00e9 positiva. \r\nPor isso, o PDT vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=196&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,, DSPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Chico D'Angelo",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso III, \u00a7 1\u00ba, art. 5\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CHICO D'ANGELO (PDT - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, \u00e9 o PDT que encaminha este destaque.\r\nEu, na verdade, sou morador de uma cidade que \u00e9 ber\u00e7o da ind\u00fastria naval brasileira: Niter\u00f3i. L\u00e1 n\u00f3s temos v\u00e1rios estaleiros, e o mais emblem\u00e1tico \u00e9 o Estaleiro Mau\u00e1. O Estado do Rio de Janeiro tem uma hist\u00f3ria na ind\u00fastria naval brasileira.\r\nEste destaque do PDT permite o afretamento, por tempo determinado, de embarca\u00e7\u00e3o em substitui\u00e7\u00e3o \u00e0 embarca\u00e7\u00e3o que esteja em constru\u00e7\u00e3o no exterior. N\u00f3s acreditamos que este tipo de afretamento \u00e9 o mais danoso ao Pa\u00eds, pois permite que embarca\u00e7\u00f5es afretadas no exterior realizem a cabotagem. Ademais, o afretamento para substituir uma embarca\u00e7\u00e3o que esteja em constru\u00e7\u00e3o no exterior \u00e9 considerado, na verdade, um ataque \u00e0 nossa ind\u00fastria naval. N\u00f3s sugerimos a supress\u00e3o desse dispositivo.\r\nPor isso, o PDT orienta \"n\u00e3o\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=200&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T21:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Chico D'Angelo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 126, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHICO D'ANGELO (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT avalia que essa referida emenda do PSC, na verdade, prop\u00f5e o retorno de v\u00e1rios dispositivos do projeto original que foram suprimidos pelo segundo substitutivo.\r\nNesse sentido, eu acho que essa emenda do PSC \u00e9 bem-vinda, \u00e9 positiva. \r\nPor isso, o PDT vota \"sim\" \u00e0 Emenda n\u00ba 126, do PSC.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=208&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T22:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Chico D'Angelo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 64, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHICO D'ANGELO (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PDT acha que esta Emenda n\u00ba 64, do PT, \u00e9 positiva, porque, na verdade, faz uma refer\u00eancia muito importante \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de embarca\u00e7\u00f5es no Brasil para as citadas finalidades, que hoje n\u00f3s sabemos o qu\u00e3o foi importante, bastante importante, nos \u00faltimos anos.\r\nDessa forma, n\u00f3s concordamos com a veda\u00e7\u00e3o proposta por esta emenda. O PDT vota com a emenda do PT, vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=218&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T22:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nPACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS, AUMENTO, RIO DE JANEIRO (ESTADO), LEITO DE UNIDADE DE TRATAMENTO INTENSIVO - UTI, OCUPA\u00c7\u00c3O. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, INAUGURA\u00c7\u00c3O, EXPOSI\u00c7\u00c3O (EVENTO), ROUPA, POSSE, ELEI\u00c7\u00c3O, PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Chico D'Angelo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 10, constante no substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004. Ocupa\u00e7\u00e3o m\u00e1xima dos leitos de Unidade de Terapia Intensiva - UTI por pacientes de coronav\u00edrus, no Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro. Descompasso entre a inaugura\u00e7\u00e3o, pelo Presidente Jair Bolsonaro, de vitrines com seus trajes de posse e a grave crise sanit\u00e1ria por que passa o Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHICO D'ANGELO (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PDT acompanha o PCdoB nessa vota\u00e7\u00e3o e, portanto, vota \"n\u00e3o\". \r\nEu queria dar o meu depoimento sobre a minha perplexidade enquanto m\u00e9dico e morador do Rio de Janeiro. Hoje, o Munic\u00edpio do Rio de Janeiro tem 100% dos seus leitos de UTI ocupados com pacientes acometidos de COVID-19. \r\nN\u00f3s estamos vivendo no Brasil todo um momento dram\u00e1tico, com milhares de pessoas com PCR positivo para COVID, algumas internadas, outras em CTI. E vemos hoje o Presidente Bolsonaro fazendo, na verdade, um deboch c                                 ,.ll]\r\nnnjhjmke com o povo brasileiro ao ir ao Pal\u00e1cio inaugurar uma exposi\u00e7\u00e3o de trajes. Quer dizer, isso \u00e9 uma coisa inimagin\u00e1vel e at\u00e9 desumana e desrespeitosa. N\u00e3o se trata de uma pessoa com boa sanidade. Quer dizer, \u00e9 um irrespons\u00e1vel esse Presidente da Rep\u00fablica. Na verdade, ele trabalha com antici\u00eancia e com charlatanismo o tempo todo.\r\nO SR. PRESIDENTE (Jo\u00e3o Roma. REPUBLICANOS - BA) - Como vota o PDT, Deputado Chico d'Angelo?\r\nO SR. CHICO D'ANGELO (PDT - RJ) - O PDT vai acompanhar o PCdoB e, por isso, vota \"n\u00e3o\".\r\nMas \u00e9 muito importante que a popula\u00e7\u00e3o brasileira veja o que a maior figura da Rep\u00fablica est\u00e1 fazendo neste momento dram\u00e1tico.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=225&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T23:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Chico D'Angelo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 3\u00ba, art. 10, constante no art. 16 do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHICO D'ANGELO (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PDT, Presidente, vai votar a favor do destaque do PSDB votando, portanto, \"n\u00e3o\" ao texto.\r\nAcho que, num momento grave como esse, com o desemprego j\u00e1 explodindo em 14 milh\u00f5es de desempregados, \u00e9 muito importante que n\u00f3s minimizemos o estrago, o que pode ser feito com a aprova\u00e7\u00e3o desse projeto, reduzindo o drama que a ind\u00fastria naval brasileira est\u00e1 sofrendo.\r\nEnt\u00e3o, o PDT encaminha o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=235&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T23:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Chico D'Angelo",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 123, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CHICO D'ANGELO (PDT - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente. Obrigado, Deputado Paul\u00e3o.\r\nPresidente, esta emenda apresentada pelo Deputado Subtenente Gonzaga busca restabelecer, na verdade, a modicidade do valor fixado para a taxa de fiscaliza\u00e7\u00e3o de transporte rodovi\u00e1rio de passageiros.\r\nEm 2014 - e \u00e9 importante que todos saibam disso - a referida taxa passou de 200 reais para 1.800 reais, o que resultou em um aumento vertiginoso dos custos do setor. Em face desse abrupto e gigantesco aumento - e a emenda apresentada \u00e9 contra esse absurdo -, h\u00e1 v\u00e1rias demandas na Justi\u00e7a com liminares favor\u00e1veis a todas as empresas. \r\nEntretanto, a ANTT, por meio da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 5.910, de 2020, instou que o passivo seja pago imediatamente, caso contr\u00e1rio, como estabelece o art. 2\u00ba da referida resolu\u00e7\u00e3o:\r\nArt. 2\u00ba. As sociedades empres\u00e1rias inadimplentes com o pagamento da taxa de fiscaliza\u00e7\u00e3o referente ao exerc\u00edcio do ano de 2016 dever\u00e3o ser notificadas at\u00e9 31 de dezembro de 2020.\r\nAl\u00e9m de reduzir o valor da taxa, a emenda do PDT, apresentada pelo Deputado Subtenente Gonzaga, prop\u00f5e o parcelamento, em at\u00e9 96 meses, dos d\u00e9bitos vencidos como forma de mitigar na verdade a crise por que passa o segmento de transporte rodovi\u00e1rio, agravado sobremaneira pela pandemia, como todos n\u00f3s sabemos. \r\nEnt\u00e3o, a sugest\u00e3o do PDT \u00e9 que aprovemos esta emenda apresentada pelo Deputado Subtenente Gonzaga. \u00c9 isso que pedimos aos Deputados, a todos os pares da Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=249&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T00:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DEMOCRATICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVORAVEL",
        "nomeDeputado": "Chico D'Angelo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 6\u00b0 da Lei n\u00ba 10.893, de 2004, alterado pelo art. 18 do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHICO D'ANGELO (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PDT vai votar \"n\u00e3o\", com a perplexidade das duas interven\u00e7\u00f5es do Deputado Fausto Pinato, o que, acho, seria motivo para se suspender a sess\u00e3o, at\u00e9 para que sejam averiguadas, de certa forma, essas grav\u00edssimas den\u00fancias que o Deputado fez em plen\u00e1rio. \u00c9 um Deputado da base do Governo. Ele se disp\u00f4s a comprovar o que disse.\r\nAcho que o Deputado Marcelo Ramos, que tamb\u00e9m \u00e9 um Parlamentar que nunca votou contra as orienta\u00e7\u00f5es do Governo, como disse ele, deve fazer, quando apresenta suas argumenta\u00e7\u00f5es com muita consist\u00eancia do ponto de vista t\u00e9cnico, com que setores da base do Governo, independentemente de bancada, pensem no Pa\u00eds, na ind\u00fastria naval, na defesa da soberania nacional.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcel Van Hattem. NOVO - RS) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado.\r\nO SR. CHICO D'ANGELO (PDT - RJ) - Quem tem compromisso com o Pa\u00eds n\u00e3o tem, nesta hora, que pensar se est\u00e1 com Bolsonaro, este Governo completamente desmoralizado, um Governo completamente desacreditado, tem que votar com responsabilidade a mat\u00e9ria.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do PDT \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=260&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T00:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DEMOCRATICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVORAVEL.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Chico D'Angelo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o da al\u00ednea b, inciso III, constante no art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 10.893, de 2004, alterada pelo art. 18 do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004. Texto Um Odorico no Planalto, de autoria do jornalista Bernardo Mello Franco, divulgado pelas redes sociais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHICO D'ANGELO (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT vai votar \"sim\".\r\nAcho importante, neste in\u00edcio de madrugada, fazer um coment\u00e1rio sobre um texto que o jornalista Bernardo Mello Franco colocou agora no Twitter. Acho que tem tudo a ver com o dia de hoje.\r\nNo texto Um Odorico no Planalto, ele diz: \"Sucupira reencarnou na Bras\u00edlia de Bolsonaro. O Odorico da pe\u00e7a s\u00f3 pensava em inaugurar um cemit\u00e9rio. O do Planalto diz que n\u00e3o \u00e9 coveiro, mas faz exposi\u00e7\u00e3o de manequim na pandemia\".\r\nAcho que \u00e9 esse o cen\u00e1rio no Brasil comandado pelo capit\u00e3o, com um general no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e com mais de 180 mil mortes.\r\nEnquanto isso, n\u00f3s estamos aqui discutindo, quase 1 hora da manh\u00e3, Deputado Marcel, mesmo com den\u00fancias graves de Deputados da base dizendo que h\u00e1 graves negociatas por tr\u00e1s deste projeto do Governo.\r\nCabe o meu registro desse cen\u00e1rio muito triste que o Brasil est\u00e1 vivendo com o capit\u00e3o \u00e0 frente do Governo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=269&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T01:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DEMOCRATICO TRABALHISTA (PDT),  OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DENUNCIA, IRREGULARIDADE, FAUSTO PINATO, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Chico D'Angelo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 82, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004. Conveni\u00eancia de encerramento da sess\u00e3o, diante das den\u00fancias apresentadas pelo Deputado Fausto Pinato.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHICO D'ANGELO (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria dizer que o PDT, a partir de agora, em fun\u00e7\u00e3o desse grave cen\u00e1rio que o Deputado Fausto Pinato colocou, n\u00e3o tem condi\u00e7\u00e3o de continuar com este debate, porque n\u00e3o se trata de uma den\u00fancia da Oposi\u00e7\u00e3o; \u00e9 uma den\u00fancia, com comprova\u00e7\u00e3o, de um Deputado da base do Governo que diz saber da exist\u00eancia de coisas muito graves por tr\u00e1s desta vota\u00e7\u00e3o. \r\nAcho que as elei\u00e7\u00f5es de 2020 mostraram que a sociedade brasileira, de certa forma, j\u00e1 tem uma fadiga desse papo de nova pol\u00edtica, dessa falsidade que foi criada com o bolsonarismo em 2018. Aquela foi uma onda que pautou a elei\u00e7\u00e3o de Bolsonaro em 2018 com a conversa da antipol\u00edtica. \r\nCom isso que foi colocado hoje por dois Parlamentares da base do Governo, n\u00f3s precisamos encerrar esta vota\u00e7\u00e3o.\r\nO PDT orienta pela obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=279&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Chico D'Angelo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, para estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHICO D'ANGELO (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PDT orienta \"sim\".\r\nEssa vota\u00e7\u00e3o \u00e9 um esc\u00e2ndalo nacional por, em momento dram\u00e1tico como este que o Brasil est\u00e1 vivendo, n\u00f3s votarmos uma proposta que, ao fim e ao cabo, \u00e9 de furar filas, acabando com a l\u00f3gica da vacina\u00e7\u00e3o universal, para todos, no Brasil, que j\u00e1 foi refer\u00eancia no mundo em vacina\u00e7\u00e3o. O Brasil j\u00e1 foi refer\u00eancia no mundo!\r\nAl\u00e9m da trag\u00e9dia da falta de planejamento, da falta de gest\u00e3o na condu\u00e7\u00e3o da vacina\u00e7\u00e3o, agora, de maneira absurda... Pa\u00eds nenhum do mundo, nem mesmo pa\u00edses capitalistas avan\u00e7ados, ningu\u00e9m fez uma proposta como essa. Isso \u00e9 um esc\u00e2ndalo, \u00e9 uma vergonha nacional. \u00c9 uma maneira de criar uma estrada paralela, um modo de furar a fila, prejudicando a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nO PDT vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA VACINA, PESSOA JUR\u00cdDICA DE DIREITO PRIVADO, AQUISI\u00c7\u00c3O, IMPORTA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, DEDU\u00c7\u00c3O, DESPESA, IMPOSTO DE RENDA DAS PESSOAS JUR\u00cdDICAS (IRPJ), TRIBUTA\u00c7\u00c3O, BENEF\u00cdCIO FISCAL, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Chico D'Angelo",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, para estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHICO D'ANGELO (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT encaminha com a vis\u00e3o de que n\u00f3s n\u00e3o podemos, em fun\u00e7\u00e3o da trag\u00e9dia da condu\u00e7\u00e3o deste processo pelo Governo Bolsonaro, agora come\u00e7ar a buscar atalhos. Os exemplos internacionais devem ser seguidos, como bem disse o Ministro Alexandre Padilha aqui. Para determinadas coisas, os exemplos dos pa\u00edses capitalistas servem, para outras n\u00e3o. O Brasil \u00e9 o \u00fanico pa\u00eds que vai agora inventar essa coisa de cada um por si. Desrespeitam-se os grupos priorit\u00e1rios! O empres\u00e1rio ou a empresa que tiver recursos, vacina seus empregados; e pessoas que est\u00e3o no grupo de risco e n\u00e3o est\u00e3o empregadas por esta empresa ficam fora da vacina\u00e7\u00e3o. Em pa\u00edses ricos, como o Jap\u00e3o - e h\u00e1 uma busca \u00e0 vacina, no mundo todo...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS, FALECIMENTO, MORTALIDADE, PANDEMIA. \r\nPL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA VACINA, PESSOA JUR\u00cdDICA DE DIREITO PRIVADO, AQUISI\u00c7\u00c3O, IMPORTA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, DEDU\u00c7\u00c3O, DESPESA, IMPOSTO DE RENDA DAS PESSOAS JUR\u00cdDICAS (IRPJ), TRIBUTA\u00c7\u00c3O, BENEF\u00cdCIO FISCAL., CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Chico D'Angelo",
        "sumario": "Alcance do patamar de 4.193 mortes di\u00e1rias no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19. Classifica\u00e7\u00e3o do Brasil como p\u00e1ria mundial no tocante ao coronav\u00edrus, pelo jornal brit\u00e2nico The Guardian.  Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHICO D'ANGELO (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Arthur Lira, hoje o Brasil bate o recorde novamente: foram 4.193 mortes por COVID-19. \u00c9 uma trag\u00e9dia!\r\nO Brasil hoje \u00e9 uma p\u00e9ssima refer\u00eancia no mundo. O jornal ingl\u00eas The Guardian colocou hoje o Brasil como p\u00e1ria do mundo, como uma amea\u00e7a ao mundo. \r\nO que se v\u00ea \u00e9 essa busca de atalhos, de cada um por si, no projeto. Eu acho at\u00e9 que quem o prop\u00f4s \u00e9 bem intencionado, mas em nenhum lugar do mundo se fez isso.\r\nSe nenhum lugar do mundo fez isso \u00e9 porque n\u00e3o resolve o problema da vacina\u00e7\u00e3o. Desde o ano passado, deveriam ter sido iniciadas as medidas para se adquirir as vacinas. Ent\u00e3o, agora, neste momento dram\u00e1tico, com milhares de brasileiros mortos, j\u00e1 se prevendo um cen\u00e1rio dram\u00e1tico em abril... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Chico D'Angelo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 16, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHICO D'ANGELO (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PDT vai encaminhar \"n\u00e3o\", entendendo que esse projeto representa, sim, um projeto fura-fila. \u00c9 um atalho que se est\u00e1 criando para de certa forma enganar a popula\u00e7\u00e3o.\r\nBolsonaro criou todas as condi\u00e7\u00f5es da tempestade perfeita para a dissemina\u00e7\u00e3o da COVID no Brasil, negando o uso de m\u00e1scara, negando a pr\u00f3pria pandemia, negando a vacina\u00e7\u00e3o, negando o distanciamento social.\r\nAgora, com os milhares de mortos, determinados Parlamentares apresentam um projeto que ao fim e ao cabo \u00e9 sim um projeto para burlar o Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o, privilegiando segmentos da sociedade.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o tem condi\u00e7\u00e3o a aprova\u00e7\u00e3o dessa emenda e desse projeto, que prop\u00f5e, na verdade...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 3515/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT). \r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, REPONSABILIDADE, CRISE SANIT\u00c1RIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PRESIDENTE, AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA), DECLARA\u00c7\u00c3O, GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ALTERA\u00c7\u00c3O, BULA DE MEDICAMENTO, CLOROQUINA.\r\nFERNADO BEZERRA, SENADOR, L\u00cdDER DO GOVERNO, DECLARA\u00c7\u00c3O, DIVIS\u00c3O, M\u00c9DICO, TRATAMENTO M\u00c9DICO, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Chico D'Angelo",
        "sumario": "Informa\u00e7\u00e3o do presidente da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, Antonio Barra Torres, na CIP da Pandemia do Senado Federal, de tentativa de altera\u00e7\u00e3o de bula de medicamento. Contesta\u00e7\u00e3o a fala do L\u00edder do Governo no Senado Federal, Senador Fernando Bezerra, no programa Roda Viva a respeito de diverg\u00eancia entre a classe m\u00e9dica sobre a prescri\u00e7\u00e3o de medicamento contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHICO D'ANGELO (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PDT tamb\u00e9m defende a continuidade do debate.\r\nEu queria usar o tempo do partido para dizer que, hoje, na CPI no Senado, o Presidente da ANVISA novamente confirmou a tentativa de altera\u00e7\u00e3o da bula dentro do gabinete do Presidente da Rep\u00fablica.\r\nO Senador Fernando Bezerra, ontem, L\u00edder do Governo no Senado, fez um debate no programa Roda Viva e disse que existe uma divis\u00e3o entre os m\u00e9dicos, entre a ci\u00eancia.\r\nEntre os colegas m\u00e9dicos s\u00e9rios, os colegas m\u00e9dicos comprometidos com a ci\u00eancia, n\u00e3o h\u00e1 um que defensa o uso de cloroquina. Isso \u00e9 uma coisa de charlat\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, eu queria aqui dizer essa... O L\u00edder do Governo...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Deputado, n\u00f3s n\u00e3o recebemos nenhum comunicado do partido de V.Exa.\r\nConcedo mais 30 segundos a V.Exa. para que conclua, por favor.\r\nO SR. CHICO D'ANGELO (PDT - RJ) - Vou concluir. \r\nIsso \u00e9 uma coisa que desorienta a popula\u00e7\u00e3o, atrapalha o enfrentamento da COVID. N\u00e3o \u00e9 papel de um L\u00edder do Governo no Senado fazer, num debate p\u00fablico, esse tipo de pronunciamento.\r\nN\u00e3o h\u00e1 um m\u00e9dico no Brasil qualificado, competente, s\u00e9rio que fa\u00e7a essa defesa. N\u00e3o h\u00e1 lugar nenhum do mundo onde essa defesa seja feita, do ponto de vista cient\u00edfico.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T11:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, DEBATE, PAULO TEIXEIRA, DEPUTADO FEDERAL, V\u00cdTIMA, AGRESS\u00c3O, REUNI\u00c3O, COMISS\u00c3O ESPECIAL, DEFESA, PL 399/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ANTIDROGAS (2006), CRIT\u00c9RIO, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, MEDICAMENTO, PRINC\u00cdPIO ATIVO, SUBST\u00c2NCIA, MACONHA, CANABIDIOL, SA\u00daDE P\u00daBLICA, TRATAMENTO M\u00c9DICO, MARA GABRILLI, SENADORA, MARGARETE SANTOS DE BRITO, ADVOGADA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Chico D'Angelo",
        "sumario": "Solidariedade ao Deputado Paulo Teixeira, v\u00edtima de agress\u00e3o f\u00edsica por parte de membro da Casa. Debate do Projeto de Lei n\u00ba 399, de 2015, sobre a comercializa\u00e7\u00e3o de medicamentos formulados com a planta Cannabis sativa.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. CHICO D'ANGELO (PDT - RJ) - Quero cumprimentar o Deputado Eduardo Bismarck, que preside esta importante Comiss\u00e3o, e fazer uma sauda\u00e7\u00e3o especial ao Deputado Paulo Teixeira, essa pessoa que, tamb\u00e9m como Deputado, tem trabalhado com seriedade e muito vigor no tema. \r\nManifesto minha solidariedade ao Deputado por ter sido agredido, na \u00faltima reuni\u00e3o da Comiss\u00e3o, de uma maneira covarde. \u00c0s vezes, quem n\u00e3o tem argumento age dessa forma, parte para esse tipo de iniciativa. \r\nQuero cumprimentar, ainda, o Deputado F\u00e1bio Mitidieri e o Deputado Luciano Ducci, que fez um belo relat\u00f3rio.\r\nH\u00e1 s\u00e9culos a humanidade reconhece os efeitos positivos, ben\u00e9ficos da Cannabis na medicina. N\u00e3o se iniciou esta discuss\u00e3o agora. N\u00f3s estamos h\u00e1 anos fazendo esse debate. Argumenta\u00e7\u00f5es feitas aqui t\u00eam um componente muito forte de hipocrisia, de oportunismo eleitoral, de uso religioso de uma maneira equivocada. Existem pessoas das mais variadas religi\u00f5es que se beneficiam do uso medicinal da Cannabis. Ent\u00e3o, essa \u00e9 uma falsa argumenta\u00e7\u00e3o.\r\nEu queria cumprimentar a Sheila Geriz, que \u00e9 a Presidente da Federa\u00e7\u00e3o das Associa\u00e7\u00f5es de Cannabis Terap\u00eauticas do Brasil, pessoa que tem uma experi\u00eancia grande no tema, inclusive pessoal. \r\nQuero pedir desculpas \u00e0s fam\u00edlias brasileiras por essa verdadeira demagogia e por esse discurso completamente oportunista. Eu sou m\u00e9dico e sou da Comiss\u00e3o e vejo que algumas pessoas que n\u00e3o t\u00eam conhecimento cient\u00edfico, n\u00e3o t\u00eam preparo fazem desta discuss\u00e3o palanque para outras argumenta\u00e7\u00f5es. Ent\u00e3o, quero pedir desculpas \u00e0s milhares de fam\u00edlias de brasileiros que se beneficiam do uso da Cannabis para tratar v\u00e1rias doen\u00e7as, como aqui j\u00e1 foi dito: glaucoma grave, epilepsia etc. \r\nQueria falar da Senadora Mara Gabrilli, que \u00e9 uma pessoa p\u00fablica, conhecida e recentemente foi ao Fant\u00e1stico falar de sua experi\u00eancia - eu disse isso na Comiss\u00e3o. A Mara Gabrilli n\u00e3o \u00e9 uma pessoa desconhecida; \u00e9 uma Senadora das mais votadas no Brasil e foi enf\u00e1tica ao falar sobre a s\u00edndrome que apresentou. Ela disse por que abra\u00e7ou a luta pela regulamenta\u00e7\u00e3o da maconha medicinal: porque devido a todo o per\u00edodo em que ficou sem THC e se tratou s\u00f3 com canabidiol, desenvolveu uma epilepsia refrat\u00e1ria.\r\nEnt\u00e3o, esse discurso falacioso, tendencioso, de querer colocar... Quem tem interesses econ\u00f4micos poderosos por tr\u00e1s \u00e9 quem tenta medicalizar essa discuss\u00e3o, do ponto de vista de separar as subst\u00e2ncias. H\u00e1 o efeito comitiva, que as pesquisas no mundo todo t\u00eam mostrado. \r\nA importante advogada Margarete Santos de Brito tem uma frase que eu diria que resume bem este momento que n\u00f3s estamos vivendo: \"S\u00f3 quem tem a urg\u00eancia de precisar de um medicamento que pode ser a diferen\u00e7a entre a apatia e a alegria, entre vida e morte sabe que a vida n\u00e3o espera\".\r\nN\u00f3s precisamos ter seriedade. H\u00e1 pessoas aqui, Parlamentares, colegas meu - um at\u00e9 \u00e9 m\u00e9dico -, que, no ano passado, diziam que n\u00e3o chegar\u00edamos a mil casos de COVID-19, porque o efeito da imunidade de rebanho iria resolver o problema. Alguns defendiam o uso de medicamentos que j\u00e1 est\u00e3o comprovadamente descartados para enfrentar a COVID-19. Essas pessoas, coincidentemente, s\u00e3o as mesmas que querem, agora, sem nenhuma base cient\u00edfica, diferentemente de v\u00e1rios pa\u00edses do mundo... Como o Deputado Paulo Teixeira bem disse, mais de 50 pa\u00edses fazem, de diferentes formas, o uso da Cannabis medicinal, e o PL 399/15 faz essa discuss\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, eu queria enfatizar a import\u00e2ncia da discuss\u00e3o s\u00e9ria, da discuss\u00e3o cient\u00edfica dos benef\u00edcios que existem para milh\u00f5es brasileiros - repito: para milh\u00f5es de brasileiros. N\u00e3o se trata de uma ou duas fam\u00edlias. \r\nEu queria, como dado importante neste cen\u00e1rio grave em que vivem as pessoas, dizer que a Cannabis \u00e9 barata. Quais s\u00e3o as...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "IMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, CORRUP\u00c7\u00c3O, COMPRA, VACINA COVAXIN, PANDEMIA, CORONAVIRUS, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE,, PREVARICA\u00c7\u00c3O, AUMENTO, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, SISTEMA UNICO DE SAUDE (SUS), FALTA, RECURSOS, EDUCA\u00c7\u00c3O.\r\nMEDIDA PROTETIVA, PANDEMIA, CORONAVIRUS, NITEROI (RJ), ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Chico D'Angelo",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o ao Presidente Arthur Lira, por Parlamentares, partidos pol\u00edticos, movimentos sociais e entidades da sociedade civil, de abertura de processo de impeachment  contra o Presidente Jair Bolsonaro. Den\u00fancia de corrup\u00e7\u00e3o na compra de vacinas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Registro de 516 mil \u00f3bitos no Pa\u00eds pela Covid-19. Rep\u00fadio \u00e0 postura negacionista do Presidente Jair Bolsonaro com rela\u00e7\u00e3o ao enfrentamento da epidemia de coronav\u00edrus. Sucesso das medidas sanit\u00e1rias de combate \u00e0 Covid-19, adotadas no Munic\u00edpio de Niter\u00f3i, Estado do Rio de Janeiro. Pr\u00e1tica dos crimes de corrup\u00e7\u00e3o e prevarica\u00e7\u00e3o pelo Presidente Jair Bolsonaro. Desestrutura\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, das universidades federais, do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, das \u00e1reas de cultura, educa\u00e7\u00e3o, ci\u00eancia e tecnologia. Pedido ao Presidente Arthur Lira de abertura de processo de impeachment contra o Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CHICO D'ANGELO (PDT - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Arthur Lira, hoje, aqui na C\u00e2mara, houve um ato de uni\u00e3o, com a presen\u00e7a de entidades, de intelectuais, de setores de todas os formatos ideol\u00f3gicos da pol\u00edtica brasileira - do centro, da centro-direita, da esquerda, da centro-esquerda -, pedindo agilidade na abertura do processo de impeachment. \r\nEssa grave den\u00fancia de compra de vacinas vem no momento em que se est\u00e1 com mais de 516 mil mortos, com desemprego, com crise. E tudo isso culmina com a den\u00fancia de corrup\u00e7\u00e3o na compra de vacinas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, feita por um Parlamentar ligado ao Presidente Bolsonaro e que deu nome e sobrenome \u00e0s pessoas, como o Tenente-coronel que trabalha a log\u00edstica do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, com documenta\u00e7\u00e3o e comprova\u00e7\u00e3o de valores. \r\nEsse \u00e9 o cen\u00e1rio ap\u00f3s 1 ano e meio de nega\u00e7\u00e3o do Presidente e do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade quanto ao uso de m\u00e1scara, ao afastamento social, enfim, todas as medidas que o mundo inteiro tomou para que n\u00e3o ocorressem essas 516 mil mortes, que ser\u00e3o mais, infelizmente. Todo o negacionismo j\u00e1 era suficiente para uma medida dura de enfrentamento do Governo Bolsonaro. \r\nEsse Presidente \u00e9 o pior da hist\u00f3ria da Rep\u00fablica brasileira. \r\n\u00c9 uma atribui\u00e7\u00e3o desta Casa, Deputado Arthur Lira, que j\u00e1 teve a presid\u00eancia de Ulysses Guimar\u00e3es e de tantas outras figuras emblem\u00e1ticas do Parlamento brasileiro, que se abra o processo de impeachment. \r\nNingu\u00e9m aqui est\u00e1 querendo pr\u00e9-julgamento imediato. Nos processos de impeachment, h\u00e1 direito de defesa. Basta que o Presidente venha aqui e fa\u00e7a a sua defesa.\r\nNo mundo todo hoje, j\u00e1 se melhora o cen\u00e1rio econ\u00f4mico: restaurantes come\u00e7am a abrir, est\u00e1dios come\u00e7am a ter jogos com milhares de pessoas. Isso \u00e9 fruto do enfrentamento, na Europa e em todo o mundo, e de pol\u00edticas corretas, do ponto de vista sanit\u00e1rio. A economia desses pa\u00edses come\u00e7a a se recuperar.\r\nO Presidente culpou Estados e transferiu responsabilidades no enfrentamento da pandemia aos Governos Estaduais e \u00e0s Prefeituras. Algumas pessoas do Governo diziam que a culpa \u00e9 do Supremo Tribunal Federal. Mentira! Ai de n\u00f3s se o Supremo n\u00e3o permitisse que os Estados e as Prefeituras tomassem as medidas corretas do ponto de vista sanit\u00e1rio. \r\nQuero dar o testemunho da cidade onde moro, Niter\u00f3i. Desde o ano passado, o enfrentamento \u00e0 pandemia foi um exemplo para o Brasil e para o mundo, com o ex-Prefeito Rodrigo Neves. \r\nQuero aqui dizer que, se n\u00e3o fossem as decis\u00f5es do Supremo, at\u00e9 sob o ponto de vista econ\u00f4mico, hoje ter\u00edamos um cen\u00e1rio muito mais grave. \r\nAinda h\u00e1 essa den\u00fancia de compra e venda em toda a estrutura do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, como se n\u00e3o bastassem todos os equ\u00edvocos e todas as irresponsabilidades do Bolsonaro, que, diziam, era um Governo que n\u00e3o rouba, nem deixa roubar. Hoje est\u00e1 provado: \u00e9 um Governo que rouba e que deixa roubar, em todas as \u00e1reas.\r\nEste \u00e9 o Governo mais corrupto da hist\u00f3ria da Rep\u00fablica brasileira. E pior, em plena pandemia, com a popula\u00e7\u00e3o morrendo, faz uma iniciativa de corrup\u00e7\u00e3o comprovada. A CPI comprovou, est\u00e1 comprovando e vir\u00e3o mais coisas.\r\nN\u00e3o bastasse a destrui\u00e7\u00e3o das universidades p\u00fablicas brasileiras, que est\u00e3o vivendo um momento dram\u00e1tico; n\u00e3o bastasse o desmonte do pr\u00f3prio SUS, que este Governo tentou fazer - ai de n\u00f3s se n\u00e3o tiv\u00e9ssemos o Sistema \u00danico de Sa\u00fade para enfrentar e lidar com essa pandemia. Este Governo destr\u00f3i a cultura brasileira, ao acabar com o Minist\u00e9rio da Cultura. Ainda bem que n\u00f3s, junto com a Deputada Jandira Feghali, aprovamos a Lei Aldir Blanc aqui. Essa grande iniciativa da Deputada minimizou o estrago no mundo da cultura em todo o Brasil. N\u00e3o que tivesse resolvido, mas reduziu o sofrimento. \r\nEste Governo destruiu a cultura, destruiu a ci\u00eancia e a tecnologia, as universidades e agora, para culminar, h\u00e1 essa grav\u00edssima den\u00fancia de corrup\u00e7\u00e3o, num cen\u00e1rio dram\u00e1tico de compra de vacina.\r\nEnt\u00e3o, Presidente Arthur Lira, acho que \u00e9 uma atribui\u00e7\u00e3o desta Casa abrir o processo de impeachment...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM, MARTINE GRAEL, KAHENA KUNZE, LARS GRAEL, TORBEN GRAEL, ATLETA, MEDALHA, JOGOS OL\u00cdMPICOS (2021, T\u00d3QUIO), FAM\u00cdLIA, ALEX GRAEL, PREFEITO, NITER\u00d3I (RJ), CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Chico D'Angelo",
        "sumario": "Homenagem \u00e0s atletas Martine Grael e Kahena Kunze pela conquista da medalha de ouro na regata da classe 49er FX, nos recentes jogos ol\u00edmpicos realizados em T\u00f3quio, Jap\u00e3o.  Extin\u00e7\u00e3o dos Minist\u00e9rios da Cultura e do Esporte.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHICO D'ANGELO (PDT - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria fazer uma homenagem a Martine Grael e Kahena, que foram medalhistas ol\u00edmpicas, pela vit\u00f3ria na ter\u00e7a-feira e a obten\u00e7\u00e3o da medalha de ouro, e \u00e0 fam\u00edlia Grael: Torben, Lars e Axel Grael, que \u00e9 o Prefeito da minha cidade de Niter\u00f3i e tio da grande medalhista Martine Grael.\r\nQuero dizer que essa \u00e9 uma fam\u00edlia que tem tradi\u00e7\u00e3o no esporte e na vida p\u00fablica, e num momento dif\u00edcil como o que Brasil est\u00e1 vivendo, com baixa autoestima da popula\u00e7\u00e3o, fruto do desmando do Governo Federal, com a extin\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Cultura e a extin\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio do Esporte, ter desportistas dessa express\u00e3o ganhando essa medalha de ouro mostra a garra dessas duas medalhistas de 30 anos. Eu, com muito orgulho, como morador da cidade de Niter\u00f3i, o Estado do Rio e o Brasil homenageiam a fam\u00edlia Grael, homenageiam Martine, Axel Grael, o Prefeito, Lars e Torben.\r\nParab\u00e9ns aos tr\u00eas da fam\u00edlia Grael que t\u00eam tradi\u00e7\u00e3o no esporte n\u00e1utico, como essas grandes velejadoras!\r\nParab\u00e9ns, Martine! Parab\u00e9ns, Axel, Torben e Lars Grael!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Chico D'Angelo",
        "sumario": "Posicionamento contr\u00e1rio \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHICO D'ANGELO (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esta privatiza\u00e7\u00e3o vem na contram\u00e3o de todos os princ\u00edpios at\u00e9 de quem tem uma vis\u00e3o liberal, do ponto de vista econ\u00f4mico. Os Correios d\u00e3o lucro.\r\nTrata-se de uma empresa capilarizada por todo o Brasil, presente nos rinc\u00f5es deste Pa\u00eds, de Norte a Sul, de Leste a Oeste. Os Correios t\u00eam at\u00e9 um v\u00ednculo afetivo com a popula\u00e7\u00e3o brasileira, t\u00eam uma hist\u00f3ria com a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nOs Correios e a ELETROBRAS s\u00e3o empresas lucrativas. Ent\u00e3o, \u00e9 um absurdo, \u00e9 um esc\u00e2ndalo o Governo Bolsonaro trabalhar com a venda do patrim\u00f4nio p\u00fablico brasileiro, de empresas estrat\u00e9gicas.\r\nOs Correios t\u00eam uma import\u00e2ncia fundamental, e a privatiza\u00e7\u00e3o vai prejudicar a popula\u00e7\u00e3o mais pobre, porque essa \u00e9 uma empresa capilarizada...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T12:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, DEBATE, SAUDE PUBLICA, SISTEMA UNICO DE SAUDE (SUS), PANDEMIA, CORONAVIRUS.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, SANIDADE MENTAL.",
        "nomeDeputado": "Chico D'Angelo",
        "sumario": "Debate da situa\u00e7\u00e3o da sa\u00fade no Brasil. Questionamento da sanidade mental do Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. CHICO D'ANGELO (PDT - RJ) - Presidente Odorico Monteiro, quero parabenizar V.Exa. pela iniciativa de promover este importante debate sobre as perspectivas para a sa\u00fade p\u00fablica no Brasil e dizer que nosso Pa\u00eds \u00e9 um dos poucos que est\u00e1 tendo que enfrentar duas crises durante a pandemia: a crise sanit\u00e1ria provocada pelo v\u00edrus e a crise pol\u00edtica provocada por um Presidente da Rep\u00fablica irrespons\u00e1vel, algu\u00e9m que, durante todo este per\u00edodo de drama sanit\u00e1rio em que estamos vivendo, negou a ci\u00eancia e a import\u00e2ncia das vacinas e estimulou as aglomera\u00e7\u00f5es. Agora, a CPI vem mostrando a roubalheira provocada no Minist\u00e9rio de Pazuello na compra de vacinas.\r\nO Presidente da Rep\u00fablica negou o n\u00famero de \u00f3bitos e o n\u00famero de casos de COVID e tentou que a popula\u00e7\u00e3o brasileira n\u00e3o tivesse conhecimento deles. Ai de n\u00f3s se n\u00e3o fosse o cons\u00f3rcio de ve\u00edculos de imprensa, que foi criado, que fornece ao povo brasileiro os dados sobre o n\u00famero de \u00f3bitos e o n\u00famero de casos de COVID! Bolsonaro quis barrar as informa\u00e7\u00f5es da popula\u00e7\u00e3o brasileira, quis iludir o povo brasileiro, promoveu aglomera\u00e7\u00f5es, vendeu ilus\u00f5es com medicamentos, como a ivermectina, a cloroquina e tantos outros, que a ci\u00eancia mostrou ineficazes. \r\nQuero dizer que, neste cen\u00e1rio dram\u00e1tico em que n\u00f3s estamos vivendo, com a pandemia o SUS revelou-se a grande ferramenta por meio da sua proposta de atendimento universal. Ai de n\u00f3s se n\u00e3o fosse o Sistema \u00danico de Sa\u00fade! \r\nAproveito para saudar a Comiss\u00e3o Externa da Casa. A C\u00e2mara dos Deputados e o Senado Federal cumpriram com o seu papel ao entregarem ao Presidente as ferramentas para enfrentar a COVID. Ai de n\u00f3s se o Supremo Tribunal Federal n\u00e3o permitisse aos Governos Estaduais e \u00e0s Prefeituras, desde o ano passado, tomar as iniciativas para o enfrentamento da COVID! Na verdade, quem deveria estar \u00e0 frente desta grande ferramenta que n\u00f3s temos \u00e9 o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, j\u00e1 que a ele cabe a fun\u00e7\u00e3o de coordenar, planejar e estruturar a sa\u00fade p\u00fablica no Brasil.\r\nN\u00f3s estamos vivendo um subfinanciamento incr\u00edvel do SUS, um subfinanciamento cr\u00f4nico, que se agravou com a PEC 95, a PEC da Morte, que, na pr\u00e1tica, inviabiliza o Sistema \u00danico de Sa\u00fade. \u00c9 importante frisar que o SUS \u00e9 uma ferramenta importante at\u00e9 para o aquecimento econ\u00f4mico do Pa\u00eds, pois gera emprego e renda para milhares de brasileiros. \r\nN\u00f3s precisamos entender que a pandemia est\u00e1 nos dando uma li\u00e7\u00e3o, e nos cabe reconhecer a import\u00e2ncia de termos um sistema de sa\u00fade universal. Ai de n\u00f3s se n\u00e3o tiv\u00e9ssemos hoje esta ferramenta important\u00edssima que \u00e9 o SUS! \r\nEu queria, Presidente Odorico Monteiro, fazer uma homenagem a uma importante lideran\u00e7a, um sanitarista amigo, o colega m\u00e9dico e funcion\u00e1rio da FIOCRUZ que faleceu em junho - ele ocupava o cargo de coordenador do Centro de Estudos Estrat\u00e9gicos da FIOCRUZ. Refiro-me ao meu querido amigo sanitarista Antonio Ivo de Carvalho, que nos deixou agora em junho, uma importante figura na formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica p\u00fablica do SUS. Eu acompanhei toda a sua trajet\u00f3ria como m\u00e9dico e sanitarista. \r\nQuero dizer que este \u00e9 um momento triste da vida brasileira, em que temos um Presidente irrespons\u00e1vel. Aproveito para lembrar que o PDT, por meio do seu Presidente Nacional, Carlos Lupi, est\u00e1 vendo com o setor jur\u00eddico do PDT a possibilidade de ajuizar uma a\u00e7\u00e3o no Minist\u00e9rio P\u00fablico para questionar a sanidade mental do Presidente Bolsonaro, fruto da carreata que ele promoveu hoje com tanques das For\u00e7as Armadas, at\u00e9 na tentativa de desmoraliz\u00e1-las, o que mostra que ele \u00e9 um Presidente que n\u00e3o tem bom senso nem respeito pelas For\u00e7as Armadas brasileiras, ao promover esse cen\u00e1rio vexat\u00f3rio.\r\nAcho que o SUS se tornou para a popula\u00e7\u00e3o brasileira, cada vez mais, um exemplo da import\u00e2ncia do atendimento que presta especialmente neste momento dram\u00e1tico da COVID-19. Quero dizer que a iniciativa deste debate cumpre um papel importante, Deputado Odorico Monteiro, para que possamos, primeiro, nos mobilizar para barrar a PEC 95, a PEC da Morte.\r\nN\u00f3s precisamos, cada vez mais, valorizar os profissionais da sa\u00fade, os m\u00e9dicos, os sanitaristas deste Brasil e o Sistema \u00danico de Sa\u00fade, que tem sido boicotado por Bolsonaro. Durante todo esse per\u00edodo, o Presidente colocou um Ministro da Sa\u00fade, o General Pazuello, que, na primeira frase que citou como Ministro, revelou que n\u00e3o sabia o que significa o Sistema \u00danico de Sa\u00fade.\r\nEm plena pandemia, ai de n\u00f3s se n\u00e3o tiv\u00e9ssemos o SUS, apesar da tr\u00e1gica gest\u00e3o no pior cen\u00e1rio do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e apesar do pior Presidente da Rep\u00fablica que n\u00f3s j\u00e1 tivemos, diante deste momento dram\u00e1tico, em que temos mais de 570 mil brasileiros mortos pela COVID-19!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]