[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T09:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR, AGRICULTURA, IMPORTA\u00c7\u00c3O, AL\u00cdQUOTA, LEITE, PRODUTOR RURAL.\r\nLEI KANDIR, AGRONEG\u00d3CIO, F\u00d3RUM DE GOVERNADORES (2019, BRAS\u00cdLIA (DF)).",
        "nomeDeputado": "Christino Aureo",
        "sumario": "Empenho da Frente Parlamentar da Agricultura na manuten\u00e7\u00e3o de tarifas incidentes nas importa\u00e7\u00f5es de leite. Discuss\u00e3o pela Casa da proposta de altera\u00e7\u00e3o da chamada Lei Kandir.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHRISTINO AUREO (Bloco/PP - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no Pequeno Expediente eu vou ter a oportunidade de fazer uma fala um pouco mais extensa. Mas agora quero fazer um registro importante. Esta semana n\u00f3s conseguimos, atrav\u00e9s do trabalho da Frente Parlamentar da Agricultura, restabelecer uma condi\u00e7\u00e3o de competitividade real para os produtores de leite do nosso Pa\u00eds ao tratar, de maneira equilibrada, o assunto das al\u00edquotas de importa\u00e7\u00e3o do produto. Esse \u00e9 o primeiro ponto.\r\nO segundo ponto que trago \u00e9 a respeito da Lei Kandir. N\u00f3s teremos uma discuss\u00e3o hoje na Casa, e \u00e9 importante que o agroneg\u00f3cio n\u00e3o venha a ser responsabilizado por desequil\u00edbrios no fundo que trata da Lei Kandir. \u00c9 preciso, junto ao F\u00f3rum de Governadores, encontrar um caminho para isso.\r\nPortanto, s\u00e3o dois temas importantes para a nossa agricultura, para o nosso agroneg\u00f3cio, que, afinal, \u00e9 o que segura o nosso Pa\u00eds.\r\nQuero agradecer, Sr. Presidente, essa oportunidade e pedir que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=18&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CHRISTINO AUREO, DEPUTADO FEDERAL, AGRADECIMENTO, ELEITOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Christino Aureo",
        "sumario": "Agradecimento aos eleitores do Estado do Rio de Janeiro pela elei\u00e7\u00e3o do orador. Trajet\u00f3ria profissional e pol\u00edtica do Parlamentar. Compromisso de atua\u00e7\u00e3o em defesa dos Munic\u00edpios fluminenses, especialmente de Maca\u00e9. Linhas de atua\u00e7\u00e3o do orador no exerc\u00edcio do mandado parlamentar.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CHRISTINO AUREO (Bloco/PP - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais integrantes da Mesa Diretora, Exmas. Sras. Deputadas, Exmos. Srs. Deputados, senhoras e senhores, quero me dirigir inicialmente, como gesto de agradecimento e reconhecimento, aos eleitores do meu Estado do Rio de Janeiro, que nas elei\u00e7\u00f5es de outubro me escolheram para represent\u00e1-los aqui no Congresso Nacional: muito obrigado!\r\nDiante da maior renova\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara nos \u00faltimos 30 anos, a popula\u00e7\u00e3o entendeu que minha trajet\u00f3ria de vida e de trabalho est\u00e1 em sintonia com o que se deseja para o nosso Pa\u00eds. S\u00e3o mais de 40 anos de vida profissional, iniciados ainda na adolesc\u00eancia no Banco do Brasil, onde cumpri com orgulho miss\u00f5es importantes do ch\u00e3o de ag\u00eancias pelo interior do Pa\u00eds at\u00e9 o quadro de administradores da institui\u00e7\u00e3o.\r\nNesse contexto, atendendo ao chamamento da minha voca\u00e7\u00e3o, dediquei mais da metade desse per\u00edodo diretamente \u00e0 vida p\u00fablica, como secret\u00e1rio municipal, presidente de empresas p\u00fablicas e secret\u00e1rio de estado, compatibilizados com tr\u00eas mandatos de Deputado Estadual. N\u00e3o sou, portanto, Sr. Presidente, aquilo que se pode definir como um calouro na vida p\u00fablica.\r\nTenho, assim como todos os que trabalham ou trabalharam no setor p\u00fablico, um hist\u00f3rico de luta e tamb\u00e9m as marcas inerentes \u00e0queles que enfrentam e vivem a torrencial onda de conflitos e disputas que marcam a acirrada pol\u00edtica do Brasil. \u00c9 claro que todos n\u00f3s temos as nossas cicatrizes, mas conservo, apesar de todas essas incertezas, a mente quieta, a espinha ereta e o cora\u00e7\u00e3o tranquilo, como na bel\u00edssima can\u00e7\u00e3o Serra do Luar, de Walter Franco, que me serve de inspira\u00e7\u00e3o.\r\nReafirmo aqui o meu compromisso com todos os 92 Munic\u00edpios do meu Estado. Ali\u00e1s, pela quarta elei\u00e7\u00e3o consecutiva, tenho votos na totalidade dos Munic\u00edpios, mas quero destacar nesta oportunidade a minha cidade natal de Maca\u00e9. Fa\u00e7o isso n\u00e3o como gesto de discrimina\u00e7\u00e3o aos demais Munic\u00edpios, mas, sim, para reafirmar a minha convic\u00e7\u00e3o municipalista e o meu compromisso de continuar lutando pelos Munic\u00edpios e pelas minhas bandeiras da vida inteira, com foco na gera\u00e7\u00e3o de oportunidades de trabalho para todos, mas especialmente para os jovens e tamb\u00e9m para a terceira idade - os jovens porque ainda n\u00e3o ingressaram no mercado de trabalho, que \u00e9 cheio de incertezas e mudan\u00e7as, e a terceira idade porque precisa ser aproveitada no conjunto da sua experi\u00eancia e da sua viv\u00eancia, porque a popula\u00e7\u00e3o brasileira, neste momento, expande a sua longevidade. \r\nQuero tamb\u00e9m reafirmar a luta em todos os setores, da agricultura ao petr\u00f3leo, passando pelo com\u00e9rcio, pela ind\u00fastria e tamb\u00e9m pelos servi\u00e7os. \u00c9 importante assinalar que essa bandeira de luta pela retomada principalmente da economia do Estado do Rio de Janeiro e tamb\u00e9m do Brasil \u00e9 o caminho, Sr. Presidente. N\u00e3o adianta apenas fazermos ajustes de custos. \u00c9 preciso fazer com que a economia cres\u00e7a.\r\nAs reformas s\u00e3o importantes, mas devem ser feitas com respeito a direitos adquiridos, feitas olhando para o futuro do Brasil, destravando a economia brasileira. \u00c9 isso que se espera desta Casa. Talvez, a maior expectativa que se possa ter depositado sobre um Parlamento nos \u00faltimos tempos \u00e9 justamente sobre esta 56\u00aa Legislatura. \u00c9 por isto que estamos aqui: para bem desempenhar a fun\u00e7\u00e3o em favor do Brasil.\r\nQuero, para concluir, colocar aqui ao nosso Deus, princ\u00edpio e fim de todas as coisas, minha vida e meu trabalho. Que sejam ofertas agrad\u00e1veis aos seus olhos!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=146&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-21T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "CAMPANHA DA FRATERNIDADE, CONFER\u00caNCIA NACIONAL DOS BISPOS DO BRASIL (CNBB), POL\u00cdTICA P\u00daBLICA. \r\nPOPULA\u00c7\u00c3O, DESEMPREGO, DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO. \r\nFINAN\u00c7AS P\u00daBLICA, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA. \r\nTEREZA CRISTINA, MINISTRA DE ESTADO DA AGRICULTURA PECU\u00c1IA E ABASTECIMENTO, PROGRAMA (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O), DESENVOLVIMENTO SUSTENT\u00c1VEL, \u00c1REA RURAL, BACIA HIDROGR\u00c1FICA, AGRICULTURA FAMILIAR. \r\nPROGRAMA (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O), MOBILIDADE, AREA RURAL. \r\nPROGRAMA (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O), CONSTRU\u00c7\u00c3O, ARMAZ\u00c9M, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA. \r\nFRENTE PARLAMENTAR, DESENVOLVIMENTO, PETR\u00d3LEO, FONTE ALTERNATIVA DE ENERGIA, CHRISTINO AUREO, DEPUTADO FEDERAL, L\u00cdDER. \r\nRIO DE JANEIRO (RJ), DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO. \r\nCHRISTINO AUREO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PREGRESSA.",
        "nomeDeputado": "Christino Aureo",
        "sumario": "Evolu\u00e7\u00e3o das atividades do orador no exerc\u00edcio do mandato parlamentar. Oportunidade do lan\u00e7amento, pela Confer\u00eancia Nacional dos Bispos do Brasil - CNBB, da Campanha da Fraternidade de 2019 sob o tema Fraternidade e Pol\u00edticas P\u00fablicas.  Dificuldades financeiras enfrentadas pelos cidad\u00e3os brasileiros. Anseio da popula\u00e7\u00e3o brasileira pela retomada do desenvolvimento socioecon\u00f4mico do Pa\u00eds. Encaminhamento \u00e0 Ministra da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, Tereza Cristina, de proposta de cria\u00e7\u00e3o do Programa Brasil Rural Sustent\u00e1vel. Encaminhamento \u00e0 Pasta e ao Minist\u00e9rio da Infraestrutura da proposta de cria\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Mobilidade Rural. Reestrutura\u00e7\u00e3o do Programa de Armazenagem - PCA. Cria\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar para o Desenvolvimento do Petr\u00f3leo e Energias Renov\u00e1veis. Necessidade de retomada do desenvolvimento socioecon\u00f4mico do Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CHRISTINO AUREO (Bloco/PP - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, popula\u00e7\u00e3o do meu Estado do Rio de Janeiro, popula\u00e7\u00e3o do Brasil, retorno a esta tribuna mais uma vez para registrar a evolu\u00e7\u00e3o do nosso mandato.\r\nQuando eu digo nosso, n\u00e3o \u00e9 mera for\u00e7a de express\u00e3o, pois tenho procurado, de maneira abrangente e dedicada, trazer para a nossa atividade do dia a dia na C\u00e2mara dos Deputados as sugest\u00f5es, as contribui\u00e7\u00f5es, as cr\u00edticas e principalmente as experi\u00eancias bem-sucedidas que possam ser replicadas nacionalmente.\r\nAproveito para lembrar o tema da Campanha da Fraternidade lan\u00e7ada pela Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Bispos do Brasil - CNBB: Fraternidade e Pol\u00edticas P\u00fablicas. Ali\u00e1s, \u00e9 muito oportuno, neste momento em que os radicalismos tentam tomar o lugar da racionalidade, em que pessoas est\u00e3o mais preocupadas em competir quem grita mais, quem \u00e9 mais agressivo; a modera\u00e7\u00e3o e o equil\u00edbrio v\u00eam em muito boa hora.\r\nAprendi e continuo aprendendo que somente grita quem perdeu os seus argumentos. Por isso, j\u00e1 passou do momento de ocuparmos este espa\u00e7o para falarmos da agenda e dos assuntos que realmente interessam \u00e0s pessoas que comp\u00f5em o nosso Pa\u00eds.\r\nNo nosso Pa\u00eds real, as pessoas que neste momento est\u00e3o aflitas \u00e9 porque est\u00e3o desempregadas, subempregadas ou porque vivem sob o risco permanente da perda de sua ocupa\u00e7\u00e3o, inclusive a ocupa\u00e7\u00e3o informal. S\u00e3o pessoas que ousaram empreender, por ideal ou por necessidade, que colocaram suas economias e ainda buscaram um financiamento banc\u00e1rio e agora est\u00e3o vendo chegar impostos, encargos, duplicatas, folhas de pagamento, aluguel para pagar e n\u00e3o est\u00e3o sentindo o faturamento do seu neg\u00f3cio ampliar; ao contr\u00e1rio, veem pela frente mais incertezas.\r\nDiante disso, \u00e9 preciso que esta Casa, que tem por obriga\u00e7\u00e3o representar aqueles que n\u00e3o t\u00eam voz, acorde. \u00c9 hora de despertar! \r\nL\u00e1 fora h\u00e1 uma multid\u00e3o silenciosa que n\u00e3o se manifesta sequer em redes sociais, que n\u00e3o est\u00e1 organizada em sindicatos ou associa\u00e7\u00f5es, que, olhada de maneira displicente, parece n\u00e3o ter qualquer poder de press\u00e3o.\r\n\u00c9 um engano. Essas s\u00e3o pessoas que j\u00e1 perderam a paci\u00eancia. Essas s\u00e3o pessoas que querem medidas concretas, para que a retomada do desenvolvimento do Brasil possa ocorrer. Essas s\u00e3o pessoas que n\u00e3o se op\u00f5em \u00e0s reformas, desde que elas sejam feitas de maneira justa - vou repetir: justa! -, dividindo-se os \u00f4nus, de maneira proporcional, entre todos n\u00f3s brasileiros, de qualquer categoria, sem privil\u00e9gios e de modo transparente, como faz aquela fam\u00edlia em dificuldades, que chama todos os filhos e mostra a cada um o peda\u00e7o do sacrif\u00edcio a ser cumprido, sem filho predileto ou protegido.\r\nEssas pessoas, no entanto, n\u00e3o t\u00eam mais como esperar pelos efeitos das reformas. Certamente, elas vir\u00e3o, mas a partir dos ganhos na chamada macroeconomia.\r\nNingu\u00e9m duvida que as contas p\u00fablicas estejam doentes. Doen\u00e7a grave tem que ser solucionada atrav\u00e9s de reestrutura\u00e7\u00f5es, sem as quais seguramente n\u00e3o haver\u00e1 futuro com o qual sonhar. Mas convenhamos, se n\u00e3o destravarmos o cotidiano com provid\u00eancias mais imediatas, n\u00e3o haver\u00e1 nem presente para a esmagadora maioria da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nMeus amigos e minhas amigas, n\u00e3o h\u00e1 f\u00f3rmula m\u00e1gica, n\u00e3o h\u00e1 bala de prata. Sou de uma gera\u00e7\u00e3o que chegou a lidar com uma infla\u00e7\u00e3o superior a 80% ao m\u00eas. Quando digo isso aos meus filhos, que est\u00e3o na faixa dos 30 anos, eles n\u00e3o acreditam. Mas foi neste Pa\u00eds que aprendemos a suportar e a superar desafios. Naqueles momentos nos foi dito que, superada a infla\u00e7\u00e3o, todos os males estariam sanados.\r\nHoje temos uma infla\u00e7\u00e3o absolutamente sob controle, taxas de juros que s\u00f3 n\u00e3o caem mais por conta de um excesso de conservadorismo na pol\u00edtica monet\u00e1ria. No entanto, nunca se viu tamanha dificuldade para levar o Pa\u00eds adiante. Digo isso n\u00e3o com pessimismo ou negativismo, ao contr\u00e1rio. O que fa\u00e7o aqui \u00e9 um alerta: vamos encarar os problemas, pois s\u00f3 assim poderemos retomar o otimismo fundamentado, a cren\u00e7a no futuro.\r\nO que fa\u00e7o aqui tamb\u00e9m \u00e9 um conjunto de propostas, porque de diagn\u00f3sticos e falta de a\u00e7\u00e3o todos n\u00f3s j\u00e1 estamos fartos. Vamos retomar nossa capacidade de gerar boas pol\u00edticas p\u00fablicas.\r\nAlguns cr\u00edticos ir\u00e3o dizer: \"Como fazer isso se temos um enorme d\u00e9ficit?\" Ent\u00e3o, quero responder: com d\u00e9ficit ou sem d\u00e9ficit, existe uma enorme parcela do or\u00e7amento que \u00e9 mal aplicada em programas ineficientes, ou at\u00e9 na aus\u00eancia de programas, com o custeio vegetativo da m\u00e1quina p\u00fablica que n\u00e3o oferece nenhum retorno \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.\r\nDe minha parte, como Deputado, estou apresentando, via projeto de lei, algumas iniciativas baseadas principalmente nas experi\u00eancias bem-sucedidas que pude implantar no meu Estado do Rio quando fui Secret\u00e1rio de Agricultura e Secret\u00e1rio da Casa Civil e Desenvolvimento Econ\u00f4mico. Ali\u00e1s, quero aproveitar a oportunidade para ressaltar e agradecer \u00e0 minha equipe por tantos anos de dedica\u00e7\u00e3o e trabalho.\r\nAo setor da agropecu\u00e1ria, estou levando \u00e0 nossa brilhante Ministra da Agricultura, Tereza Cristina, o Programa Brasil Rural Sustentado, baseado no bem-sucedido Programa Rio Rural, que implantamos no Estado, com o apoio do Banco Mundial, com mais de 100 milh\u00f5es de d\u00f3lares de financiamento, e nos possibilitou estarmos presentes em 373 microbacias de 78 dos 92 Munic\u00edpios do Estado, beneficiando quase 46 mil fam\u00edlias - vou repetir: quase 46 mil fam\u00edlias! - de produtores familiares, incluindo a\u00ed os de m\u00e9dio porte.\r\nSim, existem empreendedores familiares de m\u00e9dio porte que sempre foram e continuam sendo os grandes exclu\u00eddos dos sistemas governamentais de apoio.\r\nTivemos ganhos produtivos, que combateram, de maneira efetiva, a pobreza no campo, e ganhos ambientais, com recupera\u00e7\u00e3o significativa da Mata Atl\u00e2ntica e a recupera\u00e7\u00e3o de mais de 8 mil nascentes. Vou enfatizar: a recupera\u00e7\u00e3o de mais de 8 mil nascentes!\r\nEstamos propondo tamb\u00e9m o Programa Nacional de Mobilidade Rural, que pretende levar aos Minist\u00e9rios da Agricultura e da Infraestrutura formas de atuar na recupera\u00e7\u00e3o da infinita malha de estradas rurais, que s\u00e3o uma trag\u00e9dia que se abate diariamente sobre o produtor brasileiro e sua fam\u00edlia, que, sem estradas, tamb\u00e9m n\u00e3o t\u00eam acesso \u00e0 sa\u00fade nem \u00e0 educa\u00e7\u00e3o.\r\nTrabalharemos ainda para que consigamos a reestrutura\u00e7\u00e3o do PCA - Programa para Constru\u00e7\u00e3o e Amplia\u00e7\u00e3o de Armaz\u00e9ns, cujo \u00eaxito colocar\u00e1 o agricultor brasileiro realmente numa posi\u00e7\u00e3o de falar de igual para igual com seus concorrentes nas Am\u00e9ricas ou na Europa, na medida em que poder\u00e3o escolher o momento ideal para a comercializa\u00e7\u00e3o dos seus produtos.\r\nNa \u00e1rea da ind\u00fastria, nosso foco estar\u00e1 no petr\u00f3leo, no g\u00e1s natural e tamb\u00e9m nas energias renov\u00e1veis.\r\nQuero agradecer aos colegas Deputados e Deputadas pelas mais de 220 assinaturas, que me permitiram compor e liderar a Frente Parlamentar para o Desenvolvimento do Petr\u00f3leo e das Energias Renov\u00e1veis. O estabelecimento dessa frente representou o cumprimento de um compromisso de campanha. Essa frente ser\u00e1 instalada nos pr\u00f3ximos dias, Sra. Presidente. E o nosso trabalho, juntamente com os colegas da Comiss\u00e3o de Minas e Energia, far\u00e1 com que possamos retomar com muita for\u00e7a o ciclo de produ\u00e7\u00e3o do pr\u00e9-sal e tamb\u00e9m dos campos maduros n\u00e3o somente em Maca\u00e9 mas tamb\u00e9m nos Munic\u00edpios produtores de todo o Estado do Rio de Janeiro, do Esp\u00edrito Santo, de S\u00e3o Paulo, expandindo-se para as \u00e1reas de produ\u00e7\u00e3o mar\u00edtimas e terrestres nos Estados do Norte e Nordeste e outras regi\u00f5es que certamente ser\u00e3o benefici\u00e1rias da pesquisa, da prospec\u00e7\u00e3o e de mais etapas no futuro.\r\nFalando de outras energias, as energias renov\u00e1veis certamente ter\u00e3o impacto muito significativo na retomada do parque industrial brasileiro, gerando novamente milh\u00f5es de empregos nos pr\u00f3ximos anos.\r\nNo com\u00e9rcio, nos servi\u00e7os, no turismo, especialmente naqueles espa\u00e7os compostos por pequenas empresas, naqueles espa\u00e7os compostos pelo pequeno empreendedor, todos n\u00f3s teremos que realizar a\u00e7\u00f5es firmes, para que possamos, sob a forma de mutir\u00e3o, apoiar a recupera\u00e7\u00e3o dessas empresas, apoiando-as atrav\u00e9s de suas entidades, retirando-as da inadimpl\u00eancia, reescalonando suas d\u00edvidas e dando a todos esses setores a necess\u00e1ria condi\u00e7\u00e3o para que empresas e pessoas possam ter f\u00f4lego para esperar pelas reformas.\r\nEstou aberto para receber propostas e sugest\u00f5es de outras iniciativas que possam, atrav\u00e9s de leis, apoiar a recupera\u00e7\u00e3o da qual estamos falando. Embaixo do meu nome, na tela da TV C\u00e2mara, est\u00e1 o meu e-mail para contato e remessa dessas propostas.\r\nSra. Presidente, antes de concluir, apelo novamente \u00e0 racionalidade. Isso vale para in\u00fameras situa\u00e7\u00f5es. Por exemplo, enquanto o Estado de S\u00e3o Paulo reage \u00e0 crise apostando na redu\u00e7\u00e3o da carga tribut\u00e1ria de v\u00e1rios setores, para colher o aumento da arrecada\u00e7\u00e3o mais \u00e0 frente e os empregos no presente, o Estado do Rio n\u00e3o pode continuar sendo vitimado pelo discurso que demonizou os incentivos fiscais, querendo atribuir \u00e0 imensa maioria dos projetos bem-sucedidos de apoio \u00e0 atra\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento de empresas a pecha de obscuridade e desvios, quando, na verdade, foram instrumentos de rea\u00e7\u00e3o do Estado \u00e0 guerra fiscal que se estabeleceu a partir de outras regi\u00f5es do Pa\u00eds.\r\nTemos que separar o joio do trigo, e o joio \u00e9 a exce\u00e7\u00e3o. Vou voltar a esse assunto aqui na tribuna, em breve.\r\nO Estado do Rio n\u00e3o vai ficar sendo esbofeteado, com as duas m\u00e3os amarradas atr\u00e1s do corpo, enquanto alguns ca\u00e7am bruxas imagin\u00e1rias em vez de trabalhar pela retomada do desenvolvimento, na dram\u00e1tica situa\u00e7\u00e3o de desemprego enfrentada pela popula\u00e7\u00e3o fluminense.\r\nEncerrando, Sra. Presidente, quero dizer que tenho essa sensibilidade para com as ang\u00fastias da popula\u00e7\u00e3o, porque passei por todas elas. Sou filho de um pai que era zelador de escola p\u00fablica e produtor rural para complementar a renda e de uma m\u00e3e que foi professora municipal no interior do meu Munic\u00edpio. Vivi numa casa de 2 sal\u00e1rios m\u00ednimos, mas eu e meus irm\u00e3os fomos criados com toda a dignidade. N\u00e3o fa\u00e7o da minha origem humilde um lamento nem uma exalta\u00e7\u00e3o; ao contr\u00e1rio, tenho orgulho da minha trajet\u00f3ria. Fui pequeno empreendedor e produtor rural. Sofri com todas essas incertezas. Quando me tornei funcion\u00e1rio do Banco do Brasil - ali\u00e1s, vou voltar aqui tamb\u00e9m para falar deste momento por que passa a institui\u00e7\u00e3o Banco do Brasil e de minhas preocupa\u00e7\u00f5es com determinadas condutas que podem retirar o banco do seu papel hist\u00f3rico -, por meio de concurso, rodei pelo Brasil e aprendi a conhecer o meu Pa\u00eds e a am\u00e1-lo ainda mais.\r\nFalando em amor, quero aqui agradecer o apoio da minha fam\u00edlia: os meus pais, Sr. Leacir e Dona Cleir, que me deram a vida e os ensinamentos de car\u00e1ter; a minha mulher, Bel, por toda a parceria e persist\u00eancia ao meu lado; os meus cinco meninos e a minha menina - em nome dela, da nossa pequena Maria, quero beijar e aben\u00e7oar todos voc\u00eas -; e os meus tr\u00eas netos. Voc\u00eas s\u00e3o o meu viver!\r\nObrigado, meu Deus! Atrav\u00e9s dessa fam\u00edlia tenho tudo de que preciso.\r\nObrigado, Sra. Presidente.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CHRISTINO AUREO.\r\n\r\nSr. Presidente, Srs. e Srs. Deputados, senhoras e senhores, popula\u00e7\u00e3o do meu Estado, popula\u00e7\u00e3o do Brasil, retorno a esta tribuna mais uma vez para registrar a evolu\u00e7\u00e3o do nosso mandato. Quando digo nosso, n\u00e3o \u00e9 mera for\u00e7a de express\u00e3o. Tenho procurado de maneira abrangente e dedicada trazer para nossa atividade do dia a dia aqui na C\u00e2mara dos Deputados as sugest\u00f5es, contribui\u00e7\u00f5es, cr\u00edticas e principalmente as experi\u00eancias bem-sucedidas que possam ser replicadas nacionalmente.\r\nAproveito para lembrar o tema da campanha da fraternidade lan\u00e7ado pela CNBB (Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Bispos do Brasil): Fraternidade e Pol\u00edticas P\u00fablicas. Ali\u00e1s, muito oportuna. No momento em que os radicalismos teimam em tomar o lugar da racionalidade, em que as pessoas est\u00e3o mais preocupadas em competir sobre quem grita mais, quem \u00e9 mais agressivo, a modera\u00e7\u00e3o e o equil\u00edbrio v\u00eam em muito boa hora.\r\nAprendi e continuo aprendendo que somente grita quem perdeu seus argumentos, por isso j\u00e1 passou do momento de ocuparmos este espa\u00e7o para falarmos da agenda e dos assuntos que realmente interessam \u00e0s pessoas que comp\u00f5em o nosso Pa\u00eds, o nosso Pa\u00eds real. H\u00e1 pessoas neste momento que est\u00e3o aflitas, porque est\u00e3o desempregadas, subempregadas, ou porque vivem sob o risco permanente da perda de sua ocupa\u00e7\u00e3o, inclusive a ocupa\u00e7\u00e3o informal, pessoas que ousaram empreender por ideal ou por necessidade, que colocaram suas economias e ainda buscaram um financiamento e que agora est\u00e3o vendo chegar impostos, encargos, duplicatas para pagar, folha de pagamento, aluguel e n\u00e3o est\u00e3o sentindo o faturamento do seu neg\u00f3cio se ampliar. Ao contr\u00e1rio, veem pela frente mais incertezas.\r\nPor isso, \u00e9 preciso que esta Casa, que tem por obriga\u00e7\u00e3o representar \u00e0queles que n\u00e3o t\u00eam voz, acordar. \u00c9 hora de despertar!\r\nL\u00e1 fora, h\u00e1 uma multid\u00e3o silenciosa que sequer se manifesta em redes sociais, que n\u00e3o est\u00e1 organizada em sindicatos ou associa\u00e7\u00f5es, que, olhada de maneira displicente, parece n\u00e3o ter qualquer poder de press\u00e3o. \u00c9 um engano. S\u00e3o justamente estas pessoas que j\u00e1 perderam a paci\u00eancia, s\u00e3o essas pessoas que querem medidas concretas para que a retomada do desenvolvimento do Brasil possa ocorrer. S\u00e3o pessoas que n\u00e3o se op\u00f5em \u00e0s reformas, desde que elas sejam feitas de maneira justa - vou repetir: justa! -, dividindo o \u00f4nus de maneira proporcional entre todos n\u00f3s brasileiros de qualquer categoria, sem privil\u00e9gios e de modo transparente, como aquela fam\u00edlia em dificuldades que chama todos os filhos e mostra a cada um um peda\u00e7o do sacrif\u00edcio a ser cumprido, sem filho predileto ou protegido.\r\nEssas pessoas, no entanto, n\u00e3o t\u00eam mais como esperar pelos efeitos das reformas. Certamente elas vir\u00e3o, mas vir\u00e3o a partir dos ganhos na chamada macroeconomia.\r\nNingu\u00e9m duvida que as contas p\u00fablicas estejam doentes. Doen\u00e7a grave que tem que ser solucionada atrav\u00e9s dessas reestrutura\u00e7\u00f5es sem as quais certamente n\u00e3o haver\u00e1 futuro com o qual sonhar. Mas convenhamos, se n\u00e3o destravarmos o cotidiano com provid\u00eancias mais imediatas, n\u00e3o estar\u00e1 havendo nem presente para a esmagadora maioria da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nMeus amigos e amigas, n\u00e3o h\u00e1 f\u00f3rmula m\u00e1gica. N\u00e3o h\u00e1 bala de prata. Sou de uma gera\u00e7\u00e3o que chegou a lidar com uma infla\u00e7\u00e3o superior a 80% ao m\u00eas. Naqueles momentos, nos foi dito que superada a infla\u00e7\u00e3o todos os males estariam sanados.\r\nHoje, temos uma infla\u00e7\u00e3o, absolutamente sob controle. Taxas de juros, que s\u00f3 n\u00e3o caem mais, por conta de um conservadorismo exagerado. No entanto, nunca se viu tamanha dificuldade para levar o Pa\u00eds adiante.\r\nDigo isso n\u00e3o com pessimismo ou negativismo, ao contrario, o que fa\u00e7o aqui \u00e9 um alerta. Vamos encarar os problemas. S\u00f3 assim poderemos retomar o otimismo fundamentado, a cren\u00e7a no futuro.\r\nO que fa\u00e7o aqui tamb\u00e9m \u00e9 um conjunto de propostas, porque de diagn\u00f3sticos e falta de a\u00e7\u00e3o todos n\u00f3s j\u00e1 estamos fartos.\r\nVamos retomar nossa capacidade de gerar boas pol\u00edticas p\u00fablicas.  Alguns cr\u00edticos ir\u00e3o dizer: como fazer isso, se temos um enorme d\u00e9ficit? Ent\u00e3o quero responder: com d\u00e9ficit ou sem d\u00e9ficit existe uma enorme parcela do or\u00e7amento que \u00e9 mal aplicada em programas ineficientes ou at\u00e9 na aus\u00eancia de programas, com custeio vegetativo da m\u00e1quina p\u00fablica que n\u00e3o oferece nenhum retorno para a popula\u00e7\u00e3o.\r\nDe minha parte, como Deputado, estou apresentando, via projetos de lei, algumas iniciativas baseadas principalmente nas experi\u00eancias bem sucedidas que pude implantar no meu Estado do Rio de Janeiro, como Secret\u00e1rio na \u00e1rea de agricultura e tamb\u00e9m na Casa Civil e Desenvolvimento Econ\u00f4mico. Ali\u00e1s, quero ressaltar e agradecer \u00e0 minha equipe por tantos anos de dedica\u00e7\u00e3o e trabalho.\r\nNo setor da agropecu\u00e1ria, estou levando \u00e0 nossa brilhante Ministra da Agricultura, Tereza Cristina, o Programa Brasil Rural Sustent\u00e1vel, baseado, no bem-sucedido Programa Rio Rural, que implantamos no Estado com apoio do Banco Mundial, com mais de 100 milh\u00f5es de d\u00f3lares de financiamento e que nos possibilitou estarmos presentes em 373 micro bacias de 78 dos 92 Munic\u00edpios do Estado, beneficiando quase 46 mil fam\u00edlias - vou repetir: quase 46 mil fam\u00edlias de produtores familiares, incluindo a\u00ed os de m\u00e9dio porte que sempre foram e continuam sendo os grandes exclu\u00eddos dos sistema de apoios governamentais. \r\nTivemos ganhos produtivos que combateram de maneira efetiva a pobreza no campo e ganhos ambientais, com recupera\u00e7\u00e3o significativa da Mata Atl\u00e2ntica e a recupera\u00e7\u00e3o de mais de 8 mil nascentes. Vou enfatizar: recupera\u00e7\u00e3o de mais de 8 mil nascentes.\r\nEstamos propondo tamb\u00e9m o Programa Nacional de Mobilidade Rural, que pretende levar ao Minist\u00e9rio da Agricultura e tamb\u00e9m da Infraestrutura formas de atuar na recupera\u00e7\u00e3o da infinita malha de estradas rurais, que s\u00e3o uma trag\u00e9dia que se abate diariamente sobre o produtor brasileiro e suas fam\u00edlias, que sem estradas tamb\u00e9m n\u00e3o t\u00eam acesso nem a sa\u00fade, nem a educa\u00e7\u00e3o.\r\nTrabalhamos ainda na reestrutura\u00e7\u00e3o do PCA (Programa de Armazenagem), cujo \u00eaxito colocar\u00e1 o agricultor brasileiro realmente numa posi\u00e7\u00e3o de poder falar de igual para igual com seus concorrentes nas Am\u00e9rica ou na Europa, na medida em que poder\u00e3o escolher o momento ideal da comercializa\u00e7\u00e3o dos seus produtos.\r\nNa \u00e1rea da ind\u00fastria, nosso foco estar\u00e1 no petr\u00f3leo, no g\u00e1s natural e nas energias renov\u00e1veis.\r\nQuero agradecer as mais de 220 assinaturas dos colegas Deputados e Deputadas, que me permitiram liderar e compor aqui a Frente Parlamentar para o Desenvolvimento do Petr\u00f3leo e Energias Renov\u00e1veis.\r\nRepresentando o cumprimento de um compromisso de campanha, essa frente ser\u00e1 instalada nos pr\u00f3ximos dias e esse nosso trabalho juntamente com os colegas da Comiss\u00e3o de Minas e Energia far\u00e1 com que possamos retomar com muita for\u00e7a o ciclo de produ\u00e7\u00e3o do pr\u00e9-sal, mas tamb\u00e9m a retomada dos campos maduros, n\u00e3o somente em Maca\u00e9 e nos Munic\u00edpios produtores do Estado do Rio, mas tamb\u00e9m no Esp\u00edrito Santo, S\u00e3o Paulo, Estados do Norte, do Nordeste e em outras regi\u00f5es que certamente ser\u00e3o beneficiarias da pesquisa, da prospec\u00e7\u00e3o e demais etapas no futuro.\r\nFalando de outras energias, as energias renov\u00e1veis, certamente, tamb\u00e9m ter\u00e3o impacto muito significativo na retomada do parque industrial brasileiro, gerando novamente milh\u00f5es de empregos nos pr\u00f3ximos anos.\r\nNo com\u00e9rcio, nos servi\u00e7os, no turismo, especialmente naqueles espa\u00e7os compostos de pequenas empresas, naqueles espa\u00e7os compostos pelo pequeno empreendedor, que todos n\u00f3s possamos realizar a\u00e7\u00f5es, que possamos fazer sob a forma de mutir\u00e3o o apoio na recupera\u00e7\u00e3o dessas empresas, apoiando-as atrav\u00e9s de suas entidades, retirando-as da inadimpl\u00eancia, reescalonando suas d\u00edvidas e dando a todos esses setores a necess\u00e1ria condi\u00e7\u00e3o para que empresas e pessoas possam ter f\u00f4lego para esperar as reformas.\r\nEstou aberto a receber proposta e sugest\u00f5es de outras iniciativas que possam atrav\u00e9s de leis apoiar a recupera\u00e7\u00e3o da qual estamos falando. Deixo aqui meu e-mail para receber tais informa\u00e7\u00f5es dep.christinoaureo@camara.leg.br.\r\nQuero Sr. Presidente, dizer aqui, j\u00e1 para ir concluindo, que apelo novamente para a racionalidade e isso vale para in\u00fameras situa\u00e7\u00f5es. Por exemplo, enquanto o Estado de S\u00e3o Paulo reage \u00e0 crise apostando na redu\u00e7\u00e3o da carga tribut\u00e1ria de v\u00e1rios setores para colher o aumento da arrecada\u00e7\u00e3o mais a frente e os empregos do presente, o Estado do Rio n\u00e3o pode continuar sendo vitimado pelo discurso que criminalizou os incentivos fiscais querendo atribuir \u00e0 imensa maioria dos projetos bem-sucedidos de apoio a atra\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento de empresas a pecha de obscuridade e desvios, quando na verdade foram instrumentos de rea\u00e7\u00e3o do Estado \u00e0 guerra que se estabeleceu a partir de outras regi\u00f5es do Pa\u00eds.\r\nTemos que separar o joio do trigo. O joio \u00e9 a exce\u00e7\u00e3o. Vou voltar a esse assunto aqui nessa tribuna em breve.\r\nO Estado do Rio n\u00e3o vai ficar sendo esbofeteado com as duas m\u00e3os amarradas atr\u00e1s do corpo, enquanto alguns ca\u00e7am bruxas imagin\u00e1rias em vez de trabalhar pela retomada do desenvolvimento na dram\u00e1tica situa\u00e7\u00e3o de desemprego enfrentada pela popula\u00e7\u00e3o fluminense.\r\nEncerrando, Sr. Presidente, quero dizer que tenho essa sensibilidade para com as ang\u00fastias da popula\u00e7\u00e3o porque passei por todas elas. Sou filho de um pai que era zelador de escola p\u00fablica e produtor rural para complementar a renda. Minha m\u00e3e era professora municipal no interior do meu Munic\u00edpio. Vivi numa casa de dois sal\u00e1rios m\u00ednimos, mas eu e meus irm\u00e3os fomos criados com toda dignidade. N\u00e3o fa\u00e7o da minha origem humilde um lamento, nem uma exalta\u00e7\u00e3o. Ao contr\u00e1rio, tenho orgulho da minha trajet\u00f3ria. Fui pequeno empreendedor, produtor rural, sofri com todas essas incertezas.\r\nTornei funcion\u00e1rio do Banco do Brasil, (ali\u00e1s, vou voltar tamb\u00e9m \u00e0 tribuna para falar desse momento pelo qual passa a institui\u00e7\u00e3o Banco do Brasil, e de minhas preocupa\u00e7\u00f5es com determinadas condutas). Sr. Presidente, quando me tornei funcion\u00e1rio do Banco do Brasil por concurso, rodei pelo Brasil e aprendi a conhecer o meu Pa\u00eds e aprendi a am\u00e1-lo ainda mais.\r\nFalando em amor, quero aqui agradecer o apoio da minha fam\u00edlia, dos meus pais, Sr. Leacir e Dona Cleir, que me deram a vida e os ensinamentos de car\u00e1ter, \u00e0 minha mulher, Bel, por toda a parceria e persist\u00eancia ao meu lado, aos meus cinco meninos e \u00e0 minha menina -em nome dela, da nossa pequena Maria, quero beijar e aben\u00e7oar todos voc\u00eas -, e aos meus tr\u00eas netos. Voc\u00eas s\u00e3o o meu viver.\r\nObrigado, meu Deus! Atrav\u00e9s dessa fam\u00edlia tenho tudo o que preciso.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F3%2F2019&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 8702/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, CONSOLIDA\u00c7\u00c3O DAS LEIS DO TRABALHO (CLT), SUSPENS\u00c3O, CONTAGEM, PER\u00cdODO, LICEN\u00c7A \u00c0 GESTANTE, SITUA\u00c7\u00c3O, INTERNA\u00c7\u00c3O HOSPITALAR, REC\u00c9M-NASCIDO, ELOGIO, DEPUTADA FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), BANCADA FEMININA.\r\nAMPLIA\u00c7\u00c3O, UNIDADE DE TERAPIA INTENSIVA NEONATAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Christino Aureo",
        "sumario": "Elogio \u00e0s autoras do projeto de lei em vota\u00e7\u00e3o. Import\u00e2ncia da amplia\u00e7\u00e3o do n\u00famero de leitos de UTIs neonatais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHRISTINO AUREO (Bloco/PP - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero encaminhar pelo PP. \r\nQuero n\u00e3o s\u00f3 elogiar as Deputadas que subscreveram o projeto, a bancada feminina, mas tamb\u00e9m considerar a aprova\u00e7\u00e3o da PEC hist\u00f3rica que demarca de maneira muito n\u00edtida a possibilidade de o Parlamento decidir sobre assuntos importantes. O aumento do n\u00famero de leitos de UTIs neonatais \u00e9 impositivo e imediato na maioria dos Estados e dos Munic\u00edpios brasileiros. S\u00f3 quem v\u00ea a ang\u00fastia de uma m\u00e3e ao deixar o hospital, sabendo que vai permanecer numa UTI seu filho - n\u00e3o s\u00f3 a m\u00e3e mas tamb\u00e9m o pai, os pais -, \u00e9 que entende a import\u00e2ncia de n\u00f3s reestruturarmos completamente a rede de UTIs neonatais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=133&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "HOSPITAL DE ONCOLOGIA DA REGI\u00c3O SERRANA, HOSPITAL, CANCEROLOGIA, CONSTRU\u00c7\u00c3O, NOVA FRIBURGO (RJ), RIO DE JANEIRO (ESTADO), NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Christino Aureo",
        "sumario": "Apelo \u00e0 bancada federal fluminense de engajamento na luta pela retomada das obras do Hospital de Oncologia da Regi\u00e3o Serrana, no Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CHRISTINO AUREO (Bloco/PP - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Geovania de S\u00e1, quero fazer o registro da visita que pude fazer na sexta-feira, em companhia do Prefeito Renato Bravo, de Nova Friburgo, e do Secret\u00e1rio Estadual de Sa\u00fade, Edmar Santos, \u00e0s obras do Hospital de Oncologia da Regi\u00e3o Serrana, uma visita em prol daquelas obras. Trata-se de assunto que j\u00e1 foi muito explorado, do ponto de vista eleitoral, e estou muito \u00e0 vontade, porque n\u00e3o tenho aqui a ousadia de colocar-me diante de um tema desses de outra forma que n\u00e3o seja respeitosamente. \r\nQuero fazer um apelo aos demais integrantes da nossa bancada do Estado do Rio de Janeiro, especialmente ao Deputado Luiz Lima, que conhece muito bem a situa\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m aos outros, para que possamos nos unir na retomada dessas obras, paralisadas desde 2015. A constru\u00e7\u00e3o tem relev\u00e2ncia muito grande para a regi\u00e3o e para o Estado. N\u00f3s precisamos, atrav\u00e9s de um esfor\u00e7o, decidir como tocar adiante esse projeto.\r\nAgrade\u00e7o o espa\u00e7o e, diante da possibilidade da PEC do Or\u00e7amento Impositivo, a oportunidade de colocar este assunto na pauta da C\u00e2mara.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T09:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GREEN RIO (2019, RIO DE JANEIRO (RJ)), SUSTENTABILIDADE AMBIENTAL, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, ALIMENTO, AGRICULTURA FAMILIAR, AGROIND\u00daSTRIA, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, CHRISTINO AUREO, DEPUTADO FEDERAL, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BACIA HIDROGR\u00c1FICA.",
        "nomeDeputado": "Christino Aureo",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o do evento Green Rio, sobre a sustentabilidade na produ\u00e7\u00e3o de alimentos, no Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHRISTINO AUREO (Bloco/PP - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Sr. Presidente.\r\nQuero aqui fazer um registro importante. Hoje est\u00e1 acontecendo l\u00e1 no nosso Estado, no Rio de Janeiro, o Green Rio, um evento sobre sustentabilidade na produ\u00e7\u00e3o de alimentos. \r\nAmanh\u00e3 eu vou ter o prazer de comparecer a esse importante evento, a convite das minhas queridas amigas Lia e Rosina, que o est\u00e3o promovendo, para falar sobre o Rio Rural, o mais importante programa de sustentabilidade j\u00e1 implantado no nosso Estado, que conta com mais de 140 milh\u00f5es de d\u00f3lares de apoio do Banco Mundial. Ao longo dos 10 anos de sua implanta\u00e7\u00e3o, o programa alcan\u00e7ou 45 mil fam\u00edlias de agricultores familiares, recuperou mais de 6 mil quil\u00f4metros de estradas rurais e alcan\u00e7ou 373 microbacias em 72 Munic\u00edpios, um resultado muito expressivo.\r\nConcluindo, Sr. Presidente, quero agradecer muito a presen\u00e7a nesse evento dos agricultores familiares, agroindustriais, de todo o pessoal que pensa a sustentabilidade no nosso Estado. Registro que estamos levando, atrav\u00e9s de um projeto de lei aqui na Casa, um programa nacional de microbacias, a exemplo do que existe no Rio de Janeiro e em v\u00e1rios Estados bem-sucedidos da Federa\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente. Tenha um bom dia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=33&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T09:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR PARA O DESENVOLVIMENTO SUSTENT\u00c1VEL DO PETR\u00d3LEO E ENERGIAS RENOVAVEIS (FREPER), LAN\u00c7AMENTO.\r\nREGISTRO, PRONUNCIAMENTO PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Christino Aureo",
        "sumario": "Agradecimento aos Deputados pela participa\u00e7\u00e3o no lan\u00e7amento da Frente Parlamentar para o Desenvolvimento Sustent\u00e1vel do Petr\u00f3leo e Energias Sustent\u00e1veis.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHRISTINO AUREO (Bloco/PP - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero apenas pedir o registro do pronunciamento que fiz h\u00e1 pouco no programa A Voz do Brasil e agradecer aos colegas aqui que compareceram ontem ao lan\u00e7amento da Frente Parlamentar para o Desenvolvimento Sustent\u00e1vel do Petr\u00f3leo e Energias Renov\u00e1veis - FREPER.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=34&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-18T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ASSOCIA\u00c7\u00c3O NACIONAL DOS FUNCION\u00c1RIOS DO BANCO DO BRASIL (ANABB), DEFESA, BANCO DO BRASIL (BB).",
        "nomeDeputado": "Christino Aureo",
        "sumario": "Apoio \u00e0 campanha #N\u00e3oMexeNoMeuBB, lan\u00e7ada pela Associa\u00e7\u00e3o Nacional dos Funcion\u00e1rios do Banco do Brasil - ANABB.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CHRISTINO AUREO (Bloco/PP - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sras. Deputadas e Srs. Deputados. Boa tarde, Presidente.\r\nN\u00f3s acabamos de participar de um ato importante promovido pela Associa\u00e7\u00e3o Nacional dos Funcion\u00e1rios do Banco do Brasil - ANABB que tratou da defesa da manuten\u00e7\u00e3o do Banco do Brasil como importante instrumento para o desenvolvimento do nosso Pa\u00eds.\r\nFalo aqui n\u00e3o somente como Parlamentar, mas tamb\u00e9m como funcion\u00e1rio do Banco do Brasil. Ingressei naquela casa ainda antes da maioridade e fiz ali uma carreira de 40 anos. E sei que, se n\u00f3s temos hoje a oportunidade de ter um sistema financeiro saud\u00e1vel, que conseguiu resistir de maneira muito forte \u00e0s crises que se abateram sobre sistemas financeiros inclusive de na\u00e7\u00f5es do chamado Primeiro Mundo, isso se deve ao Banco do Brasil. Eu quero fazer esse registro. \r\nEm 1993, tive, nesta Casa, a oportunidade de estar presente na discuss\u00e3o do art. 192 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que tratou da regulamenta\u00e7\u00e3o do sistema financeiro, dando a ele os princ\u00edpios b\u00e1sicos que norteiam seu funcionamento. Ora, \u00e9 importante que n\u00f3s ressaltemos que, se o sistema financeiro e o sistema produtivo do Brasil conseguem sobreviver aos ciclos de crises, isso se deve muito ao fato de termos uma institui\u00e7\u00e3o com a qualidade de gest\u00e3o do Banco do Brasil e, sobretudo, com a qualidade do seu time de colaboradores, que, ao longo de mais de 200 anos, trabalha pelas bandeiras do desenvolvimento, mas olhando, sim, para a competitividade, olhando, sim, para o fato de essa ser uma empresa sob controle p\u00fablico, mas que mostra que \u00e9 capaz de competir e vencer v\u00e1rios competidores do mercado privado.\r\nPortanto, \u00e9 importante que n\u00f3s saibamos fazer a defesa do Banco do Brasil acima dos partidos e acima das ideologias, porque, na verdade, nenhuma na\u00e7\u00e3o importante do mundo abriu m\u00e3o de ter instrumentos na \u00e1rea financeira para financiar o seu desenvolvimento. Podem procurar na Organiza\u00e7\u00e3o para a Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico - OCDE e na \u00c1sia. \r\nAqui, eu percebo que muita gente admira o desenvolvimento de v\u00e1rias na\u00e7\u00f5es asi\u00e1ticas, inclusive da China, mas quer enquadrar o Brasil em um modelo de neg\u00f3cios que exclui a possibilidade de uma institui\u00e7\u00e3o financeira p\u00fablica se manter una, integral.\r\nA quest\u00e3o da privatiza\u00e7\u00e3o de subsidi\u00e1rias n\u00e3o pode servir para desestruturar a l\u00f3gica do neg\u00f3cio. Um banco, para cumprir uma fun\u00e7\u00e3o social, para atender o Plano Safra que est\u00e1 sendo lan\u00e7ado hoje, por exemplo, \u00e9 l\u00f3gico que precisa dispor dos instrumentos no seu conjunto. N\u00e3o adianta deixar uma institui\u00e7\u00e3o como o Banco do Brasil com o osso e colocar o fil\u00e9-mignon na m\u00e3o do setor privado.\r\nEu tamb\u00e9m entendo a necessidade de as institui\u00e7\u00f5es todas participarem do mercado, mas \u00e9 importante preservar, sim, o trabalho de anos e anos da presen\u00e7a do Banco do Brasil em todos os espa\u00e7os da Na\u00e7\u00e3o, principalmente naqueles Munic\u00edpios mais pobres, que n\u00e3o contam com outra possibilidade.\r\nSr. Presidente, a campanha da ANABB #N\u00e3oMexeNoMeuBB \u00e9 um fato importante que vai ganhar espa\u00e7o nesta Casa pela sensibilidade, tenho certeza, de seus Parlamentares.\r\nPe\u00e7o que fa\u00e7a o registro desta nossa fala no programa A Voz do Brasil e nos instrumentos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2019&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-04T12:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), EMENDA, PROGRAMA DE CAPACITA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL, EDUCA\u00c7\u00c3O E FORMA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL, FAVOR\u00c1VEL, CHRISTINO AUREO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Christino Aureo",
        "sumario": "Receio dos trabalhadores brasileiros quanto \u00e0 perda do emprego, segundo pesquisa de opini\u00e3o p\u00fablica. Apresenta\u00e7\u00e3o de emenda \u00e0 proposta de reforma previdenci\u00e1ria sobre a destina\u00e7\u00e3o de recursos para programa de capacita\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e reinser\u00e7\u00e3o no mercado de trabalho de profissionais com idade superior a 55 anos.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHRISTINO AUREO (Bloco/PP - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente.\r\nQuero fazer aqui uma refer\u00eancia, nesta etapa final de vota\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio da reforma da Previd\u00eancia, e chamar a aten\u00e7\u00e3o para o de medo de perda do emprego entre a popula\u00e7\u00e3o, revelado por pesquisa dos da CNI e do IBOPE. Esse pavor, essa ansiedade, essa ang\u00fastia se d\u00e1 em fun\u00e7\u00e3o, naturalmente, das not\u00edcias que recebemos frequentemente sobre o fraco desempenho da economia. A pesquisa revela que o medo do desemprego aumentou exponencialmente entre as pessoas mais experientes do mercado de trabalho, com idades entre 45 e 54 anos, e que temem mais o desemprego, nessa faixa et\u00e1ria, justamente as mulheres.\r\nEu apresentei uma emenda ao texto da reforma que n\u00e3o foi acatada pelo Relator, mas n\u00f3s vamos fazer de tudo para, em plen\u00e1rio, trabalhar esse assunto, que diz respeito \u00e0 possibilidade de, uma vez aprovada a reforma, com a r\u00e9gua da idade de aposentadoria avan\u00e7ando da faixa atual para uma faixa 10 anos acima, na m\u00e9dia, termos uma parte da sociedade no limbo, pessoas que, j\u00e1 numa idade avan\u00e7ada, ter\u00e3o muita dificuldade de se recolocar no mercado.\r\nA nossa proposta \u00e9 clara: uma vez que haver\u00e1 economia por parte do Governo, que n\u00f3s possamos, na reforma, destinar parte dessa economia para um programa de capacita\u00e7\u00e3o, de manuten\u00e7\u00e3o e de recoloca\u00e7\u00e3o desses profissionais de mais idade, com idades acima de 55 anos, no mercado de trabalho. S\u00e3o pessoas que ter\u00e3o dificuldades para conviver com o novo mundo do trabalho, porque n\u00e3o est\u00e3o preparadas para ele. S\u00e3o pessoas que provavelmente perder\u00e3o o emprego porque o empregador, ao receber uma oferta de m\u00e3o de obra dos mais jovens, certamente se ver\u00e1 tentado a fazer economia na sua folha de pagamentos. Essa emenda diz que, aprovada a mudan\u00e7a na idade de aposentadoria, n\u00f3s tenhamos esse mecanismo de mitiga\u00e7\u00e3o, esse amortecimento da press\u00e3o sobre o desemprego nessa faixa et\u00e1ria dos 55 anos. S\u00e3o pessoas que, se n\u00e3o tiverem essa prote\u00e7\u00e3o, certamente ver\u00e3o suas fam\u00edlias e seu dia a dia perturbado de maneira avassaladora.\r\nQuero, Sra. Presidente, que este pronunciamento fa\u00e7a parte do programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado pela oportunidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F7%2F2019&txPagina=34&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 879/2019, MEDIDA PROVISORIA, BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), VOTO CONTRARIO.\r\nJ\u00daLIO BUENO, EX-SECRET\u00c1RIO DE ESTADO, RIO DE JANEIRO (ESTADO), ESPIRITO SANTO (ESTADO), FALECIMENTO, PESAMES.",
        "nomeDeputado": "Christino Aureo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 879, de 2019, a respeito do reembolso de despesas de distribuidoras de energia el\u00e9trica. Falecimento do ex-Secret\u00e1rio de Estado do Rio de Janeiro e do Esp\u00edrito Santo, J\u00falio Bueno.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHRISTINO AUREO (Bloco/PP - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O encaminhamento do Bloco PP/MDB/PTB \u00e9 \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.\r\nMas eu quero fazer um registro importante: o do falecimento, no \u00faltimo domingo, do nosso amigo e ex-Secret\u00e1rio de Desenvolvimento do Estado do Rio de Janeiro, ex-Secret\u00e1rio de Fazenda do Estado do Rio de Janeiro, ex-Secret\u00e1rio de Desenvolvimento do Estado do Esp\u00edrito Santo, o J\u00falio Bueno, um grande quadro do Estado do Rio de Janeiro, que infelizmente nos deixou precocemente, aos 64 anos.\r\nQuero daqui fazer esse registro e a homenagem \u00e0 mem\u00f3ria de J\u00falio, pelo trabalho ao longo desses anos.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=22&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EXTENS\u00c3O, RESID\u00caNCIA, \u00c1REA RURAL, PORTE RURAL DE ARMA DE FOGO, APROVA\u00c7\u00c3O, AFONSO HAMM, RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Christino Aureo",
        "sumario": "Elogio ao Deputado Afonso Hamm, Relator do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o da posse de arma de fogo em \u00e1reas rurais. Apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da propositura pela C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHRISTINO AUREO (Bloco/PP - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, primeiro, quero fazer um registro elogioso ao Deputado Hamm e parabeniz\u00e1-lo pela relatoria desta mat\u00e9ria e tamb\u00e9m registrar a import\u00e2ncia deste projeto.\r\nComo V.Exa. sabe, Sra. Presidente, fui Secret\u00e1rio de Agricultura do Estado do Rio durante tr\u00eas mandatos. Frequentemente, pessoas da \u00e1rea rural eram vitimadas em epis\u00f3dios de roubo, latroc\u00ednio e ocorr\u00eancias de todo o tipo. Estou aqui, em nome da popula\u00e7\u00e3o rural do Rio de Janeiro, presente em 78 dos 92 Munic\u00edpios do Estado, para prestar apoio integral e fortalecer a posi\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel ao porte e \u00e0 posse de armas na \u00e1rea rural, em defesa das propriedades.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=20&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 312/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Christino Aureo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 312, de 2015, sobre a Pol\u00edtica Nacional de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais, o Fundo Federal de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais e o Cadastro Nacional de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHRISTINO AUREO (Bloco/PP - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu quero ressaltar a lideran\u00e7a de V.Exa. \u00e0 frente desta pauta, que tamb\u00e9m \u00e9 uma pauta emergencial para o Brasil, porque coloca o Pa\u00eds num lugar absolutamente adequado, no conjunto dos pa\u00edses produtores, e faz com que preserve o meio ambiente. Portanto, destaco a atua\u00e7\u00e3o de V.Exa., inspiradora para todos n\u00f3s, assim como tamb\u00e9m enalte\u00e7o a atua\u00e7\u00e3o do Deputado Arnaldo Jardim, que t\u00e3o brilhantemente conduziu a relatoria, e a do Deputado Evair de Melo.\r\nRessalto que o pagamento por servi\u00e7os ambientais em v\u00e1rios Estados brasileiros, principalmente no Estado do Rio de Janeiro, por interm\u00e9dio do Rio Rural, d\u00e1 um grande exemplo para o Pa\u00eds. Parab\u00e9ns a todos!\r\nEncaminhamos o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=265&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE DESTAQUE PARA VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITITO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL  312/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Christino Aureo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 19 do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 312, de 2015, sobre a Pol\u00edtica Nacional de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais, o Fundo Federal de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais e o Cadastro Nacional de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais, com vistas \u00e0 supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHRISTINO AUREO (Bloco/PP - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A Maioria encaminha \"sim\", Sr. Presidente, destacando que esse mecanismo \u00e9 complementar a tudo aquilo que j\u00e1 est\u00e1, de maneira muito correta, contemplado no projeto. \r\nO projeto \u00e9 valioso. Ele restabelece, no Brasil, a premissa de que \u00e9 o produtor rural o maior respons\u00e1vel pela preserva\u00e7\u00e3o de todos os biomas de todas as regi\u00f5es do Brasil.\r\nVotamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=272&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 885/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVORAVEL.\r\nZ\u00c9 DA UTA, VEREADOR, CANTAGALO (RJ), SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Christino Aureo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 885, de 2019, a respeito da venda de bens apreendidos de traficantes. Presen\u00e7a no plen\u00e1rio do Vereador Z\u00e9 da Uta, do Munic\u00edpio de Cantagalo, Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHRISTINO AUREO (Bloco/PP - RJ) - Sr. Presidente, o PP vota \"sim\", em fun\u00e7\u00e3o da urg\u00eancia e da necessidade da pol\u00edtica antidrogas e da oportunidade do projeto.\r\nQuero aproveitar, Sr. Presidente, para saudar pela presen\u00e7a aqui o Vereador Z\u00e9 da Uta, do Munic\u00edpio de Cantagalo, no Estado do Rio de Janeiro.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-02T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O DE MINAS E ENERGIA (CME), APROVA\u00c7\u00c3O, PL 9625/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, POL\u00cdTICA DE INCENTIVO \u00c0S MICRODESTILARIAS E \u00c0S COOPERATIVAS DE PEQUENOS PRODUTORES DE ETANOL, DIRETRIZES.",
        "nomeDeputado": "Christino Aureo",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Minas e Energia, do Projeto de Lei n\u00ba 9.625, de 2018, sobre a pol\u00edtica de incentivo \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de etanol em microdestilarias e em cooperativas de pequenos produtores. Sauda\u00e7\u00e3o \u00e0 Cooperativa Agroindustrial do Estado do Rio de Janeiro - COAGRO.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHRISTINO AUREO (Bloco/PP - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, hoje eu queria fazer o registro da aprova\u00e7\u00e3o, na Comiss\u00e3o de Minas e Energia, de um projeto importante de autoria do Deputado Padre Jo\u00e3o, do PT, que trata das microdestilarias de etanol, das cooperativas de etanol.\r\nIsso \u00e9 importante para o meu Estado do Rio de Janeiro, pois n\u00f3s temos a maior cooperativa de produ\u00e7\u00e3o de etanol. S\u00e3o 8.500 agricultores reunidos em torno dessa cooperativa, 90% dos quais s\u00e3o agricultores familiares.\r\nQuero saudar o Deputado Padre Jo\u00e3o pela iniciativa e o Deputado Otoni de Paula pelo relat\u00f3rio e dizer que n\u00f3s vamos perseguir o objetivo de ampliar o escopo desse projeto, aumentando o limite di\u00e1rio de produ\u00e7\u00e3o.\r\nSa\u00fado tamb\u00e9m a COAGRO, os produtores de cana-de-a\u00e7\u00facar do norte fluminense, destacando a import\u00e2ncia desse segmento para todo o Brasil no \u00e2mbito das energias renov\u00e1veis.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F10%2F2019&txPagina=33&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 5478/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIT\u00c9RIO, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, VALOR, LEIL\u00c3O, RIO DE JANEIRO (ESTADO), REGIME DE CESS\u00c3O ONEROSA, CAMADA PR\u00c9-SAL, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Christino Aureo",
        "sumario": "Elogio ao Presidente Rodrigo Maia pela celebra\u00e7\u00e3o de acordo sobre a utiliza\u00e7\u00e3o, pelos Estados e Munic\u00edpios, de recursos oriundos dos leil\u00f5es da cess\u00e3o onerosa da camada pr\u00e9-sal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHRISTINO AUREO (Bloco/PP - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, obrigado.\r\nQuero ressaltar o seu papel, Presidente Rodrigo Maia, na constru\u00e7\u00e3o desse acordo em torno dos recursos do pr\u00e9-sal, que \u00e9 muito importante.\r\nAmanh\u00e3 n\u00f3s daremos in\u00edcio no Rio de Janeiro a uma s\u00e9rie de leil\u00f5es que v\u00e3o se estender pelo m\u00eas de novembro, prevendo uma arrecada\u00e7\u00e3o superior a 120 bilh\u00f5es de reais para a Uni\u00e3o. Dessa parcela, n\u00f3s teremos finalmente o aporte para Estados e Munic\u00edpios, agora, sim, com crit\u00e9rios justos, inclusive no que diz respeito \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o desses recursos, com liberdade para que Estados e Munic\u00edpios os destinem adequadamente neste momento de grande dificuldade.\r\nPortanto, as 27 Unidades da Federa\u00e7\u00e3o e mais de 5.700 Munic\u00edpios ser\u00e3o agraciados, por obra desse acordo.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 886/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (1993),  VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Christino Aureo",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Professor. Congratula\u00e7\u00f5es aos educadores do Estado do Rio de Janeiro. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 886, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHRISTINO AUREO (Bloco/PP - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, vou fazer a orienta\u00e7\u00e3o pelo Bloco PP/MDB/PTB, mas antes quero registrar, na data de hoje, dia 15 de outubro, a import\u00e2ncia do professor para a forma\u00e7\u00e3o da Na\u00e7\u00e3o brasileira. Parabenizo em especial os professores do meu Estado do Rio de Janeiro, das redes Estadual e Municipal.\r\nO bloco orienta \"n\u00e3o\", Sr. Presidente. N\u00f3s j\u00e1 estamos em outubro, e a chamada reestrutura\u00e7\u00e3o administrativa tem que seguir seu curso. Precisamos dar ao Governo a oportunidade de dar respostas \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, de dar respostas aos anseios daqueles que o elegeram. Para isso, \u00e9 necess\u00e1rio que a reformula\u00e7\u00e3o da sua estrutura siga o curso.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do bloco \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=171&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 48/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, EMENDA INDIVIDUAL, EMENDA IMPOSITIVA, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, TRANSFER\u00caNCIA, RECURSOS, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Christino Aureo",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 48, de 2019, sobre a transfer\u00eancia de recursos federais a Estados, ao Distrito Federal e a Munic\u00edpios mediante emendas ao projeto de lei do or\u00e7amento anual.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHRISTINO AUREO (Bloco/PP - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, h\u00e1 dias importantes nesta Casa, como o de hoje, em que conseguimos efetivamente demostrar para a popula\u00e7\u00e3o a objetividade das decis\u00f5es que s\u00e3o tomadas aqui.\r\nEm que pese a qualidade dos servidores da Caixa em rela\u00e7\u00e3o a v\u00e1rios temas, nesse especificamente do repasse aos Munic\u00edpios havia uma lacuna enorme a ser preenchida, a respeito da dificuldade da chegada desses recursos \u00e0 ponta.\r\nQuero parabenizar o Relator, o Deputado A\u00e9cio Neves, pelo trabalho feito. Fiz quest\u00e3o de participar da Comiss\u00e3o Especial da PEC 48, porque a minha base \u00e9 formada em todos os Munic\u00edpios do meu Estado, especialmente nos pequenos. Nos pequenos Munic\u00edpios, a chegada do recurso a tempo e a hora faz toda a diferen\u00e7a neste momento de grande dificuldade, em rela\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 a acessar o recurso como tamb\u00e9m a fazer com que o recurso p\u00fablico movimente a economia, gere empregos e favore\u00e7a as fam\u00edlias.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=249&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR DA AGROPECU\u00c1RIA (FPA), GEST\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Christino Aureo",
        "sumario": "Votos de sucesso \u00e0 nova coordena\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CHRISTINO AUREO (Bloco/PP - RJ. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu s\u00f3 quero fazer um registro importante.\r\nHoje n\u00f3s elegemos a nova diretoria da Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria - FPA, que ter\u00e1 importantes miss\u00f5es para o pr\u00f3ximo exerc\u00edcio. E n\u00f3s temos ali uma posi\u00e7\u00e3o na \u00e1rea de log\u00edstica e de infraestrutura que muito me orgulha.\r\nO Brasil neste momento tem uma depend\u00eancia muito forte de desenvolver esses modais.\r\nE tudo o que a Casa fizer aqui para abrir espa\u00e7o para o investimento \u00e9 pouco diante da necessidade do desafio que n\u00f3s temos.\r\nPortanto, gostaria de fazer esse registro e desejar sucesso \u00e0 nova diretoria da FPA no pr\u00f3ximo mandato e que tenhamos, cada vez mais, o agro brasileiro, seja o agro empresarial, seja a agricultura familiar, \u00e0 frente das nossas preocupa\u00e7\u00f5es.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=32&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T22:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1481/2007, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003).",
        "nomeDeputado": "Christino Aureo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 5\u00ba da Subemenda Substitutiva Global, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 1.481-A, de 2007, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHRISTINO AUREO (Bloco/PP - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, confirmando o cumprimento do acordo, nos termos j\u00e1 colocados aqui pelo Deputado Aguinaldo Ribeiro, quero cumprimentar o Deputado Vinicius Poit, que \u00e9 o Relator da mat\u00e9ria.\r\nQuero ressaltar a import\u00e2ncia deste dia em que finalmente se consagra o uso do FUST n\u00e3o como uma conta escritural, mas como algo que vamos ter \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o. No Estado do Rio, por exemplo, fomos obrigados a usar recursos do Banco Mundial para implantar o Programa Vozes da Produ\u00e7\u00e3o, que leva Internet ao meio rural, \u00e0s microbacias, pela aus\u00eancia de um recurso que h\u00e1 mais de 10 anos tramita nesta Casa como possibilidade.\r\nQuero registrar os esfor\u00e7os da ANATEL, na pessoa do Leonardo Euler; de todos os Deputados aqui que, de maneira muito correta, caminharam para esse acordo; da Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria - FPA, sob a lideran\u00e7a do Deputado Alceu Moreira, e de toda a diretoria, neste dia que marca o fato de termos conseguido finalmente levar, especialmente ao meio rural, conectividade e sobretudo cidadania e inclus\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=211&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T22:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1481/2007, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FUNDO DE UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O DOS SERVI\u00c7OS DE TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES (FUST), RECURSOS, INCLUS\u00c3O DIGITAL, IMPLEMENTA\u00c7\u00c3O, ACESSO, INTERNET, ESCOLA, APROVA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Christino Aureo",
        "sumario": "Avan\u00e7o da aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 1.481-A, de 2007, sobre a fixa\u00e7\u00e3o de prazo para o acesso de escolas aos servi\u00e7os de Internet, e a destina\u00e7\u00e3o de 75% dos recursos do Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es   (FUST) para a instala\u00e7\u00e3o de redes digitais de informa\u00e7\u00e3o em estabelecimentos de ensino.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CHRISTINO AUREO (Bloco/PP - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero fazer uma refer\u00eancia muito direta ao projeto que aprovamos nesta noite, relativo \u00e0 conectividade, especialmente \u00e0 conectividade rural.\r\nTodos sabem da import\u00e2ncia do relat\u00f3rio apresentado pelo Deputado Vinicius Poit e apoiado, por acordo, por todas as bancadas da Casa.\r\nMas eu quero destacar que o projeto tramita desde 2007.\r\nS\u00f3 para dar um exemplo de como esta noite \u00e9 importante, em 2008 eu, ent\u00e3o Secret\u00e1rio Estadual de Agricultura no Rio de Janeiro, estive aqui, neste plen\u00e1rio, defendendo a aprova\u00e7\u00e3o de algo que liberasse o Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es - FUST para que ele cumprisse a sua finalidade. A aprova\u00e7\u00e3o do PL hoje traz para n\u00f3s essa esperan\u00e7a, mas, ao mesmo tempo, a responsabilidade de cobrar que o FUST n\u00e3o seja apenas um fundo fic\u00e7\u00e3o, um fundo escritural, que ele, de fato, cumpra a sua finalidade, que ele, de fato, possa, daqui para frente, permitir os investimentos em telefonia rural, em internet na zona rural.\r\nMuito al\u00e9m da Internet das Coisas, muito al\u00e9m da tecnologia, vamos imaginar neste momento uma mulher que est\u00e1 prestes a dar \u00e0 luz, uma parturiente que resida num lugar distante, Deputado Evair, na zona rural. Como \u00e9 que essa fam\u00edlia, que tem um filho doente, faz contato com o servi\u00e7o de sa\u00fade? Como \u00e9 que n\u00f3s ativamos a rede de funcionamento da educa\u00e7\u00e3o e da tecnologia se n\u00f3s n\u00e3o temos o m\u00ednimo a ofertar a essa fam\u00edlia?\r\nEu n\u00e3o gosto da express\u00e3o \"fixar o homem no campo\". Fixar parece ser fazer algo contra a vontade de quem est\u00e1 l\u00e1 no campo. O que n\u00f3s temos que fazer modernamente \u00e9 criar atratividade para que as fam\u00edlias possam permanecer e os jovens se sintam inclu\u00eddos e estimulados a investir, a empreender, a manter a atividades de seus av\u00f3s e de seus pais, mas inclusos no mundo da tecnologia, dos avan\u00e7os e principalmente das oportunidades.\r\nEnt\u00e3o, a aprova\u00e7\u00e3o hoje coroa esse esfor\u00e7o.\r\nEu quero dizer que, l\u00e1 no Estado do Rio, n\u00f3s j\u00e1 somos pioneiros no trabalho de inclus\u00e3o digital no campo. Criamos o projeto Vozes da Produ\u00e7\u00e3o, dentro do Programa Rio Rural de Microbacias. Ele \u00e9 financiado pelo Banco Mundial, porque, cansados de esperar pela fonte do FUST, fomos obrigados a lan\u00e7ar m\u00e3o de outro recurso, inclusive oneroso, para levar a Internet a muitas comunidades em muitas microbacias do nosso Estado.\r\nHoje \u00e9 uma noite de muita alegria, porque, atrav\u00e9s do trabalho de todas as bancadas, mas com destaque para a Frente Parlamentar Agropecu\u00e1ria, n\u00f3s conseguimos esse avan\u00e7o. N\u00f3s conseguimos que esta Casa cumpra com o seu papel de fazer aquilo que est\u00e1 na letra da lei de cria\u00e7\u00e3o do FUST, na sua origem, mas de forma a tornar essa lei v\u00e1lida e aplic\u00e1vel no dia a dia do cidad\u00e3o.\r\nAgrade\u00e7o a oportunidade de fazer esse registro e quero dizer para o meu Estado, para todos os 92 Munic\u00edpios, especialmente para as cerca de 360 microbacias: finalmente chegou o dia que n\u00f3s quer\u00edamos! Essa \u00e9 uma grande vit\u00f3ria para todos n\u00f3s.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=226&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CHRISTINO AUREO, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, ACORDO, DI\u00c1LOGO POL\u00cdTICO, DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, EMENDA AGLUTINATIVA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, CONTRATO DE TRABALHO VERDE E AMARELO, INCENTIVO, CONTRATA\u00c7\u00c3O, JOVEM, MERCADO DE TRABALHO, PRIMEIRO EMPREGO, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, LEGISLA\u00c7\u00c3O TRABALHISTA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Christino Aureo",
        "sumario": "Apelo aos Parlamentares por vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o da Emenda Aglutinativa Substitutiva Global, apresentada pelo orador \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CHRISTINO AUREO (Bloco/PP - RJ. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu tenho ouvido atentamente o debate ao longo do dia de hoje, como tenho feito ao longo de toda a discuss\u00e3o, desde que a Comiss\u00e3o Mista se instalou, ainda no m\u00eas de dezembro.\r\nTodos sabem que a mat\u00e9ria \u00e9 complexa. Ela envolveu quase 2 mil emendas e passou por um intenso debate na Comiss\u00e3o. A evolu\u00e7\u00e3o desse texto, ao longo do tempo, se deve muito ao di\u00e1logo que estabelecemos no passo a passo das discuss\u00f5es, tanto com quem pensava na dire\u00e7\u00e3o de apoiar a capacidade empreendedora e de simplificar a legisla\u00e7\u00e3o para quem empreende, quanto com quem pensava na dire\u00e7\u00e3o de defender os interesses mais espec\u00edficos dos trabalhadores.\r\nEvidentemente, buscar acordo...\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que, se poss\u00edvel, seja adicionado ao meu tempo o tempo de L\u00edder do PP, dada a complexidade do assunto.\r\nComo eu disse, eu tenho procurado tamb\u00e9m, ao longo desse tempo, de maneira muito respeitosa, estabelecer esse di\u00e1logo, tanto com a Oposi\u00e7\u00e3o, quanto com o Governo e com o bloco mais independente da Casa.\r\nTive o apoio de V.Exa. nessa linha desde o princ\u00edpio, desde a defini\u00e7\u00e3o da relatoria. Tive um apoio muito firme do L\u00edder do meu partido, o Deputado Arthur Lira, que em todas as etapas sempre defendeu que n\u00f3s tiv\u00e9ssemos a\u00ed um tratamento de maneira a melhorar o texto original da medida provis\u00f3ria e a caminhar para termos algo que pudesse dar ao Pa\u00eds uma possibilidade, uma legisla\u00e7\u00e3o que fosse adequada para proteger segmentos fr\u00e1geis. \r\nQuando falamos em segmentos fr\u00e1geis, estamos falando basicamente que os eixos dessa medida provis\u00f3ria original e tamb\u00e9m o que depois produzimos focam em mais de 50 milh\u00f5es de brasileiros que n\u00e3o t\u00eam v\u00ednculo formal.\r\nEnt\u00e3o, seja o Contrato Verde e Amarelo, seja o microcr\u00e9dito, seja o programa de reabilita\u00e7\u00e3o, o universo de que estamos tratando \u00e9 o daqueles que n\u00e3o t\u00eam v\u00ednculos formais, mas precisamos construir uma escada nessa dire\u00e7\u00e3o.\r\nEu segui essa linha, Sr. Presidente. Inclusive eu queria fazer um registro aqui do est\u00edmulo que recebi, tanto de V.Exa., quanto da Lideran\u00e7a do meu partido e de outros partidos, para que n\u00f3s convers\u00e1ssemos com os partidos de oposi\u00e7\u00e3o, tentando construir minimamente um acordo de procedimentos para o dia de hoje.\r\nSei das diverg\u00eancias e discord\u00e2ncias em rela\u00e7\u00e3o ao conte\u00fado da MP, mas a minha tentativa foi essa o tempo todo, Sr. Presidente, tanto que a apresenta\u00e7\u00e3o da aglutinativa foi mantida, n\u00e3o obstante termos ali uma situa\u00e7\u00e3o em que o acordo em si n\u00e3o estava assegurado. \r\nEu fiz isso, evidentemente, em nome da manuten\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de chegarmos ao final do dia de hoje com uma evolu\u00e7\u00e3o em que se pudesse expressar as diferen\u00e7as. E o meu esfor\u00e7o foi nessa dire\u00e7\u00e3o.\r\nEu quero me referir aqui \u00e0 palavra do L\u00edder Andr\u00e9 Figueiredo e agradecer a ele a forma muito direta e clara com que revelou os contornos das conversas que n\u00f3s tivemos (falha na transmiss\u00e3o).\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Deputado Christino, V.Exa. tem que ligar o seu \u00e1udio. Ele est\u00e1 desligado.\r\nO SR. CHRISTINO AUREO (Bloco/PP - RJ. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - ...nessa aglutinativa olha para o momento atual.\r\nEu quero recha\u00e7ar a ideia de que n\u00e3o houve sensibilidade para o p\u00f3s-COVID, para a crise que estamos vivendo. Ao contr\u00e1rio, essa minha proposta original, modificada atrav\u00e9s desta emenda, recoloca os interesses maiores do Brasil nesse ponto.\r\nN\u00f3s procuramos limpar desse texto tudo aquilo que n\u00e3o era absolutamente priorit\u00e1rio na dire\u00e7\u00e3o de construir, sim, um acordo, entendendo as dificuldades de cada um para aderir \u00e0 proposta, mas melhorando aspectos neste momento.\r\nQuando propus restabelecer as al\u00edquotas do Fundo de Garantia, eu queria dizer justamente: Olha, nesse momento, n\u00f3s temos que olhar um pouco para restabelecer essa condi\u00e7\u00e3o. Por outro lado, as empresas est\u00e3o derretendo. Seis de cada dez empregos s\u00e3o dados por micro e pequenas empresas, e sete primeiros empregos s\u00e3o dados por pequenas empresas, inclusive para o p\u00fablico do Verde e Amarelo.\r\nEnt\u00e3o, encontrar um meio-termo, um acordo, foi movido n\u00e3o s\u00f3 pelo respeito ao Parlamento, mas pelo respeito ao Pa\u00eds. Nesta hora, n\u00f3s temos que trabalhar na dire\u00e7\u00e3o de encontrarmos esses meios-termos.\r\nO meu apelo neste momento, Presidente... \u00c9 que eu estou disposto, sim, a defender os termos da emenda aglutinativa colocada. Se n\u00e3o tivesse seguran\u00e7a nela, eu n\u00e3o a teria desenvolvido na discuss\u00e3o com os diversos L\u00edderes. No entanto, quero fazer um apelo na linha do que o Deputado Andr\u00e9 Figueiredo e do que o Deputado Renildo Calheiros acabaram de se referir. N\u00f3s precisamos ter a consci\u00eancia de que podemos, sim, apesar das diverg\u00eancias, construir algo nesse ambiente, algo que seja bom para o Pa\u00eds, para que n\u00f3s possamos evoluir.\r\nTenho muita consci\u00eancia de que algumas situa\u00e7\u00f5es colocadas, Presidente - por exemplo, jornada do banc\u00e1rio -, n\u00e3o s\u00e3o verdadeiras, porque n\u00e3o houve altera\u00e7\u00e3o. Eu reproduzi a conven\u00e7\u00e3o coletiva que foi assinada no ano passado e durante os dois \u00faltimos anos. Caminhei buscando exatamente o m\u00e1ximo de aproxima\u00e7\u00e3o, amenizando, no texto final da aglutinativa, diversos outros fatores, como o trabalho em domingos e feriados, o que eu propus excluir neste momento, trazendo e defendendo, sim, alguns pontos como, por exemplo, flexibilizar no Contrato Verde e Amarelo algo que acho que poderia, de alguma maneira, ajudar-nos a compor.\r\nEnt\u00e3o, o meu apelo \u00e9 para que n\u00f3s, numa busca de racionalidade, de respeito m\u00fatuo e de entendimento do papel important\u00edssimo que o Parlamento est\u00e1 desenvolvendo agora, possamos refletir. Eu estou disposto, naturalmente, a colocar novamente neste ambiente o destaque. E que cada um reduza, simplifique seus destaques, para que possamos votar, aprovar e, de alguma maneira, mesmo resguardando as diferen\u00e7as, dar uma demonstra\u00e7\u00e3o de maturidade democr\u00e1tica, de for\u00e7a da capacidade negocial do Parlamento e, principalmente, de honra da palavra. Assim como eu mantive, durante um per\u00edodo da discuss\u00e3o, a quest\u00e3o da aglutinativa, espero que todos aqueles que tamb\u00e9m reconheceram o esfor\u00e7o de negocia\u00e7\u00e3o o tornem pr\u00e1tico agora, fazendo com que tenhamos esse entendimento. Esse \u00e9 o meu apelo.\r\nQuero dizer do esfor\u00e7o, sim, feito por essas Lideran\u00e7as. De alguma maneira, Presidente, quero ter contribu\u00eddo com esta minha fala. N\u00e3o estou entrando no m\u00e9rito, mas tamb\u00e9m n\u00e3o posso ouvir calado uma s\u00e9rie de inverdades que foram colocadas acerca do texto, como a tributa\u00e7\u00e3o de desempregados. N\u00f3s j\u00e1 t\u00ednhamos vencido, j\u00e1 t\u00ednhamos encontrado o caminho, e isso vem agora como um sofisma, como algo que provoca e desperta naturalmente a disputa, ao inv\u00e9s de buscar a concilia\u00e7\u00e3o.\r\nQuero agradecer o espa\u00e7o dado a mim. Estou \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para que possamos evoluir nessa mat\u00e9ria, buscando o verdadeiro entendimento.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=188&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T22:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA AGLUTINATIVA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003).",
        "nomeDeputado": "Christino Aureo",
        "sumario": "Posicionamento do PP contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o naquilo que n\u00e3o for contr\u00e1rio ao disposto nesta Lei, constante no par\u00e1grafo \u00fanico, art. 4\u00ba, da Emenda Aglutinativa Substitutiva Global n\u00ba 1, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHRISTINO AUREO (Bloco/PP - RJ. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, mantendo, evidentemente, a linha de respeito \u00e0 vis\u00e3o e ao pensamento dominante no Partido dos Trabalhadores, que encaminhou esse destaque, registro que n\u00f3s j\u00e1 tivemos como objeto de discuss\u00e3o na Comiss\u00e3o Mista o fato de que o contrato verde e amarelo apresenta determinadas condi\u00e7\u00f5es diferenciadas para permitir o ingresso no mercado de trabalho daqueles que s\u00e3o trabalhadores informais, normalmente sem nenhum v\u00ednculo formal, daqueles trabalhadores que exercem atividades por conta pr\u00f3pria ou at\u00e9 em empresas que infelizmente negligenciam seus direitos.\r\nDe certa forma, o contrato verde e amarelo representa um primeiro degrau. Ao final de um per\u00edodo de 24 meses, h\u00e1 a migra\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica desse trabalhador para o \u00e2mbito das condi\u00e7\u00f5es tradicionais, convencionais da CLT. \u00c9 a consagra\u00e7\u00e3o dessa transi\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 \u00f3bvio que, ao se criarem condi\u00e7\u00f5es diferenciadas no contrato, essa ressalva \u00e9 necess\u00e1ria para que se entenda que, nesse processo transit\u00f3rio, h\u00e1 que se ter adapta\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o para estimular a desonera\u00e7\u00e3o. Isso n\u00e3o \u00e9 uma inova\u00e7\u00e3o brasileira. O Banco Mundial, como j\u00e1 dito aqui mais cedo, estimula que o ingresso de jovens no mercado de trabalho se d\u00ea por alguma forma de desonera\u00e7\u00e3o.\r\nPrecariza\u00e7\u00e3o, sim, \u00e9 o que n\u00f3s vamos ver a partir da crise absurda de desemprego, a qual, segundo estudos da Funda\u00e7\u00e3o Getulio Vargas divulgados no domingo, poder\u00e1 fazer com que a taxa de desemprego, que j\u00e1 \u00e9 absurda por ser de dois d\u00edgitos, de 12%, chegue a 23%.\r\nA medida provis\u00f3ria n\u00e3o tem o objetivo de gerar empregos. Ningu\u00e9m disse isso em nenhum momento na defesa da mat\u00e9ria. Ela tem, sim, a possibilidade de fazer com que o ajuste do encaminhamento dessas pessoas que n\u00e3o t\u00eam competitividade dentro do mercado de trabalho se d\u00ea atrav\u00e9s da diferencia\u00e7\u00e3o nesse tipo de contrato.\r\nPor isso, o PP encaminha o voto \"n\u00e3o\", n\u00e3o aceita o destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=211&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-15T00:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JORNADA DE TRABALHO, BANC\u00c1RIO, ESCLARECIMENTO.\r\nREQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Christino Aureo",
        "sumario": "Manuten\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho dos banc\u00e1rios no texto da Emenda Aglutinativa Substitutiva Global n\u00ba1, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 224 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, alterado pelo art. 28 do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHRISTINO AUREO (Bloco/PP - RJ. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito bem!\r\nEu quero deixar bem claro que n\u00e3o faz parte do meu texto qualquer altera\u00e7\u00e3o na jornada dos banc\u00e1rios. O texto reproduz o que \u00e9 a conven\u00e7\u00e3o coletiva. A conven\u00e7\u00e3o coletiva mant\u00e9m o hor\u00e1rio dos caixas. A s\u00e9tima hora e a oitava hora s\u00e3o remuneradas atrav\u00e9s de gratifica\u00e7\u00e3o. Todos os que acompanham, de fato, os acordos sabem disso.\r\nQuero repudiar aqui as opini\u00f5es que n\u00e3o t\u00eam nenhum embasamento. Eu tamb\u00e9m sou banc\u00e1rio aposentado do Banco do Brasil. Ouvi detalhadamente cada grupo de sindicatos e federa\u00e7\u00f5es de banc\u00e1rios e tamb\u00e9m conversei com a patronal. O que est\u00e1 no texto \u00e9 a reprodu\u00e7\u00e3o dos acordos coletivos que foram assinados, inclusive j\u00e1 na vig\u00eancia da medida provis\u00f3ria, em novembro.\r\nEnt\u00e3o, quero deixar muito claro que sou pela manuten\u00e7\u00e3o da aglutinava, portanto, repudiando o destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=315&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-15T01:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 980/2020, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 905/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Christino Aureo",
        "sumario": "Apoio ao requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 980, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira, para substitui\u00e7\u00e3o do Art. 627-A, inserido na Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT pelo art. 27 da Emenda Aglutinativa Substitutiva Global n\u00ba 1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHRISTINO AUREO (Bloco/PP - RJ. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - (Falha na transmiss\u00e3o) ajustar o texto ao que foi defendido pelo Deputado Marcelo Ramos. Ent\u00e3o, prestigiamos o posicionamento do L\u00edder L\u00e9o Moraes, no sentido de tentar ajustar no art. 627 essas circunst\u00e2ncias.\r\nEsse assunto foi objeto de um amplo debate. Naturalmente, a regulamenta\u00e7\u00e3o completa das atribui\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho vai merecer, num outro momento, um debate adequado a respeito da destina\u00e7\u00e3o desses valores. Mas, neste momento, n\u00f3s vamos votar pela aceita\u00e7\u00e3o do destaque e \"n\u00e3o\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=320&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-15T01:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA AGLUTINATIVA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Christino Aureo",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da al\u00ednea d, do inciso IV, do art. 21 da Lei n\u00ba 8.213 de 1991, alterado pelo art. 35 da Emenda Aglutinativa Substitutiva Global n\u00ba 1, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira, para fins de supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHRISTINO AUREO (Bloco/PP - RJ. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - \u00c9 aquele caso t\u00edpico do que veio encaminhado com a medida provis\u00f3ria e que evoluiu com o relat\u00f3rio ou com a emenda aglutinativa.\r\nComo veio no texto, de fato, o acidente in itinere desvinculava completamente a responsabilidade da empresa e tamb\u00e9m a responsabilidade da Previd\u00eancia. Uma vez que esses acidentes ocorram, muitas vezes, por for\u00e7a da qualidade dos transportes p\u00fablicos, das condi\u00e7\u00f5es das vias ou de quest\u00f5es de seguran\u00e7a p\u00fablica, que s\u00e3o responsabilidade do poder p\u00fablico, esse texto, logo abaixo do texto que est\u00e1 destacado, garante a cobertura ao trabalhador de todos os benef\u00edcios, como aux\u00edlio-doen\u00e7a, pens\u00e3o por morte ou eventual invalidez, de forma plena, dentro das condi\u00e7\u00f5es da Previd\u00eancia.\r\nPortanto, se havia no encaminhamento a inten\u00e7\u00e3o de retirar a responsabilidade do empregador e da Previd\u00eancia, n\u00f3s conseguimos restituir pelo menos uma parte disso. Acho que foi um avan\u00e7o.\r\nPor isso, eu permane\u00e7o com o texto e contra a emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=334&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-22T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1282/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL",
        "nomeDeputado": "Christino Aureo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico ao Projeto de Lei n\u00ba 1.282, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.636, de 2018; 10.735, de 2003, e 9.790, de 1999, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHRISTINO AUREO (Bloco/PP - RJ. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, V.Exa. pode agregar o tempo de L\u00edder, por gentileza? Eu quero deixar aqui o encaminhamento \"sim\" por parte do partido Progressista, ressaltando o relat\u00f3rio da Deputada Joice Hasselmann e tamb\u00e9m o relat\u00f3rio...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Deputado, por enquanto n\u00e3o temos autoriza\u00e7\u00e3o do L\u00edder para agregar o tempo para Comunica\u00e7\u00e3o de Lideran\u00e7a. Vamos ficar, por enquanto, com o tempo de 1 minuto para orientar.\r\nO SR. CHRISTINO AUREO (Bloco/PP - RJ. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Pois n\u00e3o, Sr. Presidente. Pe\u00e7o apenas que restitua, por favor, o meu tempo. \r\nQuero fazer o registro do belo relat\u00f3rio da Deputada Joice Hasselmann, assim como do relat\u00f3rio da Senadora K\u00e1tia Abreu e da origem desse PL oportuno do Senador Jorginho Mello.\r\nSr. Presidente, quero tamb\u00e9m destacar a inclus\u00e3o, nesse texto, da quest\u00e3o do microcr\u00e9dito. O cap\u00edtulo do microcr\u00e9dito constava da MP 905, amplamente apoiada por V.Exa. Tivemos o prazer de aprov\u00e1-la na C\u00e2mara. Esse cap\u00edtulo do microcr\u00e9dito soma-se a tudo que temos de positivo nesta mat\u00e9ria em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 micro e \u00e0 pequena empresa.\r\nQuero fazer este destaque porque \u00e9 muito importante a sobreviv\u00eancia da pequena empresa. Esse aporte s\u00f3 vai efetivar-se se chegarem \u00e0 ponta normas que tamb\u00e9m sejam cumpridas pelos bancos, especialmente os p\u00fablicos.\r\nSr. Presidente, o encaminhamento do Progressista \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2020&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-22T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1282/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DI\u00c1LOGO POL\u00cdTICO, COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, ELOGIO.\r\nJULGAMENTO, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), ROYALTY, PETR\u00d3LEO, RIO DE JANEIRO (ESTADO), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Christino Aureo",
        "sumario": "Import\u00e2ncia do Projeto de Lei n\u00ba 1.282, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.636, de 2018; 10.735, de 2003, e 9.790, de 1999. Elogio \u00e0 Deputada Joice Hasselmann pelo parecer apresentado \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o. Empenho da Presid\u00eancia da vota\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias destinadas ao combate \u00e0 pandemia de coronav\u00edrus. Inoportunidade do julgamento, pelo Supremo Tribunal Federal, de a\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o de royalties  de petr\u00f3leo. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 14, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.282, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.636, de 2018; 10.735, de 2003, e 9.790, de 1999.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CHRISTINO AUREO (Bloco/PP - RJ. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - (Falha na transmiss\u00e3o) dentro do relat\u00f3rio, discutido amplamente pela Deputada Joice Hasselmann, essa quest\u00e3o do v\u00ednculo, de gerar a oportunidade para que as empresas tenham acesso a um cr\u00e9dito em condi\u00e7\u00f5es completamente diferenciadas do que h\u00e1 hoje no mercado.\r\nO mercado brasileiro tem um spread elevad\u00edssimo. Essa taxa foi negociada e colocada no relat\u00f3rio. Ela \u00e9 muito adequada para a realidade, mas, sob o aspecto da manuten\u00e7\u00e3o do emprego, que \u00e9 fundamental, algo basilar \u00e9 que a empresa sobreviva. Para isso, \u00e9 necess\u00e1rio que essa linha de cr\u00e9dito chegue efetivamente na ponta.\r\nO apelo que eu fa\u00e7o, para al\u00e9m da aprova\u00e7\u00e3o desse importante projeto, o que, certamente, ocorrer\u00e1 na noite de hoje, \u00e9 que possamos constru\u00ed-lo de maneira que, tanto nos bancos p\u00fablicos quanto nos bancos privados - eu assinalo a import\u00e2ncia de os bancos privados compreenderem a gravidade deste momento -, essas normas fa\u00e7am com que os gerentes, l\u00e1 na ponta, enfim, os funcion\u00e1rios que v\u00e3o decidir essa opera\u00e7\u00e3o saibam, por orienta\u00e7\u00e3o superior, que a capacidade deles de decidir contra a empresa est\u00e1 diminu\u00edda pelo fato de termos constru\u00eddo um texto em favor das empresas. \r\nEssas empresas est\u00e3o literalmente derretendo neste momento. Elas est\u00e3o fechadas e continuar\u00e3o fechadas durante um per\u00edodo consider\u00e1vel, e a micro e a pequena empresa n\u00e3o t\u00eam capacidade de sobreviver.\r\nSr. Presidente, quero dar um testemunho da atua\u00e7\u00e3o de V.Exa. durante esse per\u00edodo. Todas as mat\u00e9rias importantes, V.Exa. as conduziu com for\u00e7a, com determina\u00e7\u00e3o, e olhando para o Pa\u00eds. N\u00e3o \u00e9 diferente nessa mat\u00e9ria, e n\u00e3o foi diferente na condu\u00e7\u00e3o da MP 905, com todas as dificuldades.\r\nEu quero saudar o relat\u00f3rio da Deputada Joice, como j\u00e1 disse, ao aproveitar o Cap\u00edtulo III, referente ao microcr\u00e9dito, convertendo-o nesse projeto nos Cap\u00edtulos V e VI. O microcr\u00e9dito vai atingir, com esse texto, cerca de 10 milh\u00f5es de pequenos empreendedores brasileiros. \u00c9 um p\u00fablico que se junta \u00e0 micro e \u00e0 pequena empresa. Esse p\u00fablico est\u00e1 dentro dos mais de 70 milh\u00f5es de informais que neste momento se aglomeram para receber o aux\u00edlio emergencial de 600 reais, os quais, atrav\u00e9s dessa linha, n\u00f3s poderemos atender.\r\n\u00c9 muito importante, Sr. Presidente, olhar para o Brasil como um todo. Mas, no Estado do Rio de Janeiro, especificamente, as microempresas do entorno da cadeia do petr\u00f3leo - que est\u00e1 muito afetada neste momento quanto ao pre\u00e7o, e cito aqui os Munic\u00edpios de Maca\u00e9 e Campos, e toda a regi\u00e3o norte fluminense, que est\u00e1 sofrendo imensamente -, com esse tipo de apoio, de linha, v\u00e3o poder se recuperar. E tamb\u00e9m o noroeste fluminense, o sul fluminense, Itaperuna, Volta Redonda e Barra do Pira\u00ed. Nova Friburgo, inclusive, est\u00e1 colocando o seu parque t\u00eaxtil, que normalmente produz moda \u00edntima, \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para a produ\u00e7\u00e3o de m\u00e1scaras, para atender \u00e0s necessidades da pandemia, demonstrando que a micro e a pequena empresa entenderam que t\u00eam no Congresso o apoio necess\u00e1rio.\r\nQuero dizer, claramente, que em momento dif\u00edcil como o que estamos vivendo, com as microempresas sofrendo e, logicamente, com os empregos amea\u00e7ados, a condu\u00e7\u00e3o de V.Exa., a forma como tem pautado e defendido esses assuntos, trazendo a Oposi\u00e7\u00e3o, buscando o m\u00e1ximo de concerta\u00e7\u00e3o dentro do Parlamento, nos faz acreditar que teremos, sim, juntamente com as iniciativas do Executivo, um caminho muito positivo para vencer a emerg\u00eancia agora, mas tamb\u00e9m para construir essa ponte para o futuro.\r\nE, falando em futuro, eu queria chamar a aten\u00e7\u00e3o, Presidente, sobre o julgamento inoportuno, no dia 29, da quest\u00e3o dos royalties. Neste momento, quando n\u00f3s precisamos unir a Na\u00e7\u00e3o, \u00e9 inoportuna essa pauta do Supremo, para julgar a distribui\u00e7\u00e3o de royalties, quando o barril de petr\u00f3leo est\u00e1 abaixo de 20 d\u00f3lares e essa cadeia passa por uma incerteza enorme, logicamente, afetando o Estado do Rio de Janeiro e seus Munic\u00edpios.\r\nQuero aqui, em nome do Progressistas, refor\u00e7ar a qualidade do relat\u00f3rio produzido pela Deputada Joice Hasselmann e elogiar a postura do Senador Jorginho Mello.\r\nEu tinha apresentado um PL, juntamente com outros Deputados, com o apoio do Progressistas, logo na primeira semana das sess\u00f5es virtuais, mas vi que esse projeto do Senado, vindo com todo esse apoiamento, constru\u00eda um momento muito positivo da rela\u00e7\u00e3o com as micro e pequenas empresas.\r\nQuero aqui saudar a todos pela uni\u00e3o que est\u00e1 havendo em torno do projeto e dizer que, ao votarmos \"n\u00e3o\" ao destaque, n\u00e3o significa que estaremos aqui, de alguma maneira, deixando de considerar a necessidade de manter a estabilidade do trabalhador. Muito ao contr\u00e1rio, a maior estabilidade que o trabalhador ter\u00e1 ser\u00e1 a sobreviv\u00eancia da empresa em que ele trabalha.\r\nPresidente, n\u00f3s temos micro e pequenas empresas compondo 99% das empresas brasileiras. Mais do que isso, seis em cada dez empregos gerados s\u00e3o na micro e na pequena empresa, e os propriet\u00e1rios delas, os homens e as mulheres que empreendem, s\u00e3o tamb\u00e9m trabalhadores neste Pa\u00eds. Ali\u00e1s, segundo a Funda\u00e7\u00e3o Getulio Vargas, o dono da pequena empresa trabalha 45 horas por semana, muito mais do que qualquer um dos trabalhadores que ele tenha contratado. Portanto, n\u00f3s temos de olhar para esse empreendedor e devemos apoi\u00e1-lo.\r\nEm nome de todas essas empresas, de entidades como a ABE - que procurou V.Exa. logo na primeira semana -, de todo o varejo, de bares e restaurantes que est\u00e3o fechados neste momento pelo Brasil, quero agradecer a oportunidade de votarmos nesta noite esse relat\u00f3rio. Quero ainda dizer que a micro e a pequena empresa no Brasil, atrav\u00e9s desse atendimento, vai poder, certamente, dar a volta por cima. \r\nEu aqui quero pedir aos meus colegas banc\u00e1rios, tanto do Banco do Brasil, que s\u00e3o meus colegas da vida inteira, quanto dos demais bancos p\u00fablicos e dos bancos privados, para pegarmos a mat\u00e9ria-prima desse projeto de lei e fazermos com que a micro e a pequena empresa, enfim, o microempreendedor, no Brasil, seja atendido na ponta, seja suprido com o capital de que precisa.\r\nH\u00e1 desespero e incerteza neste momento. E apenas voc\u00eas, caros colegas, que entendem dos Munic\u00edpios, que conhecem a alma da pequena empresa e podem chegar \u00e0 ponta \u00e9 que far\u00e3o esse grande trabalho. N\u00f3s aqui podemos tocar, no atacado, essas quest\u00f5es, mas s\u00e3o voc\u00eas a\u00ed na ponta que far\u00e3o acontecer.\r\nQuero aqui elogiar as cooperativas de cr\u00e9dito, as fintechs, todo mundo que vai estar na ponta agindo em favor dessas pessoas. E quero dizer da confian\u00e7a que n\u00f3s temos de que esse projeto vai ser aprovado nesta noite e de que esse processo vai ser concretizado.\r\nValorizo a contribui\u00e7\u00e3o de todos os partidos, de todos os blocos, da Oposi\u00e7\u00e3o, do Governo, independentemente de quem \u00e9 dos dois grupamentos, mas que t\u00eam forte v\u00ednculo com o Brasil. S\u00e3o os que defendem, portanto, que n\u00f3s aprovemos nesta noite essa mat\u00e9ria e possamos levar \u00e0s fam\u00edlias, tanto do empreendedor da micro e pequena empresa, quanto de seus empregados, um pouco de tranquilidade nesse mar de incertezas, priorizando naturalmente a sa\u00fade, mas pensando j\u00e1 na retomada, para que n\u00f3s possamos tocar o Pa\u00eds para frente.\r\nEra isso o que tinha a dizer, Presidente. \r\nO voto do Progressistas \u00e9 \"n\u00e3o\", mantendo o texto da Relatora.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2020&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-28T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 15/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, FAM\u00cdLIA, V\u00cdTIMA, SOLIDARIEDADE.",
        "nomeDeputado": "Christino Aureo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 15, de 2020, adotado pela Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, ressalvados os destaques. Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CHRISTINO AUREO (Bloco/PP - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Primeiro, eu quero saudar a capacidade de di\u00e1logo do nosso Relator, o Deputado Orlando Silva, que, de fato, pela persist\u00eancia, pela paci\u00eancia e pela busca de entendimento, obteve sucesso, sim, porque n\u00f3s temos a\u00ed uma medida provis\u00f3ria com toda a possibilidade de fazer frente ao drama do desemprego, que, de fato, bateu \u00e0 nossa porta de uma maneira muito significativa.\r\nEsta iniciativa uniu Governo, Oposi\u00e7\u00e3o e Centro na busca de que este texto, al\u00e9m do aspecto da cobertura e da suspens\u00e3o dos contratos, represente a possibilidade de evitar, evidentemente, as demiss\u00f5es. O Relator ainda contemplou aspectos ligados aos aprendizes, aos deficientes, enfim, a todos aqueles que s\u00e3o mais vulner\u00e1veis dentro do espectro do emprego. \r\n\u00c9 importante que n\u00f3s possamos tamb\u00e9m ressaltar a quest\u00e3o do consignado e alguns outros pontos, Presidente, que o Relator, de maneira muito sens\u00edvel, acolheu no relat\u00f3rio. Trata-se de conquistas dos trabalhadores ao longo dos anos, mas, de alguma maneira, elas precisavam ser contempladas, ser reafirmadas. \r\nEsse \u00e9 o caso, por exemplo, do Programa de Alimenta\u00e7\u00e3o do Trabalhador, que se viu amea\u00e7ado de uma tributa\u00e7\u00e3o indevida. Essa tributa\u00e7\u00e3o, com certeza, penalizaria, em primeiro lugar, mais de 19 milh\u00f5es de trabalhadores, porque, diante da possibilidade de as empresas terem a incid\u00eancia de impostos sobre esse benef\u00edcio, n\u00f3s correr\u00edamos o risco, em grande medida, de voltar \u00e0 era da marmita, em vez de termos sistemas modernos de fornecimento do benef\u00edcio ao trabalhador. \r\nAl\u00e9m disso, h\u00e1 a quest\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o nos lucros, uma conquista tamb\u00e9m de muitos anos. Se formos somar Programa de Alimenta\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o nos lucros, anualmente, mais de 100 bilh\u00f5es de reais s\u00e3o repassados ao conjunto dos trabalhadores. Preservar esses ganhos, sem d\u00favida alguma, \u00e9 um avan\u00e7o. \r\nDa mesma forma, vi com grande esperan\u00e7a o avan\u00e7o na quest\u00e3o dos dep\u00f3sitos recursais. Empresas, at\u00e9 mesmo pequenos empregadores, empregadores individuais, muitos deles t\u00eam demandas na Justi\u00e7a e ficam com seus recursos esterilizados sob a forma de dep\u00f3sitos judiciais.\r\nUma vez contemplada nesta legisla\u00e7\u00e3o a libera\u00e7\u00e3o desses dep\u00f3sitos em troca de um seguro-garantia, isso vai se converter em capital de giro para as empresas e para os empreendedores individuais. A estimativa \u00e9 de que mais de 60 bilh\u00f5es de reais estejam hoje esterilizados dentro do sistema de dep\u00f3sitos judiciais e possam retornar.\r\nVi tamb\u00e9m no relat\u00f3rio a quest\u00e3o dos conv\u00eanios entre INSS e entidades de previd\u00eancia fechada, sindicatos e empresas, o que traz agilidade e seguran\u00e7a para a troca de informa\u00e7\u00f5es.\r\nSr. Presidente, eu acredito que, na vota\u00e7\u00e3o dos destaques, n\u00f3s ainda teremos a possibilidade de maiores avan\u00e7os. Assim, ao final, teremos a aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, preservando um conjunto muito grande de empregos e, de alguma forma, estabilizando e trazendo tranquilidade aos lares, e conseguiremos tamb\u00e9m, na vota\u00e7\u00e3o dos destaques, outras possibilidades para aquilo sobre o que n\u00e3o houve consenso num primeiro momento. \r\nO Progressista encaminha \"sim\", no m\u00e9rito, ao relat\u00f3rio e apoia sua condu\u00e7\u00e3o, pautada no di\u00e1logo e no respeito aos princ\u00edpios democr\u00e1ticos, que sempre orientaram sua atua\u00e7\u00e3o \u00e0 frente da Casa.\r\nQue n\u00f3s possamos continuar nessa trajet\u00f3ria, mesmo num ambiente de pandemia, demonstrando que a C\u00e2mara dos Deputados \u00e9 um grande vetor para manter a esperan\u00e7a no povo brasileiro de que n\u00f3s vamos conseguir superar este momento. N\u00f3s vamos conseguir levar essa esperan\u00e7a ao conjunto dos trabalhadores, \u00e0s empresas, em especial as micro e pequenas empresas, e a todos aqueles que neste momento t\u00eam uma ang\u00fastia a respeito dos impactos econ\u00f4micos da pandemia sobre suas vidas.\r\nPresidente, gostaria de deixar o registro da nossa solidariedade pelas mais de 25.945 v\u00edtimas fatais da COVID-19. Por meio de toda a mobiliza\u00e7\u00e3o que o Congresso vem fazendo, n\u00f3s temos que empreender nossos esfor\u00e7os e dedicar nossas vidas e nosso trabalho para que o aumento desse n\u00famero possa ser aplacado. Que n\u00f3s possamos sempre olhar para esse quadro e dizer que n\u00e3o faltou, por parte das Deputadas e dos Deputados, empenho para fazermos com que essa pandemia tenha sobre as fam\u00edlias brasileiras um efeito muito menor do que aquele que teria diante de irresponsabilidade e frouxid\u00e3o na condu\u00e7\u00e3o da crise.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2020&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-28T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (1993), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Christino Aureo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 6\u00ba da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, com vista \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o de dispositivo correspondente no Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 15, de 2020, adotado pela Comiss\u00e3o Mista.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHRISTINO AUREO (Bloco/PP - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Progressistas vota \"sim\" ao destaque, por entender que n\u00f3s j\u00e1 avan\u00e7amos, atrav\u00e9s da medida provis\u00f3ria e do aprimoramento feito pelo Relator, mas que devemos preservar, sim, os limites da nossa capacidade fiscal. Atrav\u00e9s deste destaque, h\u00e1 esse limitador. Embora entendamos a necessidade de suprir sempre, da melhor maneira poss\u00edvel, os trabalhadores, \u00e9 evidente que, ao votarmos \"sim\" ao destaque, vamos de alguma maneira dar maior equil\u00edbrio \u00e0 quest\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2020&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-28T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Christino Aureo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 61, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHRISTINO AUREO (Bloco/PP - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Progressistas vota \"sim\", por entender que esta \u00e9 uma mat\u00e9ria que consagra a seguran\u00e7a jur\u00eddica num setor que j\u00e1 \u00e9 bastante maduro na rela\u00e7\u00e3o patronal/laboral.\r\nAo longo dos anos, as conven\u00e7\u00f5es coletivas v\u00eam sendo feitas, e, ao ganharem, agora, for\u00e7a de lei, conforme o art. 226, esse elo fica fortalecido. \r\nAl\u00e9m disso, a mat\u00e9ria vem consagrar a eleva\u00e7\u00e3o do piso das gratifica\u00e7\u00f5es do percentual de 33% para 40%, cobrindo a s\u00e9tima e a oitava horas, o que \u00e9 um entendimento majorit\u00e1rio, inclusive no movimento sindical dos trabalhadores do setor banc\u00e1rio.\r\nPortanto, votamos \"sim\" \u00e0 emenda do Republicanos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2020&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-28T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Christino Aureo",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 30, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CHRISTINO AUREO (Bloco/PP - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - (Falha na transmiss\u00e3o) trabalhistas, mat\u00e9ria em que n\u00f3s j\u00e1 avan\u00e7amos inclusive em outra oportunidade na C\u00e2mara, e visa corrigir uma distor\u00e7\u00e3o. Na verdade, pelos par\u00e2metros de corre\u00e7\u00e3o atual, o impacto sobre um pequeno empregador que tenha um passivo a resolver na Justi\u00e7a \u00e9 da ordem de 15% a 16% ao ano, porque se somam a TR e 12% de mora, ou seja, 1% ao m\u00eas.\r\nPara pequenos empregadores - na verdade, de cada 10 empregos no Brasil, aproximadamente 6 s\u00e3o gerados em pequenas empresas - e tamb\u00e9m para empregadores dom\u00e9sticos, esse \u00e9 um custo bastante puxado. S\u00f3 para terem ideia, em aproximadamente 5 ou 6 anos, um d\u00e9bito trabalhista em discuss\u00e3o na Justi\u00e7a chega a dobrar de valor, isso sem considerarmos o impacto sobre os Governos Municipais, os Governos Estaduais, a pr\u00f3pria Uni\u00e3o e estatais, para os quais a corre\u00e7\u00e3o por par\u00e2metros muito acima da infla\u00e7\u00e3o ou da poupan\u00e7a traz um impacto de cerca de 30 bilh\u00f5es de reais anuais.\r\nN\u00f3s votamos e encaminhamos \"sim\" nesse destaque, para que, de fato, possa se aplicar o IPCA para a corre\u00e7\u00e3o, e tamb\u00e9m um \u00edndice de poupan\u00e7a, o que traria a corre\u00e7\u00e3o de 15% ao ano para aproximadamente 6% ao ano, fazendo com que haja um crit\u00e9rio mais justo.\r\nPortanto, n\u00f3s solicitamos aos demais L\u00edderes o voto \"sim\", para que possamos colocar de maneira justa a corre\u00e7\u00e3o desses d\u00e9bitos, principalmente neste momento em que as empresas, especialmente as pequenas, sofrer\u00e3o um impacto muito grande sobre os seus neg\u00f3cios. A vota\u00e7\u00e3o dessa emenda visa proporcionar uma condi\u00e7\u00e3o mais adequada para a sobreviv\u00eancia nesse ambiente.\r\n\u00c9 isso, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2020&txPagina=138&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T12:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 6407/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Christino Aureo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 6.407 de 2013, acerca das medidas de fomento \u00e0 ind\u00fastria de g\u00e1s natural; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.909, de 2009.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHRISTINO AUREO (Bloco/PP - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, agrade\u00e7o a oportunidade de falar aqui rapidamente sobre a import\u00e2ncia desse requerimento de urg\u00eancia.\r\nComo Presidente da Frente Parlamentar para o Desenvolvimento Sustent\u00e1vel do Petr\u00f3leo, quero ressaltar principalmente a possibilidade de atendermos, com esse projeto, tamb\u00e9m os Estados produtores naquilo que \u00e9 o aproveitamento do seu potencial de gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, que ser\u00e1 distribu\u00edda e interiorizada pelo Pa\u00eds, e o g\u00e1s como insumo da retomada industrial.\r\n\u00c9 injusto com os Estados e Munic\u00edpios produtores que, olhando para o mar, tenha sido injetado ao longo do \u00faltimo ano quase 40% do g\u00e1s produzido, e esse g\u00e1s n\u00e3o chegue em terra, n\u00e3o promova o desenvolvimento.\r\nAl\u00e9m de colocar para cada milh\u00e3o de metro c\u00fabico de g\u00e1s natural, n\u00f3s vamos produzir 70 mil botij\u00f5es di\u00e1rios de g\u00e1s liquefeito, o que certamente vai baratear esse insumo importante para as fam\u00edlias brasileiras.\r\nApoio o requerimento de urg\u00eancia com um \"sim\" do nosso partido e de toda a Frente Parlamentar para o Desenvolvimento Sustent\u00e1vel do Petr\u00f3leo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-05T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PORTO, BEIRUTE, L\u00cdBANO, EXPLOS\u00c3O, ACIDENTE, POVO, POPULA\u00c7\u00c3O, SOLIDARIEDADE.",
        "nomeDeputado": "Christino Aureo",
        "sumario": "Solidariedade ao povo liban\u00eas diante da recente trag\u00e9dia ocorrida na capital Beirute.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHRISTINO AUREO (Bloco/PP - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, aproveitando esse curto espa\u00e7o de tempo, n\u00e3o posso deixar de me dirigir a toda a imensa comunidade libanesa no Brasil, a cuja descend\u00eancia eu tenho a honra de pertencer, por parte da minha m\u00e3e. A exemplo do que j\u00e1 fizeram outros colegas Parlamentares, tamb\u00e9m quero me solidarizar com os libaneses residentes no Pa\u00eds e, especialmente, com a popula\u00e7\u00e3o da capital do L\u00edbano, cidade duramente atingida pelo acidente de ontem.\r\nQuero n\u00e3o s\u00f3 mostrar nossa solidariedade mas tamb\u00e9m apelar para os \u00f3rg\u00e3os de apoio na \u00e1rea de rela\u00e7\u00f5es internacionais, na \u00e1rea da sa\u00fade, na \u00e1rea de remedia\u00e7\u00e3o de acidentes. Que utilizemos a tecnologia existente no Pa\u00eds relacionada a temas dessa natureza a fim de envidarmos esfor\u00e7os de apoio ao L\u00edbano neste momento t\u00e3o dif\u00edcil.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2020&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-05T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 2068/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ABONO, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSSIBILIDADE, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, SENADO FEDERAL, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nPL 6407/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, METODOLOGIA, FIXA\u00c7\u00c3O, PRE\u00c7O, DESENVOLVIMENTO, MERCADO, G\u00c1S NATURAL, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, G\u00c1S, APROVA\u00c7\u00c3O, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), INCLUS\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Christino Aureo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 2.068, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art.171 do Decreto-Lei n\u00b0 2.848, de 1940 - C\u00f3digo Penal, com vista ao estabelecimento de novas hip\u00f3teses de estelionato majorado, ressalvados os destaques. Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, e apensados, a respeito da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares, em isolamento social ou quarentena decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Defesa da inclus\u00e3o na pauta e aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 6.407, de 2013, acerca das medidas de fomento \u00e0 ind\u00fastria de g\u00e1s natural; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.909, de 2009. Realiza\u00e7\u00e3o do Congresso da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Bares e Restaurantes - ABRASEL.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CHRISTINO AUREO (Bloco/PP - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Luis Miranda, eu quero pedir a V.Exa. que agregue o tempo de L\u00edder, embora eu n\u00e3o v\u00e1 us\u00e1-lo na sua integridade.\r\nO Progressistas orienta \"sim\" por entender que este projeto vem na dire\u00e7\u00e3o de punir, sim, o estelionat\u00e1rio, que, ao praticar seus atos, acaba por lesar, de maneira por vezes irremedi\u00e1vel, a popula\u00e7\u00e3o mais pobre, atrav\u00e9s do uso da m\u00e1-f\u00e9, atraindo pessoas que, por terem informa\u00e7\u00f5es absolutamente fr\u00e1geis a respeito do funcionamento da estrutura de programas ou de benef\u00edcios de natureza social, acabam sendo v\u00edtimas f\u00e1ceis de quadrilhas que se organizam com esse objetivo. Ent\u00e3o, quero louvar esse aspecto.\r\nIndependentemente de n\u00f3s termos um ambiente de impunidade em outras \u00e1reas do Pa\u00eds, n\u00e3o se justifica o fato de n\u00f3s n\u00e3o agirmos sobre temas como este.\r\nO Progressistas encaminha \"sim\" \u00e0 mat\u00e9ria.\r\nSr. Presidente, quero aproveitar a oportunidade para ressaltar a import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do conjunto de PLs de apoio \u00e0 agricultura familiar, relatados na nossa Casa pelo nosso querido Deputado Z\u00e9 Silva. Agora, com a aprova\u00e7\u00e3o no Senado, n\u00f3s vamos cobrar muito fortemente que isso seja sancionado na sua integridade, fazendo com que o fomento e o apoio ao agricultor familiar, ao feirante e a todas as categorias que lidam nesse ambiente da produ\u00e7\u00e3o familiar de baixa renda sejam preservados, com o fim da tramita\u00e7\u00e3o e a san\u00e7\u00e3o. Esse conjunto de PLs tramitou com a participa\u00e7\u00e3o de praticamente todos os partidos e todas as correntes dentro da C\u00e2mara e tamb\u00e9m do Senado.\r\nQuero ressaltar a aprova\u00e7\u00e3o dessa importante iniciativa e o protagonismo do Congresso nesses assuntos.\r\nQuero tamb\u00e9m, Sr. Presidente, chamar a aten\u00e7\u00e3o para a import\u00e2ncia de colocarmos em pauta e aprovarmos o Projeto de Lei n\u00ba 6.407, de 2013, que trata da Lei do G\u00e1s, relatado pelo nosso correligion\u00e1rio Deputado Laercio Oliveira.\r\nInclusive, o Deputado Laercio Oliveira e toda a Diretoria da Frente Parlamentar para o Desenvolvimento Sustent\u00e1vel do Petr\u00f3leo e Energias Renov\u00e1veis - FREPER, em especial o Deputado Paulo Ganime, o Deputado Marcelo Calero e outros Parlamentares do Estado do Rio de Janeiro, v\u00e3o participar da primeira reuni\u00e3o regional da FREPER envolvendo as entidades do Estado do Rio de Janeiro, na pr\u00f3xima sexta-feira, dia 7, das 14 horas \u00e0s 16 horas. N\u00f3s vamos fazer esse debate que depois vai percorrer o Nordeste, o Norte, o Centro-Oeste, o Sul, at\u00e9 a aprova\u00e7\u00e3o final, na C\u00e2mara e no Senado, da nova Lei do G\u00e1s.\r\nRessalto a import\u00e2ncia de darmos seguran\u00e7a jur\u00eddica e competitividade a esse tema, com foco no consumidor final de g\u00e1s, na busca por uma energia acess\u00edvel a todos, por uma fonte de mat\u00e9rias-primas, inclusive no que diz respeito ao apoio \u00e0 busca de insumos para fertilizantes, para a agroind\u00fastria de um modo geral, barateando a produ\u00e7\u00e3o de latic\u00ednios, de prote\u00edna animal, de ra\u00e7\u00f5es, enfim, de tudo aquilo que cerca o agro brasileiro.\r\nPrecisamos fazer a tramita\u00e7\u00e3o da nova Lei do G\u00e1s. N\u00f3s temos certeza de que agora, com essa vers\u00e3o apresentada finalmente pelo Relator Laercio Oliveira, n\u00f3s vamos ter condi\u00e7\u00e3o, sob a lideran\u00e7a do Presidente Rodrigo Maia, de acolher eventuais ajustes necess\u00e1rios para que a Casa aprove a nova lei.\r\nAssim, ao longo dos pr\u00f3ximos meses, faremos com que essa pauta da retomada seja uma pauta propositiva, uma pauta adequada \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de oportunidades de trabalho, para conseguirmos fazer o que deve ser feito no p\u00f3s-pandemia.\r\nSr. Presidente, nessa etapa em que j\u00e1 produzimos tanto para o enfrentamento de medidas emergenciais, \u00e9 important\u00edssimo apoiarmos a agricultura familiar; apoiarmos um projeto como esse da Lei do G\u00e1s, que fala com infraestrutura e energia; e, principalmente, colocarmos na pauta permanente do Congresso o apoio a bares e restaurantes. Ressalto que o congresso da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Bares e Restaurantes - ABRASEL vai ocorrer de 26 a 28 de agosto. H\u00e1 a necessidade de apoiarmos esse setor absolutamente capilarizado nas cidades de pequeno, m\u00e9dio e grande porte. O setor de bares e restaurantes, que tanto sofreu com a pandemia, precisa que o cr\u00e9dito chegue at\u00e9 ele. Precisamos ter iniciativas reais e fazer com que um setor t\u00e3o pr\u00f3ximo das pessoas, t\u00e3o pr\u00f3ximo da economia real seja reerguido. Esse \u00e9 um setor em que um n\u00famero recorde de estabelecimentos fechou, assim como ocorreu no setor de servi\u00e7os l\u00e1 na ponta, servi\u00e7os de cabeleireiro, servi\u00e7os diretos ao consumidor, que tanto sofreram com as restri\u00e7\u00f5es. Precisamos apoi\u00e1-los.\r\nEssas observa\u00e7\u00f5es v\u00eam a favor desse momento. Eu agrade\u00e7o a oportunidade de poder ressaltar essas a\u00e7\u00f5es da C\u00e2mara, essas a\u00e7\u00f5es do Congresso e fazer com que possamos seguir em frente na nossa pauta.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2020&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 6407/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MARCO REGULAT\u00d3RIO, G\u00c1S NATURAL, APROVA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 6407/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Christino Aureo",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos Parlamentares, em nome da Frente Parlamentar para o Desenvolvimento Sustent\u00e1vel do Petr\u00f3leo e Energias Renov\u00e1veis - FREPER, pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 6.407, de 2013, acerca das medidas de fomento \u00e0 ind\u00fastria de g\u00e1s natural; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.909, de 2009. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2 apresentada \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Associa\u00e7\u00e3o dos Grandes Consumidores Industriais de Energia e de Consumidores Livres - ABRACE, \u00e0 Confedera\u00e7\u00e3o Nacional da Ind\u00fastria - CNI, \u00e0s confedera\u00e7\u00f5es, ao pequeno com\u00e9rcio e \u00e0s representa\u00e7\u00f5es de consumidores residenciais pela aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CHRISTINO AUREO (Bloco/PP - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nQuero aqui, primeiro, agradecer esta oportunidade, em nome da Frente Parlamentar para o Desenvolvimento Sustent\u00e1vel do Petr\u00f3leo e Energias Renov\u00e1veis, a nossa FREPER, e parabenizar todos os integrantes por essa vit\u00f3ria expressiva do projeto relatado pelo Deputado Laercio Oliveira, com o apoio de um grande n\u00famero de Deputados da Casa.\r\nQuero, de maneira muito clara, Presidente, dizer o seguinte: n\u00f3s tivemos agora a possibilidade de aprovar algo mais do que comprovadamente acertado. Na nossa opini\u00e3o, as mais de 40 entidades do setor industrial que usam o g\u00e1s s\u00e3o a maior prova de que este projeto, assim aprovado, est\u00e1 no caminho certo.\r\nDe outra forma, Presidente, \u00e9 muito importante mostrarmos que o modelo que est\u00e1 na lei que vinha em vigor n\u00e3o atende a nossas necessidades. N\u00f3s encaminhamos \"n\u00e3o\" a este destaque porque o modelo de concess\u00f5es n\u00e3o tem atendido a nossas necessidades, e o modelo de autoriza\u00e7\u00e3o certamente vai fazer isso avan\u00e7ar.\r\nO pre\u00e7o do g\u00e1s tem se mostrado excessivo e inviabiliza seu consumo. S\u00f3 para dar um exemplo, no Estado do Rio de Janeiro, no meu Munic\u00edpio, Maca\u00e9, na Regi\u00e3o Norte Fluminense, n\u00f3s estamos olhando para a produ\u00e7\u00e3o de g\u00e1s no mar. No entanto, n\u00e3o h\u00e1 ind\u00fastrias; n\u00e3o h\u00e1, na beira da produ\u00e7\u00e3o, a possibilidade de se agregar valor.\r\nEnt\u00e3o, o fato de n\u00e3o termos gasoduto \u00e9, em grande parte, fruto desse modelo que n\u00f3s temos hoje. O g\u00e1s tem que deixar de ser o patinho feio dessa ind\u00fastria. O g\u00e1s, como o modelo de transi\u00e7\u00e3o em dire\u00e7\u00e3o \u00e0s energias renov\u00e1veis, \u00e9 uma grande fonte de energia el\u00e9trica: faz-se o aproveitamento das fra\u00e7\u00f5es do g\u00e1s para que a ind\u00fastria possa produzir fertilizantes e outros itens da cadeia produtiva. Para isso, a aprova\u00e7\u00e3o deste macromarco do g\u00e1s \u00e9 fundamental. \r\n\u00c9 evidente que temos que aprimorar ainda avan\u00e7os na \u00e1rea da distribui\u00e7\u00e3o, da comercializa\u00e7\u00e3o. \u00c9 imposs\u00edvel n\u00e3o olharmos para isso como futuros avan\u00e7os, mas, neste momento, a nossa preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 destravar esses grandes temas, fazendo com que o nosso Pa\u00eds d\u00ea esse passo \u00e0 frente. A universaliza\u00e7\u00e3o e a interioriza\u00e7\u00e3o s\u00e3o passos que ser\u00e3o dados - ser\u00e3o dados dentro daquilo que for vi\u00e1vel, daquilo que todos n\u00f3s juntos possamos construir.\r\nEnt\u00e3o, eu quero aqui abra\u00e7ar a Associa\u00e7\u00e3o dos Grandes Consumidores Industriais de Energia e de Consumidores Livres - ABRACE, que representa os consumidores, em especial o Pedrosa, e todos aqueles que lutaram muito por esta causa, como a Confedera\u00e7\u00e3o Nacional da Ind\u00fastria - CNI, as federa\u00e7\u00f5es, o pequeno com\u00e9rcio, as representa\u00e7\u00f5es de consumidores residenciais. Quero parabeniz\u00e1-los e dizer que hoje n\u00f3s tivemos um grande avan\u00e7o no nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=315&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, ALTERA\u00c7\u00c3O LEI DAS SOCIEDADES AN\u00d4NIMAS, SOCIEDADE AN\u00d4NIMA, OP\u00c7\u00c3O, PUBLICA\u00c7\u00c3O, INFORMA\u00c7\u00c3O, INTERNET, ENDERE\u00c7O ELETR\u00d4NICO DE S\u00cdTIO (INTERNET), SOCIEDADE AN\u00d4NIMA SIMPLIFICADA (SAS), PESSOA F\u00cdSICA, PESSOA JUR\u00cdDICA,  JHC,  VIN\u00cdCIUS POIT, DEPUTADO FEDERAL, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Christino Aureo",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do marco legal dasstartups  e do empreendedorismo inovador; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005; e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006. Congratula\u00e7\u00f5es aos Deputados JHC e Vin\u00edcius Poit, respectivamente, autor e relator da proposi\u00e7\u00e3o. Agradecimento ao Relator pelo acolhimento da emenda do orador, a respeito da extens\u00e3o do tempo para inscri\u00e7\u00e3o no Cadastro Nacional da Pessoa Jur\u00eddica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CHRISTINO AUREO (Bloco/PP - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, serei breve.\r\nPrimeiro, quero cumpriment\u00e1-lo pela sua condu\u00e7\u00e3o, nesta tarde, com desenvoltura e objetividade, desta pauta importante para o Brasil.\r\nEu quero destacar que n\u00f3s estamos virando uma p\u00e1gina important\u00edssima ao votarmos o Marco Legal das Startups, ao dar apoio a um setor t\u00e3o vibrante, que, num momento de dificuldade, de pandemia, mostra o seu vigor, a sua capacidade adaptativa. Em muitos dos servi\u00e7os que n\u00f3s estamos recebendo hoje nos nossos lares, nas nossas empresas, em todos esses ambientes, n\u00f3s temos a participa\u00e7\u00e3o de in\u00fameras startups, que, ao perceberem a oportunidade, a agarraram e avan\u00e7aram, mesmo diante da crise.\r\nEnt\u00e3o, quero cumprimentar todos os empreendedores e, em especial, o nosso querido Deputado Vinicius Poit, por esse relat\u00f3rio muito bem constru\u00eddo. Tamb\u00e9m cumprimento o Deputado JHC, pela autoria da mat\u00e9ria - exalto toda a juventude e, ao mesmo tempo, vigor dessa dupla -, todos os coautores, todos aqueles que participaram da discuss\u00e3o e contribu\u00edram com ela.\r\nEm especial, Deputado Vinicius, eu quero agradecer o acatamento da nossa emenda, que estendeu para al\u00e9m dos 6 anos, para 10 anos, o tempo m\u00e1ximo de inscri\u00e7\u00e3o no Cadastro Nacional da Pessoa Jur\u00eddica. Com isso foi contemplado um grande n\u00famero de empresas que poderiam correr o risco de, s\u00f3 em raz\u00e3o das suas fases iniciais de registro de patentes, de avan\u00e7o em m\u00e9todos inovadores, ficar fora do abrigo desse novo marco. Ent\u00e3o, agrade\u00e7o a V.Exa. pela sensibilidade nesse e em v\u00e1rios outros aspectos, por ter acolhido emendas do nosso Progressistas e de tantos outros partidos que contribu\u00edram para ampliar o escopo do projeto.\r\nQuero, em especial, saudar aqui as AgTechs, que \u00e9 como s\u00e3o chamadas empresas de inova\u00e7\u00e3o do agroneg\u00f3cio, da agricultura familiar do Brasil. N\u00f3s temos um levantamento amplo feito pela EMBRAPA, em parceria com outras entidades, que eu quero mostrar aqui. Trata-se do Radar AgTech Brasil 2019, onde est\u00e3o catalogadas mais de 1.200 startups, as chamadas empresas de tecnologia do agro, que est\u00e3o em v\u00e1rias \u00e1reas - finan\u00e7as, novos processos de produ\u00e7\u00e3o de alimentos - e, principalmente, est\u00e3o dedicadas a fazer com que o nosso agro possa ter sustentabilidade diante dos aspectos ambiental, social e de melhoria da sua governan\u00e7a. Tudo isso est\u00e1 resumido em empresas que n\u00e3o hesitam em agregar o componente inova\u00e7\u00e3o, mas que, ao mesmo tempo, precisam que n\u00f3s possamos investir em sua capacidade, acreditar nesses projetos.\r\n\u00c9 por isso que eu quero saudar a nossa capacidade, nesta tarde, de, com instrumentos, apoiar e incentivar esse setor e de consagrar as startups brasileiras como um sinal de que o Pa\u00eds vai superar esta fase. A iniciativa vai, principalmente, agregar os jovens de dentro das universidades, essas trincheiras da ci\u00eancia que precisam ser valorizadas, que precisam ser aqui reconhecidas.\r\nEnt\u00e3o, Presidente, muito obrigado pela oportunidade de saudar nesta tarde este marco. Esta \u00e9 mais uma vit\u00f3ria da nossa C\u00e2mara dos Deputados, com uma pauta propositiva, uma pauta de protagonismo do desenvolvimento do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=128&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PLP 137/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO PROGRESSITA (PP) (2003), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Christino Aureo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 14, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 137, de 2020, sobre a cria\u00e7\u00e3o de fonte de recursos para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da Covid-19, reconhecido pelo Congresso Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHRISTINO AUREO (Bloco/PP - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Paulo Ganime, primeiro, quero saudar sua presen\u00e7a aqui na Mesa e dizer o seguinte: nessa quest\u00e3o dos fundos, o PP vai orientar \"sim\" a esta emenda do MDB, do nosso futuro Presidente da FPA, o Deputado Sergio Souza.\r\nDigo claramente que a manuten\u00e7\u00e3o dos fundos que a\u00ed est\u00e3o inclu\u00eddos, especialmente do FUNCAF\u00c9 e do FUST, \u00e9 fundamental. At\u00e9 por conta da lei da conectividade, que n\u00f3s votamos aqui nesta Casa e que o Presidente sancionou na data de hoje, \u00e9 fundamental que o FUST esteja absolutamente preservado, assim como os demais fundos que t\u00eam rela\u00e7\u00e3o direta com a produ\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria e agroindustrial do Brasil.\r\nEnt\u00e3o, o voto \u00e9 \"sim\", ressaltando o papel important\u00edssimo desses fundos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=263&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5191/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE INVESTIMENTO DO SETOR AGROPECU\u00c1RIO (FIAGRO),  INCLUS\u00c3O, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO).",
        "nomeDeputado": "Christino Aureo",
        "sumario": "An\u00fancio de inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.191, de 2020, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Fundo de Investimento do Setor Agropecu\u00e1rio - FIAGRO.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHRISTINO AUREO (Bloco/PP - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, primeiro, quero cumprimentar a Deputada Fernanda por esse voto expressivo a favor desta emenda.\r\nPresidente Paulo Ganime, gostaria aqui de manifestar que, no dia de amanh\u00e3, estar\u00e1 na pauta o PL 5.191, de 2020, de autoria do brilhante Deputado e nosso amigo Arnaldo Jardim e que tenho a honra de relatar. Esse PL institui o FIAGRO, que \u00e9 uma alternativa importante que est\u00e1 sendo criada. Trata-se de um fundo imobili\u00e1rio voltado para o agro, ancorado na lei que criou os fundos imobili\u00e1rios urbanos, em 1993 - portanto, a mat\u00e9ria est\u00e1 muito bem embasada. Ele \u00e9 composto por uma cesta de receb\u00edveis do agroneg\u00f3cio.\r\nO FIAGRO vem para revolucionar a forma de financiamento da produ\u00e7\u00e3o agroindustrial, antes da porteira, dentro da porteira e depois da porteira, e vem cumprir o important\u00edssimo papel de liberar, para a produ\u00e7\u00e3o familiar e para a pequena produ\u00e7\u00e3o, os recursos controlados com taxas equalizadas, fazendo com que todo o trabalho de financiar a produ\u00e7\u00e3o de m\u00e9dios e grandes produtores fique, cada vez mais, a cargo de instrumentos de mercado.\r\nQuero chamar a aten\u00e7\u00e3o para o fato de que, enquanto muitos pa\u00edses est\u00e3o atr\u00e1s de subs\u00eddios de seus tesouros, a Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria no Brasil prop\u00f5e, no momento em que o Pa\u00eds precisa se reencontrar com o desenvolvimento, encontrar caminhos que levem ao financiamento da produ\u00e7\u00e3o brasileira de maneira moderna, bem orientada. E isso o FIAGRO certamente far\u00e1.\r\nPresidente, obrigado pelo espa\u00e7o para fazer esse registro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=266&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T11:46",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5191/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE INVESTIMENTO PARA O SETOR AGROPECU\u00c1RIO (FIAGRO), FINANCIAMENTO PRIVADO, AGRONEG\u00d3CIO, APLICA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, T\u00cdTULO DO AGRONEG\u00d3CIO, CARTEIRA DE INVESTIMENTOS, IM\u00d3VEL RURAL, REGULA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O DE VALORES MOBILI\u00c1RIOS (CVM), PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA, INTERRUP\u00c7\u00c3O.\r\nPROCESSO LEGISLATIVO FEDERAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Christino Aureo",
        "sumario": "Interrup\u00e7\u00e3o, pelo orador, da emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 5.191, de 2020, para a aprecia\u00e7\u00e3o de novo requerimento de retirada da mat\u00e9ria de pauta.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. CHRISTINO AUREO (Bloco/PP - RJ. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Presidente Kim Kataguiri. Quero aqui fazer breves considera\u00e7\u00f5es antes de ir para o voto. Sei que teremos que enfrentar uma pauta longa hoje, mas \u00e9 muito importante assinalarmos alguns pontos em rela\u00e7\u00e3o ao FIAGRO. \r\nO primeiro deles j\u00e1 muito consagrado na legisla\u00e7\u00e3o brasileira, desde 1993, atrav\u00e9s da Lei n\u00ba 8.668. Trata-se dos fundos imobili\u00e1rios, que atendem ao setor urbano. Toda a legisla\u00e7\u00e3o dos fundos imobili\u00e1rios j\u00e1 passou por testes sob v\u00e1rios aspectos da sua viabilidade, v\u00e1rios aspectos da sua, enfim, oportunidade para mercado.\r\nEnt\u00e3o, estamos com certo atraso de 27 anos em rela\u00e7\u00e3o ao que o agro poder\u00e1 dispor em rela\u00e7\u00e3o a esse instrumento. \r\nO primeiro esclarecimento \u00e9 que n\u00f3s procuramos amparar o PL original dentro justamente dessa legisla\u00e7\u00e3o... \r\nO SR. PRESIDENTE (Kim Kataguiri. DEM - SP) - Deputado Christino, s\u00f3 um momento, perd\u00e3o. Desculpe interromper V.Exa. A Presid\u00eancia cometeu um erro. O requerimento de retirada de pauta n\u00e3o era apenas do PT, era tamb\u00e9m do PSOL, e o PSOL n\u00e3o retirou o requerimento. N\u00f3s vamos ter que vencer esse requerimento para depois passar para V.Exa. Perd\u00e3o, erro desta Presid\u00eancia. \r\nO SR. CHRISTINO AUREO (Bloco/PP - RJ) - Pois n\u00e3o, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T12:06",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5191/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE INVESTIMENTO PARA O SETOR AGROPECU\u00c1RIO (FIAGRO), FINANCIAMENTO PRIVADO, AGRONEG\u00d3CIO, APLICA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, T\u00cdTULO DO AGRONEG\u00d3CIO, CARTEIRA DE INVESTIMENTOS, IM\u00d3VEL RURAL, REGULA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O DE VALORES MOBILI\u00c1RIOS (CVM), PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Christino Aureo",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 5.191, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.668, de 1993, para a institui\u00e7\u00e3o dos Fundos de Investimento nas Cadeias Produtivas Agroindustriais - FIAGRO; e da Lei n\u00ba 11.033, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. CHRISTINO AUREO (Bloco/PP - RJ. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu vou fazer alguns coment\u00e1rios a respeito deste PL apresentado pelo brilhante e muito competente Deputado e amigo Arnaldo Jardim, que conhece profundamente essa tem\u00e1tica. E, naturalmente, Sr. Presidente, n\u00f3s estamos abertos para o aprimoramento em tudo o que pudermos avan\u00e7ar neste instrumento.\r\n\u00c9 muito importante salientar, antes at\u00e9 da leitura direta do voto, alguns aspectos que considero importantes e que venho debatendo com v\u00e1rios partidos. Eu, particularmente, estive em plen\u00e1rio e nas Lideran\u00e7as conversando em torno de um tema central: o aproveitamento de um instrumento que j\u00e1 existe, que j\u00e1 est\u00e1 muito consagrado na legisla\u00e7\u00e3o brasileira, em termos do mercado de capitais, os fundos imobili\u00e1rios urbanos.\r\nN\u00e3o \u00e9 justo que o agro... E a\u00ed o agro no seu sentido mais amplo, o agro empresarial de maior porte, m\u00e9dio e grande, mas tamb\u00e9m o agro que envolve a agricultura familiar e v\u00e1rios exemplos, inclusive, de que \u00e9 poss\u00edvel, sim, fazer com que, cada vez mais, n\u00f3s prestigiemos e valorizemos o cr\u00e9dito rural oficial, mas que ele seja preferencialmente destinado para a agricultura familiar, para a pequena produ\u00e7\u00e3o.\r\nAo mesmo tempo, para que n\u00f3s possamos alcan\u00e7ar isso, n\u00f3s temos que desenvolver novos instrumentos que possam ir a mercado. Precisamos ter em funcionamento um mercado de capitais junto com o sistema financeiro, j\u00e1 que o Brasil tem uma necessidade de girar a cada ano algo da ordem de 750 bilh\u00f5es de reais a 800 bilh\u00f5es de reais no financiamento de todas as etapas de produ\u00e7\u00e3o, seja antes da porteira, nos insumos, seja dentro da porteira, na produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, pecu\u00e1ria, florestal, agroflorestal, da aquicultura, enfim, em todas as atividades desenvolvidas nesse ambiente, seja depois da porteira, nas atividades de processamento, agroindustrializa\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o e log\u00edstica, e at\u00e9 na ponta, no consumo. Tudo isso tem necessidade permanente de recursos na ordem de tr\u00eas vezes o que o cr\u00e9dito rural oficial hoje oferecido.\r\nN\u00f3s temos hoje um cr\u00e9dito oficial da ordem de 250 bilh\u00f5es de reais por ano, enquanto n\u00f3s temos necessidade de algo entre 750 bilh\u00f5es de reais e 800 bilh\u00f5es de reais. E muitas vezes esse gap, Sr. Presidente, \u00e9 preenchido por financiamentos que n\u00e3o s\u00e3o transparentes, feitos por agentes que muitas vezes imputam custos \u00e0 agricultura e \u00e0 pecu\u00e1ria brasileira e at\u00e9 mesmo \u00e0 agroindustrializa\u00e7\u00e3o. E com um instrumento como o FIAGRO n\u00f3s vamos poder de alguma maneira melhorar as condi\u00e7\u00f5es do financiamento, dar mais transpar\u00eancia, regulando a aplica\u00e7\u00e3o dos recursos atrav\u00e9s da CVM, fazendo, enfim, com que no momento em que v\u00e1rios pa\u00edses do mundo v\u00e3o procurar se socorrer dos seus Tesouros para resolver os problemas decorrentes do financiamento, n\u00f3s possamos dar um exemplo, atrav\u00e9s de um trabalho da FPA, que est\u00e1 muito unida nesse objetivo, olhando para o fato de que n\u00e3o \u00e9 hora de criar custos fiscais adicionais, muito pelo contr\u00e1rio. Via instrumentos do mercado de capitais, n\u00f3s podemos, sim, buscar recursos internos e externos que financiem nossa produ\u00e7\u00e3o, fazendo com que a pequena produ\u00e7\u00e3o seja sempre protegida por taxas adequadas.\r\n\u00c9 uma atividade dif\u00edcil, mas que n\u00f3s defendemos atrav\u00e9s deste projeto do Deputado Arnaldo Jardim, com amplo apoio em todos os segmentos, utilizando, como j\u00e1 dissemos aqui, Presidente, o instrumento dos fundos imobili\u00e1rios tradicionais, h\u00e1 muito consagrado, aproveitando ao m\u00e1ximo a Lei n\u00ba 8.668 e trabalhando esse PL na sua conjun\u00e7\u00e3o com a legisla\u00e7\u00e3o j\u00e1 existente.\r\nAl\u00e9m do mais, com a possibilidade de integra\u00e7\u00e3o do fundo com o im\u00f3vel, ele passa a ser rentabilizado de outra maneira. S\u00f3 para dar uma ideia, os fundos imobili\u00e1rios urbanos contam hoje com investimentos de mais de 1 milh\u00e3o de pessoas.\r\nFoi democratizado o acesso aos fundos imobili\u00e1rios urbanos. O ambiente urbano representa 5% do PIB. O agroneg\u00f3cio, a agricultura familiar, o conjunto do processamento envolvido representa 30% do PIB. Ent\u00e3o, imaginem o espa\u00e7o que teremos para colocar esses produtos juntamente com pap\u00e9is que j\u00e1 s\u00e3o muito consagrados.\r\nS\u00f3 para dar uma ideia, a C\u00e9dula de Produto Rural - CPR, que vai compor essa cesta, foi criada no Brasil em 1994. \u00c9 um papel muito testado e muito aceito, assim como a leva, criada em 2004, dos CRAS e de tudo aquilo que envolve o CDCA e os receb\u00edveis. E, mais recentemente, atrav\u00e9s da Lei do Agro, neste ano, n\u00f3s conseguimos colocar a C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural.\r\nEsse conjunto de t\u00edtulos, mais o fundo imobili\u00e1rio, certamente, representa a possibilidade de captar novos recursos que venham a atender a nossa necessidade. Por isso, Presidente, precisamos entender que esse financiamento n\u00e3o \u00e9 apenas no sentido de suprir as necessidades do financiamento da produ\u00e7\u00e3o diretamente, mas tamb\u00e9m de chegar para a conectividade rural. Depois de muitos anos de luta, n\u00f3s conseguimos aprovar a lei da conectividade rural. S\u00f3 que uma parte \u00e9 o investimento p\u00fablico em rede, outra parte s\u00e3o softwares e instrumentos dentro da propriedade que podem e devem ser financiados com algo desse tipo. Sem contar que os FIAGRO podem servir para melhorar a infraestrutura no campo, sendo funding para estradas vicinais, para investimentos, em paralelo \u00e0 capacidade do poder p\u00fablico. Tenho certeza de que tudo isso vai unir o setor como um todo.\r\nAinda na semana passada, vimos o an\u00fancio de um CRA emitido por produtores de cacau do sul da Bahia, opera\u00e7\u00e3o de 1 milh\u00e3o de reais. Isso mostra que \u00e9 poss\u00edvel percolar em todos os extratos de produtores instrumentos de mercado aliados ao cr\u00e9dito rural.\r\nOs FIAGRO em nada mudam o nosso interesse e o nosso dever de proteger o Sistema Nacional de Cr\u00e9dito Rural. Contudo, acrescenta-se um instrumento muito \u00e1gil e que, certamente, vai merecer aprecia\u00e7\u00e3o. N\u00f3s vamos poder debater, melhorar esse instrumento e avan\u00e7ar.\r\nPresidente, vou pedir licen\u00e7a a V.Exa. para ler diretamente o voto, passando pela fase do relat\u00f3rio, uma vez que n\u00f3s procuramos abordar esses aspectos aqui. No voto, quero fazer, finalmente, um pequeno esclarecimento a respeito de um dos pontos que j\u00e1 foi destacado na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta, mas que acho que cabe na parte do voto.\r\nO SR. PRESIDENTE (Kim Kataguiri. DEM - SP) - Pode ir diretamente \u00e0 conclus\u00e3o do voto, se assim o desejar, Deputado.\r\nO SR. CHRISTINO AUREO (Bloco/PP - RJ) - Ent\u00e3o, vamos avan\u00e7ar.\r\n\"II . Voto do Relator\r\nPor designa\u00e7\u00e3o do Presidente desta Casa legislativa, tenho a honra de relatar o Projeto de Lei n\u00ba 5.191, de 2020, pelo qual o nobre Deputado Arnaldo Jardim prop\u00f5e a institui\u00e7\u00e3o de Fundos de Investimento no Setor Agropecu\u00e1rio (FIAGRO), destinados, como toda a ind\u00fastria de fundos de investimento, a reunir recursos da sociedade e aplic\u00e1-los em mercados espec\u00edficos.\r\nNo caso dos FIAGRO, os recursos captados ser\u00e3o investidos na aquisi\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito representativos das transa\u00e7\u00f5es que ocorrem entre os agentes econ\u00f4micos que integram as cadeias produtivas agroindustriais, a\u00ed inclu\u00eddos os de emiss\u00e3o do produtor rural.\r\nOs fundos tamb\u00e9m poder\u00e3o utilizar seus recursos na aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis rurais, para rentabiliz\u00e1-los por interm\u00e9dio de arrendamento ou da subsequente venda, ou na aquisi\u00e7\u00e3o de participa\u00e7\u00e3o em sociedades que explorem atividades da cadeia agroindustrial.\r\nEntre os t\u00edtulos de cr\u00e9dito a serem diretamente ou indiretamente adquiridos pelos fundos, destacam-se a C\u00e9dula de Produto Rural (CPR), o Certificado de Direitos Credit\u00f3rios do Agroneg\u00f3cio (CDCA), o Certificado de Receb\u00edveis do Agroneg\u00f3cio (CRA), o Certificado de Dep\u00f3sito Agropecu\u00e1rio (CDA), o Warrant Agropecu\u00e1rio (WA) e a C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural (CIR).\r\nEsses t\u00edtulos do mercado de capitais foram recentemente aprimorados ou institu\u00eddos, caso da CIR, pela Lei n\u00ba 13.986, de 2020. A proposi\u00e7\u00e3o sabiamente aproveita esse aprimoramento e d\u00e1 um passo adiante: simplifica a vida do investidor pessoa f\u00edsica ao reduzir \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de cotas do fundo a complexidade das normas que regem essa diversidade de t\u00edtulos, ficando a cargo do gestor dos FIAGRO o gerenciamento desses ativos financeiros. O resultado esperado \u00e9 o aumento do interesse dos investidores privados e a consequente eleva\u00e7\u00e3o da liquidez com que esses t\u00edtulos s\u00e3o transacionados.\r\nNeste ponto, \u00e9 importante destacar que o PL 5.191, de 2020, possui estrutura similar aos Fundos de Investimento Imobili\u00e1rios (FII), institu\u00eddos pela Lei n\u00ba 8.668, de 1993. A cria\u00e7\u00e3o dos FII, na d\u00e9cada de 1990, democratizou o acesso a investimentos no setor imobili\u00e1rio brasileiro ao viabilizar rentabilidade atrelada a ativos relacionados ao mercado imobili\u00e1rio, sem, no entanto, ser necess\u00e1rio o desembolso do valor do im\u00f3vel. Atualmente, \u00e9 poss\u00edvel investir em fundos imobili\u00e1rios a partir de cotas de valores inferiores a R$ 100,00.\r\nSemelhantemente aos Fundos Imobili\u00e1rios, acreditamos que os FIAGRO democratizar\u00e3o o mercado fundi\u00e1rio, pois viabilizar\u00e3o investimentos em terra, por nacionais e estrangeiros de qualquer porte, sem a efetiva posse ou o dom\u00ednio de propriedades rurais. Para tanto, bastar\u00e1 a aquisi\u00e7\u00e3o de cotas de fundo que invista na aquisi\u00e7\u00e3o de estabelecimentos rurais. Ou seja, o objetivo da cria\u00e7\u00e3o dos FIAGRO \u00e9 permitir, em especial, que pequenos investidores usufruam os benef\u00edcios de investir em ativos atrelados ao lucrativo e sofisticado setor agroindustrial brasileiro, sem que para tanto seja necess\u00e1rio serem propriet\u00e1rios de terras.\r\nEssa possibilidade supera, ao menos em parte, a pol\u00eamica em torno da aquisi\u00e7\u00e3o de terras por estrangeiros, sem reduzir os atuais n\u00edveis de prote\u00e7\u00e3o dos interesses nacionais. Isso porque o propriet\u00e1rio do im\u00f3vel, nos termos do PL 5.191/20, \u00e9 o pr\u00f3prio fundo de investimento, sendo que seus cotistas s\u00e3o remunerados por meio da valoriza\u00e7\u00e3o ou negocia\u00e7\u00e3o de suas respectivas cotas. Ainda que um investidor estrangeiro venha a ser cotista de um FIAGRO que tem em seu patrim\u00f4nio um im\u00f3vel rural\" - e isso \u00e9 importante destacar, Sr. Presidente -, \"a propriedade n\u00e3o se comunica, em hip\u00f3tese alguma, ao cotista estrangeiro.\r\nComo antes mencionado, os recursos dos FIAGRO tamb\u00e9m poder\u00e3o ser destinados \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de participa\u00e7\u00e3o em sociedades que atuem na cadeia produtiva agroindustrial. Esse \u00e9 um est\u00edmulo para que pessoas f\u00edsicas participem e fomentem a atividade produtiva.\r\nNo tocante ao tratamento tribut\u00e1rio conferido aos FIAGRO, o substitutivo ora apresentado incorpora no texto do Projeto de Lei n\u00ba 5.191, de 2020, o mesmo tratamento tribut\u00e1rio concedido aos fundos imobili\u00e1rios de que trata o art. 16-A da Lei n\u00ba 8.668, de 1993, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tributa\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda Retido na Fonte sobre as aplica\u00e7\u00f5es em renda fixa ou vari\u00e1vel.\r\nDo ponto de vista deste Relator, ao aproximar o mercado financeiro e o mercado de capitais do agroneg\u00f3cio, os FIAGRO beneficiam n\u00e3o apenas os investidores e as empresas ou produtores rurais envolvidos, mas tamb\u00e9m toda a sociedade, pelas seguintes raz\u00f5es:\r\nI. reduzem a demanda por financiamentos com recursos p\u00fablicos e subs\u00eddios associados, abrindo espa\u00e7o fiscal para a prioriza\u00e7\u00e3o j\u00e1 em curso do atendimento de outras necessidades, como do agricultor familiar e do m\u00e9dio produtor rural;\r\nII. atendem com recursos privados as crescentes demandas do agroneg\u00f3cio nacional por recursos financeiros, favorecendo o dinamismo econ\u00f4mico do Pa\u00eds;\r\nIII. funcionam como for\u00e7a indutora da regulariza\u00e7\u00e3o de propriedades rurais, dado que somente participar\u00e3o desse mercado as que atendam \u00e0s normas vigentes\" - em especial a quest\u00e3o ambiental, e a\u00ed a emiss\u00e3o de t\u00edtulos diretamente associados ao cumprimento de regras, a ASG, regras ambientais, sociais e de governan\u00e7a integram, certamente, as possibilidades inclu\u00eddas neste nosso PL -\"; e\r\nIV. potencializam a entrada de recursos externos interessados no mercado em an\u00e1lise. \r\nA cria\u00e7\u00e3o dos FIAGRO tem o potencial de ser um propulsor para o cr\u00e9dito no agroneg\u00f3cio. A t\u00edtulo de compara\u00e7\u00e3o com o setor imobili\u00e1rio, existem no Brasil atualmente mais de 1 milh\u00e3o de investidores nos FII, sendo que o setor imobili\u00e1rio corresponde a 5% do PIB. Por seu turno, o agroneg\u00f3cio corresponde a 30% do PIB brasileiro, a despeito de ainda inexistir um fundo de investimento espec\u00edfico para o setor e que canalize todo esse potencial de atra\u00e7\u00e3o de investimentos. \u00c9 clara, portanto, a capacidade dos FIAGRO de incentivar o uso da poupan\u00e7a p\u00fablica, por investidores de todo porte, para financiar o agroneg\u00f3cio brasileiro, uma de nossas principais riquezas e principal motor do desenvolvimento p\u00e1trio.\r\nAnte o exposto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Agricultura, Pecu\u00e1ria, Abastecimento e Desenvolvimento Rural (CAPADR), somos pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.191, de 2020, na forma do substitutivo em anexo.\r\nNa Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, somos pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria do Projeto de Lei n\u00ba 5.191, de 2020, e do substitutivo da Comiss\u00e3o de Agricultura, Pecu\u00e1ria, Abastecimento e Desenvolvimento Rural (CAPADR). No m\u00e9rito, somos pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.191, de 2020, na forma do substitutivo em anexo. \r\nNa Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00ba 5.191, de 2020, e do substitutivo da Comiss\u00e3o de Agricultura, Pecu\u00e1ria, Abastecimento e Desenvolvimento Rural (CAPADR). \r\nSala das Sess\u00f5es, em 22 de dezembro de 2020.\"\r\n\u00c9 o relat\u00f3rio, Sr. Presidente.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T12:58",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 5191/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE INVESTIMENTO PARA O SETOR AGROPECU\u00c1RIO (FIAGRO), FINANCIAMENTO PRIVADO, AGRONEG\u00d3CIO, APLICA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, T\u00cdTULO DO AGRONEG\u00d3CIO, CARTEIRA DE INVESTIMENTOS, IM\u00d3VEL RURAL, REGULA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O DE VALORES MOBILI\u00c1RIOS (CVM), PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Christino Aureo",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 e 2, apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 5.191, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.668, de 1993, para a institui\u00e7\u00e3o dos Fundos de Investimento nas Cadeias Produtivas Agroindustriais - FIAGRO; e da Lei n\u00ba 11.033, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. CHRISTINO AUREO (Bloco/PP - RJ. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s estamos aqui j\u00e1 com um parecer que procura, de alguma maneira, contemplar alguns aspectos da discuss\u00e3o. \r\nEnt\u00e3o, com a autoriza\u00e7\u00e3o de V.Exa., eu quero ler o parecer \u00e0s emendas de plen\u00e1rio.\r\nSim, Presidente?\r\nO SR. PRESIDENTE (Kim Kataguiri. DEM - SP) - Por favor, Deputado.\r\nO SR. CHRISTINO AUREO (Bloco/PP - RJ) - Passo \u00e0 leitura do relat\u00f3rio, Sr. Presidente.\r\n\"I - Relat\u00f3rio\r\nDurante a discuss\u00e3o da mat\u00e9ria, o Deputado Alessandro Molon apresentou a Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, que altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 3\u00ba do substitutivo oferecido por este Relator. Entre outros aspectos, referida emenda equipara a tributa\u00e7\u00e3o a incidir sobre os Fiagro \u00e0 vigente para as opera\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito do Fundo de Investimento Imobili\u00e1rio.\r\nO Deputado Alceu Moreira apresentou a Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, que altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 3\u00ba do substitutivo oferecido por este Relator. Entre outros aspectos, referida emenda equipara a tributa\u00e7\u00e3o a incidir sobre os Fiagro \u00e0 vigente para as opera\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito do Fundo de Investimento Imobili\u00e1rio e veda a possibilidade de o integralizante reaver, no prazo de um ano, o im\u00f3vel utilizado na integraliza\u00e7\u00e3o de cotas da integraliza\u00e7\u00e3o mediante a revers\u00e3o destas.\r\nII - Voto do Relator\r\nPara este Relator os ajustes propostos pelas Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 1 e 2 aproximam o texto do substitutivo da tributa\u00e7\u00e3o atualmente incidente sobre opera\u00e7\u00f5es da esp\u00e9cie e aprimoram o texto do substitutivo ao PL 5.191, de 2020.\r\nAnte o exposto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Agricultura, Pecu\u00e1ria, Abastecimento e Desenvolvimento Rural (CAPADR), somos pela aprova\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 1 e 2, na forma da Subemenda Substitutiva Global em anexo.\r\nNo \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, somos pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1 e da Subemenda Substitutiva Global e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 1 e 2, na forma da Subemenda Substitutiva Global da Comiss\u00e3o de Agricultura, Pecu\u00e1ria, Abastecimento e Desenvolvimento Rural (CAPADR).\r\nNa Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa de toda a mat\u00e9ria e da Subemenda Substitutiva Global da Comiss\u00e3o de Agricultura, Pecu\u00e1ria, Abastecimento e Desenvolvimento Rural (CAPADR).\r\nSala das Sess\u00f5es, em 22 de dezembro de 2020.\"\r\nEste \u00e9 o voto do Relator, Presidente.\r\nAgrade\u00e7o as contribui\u00e7\u00f5es, especialmente, aquela vinda do PSB, atrav\u00e9s do Deputado Molon. N\u00f3s estamos acatando o argumento, sendo coerentes com o fato de n\u00f3s termos abrigado a FIAGRO na legisla\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.668, que trata de uma tributa\u00e7\u00e3o de 20% para os fundos imobili\u00e1rios. N\u00f3s estamos acatando a emenda e colocando no mesmo patamar, sem nenhum diferencial de al\u00edquota em rela\u00e7\u00e3o ao que vigora para os fundos urbanos.\r\nEsclare\u00e7o, respeitosamente, aos colegas que colocaram pondera\u00e7\u00f5es a respeito, por exemplo, da dispensa de certid\u00f5es. Isso n\u00e3o tem nada a ver com inova\u00e7\u00e3o na FIAGRO. A dispensa de certid\u00e3o n\u00e3o \u00e9 para os im\u00f3veis. Ela trata disso. Est\u00e1 na Lei n\u00ba 8.668. Ela trata t\u00e3o somente da administradora dos fundos, porque as certid\u00f5es s\u00e3o devidas pelos im\u00f3veis. E n\u00e3o abrem m\u00e3o em nada da legisla\u00e7\u00e3o atinente a toda regularidade dos im\u00f3veis.\r\nRefor\u00e7ando, Presidente, o que colocou brilhantemente o nosso autor da mat\u00e9ria, o Deputado Arnaldo Jardim, nessa quest\u00e3o de pertencimento, poss\u00edvel pertencimento espec\u00edfico de im\u00f3veis por parte de estrangeiros, como j\u00e1 disse no relat\u00f3rio, n\u00e3o tem nenhum fundamento. J\u00e1 nos fundos imobili\u00e1rios urbanos, quem \u00e9 dono de uma cota n\u00e3o se torna dono de um apartamento ou de uma parte de uma sala comercial dentro de um empreendimento financiando por um fundo imobili\u00e1rio.\r\nDa mesma forma, esse patrim\u00f4nio rural n\u00e3o se comunica sob hip\u00f3tese alguma com o detentor de cotas, seja ele nacional, seja ele estrangeiro. Ou seja, n\u00e3o h\u00e1 fundamento na legisla\u00e7\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 hip\u00f3tese.\r\nEssa discuss\u00e3o, e que eu respeito muito, vai ser melhor encaminhada quando da discuss\u00e3o do PL aprovado no Senado que ser\u00e1 para c\u00e1 encaminhado.\r\nPortanto, Presidente, esse \u00e9 o voto incorporando as emendas de plen\u00e1rio. Saliento que a emenda do Deputado Alceu, nosso Presidente da FPA, tratou da mesma forma do aspecto da tributa\u00e7\u00e3o e acatou um argumento que eu tamb\u00e9m fa\u00e7o v\u00e1lido no voto, que \u00e9 n\u00e3o permitir que um im\u00f3vel trazido para dentro do fundo possa ser recuperado mais \u00e0 frente pelo propriet\u00e1rio no prazo de 1 ano.\r\nOu seja, essa que seria uma faculdade espec\u00edfica do fundo imobili\u00e1rio rural da FIAGRO, com essa emenda n\u00f3s estamos retornando \u00e0 mesma condi\u00e7\u00e3o do fundo imobili\u00e1rio urbano.\r\nPortanto, Sr. Presidente, essa \u00e9 a nossa manifesta\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T13:34",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 5191/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Christino Aureo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Agricultura, Pecu\u00e1ria, Abastecimento e Desenvolvimento Rural ao Projeto de Lei n\u00ba 5.191, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.668, de 1993, para a institui\u00e7\u00e3o dos Fundos de Investimento nas Cadeias Produtivas Agroindustriais - FIAGRO; e da Lei n\u00ba 11.033, de 2004, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHRISTINO AUREO (Bloco/PP - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - N\u00f3s orientamos pela aprova\u00e7\u00e3o do projeto, por todo o conjunto que j\u00e1 foi colocado aqui. \r\nN\u00f3s sabemos claramente que temos hoje uma oportunidade hist\u00f3rica de juntar, Presidente, o que foi aprovado nas sess\u00f5es de ontem, como o PSA - Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais, que \u00e9 uma pauta do agro, unindo o meio ambiente. E hoje tamb\u00e9m aprovamos um instrumento moderno que coloca o Brasil em condi\u00e7\u00e3o de igualdade com os seus principais competidores do agro mundo afora, que j\u00e1 disp\u00f5em desse instrumento.\r\nEnt\u00e3o, o Progressistas, de maneira muito clara, orienta \"sim\", pela aprova\u00e7\u00e3o do PL 5.191.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T13:50",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, LEI, SUBSTITUTIVO, PL 5191/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Christino Aureo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 5\u00ba, art.16-A, da Lei n\u00ba 8.668, de 1992, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 3\u00ba do Substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 5.191, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.668, de 1993, para a institui\u00e7\u00e3o dos Fundos de Investimento nas Cadeias Produtivas Agroindustriais - FIAGRO; e da Lei n\u00ba 11.033, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHRISTINO AUREO (Bloco/PP - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Primeiro, em rela\u00e7\u00e3o ao destaque - quero manifestar todo o meu respeito \u00e0s vis\u00f5es que foram colocadas em diferentes situa\u00e7\u00f5es -, ele tenta retirar os t\u00edtulos, os pap\u00e9is que integram o fundo ou que potencialmente podem integrar o fundo: os CRAs, os CDCAs, todos os instrumentos que n\u00f3s temos para compor o fundo.\r\nEu quero esclarecer que essa tributa\u00e7\u00e3o em pap\u00e9is do agro \u00e9 id\u00eantica \u00e0 tributa\u00e7\u00e3o utilizada nos fundos imobili\u00e1rios, que tamb\u00e9m tratam de aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis urbanos e que t\u00eam os CRIs - Certificados de Receb\u00edveis Imobili\u00e1rios compondo a cadeira com a mesma tributa\u00e7\u00e3o, ou seja, o que n\u00f3s estamos fazendo aqui n\u00e3o \u00e9 inovar em nada na quest\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o sobre esses pap\u00e9is em rela\u00e7\u00e3o \u00e0quilo que existe no imobili\u00e1rio urbano.\r\nOutro ponto, Sr. Presidente, \u00e9 que, quando estamos financiando o agro, n\u00f3s estamos, sim, tratando da cadeia como um todo. Esses pap\u00e9is - s\u00f3 para citar um exemplo aqui -, as LCAs, criadas em 2004, hoje t\u00eam um saldo de 156 bilh\u00f5es de reais.\r\nOs CRAs t\u00eam saldo de 44 bilh\u00f5es de reais. S\u00e3o 200 bilh\u00f5es de reais em instrumentos de financiamento do agroneg\u00f3cio que financiam cadeias, por exemplo, que envolvem processamento de su\u00ednos, de aves e de outras mat\u00e9rias-primas, assim como empresas de cosm\u00e9ticos que usam mat\u00e9ria-prima vinda da biodiversidade da Amaz\u00f4nia ou do Cerrado. Tudo isso lan\u00e7ou certificados de receb\u00edveis no mercado e alimentou a cadeia de alto a baixo, ou seja, \u00e9, sim, um instrumento de mercado que serve para a agroind\u00fastria, mas serve, principalmente, para que ela possa estruturar toda a cadeia. \r\nEnt\u00e3o, manter essa tributa\u00e7\u00e3o como foi colocada \u00e9 simplesmente estabelecer as mesmas condi\u00e7\u00f5es que os fundos imobili\u00e1rios urbanos t\u00eam e manter a competitividade dos fundos rurais com os fundos urbanos.\r\n\u00c9 isso, Sr. Presidente.\r\nPor isso, a orienta\u00e7\u00e3o do Progressista \u00e9 \"n\u00e3o\", ou seja, mantendo o texto como est\u00e1.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T14:42",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, LEI, SUBSTITUTIVO, PL 5191/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Christino Aureo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso I, art. 20-A, da Lei n\u00ba 8.668, de 1992, e, por decorr\u00eancia, dos \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba do mesmo dispositivo, nas reda\u00e7\u00f5es dadas pelo art. 3\u00ba do Substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 5.191, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.668, de 1993, para a institui\u00e7\u00e3o dos Fundos de Investimento nas Cadeias Produtivas Agroindustriais - FIAGRO; e da Lei n\u00ba 11.033, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHRISTINO AUREO (Bloco/PP - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - \"Sim\".\r\nPresidente Ganime, primeiro, digo que \u00e9 um prazer v\u00ea-lo a\u00ed, nosso Governador j\u00e1 indicado. (Riso.)\r\nSegundo, digo que respeito imensamente o destaque do Partido dos Trabalhadores em rela\u00e7\u00e3o a esta mat\u00e9ria e respeito muito a opini\u00e3o do Deputado Nilto Tatto, com quem tenho o prazer de conviver na Comiss\u00e3o de Meio Ambiente. Inclusive, tive o prazer de constatar o voto dele no nosso projeto sobre a pol\u00edtica de microbacias, sobre o nosso Brasil Rural Sustent\u00e1vel. Tenho por ele a maior admira\u00e7\u00e3o, assim como por sua trajet\u00f3ria e por tudo que ele defende.\r\nDeputado, eu tamb\u00e9m sou fruto da agricultura familiar. Sou m\u00e9dico veterin\u00e1rio e tenho muito prazer e orgulho de ter trabalhado sempre muito vinculado ao segmento. A inclus\u00e3o deste destaque desconfigura completamente o projeto. Estamos tratando aqui de um destaque que retira a possibilidade de os im\u00f3veis rurais figurarem no fundo imobili\u00e1rio do agro. Quanto a esta quest\u00e3o e a v\u00e1rios outros aspectos, evidentemente podemos discutir e podemos, no futuro, ver como \u00e9 que se aprimora a mat\u00e9ria.\r\nAgora, retirar os im\u00f3veis rurais do conjunto daquilo que constitui o fundo \u00e9 desconfigur\u00e1-lo na origem.\r\nEnt\u00e3o, respeitando a concep\u00e7\u00e3o original deste PL, apresentado pelo Deputado Arnaldo, eu quero reafirmar a manuten\u00e7\u00e3o do texto.\r\nA bancada do Progressistas, portanto, vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T15:10",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5191/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE INVESTIMENTO PARA O SETOR AGROPECU\u00c1RIO (FIAGRO), FINANCIAMENTO PRIVADO, AGRONEG\u00d3CIO, APLICA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, T\u00cdTULO DO AGRONEG\u00d3CIO, CARTEIRA DE INVESTIMENTOS, IM\u00d3VEL RURAL, REGULA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O DE VALORES MOBILI\u00c1RIOS (CVM), APROVA\u00c7\u00c3O, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Christino Aureo",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Casa pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.191, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.668, de 1993, para a institui\u00e7\u00e3o dos Fundos de Investimento nas Cadeias Produtivas Agroindustriais - FIAGRO; e da Lei n\u00ba 11.033, de 2004. Votos de feliz Natal \u00e0s fam\u00edlias brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHRISTINO AUREO (Bloco/PP - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero aqui fazer o registro, primeiro, de agradecimento a todos os meus colegas da C\u00e2mara dos Deputados pelo posicionamento - \u00e0queles que votaram a favor do projeto, \u00e0queles que n\u00e3o votaram, mas que debateram e enriqueceram o projeto por meio de emendas.\r\nQuero agradecer a designa\u00e7\u00e3o feita pelo Presidente da Casa, o Deputado Rodrigo Maia.\r\nQuero agradecer a confian\u00e7a do nosso L\u00edder do Progressistas, o Deputado Arthur Lira.\r\nQuero agradecer ao Deputado Alceu Moreira, Presidente da FPA - Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria, que est\u00e1 cumprindo o seu mandato e o encerrando de maneira brilhante. Tamb\u00e9m quero cumprimentar o Deputado Sergio Souza, que vai assumir a presid\u00eancia da frente, e evidentemente o Deputado Arnaldo Jardim e todos aqueles que nos ajudaram na condu\u00e7\u00e3o desse projeto e na vit\u00f3ria da aprova\u00e7\u00e3o dele no plen\u00e1rio.\r\nQuero tamb\u00e9m agradecer, meu caro Presidente, \u00e0 Consultoria Legislativa, brilhante, na pessoa da Liane e de todos que participaram, da nossa equipe da FPA e da equipe do meu gabinete.\r\nAgrade\u00e7o tamb\u00e9m todo o apoio que tivemos na discuss\u00e3o com os diferentes setores.\r\nPresidente, eu sou oriundo da agricultura familiar. Meu pai, o seu Leacir, quem eu perdi lamentavelmente este ano, e minha m\u00e3e, dona Cleir, s\u00e3o agricultores familiares e me ensinaram o valor da produ\u00e7\u00e3o. Nem por isso vou deixar de entender que o Brasil, que o agro do Brasil, o Brasil rural \u00e9 um conjunto que tem de cooperar, que tem de alguma maneira se entrela\u00e7ar.\r\nEu venho de um Estado em que 93% das propriedades t\u00eam menos de 100 hectares. Portanto, o Rio de Janeiro \u00e9 o Estado da agricultura familiar, e eu tenho orgulho de ter sido Secret\u00e1rio de Agricultura do meu Estado por diferentes mandatos.\r\nTenho orgulho tamb\u00e9m da extens\u00e3o rural, da EMATER. Quero homenagear a Presidente Stella Romanos, que est\u00e1 deixando a EMATER, a melhor Presidente de EMATER de todos os tempos e dos mais de 60 anos da extens\u00e3o rural. Homenageando a ela, homenageio a todos os extensionistas e homenageio principalmente a essa integra\u00e7\u00e3o que tem de haver no Brasil todo, entre todos os extratos da nossa agricultura, da nossa pecu\u00e1ria e da nossa agroind\u00fastria, seja a agroind\u00fastria que integra o pequeno produtor, seja aquela que busca nos extratos da nossa biodiversidade um encontro desses mundos.\r\nQuero, em especial, meu caro Presidente, chamar a aten\u00e7\u00e3o que vamos, sim, a partir da data de hoje, caminhando com esse projeto para o Senado Federal, fazer uma mudan\u00e7a significativa, trazendo o investidor do Brasil de todos os tamanhos, mas especialmente o pequeno. \r\nHoje os fundos imobili\u00e1rios urbanos t\u00eam t\u00edquetes de 100 reais de investidor. \u00c9 o que n\u00f3s queremos atrair para dentro do agroneg\u00f3cio, para dentro da agricultura familiar, atrav\u00e9s da montagem desses fundos que podem, sim, atender largamente todos esses espa\u00e7os.\r\nQuero, com isso, dizer que a C\u00e2mara dos Deputados d\u00e1 um passo important\u00edssimo, porque n\u00f3s vamos agora fazer a virada para a retomada. Para isso, n\u00f3s precisamos de financiamento. Al\u00e9m do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE, que n\u00f3s temos para as empresas, precisamos de apoio. Espero que possamos restabelecer aquele programa da agricultura familiar que n\u00f3s j\u00e1 votamos aqui.\r\nQuero dizer que n\u00f3s precisamos estruturar o financiamento do agro como um todo. Para isso, tenho certeza de que a data de hoje \u00e9 muito importante. Vamos nos lembrar do dia de hoje assim como eu me lembro de ter participado, l\u00e1 atr\u00e1s, em 1994, no Governo do Presidente Itamar Franco - eu me orgulho muito disso -, da cria\u00e7\u00e3o da CPE. Hoje, tantos anos depois, estou aqui novamente participando da cria\u00e7\u00e3o de um fundo t\u00e3o importante para o Brasil que vai nos colocar certamente no caminho da retomada. Quero poder continuar debatendo com os meus pares, complementando o entendimento a respeito do fundo. \r\nSr. Presidente, vou encerrar a minha fala desejando a todas as fam\u00edlias do Brasil que, apesar do ano dif\u00edcil e de sofrimento, o Natal seja um momento de reflex\u00e3o para todos n\u00f3s. Que possamos mudar a forma de enxergar o mundo, a fim de enxergar os valores verdadeiros que precisamos cultivar! Que o Ano-Novo seja um momento de virada de todas essas refer\u00eancias, para que possamos ter um ano mais distendido, com a presen\u00e7a da vacina, com respeito \u00e0 ci\u00eancia, para que possamos finalmente fazer o nosso Pa\u00eds avan\u00e7ar!\r\nMuito obrigado pelo tempo, Presidente.\r\nUm abra\u00e7o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Christino Aureo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), acerca do estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHRISTINO AUREO (Bloco/PP - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Progressistas encaminha \"n\u00e3o\" e chama a aten\u00e7\u00e3o sobre um fator: essa pauta n\u00e3o \u00e9, absolutamente, nova aqui. N\u00f3s j\u00e1 vencemos a primeira etapa dessa discuss\u00e3o por 351 votos aqui na Casa.\r\nN\u00f3s somos um dos Parlamentos do mundo que enfrentou, atrav\u00e9s de legisla\u00e7\u00e3o, cada momento grave da pandemia no que se refere \u00e0 sa\u00fade. N\u00f3s estamos aqui complementando a pauta do emprego, do desenvolvimento, que tamb\u00e9m \u00e9 importante durante e ap\u00f3s a pandemia.\r\nEnt\u00e3o, Presidente, fazermos aqui o movimento de finalizar esse texto significa que j\u00e1 aprovamos um leque de altera\u00e7\u00f5es importantes, porque, se a Lei do G\u00e1s atual fosse boa, n\u00f3s n\u00e3o precisar\u00edamos de um novo marco.\r\nPor isso, Presidente, o PP encaminha \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T11:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 2474/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, LUCAS REDECKER, FRANCO CARTAFINA, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), APOIO POL\u00cdTICO, EMENDA.\r\nLAFAYETTE DE ANDRADA, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 5829/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, MODELO, GERA\u00c7\u00c3O DISTRIBU\u00cdDA, ENERGIA EL\u00c9TRICA, FONTE ALTERNATIVA DE ENERGIA.",
        "nomeDeputado": "Christino Aureo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Minas e Energia ao Projeto de Lei n\u00ba 2.474, de 2020, referente \u00e0 cess\u00e3o de cr\u00e9ditos obtidos em sistema de compensa\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques. Apoio ao Projeto de Lei n\u00ba 5.829, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 26 da Lei n\u00ba 9.427, de 1996, com vista \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de energias renov\u00e1veis.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. FRANCO CARTAFINA (Bloco/PP - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - \"Sim\".\r\nPresidente, eu quero aqui orientar \"sim\" pelo Progressistas e elogiar, como Presidente da FREPER - Frente Parlamentar para o Desenvolvimento Sustent\u00e1vel do Petr\u00f3leo e Energias Renov\u00e1veis, essa louv\u00e1vel iniciativa dos Deputados Lucas Redecker e Franco Cartafina, nosso correligion\u00e1rio tamb\u00e9m do Progressistas, e tamb\u00e9m o papel do Relator.\r\nN\u00f3s sabemos da import\u00e2ncia das energias alternativas, mas, em especial, quero chamar a aten\u00e7\u00e3o e concordar com os colegas que me antecederam sobre a possibilidade de tornamos perene, tornarmos permanente essa hip\u00f3tese. Vamos votar favoravelmente a emendas que venham nessa dire\u00e7\u00e3o.\r\nQuero dizer que o Projeto de Lei n\u00ba 5.829, de 2019, que est\u00e1 tramitando, relatado pelo Deputado Lafayette de Andrada, ter\u00e1 tamb\u00e9m que receber de nossa parte apoio e aten\u00e7\u00e3o, pois \u00e9 um PL que trata da gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda, fazendo com que possamos avan\u00e7ar muito nessa mat\u00e9ria.\r\nEnt\u00e3o, quero elogiar e orientar \"sim\", a favor desse t\u00e3o importante projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": null,
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO,  ADMISSIBILIDADE, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, PLP 10/2021, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Christino Aureo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos requerimentos de destaques simples, apresentados ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 10, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 172, de 2020, e da Lei n\u00ba 14.029, de 2020, com vista \u00e0 concess\u00e3o de prazo aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios para execu\u00e7\u00e3o de atos de transposi\u00e7\u00e3o e transfer\u00eancia e de atos de transposi\u00e7\u00e3o e reprograma\u00e7\u00e3o; e sobre a altera\u00e7\u00e3o de outros diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHRISTINO AUREO (Bloco/PP - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Progressistas encaminha \"sim\", por entender os termos do acordo.\r\nTamb\u00e9m quero fazer aqui uma pondera\u00e7\u00e3o. Os Estados j\u00e1 submetidos ao Regime de Recupera\u00e7\u00e3o Fiscal, diferentemente de alguns posicionamentos que falam permanentemente em calote, em a\u00e7\u00f5es irrespons\u00e1veis por parte dos Estados... Quero dizer aqui de forma clara que participei intensamente das negocia\u00e7\u00f5es para o Regime de Recupera\u00e7\u00e3o Fiscal. E est\u00e1 longe de ser os polos que est\u00e3o colocados. N\u00e3o houve qualquer benesse. N\u00e3o houve qualquer privil\u00e9gio, muito pelo contr\u00e1rio. Foi um regime duro de recupera\u00e7\u00e3o fiscal. O Estado do Rio teve que se enquadrar de uma maneira muito dolorosa, fez o dever de casa e continua fazendo. Na pandemia, passa-se por um per\u00edodo muito s\u00e9rio. \r\nSe erros do passado tiverem que ser trazidos aqui e agora, n\u00f3s teremos que falar de 30 a 40 anos de opress\u00e3o da Uni\u00e3o sobre os Estados e sobre os Munic\u00edpios. Ent\u00e3o, quero deixar isso bem claro. \r\nDe outro lado, n\u00f3s nunca defendemos a aus\u00eancia de contrapartidas. Continuaremos defendendo que haja equil\u00edbrio, mas que a Federa\u00e7\u00e3o olhe para os Estados com respeito e que o pr\u00f3prio Parlamento tamb\u00e9m resgate a hist\u00f3ria de maneira correta.\r\nN\u00f3s vamos ter responsabilidade fiscal, sim, mas queremos fazer isso \u00e0 luz de uma legisla\u00e7\u00e3o que privilegie o respeito \u00e0s normas que este Parlamento mesmo estabeleceu. N\u00f3s desejamos prosseguir e, agora na pandemia, respeitar a gravidade do momento.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\", mas com essas coloca\u00e7\u00f5es, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PLP 10/2021, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVORAVEL.\r\nVACINA\u00c7\u00c3O, CORONAVIRUS, VACINA, ACELERA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Christino Aureo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 10, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 172, de 2020, e da Lei n\u00ba 14.029, de 2020, com vista \u00e0 concess\u00e3o de prazo aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios para execu\u00e7\u00e3o de atos de transposi\u00e7\u00e3o e transfer\u00eancia e de atos de transposi\u00e7\u00e3o e reprograma\u00e7\u00e3o; e sobre a altera\u00e7\u00e3o de outros diplomas legais, ressalvados os destaques. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de aprecia\u00e7\u00e3o de projetos de lei relacionados \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHRISTINO AUREO (Bloco/PP - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Progressistas vota \"sim\". \r\nConcordamos com a agiliza\u00e7\u00e3o de todo o processo para encaminharmos na dire\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o da vacina, mas fazemos uma observa\u00e7\u00e3o e apelamos \u00e0 nossa Relatora Celina e ao quadro do Progressistas, inclusive. H\u00e1 um conjunto de proposi\u00e7\u00f5es, de PLs, das mais diferentes naturezas e origens, que versam sobre a prioriza\u00e7\u00e3o de vacinas. \r\nVou dar um exemplo aqui. Dentro da cadeia de transportes e de comercializa\u00e7\u00e3o, as centrais de distribui\u00e7\u00e3o, as CEASAs e as CEAGESPs j\u00e1 s\u00e3o naturalmente centros de drive thru para a vacina\u00e7\u00e3o e de um universo que junta a agricultura familiar e todos aqueles que cuidam da log\u00edstica de alimentos, t\u00e3o importante, al\u00e9m de gravitar sempre em torno de popula\u00e7\u00f5es de extrema vulnerabilidade no seu entorno e no seu interior. \r\nEnt\u00e3o, quero fazer um apelo para que nessa discuss\u00e3o possam ser contemplados os diversos PLs que versam sobre o tema.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 10/2021, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Christino Aureo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 5, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 10, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 172, de 2020, e da Lei n\u00ba 14.029, de 2020, com vista \u00e0 concess\u00e3o de prazo aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios para execu\u00e7\u00e3o de atos de transposi\u00e7\u00e3o e transfer\u00eancia e de atos de transposi\u00e7\u00e3o e reprograma\u00e7\u00e3o; e sobre a altera\u00e7\u00e3o de outros diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHRISTINO AUREO (Bloco/PP - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Progressistas orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda, seguindo o acordo para manuten\u00e7\u00e3o do texto do Relator, embora, pessoalmente, eu fa\u00e7a o registro de que h\u00e1 m\u00e9ritos, sim, na emenda proposta. E h\u00e1, ainda, a ser debatido um veto que trata do financiamento junto a organismos multilaterais. Ele merece ser enfrentado, merece ser discutido.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=203&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 823/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FOMENTO EMERGENCIAL DE INCLUS\u00c3O PRODUTIVA RURAL, AGRICULTURA FAMILIAR, CORONAV\u00cdRUS, REQUISITO ADES\u00c3O, AGRICULTOR FAMILIAR, ANTECIPA\u00c7\u00c3O, SEGURO-SAFRA, CR\u00c9DITO RURAL, PROGRAMA NACIONAL DE FORTALECIMENTO DA AGRICULTURA FAMILIAR (PRONAF), BENEF\u00cdCIO GARANTIA-SAFRA, VOTA\u00c7\u00c3O, ACORDO, Z\u00c9 SILVA, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Christino Aureo",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da manuten\u00e7\u00e3o de entendimentos entre a Oposi\u00e7\u00e3o e o Governo para a vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021, acerca das medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares, para mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos decorrentes da Covid-19; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.340, de 2016, e 13.606, de 2018. Import\u00e2ncia da presen\u00e7a do Relator Z\u00e9 Silva na discuss\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHRISTINO AUREO (Bloco/PP - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o assunto da agricultura familiar \u00e9 fundamental, sim, e \u00e9 muito razo\u00e1vel que esta discuss\u00e3o se d\u00ea exatamente com a representa\u00e7\u00e3o do Governo e setores da Oposi\u00e7\u00e3o. Mas eu queria muito poder...\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Pois n\u00e3o, Deputado Christino Aureo, prossiga.\r\nO SR. CHRISTINO AUREO (Bloco/PP - RJ) - Sr. Presidente, a agricultura familiar \u00e9 um tema da maior import\u00e2ncia, da maior relev\u00e2ncia. N\u00f3s j\u00e1 tivemos, lamentavelmente, um veto a respeito deste assunto em projeto que n\u00f3s votamos aqui. N\u00f3s n\u00e3o podemos correr esse risco. \u00c9 muito bom que haja entendimento entre o Governo e a Oposi\u00e7\u00e3o, para que este assunto, pela urg\u00eancia, pela gravidade e pela abrang\u00eancia, possa ser discutido, mas eu quero ouvir e consultar tamb\u00e9m o Relator da mat\u00e9ria, o Deputado Z\u00e9 Silva, com quem eu n\u00e3o estou conseguindo falar por aqui. Eu pediria ao Deputado Z\u00e9 Silva que se manifestasse no decorrer desta nossa discuss\u00e3o, porque isso precisa ser muito ajustado - e ajustado no texto -, n\u00e3o d\u00e1 para errar duas vezes.\r\nEnt\u00e3o, o apelo \u00e9, Sr. Presidente, para que n\u00f3s possamos conduzir isso com o m\u00e1ximo de cuidado, porque j\u00e1 gerou muita frustra\u00e7\u00e3o, e a fragilidade e a vulnerabilidade desse nosso p\u00fablico s\u00e3o muito grandes, como bem o sabem v\u00e1rios dos que est\u00e3o aqui. Ent\u00e3o, pela FPA e olhando para o Deputado Afonso Florence, que j\u00e1 foi Ministro da \u00e1rea e conhece com profundidade o tema, eu acho que todos devemos respeitar muito essa pauta que n\u00f3s teremos de enfrentar mais adiante.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=213&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 10/2021, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Christino Aureo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 10, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 172, de 2020, e da Lei n\u00ba 14.029, de 2020, com vista \u00e0 concess\u00e3o de prazo aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios para execu\u00e7\u00e3o de atos de transposi\u00e7\u00e3o e transfer\u00eancia e de atos de transposi\u00e7\u00e3o e reprograma\u00e7\u00e3o; e sobre a altera\u00e7\u00e3o de outros diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHRISTINO AUREO (Bloco/PP - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Bismarck, eu vou aqui manter o posicionamento pelo acordo, portanto, orientando o voto \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda. Mas vou fazer uma refer\u00eancia de que n\u00f3s temos por votar um veto \u00e0 Lei Complementar n\u00ba 178, de 2021, que foi votada na Casa. \u00c9 at\u00e9 incoer\u00eancia de quem diz que n\u00e3o podemos a cada momento retornar ao assunto. Ent\u00e3o, vamos retornar \u00e0 Lei Complementar n\u00ba 178, porque ela foi votada na Casa, que tratou desse tema e aprovou a mat\u00e9ria com rela\u00e7\u00e3o aos contratos com institui\u00e7\u00f5es multilaterais. \r\nEu quero que isso seja discutido na derrubada do veto.\r\nNeste momento, oriento \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=217&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 823/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FOMENTO EMERGENCIAL DE INCLUS\u00c3O PRODUTIVA RURAL, AGRICULTURA FAMILIAR, PANDEMIA, CORONAVIRUS, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Christino Aureo",
        "sumario": "Urgente necessidade de aprova\u00e7\u00e3o do Pojeto de Lei n\u00ba 823, de 2021, sobre as medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares, para mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos decorrentes da Covid-19; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.340, de 2016, e 13.606, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHRISTINO AUREO (Bloco/PP - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, embora o tema tenha uma conex\u00e3o com o assunto relatado pela brilhante Deputada Celina, eu vou aqui, rapidamente, fazer men\u00e7\u00e3o a um fato que n\u00f3s discutimos no bloco anterior, que \u00e9 o pedido de retirada de pauta do PL 823/21, que trata da agricultura familiar.\r\nO Deputado Z\u00e9 Silva -- n\u00e3o sei se S.Exa. ainda vai ter oportunidade de entrar -- j\u00e1 me informou aqui que ele entende ser pass\u00edvel de acordo e que n\u00f3s podemos votar na pr\u00f3xima sess\u00e3o.\r\nS\u00f3 quero destacar que, quando discutimos aqui temas estritamente relativos \u00e0 sa\u00fade, que s\u00e3o de absoluta relev\u00e2ncia e urg\u00eancia, n\u00f3s n\u00e3o podemos nos esquecer de que a agricultura familiar, com todo o sofrimento decorrente da queda de renda e da pobreza do meio rural, tem que estar presente aqui na nossa discuss\u00e3o. Por isso, n\u00f3s defendemos o retorno dele \u00e0 pauta. E mais: que n\u00e3o se cometam os equ\u00edvocos de falta de articula\u00e7\u00e3o e de negocia\u00e7\u00e3o que ocorreram na vota\u00e7\u00e3o do projeto anterior.\r\nN\u00f3s precisamos preservar a agricultura familiar, porque ela faz parte da economia significativa da produ\u00e7\u00e3o de alimentos b\u00e1sicos. O alimento que vai para a mesa do brasileiro e do cidad\u00e3o invariavelmente sai da agricultura familiar.\r\nPor isso, n\u00f3s precisamos tratar desse assunto aqui com a m\u00e1xima urg\u00eancia. A Frente Parlamentar Mista da Agricultura Familiar corrobora essa posi\u00e7\u00e3o, Presidente, e a retirada de pauta n\u00e3o pode significar adiar sine die esse assunto important\u00edssimo para ser discutido aqui.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=235&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1011/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL, CELINA LE\u00c3O, RELATORA, PROGRAMA NACIONAL DE IMUNIZA\u00c7\u00d5ES (PNI), M\u00c9DICO VETERIN\u00c1RIO, VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA, CENTRAIS DE ABASTECIMENTO (CEASA).",
        "nomeDeputado": "Christino Aureo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.011, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.259, de 2020, para garantia do acesso de caminhoneiros e profissionais do transporte de cargas \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o durante a epidemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHRISTINO AUREO (Bloco/PP - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria encaminhar, obviamente, \"sim\", reconhecendo o brilhante trabalho feito pela Deputada Celina, o que n\u00e3o \u00e9 nenhuma surpresa para n\u00f3s. \r\nInclusive, nessa vers\u00e3o final do relat\u00f3rio, ao seguir a l\u00f3gica do PNI e procurando ouvir e contemplar, o m\u00e1ximo poss\u00edvel, aquelas categorias que t\u00eam preced\u00eancia diante do momento, a Deputada construiu um relat\u00f3rio que, evidentemente, n\u00e3o vai atender a todas as pretens\u00f5es, mas que abarca um universo bastante representativo.\r\nEnt\u00e3o, o encaminhamento \u00e9 \"sim\", ressaltando, dentro dos profissionais de sa\u00fade, os m\u00e9dicos veterin\u00e1rios da vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, ou seja, categorias que at\u00e9 ent\u00e3o n\u00e3o estavam contempladas adequadamente. E, no setor de transportes, h\u00e1 aqueles que transportam a produ\u00e7\u00e3o para os CEASAs, dos centros de comercializa\u00e7\u00e3o, que est\u00e3o dentro da categoria dos transportadores, fazem o trabalho de nos abastecer e nos dar suporte nesta pandemia.\r\nVotamos \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=293&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-19T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLN 2/2021, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA ANUAL (LOA), APROVA\u00c7\u00c3O, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), EFRAIM FILHO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, VACINA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003).\r\nVETO 4/2021, VETO PARCIAL, PLP 101/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA DE ACOMPANHAMENTO E TRANSPAR\u00caNCIA FISCAL, POL\u00cdTICA FISCAL, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, TRANSPAR\u00caNCIA P\u00daBLICA, DERRUBADA DE VETO, FAVOR\u00c1VEL.\r\nVETO PRESIDENCIAL, FUNDO DE INVESTIMENTO NAS CADEIAS PRODUTIVAS AGROINDUSTRIAIS (FIAGRO), PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), INCLUS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Christino Aureo",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 2, de 2021, de autoria do Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.116, de 2020, acerca das diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021. Defesa da derrubada do Veto Parcial  n\u00ba 4, de 2021, aposto ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 101, de 2020, sobre o estabelecimento do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal e do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal. Import\u00e2ncia da inclus\u00e3o na pauta de vota\u00e7\u00f5es de veto presidencial referente aos Fundos de Investimento nas Cadeias Produtivas Agroindustriais - Fiagro.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CHRISTINO AUREO (Bloco/PP - RJ. Para discutir. Sem revis\u00e3o do orador.) - Meu caro Presidente Marcelo Ramos, primeiramente quero cumpriment\u00e1-lo por estar nessa cadeira na sess\u00e3o do Congresso Nacional, neste brilhante primeiro mandato, j\u00e1 com experi\u00eancia de veterano. Ent\u00e3o, eu o cumprimento.\r\nCumprimento tamb\u00e9m o nosso Relator, que n\u00e3o poderia ter sido uma escolha melhor, o nosso querido Deputado Efraim Filho, que conseguiu, atrav\u00e9s de um relat\u00f3rio em que procurou ouvir de maneira bastante abrangente todos os segmentos que participaram da discuss\u00e3o, e que buscou, atrav\u00e9s desse PLN, que era de uma expectativa muito grande entre todos n\u00f3s, sintetizar aquilo que n\u00f3s j\u00e1 defend\u00edamos desde o in\u00edcio do ano.\r\nEnt\u00e3o, o nosso Partido Progressistas e todos aqueles que est\u00e3o sintonizados com a urg\u00eancia de promovermos, atrav\u00e9s do Congresso Nacional, todos os movimentos de apoio \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o, \u00e0s medidas de natureza sanit\u00e1ria, tudo aquilo que n\u00f3s sabemos que comp\u00f5e os cuidados b\u00e1sicos, para tirar a nossa popula\u00e7\u00e3o dessa ang\u00fastia, tamb\u00e9m sab\u00edamos que j\u00e1 estava tardando o momento de entrar numa discuss\u00e3o sobre os benef\u00edcios diretamente relacionados ao emprego, diretamente relacionados aos programas de apoio aos empreendedores.\r\nEnt\u00e3o, Deputado Marcelo, quero destacar o papel das Frentes Parlamentares que t\u00eam lutado muito por esses temas, a Frente Parlamentar do Com\u00e9rcio, Servi\u00e7os e Empreendedorismo, a Frente Parlamentar de Apoio ao Mercado de Varejo e E-Commerce e tantas outras que t\u00eam discutido a import\u00e2ncia de aprovarmos o PLN 2.\r\nAli\u00e1s, quem conhece a Lei de Responsabilidade Fiscal sabe que havia uma possibilidade, uma janela importante. Destaco o trabalho do L\u00edder, o nosso Senador Eduardo Gomes, no sentido de deixar claro na sua exposi\u00e7\u00e3o o fato de que o PLN 2 concentra a possibilidade de abrirmos um espa\u00e7o importante para a retomada dos programas, principalmente a do BEM, o benef\u00edcio relacionado ao emprego, permitindo que flexibiliza\u00e7\u00f5es na jornada de trabalho recebam da parte do Governo o aporte nas empresas, portanto, servindo como uma rede de prote\u00e7\u00e3o.\r\nPara quem est\u00e1 nos acompanhando entender bem, todo esse efeito da antiga Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, que virou a Lei n\u00ba 14.020, que agora n\u00f3s poderemos reedit\u00e1-la, significa que, ao inv\u00e9s do desemprego acachapante que n\u00f3s j\u00e1 percebemos em muitas \u00e1reas, n\u00f3s teremos a possibilidade agora de, pelo menos, amortecer um pouco essa onda.\r\nN\u00f3s temos a possibilidade de, atrav\u00e9s desse aporte de recursos, fazer com esse benef\u00edcio seja retomado, al\u00e9m, \u00e9 claro, dos fundos garantidores, que v\u00e3o dar o suporte para retomada do PRONAMP, que \u00e9 um programa fundamental para que o momento que as empresas vivem possa tamb\u00e9m, de alguma maneira, ser atenuado, sem falar no PEAC, sem falar nos demais programas de cr\u00e9dito.\r\n\u00c9 claro, Presidente, que, para que isso seja colocado em pr\u00e1tica, n\u00f3s temos que consagrar aqui o princ\u00edpio de que tudo isso que n\u00f3s fizemos no ano passado por iniciativa do Parlamento tenha tamb\u00e9m o correspondente no Executivo. Ou seja, este PLN celebra o entendimento, esse entendimento que n\u00f3s esperamos que v\u00e1 se refletir n\u00e3o s\u00f3 na vota\u00e7\u00e3o dos vetos ao longo desta semana, uma pauta dos vetos que reequilibrem essa rela\u00e7\u00e3o, como tamb\u00e9m na san\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento na quinta-feira, contemplando tamb\u00e9m esse mesmo esp\u00edrito.\r\nEnt\u00e3o, eu gostaria de ressaltar esses aspectos e dizer que - como foi colocado pelo Deputado Afonso Florence e ressaltado pelo Pedro Paulo tamb\u00e9m - a derrubada do Veto n\u00ba 4, que trata do endividamento dos Estados e dos Munic\u00edpios frente a mecanismos e \u00f3rg\u00e3os multilaterais, \u00e9 muito importante. \r\nE eu destacaria que, na lista de vetos que n\u00f3s precisamos pautar, ainda n\u00e3o est\u00e1 na pauta, o veto ao FIAGRO.\r\nN\u00f3s precisamos derrubar esse veto, porque ele \u00e9 injusto com o fundo que vai justamente irrigar a nossa produ\u00e7\u00e3o do agro e fazer com que ela seja cada vez mais base para a retomada da nossa economia.\r\nEnt\u00e3o, Presidente, agrade\u00e7o o espa\u00e7o, em nome do Progressistas.\r\nQuero, sim, que n\u00f3s avancemos na vota\u00e7\u00e3o do PLN 2, que vai restabelecer do ponto de vista sanit\u00e1rio, mas especialmente do ponto de vista da economia, a retomada do emprego e a prote\u00e7\u00e3o dos nossos trabalhadores e empreendedores.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=22%2F4%2F2021&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-19T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 1/2021, VETO PARCIAL, PL 1013/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nVETO 12/2021, VETO PARCIAL, PL 5191/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE INVESTIMENTO PARA O SETOR AGROPECU\u00c1RIO (FIAGRO), APRECIA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Christino Aureo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do veto Parcial aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 1.013, de 2020, sobre a suspens\u00e3o do pagamento do parcelamento de d\u00edvidas no \u00e2mbito do Programa de Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o e de Responsabilidade Fiscal do Futebol Brasileiro - PROFU durante a vig\u00eancia de calamidade p\u00fablica nacional reconhecida pelo Congresso Nacional; e sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.615, de 1998, e 10.671, de 2003. Defesa de inclus\u00e3o na pauta do Veto Parcial n\u00ba 12, de 2021, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 5.191, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.668, de 1993, para institui\u00e7\u00e3o dos Fundos de Investimento nas Cadeias Produtivas Agroindustriais - FIAGRO, e da Lei n\u00ba 11.033, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. CHRISTINO AUREO (Bloco/PP - RJ. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu tinha orientado, mas ficou parecendo que era PT.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Est\u00e1 explicado, Deputado Afonso Florence.\r\nO SR. CHRISTINO AUREO (Bloco/PP - RJ) - Eu respeito muito o L\u00edder Afonso Florence, meu amigo querido.\r\nO Progressistas vota \"n\u00e3o\", pelo acordo, Presidente.\r\nRefor\u00e7o aqui a necessidade de discuss\u00e3o com os L\u00edderes da inser\u00e7\u00e3o na pauta do Veto n\u00ba 12, da Lei n\u00ba 14.130, que \u00e9 da Lei do FIAGRO. N\u00f3s temos certeza de que vai merecer a aprecia\u00e7\u00e3o na pr\u00f3xima sess\u00e3o de vetos. \u00c9 muito importante para a discuss\u00e3o do pr\u00f3ximo Plano Safra, em raz\u00e3o das dificuldades or\u00e7ament\u00e1rias.\r\nVotamos \"n\u00e3o\", pelo acordo, ressaltando a import\u00e2ncia de se pautar o Veto n\u00ba 12.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=22%2F4%2F2021&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-18T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "BANCADA FEMININA, CELINA LE\u00c3O, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nPL 1568/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, CRIME CONTRA A VIDA, AUMENTO DA PENA, FEMINIC\u00cdDIO, MULHER, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nPL 1367/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO INQUILINATO (1991), SUSPENS\u00c3O, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, A\u00c7\u00c3O DE DESPEJO, RESCIS\u00c3O DO CONTRATO, CONTRATO DE LOCA\u00c7\u00c3O, IM\u00d3VEL COMERCIAL, INADIMPLEMENTO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CHRISTINO AUREO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nWELBERTH REZENDE, MACA\u00c9 (RJ), PREFEITO, REUNI\u00c3O, LUNA E SILVA, PRESIDENTE, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), PRESIDENTE, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Christino Aureo",
        "sumario": "Desempenho da coordenadora da bancada feminina na Casa, Deputada Celina Le\u00e3o. Relev\u00e2ncia do Projeto de Lei n\u00ba 1.568, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), e das Leis de n\u00bas 7.210, de 1984, (Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal), e 8.072, de 1990, para tipifica\u00e7\u00e3o do feminic\u00eddio como crime aut\u00f4nomo e agravamento das penas impostas ao condenado. Regozijo com a tramita\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.367, de 2020, de autoria do orador, apensado ao Projeto de Lei n\u00ba 827, de 2020, acerca do estabelecimento de medidas excepcionais em face da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, com vista \u00e0 suspens\u00e3o do cumprimento de medida judicial, extrajudicial ou administrativa destinada \u00e0 desocupa\u00e7\u00e3o ou remo\u00e7\u00e3o for\u00e7ada coletiva em im\u00f3vel privado ou p\u00fablico, urbano ou rural; \u00e0 concess\u00e3o de liminar em a\u00e7\u00e3o de despejo nos termos da Lei n\u00ba 8.245, de 1991, e ao est\u00edmulo \u00e0 celebra\u00e7\u00e3o de acordos nas rela\u00e7\u00f5es locat\u00edcias. Agradecimento ao Presidente da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS, general Luna e Silva, pela concess\u00e3o de audi\u00eancia ao orador e ao Prefeito Municipal de Maca\u00e9, Welberth Rezende, para tratativas de assuntos de interesse da municipalidade.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CHRISTINO AUREO (Bloco/PP - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Deputado Eduardo Bismarck, primeiro, quero agradecer pela gentileza da concess\u00e3o do tempo e pela condu\u00e7\u00e3o serena dos trabalhos. \r\nSr. Presidente, quero fazer um registro, em nome do Partido Progressistas, do papel da Deputada Celina Le\u00e3o na coordena\u00e7\u00e3o da bancada feminina. Neste dia t\u00e3o importante, assinalo tamb\u00e9m a relev\u00e2ncia do projeto de autoria da Deputada Rose Modesto, sob a Relatoria da Deputada Policial Katia Sastre. \u00c9 importante ressaltar n\u00e3o s\u00f3 o aspecto do aumento da pena, mas tamb\u00e9m, no que se refere \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o, a tudo o que envolve o fato de n\u00f3s reafirmarmos, homens e mulheres, a import\u00e2ncia de repudiar o feminic\u00eddio e, mais do que repudiar, de criar a cultura, tanto em meninos e em meninas, de que o lar tem que ser respeitado, de que a viol\u00eancia n\u00e3o deve fazer parte, em nenhum momento, das rela\u00e7\u00f5es que s\u00e3o tecidas no ambiente dom\u00e9stico.\r\nPor isso, o respeito entre mulheres e homens faz parte do trabalho de forma\u00e7\u00e3o das novas gera\u00e7\u00f5es. Se n\u00e3o foi poss\u00edvel, no passado, que isso fizesse parte naturalmente dessa teia de relacionamentos, que a puni\u00e7\u00e3o exer\u00e7a o papel absolutamente inibidor da pr\u00e1tica do feminic\u00eddio, da pr\u00e1tica de qualquer viol\u00eancia.\r\nFeito o registro da relev\u00e2ncia desse projeto, eu quero tamb\u00e9m, Presidente, voltando um pouco \u00e0 mat\u00e9ria anterior, registrar que estou muito feliz de ter sido o autor do PL 1.367/20, que tramitou apensado ao projeto aprovado na noite hoje, que tratou exatamente do respeito \u00e0 condi\u00e7\u00e3o das pessoas que s\u00e3o locat\u00e1rias, ou de im\u00f3veis residenciais, ou de im\u00f3veis comerciais, e que, por for\u00e7a da pandemia, perderam seus empregos ou perderam sua condi\u00e7\u00e3o de sobreviv\u00eancia \u00e0 frente de empreendimentos.\r\n\u00c9 muito importante que partidos de todos os matizes, de direita a esquerda, passando pelo centro, com todos os tipos de concep\u00e7\u00e3o de mundo, olhem com a mesma vis\u00e3o de solidariedade para este momento da pandemia. Impedirmos o despejo n\u00e3o \u00e9 uma medida de for\u00e7a contra aqueles que lutaram para ter acesso ao patrim\u00f4nio e \u00e0 propriedade, \u00e9, sobretudo, uma medida de respeito \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade que se espraiou por toda a sociedade.\r\nTemos um conjunto de projetos aprovados nessa dire\u00e7\u00e3o, que eu tenho a convic\u00e7\u00e3o de que o Senado vai confirmar. E n\u00f3s vamos conseguir a san\u00e7\u00e3o, finalmente, desse conjunto de projetos que p\u00f5e justi\u00e7a e, principalmente, traz um pouco menos de afli\u00e7\u00e3o e de ang\u00fastia para aqueles que, de alguma forma, al\u00e9m de terem que sobreviver com o aux\u00edlio emergencial, ainda t\u00eam que se preocupar se v\u00e3o continuar com o teto que os abriga ou se v\u00e3o continuar com as portas abertas de um pequeno empreendimento que traga renda para a fam\u00edlia.\r\nPortanto, fazer este registro \u00e9 por demais importante neste momento, para todos n\u00f3s.\r\nPara finalizar, eu quero fazer um agradecimento ao Presidente Silva e Luna, da PETROBRAS, e tamb\u00e9m ao Diretor Roberto Ardenghy, por terem nos recebido, a mim e ao Prefeito de Maca\u00e9, Welberth Rezende, no dia de ontem, em audi\u00eancia, para que pud\u00e9ssemos tratar dos assuntos da minha cidade de Maca\u00e9, que \u00e9 a sede principal da PETROBRAS no Brasil.\r\nO Estado do Rio \u00e9 detentor da produ\u00e7\u00e3o de quase 80% do \u00f3leo e mais de 60% do g\u00e1s do Pa\u00eds, e a PETROBRAS tem em Maca\u00e9 a sua sede relevante, a sua sede operacional. N\u00f3s trabalhamos para que assim continue, mas com uma parceria produtiva entre a PETROBRAS, o Munic\u00edpio e toda a regi\u00e3o do norte fluminense, que tanto dependem desse esfor\u00e7o da companhia.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-01T12:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, VETO 12/2021, VETO PARCIAL, PL 5191/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DERRUBADA DE VETO.\r\nDISCUSS\u00c3O, VETO 5/2021, VETO PARCIAL, PL 5028/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DERRUBADA DE VETO.\r\nDISCUSS\u00c3O, VETO 10/2021, VETO TOTAL, PL 3477/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DERRUBADA DE VETO. \r\nPLN 4/2021, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, CR\u00c9DITO SUPLEMENTAR, MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, MINIST\u00c9RIO DA CIDADANIA. \r\nVETO 4/2021, VETO PARCIAL, PLP 101/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA DE ACOMPANHAMENTO E TRANSPAR\u00caNCIA FISCAL.",
        "nomeDeputado": "Christino Aureo",
        "sumario": "Discuss\u00e3o  do Veto Parcial n\u00ba 12, de 2021, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 5.191, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.668, de 1993, para a institui\u00e7\u00e3o dos Fundos de Investimento nas Cadeias Produtivas Agroindustriais - FIAGRO; do Veto Parcial n\u00ba 5, de 2021, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 5.028, de 2019, (n\u00ba 312, de 2015, na C\u00e2mara dos Deputados), referente \u00e0  institui\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais; e do Veto Total n\u00ba 10, de 2021, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 3.477 de 2020, sobre a garantia de acesso \u00e0 internet, com fins educacionais, a alunos e a professores da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Defesa da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 4, de 2021, relativo \u00e0 abertura aos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor dos Minist\u00e9rios da Economia e da Cidadania, de Encargos Financeiros da Uni\u00e3o e de Opera\u00e7\u00f5es Oficiais de Cr\u00e9dito, de cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 19.767.619.840,00 para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente. Retirada de pauta do Veto Parcial n\u00ba 4, de 2021, aposto ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 101, de 2020, sobre o estabelecimento do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal e do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CHRISTINO AUREO (Bloco/PP - RJ. Para discutir. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcelo Ramos, \u00e9 uma satisfa\u00e7\u00e3o enorme v\u00ea-lo presidir esta sess\u00e3o do Congresso Nacional.\r\nQuero destacar a import\u00e2ncia desta sess\u00e3o, n\u00e3o somente porque ela traz temas relacionados ao enfrentamento direto da pandemia, mas tamb\u00e9m porque envolve a recupera\u00e7\u00e3o da nossa economia e, especialmente, a preserva\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es para que, de alguma forma, nossa popula\u00e7\u00e3o possa encaminhar suas atividades e gerar suas perspectivas de sustento.\r\nQuero dar relevo ao trabalho h\u00e1bil feito pelo L\u00edder do Governo, o Senador Eduardo Gomes, na condu\u00e7\u00e3o de um entendimento que, na nossa vis\u00e3o, proporcionou as condi\u00e7\u00f5es para que cheg\u00e1ssemos a esta sess\u00e3o que apresenta a derrubada de vetos, o que vai nos permitir solucionar quest\u00f5es que o Parlamento j\u00e1 tinha apontado, por meio de projetos de lei e de medidas provis\u00f3rias, mas que dependiam desta sess\u00e3o para confirmar a validade destes itens.\r\nQuero enfatizar tamb\u00e9m o papel do Presidente Arthur Lira, da C\u00e2mara, e do Presidente Rodrigo Pacheco, do Senado, para que cheg\u00e1ssemos a todos os L\u00edderes e avan\u00e7\u00e1ssemos em temas fundamentais, como o FIAGRO, um fundo de investimento para o setor agropecu\u00e1rio e as cadeias agroindustriais. Hoje n\u00f3s temos a necessidade de suprir um volume de cr\u00e9dito rural que, pelo mecanismo do cr\u00e9dito oficial, dificilmente chegaria a patamares compat\u00edveis com a necessidade de crescimento n\u00e3o s\u00f3 agroempresarial, mas tamb\u00e9m da agricultura familiar.\r\nNo momento em que houver a derrubada do veto ao FIAGRO acordada nesta tarde, ser\u00e1 poss\u00edvel restabelecer as condi\u00e7\u00f5es adequadas para este fundo, e n\u00f3s teremos certamente um impacto positivo j\u00e1 neste Plano Safra.\r\nDa mesma forma, Presidente, fico feliz por podermos atender a necessidade de derrubada dos vetos referentes ao pagamento por servi\u00e7os ambientais. Como Secret\u00e1rio da Agricultura do Estado do Rio de Janeiro e como Secret\u00e1rio de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, vivenciei, com o Banco Mundial, a perspectiva de um projeto que atendeu 58 mil fam\u00edlias, restabelecendo nascentes e quase 400 microbacias no nosso Estado, um projeto baseado justamente na l\u00f3gica do pagamento por servi\u00e7os ambientais, que vai ser consagrado nesta lei do FIAGRO, de autoria do meu colega Arnaldo Jardim, e na lei do PSA, do meu colega Rubens Bueno.\r\nDevemos comemorar, de fato, ainda que num quadro de extremas dificuldades, a possibilidade de nesta tarde votarmos n\u00e3o s\u00f3 a derrubada dos vetos, mas tamb\u00e9m a aprova\u00e7\u00e3o do PLN 4 e de outros PLNs - no caso do PLN 4, restabelecendo-se as condi\u00e7\u00f5es de financiamento do PRONAF e da agricultura familiar; nos demais PLNs, reconstituindo-se fatores or\u00e7ament\u00e1rios fundamentais para o nosso Pa\u00eds.\r\nEncaminhando-me para o final, eu aproveito para destacar que n\u00f3s retiramos de pauta o Veto n\u00ba 4, que trata do financiamento a Estados e a Munic\u00edpios no \u00e2mbito de mecanismos multilaterais como o Banco Mundial, entre outros. Este tema interessa especificamente aos Munic\u00edpios, inclusive aos de maior porte, como o Munic\u00edpio do Rio de Janeiro. N\u00f3s voltaremos a tratar deste tema em momento oportuno, para adequar esta quest\u00e3o. O Prefeito Eduardo Paes e o Secret\u00e1rio Pedro Paulo trar\u00e3o seus argumentos e complementar\u00e3o outros que surgirem, o que, tenho certeza, ser\u00e1 v\u00e1lido para que n\u00f3s possamos tratar destes pontos em outro momento.\r\nFinalmente, Presidente, tamb\u00e9m queremos celebrar a conectividade nas escolas, especialmente nas escolas rurais do nosso Pa\u00eds. \u00c9 impressionante o distanciamento ou gap que n\u00f3s teremos desta gera\u00e7\u00e3o, em todos os n\u00edveis, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. No ambiente rural, a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 ainda mais dram\u00e1tica. Portanto, devemos celebrar o fato de que este acordo vai nos permitir fazer com que a reconstitui\u00e7\u00e3o desta condi\u00e7\u00e3o nos leve a prestigiar e a valorizar os docentes que trabalham na zona rural e, especialmente, as fam\u00edlias. Esta \u00e9, de fato, uma grande vit\u00f3ria.\r\nDesejo que tenhamos uma sess\u00e3o tranquila e muito produtiva.\r\nMuito obrigado, Presidente, pela oportunidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=2%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-01T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, VETO 35/2020, VETO TOTAL, VETO 5/2021, VETO 7/2021, VETO 10/2021, VETO 11/2021, VETO 12/2021, VETO 15/2021, VETO 16/2021, VETO 17/2021, VETO PARCIAL, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTRARIO.\r\nACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O, VETO PRESIDENCIAL, ELOGIO.\r\nFUNDO DE INVESTIMENTO NAS CADEIAS PRODUTIVAS AGROINDUSTRIAIS (FIAGRO), PROGRAMA NACIONAL DE FORTALECIMENTO DA AGRICULTURA FAMILIAR (PRONAF).",
        "nomeDeputado": "Christino Aureo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em globo do Veto Total n\u00ba 35, de 2020; e dos Vetos Parciais de n\u00bas 5, 7, 10, 10, 11, 12, 15, 16, e 17, de 2021, com acordo para rejei\u00e7\u00e3o. Import\u00e2ncia do acordo estabelecido para a vota\u00e7\u00e3o de vetos presidenciais.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. CHRISTINO AUREO (Bloco/PP - RJ. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Progressistas encaminha \"n\u00e3o\", na dire\u00e7\u00e3o do acordo, ressaltando o papel fundamental dessa articula\u00e7\u00e3o, especialmente na derrubada do veto \u00e0 lei do FIAGRO, que representa uma fonte adicional de financiamento do nosso agro e que vai se somar ao resultado do PLN 4, que trar\u00e1 a complementa\u00e7\u00e3o de recursos para a agricultura familiar, para o PRONAF e para a equaliza\u00e7\u00e3o de recursos que j\u00e1 est\u00e3o alocados no cr\u00e9dito rural.\r\nPortanto, orientamos \"n\u00e3o\" e celebramos aqui este acordo, em favor da agricultura brasileira de todos os portes. N\u00f3s temos certeza de que este trabalho, complementado pela conectividade nas escolas, vai levar tamb\u00e9m para o campo, nas escolas rurais, um avan\u00e7o na educa\u00e7\u00e3o, com respeito a professores e alunos, especialmente do nosso mundo rural.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=2%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 823/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Christino Aureo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo apresentado pelo Relator da Comiss\u00e3o de Agricultura, Pecu\u00e1ria, Abastecimento e Desenvolvimento Rural ao Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021, (Projeto de Lei Assis Carvalho II), sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares, para mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos decorrentes da Covid-19; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.340, de 2016, e 13.606, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHRISTINO AUREO (Bloco/PP - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Progressistas orienta \"sim\" e parabeniza o Deputado Pedro Uczai, autor do projeto, e o Deputado Z\u00e9 Silva, Relator.\r\nA agricultura familiar, de fato, precisa desse apoio e o merece. Eu venho do Estado do Rio, onde 93% das propriedades t\u00eam menos de 100 hectares, e mais da metade t\u00eam menos de 10 hectares. O contingente \u00e9 de mais de 60 mil agricultores familiares, o que nos d\u00e1 condi\u00e7\u00e3o de ser um Estado que produz alimentos, favorece a sustentabilidade, mas precisa desse apoio, porque, no campo, tamb\u00e9m ocorrem os efeitos da pandemia.\r\nA prorroga\u00e7\u00e3o das linhas de cr\u00e9dito, o fomento emergencial e o importante papel da CONAB s\u00e3o os destaques deste projeto. E eu fico muito feliz e orgulhoso de poder, nesta noite, apoiar este PL em favor da nossa agricultura familiar.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1374/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Christino Aureo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.374, de 2021, sobre a institui\u00e7\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica destinada ao aux\u00edlio de fam\u00edlias de baixa renda na aquisi\u00e7\u00e3o do G\u00e1s Liquefeito de Petr\u00f3leo - Desconto G\u00e1s.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHRISTINO AUREO (PP - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Bismarck, eu quero registrar o meu apoio a este requerimento de urg\u00eancia referente a este PL do Deputado Zarattini. N\u00f3s temos dialogado. Tenho a honra de ter encaminhado algo na mesma dire\u00e7\u00e3o.\r\nEntendo que \u00e9 chegado o momento de haver essa discuss\u00e3o no Congresso Nacional, at\u00e9 porque o pr\u00f3prio Governo Federal j\u00e1 abriu m\u00e3o, por exemplo, do PIS e da COFINS. Mais de 1,2 bilh\u00e3o do PIS e da COFINS j\u00e1 \u00e9 utilizado como ren\u00fancia. Isso deveria ser direcionado para a baixa renda, para aqueles que realmente precisam.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, todo apoio a esta urg\u00eancia!\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, MPV 1045/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, NOVO PROGRAMA EMERGENCIAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, LUTO, MORTALIDADE, APROVA\u00c7\u00c3O, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Christino Aureo",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais; e \u00e0s Emendas de n\u00bas 1 a 407, apresentadas conforme o caput do art. 3\u00ba do Ato Conjunto n\u00ba 1, de 2020, editado pelas Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. CHRISTINO AUREO (PP - RJ. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Marcelo Ramos, Sras. e Srs. Deputados, este momento da vida do nosso Pa\u00eds \u00e9 extremamente grave, pois estamos enfrentando os efeitos imediatos da pandemia sobre a vida da nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nFa\u00e7o este registro considerando esse contingente absolutamente estarrecedor de mortes em nosso Pa\u00eds. Manifesto a nossa solidariedade ao luto de todas as fam\u00edlias, nas quais eu me incluo, pois perdi meu pai nessa pandemia.\r\nRespeito muito as opini\u00f5es divergentes com rela\u00e7\u00e3o ao momento, \u00e0 intensidade e \u00e0 natureza das medidas que, al\u00e9m da \u00e1rea da sa\u00fade, n\u00f3s teremos que efetivar para enfrentar outro grande desafio.\r\nPor um lado, h\u00e1 o desafio de gerar empregos atrav\u00e9s do desenvolvimento econ\u00f4mico e, ao mesmo tempo, produzir uma rampa de corre\u00e7\u00e3o das desigualdades. Cada vaga aberta vai ser disputada de maneira muito ferrenha. Os segmentos mais vulner\u00e1veis da nossa sociedade ter\u00e3o muita dificuldade para se emparelharem nessa disputa.\r\nPor isso, o objetivo da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, \u00e9 ir al\u00e9m de uma pol\u00edtica p\u00fablica muito bem-sucedida, em grande parte gerada, desenvolvida e aperfei\u00e7oada nesta Casa, por meio do BEM - Benef\u00edcio Emergencial de Preserva\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, implantado de maneira muito correta, antes, no Minist\u00e9rio da Economia e, agora, no rec\u00e9m-criado Minist\u00e9rio do Trabalho.\r\nEsse conjunto formado pelo BEM e por outras medidas de mitiga\u00e7\u00e3o dos efeitos da pandemia sobre o emprego n\u00e3o foi capaz de responder uma grande quest\u00e3o: mais da metade da for\u00e7a de trabalho brasileira se encontra neste momento na absoluta informalidade. O aux\u00edlio emergencial, que j\u00e1 cumpriu o seu papel e que continuar\u00e1 cumprindo atrav\u00e9s das parcelas subsequentes, precisa ter em seu apoio outras medidas. Tais medidas, por um lado, devem cuidar da gera\u00e7\u00e3o de emprego; e, por outro lado, devem cuidar da concatena\u00e7\u00e3o da oportunidade com a corre\u00e7\u00e3o dessas desigualdades. \u00c9 preciso criar formas para que os segmentos mais vulner\u00e1veis e as empresas que forem contratar possam, de alguma maneira, chegar a uma equa\u00e7\u00e3o vi\u00e1vel, diante das dificuldades que se apresentam para os dois lados: o lado do empregador e o lado de quem pretende ocupar a vaga.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o licen\u00e7a para iniciar a leitura do relat\u00f3rio.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. PL - AM) - Sr. Relator, como depois n\u00f3s vamos ter a complementa\u00e7\u00e3o do voto, por conta das emendas, V.Exa. pode ir diretamente ao voto, fazendo um resumo. A conclus\u00e3o do voto \u00e9 suficiente, se V.Exa. achar pertinente - \u00e9 claro.\r\nO SR. CHRISTINO AUREO (PP - RJ) - Eu entendo que \u00e9 pertinente, sim, pois a mat\u00e9ria \u00e9 longa e tem complexidades.\r\nO relat\u00f3rio est\u00e1 publicado, est\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, pe\u00e7o licen\u00e7a para ir diretamente ao voto.\r\n(Pausa prolongada.)\r\nO SR. CHRISTINO AUREO (PP - RJ) - Com sua permiss\u00e3o, Sr. Presidente, vou diretamente ao voto:\r\n\"II.3 - Conclus\u00e3o do Voto\r\nAnte o exposto, pela Comiss\u00e3o Mista, votamos:\r\na) pelo atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021;\r\nb) pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, e das emendas a ela apresentadas perante a Comiss\u00e3o Mista, com a ressalva das seguintes Emendas, as quais consideramos inconstitucionais: 19, 23, 26, 39, 51, 72, 80, 94, 119, 141, 148, 150, 159, 208, 244, 256, 268, 278, 279, 323, 334, 337, 341 e 399;\r\nc) pela compatibilidade e adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, e, quanto \u00e0s emendas apresentadas perante a Comiss\u00e3o Mista:\r\nc.1) pela inadequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria das Emendas n\u00bas 1, 3, 6, 8, 14, 16, 17, 21, 22, 25, 27, 29, 30, 36, 43, 49, 53, 57, 66, 83, 89, 97, 98, 106, 107, 114, 115, 118, 119, 120, 125, 131, 137, 154, 158, 162, 166, 171, 175, 177, 181, 183, 184, 190, 193, 195, 199, 212, 219, 221, 224, 227, 231, 232, 240, 261, 267, 277, 281, 286, 291, 293, 294, 300, 313, 317, 318, 322, 330, 335, 340, 349, 350, 354, 358, 360, 362, 366, 370, 373, 379, 384, 385, 387, 390, 393, 398, 401, 405 e 406; e\r\nc.2) pela n\u00e3o implica\u00e7\u00e3o sobre as despesas ou receitas p\u00fablicas das demais emendas;\r\nd) no m\u00e9rito:\r\nd.1) pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, e das Emendas n\u00bas 7, 9, 11, 33, 40, 46, 54, 55, 60, 62, 63, 64, 90, 91, 95, 140, 163, 176, 191, 192, 198, 214, 222, 225, 226, 241, 254, 260, 271, 280, 331, 357, 359, 367 e 400, acolhidas parcial ou integralmente, com o Projeto de Lei de Convers\u00e3o anexo; e\r\nd.2) pela rejei\u00e7\u00e3o das demais emendas.\r\nSala das Sess\u00f5es, em 10 de agosto de 2021.\"",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1045/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, NOVO PROGRAMA EMERGENCIAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Christino Aureo",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s emendas de Plen\u00e1rio \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, apresentadas conforme o \u00a7 1\u00ba do art. 3\u00ba do Ato Conjunto n\u00ba 1, de 2020, editado pelas Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. CHRISTINO AUREO (PP - RJ. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero fazer alguns esclarecimentos antes da leitura do parecer, j\u00e1 incorporando as emendas.\r\nSr. Presidente, \u00e9 preciso estabelecer uma conex\u00e3o adequada com as verdades contidas neste relat\u00f3rio. No momento, n\u00f3s vivemos, de fato, no Pa\u00eds, como disse aqui no in\u00edcio da sess\u00e3o, uma trag\u00e9dia dupla: temos que enfrentar a pandemia e, ao mesmo tempo, temos que dar resposta aos maiores n\u00edveis de desemprego da hist\u00f3ria recente do nosso Pa\u00eds. Esses desafios imp\u00f5em que n\u00f3s tenhamos a compreens\u00e3o, primeiro, de que \u00e9 verdade absoluta que o que gera emprego \u00e9 a a\u00e7\u00e3o do desenvolvimento econ\u00f4mico.\r\nAs medidas que est\u00e3o aqui propostas s\u00e3o o encadeamento da possibilidade de retomada da economia, com a busca de crit\u00e9rios que ajudem as popula\u00e7\u00f5es que hoje n\u00e3o t\u00eam como disputar, em condi\u00e7\u00f5es de igualdade, as vagas que venham a surgir nesses mercados.\r\nA grande realidade \u00e9 que, al\u00e9m da fome, h\u00e1 tamb\u00e9m o problema da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, que n\u00e3o atingiu o objetivo de levar esses jovens para um patamar que lhes permitisse ser naturalmente competitivos. As dificuldades de qualifica\u00e7\u00e3o, as dificuldades de o Estado efetivamente chegar \u00e0s comunidades, \u00e0s periferias, aos lugares mais distantes da zona rural nos fazem refletir sobre a necessidade apontada no relat\u00f3rio recente do Banco Mundial e no Atlas das Juventudes, publicado pela Funda\u00e7\u00e3o Getulio Vargas: a necessidade de enfrentar o desafio de criar pol\u00edticas ativas que promovam oportunidades dentro dos segmentos que est\u00e3o sendo tratados nesta medida.\r\n\u00c9 verdade, Sr. Presidente, que o texto original do Benef\u00edcio Emergencial de Preserva\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda - BEm \u00e9 um avan\u00e7o conquistado nesta Casa, mas tamb\u00e9m \u00e9 uma pol\u00edtica p\u00fablica de muito sucesso, tocada pelo Minist\u00e9rio da Economia com a Secretaria Especial de Previd\u00eancia e Trabalho, que, neste momento, se converte no Minist\u00e9rio do Trabalho e Previd\u00eancia, para nos suscitar, sim, momentos esperan\u00e7osos. A esperan\u00e7a \u00e9 que possamos ter um trabalho mais focado da equipe que est\u00e1 l\u00e1, agora liderada pelo Ministro Onyx Lorenzoni - em outro momento, foi liderada pelo Ministro Paulo Guedes -, tendo o Bruno Bianco como condutor dessas pol\u00edticas, o Bruno Dalcolmo como idealizador de muitos desses pontos e esta Casa como apoiadora fundamental.\r\nO BEm foi uma conquista, um benef\u00edcio de manuten\u00e7\u00e3o do emprego. O Governo destinou 44 bilh\u00f5es de reais na primeira rodada. Nessa medida provis\u00f3ria que est\u00e1 sobre a mesa, Presidente, h\u00e1 10 bilh\u00f5es de reais alocados do Or\u00e7amento. Assim como l\u00e1 atr\u00e1s n\u00f3s conseguimos manter mais de 10 milh\u00f5es de empregos, j\u00e1 h\u00e1 mais de 4 milh\u00f5es de v\u00ednculos mantidos por essa MP.\r\nMas, Presidente, n\u00f3s precis\u00e1vamos ir al\u00e9m, precis\u00e1vamos fazer com que a conex\u00e3o entre o Benef\u00edcio Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda e a retomada da economia diante dos efeitos da pandemia tivesse resposta nesta Casa. Eu fa\u00e7o uma pergunta: como n\u00f3s enfrentar\u00edamos os debates dos pr\u00f3ximos meses a respeito das taxas de desemprego deixando passar a oportunidade de aprovar aqui esses programas? O ano que vem \u00e9 um ano eleitoral, em que n\u00e3o \u00e9 permitido aprovar medidas, programas, regimes. N\u00f3s j\u00e1 estamos no m\u00eas de agosto. Quando essas mat\u00e9rias, depois de tramitarem no Senado, forem sancionadas, n\u00f3s estaremos chegando pr\u00f3ximo ao prazo final para aprovarmos as medidas e o Or\u00e7amento e darmos uma resposta \u00e0 sociedade.\r\nA sociedade quer, sim, a discuss\u00e3o de aspectos da pol\u00edtica de um modo geral. Mas quer, como tem sido repetido aqui, garantir vacina\u00e7\u00e3o. \u00c0 medida que a vacina\u00e7\u00e3o crescer, haver\u00e1 a possibilidade tamb\u00e9m de retomar a economia, e precisamos ter ativas as pol\u00edticas que est\u00e3o aqui.\r\nPor isso, Presidente, pedindo autoriza\u00e7\u00e3o a V.Exa., quero esclarecer, al\u00e9m do BEm, o que nesta figura aqui est\u00e1 muito claro - eu vou disponibilizar a imagem para todos; j\u00e1 a disponibilizei para as bancadas. (Exibe documento.)\r\nAqui est\u00e3o os informais, aqueles que vivem do aux\u00edlio emergencial, aqueles que vivem de doa\u00e7\u00f5es. Aqui em cima est\u00e3o aqueles que s\u00e3o formalizados, que s\u00e3o os benefici\u00e1rios do BEm. Nessa escalada, nesses degraus \u00e9 onde estamos fazendo a inser\u00e7\u00e3o do REQUIP e do PRIORE, programas de qualifica\u00e7\u00e3o que n\u00e3o t\u00eam nada de precariza\u00e7\u00e3o. Trata-se de tirarmos trabalhadores da informalidade e construirmos uma rampa de redu\u00e7\u00e3o das desigualdades. \u00c9 isso o que est\u00e1 posto.\r\n\u00c9 por isso, Presidente, que, ouvindo o Plen\u00e1rio, no exerc\u00edcio daquilo que \u00e9 a mais pura express\u00e3o da democracia, n\u00f3s acolhemos, tanto da base do Governo quanto da Oposi\u00e7\u00e3o, tanto daqueles que t\u00eam vis\u00e3o de mundo num extremo quanto daqueles que t\u00eam vis\u00e3o de mundo no outro extremo ou no centro, emendas em diferentes assuntos que foram tratados aqui.\r\nPresidente, antes de ler as emedas, vou destacar especialmente algumas quest\u00f5es que suscitaram grandes d\u00favidas.\r\nPor exemplo, h\u00e1 a quest\u00e3o do art. 66, que inclu\u00eda o REQUIP na cota da aprendizagem profissional, gerando uma inseguran\u00e7a naqueles que defendem a aprendizagem profissional no seu modelo anterior. N\u00f3s estamos retirando do texto o art. 66, dando seguran\u00e7a, contemplando aqui emendas de v\u00e1rios partidos.\r\nN\u00f3s tamb\u00e9m estamos acolhendo sugest\u00e3o da bancada feminina, especialmente da Deputada Celina, da Deputada Paula Belmonte e de tantas outras, para ajustarmos os termos \u00e0 lei de autoria da Deputada Perp\u00e9tua a respeito das gestantes que foi aprovada aqui. Ajustamos os termos \u00e0 lei, dando a possibilidade do pagamento do BEm. Depois, haver\u00e1 a complementa\u00e7\u00e3o pelo PL do Deputado Tiago Dimas.\r\nPresidente, n\u00f3s avan\u00e7amos em temas importantes. N\u00f3s conseguimos, por exemplo, de maneira negociada, avan\u00e7ar na quest\u00e3o das jornadas no setor de minera\u00e7\u00e3o, um pleito justo principalmente da bancada de Minas Gerais.\r\nCom emendas apresentadas que eu acolhi neste parecer, n\u00f3s conseguimos avan\u00e7ar tamb\u00e9m em mat\u00e9rias que fazem parte de lutas sindicais h\u00e1 muitos anos. Acolhemos emendas tanto do Deputado Orlando Silva, de oposi\u00e7\u00e3o, do PCdoB, quanto do Deputado Pinheirinho, de centro, do Progressistas.\r\nCom isso, Presidente, n\u00f3s estamos dando condi\u00e7\u00f5es tanto aos sindicatos de trabalhadores quanto aos sindicatos representativos do setor produtivo de voltarem a ter receitas para al\u00e9m da contribui\u00e7\u00e3o sindical. Isso representa um avan\u00e7o. Isso representa um ganho. Eu tive aqui o apoio do Presidente Arthur Lira para tratar dessas quest\u00f5es, negoci\u00e1-las, encaminhar negocia\u00e7\u00f5es especialmente a respeito desse tema abordado.\r\nPresidente, n\u00f3s tivemos avan\u00e7o tamb\u00e9m nas pr\u00f3prias concep\u00e7\u00f5es dos programas, avan\u00e7o na negocia\u00e7\u00e3o das fontes. Quero aqui fazer um registro quanto \u00e0 proposta inicial de corte de 30% do or\u00e7amento do Sistema S. Sempre achei que ela n\u00e3o encontraria eco nesta Casa, porque se trata de um percentual dif\u00edcil de ser cumprido. A negocia\u00e7\u00e3o, ao longo de praticamente 25 dias, hoje nos permitiu encontrar um caminho: estamos conjugando fonte do Sistema S, mas isso est\u00e1 limitado a apenas 15% daquilo que ser\u00e1 recolhido por cada empresa para o seu respectivo servi\u00e7o.\r\nIsso envolveu uma grande negocia\u00e7\u00e3o com o Sistema S da ind\u00fastria, o Sistema S do com\u00e9rcio, o Sistema S do transporte, o Sistema S do cooperativismo, o Sistema S da agricultura, o SEBRAE. Inclusive, o SEBRAE tem um valor estipulado financeiramente no parecer; para os demais, o valor \u00e9 estipulado percentualmente.\r\nEnt\u00e3o, Presidente, este parecer \u00e9 a s\u00edntese, sim, do que foi poss\u00edvel construir de entendimento, com o m\u00e1ximo respeito a todos que se manifestaram aqui. Quero esclarecer que muitos pontos decorrentes de desinforma\u00e7\u00f5es, decorrentes, muitas vezes, do desencontro desse modelo est\u00e3o agora aqui esclarecidos e sintetizados.\r\nVou continuar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o s\u00f3 para defender esses pontos de vista, porque acredito neles e os coloquei no relat\u00f3rio por conta dessa cren\u00e7a, mas tamb\u00e9m para esclarecer outros pontos que n\u00e3o foram contemplados. E n\u00f3s certamente faremos a discuss\u00e3o adequada dos destaques que vir\u00e3o em seguida. \r\nEnt\u00e3o, Presidente, pe\u00e7o permiss\u00e3o para passar \u00e0 leitura do voto:\r\n\"I - Voto do Relator\r\nDurante a tramita\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria, foram apresentadas 49 emendas de Plen\u00e1rio.\r\nAs Emendas de Plen\u00e1rio n\u00ba 6, 7 e 8 s\u00e3o inadequadas or\u00e7ament\u00e1ria e financeiramente, porque as proposi\u00e7\u00f5es n\u00e3o est\u00e3o acompanhadas da estimativa do impacto or\u00e7ament\u00e1rio e financeiro, conforme estabelece o art. 126, II, 'b', da Lei n\u00ba 14.116, de 2021 (LDO 2021), c/c o art. 16 da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000 (LRF). A reda\u00e7\u00e3o dada pela Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 23 ao \u00a7 3\u00ba do art. 6\u00ba do PLV prop\u00f5e a concess\u00e3o de benef\u00edcio emergencial ao trabalhador intermitente. Nesse caso, a proposi\u00e7\u00e3o deveria estar acompanhada da estimativa do impacto or\u00e7ament\u00e1rio e financeiro. A aus\u00eancia do demonstrativo contraria o art. 126, II, 'b', da LDO de 2021 e o art. 16 da LRF. A Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 41 deveria estar acompanhada da estimativa de despesa. No entanto, a nota t\u00e9cnica do Minist\u00e9rio da Economia pode suprir a falta do demonstrativo. Todavia, \u00e9 poss\u00edvel questionar a aus\u00eancia de medida compensat\u00f3ria, uma vez que as despesas ultrapassam dois exerc\u00edcios. Nesse sentido, ela \u00e9 considerada inadequada por violar o art. 17 da LRF e o art. 126, II, 'a', da LDO de 2021.\r\nAs Emendas n\u00ba 1 e 2 n\u00e3o obtiveram o apoiamento regimental previsto no art. 120, \u00a7 4\u00ba, do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, raz\u00e3o pela qual n\u00e3o nos manifestaremos sobre elas neste parecer. \r\nAp\u00f3s amplo di\u00e1logo com diversos L\u00edderes partid\u00e1rios, decidimos:\r\n- acatar a ideia das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 10, 13, 16, 18, 21, 22, 26 e 43, que suprimem o art. 66 do PLV, o qual disp\u00f5e que 'o jovem em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade ou risco social inclu\u00eddo no REQUIP poder\u00e1 ser contabilizado para efeito de cumprimento da cota obrigat\u00f3ria de aprendizagem', e, parcialmente, a ideia da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 15, que suprime o art. 66 e outro\" - ent\u00e3o, n\u00f3s estamos retirando a possibilidade de o REQUIP cumprir cota de aprendizagem.\r\nDecidimos tamb\u00e9m:\r\n\"- acatar a Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 11, que prop\u00f5e: o acr\u00e9scimo da al\u00ednea 'f' ao art. 548 da CLT, para dispor que constituem o patrim\u00f4nio das associa\u00e7\u00f5es sindicais as receitas decorrentes do exerc\u00edcio de atividades econ\u00f4micas, desde que n\u00e3o se configure ato de concorr\u00eancia \u00e0s empresas que integram a respectiva categoria econ\u00f4mica; e a revoga\u00e7\u00e3o do art. 564 da CLT, o qual veda \u00e0s entidades sindicais o exerc\u00edcio de atividade econ\u00f4mica; e acatar a Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 49, que revoga o art. 564 da CLT;\r\n- acatar parcialmente a Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 29, que trata da participa\u00e7\u00e3o de gestantes no Novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda. Nesse sentido, acrescentamos par\u00e1grafos ao art. 8\u00ba e ajustamos o art. 10.\r\nAl\u00e9m disso, fizemos alguns ajustes redacionais, alteramos pontualmente a reda\u00e7\u00e3o dos arts. 17, 32, 40, 52 e 65, suprimimos as regras dos arts. 76 e 77 e inclu\u00edmos o art. 81.\"\r\nAqui, Sr. Presidente, quero s\u00f3 esclarecer que o recebimento do REQUIP e do BIP n\u00e3o exclui o benefici\u00e1rio do Bolsa Fam\u00edlia nem conta para efeito da renda per capita. Se algu\u00e9m \u00e9 inclu\u00eddo em programa, est\u00e1 garantido o seu retorno ao Bolsa Fam\u00edlia. E, para resolver aquele receio que uma fam\u00edlia muitas vezes tem quanto a um de seus filhos ter carteira assinada, nesses programas est\u00e1 assegurado que o que for recebido n\u00e3o contar\u00e1 para o c\u00e1lculo de renda per capita das fam\u00edlias. \r\n\"Ante o exposto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o Mista, votamos: \r\ni) pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa de todas as emendas de Plen\u00e1rio com apoiamento regimental; \r\nii) pela inadequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 6, 7, 8, 23 e 41 e pela n\u00e3o implica\u00e7\u00e3o sobre as despesas ou receitas p\u00fablicas das demais emendas de Plen\u00e1rio com apoiamento regimental; \r\niii) no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 10, 11, 13, 15, 16, 18, 21, 22, 26, 29 e 49, com a subemenda substitutiva ao PLV em anexo, e pela rejei\u00e7\u00e3o das demais emendas com apoiamento regimental. \r\nSala das sess\u00f5es, em 10 de agosto de 2021.\"\r\nNa verdade, foram analisadas, retificando, 51 emendas, e n\u00e3o 49.\r\nDiante desses esclarecimentos, diante do esfor\u00e7o de concilia\u00e7\u00e3o, diante do respeito aqui ao contradit\u00f3rio e ao esp\u00edrito democr\u00e1tico que rege esta Casa, pe\u00e7o aos meus pares aprova\u00e7\u00e3o deste texto para o PLV apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045.\r\nSr. Presidente, agrade\u00e7o. Muito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 1045/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Christino Aureo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares de enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio; e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHRISTINO AUREO (PP - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada da mat\u00e9ria da pauta.\r\nMais uma vez lembro, Presidente, que ontem, por 304 votos a 133, n\u00f3s aprovamos o texto principal. Ficou bastante claro que buscamos estabelecer, dentro dos programas, atrav\u00e9s do PRIORI e do REQUIP - um programa e um regime -, uma escala de progress\u00e3o, considerando-se a informalidade e a ado\u00e7\u00e3o plena da legisla\u00e7\u00e3o. Haver\u00e1 essa escala. Queremos ressaltar e manter o texto, aprovado ontem por ampla margem de votos nesta Casa, com todo o respeito ao contradit\u00f3rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ACORDO,  VOTA\u00c7\u00c3O, DESTAQUE, MPV 1045/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, RETOMADA, PROGRAMA EMERGENCIAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA.",
        "nomeDeputado": "Christino Aureo",
        "sumario": "Celebra\u00e7\u00e3o de acordo para a vota\u00e7\u00e3o de requerimentos de destaques apresentados \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares de enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio; e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHRISTINO AUREO (PP - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Marcelo Ramos, Sras. e Srs. Deputados, em nome do entendimento havido desde a sess\u00e3o de ontem, em que acatamos um rol consider\u00e1vel de emendas tanto dos partidos de oposi\u00e7\u00e3o quanto dos partidos da base, n\u00f3s continuamos com esse trabalho de entendimento. Atrav\u00e9s dele, tamb\u00e9m considerando a disposi\u00e7\u00e3o...\r\nQuero fazer um reconhecimento particularmente a V.Exa., que teve sensibilidade, juntamente com o Deputado Diego Andrade e os demais Parlamentares que participaram dessa discuss\u00e3o.\r\nEntendendo que o acordo com as diversas entidades do Sistema S est\u00e1 contemplado, sim, no texto do PLV e que vai, de maneira sustent\u00e1vel, possibilitar que o sistema participe de forma ativa de todos os programas e iniciativas contidos no conjunto da medida, h\u00e1 acordo para a retirada ou a vota\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica do Destaque n\u00ba 3, do PL, e do Destaque n\u00ba 12, tamb\u00e9m versando sobre a mesma mat\u00e9ria, que \u00e9 o art. 52 ou um conjunto de artigos que tratam da implementa\u00e7\u00e3o dos programas, incluindo essa fonte.\r\nTamb\u00e9m quero informar que vamos acatar o Destaque n\u00ba 26, que trata das entidades sem fins lucrativos que oferecem capacita\u00e7\u00e3o profissional, destaque do PSDB; al\u00e9m da retirada do Destaque n\u00ba 22, do PSDB. E tamb\u00e9m informo o entendimento acerca do Destaque n\u00ba 4, do Republicanos, que tem texto id\u00eantico ao Destaque n\u00ba 14. Por isso, o Republicanos tamb\u00e9m retira o seu destaque.\r\nEnt\u00e3o, desse conjunto...\r\nO SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP) - Presidente, pe\u00e7o licen\u00e7a para fazer uma pergunta ao Relator.\r\nDeputado, V.Exa. est\u00e1 retirando o Destaque n\u00ba 12? V.Exa. est\u00e1 apoiando o Destaque n\u00ba 12?\r\nO SR. CHRISTINO AUREO (PP - RJ) - Na verdade, n\u00f3s vamos lev\u00e1-lo \u00e0 delibera\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio, mas eu estou informando aquilo que \u00e9 acordo...\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. PL - AM) - O Destaque n\u00ba 12 n\u00e3o pode ser retirado, porque \u00e9 destaque de texto. O Deputado est\u00e1 incorporando o Destaque n\u00ba 12.\r\n\u00c9 isso?\r\nO SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP) - Eu estou perguntando se o Deputado est\u00e1 aceitando o Destaque n\u00ba 12 agora.\r\nO SR. CHRISTINO AUREO (PP - RJ) - N\u00e3o. N\u00f3s estamos informando que h\u00e1 acordo para que ele seja retirado, ou seja, ele n\u00e3o vai...\r\nO SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP) - Retirado?\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. PL - AM) - N\u00e3o tem como retir\u00e1-lo. Ele pode ser votado e rejeitado. Se todo o mundo concordar...\r\nO SR. CHRISTINO AUREO (PP - RJ) - Perd\u00e3o! Ser\u00e1 votado por acordo aqui, sem ser por vota\u00e7\u00e3o nominal.\r\nO SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP) - Em outras palavras, o Sistema S...\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. PL - AM) - Ele ser\u00e1 votado?\r\nO SR. CHRISTINO AUREO (PP - RJ) - Ser\u00e1 votado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. PL - AM) - O Destaque n\u00ba 12 ser\u00e1 votado?\r\nO SR. CHRISTINO AUREO (PP - RJ) - H\u00e1 acordo para isso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 17/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV  1045/2021, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nMPV  1045/2021, MEDIDA PROVISORIA, PROGRAMA PRIMEIRA OPORTUNIDADE E REINSER\u00c7\u00c3O NO EMPREGO (PRIORE), DEFESA",
        "nomeDeputado": "Christino Aureo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do Cap\u00edtulo III do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 17, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares de enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio; e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHRISTINO AUREO (PP - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, j\u00e1 est\u00e1 registrada a orienta\u00e7\u00e3o \"sim\".\r\nQuero fazer um registro importante. O Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE \u00e9 a s\u00edntese de v\u00e1rias propostas existentes na Casa, todas elas versando sobre a cria\u00e7\u00e3o de um mecanismo de acesso da imensa massa de jovens e da chamada gera\u00e7\u00e3o prateada, com 55 anos ou mais, ao v\u00ednculo empregat\u00edcio, atrav\u00e9s da carteira assinada, sim.\r\nO que existia de ren\u00fancia na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, a respeito da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria n\u00e3o est\u00e1 no texto. Isso foi trocado por um b\u00f4nus financiado em parte pelo Sistema S e, brevemente, atrav\u00e9s de recursos do Or\u00e7amento, assim que houver a vota\u00e7\u00e3o da LOA. Foi tratada aqui a quest\u00e3o do FGTS, como uma escada de 2% a 6%, j\u00e1 prevista em outros mecanismos. A redu\u00e7\u00e3o da multa do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o j\u00e1 constava em medidas anteriores. \r\nPortanto, o PRIORE \u00e9 um avan\u00e7o. \r\nEu tenho convic\u00e7\u00e3o de que o voto \"sim\", mantendo o texto aprovado ontem por 304 votos, \u00e9 de fato o caminho que n\u00f3s devemos seguir.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T12:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Christino Aureo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do termo subsidiariamente, constante no inciso V, art. 60, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 17, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para o enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio; e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHRISTINO AUREO (PP - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero apenas informar que, neste destaque, especificamente, existe acordo que foi feito aqui em plen\u00e1rio com o PSDB, no sentido de que n\u00f3s possamos acatar a proposi\u00e7\u00e3o de retirar o termo \"subsidiariamente\". Portanto, na condi\u00e7\u00e3o de Relator, eu quero aqui fazer o encaminhamento no sentido de \"n\u00e3o\". Ao votarmos \"n\u00e3o\", n\u00f3s estar\u00edamos acatando a supress\u00e3o da palavra \"subsidiariamente\", no que diz respeito \u00e0 participa\u00e7\u00e3o das entidades sem fins lucrativos nas a\u00e7\u00f5es de qualifica\u00e7\u00e3o.\r\nEste foi um pleito no sentido de que elas possam se equivaler \u00e0s demais entidades que est\u00e3o mencionadas no texto, como as entidades do Sistema S, como as entidades municipais, estaduais e federais que oferecem forma\u00e7\u00e3o profissional, e n\u00f3s acreditamos que isso n\u00e3o traz nenhum preju\u00edzo. Na verdade, o termo \"subsidiariamente\" era para destacar que elas fariam isso em car\u00e1ter complementar, e elas entendem que podem fazer isso em p\u00e9 de igualdade com as demais. Aqui n\u00e3o h\u00e1 nenhum preju\u00edzo e tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 nenhum comprometimento de pagamento ou que o valha a essas entidades. Portanto, acatamos essa sugest\u00e3o e concordamos com o voto \"n\u00e3o\" para suprimir do texto a express\u00e3o.\r\nO encaminhamento, portanto, \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T12:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Christino Aureo",
        "sumario": "Esclarecimento ao Plen\u00e1rio do teor do art. 88 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 17, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHRISTINO AUREO (PP - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, falarei rapidamente.\r\nEsse artigo trata, sim, das jornadas especiais, mas eu quero, com bastante tranquilidade, dizer para aquelas categorias que t\u00eam artigos espec\u00edficos da CLT tratando de jornadas especiais, como \u00e9 o caso dos banc\u00e1rios, que eu respeito a opini\u00e3o colocada aqui, mas discordo, porque esse debate j\u00e1 foi feito justamente na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, e foi aprovado o artigo dizendo o seguinte: categoria banc\u00e1ria e todas as outras que t\u00eam artigos espec\u00edficos n\u00e3o se submetem ao art. 58 da CLT, que \u00e9 geral.\r\nA categoria banc\u00e1ria, por exemplo, est\u00e1 regulamentada no art. 224. Eu tamb\u00e9m perten\u00e7o \u00e0 categoria banc\u00e1ria, meu caro amigo Deputado Bira e minha cara amiga Deputada Erika, e sei muito bem o que est\u00e1 delimitado nessa medida, especificamente nesse item. As demais, sim, se aplicam \u00e0 regra geral.\r\n\u00c9 isso, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Christino Aureo",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente Arthur Lira, a Consultores Legislativos e assessores pelo apoio ao orador na elabora\u00e7\u00e3o do parecer \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para o enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio; e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais. Esclarecimento sobre o teor do parecer oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHRISTINO AUREO (PP - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nInicialmente, eu quero aqui, de maneira bastante sucinta, agradecer o apoio que eu tive ao ser definido como Relator da mat\u00e9ria pelo Presidente da Casa Arthur Lira. Eu quero agradecer \u00e0 equipe da brilhante Consultoria Legislativa da C\u00e2mara dos Deputados, especialmente \u00e0 Claudia e a todo o time que nos assessorou, \u00e0 Lideran\u00e7a do Progressistas, ao Orlando, \u00e0 Ana Paula, e ao meu gabinete, na pessoa do Gabriel.\r\nSr. Presidente, eu quero destacar aqui o respeito absoluto que eu procurei ter neste relat\u00f3rio a diversos aspectos do texto original, porque a constru\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 um trabalho individual do Relator.\r\nEu quero, de maneira muito clara, repetir os argumentos que n\u00f3s j\u00e1 colocamos na apresenta\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio. Quero refor\u00e7ar todo o contexto de programas que visam, de alguma maneira, combater desigualdades na retomada da economia \u2014 se Deus quiser, a cobertura vacinal atingir\u00e1 n\u00edveis que nos permitam essa retomada \u2014 e, ao mesmo tempo, conectar as vagas ao perfil de pessoas mais qualificadas.\r\nSr. Presidente, \u00e9 importante dizer aqui que eu n\u00e3o fiquei contrapondo os Deputados, mas um conjunto de inverdades foi colocado em v\u00e1rias falas. Eu n\u00e3o vou aqui particularizar nem personalizar, porque n\u00e3o cabe.\r\nTodos aqueles que conhecem o meu trabalho sabem muito bem o meu papel como mediador, o meu papel como uma pessoa que, ao longo da vida, defendeu, sim, o equil\u00edbrio no mundo do trabalho nos dois sentidos. O mundo do trabalho \u00e9 feito pelo trabalhador contratado, mas tamb\u00e9m pelo empreendedor, que \u00e9 um trabalhador tamb\u00e9m. Mais da metade dos empregos no Brasil s\u00e3o gerados por pequenas empresas. E os empreendedores, entre os quais muitos n\u00e3o s\u00e3o investidores, porque dedicam horas de trabalho, tamb\u00e9m merecem ter um equil\u00edbrio nas rela\u00e7\u00f5es. Ent\u00e3o, eu procurei ao longo deste relat\u00f3rio tratar disso. \r\nEvidentemente v\u00e1rias mat\u00e9rias trazidas aqui sob a forma de programas n\u00e3o foram originadas por encanto. Elas j\u00e1 estavam tramitando nesta Casa sob a forma de projetos de lei que tratavam de primeiro emprego para jovens ou olhavam para os mais idosos. V\u00e1rios Governos j\u00e1 tiveram iniciativas ligadas a primeiro emprego.\r\nAqui n\u00f3s procuramos fazer com que haja a possibilidade de incluir no mundo do trabalho o universo de pessoas que est\u00e3o na absoluta informalidade, recebendo aux\u00edlio emergencial de maneira transit\u00f3ria, porque ele n\u00e3o ser\u00e1 eternizado. Por meio de uma rampa, esse grupo come\u00e7ar\u00e1 e poder\u00e1 alcan\u00e7ar n\u00edveis superiores.\r\nEnt\u00e3o, Presidente, aqui n\u00e3o est\u00e1 sendo flexibilizado nada relativo a trabalho escravo, a trabalho an\u00e1logo \u00e0 escravid\u00e3o. Aqui n\u00e3o h\u00e1 flexibiliza\u00e7\u00e3o que impe\u00e7a recurso \u00e0 Justi\u00e7a por parte de pessoas de baixa renda. H\u00e1 sempre interpreta\u00e7\u00f5es que jogam d\u00favida sobre os fatos, afirmando o que n\u00e3o \u00e9 o que acontece.\r\nPresidente, de maneira muito justa, eu quero dizer o seguinte, at\u00e9 usando como exemplo este \u00faltimo destaque, em cuja derrubada houve praticamente uma unanimidade \u2014 diga-se de passagem, destacaram mat\u00e9ria que foi rejeitada no meu relat\u00f3rio para tentar inclu\u00ed-la \u2014: em v\u00e1rias mat\u00e9rias, n\u00f3s fizemos acordo. Por exemplo, o art. 66 criava uma concorr\u00eancia entre o sistema de aprendizagem, que j\u00e1 tem previs\u00e3o em lei, e os novos programas. Ent\u00e3o, eu o rejeitei no relat\u00f3rio, a pedido, inclusive, do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho, de v\u00e1rios partidos de oposi\u00e7\u00e3o, do PSDB e de v\u00e1rios partidos da base. Quero fazer esse registro.\r\nEu quero at\u00e9 usar aqui aquela express\u00e3o do Gonzaguinha: \"A beleza de ser um eterno aprendiz\". Eu comecei a minha vida profissional como menor aprendiz do Banco do Brasil. Vem de uma escalada de trabalho a minha vida toda, durante 40 anos. Sei muito bem que ter sido aprendiz, ter tido a primeira oportunidade fez toda a diferen\u00e7a na minha vida. Eu venho de uma fam\u00edlia muito simples e fui recrutado na escola.\r\nA Lei do Aprendiz est\u00e1 mantida. Todo esse regramento que est\u00e1 aqui est\u00e1 dedicado a um p\u00fablico da juventude que nunca se enquadra, por perfis acad\u00eamicos, na Lei da Aprendizagem tradicional. Ent\u00e3o, n\u00e3o se trata de criar uma concorr\u00eancia; n\u00f3s estamos criando, de fato, uma rampa. Eu gostaria muito de fazer esse registro.\r\nQuero finalizar dizendo que a renova\u00e7\u00e3o do BEm \u2014 Benef\u00edcio Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda colocou no bolso dos trabalhadores 10 bilh\u00f5es de reais que n\u00f3s aprovamos em medida provis\u00f3ria. Est\u00e1, portanto, cumprido aqui o papel de renovar esse benef\u00edcio, que j\u00e1 atingiu mais de 4 milh\u00f5es e 200 mil trabalhadores.\r\n\u00c9 por isso, Presidente, que, com o BEm, junto com o REQUIP, junto com o PRIORE, junto com o servi\u00e7o social volunt\u00e1rio, eu acredito que, no somat\u00f3rio, n\u00f3s tenhamos dado aqui um grande passo em favor da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Christino Aureo",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CHRISTINO AUREO (PP - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria cumprimentar, inicialmente, o nosso Relator, o Deputado Lafayette de Andrada, por todo o trabalho que ele conduziu.\r\nQuero tamb\u00e9m cumpriment\u00e1-lo, Presidente, por sua participa\u00e7\u00e3o intensa neste debate, o Deputado Beto e tantos outros que puderam, a partir deste PL produzido pelo nosso colega Deputado Silas C\u00e2mara, debater um assunto t\u00e3o importante, que \u00e9 o da gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda.\r\nPresidente, eu venho de um Estado, o Rio de Janeiro, que, embora represente meio por cento do territ\u00f3rio brasileiro, disp\u00f5e de praticamente todas as fontes de energia neste momento dispon\u00edveis, desde a energia nuclear  e \u00e9 o \u00fanico Estado que efetivamente sedia usinas  at\u00e9 a energia solar e de biomassa. Ent\u00e3o, o Estado do Rio tem, na sua carteira de gera\u00e7\u00e3o, toda a diversidade poss\u00edvel.\r\nO trabalho que temos feito, ao longo dos anos, \u00e9 em favor de olhar para o futuro. Eu presido a Frente Parlamentar para o Desenvolvimento Sustent\u00e1vel do Petr\u00f3leo e Energias Renov\u00e1veis, que busca exatamente tratar da transi\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica. Nesse particular, este PL 5.829 vem na dire\u00e7\u00e3o correta, porque trata de microgera\u00e7\u00e3o, com destaque para a energia solar, mas tamb\u00e9m envolve as fontes renov\u00e1veis de modo geral e a nossa capacidade de olhar para o futuro sabendo que, em algum momento, atrav\u00e9s de um acordo como este, vamos financiar essa transi\u00e7\u00e3o, financiar da maneira correta, estabelecidos os par\u00e2metros. Isso foi feito. Num acordo, nem todas as partes se d\u00e3o por plenamente satisfeitas. Algu\u00e9m sempre vai abrir m\u00e3o, algu\u00e9m sempre vai avan\u00e7ar um pouco e retroceder paralelamente. Neste assunto especificamente, acho que n\u00f3s encontramos um ponto de converg\u00eancia. Acho que este acordo vai nos dar o caminho para a energia solar, porque hoje o Brasil, em todas as regi\u00f5es, disp\u00f5e das condi\u00e7\u00f5es para evoluir e fazer com que isso chegue tamb\u00e9m aos estratos mais populares do nosso contingente. N\u00f3s temos a possibilidade, sim, de avan\u00e7ar em dire\u00e7\u00e3o a levar a energia solar para as \u00e1reas mais pobres, para a \u00e1rea rural, onde \u00e9 dif\u00edcil estender uma rede convencional. Ent\u00e3o, tudo isso, a partir deste projeto, ganha uma nova condi\u00e7\u00e3o, um novo horizonte. A partir do PL 5.829, o nosso olhar deve se voltar agora para como fazer efetivamente esse financiamento.\r\nEvidentemente, o texto ainda vai passar pela discuss\u00e3o dos destaques, e ainda h\u00e1 pontos a aprimorar, mas eu acredito que este foi efetivamente um avan\u00e7o.\r\nQuero saudar os mais de 300 mil empregos diretamente relacionados ao tema.\r\nQuero saudar o n\u00famero de investidores, sejam eles pessoas f\u00edsicas que apostaram na possibilidade de fazer com que a microgera\u00e7\u00e3o estivesse dispon\u00edvel para a sua resid\u00eancia, sejam at\u00e9 aqueles investidores que, mesmo na aus\u00eancia de marco legal, dispuseram-se a tocar este assunto adiante no Brasil.\r\nAcho que hoje \u00e9 um dia para saudarmos, comemorarmos e, principalmente, mostrarmos que a C\u00e2mara est\u00e1 disposta a tocar para a frente pautas modernas, do ponto de vista da sustentabilidade, ao mesmo tempo olhando para este momento important\u00edssimo da gera\u00e7\u00e3o de trabalho. O problema do desemprego s\u00f3 vai ser combatido quando fizermos este exerc\u00edcio que estamos fazendo aqui, o de aumentar de fato as oportunidades.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o, evidentemente, \u00e9 \"sim\".\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]