[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQ 500/2019, REQUERIMENTO, COMISS\u00c3O EXTERNA,  VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, VIOLENCIA CONTRA A MULHER, FEMINIC\u00cdDIO, PARTIDO DA REP\u00daBLICA (PR), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Christiane de Souza Yared",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 500, de 2019, sobre a instala\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o Tempor\u00e1ria Externa destinada ao acompanhamento de casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica contra a mulher e de feminic\u00eddios no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CHRISTIANE DE SOUZA YARED (Bloco/PR - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, \u00e9 com muito orgulho que orientamos \"sim\", lembrando a todos os Parlamentares desta Casa que estamos unidos por um Brasil melhor, e um Brasil melhor come\u00e7a na casa de cada brasileiro.\r\n\u00c9 importante que os projetos das mulheres estejam em pauta, para que consigamos reformular este Pa\u00eds e coloc\u00e1-lo na posi\u00e7\u00e3o em que tem de estar, numa posi\u00e7\u00e3o que honre as mulheres brasileiras.\r\nSra. Presidenta, o PR, que tem o orgulho e a grata satisfa\u00e7\u00e3o de t\u00ea-la \u00e0 Mesa, orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 17/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MULHER, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, LEI MARIA DA PENHA, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), COMISS\u00c3O DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA E COMBATE AO CRIME ORGANIZADO (CSPCCO), COMISS\u00c3O DE DEFESA DOS DIREITOS DA MULHER (CMULHER), COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Christiane de Souza Yared",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 17, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei Maria da Penha, pelas Comiss\u00f5es de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Combate ao Crime Organizado; de Defesa dos Direitos da Mulher e de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania,",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. CHRISTIANE DE SOUZA YARED (Bloco/PR - PR. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - N\u00f3s vamos direto ao voto, Sra. Presidente.\r\n\"II - Voto da Relatora \r\n- Pela Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Combate ao Crime Organizado\r\n\u00c9 da al\u00e7ada desta Comiss\u00e3o Permanente a an\u00e1lise de mat\u00e9rias relativas \u00e0 viol\u00eancia urbana, \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o penal e processual penal, do ponto de vista da seguran\u00e7a p\u00fablica, assim como as respectivas pol\u00edticas, na forma do disposto no RICD (art. 32, inciso XVI, al\u00edneas 'b', 'f' e 'g').\r\nCumprimentamos os ilustres autores pela preocupa\u00e7\u00e3o em dotar o ordenamento jur\u00eddico de regras mais rigorosas quanto \u00e0 disponibilidade de armas de fogo que s\u00e3o utilizadas como instrumento letal contra as mulheres brasileiras.\r\nAludindo ao mesmo Anu\u00e1rio Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica, publicado pelo F\u00f3rum Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica, a edi\u00e7\u00e3o de 2018 apresenta franco progresso na elimina\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia contra a mulher. Com efeito, segundo a fonte, houve 1.133 feminic\u00eddios em 2017, contra 4.606 em 2016\". \r\nSrs. Parlamentares, eu quero a aten\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio, porque a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 muito s\u00e9ria: n\u00f3s tivemos, no ano passado, 1.133 feminic\u00eddios, mulheres que morreram s\u00f3 pelo fato de serem mulheres. Isso \u00e9 um absurdo! \r\n\"Entretanto, longe de se considerar tal estat\u00edstica um indicador de acomoda\u00e7\u00e3o, foi justamente a luta contra a viol\u00eancia que vitima as mulheres que surtiu efeito na redu\u00e7\u00e3o desse hediondo crime. Nada mais justo e necess\u00e1rio, portanto, do que a ado\u00e7\u00e3o de outros mecanismos que reduzam a oportunidade de perpetra\u00e7\u00e3o de tais crimes, como o que ora se prop\u00f5e pela retirada das armas de fogo das m\u00e3os dos agressores.\r\nFeitas estas considera\u00e7\u00f5es, votamos pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 17, de 2019, na forma de sua reda\u00e7\u00e3o original\".\r\n- Pela Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher\r\n\"A Lei n\u00ba 11.340, de 2006 - Lei Maria da Penha foi idealizada pelo legislador p\u00e1trio como mecanismo de preven\u00e7\u00e3o e repress\u00e3o da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, objetivando o resgate da cidadania e da dignidade da mulher brasileira.\r\nNessa perspectiva, o ex-Secret\u00e1rio das Na\u00e7\u00f5es Unidas Kofi Annan afirma que:\r\nA viol\u00eancia dom\u00e9stica contra as mulheres \u00e9 talvez a mais vergonhosa viola\u00e7\u00e3o dos direitos humanos. N\u00e3o conhece fronteiras geogr\u00e1ficas, culturais ou de riqueza. Enquanto se mantiver, n\u00e3o podemos afirmar que fizemos verdadeiros progressos em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 igualdade, ao desenvolvimento e \u00e0 paz.\r\nEmbora a Lei Maria da Penha n\u00e3o seja um dispositivo legal preponderantemente penal, tendo a maioria de seus dispositivos car\u00e1ter multidisciplinar, elenca um rol de medidas para dar efetividade ao seu prop\u00f3sito: assegurar \u00e0 mulher o direito a uma vida sem viol\u00eancia. Para isso, a lei prev\u00ea, dentre as medidas protetivas de urg\u00eancia, aquelas que obrigam o agressor e aquelas que visam \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da v\u00edtima.\r\nNesse contexto, como bem apontam os autores da proposi\u00e7\u00e3o em an\u00e1lise, os \u00edndices de viol\u00eancia dom\u00e9stica est\u00e3o crescendo nos \u00faltimos anos, ceifando in\u00fameras vidas de nossas mulheres. Na contram\u00e3o da efetiva\u00e7\u00e3o da prote\u00e7\u00e3o social das mulheres brasileiras, h\u00e1 um claro processo de maior flexibiliza\u00e7\u00e3o ao acesso a armas de fogo, o que potencialmente tem o poder de refor\u00e7ar ainda mais o crescimento desses \u00edndices.\r\nDesse modo, mostra-se imperiosa a altera\u00e7\u00e3o da Lei Maria da Penha, para prever a apreens\u00e3o de arma de fogo do agressor ou sob posse do agressor entre as medidas protetivas, de modo a salvaguardar a vida da mulher. Com isso, inegavelmente se refor\u00e7a 'a prote\u00e7\u00e3o das mulheres em rela\u00e7\u00e3o ao enorme n\u00famero de armas de fogo em circula\u00e7\u00e3o em nosso Pa\u00eds' para 'assim tentar reduzir os vergonhosos n\u00fameros de viol\u00eancia contra a mulher'.\r\nCom esses argumentos, votamos pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 17, de 2019, na forma da sua reda\u00e7\u00e3o original.\r\n- Pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania\r\nCompete \u00e0 Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania pronunciar-se sobre a constitucionalidade, juridicidade, t\u00e9cnica legislativa e m\u00e9rito do Projeto de Lei n\u00ba 17, de 2019, consoante artigos 24, inciso I, e 53, inciso III, do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nA proposi\u00e7\u00e3o sob an\u00e1lise atende aos pressupostos de constitucionalidade formal referentes \u00e0 compet\u00eancia da Uni\u00e3o para legislar sobre a mat\u00e9ria, bem como \u00e0 iniciativa constitucional da proposi\u00e7\u00e3o, que est\u00e1 em conformidade com os artigos 22 e 61 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Do mesmo modo, a proposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o afronta as normas de car\u00e1ter material constantes da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, tampouco os princ\u00edpios e fundamentos que informam nosso ordenamento jur\u00eddico.\r\nNo que diz respeito \u00e0 juridicidade do projeto, o seu texto se consubstancia em esp\u00e9cie normativa adequada, inova o ordenamento jur\u00eddico e n\u00e3o contraria os princ\u00edpios gerais do direito.\r\nTamb\u00e9m, n\u00e3o h\u00e1 reparo a ser feito sob os prismas da efetividade, coercitividade, inova\u00e7\u00e3o e generalidade da norma proposta.\r\nA t\u00e9cnica legislativa empregada pela proposi\u00e7\u00e3o legislativa se encontra de acordo com os ditames da Lei Complementar n\u00ba 95, de 26 de fevereiro de 1998, com as altera\u00e7\u00f5es introduzidas pela Lei Complementar n\u00ba 107, de 26 de abril de 2001.\r\nNo tocante ao m\u00e9rito da proposta, \u00e9 de se ressaltar a sua conveni\u00eancia e oportunidade.\r\nSegundo o art. 1\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a Rep\u00fablica Federativa do Brasil se constitui em Estado Democr\u00e1tico de Direito, moldado a partir da 'identifica\u00e7\u00e3o de princ\u00edpios orientadores de soberania popular, cidadania, garantia da dignidade da pessoa humana' e busca da 'justi\u00e7a social por meio da liberdade e igualdade'. A partir dessa defini\u00e7\u00e3o, \u00e9 dever do Estado realizar as perspectivas sociais que a Constitui\u00e7\u00e3o inscrever, por meio de instrumentos que possibilitem a concretiza\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a social.\r\nPara a concretiza\u00e7\u00e3o dessa justi\u00e7a social, a norma jur\u00eddica possui papel fundamental. Nesse sentido, Herm\u00ednio Alberto Marques Porto e Roberto Ferreira da Silva lecionam que:\r\nAs rela\u00e7\u00f5es humanas prescindem de uma ordem previamente estabelecida, que traz normas de conduta \u00e0 sociedade. Essas normas podem ser morais ou jur\u00eddicas. O elemento de distin\u00e7\u00e3o entre elas \u00e9 o imperativo autorizante, ou seja, a coercibilidade da norma jur\u00eddica.\r\nOutrossim, conforme o art. 3\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, s\u00e3o objetivos da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, como meio de realiza\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a social, a constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade livre, justa e solid\u00e1ria, o desenvolvimento nacional, a erradica\u00e7\u00e3o da pobreza e da marginaliza\u00e7\u00e3o e a promo\u00e7\u00e3o do bem de todos, sem preconceito de origem, ra\u00e7a, sexo, cor, idade e quaisquer outras formas de discrimina\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 como se falar em justi\u00e7a social sem erradicar a discrimina\u00e7\u00e3o e a viol\u00eancia contra as mulheres e a fam\u00edlia. Conclui-se, portanto, que a igualdade entre homens e mulheres somente tem efetividade se houver o reconhecimento da posi\u00e7\u00e3o jur\u00eddica de cada um e se houver instrumentos de tutela que permitam a realiza\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica dessa igualdade.\r\nPelo exposto votamos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00ba 17, de 2019, e no m\u00e9rito por sua aprova\u00e7\u00e3o.\"\r\nEu quero dizer a todos os meus queridos amigos Parlamentares, a todos aqueles que voltaram a esta Casa e a todos aqueles que agora fazem parte deste maravilhoso lugar, onde n\u00f3s decidimos os destinos deste Pa\u00eds, que s\u00e3o essas leis que ajudam a proteger as mulheres indefesas desta Na\u00e7\u00e3o. Por favor, vamos ser conscientes na hora de votar. Um pa\u00eds que n\u00e3o pune \u00e9 um pa\u00eds que n\u00e3o educa, e um pa\u00eds que n\u00e3o tem justi\u00e7a n\u00e3o tem futuro. \u00c9 necess\u00e1rio que fa\u00e7amos a nossa parte. \r\nQue Deus nos ajude!\r\nSra. Presidente, no m\u00e9rito, votamos pela aprova\u00e7\u00e3o do substitutivo.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - O.k., nobre Deputado Christiane.\r\nO SR. WILSON SANTIAGO (Bloco/PTB - PB) - Sra. Presidente, o Deputado Wilson Santiago votou com o partido nas vota\u00e7\u00f5es anteriores.\r\nA SRA. CHRISTIANE DE SOUZA YARED (Bloco/PR - PR) - Vamos \u00e0 leitura do substitutivo, Sra. Presidente.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - A Relatora ainda est\u00e1 na tribuna.\r\nDeputada Christiane, V.Exa. tem a palavra.\r\nA SRA. CHRISTIANE DE SOUZA YARED (Bloco/PR - PR) - Passo \u00e0 leitura do Substitutivo de Plen\u00e1rio ao Projeto de Lei n\u00ba 17, de 2019. \r\n\"O Congresso Nacional decreta: \r\nArt. 1\u00ba Esta lei altera a Lei n\u00ba 11.340, de 7 de agosto de 2006 - Lei Maria da Penha e d\u00e1 outras provid\u00eancias. \r\nArt. 2\u00ba Os arts. 12 e 18 da Lei n\u00ba 11.340, de 7 de agosto de 2006 - Lei Maria da Penha passam a vigorar com a seguinte reda\u00e7\u00e3o:\r\nArt. 12...............................................................................................................\r\nVIII - Verificar se o agressor possui registro de porte ou posse de arma de fogo e, na hip\u00f3tese de exist\u00eancia de porte ou posse, fazer juntar aos autos esta informa\u00e7\u00e3o, bem como notificar a institui\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel pela concess\u00e3o do registro ou da emiss\u00e3o do porte, nos termos da Lei n\u00ba 10.826, de 22 de dezembro de 2003, da ocorr\u00eancia registrada.\r\nArt. 18.................................................................................................................\r\nIV - Determinar a apreens\u00e3o de arma de fogo eventualmente registrada em nome ou sob posse do agressor.\r\nArt. 2\u00ba Esta lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.\"\r\nObrigada, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=175&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 17/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI MARIA DA PENHA, APROVA\u00c7\u00c3O, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Christiane de Souza Yared",
        "sumario": "Agradecimento aos Deputados pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 17, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Maria da Penha.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CHRISTIANE DE SOUZA YARED (Bloco/PR - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s queremos agradecer a retirada dos destaques e dizer que j\u00e1 inclu\u00edmos um deles e a metade do outro, praticamente.\r\nPortanto, quer\u00edamos s\u00f3 agradecer a V.Exas. e dizer que n\u00f3s caminhamos para um Pa\u00eds melhor, onde mulheres v\u00e3o ter direitos melhores. Isso nos emociona, porque todos os dias n\u00f3s vemos mulheres sendo espancadas at\u00e9 a morte. \r\nAgrade\u00e7o ao Parlamentar que ir\u00e1 votar favoravelmente, acreditando que estamos construindo este Pa\u00eds que n\u00f3s queremos.\r\nMuito obrigada, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=182&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-28T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, CURITIBA (PR), HOMENAGEM, RAFAEL GRECA, PREFEITO, AGRADECIMENTO, ELEITOR, ELEI\u00c7\u00d5ES, MANDATO PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Christiane de Souza Yared",
        "sumario": "Transcurso do 326\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o de Curitiba, Capital do Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. CHRISTIANE DE SOUZA YARED (Bloco/PR - PR. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente. \r\nQuero deixar registrado nesta Casa que amanh\u00e3 faz anivers\u00e1rio a melhor e mais linda cidade do mundo: Curitiba, a minha cidade.\r\nCuritiba, parab\u00e9ns pelos 326 anos! Que Deus continue olhando-a com carinho!\r\nAo Prefeito Rafael Greca, um grande abra\u00e7o. V.Exa. \u00e9 um felizardo por ser Prefeito da melhor e mais linda cidade do mundo - \u00e9 assim que eu penso.\r\nA todos os curitibanos, o meu beijo e o meu abra\u00e7o. Contem sempre comigo! Estou aqui para lutar pelos paranaenses e pela minha cidade natal.\r\nAmo Curitiba! Curitiba \u00e9 linda, \u00e9 linda! Que Deus aben\u00e7oe a nossa cidade, que amanh\u00e3 comemora mais 1 ano com muita paz.\r\nCuritiba \u00e9 uma cidade calma, uma cidade aben\u00e7oada, com um povo trabalhador e querido. Tenho visto isso todos os dias nas ruas. \r\nAgrade\u00e7o de cora\u00e7\u00e3o a todos os curitibanos que a mim confiaram o seu voto, acreditando que faremos o que \u00e9 certo nesta Casa.\r\nObrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F3%2F2019&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 3/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 858/2018, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DA REP\u00daBLICA (PR), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Christiane de Souza Yared",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CHRISTIANE DE SOUZA YARED (PR - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, quero deixar registrada a nossa enorme preocupa\u00e7\u00e3o com o que est\u00e1 acontecendo no Pa\u00eds em rela\u00e7\u00e3o ao tr\u00e2nsito. \u00c9 muito s\u00e9ria, muito s\u00e9ria mesmo a libera\u00e7\u00e3o de mais 20 pontos na carteira. S\u00e3o 40 pontos na carteira! J\u00e1 n\u00e3o chega o que temos de acidentes e trag\u00e9dias neste Pa\u00eds? Temos enorme preocupa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 n\u00e3o coloca\u00e7\u00e3o de 8 mil radares nas rodovias federais.\r\nPrecisamos dizer a este Pa\u00eds que a nossa luta \u00e9 por vidas. Queremos que a quantidade de mortes seja reduzida. \r\nSr. Presidente, o PR orienta o voto \"n\u00e3o\" a esta emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ACIDENTE DE TR\u00c2NSITO, FALECIMENTO, HOMIC\u00cdDIO CULPOSO, APERFEI\u00c7OAMENTO, LEGISLA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Christiane de Souza Yared",
        "sumario": "Necessidade de aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, de novas legisla\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de mortes no tr\u00e2nsito.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CHRISTIANE DE SOUZA YARED (PL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu sei que esta Casa tem uma pauta gigantesca de problemas que precisam ser resolvidos para a Na\u00e7\u00e3o. Mas eu estou muito preocupada com um assunto muito s\u00e9rio: n\u00f3s estamos com um n\u00famero elevad\u00edssimo de mortes no tr\u00e2nsito.\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que n\u00f3s n\u00e3o consigamos fazer com que essas pautas avancem. N\u00f3s precisamos de leis mais r\u00edgidas. E \u00e9 necess\u00e1rio que todos n\u00f3s, os 513 Deputados, que aqui representam 208 milh\u00f5es de brasileiros, tenhamos em nossos cora\u00e7\u00f5es essa preocupa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o adianta nada reformas e reformas se n\u00f3s estamos perdendo a nossa Na\u00e7\u00e3o para o tr\u00e2nsito, no qual ocorre uma morte a cada 10 minutos. Gente, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel isso! Alguma coisa precisa ser feita! N\u00f3s temos uma morte a cada 13 minutos por arma de fogo e uma morte a cada 10 minutos por acidente de tr\u00e2nsito.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio que n\u00f3s possamos juntar for\u00e7as...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=154&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T12:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, POL\u00cdCIA RODOVI\u00c1RIA FEDERAL, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O.\r\nCHRISTIANE DE SOUZA YARED, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, TR\u00c2NSITO, CONDI\u00c7\u00d5ES DE TRABALHO, POL\u00cdCIA RODOVI\u00c1RIA FEDERAL, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, BLINDAGEM, VE\u00cdCULO DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Christiane de Souza Yared",
        "sumario": "Transcurso do 91\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "A SRA. CHRISTIANE DE SOUZA YARED (PL - PR. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente. Bom dia a todos. \u00c9 uma honra estar aqui.\r\nSenhoras e senhores policiais rodovi\u00e1rios federais, eu quero dizer a voc\u00eas que falar do que \u00e9 bom, falar dos nossos her\u00f3is \u00e9 gostoso, \u00e9 f\u00e1cil. Isso nos enche de orgulho! Voc\u00eas s\u00e3o nossos her\u00f3is. Voc\u00eas representam o que h\u00e1 de melhor na sociedade brasileira, o que h\u00e1 de melhor na seguran\u00e7a deste Pa\u00eds.\r\nNossa luta neste lugar busca fazer com que este reconhecimento venha n\u00e3o apenas de palavras, mas tamb\u00e9m de projetos de lei em que possamos atend\u00ea-los e melhorar a vida de voc\u00eas. N\u00f3s sabemos da dureza do empenho da luta di\u00e1ria, quando se precisa deixar a fam\u00edlia para enfrentar situa\u00e7\u00f5es de risco. Sabemos tamb\u00e9m como \u00e9 dolorido quando um companheiro ou um amigo n\u00e3o volta para casa.\r\nPortanto, nossa luta, como Deputados Federais, neste lugar \u00e9 no sentido de defend\u00ea-los e tentar dar melhores condi\u00e7\u00f5es a voc\u00eas, para que possam trabalhar. \u00c9 com tanto orgulho que o fazem, n\u00e3o \u00e9, Carniel? Que coisa boa ter esse povo, n\u00e3o \u00e9, Adriano? Representar esse povo \u00e9 tudo de bom!\r\nEu e o Deputado Hugo Leal lutamos muito por esta quest\u00e3o do tr\u00e2nsito, mas n\u00f3s temos um cora\u00e7\u00e3o muito ligado \u00e0 Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal. Nossa fala \u00e9 s\u00f3 de agradecimento por esses 91 anos. Hoje, alguns de voc\u00eas s\u00e3o filhos e outros s\u00e3o netos desses 91 anos, mas todos s\u00e3o vencedores, com certeza. Voc\u00eas n\u00e3o t\u00eam no\u00e7\u00e3o de como s\u00e3o vistos pela sociedade: como pol\u00edcia do socorro seguro e como policiais que doam suas vidas para salvar as de outros.\r\nPensando nisso, n\u00f3s estamos propondo a esta Casa o aumento do efetivo, pela falta de radares m\u00f3veis, e um projeto em que n\u00f3s possamos blindar as viaturas, porque voc\u00eas entram em confronto e, por isso, precisam do m\u00ednimo de seguran\u00e7a. Afinal de contas, voc\u00eas defendem nossa P\u00e1tria amada, o Brasil. Ali\u00e1s, j\u00e1 est\u00e1 marcada com o Sr. Presidente Jair Bolsonaro nossa audi\u00eancia, com a Comiss\u00e3o de Via\u00e7\u00e3o e Transportes, para tratarmos deste assunto. \r\nEu s\u00f3 tenho a agradecer o fato de estar Deputada Federal e ter a honra de estar hoje aqui para olhar nos olhos de voc\u00eas e dizer a cada um meu muito obrigada, como m\u00e3e que representa a fam\u00edlia daqueles que j\u00e1 deixaram seus filhos nesta terra por causa de um tr\u00e2nsito violento, mas tendo a total certeza de que voc\u00eas fazem de tudo para salvar o maior n\u00famero de filhos desta terra. O Brasil s\u00f3 tem a agradecer-lhes. N\u00e3o h\u00e1 palavras que n\u00e3o sejam palavras de gratid\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 outra palavra sen\u00e3o obrigada.\r\nQue Deus aben\u00e7oe cada um de voc\u00eas! Que Deus aben\u00e7oe a casa de voc\u00eas, seus filhos, suas fam\u00edlias, suas m\u00e3es, que nos deram homens e mulheres honrados para defender esta Na\u00e7\u00e3o! Que Deus aben\u00e7oe cada um de voc\u00eas! Lembrem que voc\u00eas est\u00e3o diariamente em nossas ora\u00e7\u00f5es. Deus aben\u00e7oe a todos!\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SOLICITA\u00c7\u00c3O, AUTORIDADE COMPETENTE, APOIO POL\u00cdTICO, BANCADA FEMININA, RETORNO, BRASIL, NAOMI GHISI, MENOR DE IDADE, FRAN\u00c7A, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER.",
        "nomeDeputado": "Christiane de Souza Yared",
        "sumario": "Apelo \u00e0s autoridades brasileiras por ado\u00e7\u00e3o de medidas cab\u00edveis para o repatriamento da jovem Noemi Ghisi, filha de m\u00e3e brasileira e pai franc\u00eas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CHRISTIANE DE SOUZA YARED (PL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, eu vim fazer hoje um apelo aqui para que n\u00f3s possamos cobrar das autoridades brasileiras que tomem a medida de trazer de volta da Fran\u00e7a para o Brasil a jovem Naomi, filha de m\u00e3e brasileira e de pai franc\u00eas. E elas vieram para o Brasil fugindo das agress\u00f5es desse pai. S\u00f3 que chegaram aqui - n\u00f3s temos um tratado de Haia - e a menor foi obrigada a voltar ao pa\u00eds de origem com seu pai, num desespero da fam\u00edlia e da m\u00e3e, porque elas j\u00e1 sofriam agress\u00f5es l\u00e1 na Fran\u00e7a. Eu venho pedir aqui que a nossa bancada feminina, que luta tanto contra a viol\u00eancia \u00e0 mulher, possa se unir e pedir \u00e0s autoridades brasileiras que tenham esse olhar para a fam\u00edlia. Essa m\u00e3e \u00e9 uma professora da Universidade Federal do Paran\u00e1 e est\u00e1 desesperada, assim como a fam\u00edlia. \r\nEnt\u00e3o, pe\u00e7o \u00e0 V.Exa., Sra. Presidente, que \u00e9 uma mulher aguerrida nesta luta contra a viol\u00eancia \u00e0 mulher, que n\u00f3s possamos fazer um pedido \u00e0s autoridades brasileiras para que permitam que essa filha volte ao seio familiar, \u00e0 sua m\u00e3e, porque o desespero, l\u00f3gico, \u00e9 total. N\u00f3s, sendo m\u00e3es, compreendemos. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=20&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "C\u00d3DIGO DE TR\u00c2NSITO BRASILEIRO, MODERNIZA\u00c7\u00c3O, SUBCOMISS\u00c3O ESPECIAL, COMISS\u00c3O DE VIA\u00c7\u00c3O E TRANSPORTES (CVT), INSTALA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Christiane de Souza Yared",
        "sumario": "Instala\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Via\u00e7\u00e3o e Transportes, de Subcomiss\u00e3o Especial destinada \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o de proposta de Moderniza\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CHRISTIANE DE SOUZA YARED (PL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, n\u00f3s acabamos de participar agora da instala\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o que modernizar\u00e1 o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito no Brasil. E ali n\u00f3s pudemos ver a luta de v\u00e1rios que acreditam que \u00e9 poss\u00edvel, sim, termos um tr\u00e2nsito mais seguro. \r\nN\u00e3o pode ser normal vermos tantas pessoas morrendo diariamente em acidentes e aceitarmos isso como se fosse algo sem nenhuma import\u00e2ncia. Isso \u00e9 inadmiss\u00edvel! Portanto, esta Comiss\u00e3o que modernizar\u00e1 o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito ser\u00e1 muito importante. Vamos trabalhar para que haja mais seguran\u00e7a no tr\u00e2nsito, que ele seja mais humanizado, para que todo o brasileiro tenha o direito de ir e vir. O nosso objetivo, al\u00e9m de as fam\u00edlias das v\u00edtimas se sentirem abra\u00e7adas e representadas, \u00e9 chegarmos a um n\u00famero aceit\u00e1vel - embora n\u00e3o haja n\u00famero aceit\u00e1vel - de sequelas e mortes no Brasil. Que consigamos diminuir esses \u00edndices para que tenhamos um pouco mais de vida no tr\u00e2nsito brasileiro.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Christiane de Souza Yared",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.261-A, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CHRISTIANE DE SOUZA YARED (PL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PL orienta o voto \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta.\r\nN\u00f3s temos, no Paran\u00e1, a empresa SANEPAR - Companhia de Saneamento do Paran\u00e1, que tamb\u00e9m nos aconselha a votar com o projeto. \u00c9 uma empresa do Estado que acredita que vai auxiliar, porque o projeto est\u00e1 muito bom, muito bem feito.\r\nEnt\u00e3o, o PL orienta o voto \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=239&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-23T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Christiane de Souza Yared",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro,  ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CHRISTIANE DE SOUZA YARED (Bloco/PL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, eu quero cumprimentar V.Exa. pelo excelente trabalho que tem feito e saudar os demais nobres Parlamentares.\r\nPresidente, eu sei que V.Exa., em particular, e grande parte do Plen\u00e1rio conhecem a minha hist\u00f3ria. Eu fa\u00e7o parte da base do Governo. No tr\u00e2nsito, o Governo compreende que n\u00e3o h\u00e1 direita e esquerda, base e oposi\u00e7\u00e3o, porque todos defendemos a vida.\r\nEu sou pontualmente contra todo e qualquer afrouxamento de leis. Por que \u00e9 necess\u00e1ria a avalia\u00e7\u00e3o m\u00e9dica e psicol\u00f3gica do condutor feita por peritos? Eu n\u00e3o estou Deputada para dizer sim a tudo, de forma populista. Eu estou em meu segundo mandado por acreditar que posso fazer a diferen\u00e7a.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s vivemos uma guerra no tr\u00e2nsito. Eu perdi um filho para essa guerra. N\u00f3s j\u00e1 temos uma justi\u00e7a permissiva, e \u00e9 frouxa a decis\u00e3o da lei. A minha maior preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 com leis permissivas que afrouxar\u00e3o as penalidades para os infratores. \u00c9 necess\u00e1rio lembrar que as trag\u00e9dias de tr\u00e2nsito estrangulam a sa\u00fade, a Previd\u00eancia e o Judici\u00e1rio.\r\nEm tempos de pandemia, quando pensamos que haveria relevante redu\u00e7\u00e3o de acidentes de tr\u00e2nsito, houve apenas a redu\u00e7\u00e3o de 3%. N\u00f3s precisamos educar, fiscalizar e punir. Precisamos da rigidez das leis para salvar vidas. \r\nSr. Presidente, o Deputado Juscelino Filho fez um grande trabalho com esse projeto. Quero agradecer a S.Exa. de cora\u00e7\u00e3o como m\u00e3e que sou e como Deputada que luta por um tr\u00e2nsito melhor para tentar salvar vidas, porque \u00e9 a minha vida lutar para salvar vidas. \r\nEu vejo a nossa Casa de Leis preocupada em atender esse projeto, que, particularmente, no come\u00e7o, feriu-me profundamente por eu ser uma das Deputadas que mais defende a causa da seguran\u00e7a no tr\u00e2nsito.\r\nQuero dizer a todos que a nossa luta n\u00e3o vai parar por a\u00ed. O Deputado Juscelino Filho fez um grande trabalho, a quem novamente agrade\u00e7o, porque ficou muito bom. Diante de todas as dificuldades que tivemos, de todas as audi\u00eancias, de todos os embates, que foram realmente importantes para que pud\u00e9ssemos chegar a essa decis\u00e3o, o Deputado Juscelino Filho fez um trabalho bel\u00edssimo. Hoje, o nosso partido, o PL, est\u00e1 tranquilo por votar \"sim\".\r\nSabemos que, em rela\u00e7\u00e3o ao tr\u00e2nsito no Pa\u00eds, que ainda mata tanto, que ainda sequela tanto, teremos um grande caminho a percorrer. N\u00f3s estaremos junto com os Parlamentares que acreditam que \u00e9 poss\u00edvel fazer a diferen\u00e7a na vida das pessoas e que lutam por vidas.\r\nQuero dizer a todos que t\u00eam filhos em casa que a nossa luta n\u00e3o termina com a aprova\u00e7\u00e3o desse projeto do Governo. N\u00f3s iremos aperfei\u00e7oar a lei cada vez mais, para que possamos ter resultados positivos e diminuir o n\u00famero de mortes no tr\u00e2nsito, o que realmente \u00e9 inadmiss\u00edvel.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente. Que Deus aben\u00e7oe esta Na\u00e7\u00e3o, que tenha miseric\u00f3rdia de todos n\u00f3s diante dessa pandemia e da pandemia que acontece sempre no tr\u00e2nsito brasileiro. Que Deus aben\u00e7oe a todos!\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2020&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T11:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MULHER, PARTICIPA\u00c7\u00c3O POLITICA, AUMENTO,  SORAYA SANTOS, DEPUTADO FEDERAL, BANCADA FEMININA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Christiane de Souza Yared",
        "sumario": "Avan\u00e7o da participa\u00e7\u00e3o das mulheres na pol\u00edtica. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Deputada Soraya Santos pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos no plen\u00e1rio. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0s Parlamentares pela luta em defesa da classe feminina.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CHRISTIANE DE SOUZA YARED (Bloco/PL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - \u00c9 um prazer estar aqui com V.Exas., mulheres guerreiras, lutadoras, que fazem a diferen\u00e7a em todo este Pa\u00eds fant\u00e1stico. \u00c9 importante estarmos juntas hoje para comemorar n\u00e3o apenas a data, mas o avan\u00e7o que estamos tendo em todo o Pa\u00eds conscientizando mulheres de que o lugar delas \u00e9 na pol\u00edtica, sim; de que o lugar delas \u00e9 onde elas quiserem, inclusive na cozinha, se assim desejarem. Isso nos enche de orgulho, porque fazemos parte de uma Na\u00e7\u00e3o que far\u00e1 diferen\u00e7a para o futuro, uma futura gera\u00e7\u00e3o de mulheres que v\u00e3o fazer tamb\u00e9m a sua diferen\u00e7a.\r\nQuero parabeniz\u00e1-la, Presidente Soraya Santos, porque esse lugar lhe cai muito bem. \u00c9 muito bom v\u00ea-la comandando esta Casa. Enche-nos de orgulho.\r\nQuero dizer a todas as Parlamentares que est\u00e3o conosco que a nossa luta n\u00e3o \u00e9 em v\u00e3o, estamos deixando um legado para esta Na\u00e7\u00e3o, para a pr\u00f3xima gera\u00e7\u00e3o de mulheres. Precisamos ser fortes, sim, fortes e determinadas a ocupar lugares para os quais fomos escolhidas.\r\nO PL se enche de orgulho por ter a sua bancada feminina representada por V.Exa., Deputada Soraya Santos, que neste momento est\u00e1 nesse lugar t\u00e3o importante presidindo esta sess\u00e3o. V.Exa. nos enche de orgulho.\r\nO PL sente-se amado por tamb\u00e9m ter no Brasil todo representantes mulheres que fazem a diferen\u00e7a.\r\nHoje, nesses avan\u00e7os (falha na transmiss\u00e3o), para colocar o nome de mulheres em locais p\u00fablicos, para que elas possam ser lembradas pelas lutas que tiveram e pelas vit\u00f3rias que hoje temos. Porque reconheceremos, sim, o lugar de cada mulher neste Pa\u00eds. A nossa luta \u00e9 para que n\u00f3s tenhamos muito mais (falha na transmiss\u00e3o), n\u00e3o apenas com o nome, mas tamb\u00e9m com o reconhecimento e a certeza de que as mulheres fazem a diferen\u00e7a na vida desta Na\u00e7\u00e3o.\r\nA todas as mulheres Parlamentares, que t\u00eam lutado para que n\u00f3s mulheres possamos fazer a diferen\u00e7a, o agradecimento de uma m\u00e3e, o agradecimento de uma cidad\u00e3 que entrou neste Parlamento com a certeza de fazer a diferen\u00e7a tamb\u00e9m.\r\nQue Deus nos aben\u00e7oe e nos ajude a continuar nesta luta.\r\nMuito obrigada, Deputada Soraya.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 123/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Christiane de Souza Yared",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 4\u00ba, art. 5\u00ba, da Lei n\u00ba 13.756, de 2018, com a reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 123, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.201, de 2001, com vista \u00e0 inclus\u00e3o de programas de combate e preven\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia contra a mulher, como modalidade de projeto apoiado pelo Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.340, de 2006, para autoriza\u00e7\u00e3o do uso de recursos do Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica em a\u00e7\u00f5es envolvendo preven\u00e7\u00e3o e combate \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CHRISTIANE DE SOUZA YARED (Bloco/PL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PL orienta \"sim\".\r\nN\u00f3s tamb\u00e9m acreditamos que 5% \u00e9 o m\u00ednimo - o m\u00ednimo! E n\u00f3s acreditamos que temos que combater a viol\u00eancia contra a mulher. \u00c9 necess\u00e1rio que n\u00f3s, como mulheres, exijamos isso. \u00c9 importante que todo o Plen\u00e1rio compreenda o que n\u00f3s estamos passando neste Brasil, que \u00e9 uma vergonha. Os n\u00fameros realmente s\u00e3o vergonhosos. \r\nNo m\u00ednimo, 5%.\r\nO PL orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T11:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2939/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Christiane de Souza Yared",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de inclus\u00e3o autom\u00e1tica na Ordem do Dia do Projeto de Lei n\u00ba 2.939, de 2019, a respeito da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.072, de 1990, (Lei de Crimes Hediondos), com vista ao estabelecimento da progress\u00e3o de regime nos crimes de feminic\u00eddio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CHRISTIANE DE SOUZA YARED (Bloco/PL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Querida Presidente Soraya, Deputada fant\u00e1stica, como \u00e9 bom v\u00ea-la.\r\nN\u00f3s orientamos \"sim\", acreditando que a preven\u00e7\u00e3o \u00e9 o melhor a acontecer. Sabemos que, muitas vezes, a impunidade \u00e9 o que prevalece neste Pa\u00eds. Vamos punir, porque \u00e9 necess\u00e1rio punir. Pa\u00eds que n\u00e3o pune tamb\u00e9m n\u00e3o educa.\r\nO PL orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 5096/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Christiane de Souza Yared",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher ao Projeto de Lei n\u00ba 5.096, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos Decretos-Leis de n\u00bas 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), e 3.689, de 1941, (C\u00f3digo de Processo Penal), e da Lei n\u00ba 9.099, de 1995 (Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais), com vista \u00e0 coibi\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica de atos atentat\u00f3rios \u00e0 dignidade da v\u00edtima e de testemunhas, e para o estabelecimento da causa de aumento de pena no crime de coa\u00e7\u00e3o no curso do processo (Lei Mariana Ferrer), ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CHRISTIANE DE SOUZA YARED (Bloco/PL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PL tamb\u00e9m vota \"sim\", Sra. Presidente. \r\nN\u00f3s sabemos que essa leitura que fica \u00e9 important\u00edssima para outras v\u00edtimas que muitas vezes se sentem acuadas, com medo de denunciar esses crimes.\r\nEnt\u00e3o, quero deixar aqui os nossos parab\u00e9ns \u00e0 Deputada L\u00eddice da Mata, \u00e0 Deputada Alice Portugal e a todas e todos os envolvidos nesse projeto que \u00e9 important\u00edssimo n\u00e3o apenas para as mulheres, mas para o nosso Pa\u00eds! \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 6298/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Christiane de Souza Yared",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher ao Projeto de Lei n\u00ba 6.298, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.340, de 2006 (Lei Maria da Penha), com vista \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o do Formul\u00e1rio Nacional de Risco e Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Vida - FRIDA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CHRISTIANE DE SOUZA YARED (Bloco/PL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, o PL vota \"sim\" tamb\u00e9m, acreditando que o Pa\u00eds est\u00e1 no caminho certo com todos esses projetos apresentados pela bancada feminina.\r\nParabenizo todas as envolvidas.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]