[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-05T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "CHRIS TONIETTO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ELEI\u00c7\u00c3O, RIO DE JANEIRO (ESTADO), AGRADECIMENTO, PLATAFORMA POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Chris Tonietto",
        "sumario": "Agradecimento aos eleitores do Estado do Rio de Janeiro pela elei\u00e7\u00e3o do orador. Compromisso de atua\u00e7\u00e3o parlamentar em defesa da vida, da fam\u00edlia e dos valores crist\u00e3os, e contra o aborto, \u00e0 ideologia de g\u00eanero, \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e \u00e0 criminalidade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CHRIS TONIETTO (Bloco/PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Excelent\u00edssimo Sr. Presidente, nobres Deputados, povo brasileiro, estamos aqui hoje primeiramente para agradecer a todos os que votaram em n\u00f3s, confiando em n\u00f3s, crendo que n\u00f3s somos n\u00e3o s\u00f3 a renova\u00e7\u00e3o, mas a esperan\u00e7a.  \r\nQuero consagrar o mandato, o nosso mandato a Cristo, Rei do Universo, a Nossa Senhora Aparecida, Padroeira do Brasil, que \u00e9 Terra de Santa Cruz. \r\nQuero reafirmar aqui o meu compromisso moral em defesa da vida, desde a concep\u00e7\u00e3o, em defesa da fam\u00edlia, dos valores crist\u00e3os, em combate ao aborto, \u00e0 ideologia de g\u00eanero, \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e \u00e0 criminalidade. \r\nConclamo a juventude brasileira a n\u00e3o perder a esperan\u00e7a em nossa Na\u00e7\u00e3o.\r\nQuero servir \u00e0 minha P\u00e1tria com todo o amor, com toda a \u00e9tica, a idoneidade, a moral e o vigor que tanto inspira a minha f\u00e9 cat\u00f3lica.\r\nDesejo a todos um excelente e aben\u00e7oado mandato e que Deus aben\u00e7oe nossas a\u00e7\u00f5es aqui nesta Casa Legislativa. \r\nViva Cristo Rei!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2019&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-07T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "SOLIDARIEDADE, V\u00cdTIMA, ENCHENTE, RIO DE JANEIRO (ESTADO). \r\nCOMPROMISSO, EDUCA\u00c7\u00c3O, PROTE\u00c7\u00c3O, FAM\u00cdLIA, COMBATE, ATIVISMO JUDICIAL.",
        "nomeDeputado": "Chris Tonietto",
        "sumario": "Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas de enchentes ocorridas no Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro. Apoio ao Presidente Jair Bolsonaro. Compromissos da atua\u00e7\u00e3o parlamentar da oradora.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CHRIS TONIETTO (Bloco/PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, nobres Parlamentares, povo brasileiro, em primeiro lugar, quero me solidarizar aqui com as v\u00edtimas das enchentes que ocorreram no Rio de Janeiro, meu Estado.\r\nGostaria que o meu pronunciamento fosse divulgado no programa A Voz do Brasil, por gentileza.\r\nAo candidatar-me nessas \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es para o cargo de Deputada Federal pelo Estado do Rio de Janeiro, nada tinha em mente al\u00e9m do desejo de transformar em realidade o projeto simbolizado pela candidatura de Jair Bolsonaro \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, de concretizar finalmente os verdadeiros anseios do povo brasileiro, representados nos Poderes Legislativo e Executivo, dominados anteriormente por um grupo de forma\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-ideol\u00f3gica totalmente alheia ao esp\u00edrito da Na\u00e7\u00e3o e aos interesses de todas as classes sociais que n\u00e3o sejam do pr\u00f3prio partido, que, afundando o poder p\u00fablico no maior esquema de corrup\u00e7\u00e3o j\u00e1 visto na hist\u00f3ria do Brasil, p\u00f4s em risco todas as institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas, a garantia da ordem p\u00fablica, da paz e da prosperidade para mais de 200 milh\u00f5es de brasileiros.\r\nFelizmente, um novo tempo reservado pela divina provid\u00eancia \u00e0 nossa Na\u00e7\u00e3o descortina-se diante n\u00f3s. Novas alian\u00e7as no plano internacional afastam do nosso Pa\u00eds as ditaduras socialistas e atraem novos investimentos e coopera\u00e7\u00e3o no plano econ\u00f4mico. D\u00e9cadas de subservi\u00eancia \u00e0s agendas cultural e pol\u00edtica da ONU s\u00e3o gradativamente abandonadas em prol de uma corajosa reafirma\u00e7\u00e3o da soberania nacional e do antigo modelo bilateral de rela\u00e7\u00f5es internacionais. Tudo promete um crescimento econ\u00f4mico e uma prosperidade sem precedentes para o nosso Pa\u00eds. \r\nSeguindo essa mesma linha do Governo, comprometo-me a lutar contra o ensino da ideologia de g\u00eanero nas escolas e pela garantia do princ\u00edpio da subsidiariedade, que d\u00e1 \u00e0 sociedade - e, portanto, aos pais - a prioridade na educa\u00e7\u00e3o de nossas crian\u00e7as. Comprometo-me com a luta pela prote\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o familiar, cellula mater da sociedade, fundamento hist\u00f3rico da polis e fundamento antropol\u00f3gico das leis. Comprometo-me com o combate ao ativismo judicial, consubstanciado na flagrante usurpa\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia levada a efeito pelo STF atrav\u00e9s, por exemplo, da ADPF 442. Comprometo-me com a implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas em prol da sa\u00fade, da educa\u00e7\u00e3o, do combate \u00e0 criminalidade e em defesa da seguran\u00e7a p\u00fablica, da ordem e da pr\u00f3pria democracia.\r\nComo mulher, eleita democraticamente pelo meu querido povo fluminense, represento os anseios de tantas outras mulheres, inclusive das que ainda n\u00e3o nasceram. E n\u00f3s, nobres Parlamentares, precisamos abandonar o esp\u00edrito nefasto de fragmenta\u00e7\u00e3o do Brasil em detrimento do esp\u00edrito de unidade para a constru\u00e7\u00e3o de um pa\u00eds verdadeiramente baseado nas virtudes. \r\nNo s\u00e9culo IV, Santo Agostinho, bispo e doutor da Igreja Cat\u00f3lica, disse: \"Nas coisas essenciais, a unidade; nas coisas n\u00e3o essenciais, a liberdade; em todas as coisas, a caridade.\" E foi essa mesma caridade que inflamou a mente e a intelig\u00eancia do escritor e jornalista Gustavo Cor\u00e7\u00e3o e agora inflama o meu cora\u00e7\u00e3o e me leva a repetir suas vivas palavras: \"e quanto mais infantil for a crian\u00e7a, e quanto mais mulheril a mulher, e quanto mais varonil o homem, tanto melhor realizaremos em cada situa\u00e7\u00e3o concreta a ordem, cambiante, mas verdadeira, que \u00e9 o fundamento da felicidade dos povos. O bem, a perfei\u00e7\u00e3o da sociedade, est\u00e1 na infantilidade da inf\u00e2ncia, na feminilidade da mulher, na masculinidade\"...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. CHRIS TONIETTO (Bloco/PSL - RJ) - Muito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F2%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T11:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PDC 379/2016, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO,  VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPARTIDO DOS TRABAHADORES (PT), CR\u00cdTICA, RICARDO V\u00c9LEZ RODR\u00cdGUES, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Chris Tonietto",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o aos pronunciamentos contra o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Ricardo V\u00e9lez Rodr\u00edguez. Desestrutura\u00e7\u00e3o do sistema educacional brasileiro pelos Governos Luiz In\u00e1cio Lula da Silva e Dilma Rousseff. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 379-B, de 2016.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CHRIS TONIETTO (Bloco/PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Em primeiro lugar, Sr. Presidente, eu gostaria de dizer que \u00e9 um desatino, \u00e9 um absurdo eles falarem de educa\u00e7\u00e3o. Que autoridade eles t\u00eam para falar do Ministro V\u00e9lez, se os curr\u00edculos do Lula e da Dilma n\u00e3o chegam nem ao dedo do p\u00e9 do Ministro V\u00e9lez? Foram eles que destru\u00edram o sistema educacional brasileiro.\r\nPelo Governo, o voto \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-27T12:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PDC 859/2017, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nCR\u00cdTICA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, GEST\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Chris Tonietto",
        "sumario": "Incoer\u00eancia de discursos de Deputados oposicionistas contra o Governo Jair Bolsonaro. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 859-B, de 2017, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Protocolo Adicional ao Tratado de Amizade, Coopera\u00e7\u00e3o e Consulta entre a Rep\u00fablica Federativa do Brasil e a Rep\u00fablica Portuguesa, acerca da cria\u00e7\u00e3o do Pr\u00eamio Monteiro Lobato de Literatura para a Inf\u00e2ncia e a Juventude, assinado em Salvador, Estado da Bahia",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CHRIS TONIETTO (Bloco/PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Quem s\u00e3o eles para dizer o que \u00e9 patriotismo? Eles, que substitu\u00edram a nossa bandeira verde-amarela pela bandeira vermelha, que assaltaram os nossos cofres p\u00fablicos, destruindo a vida de milh\u00f5es de brasileiros, agora v\u00eam dizer que est\u00e3o preocupados com os pobres? Ah, tenham piedade, n\u00e3o \u00e9? \u00c9 uma grande hipocrisia.\r\nEnt\u00e3o, eu gostaria de lembrar que o presidi\u00e1rio que eles tanto enaltecem foi um dos grandes respons\u00e1veis pela crise econ\u00f4mica e financeira do nosso Pa\u00eds. E mais, o nosso Presidente, em contrapartida, que \u00e9 aclamado como mito, ele sim representa os valores da nossa Na\u00e7\u00e3o.\r\nO Governo orienta \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F2%2F2019&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nGOVERNO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES), PA\u00cdS ESTRANGEIRO.",
        "nomeDeputado": "Chris Tonietto",
        "sumario": "Aplica\u00e7\u00e3o, pelos governos do PT, de elevados recursos do Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social - BNDES em pa\u00edses comunistas. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global apresentada pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CHRIS TONIETTO (Bloco/PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Vou orientar pelo Governo, Sr. Presidente.\r\nA quantidade de absurdos que se disse aqui neste plen\u00e1rio, hoje, acerca do suposto entreguismo do nosso Pa\u00eds, s\u00f3 serve para camuflar a verdade dos fatos sobre o verdadeiro entreguismo dos Governos do PT, que gastaram bilh\u00f5es, atrav\u00e9s do BNDES, em pa\u00edses dominados por partidos, ou melhor, em pa\u00edses dominados pela ditadura comunista.\r\nO Governo orienta...\r\nO SR. PRESIDENTE (F\u00e1bio Faria. Bloco/PSD - RN) - A orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 do Governo ou do Bloco, Deputada?(Pausa.)\r\nA orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 do Bloco.\r\nComo como vota o Bloco?(Pausa.)\r\nA SRA. CHRIS TONIETTO (Bloco/PSL - RJ) - O Governo orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=193&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-21T12:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONSTITUI\u00c7\u00c3O MARXISTA, EDUCA\u00c7\u00c3O, BRASIL, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Chris Tonietto",
        "sumario": "Cr\u00edticas \u00e0 ado\u00e7\u00e3o das pedagogias marxista e globalista no \u00e2mbito do sistema educacional brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. CHRIS TONIETTO (Bloco/PSL - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Povo brasileiro, nobres Parlamentares, a educa\u00e7\u00e3o no Brasil atrai j\u00e1 h\u00e1 algum tempo muitas experimenta\u00e7\u00f5es e diversos aproveitadores. H\u00e1 tempos, temos visto nossas crian\u00e7as sendo usadas como ratos de laborat\u00f3rio, mergulhadas em m\u00e9todos ideol\u00f3gicos que desprezam a verdadeira finalidade da educa\u00e7\u00e3o.\r\nDurante d\u00e9cadas tais m\u00e9todos e teorias contribu\u00edram para que o conhecimento fosse substitu\u00eddo por milit\u00e2ncia barata revolucion\u00e1rio-marxista e pela fal\u00e1cia das compet\u00eancias e habilidades. Fal\u00e1cia essa muito bem difundida e sustentada pelo famigerado grupo dos globalistas. Esse combo, misturado ao desprezo e sucateamento da doc\u00eancia, traz o triste e estarrecedor resultado que somos obrigados a enxergar: adolescentes que saem do ensino m\u00e9dio sem ter aprendido sequer as opera\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas da matem\u00e1tica ou as simples conjuga\u00e7\u00f5es verbais de sua pr\u00f3pria l\u00edngua.\r\nDizer que isso se d\u00e1 somente com alunos da periferia, ou em raz\u00e3o de cor ou sexo, \u00e9 outra fal\u00e1cia que precisa ser combatida dia e noite. Isso se d\u00e1 sobretudo por consequ\u00eancia da forma pela qual foi moldado o sistema educacional, e como ele foi se distanciando da fam\u00edlia e de sua real finalidade, que \u00e9 levar o aluno ao limite do seu conhecimento, ou seja, \u00e0 sabedoria.\r\nMontar um discurso que mescla sentimentalismo barato com a ideia de uma educa\u00e7\u00e3o que n\u00e3o ao leva ao conhecimento, mas \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas de trabalho, \u00e9 o carro-chefe de movimentos que, altamente financiados por magnatas da economia global - como, por exemplo, a Funda\u00e7\u00e3o Lemann -, tentam dominar as escolas e domar os alunos, de modo que rob\u00f4s sejam mais aut\u00f4nomos do que eles.\r\nTodo esse movimento, que teve o seu maior protagonismo na constru\u00e7\u00e3o da BNCC, e que agora usa um tom de neutralidade pol\u00edtica para sustentar o debate, na pr\u00e1tica s\u00f3 vai contribuir para a centraliza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o, o que tamb\u00e9m deve ser combatido.\r\nH\u00e1 duas for\u00e7as brigando pela educa\u00e7\u00e3o de nossas crian\u00e7as: a pedagogia marxista, cuja maior refer\u00eancia \u00e9 Paulo Freire, e a pedagogia globalista, que despreza o conhecimento, instrumentaliza as marionetes marxistas e induz a uma forma\u00e7\u00e3o apenas para o mercado de trabalho, ou seja, puro tecnicismo. Assim, desprezam a verdade e travam na educa\u00e7\u00e3o o maior combate j\u00e1 visto neste Pa\u00eds. Toda voz adocicada e carregada de uma pseudoemotividade e neutralidade for\u00e7ada, que arroga para si todas as respostas aos problemas educacionais do Brasil, trazida das mentes de Harvard, Oxford, ou seja l\u00e1 qual for o bunker globalista que utilizam, tem um \u00fanico objetivo: afastar a popula\u00e7\u00e3o da verdade. \r\n\u00c9 esse grupo de pessoas financiadas que quer fazer o povo esquecer que sim \u00e9 sim e n\u00e3o \u00e9 n\u00e3o. Esse mesmo grupo, que tenta dizer que n\u00e3o \u00e9 nem de direita nem de esquerda, n\u00e3o consegue se desvencilhar de toda a carga da cultura da morte que adquiriu durante sua forma\u00e7\u00e3o, amplamente difundida pela esquerda financiada e sustentada por metacapitalistas.\r\nA educa\u00e7\u00e3o tem como finalidade levar o aluno aos limites de suas possibilidades, ou seja, uma educa\u00e7\u00e3o verdadeira conduz o aluno \u00e0 sabedoria e n\u00e3o o engessa. Nem os marxistas nem os globalistas buscaram uma educa\u00e7\u00e3o voltada para a verdade. Muito pelo contr\u00e1rio, os globalistas agora tentam nos enganar com uma falsa nova pol\u00edtica e uma narrativa montada, forjada nas montanhas da perdi\u00e7\u00e3o das grandes funda\u00e7\u00f5es, usando a periferia como catapulta exatamente como a esquerda faz.\r\nN\u00e3o deixaremos que esses fantoches de magnatas colonizem a nossa educa\u00e7\u00e3o. Antes disso brigaremos por uma educa\u00e7\u00e3o descentralizada, pela volta da educa\u00e7\u00e3o dada pelas fam\u00edlias em colabora\u00e7\u00e3o com a escola. N\u00e3o nos deixaremos iludir por esses que se dizem neutros e arautos da nova pol\u00edtica, mas bebem da mesma velha fonte que tem destru\u00eddo este Pa\u00eds ao longo de d\u00e9cadas. O discursinho pode ser novo, mas diz as mesmas velhas sandices revestidas de dinheiro de funda\u00e7\u00f5es. Aqui n\u00e3o! Com as nossas crian\u00e7as, n\u00e3o se metam! \r\nDeus aben\u00e7oe a todos. Viva Cristo Rei!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F3%2F2019&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-21T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PRC 27/2019, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ANIVERS\u00c1RIO DE NASCIMENTO, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Chris Tonietto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 27, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Grupo Parlamentar Brasil-Nam\u00edbia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CHRIS TONIETTO (Bloco/PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSL orienta \"sim\".\r\nEu gostaria de parabenizar o nosso Presidente da Rep\u00fablica, que hoje faz mais 1 ano de vida.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F3%2F2019&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019),  DEFESA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), L\u00cdDER DO GOVERNO.",
        "nomeDeputado": "Chris Tonietto",
        "sumario": "Raz\u00f5es do apoio do PSL \u00e0 proposta de reforma previdenci\u00e1ria. Excel\u00eancia da atua\u00e7\u00e3o do L\u00edder do Governo na Casa .",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. CHRIS TONIETTO (PSL - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, pais e m\u00e3es de fam\u00edlia, homens e mulheres, trabalhadores que, com o suor de seus rostos, s\u00e3o o sustento das fam\u00edlias brasileiras, hoje quero conversar especialmente com cada um de voc\u00eas.\r\nDurante quase todo o s\u00e9culo XX predominou no cen\u00e1rio pol\u00edtico mundial e tamb\u00e9m aqui no Brasil a ideia do Estado forte, ou seja, a ideia de um Estado onde seus governantes acreditavam que o progresso viria por meio de cria\u00e7\u00e3o de grandes estatais, de servi\u00e7os gratuitos ofertados indiscriminadamente pela gera\u00e7\u00e3o de milhares de empregos p\u00fablicos e por benef\u00edcios distribu\u00eddos irresponsavelmente. E qual a l\u00f3gica por tr\u00e1s desses aparentes benef\u00edcios ofertados pelos governantes dessa linha de pensamento alinhada ao coletivismo comunista presente em todos os pa\u00edses com governos de esquerda? A l\u00f3gica \u00e9 muito simples: depreciar o indiv\u00edduo e o empreendedorismo, glorificar o governo para que seja ainda mais forte e desencorajar a economia, por meio de amplos servi\u00e7os sociais, de elevada tributa\u00e7\u00e3o e da regula\u00e7\u00e3o.\r\nPara quem n\u00e3o sabe, o Brasil foi governado durante quase 30 anos por essa ideia de Estado forte. Era essa a ideia de Fernando Henrique Cardoso, Lula e Dilma. E eis o abismo social e econ\u00f4mico em que nos encontramos ap\u00f3s os seus desgovernos. \u00c9 exatamente essa a ideologia dos Deputados que hoje fazem oposi\u00e7\u00e3o ao Governo Bolsonaro e \u00e0 reforma da Previd\u00eancia proposta pelo Ministro Paulo Guedes. Por que a Oposi\u00e7\u00e3o se levanta t\u00e3o ferozmente contra a nova Previd\u00eancia? Porque os Deputados de esquerda n\u00e3o querem que o Brasil n\u00e3o tenha \u00eaxito para que o Governo Bolsonaro tamb\u00e9m n\u00e3o tenha \u00eaxito e nos retire desse abismo em que seus pr\u00f3prios governos nos lan\u00e7aram. \r\nCom populismo barato, supostamente davam aos pobres o direito de ter um carro novo, enquanto davam \u00e0s empreiteiras o direito de obras superfaturadas. Supostamente, davam aos pobres o direito de cursar uma faculdade, enquanto davam \u00e0s empresas de apadrinhados pol\u00edticos o direito a licita\u00e7\u00f5es fraudulentas e milion\u00e1rias. Supostamente, proporcionavam ao Brasil crescimento econ\u00f4mico e diminui\u00e7\u00e3o das desigualdades sociais, quando, na verdade, a esquerda s\u00f3 deu ao Brasil esquemas bilion\u00e1rios de corrup\u00e7\u00e3o, aumento dos \u00edndices de viol\u00eancia, desigualdade social e vergonha no cen\u00e1rio internacional.\r\nCaro povo brasileiro, o Estado forte deveria ser chamado de Estado \"farsa\", ou melhor, de Estado do \"faz de conta\", pois fizeram de conta durante quase 30 anos que aqui, no Brasil, os mais pobres s\u00e3o a prioridade, quando \u00e9 bem verdade que para o Estado forte os mais pobres n\u00e3o passam de bandeira pol\u00edtica levantada em nome de uma falsa preocupa\u00e7\u00e3o social, em nome dos interesses pessoais e partid\u00e1rios.\r\nHomens e mulheres do meu Brasil, o verdadeiro Estado forte \u00e9 aquele em que seus governantes s\u00e3o honestos e justos, como o nosso Presidente, e economizam mais dinheiro para priorizar os servi\u00e7os essenciais de sa\u00fade, seguran\u00e7a e educa\u00e7\u00e3o, o governante que n\u00e3o sufoca a popula\u00e7\u00e3o com impostos abusivos e uma gigantesca burocracia frequentemente incompetente e corrupta.\r\nO que a Esquerda chama de Estado forte \u00e9 um Estado tir\u00e2nico e falido. \u00c9 hora de darmos um basta a esse Estado de irresponsabilidade administrativa, em que os pol\u00edticos de at\u00e9 ent\u00e3o transformaram o Brasil. N\u00f3s necessitamos j\u00e1 da nova Previd\u00eancia!\r\nQuerido povo brasileiro, a nova Previd\u00eancia, proposta pelo atual Governo, corresponde a mais uma etapa na luta contra o pensamento estat\u00edstico que s\u00f3 produz mis\u00e9ria, como vemos hoje na Venezuela, triste retrato da fal\u00eancia material, intelectual e moral de um pa\u00eds, gra\u00e7as aos pol\u00edticos defensores do Estado forte. As cr\u00edticas ao texto da reforma por parte daqueles que preteriram ver uma nova recess\u00e3o atingir o Brasil, como no Governo Dilma, seriam tr\u00e1gicas se n\u00e3o fossem c\u00f4micas. Acusam o Presidente Jair Bolsonaro e o Ministro Paulo Guedes de quererem retirar os direitos dos trabalhadores para beneficiarem os bancos. Trata-se de uma grande mentira dos pol\u00edticos do Estado \"farsa\".\r\nOra, n\u00e3o apenas economizar-se-\u00e1 dinheiro para ser investido nas \u00e1reas de sa\u00fade, seguran\u00e7a e educa\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m estar\u00e1 garantido o futuro das nossas gera\u00e7\u00f5es e das novas tamb\u00e9m. Isso mesmo. Ao contr\u00e1rio do que fala a Esquerda, ser\u00e1 exigido maior contribui\u00e7\u00e3o dos que recebem mais, e de cada um ser\u00e1 cobrado, de acordo com suas capacidades. Quem recebe at\u00e9 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo pagar\u00e1 um valor fixo de 7,5%, valor menor do que o atual de 8%. Quanto a benefici\u00e1rios banqueiros, creio que ningu\u00e9m entenda mais do assunto do que a pr\u00f3pria Esquerda. A \u00e1gua que rega toda essa milit\u00e2ncia anticapitalista corre em bancos e em in\u00fameras institui\u00e7\u00f5es milion\u00e1rias. A Esquerda que diz que fala pelo povo, gosta mesmo \u00e9 do glamour do capitalismo que diz atacar.\r\nS\u00f3 no Governo Lula os bancos obtiveram lucro de aproximadamente 200 bilh\u00f5es de reais. O total estimado pela Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato de dinheiro p\u00fablico desviado pela mesma esquerda que nos censura, por querer economizar 1 trilh\u00e3o com a reforma, chega a 8 trilh\u00f5es de reais. Roubaram 8 vezes o dinheiro de que precisamos para recuperar nosso Pa\u00eds e equilibrar nossas contas p\u00fablicas.\r\nVamos aos dados concretos. O Brasil gasta hoje cerca de 13% do PIB com benef\u00edcios previdenci\u00e1rios, muito mais do que qualquer outro pa\u00eds, com estrutura demogr\u00e1fica similar a nossa. Um dos grandes respons\u00e1veis pelo atual d\u00e9ficit \u00e9 o alto \u00edndice de fraude na Previd\u00eancia. Essas fraudes foram permitidas e incentivadas, ao longo dos quase 30 anos do Governo de esquerda, e novo projeto ter\u00e1 como prioridade combat\u00ea-las.\r\nA nova Previd\u00eancia n\u00e3o \u00e9 apenas uma necessidade urgente para a sobreviv\u00eancia de nossa economia, mas cria o melhor sistema previdenci\u00e1rio, adotado at\u00e9 ent\u00e3o dentro das atuais circunst\u00e2ncias em que se encontram o Brasil. Os inimigos da nova Previd\u00eancia s\u00e3o inimigos do Brasil. \r\nFelizmente, o PSL e outros tantos que j\u00e1 entenderam a sua urg\u00eancia est\u00e3o batalhando pela nova Previd\u00eancia que vai salvar nosso Pa\u00eds do desastre econ\u00f4mico e social.\r\nQuero parabenizar o L\u00edder do Governo na C\u00e2mara dos Deputados pelo excelente trabalho que vem realizando na Casa do Povo, junto a outros Parlamentares. Queremos pela unidade dos seus governos, a unidade do nosso povo t\u00e3o sofrido e marcado pelas divis\u00f5es e desigualdades sociais. Queremos ver o Brasil se desenvolvendo de maneira pr\u00f3spera como merece o seu povo.\r\nDeus aben\u00e7oe a todos!\r\nViva o Cristo Rei!\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T12:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, ANIVERS\u00c1RIO, LEI \u00c1UREA, ABOLI\u00c7\u00c3O DA ESCRAVID\u00c3O (1888), ABOLICIONISMO (1630-1888).\r\nESCRAVID\u00c3O, COMBATE.",
        "nomeDeputado": "Chris Tonietto",
        "sumario": "Car\u00e1ter hist\u00f3rico da assinatura, pela Princesa Isabel, da Lei \u00c1urea sobre a aboli\u00e7\u00e3o da escravatura no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "A SRA. CHRIS TONIETTO (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia a todos. \r\nPrimeiramente, quero parabenizar o Deputado Luiz Philippe de Orleans e Bragan\u00e7a, Deputado que naturalmente est\u00e1 vivenciando esta grande alegria, da qual todos n\u00f3s comungamos, de prestigiar esta grande mulher, a Princesa Isabel, nesta Sess\u00e3o Solene.\r\n\u00c9 importante, sim, n\u00f3s resgatarmos a verdadeira hist\u00f3ria do Brasil. J\u00e1 dizia o grande bispo e orador franc\u00eas, Jacques Bossuet: \"Se a hist\u00f3ria fosse in\u00fatil aos outros homens, seria preciso l\u00ea-la aos pr\u00edncipes. N\u00e3o h\u00e1 melhor meio de lhes ensinar o que podem as paix\u00f5es e os interesses, os tempos e as conjunturas, os bons e os maus conselhos\". No caso da nossa jovem Rep\u00fablica, podemos dizer que muito lucram seus governantes estudando os grandes modelos de virtude, sabedoria e bravura, presentes no tempo do Imp\u00e9rio, quando, pelo menos no plano moral, ainda eram princ\u00edpios evang\u00e9licos que regiam esta Na\u00e7\u00e3o e suas leis. \r\nEsta sess\u00e3o solene p\u00f5e em pr\u00e1tica o verdadeiro dever c\u00edvico, negligenciado durante tantos anos por uma Rep\u00fablica que se diz laica, mesmo que para representar os anseios do povo mais crist\u00e3o do universo, de homenagear a aboli\u00e7\u00e3o da escravatura no Brasil, ocorrida em 13 de maio de 1888, e a ilustre, nobre e - ouso dizer - santa autora da liberdade de milh\u00f5es de brasileiros anteriormente escravizados, maltratados e humilhados pela simples cor de sua pele, a grande Princesa Isabel.\r\nEsta sess\u00e3o solene \u00e9 uma grande oportunidade para refletirmos, \u00e0 luz do que conhecemos de nossa hist\u00f3ria posterior \u00e0 Lei \u00c1urea, sobre a admir\u00e1vel forma com que a Provid\u00eancia tudo disp\u00f5e para a salva\u00e7\u00e3o das almas, e tamb\u00e9m atrav\u00e9s de um delicado equil\u00edbrio que torna qualquer \u00e9poca hist\u00f3rica sempre conden\u00e1vel aos olhos de Deus, para que n\u00e3o sejamos tentados a desejar apenas este mundo, mas com elementos mais do que suficientes para que possamos conhec\u00ea-lo, am\u00e1-lo e servi-lo dentro de nossas possibilidades. \r\nAmiga e obediente, disc\u00edpula do Papa Le\u00e3o XIII, Isabel sabia amar a liberdade, respeitando a ordem. Sabia buscar a dignidade para todos, sem comprometer-se com uma igualdade quim\u00e9rica. Sabia governar com autoridade, lembrando-se de que esta lhe fora conferida por Deus e deveria ser exercida em nome d'Ele. Apresentada ao que lhe diziam ser os interesses do Estado, aos ditames de sua consci\u00eancia, a Princesa Isabel n\u00e3o hesitou: seguiu sua consci\u00eancia, porque esta permanecia sempre sob a autoridade infal\u00edvel da Santa Igreja Cat\u00f3lica, e concedeu, para a crise final e simult\u00e2nea - a reden\u00e7\u00e3o aos olhos de Deus, na Monarquia -, a liberdade a todos os escravos brasileiros. Saibamos n\u00f3s tamb\u00e9m enxergar hoje a mesma m\u00e3o, a mesma Provid\u00eancia agindo na sobreviv\u00eancia quase miraculosa, na elei\u00e7\u00e3o, contra todos os poderes estabelecidos, na heroica persist\u00eancia diante de todos os obst\u00e1culos e persegui\u00e7\u00f5es, de nosso Presidente Jair Messias Bolsonaro. \r\nQue a nossa grande libertadora, a Princesa Isabel, possa servir para ele e para n\u00f3s como exemplo m\u00e1ximo de coragem, equil\u00edbrio, piedade e magnanimidade. Isabel salvou sua alma, salvou sua vida e salvou o Brasil da vergonha da escravid\u00e3o, o que lhe custou a coroa. Louvemos a Deus que hoje nossa Rep\u00fablica, t\u00e3o bela como ideia e marcada por tantos erros e desatinos no mundo real, queira homenagear a m\u00e3e da liberdade, que infelizmente transformamos, ao longo de um s\u00e9culo, em algo quase t\u00e3o triste quanto a escravid\u00e3o. \r\nQue Deus nos conceda, pela intercess\u00e3o de Nossa Senhora de F\u00e1tima, cujo dia celebramos ontem, o privil\u00e9gio de continuar o grande trabalho crist\u00e3o e civilizador de nossa libertadora! E que possamos, com a gra\u00e7a de Nosso Senhor Jesus Cristo, saud\u00e1-la um dia no reino dos c\u00e9us. \r\nViva a princesa Isabel! Viva o Brasil! E viva Cristo Rei, de quem ela e eu somos servos! \r\nMuito obrigada! Deus nos aben\u00e7oe!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-14T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, ANIVERS\u00c1RIO, NUNCIATURA APOST\u00d3LICA, ACORDO, SANTA S\u00c9, BRASIL.",
        "nomeDeputado": "Chris Tonietto",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do 190\u00ba e do 10\u00ba anivers\u00e1rios, respectivamente, do estabelecimento da Nunciatura  Apost\u00f3lica no Brasil e da celebra\u00e7\u00e3o da Concordata entre o Brasil e a Santa S\u00e9.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "A SRA. CHRIS TONIETTO (PSL - RJ) - Muito boa tarde a todos.\r\nPrimeiramente, quero agradecer a presen\u00e7a dos senhores e tamb\u00e9m a iniciativa formid\u00e1vel do Deputado Marcelo Calero.\r\nDirijo-me e agrade\u00e7o tamb\u00e9m ao Ministro, nosso Chanceler Ernesto Ara\u00fajo, \u00e0s autoridades aqui presentes e a todos os senhores que vieram aqui prestigiar esta sess\u00e3o.\r\nNeste dia em que esta Casa homenageia mediante uma sess\u00e3o solene os 190 anos do estabelecimento da Nunciatura Apost\u00f3lica no Brasil e os 10 anos da concordata entre Brasil e Santa S\u00e9 - estabelecendo formalmente as rela\u00e7\u00f5es diplom\u00e1ticas entre o Estado brasileiro e o do Vaticano, e determinando o estatuto jur\u00eddico da Igreja Cat\u00f3lica no Pa\u00eds -, cabe-nos, antes de tudo, como cidad\u00e3os brasileiros e, sobretudo, como cat\u00f3licos que somos, uma breve reflex\u00e3o, tornada urgente no momento em que, pelo julgamento da ADO 26, o STF prepara o caminho para a total desordem jur\u00eddica e a persegui\u00e7\u00e3o aberta ao discurso moral crist\u00e3o, a respeito das rela\u00e7\u00f5es entre Igreja e Estado numa na\u00e7\u00e3o predominantemente cat\u00f3lica e esmagadoramente crist\u00e3.\r\n\tA experi\u00eancia hist\u00f3rica nos mostra que, quando n\u00e3o se reconhece nenhum princ\u00edpio anterior e superior \u00e0 lei, em pouco tempo a pr\u00f3pria lei ser\u00e1 corrompida. N\u00e3o h\u00e1 na\u00e7\u00e3o que possa sobreviver sem reconhecer um princ\u00edpio superior a si, ao qual seus cidad\u00e3os prestem rever\u00eancia e do qual o pr\u00f3prio Estado se reconhe\u00e7a devedor. Como disse o Papa Bonif\u00e1cio VIII na famosa bula Unam Sanctam, \"o poder espiritual deve superar em dignidade e nobreza toda esp\u00e9cie de poder terrestre\".\r\n\tNossa Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, que em seu pre\u00e2mbulo coloca-se sob a prote\u00e7\u00e3o de Deus, mant\u00e9m uma tradi\u00e7\u00e3o que, herdada de Portugal, sempre esteve presente no esp\u00edrito de nossas leis, desde o per\u00edodo do Imp\u00e9rio, quando se estabeleceu em nosso Pa\u00eds o primeiro N\u00fancio Apost\u00f3lico, e se assinou, depois de tempos, a concordata com o Estado do Vaticano. Esta tradi\u00e7\u00e3o \u00e9 o reconhecimento oficial da identidade cat\u00f3lica da Terra de Santa Cruz, identidade que, neste mesmo momento em que aqui nos reunimos, \u00e9 amea\u00e7ada pelo ativismo judicial de uma Suprema Corte comprometida apenas com sua agenda ideol\u00f3gica, que ignora completamente os valores que fundaram a Na\u00e7\u00e3o brasileira e, de \u00edndole tir\u00e2nica e positivista, quer solapar nossa democracia, calando o discurso moral crist\u00e3o de mais de 90% da popula\u00e7\u00e3o.\r\n\tMas a Terra de Santa Cruz sobreviver\u00e1, e das ru\u00ednas de uma gera\u00e7\u00e3o que apostatou da f\u00e9 de seus pais e perdeu-se cultivando o sonho m\u00f3rbido de construir o Para\u00edso na terra renasce a tradi\u00e7\u00e3o cat\u00f3lica no Brasil e preparam-se grandes dias na hist\u00f3ria espiritual de nosso Pa\u00eds.\r\nAqui, como filha dessa igreja, a igreja que eu tanto amo, a Igreja Una Santa Cat\u00f3lica e Apost\u00f3lica, eu n\u00e3o poderia deixar de me dirigir aos senhores, inclusive \u00e0s autoridades eclesi\u00e1sticas, para que n\u00f3s possamos refletir melhor sobre o tempo em que n\u00f3s estamos. Eu sei que muitos tentam amorda\u00e7ar a nossa voz, calar a nossa voz. Querem que n\u00f3s, crist\u00e3os, voltemos \u00e0s catacumbas, mas n\u00e3o podemos permitir isso.\r\nPor isso, n\u00f3s estamos aqui reunidos nesta sess\u00e3o solene tamb\u00e9m, para que pensemos qual \u00e9 o sentido da nossa f\u00e9. Querem calar a nossa voz, mas n\u00f3s precisamos desbravar.\r\nInfelizmente, ontem n\u00f3s tivemos uma tristeza do julgamento da ADO 26, mas eu conclamo verdadeiramente a Igreja de que sou filha, para que n\u00f3s possamos bradar.\r\nPor isso eu digo sempre, ao final de todos os meus discursos, \"viva Cristo Rei!\", porque n\u00f3s temos valores crist\u00e3os, valores esses fundantes da nossa Na\u00e7\u00e3o brasileira. E por que n\u00f3s deixaremos que esses valores sejam esquecidos?\r\nMuito bem foi dito aqui por aqueles que me antecederam, em suas falas, e eu conclamo os senhores tamb\u00e9m a que possamos refletir e realmente bradar \"viva, Cristo Rei!\"\r\nViva a Concordata Brasil Santa S\u00e9, viva Cristo Rei, e que n\u00f3s nunca nos calemos, mas que defendamos a f\u00e9, defendamos a Santa Igreja!\r\nMuito obrigada, Deus aben\u00e7oe a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F6%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-04T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PRINC\u00cdPIO DA PROPORCIONALIDADE PARTID\u00c1RIA, COMPOSI\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O EXTERNA.",
        "nomeDeputado": "Chris Tonietto",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a necessidade de observ\u00e2ncia do princ\u00edpio da proporcionalidade partid\u00e1ria na composi\u00e7\u00e3o de Comiss\u00f5es Externas da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CHRIS TONIETTO (PSL - RJ. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, fa\u00e7o uma quest\u00e3o de ordem com fundamento no art. 58, \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, e nos arts. 23; 24; 33, \u00a7 2\u00ba; 38; e 95, caput, do Regimento Interno desta Casa.\r\nO \u00a7 1\u00ba do art. 58 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal exige, tanto quanto poss\u00edvel, que na composi\u00e7\u00e3o da Mesa e das Comiss\u00f5es seja observada a representa\u00e7\u00e3o proporcional das bancadas eleitas, sendo essa uma condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria de legitimidade para que esses colegiados internos possam exercer os poderes e as prerrogativas assegurados na Constitui\u00e7\u00e3o e no Regimento Interno. \r\nNo entanto, Sr. Presidente, tem escapado da observ\u00e2ncia obrigat\u00f3ria dessa regra elementar da Constitui\u00e7\u00e3o a composi\u00e7\u00e3o das Comiss\u00f5es Externas, previstas no art. 38 do Regimento Interno, dispositivo que a elas reconhece uma \u00fanica atribui\u00e7\u00e3o regimental, consistente no cumprimento de miss\u00e3o tempor\u00e1ria autorizada para representar a C\u00e2mara dos Deputados nos atos a que tenha sido convidada ou a que tenha de assistir. \r\nEm outras palavras, as Comiss\u00f5es Externas s\u00e3o regimentalmente concebidas para servirem como instrumento da diplomacia institucional da C\u00e2mara dos Deputados, de sorte que, para o atendimento dessa espec\u00edfica finalidade, ser\u00e1 comum que sejam compostas por membros poucos, o que pode justificar a pontual inobserv\u00e2ncia da proporcionalidade partid\u00e1ria.\r\nTodavia, o grande problema \u00e9 que as Comiss\u00f5es Externas t\u00eam sistematicamente se dedicado a in\u00fameras outras atribui\u00e7\u00f5es que n\u00e3o apenas a simples representa\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados em eventos externos, passando, num salto, para o exerc\u00edcio de compet\u00eancias legislativas e fiscalizat\u00f3rias pr\u00f3prias das Comiss\u00f5es Permanentes e das Comiss\u00f5es Parlamentares de Inqu\u00e9rito.\r\nSr. Presidente, segundo informado no Portal desta Casa na Internet, na 52\u00aa Legislatura foram criadas 9 Comiss\u00f5es Externas; na 53\u00aa, 14; na 54\u00aa, 23; na 55\u00aa, 45; e, nos 4 primeiros meses desta 56\u00aa, j\u00e1 foram criadas 6.\r\nA praxe tem revelado que a cria\u00e7\u00e3o de Comiss\u00f5es Externas percorre procedimento extremamente simples, pois depende apenas de requerimento formulado por qualquer Deputado e do aval do Presidente da Casa, permitindo assim que partidos e blocos parlamentares formem colegiados exclusivos, compostos apenas por aliados, com grande potencial de fogo, paralelo \u00e0s CPIs e ao poder fiscalizat\u00f3rio das Comiss\u00f5es Permanentes. Sem o respeito \u00e0 proporcionalidade partid\u00e1ria, \u00e9 evidente que a Comiss\u00e3o Externa n\u00e3o alcan\u00e7a a legitimidade constitucional necess\u00e1ria para, em nome da C\u00e2mara dos Deputados, acionar as prerrogativas e os poderes previstos na Lei Maior, notadamente aqueles do caput do art. 50; do \u00a7 2\u00ba do art. 58; do caput art. 61; e dos incisos IV e VII do art. 71.\r\nCom base nessas raz\u00f5es, requeiro que seja proferida decis\u00e3o, firmando-se a seguinte tese: somente se observado o princ\u00edpio da proporcionalidade partid\u00e1ria em sua composi\u00e7\u00e3o, nos termos do art. 58, \u00a7 1\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, poder\u00e1 Comiss\u00e3o Externa praticar atos que materializem o exerc\u00edcio dos poderes e das prerrogativas constitucionais e regimentais aplic\u00e1veis \u00e0s Comiss\u00f5es, nos limites do objeto que justificou sua cria\u00e7\u00e3o.\r\nFormada sem o atendimento a esse princ\u00edpio constitucional, a Comiss\u00e3o Externa n\u00e3o se investe na capacidade para o exerc\u00edcio de poderes e prerrogativas pr\u00f3prias, de modo que a pr\u00e1tica de atos em seu \u00e2mbito ser\u00e1 efetivada em nome e por autoridade dos Parlamentares que a comp\u00f5em, na forma e nos termos das prerrogativas e dos direitos reconhecidos pelo ordenamento jur\u00eddico ao membro da C\u00e2mara Deputados.\r\nEssa \u00e9 a minha quest\u00e3o de ordem, Presidente.\r\nMuito obrigada.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA CHRIS TONIETTO.\r\n\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a palavra para levantar Quest\u00e3o de Ordem, com fundamento no art. 58, \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, e nos arts. 23; 24; 33, \u00a7 2\u00ba; 38; e 95, caput, do Regimento Interno desta Casa. \r\nPrimeiramente, parto do princ\u00edpio b\u00e1sico segundo o qual toda a legisla\u00e7\u00e3o infraconstitucional deve ser interpretada \u00e0 luz do texto constitucional, nele encontrando seu fundamento \u00faltimo de validade. Com isso em mente, todos n\u00f3s sabemos que o \u00a7 1\u00ba do art. 58 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal exige, tanto quanto poss\u00edvel, que na composi\u00e7\u00e3o da Mesa e das Comiss\u00f5es seja observada a representa\u00e7\u00e3o proporcional das bancadas eleitas, sendo essa uma condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria de legitimidade para que esses colegiados internos possam exercer os poderes e as prerrogativas asseguradas na Constitui\u00e7\u00e3o e no Regimento Interno. \r\nSomente quando observada essa regra b\u00e1sica de composi\u00e7\u00e3o, a Mesa e as Comiss\u00f5es poder\u00e3o se manifestar como \u00f3rg\u00e3os representativos da C\u00e2mara dos Deputados no desempenho de suas compet\u00eancias legislativas e fiscalizat\u00f3rias, elementos essenciais da fun\u00e7\u00e3o parlamentar na ordem constitucional brasileira.\r\nPenso, Sr. Presidente, que isso j\u00e1 pertence ao senso comum desta Casa, porquanto n\u00e3o se cogita que na distribui\u00e7\u00e3o das vagas na Mesa, nas Comiss\u00f5es Permanentes, nas Comiss\u00f5es Especiais e nas Comiss\u00f5es Parlamentares de Inqu\u00e9rito se desconsidere por completo o princ\u00edpio da proporcionalidade partid\u00e1ria, justamente por serem colegiados que exercem poderes t\u00edpicos do Parlamento em face dos demais Poderes da Rep\u00fablica e da sociedade.\r\nNo entanto, Sr. Presidente, tem escapado da observ\u00e2ncia obrigat\u00f3ria dessa regra elementar da Constitui\u00e7\u00e3o a composi\u00e7\u00e3o das Comiss\u00f5es Externas, previstas no art. 38 do Regimento Interno. Com algum esfor\u00e7o de interpreta\u00e7\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel at\u00e9 considerar como consequente a desnecessidade de atendimento ao princ\u00edpio da proporcionalidade partid\u00e1ria pelas Comiss\u00f5es Externas, mas apenas se considerarmos a \u00fanica atribui\u00e7\u00e3o regimental a elas reconhecida no art. 38, caput e par\u00e1grafo \u00fanico do Regimento, consistente no cumprimento de miss\u00e3o tempor\u00e1ria autorizada, para representar a C\u00e2mara dos Deputados nos atos a que tenha sido convidada ou a que tenha de assistir. \r\nEm outras palavras, as Comiss\u00f5es Externas s\u00e3o regimentalmente concebidas para servirem como instrumento da diplomacia institucional da C\u00e2mara dos Deputados, de sorte que, para o atendimento dessa espec\u00edfica finalidade, ser\u00e1 comum que sejam compostas por poucos membros, o que pode justificar a pontual inobserv\u00e2ncia da proporcionalidade partid\u00e1ria.\r\nTodavia, o grande problema \u00e9 que as Comiss\u00f5es Externas t\u00eam sistematicamente se dedicado a in\u00fameras outras atribui\u00e7\u00f5es que n\u00e3o apenas a simples representa\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados em eventos externos, passando, num salto, para o exerc\u00edcio de compet\u00eancias legislativas e fiscalizat\u00f3rias pr\u00f3prias das Comiss\u00f5es Permanentes e das Comiss\u00f5es Parlamentares de Inqu\u00e9rito.\r\nSr. Presidente, segundo informado no Portal desta Casa na Internet, na 52\u00aa Legislatura foram criadas 9 (nove) Comiss\u00f5es Externas; na 53\u00aa, 14 (quatorze); na 54\u00aa, 23 (vinte e tr\u00eas); na 55\u00aa, 45 (quarenta e cinco); e, nos quatro primeiros meses desta 56\u00aa, j\u00e1 foram criadas 6 (seis). \r\nEsses dados evidenciam que se tem consolidado no \u00e2mbito desta Casa um verdadeiro cen\u00e1rio de confus\u00e3o funcional e de esvaziamento das atribui\u00e7\u00f5es dos colegiados organizados conforme o princ\u00edpio da proporcionalidade partid\u00e1ria, tendo em vista que uma Comiss\u00e3o Externa traduz ferramenta extremamente mais \u00e1gil de a\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, pois reservada \u00e0 satisfa\u00e7\u00e3o de interesses particulares de bancadas espec\u00edficas, que se veem livres para apreciar requerimentos internos sem o devido confronto com agremia\u00e7\u00f5es que ocupam espa\u00e7os opostos do espectro pol\u00edtico nacional. Cria-se, com isso, instrumento de a\u00e7\u00e3o pol\u00edtica com potencial para tornar pouco interessante, devido ao custo do procedimento, o caminho da cria\u00e7\u00e3o de CPI ou mesmo da instala\u00e7\u00e3o de PFC nas Comiss\u00f5es. \r\nA praxe tem revelado que a cria\u00e7\u00e3o de Comiss\u00f5es Externas percorre procedimento extremamente simples, pois depende apenas de requerimento formulado por qualquer Deputado e do aval do Presidente da Casa, permitindo assim que partidos e blocos parlamentares formem colegiados exclusivos, compostos apenas por aliados, com grande potencial de fogo. Assumindo essas caracter\u00edsticas, \u00e9 evidente que a Comiss\u00e3o Externa n\u00e3o alcan\u00e7a a legitimidade constitucional necess\u00e1ria para, em nome da C\u00e2mara dos Deputados, acionar as prerrogativas e os poderes previstos na Lei Maior, notadamente aqueles do caput do art. 50; do \u00a7 2\u00ba do art. 58; do caput do art. 61; e dos incisos IV e VII do art. 71.\r\nCom base nessas raz\u00f5es, requeiro que seja proferida decis\u00e3o, assentando as bases e os limites regimentais de atua\u00e7\u00e3o desses colegiados tempor\u00e1rios, firmando-se a seguinte tese: somente se observado o princ\u00edpio da proporcionalidade partid\u00e1ria em sua composi\u00e7\u00e3o, nos termos do art. 58, \u00a7 1\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, poder\u00e1 Comiss\u00e3o Externa praticar atos que materializem o exerc\u00edcio dos poderes e das prerrogativas constitucionais e regimentais aplic\u00e1veis \u00e0s Comiss\u00f5es, nos limites do objeto que justificou sua cria\u00e7\u00e3o. Formada sem o atendimento a esse princ\u00edpio constitucional, a Comiss\u00e3o Externa n\u00e3o se investe na capacidade para o exerc\u00edcio de poderes e prerrogativas pr\u00f3prias, de modo que a pr\u00e1tica de atos em seu \u00e2mbito ser\u00e1 efetivada em nome e por autoridade dos Parlamentares que a comp\u00f5em, na forma e nos termos das prerrogativas e dos direitos reconhecidos pelo ordenamento jur\u00eddico ao membro da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nEsta \u00e9 a Quest\u00e3o de Ordem Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F7%2F2019&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-04T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "CHRIS TONIETTO, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, PLATAFORMA POL\u00cdTICA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nESQUERDA POL\u00cdTICA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), CR\u00cdTICA.\r\nEDUARDO BOLSONARO, DEPUTADO FEDERAL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, REFORMA POL\u00cdTICA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nABORTO, HOMOFOBIA, CRIMINALIZA\u00c7\u00c3O, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), CR\u00cdTICA.\r\nESQUERDA POL\u00cdTICA, ATIVIDADE POL\u00cdTICO-PARTID\u00c1RIA, AM\u00c9RICA LATINA, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), CRIA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nIGREJA CAT\u00d3LICA, ESTADO (NA\u00c7\u00c3O), FAM\u00cdLIA, DEFESA.\r\nTR\u00c1FICO DE DROGA, COMBATE, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 4754/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DOS CRIMES DE RESPONSABILIDADE, TIPICIDADE, CRIME DE RESPONSABILIDADE, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, USURPA\u00c7\u00c3O DE COMPET\u00caNCIA, PODER EXECUTIVO, PODER LEGISLATIVO, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Chris Tonietto",
        "sumario": "Luta pol\u00edtica contra a ideologia da Esquerda. Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Eduardo Bolsonaro. Atua\u00e7\u00e3o parlamentar da oradora em defesa da vida, da fam\u00edlia tradicional, dos valores crist\u00e3os, contra o aborto e a descrimina\u00e7\u00e3o do consumo de drogas. Empenho na realiza\u00e7\u00e3o das reformas previdenci\u00e1ria, tribut\u00e1ria e pol\u00edtica. Cr\u00edticas ao julgamento, pelo Supremo Tribunal Federal, de temas legislativos relacionados ao aborto e \u00e0 tipifica\u00e7\u00e3o do crime de homofobia, em usurpa\u00e7\u00e3o \u00e0 compet\u00eancia do Congresso Nacional. Defesa da instala\u00e7\u00e3o de CPI destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de atividades pol\u00edtico-partid\u00e1rias il\u00edcitas de partidos e organiza\u00e7\u00f5es esquerdistas na Am\u00e9rica Latina, Import\u00e2ncia do Projeto de Lei n\u00ba 4.754, de 2016, sobre a tipifica\u00e7\u00e3o do crime de responsabilidade dos Ministros do Supremo Tribunal Federal na usurpa\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia dos Poderes Legislativo e Executivo.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. CHRIS TONIETTO (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, nobres Parlamentares aqui presentes, povo brasileiro que nos assiste, \u00e9 com muita alegria que subo a esta ilustre tribuna, passados j\u00e1 5 meses desde o in\u00edcio do meu mandato, para apresentar minha presta\u00e7\u00e3o de contas ao povo brasileiro e discorrer sobre os nossos projetos e desafios para o futuro.\r\nPara come\u00e7ar meu discurso, nada melhor do que, seguindo um h\u00e1bito que talvez remonte a S\u00e3o Bernardo de Claraval, esse Doutor da Igreja t\u00e3o celebrado por sua admir\u00e1vel eloqu\u00eancia e que apresentava antes de todas as suas homilias uma s\u00faplica dirigida \u00e0 Sant\u00edssima Virgem, h\u00e1bito estendido a todo pronunciamento p\u00fablico pelos mission\u00e1rios jesu\u00edtas, nada melhor, eu dizia, do que, participando dos m\u00e9ritos de t\u00e3o salutar tradi\u00e7\u00e3o e unindo-me a todos os cat\u00f3licos do Brasil em sua devo\u00e7\u00e3o mariana, rezar uma ave-maria neste plen\u00e1rio:\r\nAve, Maria, cheia de gra\u00e7a,\r\nO Senhor \u00e9 convosco,\r\nBendita sois v\u00f3s entre as mulheres\r\nE bendito \u00e9 o fruto do vosso ventre, Jesus!\r\nSanta Maria, M\u00e3e de Deus,\r\nRogai por n\u00f3s, pecadores,\r\nAgora e na hora de nossa morte.\r\nAm\u00e9m.\r\nAo contr\u00e1rio do que muitos pensam, pouco existe de gosto ou prefer\u00eancia na descoberta de uma voca\u00e7\u00e3o. Ela se d\u00e1 no momento em que a situa\u00e7\u00e3o concreta exige de n\u00f3s uma resposta en\u00e9rgica e decidida, um sacrif\u00edcio do qual mais ningu\u00e9m \u00e9 capaz, ou pelo menos ningu\u00e9m est\u00e1 disposto a oferecer. Minha voca\u00e7\u00e3o pol\u00edtica apareceu junto com a vontade e necessidade de resistir de forma correta e concreta \u00e0 demoli\u00e7\u00e3o completa de nossas institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas por parte de uma esquerda totalit\u00e1ria que desejava a aboli\u00e7\u00e3o de todos os valores fundantes da nossa Na\u00e7\u00e3o e sua substitui\u00e7\u00e3o por uma ideologia totalmente imoral.\r\nFelizmente, meus anseios n\u00e3o somente acompanhavam os dos meus queridos eleitores que confiaram em minhas propostas e me confiaram o voto, mas tamb\u00e9m refletiam uma revolta geral do povo brasileiro contra o PT e o projeto de poder tir\u00e2nico do Foro de S\u00e3o Paulo. Deixamos nosso recado nas urnas e nas ruas, e n\u00e3o houve trapa\u00e7as, mentiras nem facadas suficientes para deter a ascens\u00e3o do nosso Presidente Jair Messias Bolsonaro \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, fato que representa nada menos do que a devolu\u00e7\u00e3o do poder aos milh\u00f5es de brasileiros que tanto trabalham e sofrem, ap\u00f3s tantos anos de fraudes, desmandos e incompet\u00eancia esquerdista.\r\nQuero aproveitar aqui a oportunidade para cumprimentar o meu nobre amigo Parlamentar Eduardo Bolsonaro.\r\nPara afastar definitivamente da mem\u00f3ria nacional esses tempos sombrios e fazer brilhar a luz da verdade neste Congresso e em todo o Governo, era preciso que, al\u00e9m de uma invers\u00e3o quase completa de sua composi\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica, fosse levada a cabo a reafirma\u00e7\u00e3o da identidade cat\u00f3lica do Brasil. Aos olhos de Deus, nosso Pa\u00eds nunca deixou de ser a Terra de Santa Cruz: \u00e9 a terra que recebeu os esfor\u00e7os inigual\u00e1veis de S\u00e3o Jos\u00e9 de Anchieta, caminhando por nossas praias e mata adentro, com um altar nas costas, \u00e0 procura de um \u00fanico \u00edndio que pudesse catequizar; terra onde escreveu seus mais belos serm\u00f5es o Padre Ant\u00f4nio Vieira, que pregava o Evangelho aos colonos maranhenses com a mesma tenacidade com que, certa feita, pregou Santo Ant\u00f4nio aos peixes; terra de Frei Galv\u00e3o e dos m\u00e1rtires do Rio Grande do Norte, em especial Mateus Moreira, que, ao ter seu cora\u00e7\u00e3o arrancado pelas costas pelos invasores holandeses, exclamou: \"Louvado seja o Sant\u00edssimo Sacramento\"; terra de D. Vital, que n\u00e3o temeu enfrentar o pr\u00f3prio Imperador para guardar a pureza da f\u00e9 que recebera de Roma, cuja autoridade era posta em xeque naquele momento pelo regime do Padroado; terra de tantos fi\u00e9is leigos, como Jackson de Figueiredo, Gustavo Cor\u00e7\u00e3o, Pl\u00ednio Corr\u00eaa de Oliveira, que buscaram trazer cada vez mais a Cruz de Cristo para a pol\u00edtica brasileira e difundir pela sociedade os valores evang\u00e9licos.\r\nSim, o Brasil n\u00e3o se converteu. O Brasil nasceu cat\u00f3lico e nunca deixar\u00e1 de s\u00ea-lo na ess\u00eancia! Infelizmente, boa parte do poder p\u00fablico n\u00e3o faz outra coisa sen\u00e3o esfor\u00e7ar-se para achincalhar e perseguir a f\u00e9 de milh\u00f5es de brasileiros, com uma obstina\u00e7\u00e3o que revela um \u00f3dio cego e incontrol\u00e1vel, situa\u00e7\u00e3o que representa um agravamento do mesmo estado de coisas diagnosticado por D. Sebasti\u00e3o Leme em sua famosa carta pastoral de 1916:\r\nSomos a maioria absoluta da na\u00e7\u00e3o. Direitos inconcussos nos assistem com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sociedade civil e pol\u00edtica, de que somos a maioria. Defend\u00ea-los, reclam\u00e1-los, faz\u00ea-los acatados, \u00e9 dever inalien\u00e1vel. E n\u00f3s n\u00e3o o temos cumprido. Na verdade, os cat\u00f3licos, somos a maioria do Brasil e, no entanto, cat\u00f3licos n\u00e3o s\u00e3o os princ\u00edpios e os \u00f3rg\u00e3os da nossa vida pol\u00edtica. N\u00e3o \u00e9 cat\u00f3lica a lei que nos rege. Da nossa f\u00e9 prescindem os deposit\u00e1rios da autoridade. Leigas s\u00e3o as nossas escolas; leigo, o ensino. Na for\u00e7a armada da Rep\u00fablica, n\u00e3o se cuida da Religi\u00e3o. Enfim, na engrenagem do Brasil oficial n\u00e3o vemos uma s\u00f3 manifesta\u00e7\u00e3o de vida cat\u00f3lica. O mesmo se pode dizer de todos os ramos da vida p\u00fablica.\r\nA tentativa de se proibirem os orat\u00f3rios p\u00fablicos no Rio de Janeiro, a livre exposi\u00e7\u00e3o de blasf\u00eamias no Queermuseu e nos desfiles de carnaval, rasgando o art. 208 do C\u00f3digo Penal, tudo isso s\u00e3o apenas os produtos finais de uma autoridade que os inimigos da religi\u00e3o e da civiliza\u00e7\u00e3o adquiriram nas \u00faltimas d\u00e9cadas. A pr\u00f3pria presen\u00e7a de propostas como as que s\u00e3o no momento capitaneadas pelo Supremo Tribunal Federal, transformado em plataforma do ativismo judicial mais tosco, b\u00e1rbaro e arbitr\u00e1rio com a ADPF 442 e outras aberra\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas imorais semelhantes, em outros tempos deveria desencadear uma rea\u00e7\u00e3o de propor\u00e7\u00f5es gigantescas neste Parlamento, no Congresso Nacional, que representa a vontade popular.\r\nEm apenas 5 meses, j\u00e1 s\u00e3o v\u00e1rios os projetos de minha autoria para combater o assassinato de beb\u00eas no ventre materno. Travestido de \"direitos sexuais reprodutivos\" e \"liberdade da mulher\", o aborto, atentado contra a lei natural, contra o direito \u00e0 vida e contra o quinto mandamento da lei de Deus - \"N\u00e3o matar\u00e1s\" -, tem encontrado grande resist\u00eancia da bancada pr\u00f3-vida, em cujas fileiras tenho orgulho de ter ingressado e para cujo trabalho pude humildemente contribuir atrav\u00e9s de projetos como: o Projeto de Lei n\u00ba 2.893, de 2019, que revoga o art. 128 do C\u00f3digo Penal, pondo fim \u00e0 despenaliza\u00e7\u00e3o do aborto nos casos em que esta era prevista pelo mencionado artigo; o projeto de lei que cria um n\u00facleo de Defensoria P\u00fablica para assegurar o direito \u00e0 vida do nascituro; o requerimento de Sess\u00e3o Solene em homenagem ao Dia do Nascituro, para fomentar o debate p\u00fablico acerca da defesa da vida; e muitos outros.\r\nTendo em vista a aplica\u00e7\u00e3o de uma agenda pol\u00edtico-ideol\u00f3gica tremendamente impopular, que jamais teria voz na Casa do Povo, nossa Suprema Corte usurpou para si a compet\u00eancia de legislar e tenta implementar \u00e0 for\u00e7a o aborto at\u00e9 a 12\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s da ADPF 442. Tamb\u00e9m equiparou recentemente a homofobia, fen\u00f4meno para o qual sequer h\u00e1 tipifica\u00e7\u00e3o penal, ao crime de racismo, atrav\u00e9s da ADO 26. Pro\u00edbe cr\u00edticas \u00e0 sua atua\u00e7\u00e3o e censura p\u00e1ginas que divulgam mat\u00e9rias contra o Supremo Tribunal Federal - STF.\r\nSe o Congresso n\u00e3o reagir, caminharemos rumo a uma ditadura judici\u00e1ria no Brasil, e n\u00e3o haver\u00e1 poder leg\u00edtimo que possa se sobrepor \u00e0 voz da tirania. Infelizmente, parece-me que esse tempo j\u00e1 chegou. Estamos vivendo sob a \u00e9gide de uma \"supremocracia\". O Brasil, que acaba de sair de um regime de corrup\u00e7\u00e3o institucionalizada e total desrespeito \u00e0 ordem constitucional democr\u00e1tica, ter\u00e1 de lutar por todos os meios cab\u00edveis para impedir que todos os projetos do Foro de S\u00e3o Paulo se realizem por outras vias.\r\nSobre este organismo, o Foro de S\u00e3o Paulo, \u00e9 preciso dizer que, durante mais de 20 anos, os rumos da pol\u00edtica brasileira foram decididos em reuni\u00f5es de uma assembleia de partidos de esquerda de toda a Am\u00e9rica Latina, que iam at\u00e9 as organiza\u00e7\u00f5es clandestinas ligadas ao narcotr\u00e1fico - FARC, por exemplo - e grupos de sequestro - o MIR chileno -, passando pelo Partido Comunista de Cuba. O Foro de S\u00e3o Paulo, que orientava a c\u00fapula de todos os movimentos de esquerda do subcontinente, re\u00fane em suas atas, apenas parcialmente dispon\u00edveis ao p\u00fablico, as decis\u00f5es a serem tomadas por cada um de seus pa\u00edses-membros, ferindo a soberania nacional de cada um e constituindo uma esp\u00e9cie de Parlamento internacional n\u00e3o eleito, que conspirou, por muitos anos, contra todo o nosso interesse nacional.\r\nPor n\u00e3o ter personalidade jur\u00eddica, o Foro de S\u00e3o Paulo n\u00e3o presta contas ao p\u00fablico de sua movimenta\u00e7\u00e3o financeira. Considerando as for\u00e7as pol\u00edticas que o comp\u00f5em, torna-se altamente prov\u00e1vel que o \u00f3rg\u00e3o seja mantido com verbas p\u00fablicas desviadas pelos governos comunistas que dele participam. \u00c9 o dinheiro da corrup\u00e7\u00e3o brasileira e latino-americana que parece financiar o narcotr\u00e1fico e as milit\u00e2ncias pol\u00edticas esquerdistas.\r\n\u00c9 por esses motivos e muitos outros que tenho recolhido, juntamente com outros amigos Parlamentares, assinaturas na C\u00e2mara para a instaura\u00e7\u00e3o de uma Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito sobre as atividades do Foro de S\u00e3o Paulo, t\u00e3o solenemente ignorado pela imprensa durante mais de 1 d\u00e9cada.\r\nTamb\u00e9m tenho, neste mandato que Deus e o povo brasileiro me confiaram, lutado sempre ao lado do Governo pelas reformas que este tem proposto para a recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do Pa\u00eds. Em 2018, o d\u00e9ficit do RGPS foi de R$ 195,2 bilh\u00f5es. O Brasil gasta hoje 13% do PIB com benef\u00edcios previdenci\u00e1rios, muito mais do que gasta qualquer outro pa\u00eds com estrutura demogr\u00e1fica similar \u00e0 nossa. Segundo relat\u00f3rio elaborado pelo Tesouro Nacional, gasta-se no Pa\u00eds mais com prote\u00e7\u00e3o social do que uma m\u00e9dia de 54 pa\u00edses. No momento cr\u00edtico que nossa economia enfrenta, \u00e9 preciso empenhar o m\u00e1ximo de esfor\u00e7os para equilibrar as contas p\u00fablicas.\r\nA nova Previd\u00eancia, que promete economizar cerca de 1 trilh\u00e3o de reais nos pr\u00f3ximos anos, \u00e9 combatida por aqueles que trataram de desviar aproximadamente 8 trilh\u00f5es de reais dos cofres p\u00fablicos! Ao contr\u00e1rio do que espalha a Esquerda, a reforma proposta pelo Governo n\u00e3o retirar\u00e1 nenhum direito do trabalhador brasileiro. Muito pelo contr\u00e1rio, ser\u00e1 exigida maior contribui\u00e7\u00e3o dos que recebem mais, e cada um ser\u00e1 cobrado de acordo com as suas pr\u00f3prias capacidades. Hoje, finalmente, est\u00e1 acontecendo a vota\u00e7\u00e3o do parecer da nova Previd\u00eancia, que, se Deus quiser, ser\u00e1 aprovado, pelo bem do Brasil e do povo brasileiro. Sem preju\u00edzo \u00e0 reforma previdenci\u00e1ria, tamb\u00e9m estou comprometida com outras reformas t\u00e3o importantes quanto ela, como a reforma tribut\u00e1ria e a reforma pol\u00edtica, t\u00e3o necess\u00e1rias para o nosso Brasil voltar a crescer. \u00c9 fundamental que entendamos isso.\r\nQue a prosperidade financeira seja acompanhada por uma recupera\u00e7\u00e3o da catolicidade de nossas institui\u00e7\u00f5es! A recente multiplica\u00e7\u00e3o de centros culturais cat\u00f3licos por todo o Pa\u00eds, congregados na Liga Cristo Rei, \u00e9 um claro ind\u00edcio de que, no seio da sociedade brasileira, a f\u00e9 cat\u00f3lica est\u00e1 mais viva do que nunca. Represent\u00e1-los \u00e9 a tarefa urgente a que me propus, e aqui estou, no Congresso Nacional, para poder repetir, a plenos pulm\u00f5es, o lema que marcou, quase 100 anos atr\u00e1s, a heroica resist\u00eancia em armas do movimento cristero no M\u00e9xico, onde foram martirizados milhares de cat\u00f3licos pelo Governo revolucion\u00e1rio e ma\u00e7\u00f4nico de Plutarco El\u00edas Calles: Viva Cristo Rei!\r\nCristo deve reinar em nossos cora\u00e7\u00f5es, em nossas fam\u00edlias, na sociedade como um todo e tamb\u00e9m na pol\u00edtica. Santo Tom\u00e1s de Aquino, o maior de todos os te\u00f3logos e Doutor Comum da Igreja, define a lei como \"ordem ou prescri\u00e7\u00e3o da raz\u00e3o para o bem comum, promulgado por quem tem a seu cargo o cuidado da comunidade\" - isso est\u00e1 previsto na Suma Teol\u00f3gica -, sendo o bem comum definido como o objeto da pol\u00edtica desde Arist\u00f3teles. Ora, n\u00e3o apenas este bem comum deve respeitar, numa democracia, os anseios e o sentimento religioso da maioria do povo brasileiro, como precisa, de uma perspectiva filos\u00f3fica respons\u00e1vel, que reconhe\u00e7a o fim \u00faltimo do homem, que n\u00e3o \u00e9 outro sen\u00e3o a contempla\u00e7\u00e3o de Deus na eternidade, propiciar as condi\u00e7\u00f5es mais favor\u00e1veis para que este fim \u00faltimo se realize.\r\nPara que isso possa ocorrer, \u00e9 fundamental que se resgate tamb\u00e9m no plano pol\u00edtico aquilo que vem sendo resgatado no plano do intelecto e da cultura em sentido mais amplo: a tradi\u00e7\u00e3o, grande ponto de apoio para qualquer civiliza\u00e7\u00e3o, no qual Igreja e Estado cooperam para a manuten\u00e7\u00e3o da ordem.\r\nA transmiss\u00e3o da cultura pela estabilidade da l\u00edngua e das institui\u00e7\u00f5es segue a das grandes verdades evang\u00e9licas pela sucess\u00e3o apost\u00f3lica. Nas palavras de Jacques Bossuet: \"\u00c9 (...) esta sucess\u00e3o que nenhuma heresia, nenhuma seita ou qualquer outra sociedade a n\u00e3o ser a \u00fanica Igreja de Deus conseguiu alcan\u00e7ar\".\r\nNo plano institucional, a salvaguarda da tradi\u00e7\u00e3o se d\u00e1 pela defesa jur\u00eddica da lei natural e sua prote\u00e7\u00e3o contra qualquer novidade hermen\u00eautica que busque desvirtu\u00e1-la. \u00c9 por isso que me propus desde o in\u00edcio - e mantenho este compromisso - a: primeiro, combater qualquer iniciativa ou projeto de lei abortista ou que procure atacar a fam\u00edlia e os valores crist\u00e3os da sociedade; segundo, tornar mais r\u00edgido o combate ao tr\u00e1fico de drogas por meio de um amparo legal aos policiais e combater qualquer iniciativa que vise descriminalizar o tr\u00e1fico; terceiro, assegurar o direito da fam\u00edlia de educar seus pr\u00f3prios filhos e impedir a intromiss\u00e3o do Estado na educa\u00e7\u00e3o moral e sexual atrav\u00e9s do respeito ao princ\u00edpio de subsidiariedade, segundo o qual a fam\u00edlia precede o Estado, que precisa garantir prote\u00e7\u00e3o \u00e0s fam\u00edlias e zelar por elas; quarto, elaborar leis de incentivo \u00e0s casas pr\u00f3-vida para promover um cuidado integral e digno das m\u00e3es e dos beb\u00eas; quinto, garantir a prote\u00e7\u00e3o integral do nascituro; sexto, combater de forma aguerrida a corrup\u00e7\u00e3o.\r\nEstabelecidas as premissas com as quais pretendo continuar meu trabalho no curso do meu mandato, s\u00f3 me resta agradecer a Deus e ao povo fluminense pelo mandato que me foi confiado e pedir a Nosso Senhor Jesus Cristo as gra\u00e7as necess\u00e1rias para que todas as minhas a\u00e7\u00f5es nesta Casa sejam para a sua maior honra e gl\u00f3ria.\r\nNa prega\u00e7\u00e3o em que conclama os crist\u00e3os a defenderem a Terra Santa, disse o mesmo S\u00e3o Bernardo que mencionamos no in\u00edcio de nosso discurso: \"Que fazeis, soldados bravos? Que fazeis, servidores de Cristo? Abandonareis o Santo dos santos? Quantos pecadores penitentes lavaram-se nesses lugares, com l\u00e1grimas, e obtiveram perd\u00e3o para si, desde que a espada de vossos pais delas afastou os pag\u00e3os que as desonravam! O inimigo da salva\u00e7\u00e3o v\u00ea este espet\u00e1culo, que \u00e9 para ele um tormento, e range os dentes de raiva. (...) O Senhor quer provar vosso zelo e saber se h\u00e1 entre v\u00f3s quem defenda Sua causa. Feliz o que se torna cruzado, feliz aquele que se apressa a tomar este sinal salutar!\"\r\nDefendamos tamb\u00e9m n\u00f3s, como novos cruzados, com as armas da virtude e da intelig\u00eancia, nossa terra, que \u00e9 santa, apesar de todas as quedas: a Terra de Santa Cruz. Que Cristo se lembre, uma vez mais, de nossa Na\u00e7\u00e3o e que reine para sempre em nossos cora\u00e7\u00f5es e no cora\u00e7\u00e3o de todos os brasileiros!\r\nAgora quero conceder um aparte ao nosso querido Deputado Eduardo Bolsonaro.\r\nPor favor, Deputado.\r\nO Sr. Eduardo Bolsonaro - Agrade\u00e7o o aparte, Deputada Chris. Enquanto V.Exa. fazia o seu discurso, eu anotei aqui algumas pautas que me vieram \u00e0 cabe\u00e7a olhando para V.Exa. A reforma da Previd\u00eancia - parab\u00e9ns! - \u00e9 uma quest\u00e3o de responsabilidade com as gera\u00e7\u00f5es futuras. O texto base acaba de ser aprovado na Comiss\u00e3o Especial por 36 votos a 13. Veja, Presidente, como o 13 atrapalha at\u00e9 na hora da vota\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia. Outra pauta \u00e9 o combate \u00e0s drogas. Parab\u00e9ns por se manter erguida, n\u00e3o se dobrar ao politicamente correto! Estamos juntos nessa luta, pode ter certeza. Quanto \u00e0 quest\u00e3o do aborto, o respeito \u00e0 vida, desde os Dez Mandamentos, \u00e9 a base da nossa sociedade judaico-crist\u00e3. Pode contar comigo quanto a isso tamb\u00e9m.\r\nA leg\u00edtima defesa, atrav\u00e9s inclusive do uso das armas, se for preciso. Basta o estudo da hist\u00f3ria, inclusive do catolicismo, para ver a import\u00e2ncia das armas na preserva\u00e7\u00e3o das nossas vidas. Caso contr\u00e1rio, estar\u00edamos subjugados a pessoas que t\u00eam outros tipos de cren\u00e7as que n\u00e3o aquela em que n\u00f3s acreditamos. CPI do Foro de S\u00e3o Paulo: pode contar comigo na coleta das assinaturas. V.Exa. tem encabe\u00e7ado essa luta. \u00c9 inadmiss\u00edvel - o pr\u00f3prio Prof. Olavo de Carvalho fala -, como \u00e9 que o Foro de S\u00e3o Paulo est\u00e1 a\u00ed h\u00e1 d\u00e9cadas, e ningu\u00e9m consegue rastrear esse conluio que se abastece, que se alimenta, atrav\u00e9s de dinheiro principalmente das corrup\u00e7\u00f5es, para se manter firme e forte? Um exemplo disso \u00e9 o Mais M\u00e9dicos. Fora isso, Sr. Presidente, certamente POSTALIS, PREVI, fundos de pens\u00e3o, tamb\u00e9m esse ralo de corrup\u00e7\u00e3o vai para o Foro de S\u00e3o Paulo, porque ningu\u00e9m rouba bilh\u00f5es para o seu pr\u00f3prio conforto, mas sim para um projeto de poder. Al\u00e9m disso, quero parabenizar V.Exa. pela leitura, esta semana, do relat\u00f3rio do Projeto de Lei do Ativismo Judicial. Eu estou estudando outras medidas tamb\u00e9m, para colocar adiante nesta Casa. Mas conte com o meu apoio. E certamente tem que ser dado destaque a isso, para que os Ministros do STF, Sr. Presidente, parem de atropelar o Congresso Nacional. Ent\u00e3o, Deputada Chris Tonietto, pode ter certeza de que essas pautas est\u00e3o em total conson\u00e2ncia com o que a sociedade pediu. Muitos de n\u00f3s, principalmente do PSL - e a\u00ed eu meu incluo -, fomos eleitos gra\u00e7as \u00e0 onda Jair Bolsonaro nas elei\u00e7\u00f5es de 2018 e temos 4 anos para conquistar esses votos para n\u00f3s. Mas eu falo aqui publicamente: V.Exa. \u00e9 uma das que est\u00e1, com certeza, honrando os seus votos. E, se Deus quiser, caso venha a ser candidata \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o na pr\u00f3xima elei\u00e7\u00e3o, vai aumentar a sua vota\u00e7\u00e3o, porque as pessoas gostam disto: de palavra, de cumprimento do dever. S\u00e3o projetos de lei que as pessoas defendem l\u00e1 embaixo, na base. E V.Exa. vai se tornar uma l\u00edder dentro deste Congresso, pode ter certeza! Parab\u00e9ns pelo trabalho!\r\nA SRA. CHRIS TONIETTO (PSL - RJ) - Muito obrigada, Deputado Eduardo Bolsonaro, pelas imerecidas palavras. Agrade\u00e7o tamb\u00e9m a defer\u00eancia. Agrade\u00e7o a todos os Parlamentares. Para mim, \u00e9 uma honra muito grande estar aqui neste Parlamento, representando o povo brasileiro. A voz do povo nas ruas deixou claro, e n\u00f3s sabemos perfeitamente o que o povo deseja. O nosso povo quer o resgate desses valores que s\u00e3o, sim, valores crist\u00e3os. S\u00e3o valores que constru\u00edram a civiliza\u00e7\u00e3o ocidental. E n\u00f3s estamos aqui fazendo parte disso. Atrav\u00e9s do resgate dos nossos valores, n\u00f3s poderemos reerguer o nosso Brasil, que \u00e9 Terra de Santa Cruz.\r\nPor isso, Deputado Bolsonaro, eu fico muito feliz tamb\u00e9m de V.Exa. ter se lembrado da leitura de ontem do relat\u00f3rio do PL 4.754/16, que particularmente julgo um dos projetos mais importantes, na minha Legislatura pelo menos, porque criminaliza o ativismo judicial, tipifica como crime de responsabilidade a usurpa\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia que tem reiteradamente levado a efeito os Ministros do Supremo Tribunal Federal, um Supremo Tribunal Federal que tem ditadores togados que n\u00e3o respeitam o espa\u00e7o do Parlamento brasileiro.\r\nN\u00f3s precisamos reagir, o Parlamento brasileiro precisa reagir, e o povo nas ruas espera muito de n\u00f3s: a CPI do Foro de S\u00e3o Paulo, o resgate dos nossos valores. O povo brasileiro \u00e9 majoritariamente crist\u00e3o, o povo brasileiro \u00e9 majoritariamente pr\u00f3-vida, pr\u00f3-fam\u00edlia. Ent\u00e3o, \u00e9 exatamente isso que eles querem de n\u00f3s aqui no Parlamento, e n\u00f3s estamos aqui para isso, Deputado Bolsonaro.\r\nFico feliz tamb\u00e9m de t\u00ea-lo como aliado, ombreando nessa batalha, nessa luta. Conte comigo tamb\u00e9m de forma indiscriminada. \u00c9 muito importante n\u00f3s estarmos aqui para fazer coro \u00e0 voz do povo nas ruas. E que deste plen\u00e1rio possa ecoar tamb\u00e9m nos cora\u00e7\u00f5es a voz daqueles que n\u00e3o se acovardam, que n\u00e3o se curvam, mas que querem realmente ver de volta o nosso Brasil erguido, Terra de Santa Cruz.\r\nPor isso, agrade\u00e7o por este tempo no Grande Expediente. Agrade\u00e7o a todos os presentes.\r\nViva Nossa Senhora Aparecida, Padroeira do Brasil, e viva Cristo Rei! Deus aben\u00e7oe.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA CHRIS TONIETTO.\r\n\r\n\u00c9 com muita alegria que subo a esta ilustre tribuna, passados j\u00e1 5 meses desde o in\u00edcio de meu mandato, para apresentar minha presta\u00e7\u00e3o de contas ao povo brasileiro e discorrer sobre os nossos projetos e desafios para o futuro. Para come\u00e7ar meu discurso, nada melhor do que, seguindo um h\u00e1bito que talvez remonte a S\u00e3o Bernardo de Clavaral, este Doutor da Igreja t\u00e3o celebrado por sua admir\u00e1vel eloqu\u00eancia e que antecedia a todas as suas homilias uma s\u00faplica dirigida \u00e0 Sant\u00edssima Virgem, h\u00e1bito estendido a todo pronunciamento p\u00fablico pelos mission\u00e1rios jesu\u00edtas; nada melhor, eu dizia, do que, participando dos m\u00e9ritos de t\u00e3o salutar tradi\u00e7\u00e3o e unindo-me a todos os cat\u00f3licos do Brasil em sua devo\u00e7\u00e3o mariana, rezar uma ave-maria neste Plen\u00e1rio.\r\nAve Maria, cheia de gra\u00e7a,\r\nO Senhor \u00e9 convosco,\r\nBendita sois V\u00f3s entre as mulheres\r\nE bendito \u00e9 o fruto do vosso ventre, Jesus.\r\nSanta Maria, M\u00e3e de Deus,\r\nRogai por n\u00f3s, pecadores,\r\nAgora e na hora da nossa morte.\r\nAm\u00e9m.\r\nAo contr\u00e1rio do que muitos pensam, pouco existe de gosto ou prefer\u00eancia na descoberta de uma voca\u00e7\u00e3o. Ela se d\u00e1 no momento em que a situa\u00e7\u00e3o concreta exige de n\u00f3s uma resposta en\u00e9rgica e decidida, um sacrif\u00edcio do qual mais ningu\u00e9m \u00e9 capaz, ou pelo menos ningu\u00e9m est\u00e1 disposto a oferecer. Minha voca\u00e7\u00e3o pol\u00edtica apareceu junto com a vontade e necessidade de resistir de forma correta e concreta \u00e0 demoli\u00e7\u00e3o completa de nossas institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas por parte de uma esquerda totalit\u00e1ria que desejava a aboli\u00e7\u00e3o de todos os valores fundantes desta na\u00e7\u00e3o e sua substitui\u00e7\u00e3o por uma ideologia totalmente imoral.\r\nFelizmente, meus anseios acompanhavam n\u00e3o apenas os dos meus queridos eleitores, que confiaram em minhas propostas, mas refletiam uma revolta geral do povo brasileiro contra o PT e o projeto de poder tir\u00e2nico do Foro de S\u00e3o Paulo. Deixamos nosso recado nas urnas, e n\u00e3o houve trapa\u00e7as, mentiras nem facas suficientes para deter a ascens\u00e3o do nosso Presidente Jair Messias Bolsonaro \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, fato que representa nada menos do que a devolu\u00e7\u00e3o do poder aos milh\u00f5es de brasileiros que tanto trabalham e sofrem, ap\u00f3s tantos anos de fraudes, desmandos e incompet\u00eancia esquerdista.\r\nPara afastar definitivamente da mem\u00f3ria nacional esses tempos sombrios e fazer brilhar a luz da Verdade neste Congresso e em todo o governo, era preciso que, al\u00e9m de uma invers\u00e3o quase completa de sua composi\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica, fosse levada a cabo a reafirma\u00e7\u00e3o da identidade cat\u00f3lica do Brasil. Aos olhos de Deus, nosso Pa\u00eds nunca deixou de ser a Terra de Santa Cruz: \u00e9 a terra que recebeu os esfor\u00e7os inigual\u00e1veis de S\u00e3o Jos\u00e9 de Anchieta, caminhando por nossas praias e mata adentro, com um altar nas costas, \u00e0 procura de um \u00fanico \u00edndio que pudesse; terra onde escreveu seus mais belos serm\u00f5es o Padre Ant\u00f4nio Vieira, que pregava o Evangelho aos colonos maranhenses com a mesma tenacidade com que, certa feita, pregou Santo Ant\u00f4nio aos peixes; terra de Frei Galv\u00e3o e dos m\u00e1rtires do Rio Grande do Norte, em especial Mateus Moreira, que, ao ter seu cora\u00e7\u00e3o arrancado pelas costas pelos invasores holandeses, exclamou: \"Louvado seja o Sant\u00edssimo Sacramento\"; terra de Dom Vital, que n\u00e3o temeu enfrentar o pr\u00f3prio Imperador para guardar a pureza da f\u00e9 que recebera de Roma, cuja autoridade era posta em xeque naquele momento pelo regime do Padroado; terra de tantos fi\u00e9is leigos, como Jackson de Figueiredo, Gustavo Cor\u00e7\u00e3o e Pl\u00ednio Corr\u00eaa de Oliveira, que buscaram trazer cada vez mais a Cruz de Cristo para a pol\u00edtica brasileira, e difundir pela sociedade os valores evang\u00e9licos.\r\nSim, o Brasil n\u00e3o se converteu, ele nasceu cat\u00f3lico, e nunca deixar\u00e1 de s\u00ea-lo na ess\u00eancia! Infelizmente, boa parte do poder p\u00fablico n\u00e3o faz outra coisa sen\u00e3o esfor\u00e7ar-se para achincalh\u00e1-la e persegui-la com uma obstina\u00e7\u00e3o que revela um \u00f3dio cego e incontrol\u00e1vel. Situa\u00e7\u00e3o que representa um agravamento do mesmo estado de coisas diagnosticado por D. Sebasti\u00e3o Leme em sua famosa carta pastoral de 1916: \r\nSomos a maioria absoluta da na\u00e7\u00e3o. Direitos inconcussos nos assistem com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sociedade civil e pol\u00edtica, de que somos a maioria. Defend\u00ea-los, reclam\u00e1-los, faz\u00ea-los acatados, \u00e9 dever inalien\u00e1vel. E n\u00f3s n\u00e3o o temos cumprido. Na verdade, os cat\u00f3licos, somos a maioria do Brasil e, no entanto, cat\u00f3licos n\u00e3o s\u00e3o os princ\u00edpios e os \u00f3rg\u00e3os da nossa vida pol\u00edtica. N\u00e3o \u00e9 cat\u00f3lica a lei que nos rege. Da nossa f\u00e9 prescindem os deposit\u00e1rios da autoridade. Leigas s\u00e3o as nossas escolas; leigo, o ensino. Na for\u00e7a armada da Rep\u00fablica, n\u00e3o se cuida da Religi\u00e3o. Enfim, na engrenagem do Brasil oficial n\u00e3o vemos uma s\u00f3 manifesta\u00e7\u00e3o de vida cat\u00f3lica. O mesmo se pode dizer de todos os ramos da vida p\u00fablica.\r\nA tentativa de se proibirem os orat\u00f3rios p\u00fablicos no Rio de Janeiro, a livre exposi\u00e7\u00e3o de blasf\u00eamias no Queermuseu e nos desfiles de Carnaval - rasgando o art. 208 do C\u00f3digo Penal -, tudo isso s\u00e3o apenas os produtos finais de uma autoridade que os inimigos da religi\u00e3o e da civiliza\u00e7\u00e3o adquiriram nas \u00faltimas d\u00e9cadas. A pr\u00f3pria presen\u00e7a de propostas como as que s\u00e3o no momento capitaneadas pelo Supremo Tribunal Federal, transformado em plataforma do ativismo judicial mais tosco e b\u00e1rbaro com a ADPF 442 e outras aberra\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas e morais semelhantes, em outros tempos deveria desencadear uma rea\u00e7\u00e3o de propor\u00e7\u00f5es gigantescas no Congresso.\r\nEm apenas 5 meses, j\u00e1 s\u00e3o v\u00e1rios os projetos de minha autoria para combater o assassinato de beb\u00eas no Brasil. Travestido de \"direito reprodutivo\" e \"liberdade da mulher\", o aborto - atentado contra a lei natural, contra o direito \u00e0 vida e o Quinto Mandamento da lei de Deus - tem encontrado grande resist\u00eancia da bancada pr\u00f3-vida, em cujas fileiras com muito orgulho ingressei e para cujo trabalho pude humildemente contribuir atrav\u00e9s de projetos como o PL 2893/19, que revoga o art. 128 do C\u00f3digo Penal, pondo fim \u00e0 despenaliza\u00e7\u00e3o do aborto nos casos em que esta era prevista pelo mencionado artigo; o Projeto de Lei que cria um N\u00facleo da Defensoria P\u00fablica para assegurar o direito \u00e0 vida do nascituro; o requerimento de Sess\u00e3o Solene em Homenagem ao Dia do Nascituro, para fomentar o debate p\u00fablico acerca da defesa da vida e muitos outros.\r\nTendo em vista a aplica\u00e7\u00e3o de uma agenda pol\u00edtico-ideol\u00f3gica tremendamente impopular, que jamais teria voz na Casa do Povo, nossa Suprema Corte usurpou para si a compet\u00eancia de legislar, e tenta implementar \u00e0 for\u00e7a o aborto at\u00e9 12 semanas de gesta\u00e7\u00e3o; equiparou a \"homofobia\" - fen\u00f4meno para o qual sequer h\u00e1 tipifica\u00e7\u00e3o penal - ao crime de racismo; atrav\u00e9s da ADO 26, pro\u00edbe cr\u00edticas \u00e0 sua atua\u00e7\u00e3o e censura p\u00e1ginas que divulgam mat\u00e9rias contra o STF. Se o Congresso n\u00e3o reage, caminharemos rumo a uma ditadura judici\u00e1ria no Brasil, e n\u00e3o haver\u00e1 poder leg\u00edtimo que se possa sobrepor \u00e0 voz da tirania. O Brasil, que acaba de sair de um regime de corrup\u00e7\u00e3o institucionalizada e total desrespeito \u00e0 ordem constitucional democr\u00e1tica, ter\u00e1 de lutar por todos os meios cab\u00edveis para impedir que todos os projetos do Foro de S\u00e3o Paulo se realizem por outras vias.\r\nSobre este organismo, \u00e9 preciso dizer que, durante mais de 20 anos, os rumos da pol\u00edtica brasileira foram decididos em reuni\u00f5es de uma assembleia de partidos de esquerda de toda a Am\u00e9rica Latina, que iam at\u00e9 organiza\u00e7\u00f5es clandestinas ligadas ao narcotr\u00e1fico (FARC) e grupos de sequestro (MIR), passando pelo partido comunista de Cuba. O Foro de S\u00e3o Paulo, que orientava a c\u00fapula de todos os movimentos de esquerda do subcontinente, re\u00fane em suas atas (apenas parcialmente dispon\u00edveis ao p\u00fablico) as decis\u00f5es a serem tomadas por cada um de seus pa\u00edses-membros, ferindo a soberania nacional de cada um e constituindo uma esp\u00e9cie de parlamento internacional n\u00e3o eleito, que conspirou por tantos anos contra nosso interesse nacional.\r\nPor n\u00e3o ter personalidade jur\u00eddica, o Foro de S\u00e3o Paulo n\u00e3o presta contas ao p\u00fablico de sua movimenta\u00e7\u00e3o financeira. Considerando as for\u00e7as pol\u00edticas que o comp\u00f5em, torna-se altamente prov\u00e1vel que o \u00f3rg\u00e3o seja mantido com verbas p\u00fablicas desviadas pelos Governos comunistas que dele participam. \u00c9 o dinheiro da corrup\u00e7\u00e3o brasileira e latino-americana que parecem financiar o narcotr\u00e1fico e as milit\u00e2ncias pol\u00edticas esquerdistas.\r\n\u00c9 por esses motivos e muitos outros que tenho recolhido assinaturas na C\u00e2mara, junto com outros amigos Parlamentares, para a instaura\u00e7\u00e3o de uma Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito (CPI) sobre as atividades do Foro de S\u00e3o Paulo, t\u00e3o solenemente ignorado pela imprensa durante mais de uma d\u00e9cada.\r\nTamb\u00e9m tenho, neste mandato que Deus e o povo brasileiro me confiaram, lutado sempre ao lado do Governo pelas reformas que este tem proposto para a recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do Pa\u00eds. Em 2018, o d\u00e9ficit do Regime Geral da Previd\u00eancia Social - RGPS foi de R$ 195,2 bilh\u00f5es\u200b. \u200bO Brasil gasta hoje 13% do PIB com benef\u00edcios previdenci\u00e1rios, muito mais do que qualquer outro pa\u00eds com estrutura demogr\u00e1fica similar \u00e0 nossa. Segundo relat\u00f3rio elaborado pelo Tesouro Nacional, gasta-se no Pa\u00eds mais com prote\u00e7\u00e3o social do que uma m\u00e9dia de 54 pa\u00edses. No momento cr\u00edtico que nossa economia enfrenta, \u00e9 preciso empenhar o m\u00e1ximo de esfor\u00e7os para equilibrar as contas p\u00fablicas.\r\nA Nova Previd\u00eancia, que promete economizar cerca de 1 trilh\u00e3o de reais nos pr\u00f3ximos anos, \u00e9 combatida por aqueles que trataram de desviar aproximadamente 8 trilh\u00f5es dos cofres p\u00fablicos! Ao contr\u00e1rio do que espalha a esquerda, a reforma proposta pelo Governo n\u00e3o retirar\u00e1 nenhum direito do trabalhador brasileiro. Muito pelo contr\u00e1rio, ser\u00e1 exigida maior contribui\u00e7\u00e3o dos que recebem mais, e cada um ser\u00e1 cobrado de acordo com suas capacidades. E hoje, finalmente, est\u00e1 acontecendo a vota\u00e7\u00e3o do parecer da Nova Previd\u00eancia. Se Deus quiser, ser\u00e1 aprovado, pelo bem do nosso Brasil! Sem preju\u00edzo, tamb\u00e9m estou comprometida com outras reformas, como a tribut\u00e1ria e a pol\u00edtica, t\u00e3o necess\u00e1rias para nosso Pa\u00eds.\r\nQue a prosperidade financeira seja acompanhada por uma recupera\u00e7\u00e3o da catolicidade de nossas institui\u00e7\u00f5es. A recente multiplica\u00e7\u00e3o de centros culturais cat\u00f3licos por todo o Pa\u00eds, congregados na Liga Cristo Rei, \u00e9 um claro ind\u00edcio de que, no seio da sociedade brasileira, a f\u00e9 cat\u00f3lica est\u00e1 mais viva do que nunca. Represent\u00e1-los \u00e9 a tarefa urgente a que me propus, e aqui estou, no Congresso Nacional, para poder repetir, a plenos pulm\u00f5es, o lema que marcou, quase 100 anos atr\u00e1s, a her\u00f3ica resist\u00eancia em armas do movimento \"cristero\" no M\u00e9xico, onde foram martirizados milhares de cat\u00f3licos pelo Governo revolucion\u00e1rio e ma\u00e7\u00f4nico de Plutarco El\u00edas Calles: Viva Cristo Rei!\r\nCristo deve reinar em nossos cora\u00e7\u00f5es, em nossas fam\u00edlias, na sociedade como um todo, e tamb\u00e9m na pol\u00edtica. Santo Tom\u00e1s de Aquino, maior de todos os te\u00f3logos e Doutor Comum da Igreja, define a lei como \"ordem ou prescri\u00e7\u00e3o da raz\u00e3o para o bem comum, promulgado por quem tem a seu cargo o cuidado da comunidade\" (Suma Teol\u00f3gica, I-II, q. 90, 4), sendo o bem comum definido como o objeto da pol\u00edtica desde Arist\u00f3teles. Ora, n\u00e3o apenas este bem comum deve respeitar, numa democracia, os anseios e o sentimento religioso da maioria, como precisa, de uma perspectiva filos\u00f3fica respons\u00e1vel que reconhe\u00e7a o fim \u00faltimo do homem (que n\u00e3o \u00e9 outro sen\u00e3o a contempla\u00e7\u00e3o de Deus na eternidade), propiciar as condi\u00e7\u00f5es mais favor\u00e1veis para que este fim \u00faltimo se realize.\r\nPara que isto possa ocorrer, \u00e9 fundamental que se resgate, no plano pol\u00edtico tamb\u00e9m, aquilo que vem sendo resgatado no plano intelectual e da cultura em sentido mais amplo: a Tradi\u00e7\u00e3o, grande ponto de apoio para qualquer civiliza\u00e7\u00e3o, e no qual Igreja e Estado cooperam para a manuten\u00e7\u00e3o da Ordem. A transmiss\u00e3o da cultura pela estabilidade da l\u00edngua e das institui\u00e7\u00f5es segue a das grandes verdades evang\u00e9licas pela sucess\u00e3o apost\u00f3lica. Nas palavras de Bossuet: \"\u00c9 (...) esta sucess\u00e3o que nenhuma heresia, nenhuma seita ou qualquer outra sociedade a n\u00e3o ser a \u00fanica Igreja de Deus conseguiu alcan\u00e7ar\".\r\nNo plano institucional, a salvaguarda da Tradi\u00e7\u00e3o se d\u00e1 pela defesa jur\u00eddica da lei natural e sua prote\u00e7\u00e3o contra qualquer novidade hermen\u00eautica que busque desvirtu\u00e1-la. \u00c9 por isso que me propus desde o in\u00edcio, e mantenho meu compromisso, primeiro, de combater qualquer iniciativa ou projeto de lei abortista ou que procure atacar a fam\u00edlia e os valores crist\u00e3os da sociedade; segundo, tornar mais r\u00edgido o combate ao tr\u00e1fico de drogas, por meio de um amparo legal aos policiais, e combater qualquer iniciativa que vise descriminalizar o tr\u00e1fico; terceiro, assegurar o direito da fam\u00edlia de educar seus filhos e impedir a intromiss\u00e3o do Estado na educa\u00e7\u00e3o moral e sexual, atrav\u00e9s do respeito ao princ\u00edpio de subsidiariedade; quarto, elaborar leis de incentivo \u00e0s casas pr\u00f3-vida, para promover um cuidado integral e digno das m\u00e3es e dos beb\u00eas; quinto, garantir a prote\u00e7\u00e3o integral do nascituro.\r\nEstabelecidas as premissas com as quais pretendo continuar meu trabalho no curso do meu mandato, s\u00f3 me resta agradecer a Deus e ao povo fluminense o mandato que me foi confiado, e pedir a Nosso Senhor Jesus Cristo as gra\u00e7as necess\u00e1rias para que todas as minhas a\u00e7\u00f5es nesta casa sejam para a Sua maior gl\u00f3ria.\r\nNa prega\u00e7\u00e3o em que conclama os crist\u00e3os a defenderem a Terra Santa, disse o mesmo S\u00e3o Bernardo que mencionamos no in\u00edcio de nosso discurso: \r\nQue fazeis, soldados bravos? Que fazeis, servidores de Cristo? Abandonareis o Santo dos santos? Quantos pecadores penitentes lavaram-se nesses lugares, com l\u00e1grimas, e obtiveram perd\u00e3o para si, desde que a espada de vossos pais delas afastou os pag\u00e3os que as desonravam! O inimigo da salva\u00e7\u00e3o v\u00ea este espet\u00e1culo, que \u00e9 para ele um tormento, e range os dentes de raiva. (...) O Senhor quer provar vosso zelo e saber se h\u00e1 entre v\u00f3s quem defenda Sua causa. Feliz o que se torna cruzado, feliz aquele que se apressa a tomar este sinal salutar!\r\nDefendamos, tamb\u00e9m n\u00f3s, como novos cruzados, com as armas da virtude e da intelig\u00eancia, nossa terra, que \u00e9 santa, apesar de todas as quedas: a Terra de Santa Cruz. Que Cristo se lembre, uma vez mais, de nossa na\u00e7\u00e3o, e que reine para sempre nos cora\u00e7\u00f5es de todos os brasileiros.\r\nViva Nossa Senhora Aparecida, padroeira da Terra de Santa Cruz, e viva Cristo Rei!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F7%2F2019&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T09:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Chris Tonietto",
        "sumario": "Expectativa quanto \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o, em segundo turno, da proposta de reforma previdenci\u00e1ria em conson\u00e2ncia com os anseios do povo brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. CHRIS TONIETTO (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nEu gostaria apenas de refor\u00e7ar que hoje \u00e9 um grande dia para o Brasil. A voz do povo nas ruas foi ouvida por este Parlamento, que muito bem representa a vontade popular. O povo pediu uma nova Previd\u00eancia, e estamos aqui hoje para iniciar essa nova etapa. Estamos aqui para votar, em segundo turno, a nova Previd\u00eancia, que certamente vai reaquecer a nossa economia, atrair novos investimentos para o nosso Pa\u00eds e colocar de novo o Brasil, de fato, no lugar de destaque que ele tanto merece, porque o nosso Brasil \u00e9 grande, \u00e9 gigante.\r\nEstamos aqui para fazer valer a voz do povo. Estamos aqui para lutar pelo Brasil e dizer: \"Brasil acima de tudo, Deus acima de todos\".\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=28&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T10:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, AJUSTE FISCAL.",
        "nomeDeputado": "Chris Tonietto",
        "sumario": "Declara\u00e7\u00e3o de voto pela aprova\u00e7\u00e3o, em segundo turno, da proposta de reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CHRIS TONIETTO (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, Sr. Presidente.\r\nNa realidade, eu n\u00e3o sei por que eu ainda me surpreendo, mas infelizmente \u00e9 de impressionar mesmo tanta hipocrisia. Aqueles que se dizem os paladinos da defesa do pobre n\u00e3o percebem que, na realidade, o sistema previdenci\u00e1rio atual \u00e9 o que mais massacra o pobre. E o que n\u00f3s tentamos fazer, atrav\u00e9s da nova Previd\u00eancia, \u00e9 corrigir este grande e grave problema, trazendo reequil\u00edbrio \u00e0s contas p\u00fablicas.\r\nPor isso, estamos aqui para votar \"sim\", no segundo turno, pela nova Previd\u00eancia, pelo Brasil, exatamente em busca de que o Brasil decole na sua economia. De fato, ser\u00e1 algo promissor para o nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigada.\r\nQue Deus aben\u00e7oe a todos! Que Deus aben\u00e7oe os nossos trabalhos na C\u00e2mara dos Deputados!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O, SEGUNDO TURNO, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Chris Tonietto",
        "sumario": "Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o, pela C\u00e2mara dos Deputados, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CHRIS TONIETTO (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada pela defer\u00eancia, Presidente.\r\nEu gostaria apenas de parabenizar o povo brasileiro pela aprova\u00e7\u00e3o da PEC 6, que trata da reforma da Previd\u00eancia. Na semana passada, tivemos \u00eaxito e aprovamos a reforma da Previd\u00eancia aqui na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nTamb\u00e9m temos que parabenizar o Presidente Bolsonaro pela coragem de entregar uma proposta como a PEC 6, que vai de fato tirar o Brasil dessa grave crise em que esteve afundado durante tanto tempo. \r\nEnt\u00e3o, parab\u00e9ns a todos os Parlamentares que votaram a favor da reforma da Previd\u00eancia e especialmente ao Presidente Bolsonaro, que, com ousadia e coragem, trouxe essa proposta para a C\u00e2mara dos Deputados. \r\nDeus aben\u00e7oe a todos! Deus aben\u00e7oe V.Exa.!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3688/2000, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EXIG\u00caNCIA, ESCOLA P\u00daBLICA, INCLUS\u00c3O, ASSISTENTE SOCIAL, QUADRO DE PESSOAL, ACOMPANHAMENTO, ALUNO, COMUNIDADE, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Chris Tonietto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.688, de 2000, sobre a inclus\u00e3o de Assist\u00eancia Social no quadro dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o em cada escola.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CHRIS TONIETTO (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o PSL entende que esta mat\u00e9ria \u00e9 merit\u00f3ria sim, mas temos uma preocupa\u00e7\u00e3o relativa aos impactos fiscais.\r\nPortanto, o PSL vai liberar a bancada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=200&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, ALTERA\u00c7\u00c3O, RESULTADO, VOTA\u00c7\u00c3O SIMB\u00d3LICA, DESTAQUE, DECIS\u00c3O, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Chris Tonietto",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a impossibilidade regimental de altera\u00e7\u00e3o do resultado de vota\u00e7\u00e3o por meio de quest\u00e3o de ordem.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CHRIS TONIETTO (PSL - RJ) - Quest\u00e3o de ordem, Sra. Presidente.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Qual \u00e9 o artigo, Deputada?\r\nA SRA. CHRIS TONIETTO (PSL - RJ. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Art. 95. N\u00e3o existe altera\u00e7\u00e3o de resultado via quest\u00e3o de ordem, Sra. Presidente.\r\nO SR. HENRIQUE FONTANA (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidenta, antes da resposta \u00e0 quest\u00e3o de ordem, eu quero justificar o meu voto. Eu estava numa reuni\u00e3o com o Presidente Rodrigo Maia. Votei com a bancada na vota\u00e7\u00e3o anterior.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Esclarecendo, a quest\u00e3o de ordem foi respondida no momento. O Presidente decidiu, e n\u00e3o houve recurso. Ent\u00e3o, est\u00e1 consolidada a posi\u00e7\u00e3o e a decis\u00e3o do Presidente.\r\nA SRA. CHRIS TONIETTO (PSL - RJ) - Vamos recorrer, ent\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=151&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 5029/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Chris Tonietto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o  do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 5.029, de 2019, (11.021-B, de 2018, na C\u00e2mara dos Deputados), a respeito das regras aplicadas \u00e0s elei\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CHRIS TONIETTO (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSL quer que esta pauta seja obstru\u00edda indefinidamente, n\u00f3s votaremos \"obstru\u00e7\u00e3o\". N\u00f3s n\u00e3o entendemos por que h\u00e1 tanta celeridade na aprecia\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria. Evidentemente a opini\u00e3o p\u00fablica j\u00e1 se manifestou, e n\u00f3s recebemos o voto da opini\u00e3o p\u00fablica. Mantemos nossa coer\u00eancia, de acordo com as pautas de campanha.\r\nPor isso, o PSL orienta \"obstru\u00e7\u00e3o\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-26T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PATRIM\u00d4NIO CULTURAL, PATRIM\u00d4NIO HIST\u00d3RICO, PATRIM\u00d4NIO CULTURAL, MANUTEN\u00c7\u00c3O, RIO DE JANERIO (ESTADO).",
        "nomeDeputado": "Chris Tonietto",
        "sumario": "Degrada\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e cultural do Pa\u00eds, especialmente no Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. CHRIS TONIETTO (PSL - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, nobres Parlamentares, querido povo brasileiro que nos assiste, para al\u00e9m da agita\u00e7\u00e3o superficial das lutas pol\u00edticas, fora do t\u00e3o limitado escopo do confronto entre discursos ideol\u00f3gicos - sempre vazios, diga-se de passagem -, pairando acima das preocupa\u00e7\u00f5es hodiernas a respeito da economia e do funcionamento do Estado, uma considera\u00e7\u00e3o de outra ordem me tem constantemente ocupado: formada sob o estandarte da Cruz de Cristo, a Na\u00e7\u00e3o brasileira, ao longo dos s\u00e9culos, fixou sua identidade com o aux\u00edlio de s\u00edmbolos que, substratos materiais a indicarem os bens imateriais mais valiosos aos quais nosso Pa\u00eds quis associar sua hist\u00f3ria, s\u00e3o como a materializa\u00e7\u00e3o de todos os nossos valores.\r\nEsses s\u00edmbolos, em suas manifesta\u00e7\u00f5es mais diferenciadas e elevadas, formam o que a Constitui\u00e7\u00e3o Federal chama, em seu art. 216, de nosso patrim\u00f4nio cultural. Protegidos por diversos dispositivos legais, igrejas, museus, pal\u00e1cios, pra\u00e7as e obras de arte encontram-se, contudo, cada vez mais abandonados na pr\u00e1tica pelo poder p\u00fablico.\r\nPara compreender o processo que nos levou at\u00e9 o inc\u00eandio do antigo Pal\u00e1cio Imperial, trag\u00e9dia que recentemente completou 1 ano, \u00e9 preciso retroceder em quase 1 s\u00e9culo, para o surgimento do movimento modernista no Brasil, objeto de investimentos sem fim dos diversos regimes pol\u00edticos que se sucederam ao longo do conturbado s\u00e9culo XX e fonte de todos os contrastes facilmente observados em todos os grandes centros urbanos brasileiros, marcados pelo desleixo quase completo com o patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e cultural, cujas constru\u00e7\u00f5es, ao lado de amontoados de casebres, caem aos peda\u00e7os diante de grandes edif\u00edcios modernos, que dominam a paisagem e destroem o resqu\u00edcio de beleza decadente do espa\u00e7o urbano com sua estrutura disforme e extravagante.\r\nA degrada\u00e7\u00e3o est\u00e9tica de nossos grandes centros urbanos \u00e9 fen\u00f4meno constatado h\u00e1 mais de uma gera\u00e7\u00e3o, ao qual n\u00e3o tem sabido o poder p\u00fablico reagir. A supervaloriza\u00e7\u00e3o de modas art\u00edsticas e arquitet\u00f4nicas passageiras - e extremamente prejudiciais \u00e0 sanidade do Pa\u00eds! -, em detrimento do que realmente possui valor imorredouro, levou-nos \u00e0 situa\u00e7\u00e3o em que se encontra, para dar apenas um exemplo que me \u00e9 particularmente muito caro, o Centro do Rio de Janeiro.\r\nJ\u00e1 empobrecido em sua riqueza arquitet\u00f4nica pela demoli\u00e7\u00e3o, em 1976, do Pal\u00e1cio Monroe, antiga sede do Senado Federal, por causa das obras do Metr\u00f4 da Cinel\u00e2ndia, o Centro do Rio, que se transforma \u00e0 noite quase num covil de bandidos e por onde o cidad\u00e3o de bem s\u00f3 pode transitar enquanto ainda h\u00e1 sol, por motivos de seguran\u00e7a, j\u00e1 tem como totalmente inacess\u00edveis, em certos hor\u00e1rios, locais de imensa riqueza hist\u00f3rica e valor cultural inestim\u00e1vel, como o Campo de Sant'Ana, a Pra\u00e7a XV de Novembro e o Passeio P\u00fablico, dentre outros.\r\nO Museu Nacional de Belas Artes, cuja bel\u00edssima fachada j\u00e1 \u00e9 alvo de diversas picha\u00e7\u00f5es - al\u00e9m de totalmente encoberta por \u00e1rvores n\u00e3o podadas -, tem abrigado aberra\u00e7\u00f5es como a exposi\u00e7\u00e3o Ajoelhou, tem que rezar, que apresenta, com evidente intuito, o vilip\u00eandio \u00e0 f\u00e9 majorit\u00e1ria do povo brasileiro, dentre outras tantas formas de esc\u00e1rnio dirigido ao povo crist\u00e3o, notadamente cat\u00f3lico.\r\nO acervo da mesma institui\u00e7\u00e3o teve recentemente seus mais valiosos quadros depreciados por legendas, postas por sua pr\u00f3pria administra\u00e7\u00e3o, apresentando hashtags que zombam do conte\u00fado das pr\u00f3prias obras que deveriam descrever e apresentar ao p\u00fablico. N\u00e3o h\u00e1 limites para o desrespeito modernista \u00e0 tradi\u00e7\u00e3o e a tudo o que esta nos legou.\r\nO Theatro Municipal, que se encontra bem preservado - embora a sua mais recente reforma lhe tenha prejudicado gravemente a ac\u00fastica -, quase n\u00e3o disp\u00f5e mais de verbas suficientes para trazer grandes espet\u00e1culos, frequentemente cancelados.\r\nIgrejas t\u00e3o importantes e antigas como a de S\u00e3o Benedito e o Convento de Santo Ant\u00f4nio encontram-se totalmente pichadas, e sua estrutura, a julgar pela apar\u00eancia, amea\u00e7a ruir. Sem preju\u00edzo, a Igreja do Sant\u00edssimo Sacramento da Antiga S\u00e9, que foi tombada pelo IPHAN em 1938, com todo o seu acervo, por ter toda uma beleza arquitet\u00f4nica e por guardar uma grande riqueza espiritual, h\u00e1 muito tempo aguarda restaura\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o tem encontrado incentivo e provid\u00eancia por parte do poder p\u00fablico.\r\nTem-se, enfim, a impress\u00e3o de que, ao longo do s\u00e9culo passado, praticamente n\u00e3o se fez outra coisa a n\u00e3o ser conspurcar, emporcalhar, degradar e destruir o Centro do Rio de Janeiro, o que vale, do mesmo modo, para as outras grandes cidades brasileiras.\r\nPara recuperarmos nosso senso de dignidade como povo e como Na\u00e7\u00e3o, \u00e9 preciso que recuperemos nossos valores, e esses s\u00e3o indissoci\u00e1veis do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e cultural, que o torna manifesto aos nossos olhos e aos olhos das gera\u00e7\u00f5es vindouras.\r\nRegistro, portanto, meu profundo pesar pelo estado em que se encontra esse mesmo patrim\u00f4nio, reafirmando aqui meu compromisso com sua recupera\u00e7\u00e3o e com pol\u00edticas p\u00fablicas que fomentem o respeito \u00e0 verdadeira mem\u00f3ria nacional e aos valores que constitu\u00edram a Na\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nQue Deus aben\u00e7oe a todos!\r\nQue Deus aben\u00e7oe o nosso Brasil, eterna Terra de Santa Cruz!\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F9%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-26T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "KAZIMIERZ WOJNO, CASEMIRO, PADRE, IGREJA CAT\u00d3LICA, BRAS\u00cdLIA (DF), HOMIC\u00cdDIO.",
        "nomeDeputado": "Chris Tonietto",
        "sumario": "Assassinato do Sacerdote Kazimierz Wojno, conhecido como Padre Casemiro, da Igreja Nossa Senhora da Sa\u00fade, em Bras\u00edlia, Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CHRIS TONIETTO (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, lamento profundamente a morte brutal do Padre Casimiro, da Igreja Nossa Senhora da Sa\u00fade, situada na Asa Norte, aqui em Bras\u00edlia. Ele foi brutalmente assassinado, foi estrangulado.\r\nEu tenho ficado bastante preocupada com as persegui\u00e7\u00f5es ostensivas aos crist\u00e3os no Brasil e no mundo. Isso tem sido cada vez mais recorrente e tem se intensificado.\r\nEnt\u00e3o, s\u00f3 pe\u00e7o a Deus mesmo miseric\u00f3rdia pela nossa Na\u00e7\u00e3o.\r\nRegistro a minha indigna\u00e7\u00e3o e a minha profunda tristeza pela morte brutal do Padre Casimiro.\r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F9%2F2019&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-03T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "NASCITURO, SESS\u00c3O SOLENE, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Chris Tonietto",
        "sumario": "Convite aos Deputados e \u00e0 sociedade civil para participa\u00e7\u00e3o na sess\u00e3o solene, promovida pela Casa ao ensejo do transcurso do Dia do Nascituro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CHRIS TONIETTO (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, gostaria apenas de convidar todo este Plen\u00e1rio e toda a sociedade civil para a sess\u00e3o solene que ocorrer\u00e1 na pr\u00f3xima segunda-feira, dia 7 de outubro, \u00e0s 9 horas da manh\u00e3, aqui neste plen\u00e1rio, de homenagem ao nascituro. \u00c9 muito importante que n\u00f3s tenhamos os nossos olhos voltados \u00e0 causa pr\u00f3-vida, \u00e0 causa do nascituro.\r\nEnt\u00e3o, gostaria de convidar a todos.\r\nDeus aben\u00e7oe!\r\nTodos pela vida desde a concep\u00e7\u00e3o!\r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F10%2F2019&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-03T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), JUDICIALIZA\u00c7\u00c3O DA POL\u00cdTICA, ATIVISMO JUDICIAL, PODER JUDICI\u00c1RIO, PODER LEGISLATIVO, ESTADO DEMOCR\u00c1TICO DE DIREITO, DEMOCRACIA, HOMOFOBIA, ABORTO, DEBATE, COMPET\u00caNCIA, AN\u00c1LISE.\r\nPL 508/2019, PL 2138/2015, PL 81/2007, PL 3266/2019, PL 5003/2001, PL 622/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, HOMOFOBIA, DEBATE.\r\nPL 4.642/2016, PL 3983/2015, PL 7633/2014, PL 882/2015, PL 4150/2019, PL 9104/2017, PL 5456/1985, PL 1174/1991, PL 660/2007, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ABORTO, DEBATE.",
        "nomeDeputado": "Chris Tonietto",
        "sumario": "Necessidade de rea\u00e7\u00e3o do Parlamento brasileiro contra o ativismo judicial praticado pelo Supremo Tribunal Federal, especialmente quanto \u00e0 usurpa\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia exclusiva do Poder Legislativo.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. CHRIS TONIETTO (PSL - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, nobres Parlamentares, querido povo brasileiro, o que me faz subir a esta tribuna no dia hoje \u00e9 um tema que muito me preocupa: o ativismo judicial. Na verdade, muitos falam sobre esse tema, mas realmente parece que n\u00e3o \u00e9 muito compreendido.\r\nEm primeiro lugar, eu gostaria de lembrar o que \u00e9 o princ\u00edpio da separa\u00e7\u00e3o dos Poderes. Esse princ\u00edpio \u00e9 cl\u00e1usula p\u00e9trea, segundo a nossa Constitui\u00e7\u00e3o Federal, em seu art. 60, \u00a7 4\u00ba, inciso III. E o art. 2\u00ba da nossa Constitui\u00e7\u00e3o Federal apregoa que os Poderes Legislativo, Executivo e Judici\u00e1rio s\u00e3o independente e harm\u00f4nicos entre si, ou seja, precisa haver um equil\u00edbrio entre os Poderes. Esse princ\u00edpio dos freios e contrapesos - checks and balances -, da triparti\u00e7\u00e3o dos Poderes, foi muito capitaneado por Montesquieu no seu livro O Esp\u00edrito das Leis.\r\nMas o que n\u00f3s notamos - \u00e9 engra\u00e7ado - \u00e9 que o s\u00edmbolo da Justi\u00e7a \u00e9 uma balan\u00e7a. Por qu\u00ea? Para demonstrar a import\u00e2ncia do equil\u00edbrio entre os Poderes. Mas \u00e9 bem verdade tamb\u00e9m, Sr. Presidente, que n\u00f3s notamos um verdadeiro desequil\u00edbrio entre os Poderes, um desrespeito, uma sobreposi\u00e7\u00e3o do Supremo Tribunal Federal, em especial, sobre os demais Poderes. Isso tem sido algo muito grave, porque tem colocado em risco a pr\u00f3pria democracia, o nosso Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\n\u00c9 evidente que n\u00f3s precisamos respeitar a soberania popular. N\u00f3s estamos aqui como Parlamentares. Somos representantes do povo brasileiro. Temos que atender os anseios da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Mas muitas vezes esses anseios n\u00e3o s\u00e3o respeitados, em raz\u00e3o desse ativismo judicial.\r\nO que \u00e9, ent\u00e3o, o ativismo judicial? \u00c9 a usurpa\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia levada a efeito, muitas vezes, pelos Ministros do Supremo Tribunal Federal. \u00c9 a invas\u00e3o, \u00e9 o atropelo na fun\u00e7\u00e3o t\u00edpica de legislar. Quem legisla, por \u00f3bvio, \u00e9 o Parlamento. O Poder Legislativo elabora leis e fiscaliza o Executivo, enquanto ao Executivo cabe a fun\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o da coisa p\u00fablica e ao Poder Judici\u00e1rio, a aplica\u00e7\u00e3o das normas ao caso concreto.\r\nMas n\u00f3s percebemos que esse atropelo \u00e0s fun\u00e7\u00f5es t\u00edpicas do Poder Legislativo tem sido algo recorrente.\r\nMuitas pessoas t\u00eam dito que o Parlamento \u00e9 omisso. Eu trouxe aqui alguns dados para n\u00f3s vermos se realmente o Parlamento \u00e9 omisso. Diversas mat\u00e9rias s\u00e3o aqui amplamente debatidas, porque a discuss\u00e3o faz parte do processo democr\u00e1tico. O Parlamento \u00e9 arena de debate. Aqui n\u00f3s temos que divergir, sim - e que bom que n\u00f3s temos o direito de divergir! Aqui n\u00f3s temos que debater amplamente as mat\u00e9rias. E elas s\u00e3o debatidas, mas muitas vezes n\u00e3o s\u00e3o aprovadas, por respeito \u00e0 democracia, por respeito \u00e0 vontade popular. Ent\u00e3o, eu fiz quest\u00e3o de elencar alguns projetos de lei que tramitaram ou que tramitam na C\u00e2mara de Deputados sobre assuntos que, numa canetada, o Supremo Tribunal Federal tem decidido.\r\nS\u00e3o eles projetos que tratam do tema, por exemplo, da homofobia: PL 508, de 2019; PL 2.138, de 2015; PL 81, de 2007; PL 3.266, de 2019; PLC 122; PL 5.003, de 2001; e PL 622, de 2015. Enfim, esses s\u00e3o alguns projetos de lei que tramitaram ou tramitam nesta Casa sobre a tem\u00e1tica da homofobia.\r\nMas o que aconteceu em rela\u00e7\u00e3o ADO 26, que eu diria que \u00e9 uma das maiores aberra\u00e7\u00f5es que n\u00f3s tivemos? N\u00f3s tivemos a cria\u00e7\u00e3o de um tipo penal sem sequer haver lei. Isso \u00e9 uma afronta direta \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal, no inciso XXXIX do seu art. 5\u00ba, e ao C\u00f3digo Penal, no seu art. 1\u00ba. Vejam, n\u00e3o pode haver crime sem lei e tamb\u00e9m n\u00e3o pode haver pena sem pr\u00e9via comina\u00e7\u00e3o legal. E o Supremo Tribunal Federal simplesmente criminalizou homofobia, criando um tipo penal sem lei, em afronta ao Parlamento, em afronta \u00e0 democracia e em afronta \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal, sendo que ele deveria ser o guardi\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nN\u00f3s temos percebido tamb\u00e9m, al\u00e9m desse achincalhe ao Parlamento, que, n\u00e3o raras vezes, muitos t\u00eam recorrido ao Supremo Tribunal Federal na tentativa de efetivar os direitos fundamentais. E, muitas vezes tamb\u00e9m, o Supremo Tribunal Federal tem se apresentado como uma esp\u00e9cie de salvador da p\u00e1tria das minorias, em desrespeito ao Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\nOutras mat\u00e9rias tamb\u00e9m foram amplamente discutidas aqui, como, por exemplo, projetos de lei que tratam do aborto: PL 4.642, de 2016; PL 3.983, de 2015; PL 7.633, de 2014; PL 882, de 2015, de autoria do ex-Deputado Jean Wyllys; PL 4.150, de 2019; PL 9.104, de 2017; PL 5.456, de 1985; PL 1.174 de 1991; e PL 660, de 2007. Esses s\u00e3o alguns exemplos de projetos de lei que tratam do aborto.\r\nVejam, mat\u00e9rias que foram discutidas aqui e foram rejeitadas... Muitas vezes, \u00e9 verdade, h\u00e1 retirada de pauta, porque \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o pol\u00edtica em respeito \u00e0 democracia. Muitas mat\u00e9rias que foram rejeitadas aqui, l\u00e1 no Supremo, atrav\u00e9s de uma canetada, eles tentam, com o perd\u00e3o da express\u00e3o, impor goela abaixo \u00e0 sociedade. Cito a ADPF 442, que est\u00e1 l\u00e1 no Supremo; a ADI 5.581, que trata tamb\u00e9m de aborto; a ADPF 54, que trata do aborto em caso de anencefalia. Esses temas s\u00e3o pertinentes ao Parlamento e aqui devem ser discutidos.\r\nMas, por que, ent\u00e3o, o Supremo resolve decidir tudo por n\u00f3s? E, vejam, a decis\u00e3o n\u00e3o \u00e9 no lugar do Parlamento, \u00e9 contra o Parlamento, \u00e9 contra a vontade popular, que n\u00f3s representamos. E \u00e9 exatamente isso que \u00e9 o ativismo judicial. \u00c9 isso que n\u00f3s combatemos e combateremos sempre.\r\nPrecisamos restabelecer, fortalecer este Parlamento. Precisamos reagir. Mas o que eu percebo, senhores, \u00e9 que h\u00e1 uma esp\u00e9cie de subservi\u00eancia muitas vezes. N\u00e3o sei se por medo ou por conveni\u00eancia, mas h\u00e1 uma certa subservi\u00eancia por parte de muitos Parlamentares, que se curvam ao Supremo Tribunal Federal, que se curvam a esse ativismo judicial, que se beneficiam dele, que se curvam ao agigantamento do Supremo Tribunal Federal. E \u00e9 exatamente isso que n\u00f3s repudiamos e repudiaremos sempre. \r\nEstamos aqui para bem defender o povo e a democracia. O Parlamento precisa reagir. Ent\u00e3o, que tenhamos a coragem de lutar contra o ativismo judicial e restabelecer o verdadeiro equil\u00edbrio entre os Poderes. Os Poderes precisam se respeitar, para que realmente sejam independentes e harm\u00f4nicos entre si.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente. Agrade\u00e7o a todos.\r\nDeus aben\u00e7oe o Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F10%2F2019&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-10T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "ESTADO DEMOCR\u00c1TICO DE DIREITO, PRINC\u00cdPIO DA INDEPEND\u00caNCIA DOS PODERES, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (SRF), USURPA\u00c7\u00c3O DE COMPET\u00caNCIA, PODER LEGISLATIVO, \r\nPL 4754/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,  TIPICIDADE, CRIME DE RESPONSABILIDADE, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, USURPA\u00c7\u00c3O DE COMPET\u00caNCIA, PODER EXECUTIVO, PODER LEGISLATIVO.",
        "nomeDeputado": "Chris Tonietto",
        "sumario": "Afronta ao Estado Democr\u00e1tico de Direito pelo ativismo judicial, especialmente pelo Supremo Tribunal Federal. Defesa da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.754, de 2016, sobre a tipifica\u00e7\u00e3o de crime de responsabilidade dos Ministros do Supremo Tribunal Federal a usurpa\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia do Poder Legislativo ou do Poder Executivo. Pedido aos membros da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania de apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMUNICA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR",
        "transcricao": "A SRA. CHRIS TONIETTO (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, queridos amigos Parlamentares, povo brasileiro que nos acompanha, o que novamente me traz a esta tribuna \u00e9 a minha insist\u00eancia num tema que particularmente muito me preocupa, o ativismo judicial, fen\u00f4meno do qual se tem falado bastante na atualidade. Trata-se de uma clara afronta \u00e0 democracia brasileira, ao Estado Democr\u00e1tico de Direito e tamb\u00e9m \u00e0 triparti\u00e7\u00e3o de Poderes. \r\nO nosso ordenamento jur\u00eddico n\u00e3o permite o agigantamento do Poder sobre outro. O que estamos notando? O que est\u00e1 acontecendo no Brasil? Infelizmente, estamos percebendo que o Supremo Tribunal Federal, atrav\u00e9s dos seus Ministros, tem usurpado a nossa compet\u00eancia legislativa. Parece-me, Sr. Presidente, com todo o respeito, com todas as v\u00eanias, que estamos vivendo uma esp\u00e9cie de espet\u00e1culo circense, porque tudo o que decidimos aqui, porque \u00e9 nossa compet\u00eancia legislativa - est\u00e1 no nome: elabora\u00e7\u00e3o de leis, fiscaliza\u00e7\u00e3o cabe ao Parlamento brasileiro. H\u00e1 mat\u00e9rias que s\u00e3o pertinentes ao Parlamento brasileiro, como, por exemplo, mat\u00e9rias caras, que fazem parte dos anseios da popula\u00e7\u00e3o, como a defesa da vida, da fam\u00edlia, por exemplo -, o Supremo Tribunal Federal n\u00e3o respeita, e, numa canetada, resolve simplesmente mudar o rumo da nossa Na\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de suas decis\u00f5es.\r\nE aqui cito alguns exemplos. \r\nRecentemente, tivemos a ADPF 54, que foi julgada procedente e permitiu o aborto em caso de anencefalia. \u00c9 uma usurpa\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia, j\u00e1 que o aborto \u00e9 tema para o Legislativo. Portanto, \u00e9 aqui o ambiente prop\u00edcio para a democracia, ou seja, para que possamos discutir as mat\u00e9rias. J\u00e1 que representamos a popula\u00e7\u00e3o brasileira, \u00e9 aqui que temos que discutir. Esta \u00e9 a arena de debates. Mas, numa canetada, os Ministros do Supremo Tribunal Federal simplesmente julgaram procedente a ADPF 54, \u00e0 revelia da vontade popular brasileira, que \u00e9 majoritariamente contra o aborto. Ou seja, o Brasil \u00e9 majoritariamente pr\u00f3-vida. \r\nH\u00e1 outras a\u00e7\u00f5es que eu considero ativistas, como, por exemplo, a ADPF 442, que visa descriminalizar o aborto em caso at\u00e9 a 12\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o.\r\nParticularmente, eu fico muito preocupada, Sr. Presidente, porque descriminalizar o aborto at\u00e9 a 12\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de ser um disparate, \u00e9 frontalmente contra a nossa Constitui\u00e7\u00e3o Federal, no seu art. 5\u00ba, que trata da inviolabilidade do direito \u00e0 vida como cl\u00e1usula p\u00e9trea - embora n\u00e3o esteja expresso que \u00e9 desde a concep\u00e7\u00e3o, \u00e9 claro que a defesa da vida \u00e9 desde a concep\u00e7\u00e3o, porque \u00e9 uma evid\u00eancia cient\u00edfica. A lei precisa respeitar essa lei natural de que a defesa da vida come\u00e7a na concep\u00e7\u00e3o, ou seja, esse entendimento tem respaldo cient\u00edfico.\r\nA ADPF foi ajuizada perante o Supremo Tribunal Federal por um determinado partido desta Casa, o PSOL, que n\u00e3o aceita perder no Parlamento e se socorre da Suprema Corte. Isso \u00e9 o que temos percebido n\u00e3o raras vezes e me preocupa demais, Sr. Presidente, porque o povo brasileiro se sente desrespeitado. Quando n\u00f3s, Parlamentares, simplesmente somos desrespeitados \u00e9 o povo que est\u00e1 sendo achincalhado tamb\u00e9m; n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o Parlamento. O Parlamento representa a vontade popular, e existe o princ\u00edpio da soberania popular. O poder emana do povo, conforme o art. 1\u00ba, par\u00e1grafo \u00fanico, da nossa Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Se o Parlamento n\u00e3o \u00e9 respeitado e se alguns Parlamentares desta Casa se socorrem do ativismo judicial e, atrav\u00e9s dele, se socorrem do Supremo Tribunal Federal para fazer valer as suas decis\u00f5es, realmente estamos vivendo uma crise institucional.\r\nN\u00e3o d\u00e1 para acreditar no que estamos vivendo. \r\nH\u00e1 tamb\u00e9m no Supremo Tribunal Federal a ADI n\u00ba 5.581, que trata de aborto em caso de microcefalia, ou seja, para aquelas mulheres gr\u00e1vidas que foram afetadas pelo zika v\u00edrus e querem permiss\u00e3o para fazer aborto em caso de microcefalia.\r\nE, pasmem, o Supremo Tribunal Federal agora, esta semana, simplesmente incluiu na pauta a ADI n\u00ba 5.581, para que seja julgada no dia 18 de outubro. Isso \u00e9 absolutamente ris\u00edvel.\r\nTorno a dizer: estamos no Parlamento brasileiro. Representamos a vontade popular. A maioria da popula\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9 pr\u00f3-vida, ou seja, rejeita maci\u00e7amente o aborto. Mas por que eles insistem em pautar esse tipo de mat\u00e9ria no Supremo, \u00e0 revelia deste Parlamento? \r\nN\u00f3s, Parlamentares, precisamos reagir. N\u00f3s precisamos restabelecer a ordem, a dignidade deste Parlamento. N\u00f3s n\u00e3o podemos ter medo.\r\nNa semana passada, eu fiz quest\u00e3o de subir a esta tribuna para falar de v\u00e1rios projetos de lei que tramitaram ou tramitam nesta Casa, para mostrar que n\u00e3o existe omiss\u00e3o Legislativa. N\u00e3o existe! N\u00e3o existe qualquer in\u00e9rcia deste Parlamento em rela\u00e7\u00e3o a essas mat\u00e9rias que est\u00e3o sendo pautadas no Supremo Tribunal Federal. Mas eles insistem! \r\nEnt\u00e3o, realmente \u00e9 um espet\u00e1culo circense, porque parece que eles se riem deste Parlamento, se riem da popula\u00e7\u00e3o brasileira e \u00e9 por isso, Sr. Presidente, que a popula\u00e7\u00e3o os v\u00ea como inimigos - e eu, particularmente, tamb\u00e9m preciso encar\u00e1-los dessa forma.\r\n\u00c9 claro que n\u00f3s precisamos respeitar todas as institui\u00e7\u00f5es - as institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas. N\u00f3s precisamos respeitar o Poder Executivo, o Poder Legislativo e tamb\u00e9m o Poder Judici\u00e1rio. Isso \u00e9 um fato. Agora, eles precisam estar irmanados, precisam ser independentes e harm\u00f4nicos entre si. Existe um controle rec\u00edproco entre os Poderes. Isso faz parte do princ\u00edpio da triparti\u00e7\u00e3o dos Poderes. O que n\u00e3o d\u00e1, de jeito nenhum, \u00e9 um Poder achar que n\u00f3s vivemos no absolutismo, ou seja, que um determinado Poder tem uma esp\u00e9cie de poder praticamente absoluto e ilimitado, para al\u00e9m de suas fun\u00e7\u00f5es constitucionais. Isso \u00e9 algo que n\u00f3s n\u00e3o podemos permitir. N\u00f3s, Parlamentares, esta Casa, precisamos reagir.\r\nE h\u00e1 alguns rem\u00e9dios, sim. Eu considero alguns ant\u00eddotos de suma import\u00e2ncia, que n\u00f3s precisamos enfrentar para reagir a esse flagrante ativismo judicial. Quais s\u00e3o essas medidas? Quais s\u00e3o esses rem\u00e9dios? Cito alguns deles.\r\nO primeiro deles \u00e9 o PL n\u00ba 4.754, de 2016, que tipifica como crime de responsabilidade dos Ministros do Supremo Tribunal Federal a usurpa\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia. \r\nEsse projeto est\u00e1 sob minha relatoria. Est\u00e1 na CCJC. J\u00e1 foi lido o relat\u00f3rio, mas ainda n\u00e3o foi aprovado. Espero, se Deus quiser, que na pr\u00f3xima semana seja pautado pelo Presidente da CCJC - fa\u00e7o esse apelo, inclusive -, para que n\u00f3s possamos votar e aprovar este projeto como resposta, porque n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que, a todo momento, n\u00f3s vejamos a usurpa\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia sendo levada a efeito pelos Ministros do Supremo e permane\u00e7amos, a\u00ed, sim, de bra\u00e7os cruzados, como se estiv\u00e9ssemos subservientes ao agigantamento do Supremo Tribunal Federal. Isso n\u00f3s n\u00e3o podemos permitir.\r\nO povo conta conosco. O povo brasileiro espera uma rea\u00e7\u00e3o nossa. O PL 4.754/16 \u00e9 uma medida de car\u00e1ter urgente. Eu particularmente acredito nisso. Ent\u00e3o n\u00f3s precisamos aprov\u00e1-lo sem medo.\r\nOutra medida \u00e9 a PEC 93/19, que est\u00e1 em apenso \u00e0 PEC 155/15. A PEC 93 \u00e9 de minha autoria e basicamente inclui no art. 49 da nossa Constitui\u00e7\u00e3o Federal, em seu inciso V, o Poder Judici\u00e1rio, para que este Parlamento possa sustar os atos normativos do Poder Judici\u00e1rio quando este exorbitar da fun\u00e7\u00e3o.\r\nA\u00ed, n\u00f3s perguntamos: quando h\u00e1 usurpa\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia? O que \u00e9 isso? Onde est\u00e1 prevista a compet\u00eancia exclusiva do Parlamento? Na pr\u00f3pria Constitui\u00e7\u00e3o Federal, em seu art. 49. Ent\u00e3o, toda vez que o Supremo - qualquer Ministro, na verdade - usurpar, ou melhor, violar alguns daqueles requisitos que est\u00e3o previstos no art. 49, isso \u00e9 usurpa\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia. Ali se justificaria, sim, uma a\u00e7\u00e3o como a nossa. E, uma vez sendo aprovado o PL 4.754/16 - e eu clamo pela sua aprova\u00e7\u00e3o, pe\u00e7o o apoio aos nobres pares da CCJ e depois desta Casa, quando ele vier ao plen\u00e1rio, se Deus quiser, para ampla aprova\u00e7\u00e3o, para restabelecer a ordem e, como eu disse, a dignidade deste Parlamento, que \u00e9 uma medida emergencial -, os Ministros estar\u00e3o, sim, sujeitos ao impeachment se simplesmente atropelarem as decis\u00f5es deste Parlamento.\r\n\u00c9 isso que clama este PL, \u00e9 isso que eu desejo, como Parlamentar de primeiro mandato, representante do povo brasileiro, em especial do povo fluminense. Contem comigo nesta luta. E tenho certeza de que posso contar com muitos Parlamentares que tamb\u00e9m est\u00e3o preocupados com o ativismo judicial. E n\u00f3s precisamos fazer frente a isso. Sinceramente, Sr. Presidente, precisamos combater o bom combate, e o bom combate hoje se d\u00e1 no combate ao ativismo judicial. Respeitamos os Srs. Ministros, sim, mas eles tamb\u00e9m precisam aprender a nos respeitar e a respeitar a vontade do povo brasileiro.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.\r\nQue Deus nos aben\u00e7oe!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F10%2F2019&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 886/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Chris Tonietto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 886, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios. Homenagem aos docentes brasileiros, ao ensejo do transcurso do Dia do Professor.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CHRIS TONIETTO (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSL orienta \"n\u00e3o\".\r\nEu quero aproveitar esta data, dia 15 de outubro, para prestar minha homenagem, para manifestar meu carinho a todos os professores brasileiros. Meus parab\u00e9ns especiais ao meu marido, que \u00e9 professor, \u00e0 minha m\u00e3e, \u00e0 minha av\u00f3, \u00e0 minha fam\u00edlia, que \u00e9 cheia de professores. Essa \u00e9 uma miss\u00e3o, uma voca\u00e7\u00e3o verdadeira. Os professores precisam contar com a nossa homenagem neste dia.\r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=172&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-31T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "REDE GLOBO DE TELEVIS\u00c3O, JORNALISMO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, INVESTIGA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, HOMIC\u00cdDIO, V\u00cdTIMA, MARIELLE FRANCO, EX-VEREADORA, RIO DE JANEIRO (RJ), DEPOIMENTO, PORTEIRO, AUTOR INTELECTUAL, IMPRENSA, LIBERDADE DE EXPRESS\u00c3O, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CELSO DANIEL, EX-PREFEITO, FORO DE S\u00c3O PAULO, LEI DE SEGURAN\u00c7A NACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Chris Tonietto",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 campanha de difama\u00e7\u00e3o contra o Presidente Jair Bolsonaro, capitaneada pela Rede Globo de Televis\u00e3o. Insinua\u00e7\u00e3o, pela emissora, do envolvimento do Presidente da Rep\u00fablica no homic\u00eddio da Vereadora Marielle Franco. Indaga\u00e7\u00e3o sobre o mandante da tentativa de assassinato do ent\u00e3o candidato \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, Deputado Jair Bolsonaro. Questionamento sobre o papel do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva no assassinado do ent\u00e3o Prefeito Celso Daniel, do Munic\u00edpio de Santo Andr\u00e9, e sobre o papel da Rede Globo de Televis\u00e3o no esquema do Foro de S\u00e3o Paulo. Apoio ao Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. CHRIS TONIETTO (PSL - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nQueridos colegas Parlamentares, povo brasileiro que assiste a esta sess\u00e3o, o que me faz subir a esta tribuna hoje \u00e9 o profundo sentimento de indigna\u00e7\u00e3o diante de tudo o que temos visto. A imprensa profere mentiras deslavadas e ataca a honra do nosso Presidente. Infelizmente, isso \u00e9 algo que n\u00e3o tem sido pontual, \u00e9 algo que tem sido recorrente.\r\nO povo brasileiro foi testemunha, nesta semana, de um dos maiores abusos cometidos na hist\u00f3ria da imprensa nacional. Essa verdadeira campanha de difama\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro, capitaneada pela Rede Globo, ilustra, com a veem\u00eancia da qual apenas os grandes crimes s\u00e3o capazes, a mendacidade de uma classe de jornalistas formados nas universidades para se tornarem, no jarg\u00e3o \"gramsciano\", agentes de transforma\u00e7\u00e3o social. Converteram-se em militantes, no sentido mais baixo e pejorativo que o termo pode possuir.\r\nBoa parte da imprensa, em nome da garantia constitucional da liberdade de express\u00e3o, age de modo deliberadamente subversivo, traindo sua miss\u00e3o hist\u00f3rica de informar, instruir e entreter o p\u00fablico, que est\u00e1 cada vez mais saturado de suas mentiras e imoralidades.\r\nNa ter\u00e7a-feira passada, de forma canalha e absolutamente repugnante, a Rede Globo utilizou o hor\u00e1rio nobre para caluniar o Presidente da Rep\u00fablica, insinuando que Jair Bolsonaro teria algum envolvimento com o assassinato da Vereadora do Rio de Janeiro Marielle Franco, sendo que, logo depois, o Minist\u00e9rio P\u00fablico informou que o porteiro mentiu no seu depoimento.\r\nAgora eu pergunto: quem mandou o porteiro mentir? A quem interessa incriminar Jair Messias Bolsonaro? S\u00e3o perguntas que n\u00e3o querem calar. Da mesma forma, muitas outras perguntas est\u00e3o entaladas na garganta de muitos brasileiros.\r\nQuem mandou matar Jair Messias Bolsonaro? Quem encomendou a facada que quase interrompeu o processo eleitoral de 2018, levando \u00e0 beira da morte o primeiro colocado na corrida presidencial? Qual o papel de Lula, ex-Presidente e atual presidi\u00e1rio, no assassinato de Celso Daniel? Qual o papel da Rede Globo no esquema de poder do Foro de S\u00e3o Paulo? O que ganha o jornalismo da emissora protegendo a esquerda em todos os seus crimes e acusando o Presidente da Rep\u00fablica de associar-se a um empreendimento assassino?\r\nS\u00e3o muitas as perguntas que n\u00e3o querem calar, Sr. Presidente. Agora, ao caluniar e difamar o Presidente da Rep\u00fablica, cometem crimes previstos nos arts. 23 e 26 da Lei de Seguran\u00e7a Nacional. O que a Globo quer, afinal? Com o tempo, as respostas vir\u00e3o. O povo brasileiro est\u00e1 farto da desmoraliza\u00e7\u00e3o propagada pela Rede Globo e seus asseclas - uma emissora que desrespeita as fam\u00edlias, que corrompe a inoc\u00eancia das nossas crian\u00e7as por meio de um conte\u00fado que, na verdade, \u00e9 um lixo moral, atrav\u00e9s de suas novelas; uma emissora que n\u00e3o tem compromisso com a verdade. Assim, jamais ter\u00e3o o respeito dos cidad\u00e3os de bem.\r\nAqui quero deixar um recado para o nosso querido Presidente da Rep\u00fablica Jair Messias Bolsonaro: Presidente, n\u00f3s estamos com o senhor. Como diz o nosso Hino Nacional, \"ver\u00e1s que um filho teu n\u00e3o foge \u00e0 luta\". Aqui estamos, como soldados do Brasil, para defender a nossa P\u00e1tria de todos os seus traidores e para resgatar os valores da nossa Na\u00e7\u00e3o.\r\nQuero clamar ao povo brasileiro: que se levantem os patriotas, que se levantem aqueles que verdadeiramente amam o seu Pa\u00eds, que se levantem todos aqueles que querem ver de volta esta Na\u00e7\u00e3o, este Brasil verde, amarelo, azul e branco, esta Bandeira brilhar e que querem ver o Brasil no lugar de destaque que o Presidente Bolsonaro o est\u00e1 colocando. O Presidente Bolsonaro tem lutado pelo nosso Pa\u00eds, tem lutado pelo futuro da nossa Na\u00e7\u00e3o, e n\u00f3s estamos aqui como soldados deste Brasil. E, se preciso for, n\u00f3s podemos at\u00e9 morrer, mas morreremos lutando para ver de volta a nossa Na\u00e7\u00e3o brasileira e os seus valores - valores de vida, de fam\u00edlia, da P\u00e1tria, de Deus.\r\nAssim, eu encerro: Brasil acima de tudo e Deus acima de todos!\r\nQue Deus aben\u00e7oe o nosso Brasil! Viva Cristo Rei!\r\nObrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F11%2F2019&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-20T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 410/2018, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, R\u00c9U, CONDENA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, CONFIRMA\u00c7\u00c3O, SENTEN\u00c7A CONDENAT\u00d3RIA, SEGUNDA INST\u00c2NCIA, PRIS\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 5932/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA.EXECU\u00c7\u00c3O PROVIS\u00d3RIA DA PENA",
        "nomeDeputado": "Chris Tonietto",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 410, de 2018, sobre a considera\u00e7\u00e3o da inculpabilidade at\u00e9 a confirma\u00e7\u00e3o de senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria em grau de recurso. Apelo ao Presidente Rodrigo Maia de inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.932, de 2019, acerca da altera\u00e7\u00e3o do art. 283 do Decreto-Lei 3.689, de 1941, C\u00f3digo de Processo Penal, com vista \u00e0 execu\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria da pena de pris\u00e3o aos r\u00e9us com condena\u00e7\u00e3o criminal confirmada por \u00f3rg\u00e3o colegiado em julgamento de segundo grau.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CHRIS TONIETTO (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Agrade\u00e7o a defer\u00eancia e serei breve, Presidente.\r\nHoje \u00e9 um dia de vit\u00f3ria para esta Casa e para este Parlamento porque aprovamos na CCJ a PEC 410, que trata da pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. Mas n\u00f3s sabemos que o tr\u00e2mite da PEC \u00e9 um pouco mais lento, justamente porque ainda ser\u00e1 instalada a Comiss\u00e3o Especial para debater o m\u00e9rito.\r\nEnt\u00e3o, eu queria fazer um apelo ao Presidente desta Casa, o Deputado Rodrigo Maia, para que possamos trazer para o plen\u00e1rio o PL 5.932/19, cujo requerimento de urg\u00eancia, do qual eu sou signat\u00e1ria, j\u00e1 est\u00e1 em tr\u00e2mite. E mais: n\u00f3s temos outros projetos de lei que tamb\u00e9m tratam da pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. A aprova\u00e7\u00e3o de um deles certamente ser\u00e1 uma resposta importante para o Brasil e para o nosso povo.\r\nObrigada, Sra. Presidente e Deputado Paes Landim.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F11%2F2019&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-13T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "GRAVIDEZ NA ADOLESC\u00caNCIA, DAMARES REGINA ALVES, MINISTRA DE ESTADO, MINIST\u00c9RIO DA MULHER, DA FAM\u00cdLIA E DOS DIREITOS HUMANOS, SOLIDARIEDADE.\r\nMINIST\u00c9RIO DA MULHER, DA FAM\u00cdLIA E DOS DIREITOS HUMANOS. SECRETARIA NACIONAL DA FAM\u00cdLIA, ELOGIO.\r\nMINIST\u00c9RIO DA MULHER, DA FAM\u00cdLIA E DOS DIREITOS HUMANOS. SECRETARIA NACIONAL DA JUVENTUDE, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nCOMPORTAMENTO HUMANO, CONDUTA SOCIAL, MORALIZA\u00c7\u00c3O, MELHORIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Chris Tonietto",
        "sumario": "Solidariedade \u00e0 Ministra da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, Damares Regina Alves, diante de ataques \u00e0 campanha tudo tem o seu tempo, destinada ao combate \u00e0 gravidez na adolesc\u00eancia. Elogio \u00e0 Secretaria Nacional da Fam\u00edlia, pelo lan\u00e7amento do Programa Fam\u00edlias Fortes. Desempenho da Secretaria Nacional da Juventude. Apelo \u00e0 Casa de retomada da pauta dos costumes e princ\u00edpios morais.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. CHRIS TONIETTO (PSL - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Nobre Presidente, nobres Parlamentares, os senhores representantes do povo brasileiro, e todos aqueles que nos assistem pela TV C\u00e2mara, subo a esta tribuna neste dia para manifestar solidariedade \u00e0 Ministra Damares Alves, que tem sido alvo de ataques e duras cr\u00edticas em raz\u00e3o de uma campanha que ela est\u00e1 capitaneando atrav\u00e9s do seu Minist\u00e9rio, o Minist\u00e9rio da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, que trata de um tema caro aos jovens, chamada Tudo tem seu Tempo.\r\n\u00c9 impressionante, Presidente, que neste tempo ainda temos feministas que dizem lutar... Dizem, n\u00e3o \u00e9? \"Ah, meu corpo, minhas regras!\" Por\u00e9m, o que elas fazem? Elas objetificam o corpo da pr\u00f3pria mulher. Agora, quando uma Ministra toma uma atitude corajosa e diz a essa juventude que tudo tem o seu tempo, o que isso significa? Significa que \u00e9 necess\u00e1rio que resgatemos o valor verdadeiro do corpo. O corpo precisa ser preservado, valorizado.\r\n\u00c9 necess\u00e1rio que n\u00f3s resgatemos os valores da juventude. E o Minist\u00e9rio da Damares tem se proposto a olhar para a juventude da forma como ela \u00e9 e n\u00e3o de maneira a consider\u00e1-la somente por aquilo que os jovens podem produzir. Durante tanto tempo de desgoverno, olhava-se para os jovens como se eles fossem apenas militantes, como se fossem apenas massa de manobra. Hoje temos hoje um Minist\u00e9rio dentro de um Governo comprometido com as pautas que s\u00e3o caras ao povo brasileiro.\r\nEu louvo, sim, a campanha Tudo tem seu Tempo. \u00c9 necess\u00e1rio que olhemos, sim, para o corpo como um templo do Esp\u00edrito Santo. Por que n\u00e3o dizer isso? O Minist\u00e9rio est\u00e1 trazendo essa pauta de abstin\u00eancia sexual justamente para mostrar ao jovem que ele precisa respeitar o tempo de cada coisa e que ele precisa tamb\u00e9m assumir as consequ\u00eancias dos seus atos, assumir suas pr\u00f3prias responsabilidades. \u00c9 necess\u00e1rio que lembremos isso aos nossos jovens.\r\nQuero parabenizar tamb\u00e9m a Secretaria Nacional da Fam\u00edlia, que busca o fortalecimento das fam\u00edlias atrav\u00e9s do Programa Fam\u00edlias Fortes; a Secretaria Nacional da Juventude, que tem olhado verdadeiramente para essa juventude, como eu havia mencionado anteriormente, e mostrado \u00e0 juventude a potencialidade e a for\u00e7a que tem.\r\nEste \u00e9 o Brasil que n\u00f3s queremos ver, um Brasil que d\u00e1 valor ao jovem pelo que ele \u00e9. O jovem n\u00e3o pode ser relegado para o \u00faltimo plano. O jovem n\u00e3o pode ser encarado como objeto. O jovem tem muito a contribuir com o nosso Pa\u00eds, com o progresso da nossa Na\u00e7\u00e3o. Gra\u00e7as a Deus, temos um Minist\u00e9rio comprometido com essas pautas.\r\nN\u00f3s estamos num Governo, o Governo do Presidente Bolsonaro, que tamb\u00e9m \u00e9 comprometido com os valores da Na\u00e7\u00e3o brasileira, valores esses que s\u00e3o, sim, por excel\u00eancia, morais, crist\u00e3os.\r\nPor isso, eu gostaria de fazer um apelo a esta Casa para que retomemos, por que n\u00e3o dizer, as pautas de costumes, as pautas morais. Sem d\u00favida nenhuma, no ano passado tivemos um olhar priorit\u00e1rio, digamos assim, para as pautas econ\u00f4micas, que s\u00e3o necess\u00e1rias para o nosso Pa\u00eds. S\u00e3o necess\u00e1rias as reformas estruturantes. N\u00f3s passamos pela reforma da Previd\u00eancia. Vir\u00e1 tamb\u00e9m a reforma tribut\u00e1ria; depois, a reforma administrativa. S\u00e3o reformas fundamentais, estruturantes, para o progresso e o desenvolvimento do nosso Pa\u00eds. No entanto, n\u00e3o podemos nos esquecer das pautas de costumes. Esta Casa precisa lembrar que \u00e9 a Casa do Povo e que \u00e9 tamb\u00e9m uma casa de valores. Esta Casa precisa ter um olhar priorit\u00e1rio para isso. Ouso dizer que uma vida vale mais do que a economia. Uma vida preservada vale mais do que tudo. Ent\u00e3o, precisamos lembrar que essas pautas precisam ser trazidas para c\u00e1, para que sejam discutidas e aprovadas.\r\nN\u00f3s queremos um Brasil pr\u00f3-vida. N\u00f3s estamos sob a \u00e9gide de um Governo que d\u00e1 valor \u00e0 vida humana desde a concep\u00e7\u00e3o e n\u00e3o tem medo de diz\u00ea-lo. N\u00f3s temos, hoje, um Brasil diferente. Temos um Brasil que est\u00e1 buscando resgatar esses valores que foram perdidos, foram esquecidos. Temos in\u00fameras leis in\u00edquas neste Pa\u00eds que precisam ser revogadas, leis abortistas, leis inclusive que v\u00e3o contra a dignidade e, mais ainda, contra o direito natural. Precisamos resgatar o direito natural.\r\nHoje, n\u00f3s temos o Presidente Bolsonaro, que \u00e9 o nosso capit\u00e3o - estamos sob o comando dele e, obviamente, sob a dire\u00e7\u00e3o de Deus, porque de fato ele foi um instrumento levantado por Deus -, e temos a chance de reverter esse cen\u00e1rio, temos a chance de resgatar essas pautas que s\u00e3o fundamentais para o povo brasileiro, pautas em defesa da vida, em defesa da fam\u00edlia, em defesa dos valores, contra a corrup\u00e7\u00e3o, combatendo o bom combate, combatendo a criminalidade em todas as suas esferas.\r\nSomos hoje um povo diferente. Estamos buscando um novo Brasil. Queremos um novo Brasil. Eu tenho 28 anos, sou jovem e estou aqui militando por esse novo Brasil, sendo uma soldada do Presidente Bolsonaro e, antes de tudo, sendo uma soldada de Cristo, porque \u00e9 isso que n\u00f3s somos. N\u00f3s somos esta Na\u00e7\u00e3o. Temos chance de nos tornar uma grande Na\u00e7\u00e3o, uma Na\u00e7\u00e3o que n\u00e3o tem medo de bradar em defesa da vida, de valorizar esses pequeninos, esses beb\u00eas no ventre materno.\r\nTemos in\u00fameras leis que s\u00e3o absolutamente in\u00edquas. Quero citar uma frase de que gosto muito. O padre franc\u00eas Garrigou-Lagrange disse que n\u00f3s temos que ser tolerantes, sim, com as pessoas, transigentes, sim, com as pessoas, mas, com os princ\u00edpios, temos que ser intransigentes. N\u00f3s somos intransigentes, somos intolerantes, sim, porque princ\u00edpio n\u00e3o se negocia. N\u00f3s temos de lembrar que os princ\u00edpios s\u00e3o inegoci\u00e1veis.\r\nPor essa raz\u00e3o, fa\u00e7o este apelo a esta Casa Legislativa: vamos retomar tamb\u00e9m, junto com as pautas econ\u00f4micas, as pautas de costumes. O Brasil espera de n\u00f3s que esta Casa seja uma casa de valores em prol da Na\u00e7\u00e3o brasileira, deste Pa\u00eds, que, sempre gosto de lembrar, \u00e9 terra de Santa Cruz.\r\nNosso Brasil \u00e9 pr\u00f3-vida, \u00e9 pr\u00f3-fam\u00edlia e \u00e9 pr\u00f3-valor. Deus o aben\u00e7oe!\r\nMuito obrigada, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2020&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DIA DO IMIGRANTE ITALIANO, SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, CONVITE.",
        "nomeDeputado": "Chris Tonietto",
        "sumario": "Convite ao p\u00fablico em geral para participa\u00e7\u00e3o de sess\u00e3o solene em homenagem ao Dia do Imigrante Italiano no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CHRIS TONIETTO (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria apenas de refor\u00e7ar um convite. Amanh\u00e3, \u00e0s 9 horas, neste plen\u00e1rio, realizaremos Sess\u00e3o Solene em Homenagem ao Dia do Imigrante Italiano no Brasil. Gostaria de refor\u00e7ar o convite a todos os descendentes italianos e a todos aqueles que quiserem vir, aos que estiverem nas redondezas, aos que estiverem nos assistindo pela TV C\u00e2mara.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=178&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REP\u00daDIO, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, ABORTO, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), PROCESSO LEGISLATIVO, PL 1444/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI MARIA DA PENHA, MEDIDA DE SEGURAN\u00c7A, CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, PROTE\u00c7\u00c3O, MULHER, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, ISOLAMENTO SOCIAL, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, MEDIDA DE PROTE\u00c7\u00c3O, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, ABRIGAMENTO, ACOLHIMENTO INSTITUCIONAL, ABRIGO PROVIS\u00d3RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL.",
        "nomeDeputado": "Chris Tonietto",
        "sumario": "Protesto contra a aprova\u00e7\u00e3o pela Casa, em face da abertura de precedentes para a pr\u00e1tica de aborto, do Projeto de Lei n\u00ba 1.444, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.979, e 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento de medidas excepcionais de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher e seus dependentes, em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar, durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CHRIS TONIETTO (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa noite a todos!\r\nEu diria que este dia, na verdade, \u00e9 um pouco triste para o nosso Brasil. Explico os motivos.\r\nEm primeiro lugar, fico bastante estarrecida, porque um projeto sobre o qual n\u00e3o havia acordo - manifestei isto v\u00e1rias vezes na pr\u00f3pria reuni\u00e3o da bancada - entrou na pauta. Aos 45 do segundo tempo, a Relatora concluiu a reda\u00e7\u00e3o, sendo que j\u00e1 estava em processo de vota\u00e7\u00e3o. \u00c9 curioso como as coisas acontecem neste Parlamento, com todo o respeito.\r\nEm segundo lugar, quero dizer que muitas pessoas chamam de criminosos, de propagadores de fake news... N\u00e3o h\u00e1 fake news. Voc\u00eas est\u00e3o chamando de criminosos a maior parte da popula\u00e7\u00e3o brasileira, que, majoritariamente, \u00e9 contra o aborto, que \u00e9 defensora da vida. Ent\u00e3o, eles \u00e9 que s\u00e3o criminosos? N\u00f3s \u00e9 que somos criminosos? Cad\u00ea a prova?\r\nO mais engra\u00e7ado, Sr. Presidente, \u00e9 que uma mir\u00edade de projetos que est\u00e3o sendo... (Falha na transmiss\u00e3o.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Pe\u00e7o a V.Exa. que conclua, Deputada.\r\nA SRA. CHRIS TONIETTO (PSL - RJ) - S\u00e3o projeto que, sim, abrem o precedente para o aborto. Por qu\u00ea? Parece que o Parlamento esqueceu que...\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Conclua, Deputada.\r\nA SRA. CHRIS TONIETTO (PSL - RJ) - Vou concluir, Sr. Presidente.\r\nParece que o Parlamento esqueceu que, em 2013, aprovou a Lei n\u00ba 12.845, que trata de profilaxia da gravidez, que \u00e9 eufemismo para aborto. E esses projetos que est\u00e3o sendo votados e aprovados nesta Casa... (Falha na transmiss\u00e3o.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=193&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 598/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, INCLUS\u00c3O, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, CURR\u00cdCULO ESCOLAR, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA.",
        "nomeDeputado": "Chris Tonietto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da admissibilidade do requerimento de destaque simples apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 598, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Semana Escolar de Combate \u00e0 Viol\u00eancia contra a Mulher.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CHRIS TONIETTO (Bloco/PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o projeto de que estamos tratando aqui, o Projeto de Lei n\u00ba 598, de 2019, que visa incluir conte\u00fado sobre a preven\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia contra a mulher nos curr\u00edculos escolares de modo geral, ele cont\u00e9m alguns pontos problem\u00e1ticos e preocupantes, no nosso modo de ver, que merecem especial aten\u00e7\u00e3o. Inclusive, eu quero deixar registrado, Sr. Presidente, que hoje n\u00f3s falamos com a Relatora da mat\u00e9ria e com a Secret\u00e1ria da Mulher, na tentativa de dialogar sobre o tema, mas, a despeito de todo o esfor\u00e7o envidado, infelizmente n\u00e3o chegamos a um bom termo.\r\nEm primeiro lugar, \u00e9 importante destacar que o projeto infla a nossa LDB e interfere em mat\u00e9rias locais, e a isso n\u00e3o podemos ser favor\u00e1veis. Hoje mesmo, uma Deputada do PT disse aqui, se eu bem me lembro, que \u00e9 muito complicado uma lei geral subordinar todas as escolas, at\u00e9 porque isso causaria uma centraliza\u00e7\u00e3o perigosa.\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=260&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 598/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Chris Tonietto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher ao Projeto de Lei n\u00ba 598, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Semana Escolar de Combate \u00e0 Viol\u00eancia contra a Mulher, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CHRIS TONIETTO (Bloco/PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Enfim, dando continuidade \u00e0quilo que eu estava comentando, n\u00e3o se trata aqui de ser contra o combate \u00e0 viol\u00eancia \u00e0 mulher ou a quem quer que seja, at\u00e9 porque a nossa Constitui\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m j\u00e1 salvaguarda isso. A nossa Constitui\u00e7\u00e3o j\u00e1 prev\u00ea o combate a todo tipo de discrimina\u00e7\u00e3o e viol\u00eancia. Ent\u00e3o, n\u00e3o se trata disso aqui. A nossa preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 que, ao permitir a distribui\u00e7\u00e3o de um material educativo, n\u00e3o se diz quem vai produzi-lo nem qual seria a abordagem do tema durante essa semana de conscientiza\u00e7\u00e3o. \r\nPor fim, outro ponto sobre o qual eu gostaria de falar \u00e9 que o projeto versa sobre a inclus\u00e3o de conte\u00fado de preven\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia \u00e0 mulher nas escolas, e automaticamente n\u00f3s estar\u00edamos absorvendo o conte\u00fado integral da Lei Maria da Penha, no qual h\u00e1 dispositivos bastante, sim, pol\u00eamicos e problem\u00e1ticos, como, por exemplo, as quest\u00f5es de g\u00eanero e dos famigerados direitos sexuais e reprodutivos. A Lei Maria da Penha j\u00e1 trata disso no seu bojo. Se n\u00f3s colocarmos a Lei Maria da Penha na escola, evidentemente esse conte\u00fado ser\u00e1 ali absorvido. \r\nPortanto, quem acha que o projeto, na sua apar\u00eancia, \u00e9 luta e combate \u00e0 viol\u00eancia tem que saber tamb\u00e9m - \u00e9 bom que tenhamos todos ci\u00eancia disto - que ali h\u00e1 uma porta de entrada, sim, para esse tipo de ideologia, que muitos aqui dizem combater. \r\n\u00c9 exatamente por esse motivo que n\u00f3s queremos registrar o nosso voto contr\u00e1rio, em que pese n\u00f3s sejamos, obviamente, contra todo e qualquer tipo de viol\u00eancia.\r\nEra isso que me cabia, Presidente. Agrade\u00e7o-lhe muito a benevol\u00eancia do tempo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=262&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]