[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PAULO GUEDE, MINISTRO DE ESTADO DA FAZENDA, CONVITE, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), ESCLARECIMENTO, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITU\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Clarissa Garotinho",
        "sumario": "Convite ao Ministro da Economia, Paulo Guedes, para apresenta\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CLARISSA GAROTINHO (Bloco/PROS - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, n\u00f3s acabamos de sair agora da reuni\u00e3o dos partidos na CCJ, onde n\u00f3s definimos que, de maneira muito respeitosa, convidaremos o Ministro Paulo Guedes para estar presente na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e apresentar a proposta de reforma da Previd\u00eancia.\r\nEmbora alguns apelos tenham sido feitos para evitar a presen\u00e7a do Ministro na CCJ, n\u00f3s entendemos que a CCJ \u00e9 a Comiss\u00e3o mais importante desta Casa, e ela n\u00e3o poder\u00e1 abrir m\u00e3o do seu protagonismo e de receber aqui o pai da reforma proposta, que ter\u00e1 grande impacto em toda a sociedade e na vida da popula\u00e7\u00e3o.\r\nAcho que ser\u00e1 de extrema import\u00e2ncia trazer aqui o Ministro Paulo Guedes e termos a oportunidade de ouvi-lo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUMENTO, PARTICIPA\u00c7\u00c3O ACION\u00c1RIA, CAPITAL ESTRANGEIRO, EMPRESA DE TRANSPORTE A\u00c9REO, INVESTIMENTO, MANUTEN\u00c7\u00c3O, MODERNIZA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Clarissa Garotinho",
        "sumario": "Posicionamento da oradora sobre a abertura de capital estrangeiro para as empresas a\u00e9reas brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CLARISSA GAROTINHO (Bloco/PROS - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, essa discuss\u00e3o sobre a abertura de capital estrangeiro nas empresas a\u00e9reas tem que ser tratada de maneira muito objetiva.\r\nN\u00f3s somos o quinto pa\u00eds do mundo mais inacess\u00edvel \u00e0 participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro. Isso tem prejudicado muito as nossas empresas a\u00e9reas. N\u00e3o h\u00e1 aporte de recursos suficientes para a moderniza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o das nossas companhias a\u00e9reas tal como est\u00e3o.\r\nEu sei que h\u00e1 pessoas que dizem que esse \u00e9 um setor estrat\u00e9gico. Mas as telecomunica\u00e7\u00f5es s\u00e3o um setor t\u00e3o ou mais estrat\u00e9gico e importante do que a avia\u00e7\u00e3o e, mesmo assim, n\u00f3s temos aqui a presen\u00e7a da Vivo, TIM e outras empresas com capital estrangeiro.\r\nEnt\u00e3o, eu queria relembrar que, mesmo com as nossas leis protetivas, n\u00f3s n\u00e3o impedimos que...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PLP 55/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Clarissa Garotinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 55, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 160, de 2017, para a permiss\u00e3o de renova\u00e7\u00e3o, pelo prazo de 15 anos, de conv\u00eanios espec\u00edficos destinados a associa\u00e7\u00f5es beneficentes e entidades religiosas de qualquer culto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CLARISSA GAROTINHO (Bloco/PROS - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, gostaria de encaminhar pelo Bloco PDT/PROS e tamb\u00e9m como autora do requerimento, at\u00e9 para facilitar a compreens\u00e3o de alguns Deputados.\r\nN\u00f3s solicitamos a urg\u00eancia desta mat\u00e9ria porque muitos Estados, e eu vou dar o exemplo do meu Estado, o Rio de Janeiro, concederam incentivos no ICMS da energia el\u00e9trica para v\u00e1rias igrejas e institui\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas e a Santa Casa de Miseric\u00f3rdia.\r\nO que aconteceu? No ano de 2017, esta Casa aprovou a Lei Complementar n\u00ba 160. O objetivo do CONFAZ era acabar com a guerra fiscal e regulamentar os benef\u00edcios de ICMS que eram concedidos nos Estados. Acontece que essas igrejas e essas institui\u00e7\u00f5es n\u00e3o fazem parte de guerra fiscal. Ningu\u00e9m est\u00e1 aqui discutindo se o templo de uma igreja vai ficar em Minas Gerais, no Rio, em S\u00e3o Paulo ou na Bahia. \r\nEnt\u00e3o, neste momento da Lei Complementar n\u00ba 160, passou despercebido...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. BACELAR (Bloco/PODE - BA) - Sr. Presidente, a Minoria.\r\nO SR. DR. JAZIEL (Bloco/PR - CE) - Presidente, o PR.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - S\u00f3 um minuto, Deputado.\r\nComo vota o PSB?(Pausa.)\r\nA SRA. CLARISSA GAROTINHO (Bloco/PROS - RJ) - Presidente, quero s\u00f3 concluir. Passou despercebido pelo Plen\u00e1rio que as igrejas ficaram no artigo considerado \"demais casos existentes\". Esses demais casos s\u00f3 poderiam ser prorrogados por 1 ano. Como a lei \u00e9 de 2017, j\u00e1 venceu. E agora os Estados est\u00e3o tendo que cobrar das igrejas o ICMS sobre energia el\u00e9trica. O que n\u00f3s estamos fazendo \u00e9 apenas regulamentar um benef\u00edcio que j\u00e1 era concedido, no caso do Estado do Rio de Janeiro, desde 1999.\r\nE por que a urg\u00eancia, Presidente? Porque o CONFAZ estabeleceu que esse decreto precisa ser apresentado a ele at\u00e9 junho deste ano. Ent\u00e3o, \u00e9 preciso regulamentar na lei, para que depois os Estados ajustem os seus decretos e os encaminhem para o CONFAZ.\r\nO objetivo \u00e9 garantir o benef\u00edcio que j\u00e1 \u00e9 dado \u00e0s igrejas evang\u00e9licas e cat\u00f3licas, tamb\u00e9m \u00e0s Santas Casas de Miseric\u00f3rdia e \u00e0s entidades filantr\u00f3picas. Trata-se apenas de regulamentar esse benef\u00edcio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.\r\nCAPITAL ESTRANGEIRO, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, TELEFONIA, EMPRESA DE TRANSPORTE A\u00c9REO, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Clarissa Garotinho",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso III, do art. 10, do Substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 2.724, de 2015, sobre a eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro com direito a voto nas empresas de transporte a\u00e9reo.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. CLARISSA GAROTINHO (Bloco/PROS - RJ. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sras. e Srs. Deputados, esta discuss\u00e3o j\u00e1 \u00e9 antiga aqui no Parlamento.\r\nQuando tive a oportunidade de ser Presidente da Comiss\u00e3o de Via\u00e7\u00e3o e Transportes desta Casa, n\u00f3s debatemos muito o tema da abertura da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro nas empresas a\u00e9reas. E a conclus\u00e3o que eu pude tirar de todo esse debate que n\u00f3s vivemos \u00e9 o seguinte: o Brasil \u00e9 o quinto pa\u00eds do mundo mais inacess\u00edvel \u00e0 participa\u00e7\u00e3o de capital estrangeiro nas companhias a\u00e9reas, e essa restri\u00e7\u00e3o faz com que as nossas empresas a\u00e9reas precisem de um aporte de recursos muito mais abundante do que os recursos que, na verdade, est\u00e3o dispon\u00edveis.\r\nSabemos que as empresas hoje n\u00e3o t\u00eam capital suficiente para a manuten\u00e7\u00e3o e o avan\u00e7o tecnol\u00f3gico. Enfim, eu sei que muitos questionam a quest\u00e3o da seguran\u00e7a, mas o projeto deixa muito claro que a ANAC continuar\u00e1 regulando o setor, exigir\u00e1 o cumprimento dos padr\u00f5es e das normas da legisla\u00e7\u00e3o brasileira. Ent\u00e3o, eu n\u00e3o vejo o porqu\u00ea dessa pol\u00edtica restritiva da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro nas companhias a\u00e9reas.\r\nEu sei que tamb\u00e9m h\u00e1 quem diga que esta \u00e9 uma quest\u00e3o de soberania nacional. Eu at\u00e9 entendo que as companhias a\u00e9reas s\u00e3o um setor estrat\u00e9gico para o Brasil, mas ser\u00e1 que a telefonia tamb\u00e9m n\u00e3o o \u00e9? E n\u00f3s temos aqui a a Vivo, a Claro, a TIM, todas com participa\u00e7\u00e3o de capital estrangeiro.\r\nEu queria relembrar o epis\u00f3dio da VARIG. N\u00f3s tivemos tr\u00eas companhias a\u00e9reas do Brasil que fecharam: a VARIG, a TRANSBRASIL e a VASP. Se n\u00f3s fizermos um levantamento no Tribunal Regional do Trabalho e no Tribunal do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o, vamos ver que ainda existem 7.191 processos trabalhistas em tramita\u00e7\u00e3o contra esses tr\u00eas grupos, somando um d\u00e9bito de 3 bilh\u00f5es de reais em valores atualizados. E, se n\u00f3s somarmos a d\u00edvida com fornecedor, fundo de pens\u00e3o e impostos n\u00e3o pagos ao Governo, vamos chegar ao montante de 20 bilh\u00f5es de reais.\r\nNa \u00e9poca da VARIG, um fundo norte-americano queria investir nessa empresa. Queria inclusive comprar 50% da VARIG, atrav\u00e9s de uma companhia chamada Cat. Na verdade, essa proposta dos fundos foi feita na \u00e9poca sem se consultar a VARIG, mas depois os representantes, os advogados da VARIG negaram, justamente porque o nosso C\u00f3digo Brasileiro de Aeron\u00e1utica previa, \u00e0quela \u00e9poca, um limite de apenas 20% de participa\u00e7\u00e3o de capital estrangeiro nas companhias a\u00e9reas.\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=231&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), DEBATE, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITU\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Clarissa Garotinho",
        "sumario": "Questionamento sobre as raz\u00f5es do n\u00e3o esclarecimento pelo Ministro da Economia, Paulo Guedes, de indaga\u00e7\u00f5es dos Parlamentares sobre t\u00f3picos da proposta de reforma previdenci\u00e1ria, durante reuni\u00e3o na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CLARISSA GAROTINHO (Bloco/PROS - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, registro que j\u00e1 estamos h\u00e1 5 horas na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a em audi\u00eancia com o Ministro Paulo Guedes, mas, infelizmente, essa est\u00e1 sendo uma oportunidade perdida. Fui \u00e0 Comiss\u00e3o debater a reforma, fiz sete perguntas ao Ministro, e ele s\u00f3 me respondeu uma.\r\n Lamento muito que, depois de ter faltado \u00e0 audi\u00eancia na semana passada, o Ministro tenha vindo a esta Casa para n\u00e3o prestar esclarecimentos aos Deputados. \r\nA pergunta que eu quero lan\u00e7ar \u00e9: por que o Ministro se recusa a responder \u00e0s perguntas sobre a reforma da Previd\u00eancia? Algum motivo muito s\u00e9rio deve ter.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=143&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PLP 55/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS).",
        "nomeDeputado": "Clarissa Garotinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 55, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 160, de 2017, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o, por at\u00e9 15 anos, das isen\u00e7\u00f5es, dos incentivos e dos benef\u00edcios fiscais ou financeiros-fiscais vinculados ao ICMS e destinados a templos de qualquer culto e a entidades beneficentes de assist\u00eancia social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CLARISSA GAROTINHO (PROS - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, o PROS agradece o apoio que tem sido dado ao projeto, encaminha contra ao adiamento e solicita aos partidos que est\u00e3o em obstru\u00e7\u00e3o que entendam que esses benef\u00edcios s\u00f3 podem ser renovados junto ao CONFAZ at\u00e9 o pr\u00f3ximo m\u00eas. Junho \u00e9 o prazo estipulado pelo CONFAZ. \r\nEstamos h\u00e1 3 semanas tentando votar esse projeto. Corremos o risco de as Santas Casas, as Pestalozzis, a ABBR e tantas outras institui\u00e7\u00f5es, inclusive igrejas cat\u00f3licas e evang\u00e9licas, serem prejudicadas em benef\u00edcios - algumas delas j\u00e1 tinham benef\u00edcios anteriores - por causa dessa obstru\u00e7\u00e3o.\r\nPe\u00e7o a todos que coloquem a m\u00e3o na consci\u00eancia, porque h\u00e1 um prazo espec\u00edfico determinado pelo CONFAZ, e que termina agora em junho.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PLP 55/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Clarissa Garotinho",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 55, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 160, de 2017, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o, por at\u00e9 15 anos, das isen\u00e7\u00f5es, dos incentivos e dos benef\u00edcios fiscais ou financeiros-fiscais vinculados ao ICMS e destinados a templos de qualquer culto e a entidades beneficentes de assist\u00eancia social.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. CLARISSA GAROTINHO (PROS - RJ. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sras. e Srs. Deputados, alguns Parlamentares tinham d\u00favida em rela\u00e7\u00e3o a esse projeto e seus impactos. Eu queria explicar rapidamente o objetivo da nossa proposta. \r\nDurante d\u00e9cadas, o que acontecia? V\u00e1rios Estados estavam oferecendo benef\u00edcios fiscais de ICMS em desacordo com a Lei Complementar n\u00ba 24, de 1975. O que dizia essa lei? Esses incentivos fiscais criavam uma guerra fiscal entre os Estados. Alguns Estados conseguiam alguns investimentos em detrimento de outros, por causa de benef\u00edcios fiscais concedidos. Alguns Estados recebiam eventos, em detrimento de outros, por causa desses benef\u00edcios fiscais. E instalou-se o que era chamado de guerra fiscal.\r\nJustamente para acaba com essa guerra fiscal, o Congresso Nacional aprovou a Lei Complementar n\u00ba 160, no ano de 2017. Essa lei complementar gerou a obriga\u00e7\u00e3o de os Estados informarem ao CONFAZ os incentivos concedidos de maneira irregular, para que eles pudessem ser convalidados junto a esse \u00f3rg\u00e3o. L\u00e1, por exemplo, estabeleceram-se 15 anos para a agropecu\u00e1ria, para a atividade de infraestrutura rodovi\u00e1ria, aquavi\u00e1ria; 8 anos para atividades portu\u00e1rias e aeroportu\u00e1rias; 5 anos para manuten\u00e7\u00e3o ou incremento de atividades comerciais; 3 anos para outras opera\u00e7\u00f5es interestaduais; e 1 ano para os demais casos.\r\nAs igrejas, nessa \u00e9poca, assim como as associa\u00e7\u00f5es beneficentes e Santas Casas, n\u00e3o foram citadas expressamente na lei complementar. Ent\u00e3o, todos os benef\u00edcios que j\u00e1 haviam sido concedidos a essas institui\u00e7\u00f5es pelos Estados, justamente por elas n\u00e3o estarem listadas, passaram a entrar no inciso dos demais casos e passaram a poder valer por um \u00fanico ano.\r\nEnt\u00e3o, foram renovados, porque a lei era de 2017. Em 2018, foram renovados, e perderam a validade.\r\nEu vou dar o exemplo do Rio de Janeiro, onde as igrejas n\u00e3o pagavam o ICMS sobre a energia el\u00e9trica e agora est\u00e3o tendo que pagar.\r\nNa verdade, isso aqui n\u00e3o \u00e9 para abrir m\u00e3o de receita. Esses benef\u00edcios concedidos infelizmente foram perdidos simplesmente porque n\u00e3o houve um ajuste na legisla\u00e7\u00e3o. N\u00f3s queremos garantir esses benef\u00edcio pelo prazo m\u00e1ximo de 15 anos, conforme a lei complementar permite, para as igrejas de qualquer culto - cat\u00f3licas, evang\u00e9licas e outras -, para as institui\u00e7\u00f5es beneficentes, como ABBR, Pestalozzi e tantas outras, e tamb\u00e9m para as Santas Casas de Miseric\u00f3rdia.\r\n\u00c9 apenas isso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=172&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "BANCADA PARLAMENTAR, RIO DE JANEIRO (RJ), EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, RECONSTRU\u00c7\u00c3O, MUSEU NACIONAL (BRASIL), MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, COMPORTAMENTO, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, EDUCA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Clarissa Garotinho",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o \u00e0 informa\u00e7\u00e3o do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o sobre a responsabilidade da bancada fluminense pelo corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados a obras do Museu Nacional, no Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. CLARISSA GAROTINHO (PROS - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sras. e Srs. Deputados, subo \u00e0 tribuna desta Casa para relatar uma atitude terr\u00edvel do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o contra a bancada federal do Rio de Janeiro, semana passada.\r\nO Ministro da Educa\u00e7\u00e3o foi questionado por um ve\u00edculo de comunica\u00e7\u00e3o sobre cortes de verbas para as obras do Museu Nacional, que est\u00e1 no Rio de Janeiro. Todo mundo acompanhou o inc\u00eandio no Museu Nacional.\r\nA bancada federal do Rio de Janeiro destinou 55 milh\u00f5es de reais para a fase inicial das obras do Museu. Foi a bancada federal do Rio de Janeiro, todos os seus Parlamentares, independentemente de corrente pol\u00edtica, que entendeu a import\u00e2ncia do Museu Hist\u00f3rico Nacional, um museu t\u00e3o importante que det\u00e9m cerca de 70% de todo o acervo museol\u00f3gico do Minist\u00e9rio da Cultura. O Museu Hist\u00f3rico Nacional n\u00e3o \u00e9 patrim\u00f4nio s\u00f3 do Brasil, \u00e9 tamb\u00e9m patrim\u00f4nio do nosso Estado, ent\u00e3o a bancada federal imediatamente destinou 55 milh\u00f5es de reais para essa obra. Mas o dinheiro n\u00e3o foi liberado at\u00e9 hoje, e ainda sofreu um corte de 12 milh\u00f5es de reais. \r\nAo ser questionado, o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o agiu como um comediante. Imitando o cl\u00e1ssico Singing in the Rain, o Ministro aparece num v\u00eddeo publicado no Twitter segurando um guarda-chuva e dizendo que est\u00e1 chovendo fake news, alegando que a bancada do Rio de Janeiro teria cortado 12 milh\u00f5es de reais da obra. Mentira! Essa \u00e9 uma mentira dita pelo Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, que atacou os 46 Deputados Federais do Rio de Janeiro. O que houve na verdade foi que o Governo Federal, por meio do Decreto n\u00ba 9.741, de 2019, obrigou o contingenciamento de 21,65% das emendas parlamentares de todas as bancadas, de todos os Estados. Depois disso, a Secretaria Especial de Rela\u00e7\u00f5es Institucionais, por meio do Of\u00edcio n\u00ba 23, de 2019, comunicou ao coordenador da nossa bancada que o corte tinha sido distribu\u00eddo proporcionalmente em todas as emendas do Rio de Janeiro. Portanto, quem fez o corte foi o Governo Federal.\r\nO Governo Federal n\u00e3o destinou a verba - quem destinou os 55 milh\u00f5es de reais foi a bancada do Rio -, mas cortou 12 milh\u00f5es de reais do total previsto, num decreto que exigiu corte linear em todas as emendas do nosso Estado.\r\nQue papel rid\u00edculo \u00e9 esse do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o de aparecer com um guarda-chuva e culpar a bancada do Rio de Janeiro por um corte de verbas que n\u00e3o foi de nossa responsabilidade! O Ministro da Educa\u00e7\u00e3o tem que decidir se est\u00e1 sentado numa cadeira de Ministro ou se est\u00e1 num musical da Broadway. E, se ele quer ser comediante, tem muito a aprender ainda, porque o stand-up dele, infelizmente, \u00e9 de p\u00e9ssima categoria e n\u00e3o faz o menor sucesso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=243&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMA 5/2019, EMENDA AGLUTINATIVA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), VOTO CONTR\u00c1RIO, DEFESA, SAL\u00c1RIO MINIMO, PENS\u00c3O POR MORTE, VI\u00daVA.",
        "nomeDeputado": "Clarissa Garotinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda Aglutinativa n\u00ba 5, apresentada \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CLARISSA GAROTINHO (PROS - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu sou mulher e integro a bancada feminina, mas o que est\u00e1 acontecendo aqui \u00e9 uma manobra do Governo usando a bancada feminina. Esse n\u00e3o foi o acordo. Esse n\u00e3o foi o acordo.(Palmas.)\r\nEu, inclusive, propus uma emenda para corrigir a quest\u00e3o das mulheres, mas ela n\u00e3o foi acatada na Comiss\u00e3o Especial da Reforma da Previd\u00eancia. Eu fiz uma emenda que corrigia a situa\u00e7\u00e3o da mulher, e o Relator a rejeitou. N\u00f3s temos outro destaque pautado aqui para corrigir a situa\u00e7\u00e3o da mulher, mas querem derrub\u00e1-lo.\r\nO Governo vem agora dizer que vai, por portaria, corrigir o que est\u00e1 sendo aprovado aqui numa PEC, mas isso \u00e9 absolutamente fr\u00e1gil, pois pode cair a qualquer momento. N\u00f3s n\u00e3o podemos aqui defender as mulheres e ir contra as vi\u00favas. Pelo amor de Deus, Sras. e Srs. Deputados, coloquem a m\u00e3o na consci\u00eancia! A PEC est\u00e1 clara: no caso de pens\u00e3o por morte, a vi\u00fava receber\u00e1 apenas 60% do sal\u00e1rio. Isso \u00e9 inadmiss\u00edvel!(Palmas.)\r\nEu sou mulher, votarei contra esse destaque e espero ter a oportunidade de votar o pr\u00f3ximo destaque, que corrige a situa\u00e7\u00e3o das mulheres. N\u00f3s n\u00e3o podemos permitir que vi\u00favas sobrevivam com 60% de um sal\u00e1rio m\u00ednimo.\r\nSras. e Srs. Deputados, qual \u00e9 o valor do sal\u00e1rio de cada um de n\u00f3s aqui dentro? Quanto custa o plano de sa\u00fade dos seus filhos? Quanto custa a escola dos seus filhos? E V.Exas. querem que uma vi\u00fava sobreviva com 60% do sal\u00e1rio? Isso \u00e9 uma vergonha! Isso \u00e9 uma indignidade! E ainda querem dizer que essa PEC \u00e9 para cortar privil\u00e9gios?! Deixar uma vi\u00fava vivendo com 60% de um sal\u00e1rio m\u00ednimo \u00e9 uma vergonha.\r\nEu sou mulher e n\u00e3o concordo com a manobra do Governo. Defendo as mulheres, defendi 15 anos de contribui\u00e7\u00e3o para as mulheres, apresentei emenda, mas n\u00e3o votarei a favor de uma manobra do Governo para prejudicar as vi\u00favas pensionistas deste Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T22:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "APRECIA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA.",
        "nomeDeputado": "Clarissa Garotinho",
        "sumario": "Protesto contra o descumprimento, pela Presid\u00eancia, do acordo de L\u00edderes partid\u00e1rios para inclus\u00e3o na pauta do Requerimento n\u00ba 1.853, de 2019, a respeito da aprecia\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CLARISSA GAROTINHO (PROS - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, eu gostaria de lamentar a falta de compromisso e respeito com as decis\u00f5es que s\u00e3o tomadas no Col\u00e9gio de L\u00edderes. Ontem, eu participei da reuni\u00e3o do Col\u00e9gio de L\u00edderes, como representante do meu partido, em virtude da viagem do L\u00edder, e l\u00e1 foram acordados os requerimentos de urg\u00eancia que entrariam na pauta de hoje, inclusive o Requerimento n\u00ba 1.853, de 2019, cuja inclus\u00e3o foi solicitada por n\u00f3s e pelo NOVO, e o PSL referendou a solicita\u00e7\u00e3o de inclus\u00e3o, sem a obje\u00e7\u00e3o de nenhum L\u00edder partid\u00e1rio.\r\nHoje, a Mesa nos informou que nenhum requerimento entraria em pauta. No entanto, tr\u00eas requerimentos entraram, mas o requerimento que foi acordado ontem para estar na pauta n\u00e3o entrou na pauta de hoje.\r\nEnt\u00e3o, eu quero lamentar isso. O que \u00e9 acordado no Col\u00e9gio de L\u00edderes tem que ser cumprido, para que o regime n\u00e3o seja exclusivamente presidencialista, mas respeite tamb\u00e9m o Col\u00e9gio de L\u00edderes desta Casa.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Deputada Clarissa, eu quero ratificar o que falei a V.Exa. Se houver acordo para vota\u00e7\u00e3o do requerimento de urg\u00eancia, t\u00e3o logo acabe esta vota\u00e7\u00e3o, se houver consenso, eu o colocarei em pauta. Agora, se houver discuss\u00e3o...\r\nA SRA. CLARISSA GAROTINHO (PROS - RJ) - Deputada, V.Exa. est\u00e1 acabando de fazer um acordo de que n\u00e3o se votar\u00e1 a conclus\u00e3o da mat\u00e9ria hoje. Portanto, n\u00e3o se votar\u00e1 o requerimento hoje. \r\nO SR. EUCLYDES PETTERSEN (PSC - MG) - Sra. Presidente...\r\n(Tumulto no plen\u00e1rio.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Deputada Clarissa, V.Exa. n\u00e3o compreendeu...\r\nA SRA. CLARISSA GAROTINHO (PROS - RJ) - N\u00e3o \u00e9 o m\u00e9rito do destaque, n\u00e3o.\r\n(Tumulto no plen\u00e1rio.)\r\nA SRA. CLARISSA GAROTINHO (PROS - RJ) - Presidente, o que se tem que fazer \u00e9 respeitar os acordos.\r\nO SR. EUCLYDES PETTERSEN (PSC - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PSC mant\u00e9m o Destaque n\u00ba 2. \r\nA SRA. CLARISSA GAROTINHO (PROS - RJ) - Os acordos precisam ser respeitados.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Em vota\u00e7\u00e3o...\r\nA SRA. CLARISSA GAROTINHO (PROS - RJ) - Foram inclu\u00eddos inclusive requerimentos que n\u00e3o tinham consenso, e esse, que tinha consenso, n\u00e3o foi inclu\u00eddo. \u00c9 apenas essa a quest\u00e3o. \u00c9 preciso haver um pouco de respeito!\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Deputada Clarissa...\r\nA SRA. CLARISSA GAROTINHO (PROS - RJ) - Incluir um requerimento que n\u00e3o tinha consenso atrasou a vota\u00e7\u00e3o, e o requerimento que tinha consenso...\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Deputada Clarissa, s\u00f3 para esclarecer, n\u00f3s estamos votando 100% do projeto.\r\nEu gostaria de fazer um esclarecimento. Estamos votando e concluindo 100% do projeto.\r\nV.Exa. n\u00e3o est\u00e1 conseguindo ouvir, Deputada Clarissa!\r\n(Tumulto no plen\u00e1rio.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=209&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T22:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 7475/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Clarissa Garotinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 7.475, de 2017, sobre a revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos do C\u00f3digo Penal acerca da tipifica\u00e7\u00e3o do crime de rixa e dos crimes contra a honra.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CLARISSA GAROTINHO (PROS - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Srs. Deputados, a urg\u00eancia do requerimento j\u00e1 foi apresentada desde junho. Ontem no Col\u00e9gio de L\u00edderes houve um acordo, endossado pelo PSB, pelo PSL, pelo NOVO, por v\u00e1rios partidos, para que possamos suprimir do C\u00f3digo Penal crimes de rixa e inj\u00faria, preservando inj\u00faria racial e quest\u00f5es de minoria. O mundo inteiro caminha nessa dire\u00e7\u00e3o, j\u00e1 retirando isso do C\u00f3digo Penal.\r\nNa verdade n\u00f3s n\u00e3o estamos votando o m\u00e9rito hoje. Estamos votando apenas a urg\u00eancia, para que discutamos o m\u00e9rito mais \u00e0 frente.\r\nHouve um acordo un\u00e2nime ontem, de todos os L\u00edderes partid\u00e1rios. Gostar\u00edamos de aprovar apenas a urg\u00eancia hoje e, se houver depois algum questionamento - at\u00e9 agora n\u00e3o houve - , debater mais \u00e0 frente o m\u00e9rito.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=210&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T22:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 7475/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REVOGA\u00c7\u00c3O, DISPOSITIVO PENAL, CRIME, RIXA, CRIME CONTRA A HONRA, CAL\u00daNIA, INJ\u00daRIA, DIFAMA\u00c7\u00c3O, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Clarissa Garotinho",
        "sumario": "Pedido aos Deputados para aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 7.475, de 2017, sobre a revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos do C\u00f3digo Penal acerca da tipifica\u00e7\u00e3o do crime de rixa e dos crimes contra a honra.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CLARISSA GAROTINHO (PROS - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O nosso requerimento acabou sendo prejudicado em fun\u00e7\u00e3o de um acordo que houve. Quando inclu\u00edram tr\u00eas itens mais cedo, que era o momento de ele ter sido debatido, a\u00ed sim na presen\u00e7a de todo o Plen\u00e1rio, ele acabou sendo prejudicado, ficando para este hor\u00e1rio, infelizmente com a aus\u00eancia de algumas pessoas no plen\u00e1rio. Como n\u00e3o est\u00e1 sendo votado o m\u00e9rito - est\u00e1 sendo votada apenas a urg\u00eancia -, eu gostaria de pedir a compreens\u00e3o de V.Exa., porque o mundo inteiro est\u00e1 caminhando nessa dire\u00e7\u00e3o.\r\nNa verdade n\u00e3o h\u00e1 nenhuma pol\u00eamica. Inclusive, os maiores juristas do Brasil tamb\u00e9m defendem isso, at\u00e9 porque \u00e9 uma quest\u00e3o c\u00e9lere, Deputado. Se h\u00e1 uma quest\u00e3o entre mim e V.Exa., e eu, por exemplo, calunio V.Exa., as demais pessoas n\u00e3o t\u00eam nada a ver com isso. \u00c9 uma quest\u00e3o que eu e V.Exa. temos que resolver na esfera c\u00edvel, que inclusive \u00e9 mais c\u00e9lere. Se eu disser que o Deputado \u00e9 ladr\u00e3o, eu tenho que responder por isso de forma c\u00edvel, indenizando, eu tenho que responder por isso reparando um erro, mas n\u00e3o responder isso na esfera criminal.\r\nO que est\u00e1 acontecendo hoje \u00e9 que a Justi\u00e7a Criminal est\u00e1 abarrotada de processos, que, no final, d\u00e3o como pena, no m\u00e1ximo, cesta b\u00e1sica, enquanto a Justi\u00e7a Criminal deveria estar analisando casos s\u00e9rios, criminais, no nosso Pa\u00eds.\r\nA verdadeira repara\u00e7\u00e3o se d\u00e1 na retrata\u00e7\u00e3o e na indeniza\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=210&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T22:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 7475/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Clarissa Garotinho",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Presid\u00eancia pela vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 7.475, de 2017, sobre a revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos do C\u00f3digo Penal acerca da tipifica\u00e7\u00e3o do crime de rixa e dos crimes contra a honra.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CLARISSA GAROTINHO (PROS - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente Soraya Santos, gostaria de agradecer a V.Exa., que, de forma sempre brilhante, representa muito bem as mulheres nessa cadeira, por ter honrado o acordo feito ontem pelo Col\u00e9gio de L\u00edderes.\r\nEu sei que n\u00e3o foi proposital: aconteceu, mas aconteceu justamente por causa do nosso destaque, e acabou prejudicando um pouco a discuss\u00e3o. O importante \u00e9 que ele foi aprovado. No Parlamento, o que vale \u00e9 a maioria, os partidos pol\u00edticos. Isso \u00e9 reflexo da democracia. O Col\u00e9gio de L\u00edderes \u00e9 a maior representa\u00e7\u00e3o do conjunto de Parlamentares desta Casa. \r\nPortanto, agrade\u00e7o a V.Exa. por ter honrado o compromisso do Col\u00e9gio de L\u00edderes e ao Plen\u00e1rio, por ter aprovado hoje o requerimento de urg\u00eancia.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=211&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ANTHONY GAROTINHO,  ROSINHA MATHEUS, EX-GOVERNADOR, RIO DE JANEIRO (ESTADO), PRIS\u00c3O, IRREGULARIDADE, ABUSO DE AUTORIDADE. \r\nVOTA\u00c7\u00c3O, VETO PRESIDENCIAL, PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEFINI\u00c7\u00c3O, CRIME, ABUSO DE AUTORIDADE.",
        "nomeDeputado": "Clarissa Garotinho",
        "sumario": "Natureza arbitr\u00e1ria da pris\u00e3o dos ex-Governadores do Estado do Rio de Janeiro, Anthony Garotinho e Rosinha Matheus. Imediata vota\u00e7\u00e3o e rejei\u00e7\u00e3o de vetos presidenciais a dispositivos do Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, a respeito dos crimes de  abuso de autoridade. Rep\u00fadio \u00e0 persegui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica contra a fam\u00edlia da oradora.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. CLARISSA GAROTINHO (PROS - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que retome meu tempo, porque o microfone estava desligado.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, na semana passada, todos voc\u00eas assistiram pelos telejornais a mais uma tentativa covarde de pris\u00e3o contra os meus pais, os ex-Governadores do Rio de Janeiro Garotinho e Rosinha. Digo que \u00e9 uma pris\u00e3o covarde porque, mais uma vez, pela quarta vez, foi determinada por um juiz da cidade de Campos dos Goytacazes - mais uma vez um juiz de Campos, nossa cidade natal. Isso mostra claramente os objetivos pol\u00edticos e eleitorais e tamb\u00e9m uma tentativa de retalia\u00e7\u00e3o contra todas as den\u00fancias feitas pelo ex-Governador Anthony Garotinho \u00e0 Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica, \u00e0 qual denunciou mais de 95 casos de corrup\u00e7\u00e3o, com provas.\r\nBoa parte daqueles denunciados pelo ex-Governador Anthony Garotinho est\u00e3o presos, entre eles o ex-Governador S\u00e9rgio Cabral, o ex-Governador Pez\u00e3o, o ex-Chefe do Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual do Rio de Janeiro, in\u00fameros empres\u00e1rios e diversos agentes pol\u00edticos.\r\nSenhoras e senhores, a pris\u00e3o do Garotinho e da Rosinha foi determinada por um juiz que pertencia \u00e0 Comarca de Miracema, um juiz que tinha sido condenado pelo CNJ e ficou mais de 1 ano afastado das suas fun\u00e7\u00f5es por mais de dez atos de improbidade, entre eles ass\u00e9dio moral e ass\u00e9dio sexual. E hoje ele est\u00e1 pendurado numa liminar.\r\nEsse juiz que cometeu um caso claro de abuso de autoridade, ao retomar as suas atividades, foi promovido para uma comarca maior. Ele sai de uma comarca pequena, em Miracema, e \u00e9 promovido para a Comarca de Campos dos Goytacazes, um dos cinco maiores col\u00e9gios eleitorais do nosso Estado. Um m\u00eas ap\u00f3s a transfer\u00eancia dele, solicitada por um Deputado Estadual chamado Rodrigo Bacellar, advers\u00e1rio pol\u00edtico do meu irm\u00e3o, o Deputado Wladimir Garotinho, candidato que lidera as pesquisas para Prefeito de Campos, ele determina essa pris\u00e3o.\r\nEle baseou essa pris\u00e3o em qu\u00ea? Baseou-se em uma poss\u00edvel coa\u00e7\u00e3o de testemunhas sobre supostos fatos ocorridos 11 anos atr\u00e1s. Quem est\u00e1 coagindo qualquer tipo de testemunha 11 anos depois de um suposto fato denunciado? Isso \u00e9 um claro abuso de autoridade. Essa testemunha do processo \u00e9 inclusive subsecret\u00e1rio do Prefeito de Campos, nosso atual advers\u00e1rio pol\u00edtico.\r\nN\u00e3o \u00e9 a primeira vez que tentam prender o Garotinho por motiva\u00e7\u00f5es pol\u00edticas, usando claro abuso de autoridade, como fez um outro juiz de Campos, quando determinou a transfer\u00eancia dele de dentro de uma UTI, de uma unidade coronariana, sem alta m\u00e9dica. O juiz inclusive amea\u00e7ou prender o chefe da equipe m\u00e9dica do hospital e toda a equipe m\u00e9dica se n\u00e3o liberassem o Garotinho. Eles o liberaram por medo - isso est\u00e1 escrito num depoimento que ele deu na Justi\u00e7a -, mas depois n\u00e3o tiveram coragem sequer de assinar a alta m\u00e9dica. Isso foi um claro abuso de autoridade, que colocou em risco a vida de uma pessoa.\r\nPara concluir, Sr. Presidente, eu gostaria que vot\u00e1ssemos, com a m\u00e1xima urg\u00eancia, os vetos \u00e0 Lei de Abuso de Autoridade, mantendo aqui o projeto original, porque ningu\u00e9m est\u00e1 acima da lei, nem os ju\u00edzes. Agora, muitos deles se escondem debaixo de uma toga. Aqueles que deveriam fazer justi\u00e7a est\u00e3o cometendo abuso de autoridade. Sabe por qu\u00ea? Porque, quando um juiz comete abuso de autoridade e \u00e9 punido, a pena m\u00e1xima que ele recebe \u00e9 a sua aposentadoria com sal\u00e1rio integral. Isso precisa acabar.\r\nNossa fam\u00edlia tem surpresa dia ap\u00f3s dia. Daqui a pouco v\u00e3o querer fazer tamb\u00e9m alguma coisa contra o meu irm\u00e3o, o Deputado Wladimir Garotinho, porque ele lidera as pesquisas para Prefeito da cidade de Campos.\r\nChega de persegui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica! As leis precisam ser s\u00e9rias neste Pa\u00eds, mas precisam valer tamb\u00e9m para os ju\u00edzes e para os homens de toga no Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=329&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PRIS\u00c3O, REVOGA\u00c7\u00c3O, ANTHONY GAROTINHO,  ROSINHA MATHEUS, EX-GOVERNADOR, RIO DE JANEIRO (ESTADO).",
        "nomeDeputado": "Clarissa Garotinho",
        "sumario": "Revoga\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o dos ex-Governadores do Estado do Rio de Janeiro, Anthony Garotinho e Rosinha Matheus. Necessidade de coibi\u00e7\u00e3o do crime de abuso de autoridade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CLARISSA GAROTINHO (PROS - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, quero fazer um esclarecimento para alguns Deputados que me perguntaram se o Garotinho e a Rosinha ainda estavam presos. Quero dizer que n\u00e3o est\u00e3o. A pris\u00e3o foi revertida 12 horas depois, tamanho o absurdo daquela pris\u00e3o.\r\nSr. Presidente, quero rapidamente destacar aqui uma frase sobre abuso de autoridade, que foi dita h\u00e1 muitos anos por Montesquieu. Ele disse o seguinte: \"Para que n\u00e3o se possa abusar do poder \u00e9 preciso que, pela disposi\u00e7\u00e3o das coisas, o poder freie o poder\". E \u00e9 o que n\u00f3s precisamos fazer nesta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=334&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ANTHONY GAROTINHO, ROSINHA MATHEUS, EX-GOVERNADOR, PRIS\u00c3O, COA\u00c7\u00c3O, TESTEMUNHA, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Clarissa Garotinho",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o da oradora com a decis\u00e3o da 2\u00aa C\u00e2mara Criminal do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado do Rio de Janeiro, pela manuten\u00e7\u00e3o dos ex-Governadores Anthony Garotinho e Rosinha Matheus na pris\u00e3o. Persegui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica \u00e0 fam\u00edlia da Parlamentar.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. CLARISSA GAROTINHO (PROS - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sras. Deputadas e Srs. Deputados, a 2\u00aa C\u00e2mara Criminal do Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro acaba de decidir que os ex-Governadores Anthony Garotinho e Rosinha Garotinho, meus pais, n\u00e3o poder\u00e3o responder em liberdade a um processo oriundo da 2\u00aa Vara Criminal de Campos.\r\nAgora, vejam, senhores, que eles n\u00e3o poder\u00e3o responder em liberdade a um processo. Eles n\u00e3o est\u00e3o sendo privados de liberdade por desvio de dinheiro p\u00fablico, por roubo ao Er\u00e1rio ou por qualquer outro motivo assemelhado. O Tribunal decidiu que, por coa\u00e7\u00e3o de testemunha - uma suposta coa\u00e7\u00e3o de testemunha -, os ex-Governadores Garotinho e Rosinha dever\u00e3o ser encaminhados \u00e0 pris\u00e3o.\r\nEu falo isso at\u00e9 com certo cansa\u00e7o. Acho que j\u00e1 \u00e9 a quinta ou a sexta vez que somos surpreendidos por decis\u00f5es como essa.\r\nVejam V.Exas. que se trata do depoimento de uma mulher que faz parte do grupo pol\u00edtico de oposi\u00e7\u00e3o a n\u00f3s em Campos, mulher que nem sequer era testemunha no referido processo. Antes, essa mulher era r\u00e9, mas virou testemunha em outro processo, que nada tem a ver com esse. Ali\u00e1s, em inst\u00e2ncias superiores, por j\u00e1 ter mentido no Tribunal, essa mesma mulher foi considerada pessoa sem f\u00e9 p\u00fablica por Ministros de Tribunais Superiores. E, quando essa mulher \u00e9 convidada a testemunhar em um processo com o qual ela nada tem a ver, ela diz o seguinte: \"Vim aqui falar sobre o modus operandi do casal Garotinho, a forma como eles agem para coagir testemunhas\". E disse: \"Certo dia, estava eu andando no meio da rua, passa um carro ao meu lado, a janela se abre, e uma pessoa grita para mim: 'Se voc\u00ea mexer com o nosso l\u00edder, voc\u00ea vai ver, voc\u00ea pode morrer'.\" Segundo ela, a pessoa fecha a janela do carro e vai embora. Ela n\u00e3o sabe descrever como era o carro, como era a pessoa; ela n\u00e3o descreve absolutamente nada. Ela simplesmente diz: \"Passaram por mim e me disseram isso\". Mas ela n\u00e3o apresenta prova nenhuma. E a\u00ed, por 2 votos a 1, a 2\u00aa C\u00e2mara Criminal do Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro decide que Garotinho e Rosinha precisam estar privados da sua liberdade!\r\nExiste alguma pena maior na vida de algu\u00e9m do que ser privado de sua liberdade? E tudo isso ocorreu porque uma maluca qualquer, que precisa ser submetida a um exame de sanidade mental, apareceu l\u00e1 e disse que passou por isso. \r\nEssa mulher transita livremente em Campos. Ela anda todos os dias livremente pelas ruas da cidade. Ela se recusou a fazer parte do programa de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 testemunha. Mas, ao mesmo tempo, ela diz que se sente amea\u00e7ada de morte pelo casal Garotinho. Isso \u00e9 uma palha\u00e7ada!\r\nA nossa fam\u00edlia, desde que o meu pai fez s\u00e9rias den\u00fancias \u00e0 Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica, vem sofrendo uma s\u00e9rie de persegui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas. Foi gra\u00e7as \u00e0s den\u00fancias dele que foram presos dois ex-Governadores do Rio de Janeiro, S\u00e9rgio Cabral e Pez\u00e3o, e quase todos os Secret\u00e1rios desses dois Governos. O Rio de Janeiro estava t\u00e3o contaminado que at\u00e9 o Procurador-Geral do Minist\u00e9rio P\u00fablico foi preso.\r\nMas o Garotinho tamb\u00e9m denunciou membros do Judici\u00e1rio. Tamb\u00e9m existem membros do Judici\u00e1rio respondendo no Conselho Nacional de Justi\u00e7a. E est\u00e3o demorando para julgar.\r\nEu quero dizer a V.Exas. o seguinte: o Executivo foi passado a limpo. A Assembleia Legislativa teve dois Presidentes presos no Rio de Janeiro. O Procurador-Chefe do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro tamb\u00e9m foi preso. A hora do Judici\u00e1rio tamb\u00e9m vai chegar. E, quando chegar, n\u00e3o sobrar\u00e1 pedra sobre pedra. Escrevam o que eu estou dizendo. A corrup\u00e7\u00e3o tomou conta de tal forma do Estado do Rio de Janeiro que corrompeu pessoas de v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os e de v\u00e1rias institui\u00e7\u00f5es no nosso Estado.\r\nAgora, uma pessoa ser privada da sua liberdade, condenada \u00e0 pris\u00e3o, porque outra pessoa qualquer, que anda livremente pelas ruas...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=171&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-11T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, PREVEN\u00c7\u00c3O, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Clarissa Garotinho",
        "sumario": "Debate de a\u00e7\u00f5es preventivas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "A SRA. CLARISSA GAROTINHO (Bloco/PROS - RJ) - Sr. Ministro Luiz Henrique Mandetta, Presidente Carmen Zanotto, Sras. e Srs. Parlamentares presentes, primeiramente, eu gostaria de parabenizar o Ministro Mandetta pela tranquilidade, pela serenidade e, especialmente, pela responsabilidade com que vem tratando este tema no Brasil. N\u00f3s ficamos muito tranquilos em saber que um Ministro do Governo, o Ministro da Pasta respons\u00e1vel pela tomada de decis\u00f5es diante desta crise que o Pa\u00eds vem enfrentando. A postura do Ministro tranquiliza todo o povo brasileiro.\r\nTenho lido muitas not\u00edcias a seu respeito e visto muitos elogios a sua conduta. Neste Parlamento, n\u00f3s s\u00f3 temos que corroborar tudo o que temos lido nos jornais a respeito do Ministro da Sa\u00fade, que eu considero o melhor entre outros do Governo.\r\nDiante destas observa\u00e7\u00f5es, quero falar sobre a possibilidade de um plano de conting\u00eancia da C\u00e2mara dos Deputados. Isso realmente tem nos preocupado muito. O Ministro Mandetta colocou os pol\u00edticos como um grupo de risco muito grande no Brasil. Vale lembrar que aqui temos representantes de todos os Estados brasileiros. Portanto, a exist\u00eancia de um caso nesta Casa poderia se disseminar para todo o Brasil. Estamos viajando todas as semanas. N\u00e3o temos, na Casa, um plano de conting\u00eancia. Precisamos providenciar isso urgentemente. \r\nCerca de 20 mil pessoas circulam no Congresso Nacional todos os dias. Ficamos aqui horas, o dia inteiro, \u00e0s vezes at\u00e9 tarde da noite, circulando em ambientes totalmente fechados, com ar- condicionado central, sem nenhum plano de conting\u00eancia. Precisamos que seja disponibilizado, imediatamente, \u00e1lcool gel em todos os lugares. \u00c9 preciso que se controle a presen\u00e7a no Plen\u00e1rio e nas Comiss\u00f5es e que se limpem as bancadas. \u00c0s vezes, falta at\u00e9 sabonete nos banheiros. Portanto, n\u00f3s precisamos de um plano de emerg\u00eancia nesta Casa.\r\nVou al\u00e9m: eu acho que precisamos proibir os Parlamentares de viagens internacionais, excetuando-se os casos de extrema necessidade. Os Parlamentares viajam muito: mais da metade dos Parlamentares viajou no ano passado. S\u00f3 no ano passado, foram visitados 61 pa\u00edses e 106 cidades em miss\u00f5es oficiais.\r\nN\u00f3s estamos vivendo um momento de pandemia, e a maioria dos casos s\u00e3o importados. Hoje temos a presen\u00e7a, na Casa, de Parlamentares que acabaram de chegar da Europa. Portanto, \u00e9 preciso suspender as viagens internacionais dos Parlamentares. Certas viagens s\u00e3o excepcionais. \u00c0s vezes, o Presidente da C\u00e2mara ou o Presidente de alguma Comiss\u00e3o realmente precisa viajar, o que \u00e9 extremamente importante, necess\u00e1rio. Fora isso, dever\u00edamos proibir ou suspender todas as viagens internacionais dos Parlamentares. \r\nEu tenho observado que as companhias a\u00e9reas t\u00eam pedido aos comiss\u00e1rios de bordo que utilizem m\u00e1scaras. Eles viajam o dia inteiro, recebem pessoas de todos os lugares. Pergunto ao Ministro se S.Exa. acha isso necess\u00e1rio. Pergunto, portanto, se j\u00e1 \u00e9 o momento de come\u00e7armos a usar m\u00e1scaras, ou seja, se se deve indicar o uso de m\u00e1scaras no avi\u00e3o. Confesso que, quando eu vim para Bras\u00edlia, eu trouxe minha m\u00e1scara. N\u00e3o vi ningu\u00e9m usar m\u00e1scara durante o voo. Assim, acabei n\u00e3o usando. N\u00e3o sei se j\u00e1 \u00e9 o momento de come\u00e7armos a nos preocupar com isso ou n\u00e3o. \r\nOutra pergunta: j\u00e1 \u00e9 o momento de sugerir que, no setor p\u00fablico e no setor privado, tenhamos turnos diferenciados de trabalho, para evitar superlota\u00e7\u00e3o no metr\u00f4, nos \u00f4nibus, por exemplo? Acho que isso ajudaria, diante dos momentos de pico de concentra\u00e7\u00e3o de pessoas.\r\nPor fim, Sr. Ministro, gostaria de manifestar uma preocupa\u00e7\u00e3o especial com nosso Estado do Rio de Janeiro, principalmente com a nossa cidade. O Rio de Janeiro \u00e9 a porta de entrada de turistas do Brasil, \u00e9 a porta de entrada para pessoas que buscam lazer. Nossa cidade recebe muitos turistas o ano inteiro. Acabamos de sair do carnaval. Portanto, h\u00e1 uma grande preocupa\u00e7\u00e3o com a nossa cidade por este motivo, al\u00e9m da nossa geografia: n\u00f3s temos muitas comunidades carentes e grandes conglomerados. Temos, por exemplo, a Rocinha, favela com os maiores \u00edndices de tuberculose no Brasil; vielas com casas sem ventila\u00e7\u00e3o alguma, casas que nem sequer possuem janela. H\u00e1 cidades superpopulosas, altamente adensadas, como o Munic\u00edpio de S\u00e3o Gon\u00e7alo. \r\nIndago, portanto, se isso n\u00e3o representa um risco para a prolifera\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a. \r\nSobre a nossa preocupa\u00e7\u00e3o com o Estado do Rio de Janeiro e com a cidade do Rio de Janeiro, gostaria de saber como o Minist\u00e9rio percebe esta realidade. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2020&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-31T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, PROVID\u00caNCIAS, FUNDO ESPECIAL DE FINANCIAMENTO DE CAMPANHA (FEFC), AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Clarissa Garotinho",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Casa pela realiza\u00e7\u00e3o de sess\u00f5es remotas e pela aprova\u00e7\u00e3o de propostas de combate \u00e0 crise gerada pela pandemia de coronav\u00edrus. Apresenta\u00e7\u00e3o de projetos de lei sobre a redu\u00e7\u00e3o dos subs\u00eddios dos Parlamentares em 20%; a destina\u00e7\u00e3o, para as a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 Covid-19, de recursos do Fundo Especial de Financiamento de Campanha e da explora\u00e7\u00e3o de jazidas de petr\u00f3leo da cess\u00e3o onerosa; a suspens\u00e3o do reajuste dos pre\u00e7os de medicamentos; e a suspens\u00e3o do pagamento, durante a pandemia do coronav\u00edrus, de parcelas de empr\u00e9stimos consignados em folha. Apelo \u00e0 Casa por imediata vota\u00e7\u00e3o das proposi\u00e7\u00f5es. Contrariedade \u00e0 suspens\u00e3o do isolamento domiciliar, medida necess\u00e1ria para combate \u00e0 dissemina\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. CLARISSA GAROTINHO (Bloco/PROS - RJ. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Eu queria, em primeiro lugar, parabenizar a C\u00e2mara dos Deputados, que, mesmo funcionando em sess\u00f5es remotas, tem cumprido o seu trabalho, o seu papel neste per\u00edodo t\u00e3o importante para o Brasil e para o mundo. A Casa aprovou algumas medidas extremamente importantes, como a proibi\u00e7\u00e3o da exporta\u00e7\u00e3o de produtos m\u00e9dico-hospitalares necess\u00e1rios em atendimentos emergenciais e tamb\u00e9m a renda m\u00ednima para os trabalhadores informais e para aquelas fam\u00edlias que mais precisam.\r\nQuero dizer que estamos todos juntos nesse barco, todos trabalhando muito para combater o coronav\u00edrus. Eu mesma, Sr. Presidente, apresentei diversas propostas na C\u00e2mara. Eu queria falar rapidamente, aproveitando o tempo de Lideran\u00e7a, sobre algumas delas.\r\nA primeira proposta reduz em 20% os nossos sal\u00e1rios, os sal\u00e1rios dos Deputados e Senadores. Espero que isso seja votado em breve, assim como a proposta que permite - esse projeto tamb\u00e9m foi apresentado por mim, junto com outros Parlamentares - a utiliza\u00e7\u00e3o do fundo eleitoral, de quase 2 bilh\u00f5es de reais, para combater o coronav\u00edrus, que \u00e9 hoje \u00e9 a prioridade do Brasil.\r\nSr. Presidente, eu tamb\u00e9m apresentei, juntamente com a nossa bancada do PROS, outro projeto para o combate ao coronav\u00edrus que prev\u00ea a utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos da cess\u00e3o onerosa que ainda n\u00e3o foram utilizados pelos Estados e Munic\u00edpios.\r\nApresentei tamb\u00e9m, ontem, um projeto que impede o reajuste dos medicamentos. De certa forma, ele j\u00e1 foi atendido, porque hoje o Presidente da Rep\u00fablica decretou a proibi\u00e7\u00e3o do reajuste de medicamentos, que normalmente acontece no m\u00eas de abril. Entendo que essa \u00e9 uma medida extremamente importante.\r\nApresentamos ainda outro projeto, Sr. Presidente - e eu gostaria de pedir a aten\u00e7\u00e3o de V.Exa. para que pud\u00e9ssemos vot\u00e1-lo o mais r\u00e1pido poss\u00edvel na C\u00e2mara dos Deputados -, que suspende, no per\u00edodo de pandemia, no per\u00edodo de emerg\u00eancia no Brasil, a cobran\u00e7a de parcelas daquelas pessoas que pegaram empr\u00e9stimo consignado e dilui isso nas parcelas posteriores, sem cobran\u00e7a de juros - \u00e9 importante destacar essa parte. Isso \u00e9 fundamental, Sr. Presidente, porque quem normalmente faz esse tipo de empr\u00e9stimo s\u00e3o idosos, aposentados, pensionistas, pessoas que hoje j\u00e1 est\u00e3o numa situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade maior. Ent\u00e3o, pe\u00e7o que votemos esse projeto com urg\u00eancia nas pr\u00f3ximas sess\u00f5es da Casa.\r\nTodo o Brasil est\u00e1 vivendo um momento muito delicado. Acho tamb\u00e9m que o Ministro da Sa\u00fade tem mostrado uma grande lideran\u00e7a em todo o Brasil, pregando a serenidade e os cuidados que s\u00e3o necess\u00e1rios. N\u00e3o podemos suspender medidas de isolamento agora, porque ainda n\u00e3o temos o essencial: leitos suficientes para os pacientes, respiradores suficientes e, pasmem, equipamentos de prote\u00e7\u00e3o suficientes para os nossos profissionais de sa\u00fade. Ent\u00e3o, n\u00e3o podemos pensar em suspender medidas de isolamento neste momento.\r\nApenas refor\u00e7ando o pedido que tem sido feito por v\u00e1rias autoridades: fiquem em casa! Aqueles que puderem permane\u00e7am o maior tempo poss\u00edvel em casa, por amor, pela vida, por respeito, pela sa\u00fade, pelo Brasil. Fiquem em casa e colaborem neste momento. Essa \u00e9 a mensagem que queremos transmitir para todo o Brasil.\r\nO trabalho n\u00e3o para. Continuamos aqui. O Parlamento brasileiro tamb\u00e9m est\u00e1 dando seu exemplo nessas sess\u00f5es remotas que temos feito, principalmente usando a tecnologia a nosso favor, neste momento em que n\u00e3o podemos estar todos, mais de 500 Deputados, em avi\u00f5es espalhados pelo Brasil inteiro. Vamos continuar todos na luta contra o coronav\u00edrus, com serenidade, com responsabilidade e sem brigas pol\u00edticas, porque isso \u00e9 tudo de que o Brasil n\u00e3o precisa agora.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2020&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-08T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ROYALTY, PETR\u00d3LEO, MUNIC\u00cdPIO, DESTINA\u00c7\u00c3O, JULGAMENTO, ADIAMENTO, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Clarissa Garotinho",
        "sumario": "Apelo ao Supremo Tribunal Federal por adiamento do julgamento de a\u00e7\u00e3o sobre a distribui\u00e7\u00e3o deroyalties  de petr\u00f3leo aos Munic\u00edpios brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. CLARISSA GAROTINHO (Bloco/PROS - RJ. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu queria aproveitar esse tempo da Lideran\u00e7a do PROS para falar sobre um assunto muito importante para o Estado do Rio de Janeiro e para os Munic\u00edpios produtores de petr\u00f3leo. \r\nN\u00f3s sabemos que a prioridade do Brasil hoje \u00e9 o combate ao coronav\u00edrus. Mas est\u00e1 marcado, para o dia 29 de abril, no final deste m\u00eas, no Supremo Tribunal Federal, o julgamento da a\u00e7\u00e3o que distribui os royalties para todos os Munic\u00edpios brasileiros. \r\nIsso vai ser uma trag\u00e9dia para o Estado do Rio de Janeiro, que j\u00e1 enfrenta s\u00e9rios problemas econ\u00f4micos. Hoje, com a pandemia, enfrenta problemas mais graves ainda. N\u00f3s somos o segundo Estado da Federa\u00e7\u00e3o mais atingido pelos casos de coronav\u00edrus, o segundo Estado em n\u00famero de \u00f3bitos. E sabemos que essa a\u00e7\u00e3o vai decretar a fal\u00eancia definitiva do Estado do Rio de Janeiro. A previs\u00e3o \u00e9 que percamos, nos pr\u00f3ximos 3 anos, cerca de 30 bilh\u00f5es de reais, e os Munic\u00edpios percam cerca de 70% da sua arrecada\u00e7\u00e3o. Alguns Munic\u00edpios chegam a esse volume.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, eu gostaria de fazer um apelo ao Supremo Tribunal Federal, \u00e0 Ministra Relatora dessa a\u00e7\u00e3o, C\u00e1rmen L\u00facia, no sentido de que se adie mais uma vez o julgamento dessa a\u00e7\u00e3o. Ela foi adiada no final do ano passado, e a Ministra C\u00e1rmen L\u00facia, na sua decis\u00e3o, disse que o adiamento era em car\u00e1ter irrevog\u00e1vel.\r\nNo entanto, n\u00f3s passamos por um per\u00edodo de recesso, retornamos do recesso e j\u00e1 entramos na descoberta dos primeiros casos do coronav\u00edrus. Estamos numa situa\u00e7\u00e3o de pandemia, de emerg\u00eancia mundial, e n\u00e3o h\u00e1 a menor possibilidade de se chegar a nenhum acordo hoje entre os v\u00e1rios Estados, entre aqueles Munic\u00edpios que querem essas receitas, um direito do Estado do Rio de Janeiro.\r\nEntendemos que o royalty do petr\u00f3leo \u00e9 pago como natureza de car\u00e1ter indenizat\u00f3rio, porque a produ\u00e7\u00e3o acontece em nosso Estado, bem como a explora\u00e7\u00e3o. E as consequ\u00eancias disso tamb\u00e9m ficam no Estado do Rio de Janeiro e nos Munic\u00edpios produtores.\r\nEu queria fazer um apelo tamb\u00e9m ao Presidente da Casa. Eu sei que V.Exa. \u00e9 o Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, do Parlamento brasileiro, e tamb\u00e9m \u00e9 integrante da nossa bancada do Rio de Janeiro. Ent\u00e3o, entendendo a situa\u00e7\u00e3o muito dif\u00edcil que o Rio de Janeiro vai viver, se esse julgamento acontecer no final do m\u00eas, apelo a V.Exa. que adiemos isso para depois desse per\u00edodo de emerg\u00eancia nacional, para que, talvez, at\u00e9 na reforma tribut\u00e1ria, consigamos encontrar uma sa\u00edda, uma solu\u00e7\u00e3o para esse dilema. \u00c9 preciso destacar o seguinte: o valor que cada Munic\u00edpio brasileiro vai ganhar com isso \u00e9 muito pequeno, mas a trag\u00e9dia para o Estado do Rio de Janeiro e para os Munic\u00edpios produtores do petr\u00f3leo ser\u00e1 imensa.\r\nEnt\u00e3o, o meu recado aqui hoje \u00e9 este: que possamos nos unir, toda a bancada do Rio de Janeiro, e fazer esse apelo. Eu j\u00e1 enviei uma carta ao Ministro Dias Toffoli e \u00e0 Ministra C\u00e1rmen L\u00facia, solicitando o adiamento da vota\u00e7\u00e3o dos royalties. Esse \u00e9 um tema de extrema relev\u00e2ncia para o Estado do Rio de Janeiro, principalmente agora neste momento de pandemia.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F4%2F2020&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDEFESA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SEDE, AG\u00caNCIA BRASILEIRA DE PROMO\u00c7\u00c3O INTERNACIONAL DO TURISMO (EMBRATUR), RIO DE JANEIRO (ESTADO).",
        "nomeDeputado": "Clarissa Garotinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991. Pedido ao Plen\u00e1rio de aprova\u00e7\u00e3o do Requerimento de Destaque n\u00ba 2, para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 43 oferecida \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. CLARISSA GAROTINHO (Bloco/PROS - RJ. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Nosso debate hoje \u00e9 sobre a MP do Turismo, a MP 907. O PROS vai encaminhar favoravelmente a essa medida provis\u00f3ria. \r\nN\u00f3s entendemos, Sr. Presidente, que transformar a EMBRATUR em ag\u00eancia vai garantir-lhe flexibilidade, desburocratiza\u00e7\u00e3o e, sobretudo, os recursos necess\u00e1rios para a promo\u00e7\u00e3o do Brasil no exterior. Para se ter ideia do impacto disso, sem a medida provis\u00f3ria, n\u00f3s ter\u00edamos, em condi\u00e7\u00f5es normais, cerca de apenas 8 milh\u00f5es de reais para investir na promo\u00e7\u00e3o do turismo fora do Brasil. Enquanto isso, a Col\u00f4mbia conta com recursos da ordem de 120 milh\u00f5es de reais e o M\u00e9xico, de 500 milh\u00f5es de reais. Portanto, at\u00e9 em rela\u00e7\u00e3o aos pa\u00edses vizinhos, o Brasil ainda est\u00e1 muito aqu\u00e9m daquilo que poderia para atrair turistas internacionais. \r\n\u00c9 claro que n\u00f3s queremos que os brasileiros tamb\u00e9m visitem o Brasil, conhe\u00e7am as nossas maravilhas, mas \u00e9 importante trazer o turista internacional, aquele que vai divulgar o Brasil l\u00e1 fora, aquele que vai ocupar a nossa rede hoteleira, aquele que vai frequentar os nossos restaurantes, aquele que vai visitar os nossos pontos tur\u00edsticos e, principalmente, aquele que vai deixar recursos aqui, fazendo a nossa economia girar, a nossa economia se movimentar. Ent\u00e3o, entendemos que transformar a EMBRATUR numa ag\u00eancia \u00e9 fundamental. \r\nEntendemos tamb\u00e9m que o Relator avan\u00e7ou naquilo que est\u00e1 relacionado ao leasing de aeronaves, mantendo a isen\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda para essas opera\u00e7\u00f5es, como, ali\u00e1s, j\u00e1 \u00e9 a pr\u00e1tica internacional. Poder\u00edamos tamb\u00e9m, no meu entendimento, ter avan\u00e7ado mais na quest\u00e3o da al\u00edquota de 6% para o Imposto de Renda de remessas para o exterior, porque isso, com certeza, afeta milhares de brasileiros que querem adquirir pacotes tur\u00edsticos. Mas podemos tentar corrigir essa quest\u00e3o com os destaques.\r\nQuero tamb\u00e9m pedir aten\u00e7\u00e3o para o Destaque n\u00ba 2, assinado pelo nosso Bloco. Ele se refere \u00e0 Emenda n\u00ba 43, de minha autoria. Pe\u00e7o o apoiamento da bancada, principalmente a do Rio de Janeiro, e o apoiamento do Plen\u00e1rio, porque esse destaque tem como objetivo fazer com que a nova ag\u00eancia da EMBRATUR, que est\u00e1 sendo criada, tenha sua sede no Estado do Rio de Janeiro. Ali\u00e1s, a EMBRATUR j\u00e1 esteve no Rio de Janeiro. N\u00f3s perdemos a EMBRATUR, assim como perdemos muita coisa depois que deixamos de ser a Capital do Brasil.\r\nO Rio de Janeiro \u00e9 a porta de entrada dos turistas no Pa\u00eds. Ent\u00e3o, o principal ativo do turismo brasileiro \u00e9 o Rio de Janeiro. O Estado, como porta de entrada, traz os turistas, que v\u00eam para o Rio de Janeiro e depois v\u00e3o para Foz do Igua\u00e7u, para o Pantanal, para o Amazonas, para S\u00e3o Paulo e outros lugares do Pa\u00eds.\r\nNenhuma ag\u00eancia est\u00e1 distante do seu principal ativo tur\u00edstico. A sede, por exemplo, da ANP \u00e9 no Rio de Janeiro, porque o Estado produz 80% do petr\u00f3leo nacional. Por isso temos aqui a Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo. Temos aqui a ANCINE, porque somos um polo audiovisual - somos um polo muito importante na produ\u00e7\u00e3o de filmes. As ag\u00eancias t\u00eam que estar sempre perto do seu principal ativo. E o principal ativo do turismo brasileiro \u00e9 o Rio de Janeiro. Esse \u00e9 um ganho para o Rio de Janeiro, mas, sobretudo, \u00e9 um ganho para todo o Brasil. Ganhando o Rio de Janeiro, ganha todo o Brasil.\r\nN\u00f3s queremos pedir este apoio: que a sede da nova EMBRATUR, da nova ag\u00eancia, fique sediada no Estado do Rio de Janeiro, para que n\u00f3s possamos fortalecer ainda mais o turismo n\u00e3o s\u00f3 no Estado, mas tamb\u00e9m em todo o Brasil. Esse \u00e9 o Destaque n\u00ba 2, Emenda n\u00ba 43.\r\nPe\u00e7o esse apoio a toda a bancada do Estado e a todo o Plen\u00e1rio, para que possamos fortalecer o turismo nacional e o turismo internacional a partir do Rio de Janeiro, que \u00e9 a porta de entrada do Pa\u00eds.\r\nO PROS apoia a MP do Turismo, t\u00e3o importante para o Brasil. Essa MP, ao possibilitar a vinda de mais turistas, tamb\u00e9m vai movimentar o mercado de empregos no Pa\u00eds. Essa \u00e9 uma voca\u00e7\u00e3o que o Brasil tem, mas recebe um n\u00famero de turistas muito menor do que aquele que poderia receber se houvesse recursos suficientes e adequados para fazer investimentos no setor.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS),VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Clarissa Garotinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 1, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CLARISSA GAROTINHO (Bloco/PROS - RJ. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PROS vai acompanhar a emenda, por entender que o escalonamento que foi criado ser\u00e1 extremamente prejudicial a milhares de brasileiros que t\u00eam o desejo de viajar, comprar pacotes tur\u00edsticos. Este escalonamento vai acabar impactando negativamente o turismo.\r\nO que n\u00f3s queremos realmente \u00e9 que se mantenha a al\u00edquota de 6% do Imposto de Renda para as remessas ao exterior. N\u00f3s entendemos que esta iniciativa ajuda a impulsionar o turismo, na medida em que barateia os pacotes tur\u00edsticos no Brasil e no exterior.\r\nPor este motivo, o PROS vota favoravelmente \u00e0 emenda.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 8/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Clarissa Garotinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 3\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o da  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CLARISSA GAROTINHO (Bloco/PROS - RJ. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PROS encaminha o voto \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto original do Relator, porque entende que este destaque desconfigura a medida provis\u00f3ria.\r\nN\u00f3s entendemos que \u00e9 importante transformar a EMBRATUR numa ag\u00eancia, porque isso vai trazer mais flexibilidade, vai trazer mais recursos, vai trazer menos burocracia e vai facilitar a promo\u00e7\u00e3o do Brasil e do turismo brasileiro no exterior, movimentando uma cadeia econ\u00f4mica de empregos extremamente importante para o Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, o PROS encaminha o voto \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto original do Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AG\u00caNCIA BRASILEIRA DE PROMO\u00c7\u00c3O DO TURISMO (EMBRATUR), SEDE, RIO DE JANEIRO (RJ), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Clarissa Garotinho",
        "sumario": "Defesa da designa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro, para sede da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. CLARISSA GAROTINHO (Bloco/PROS - RJ. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu gostaria de contar com a compreens\u00e3o de V.Exas. N\u00e3o adianta nada criarmos uma nova ag\u00eancia, transformar a EMBRATUR numa ag\u00eancia, dar-lhe o dinamismo que ela precisa ter, se ela estiver perto da burocracia, que \u00e9 Bras\u00edlia, e n\u00e3o estiver perto do seu principal ativo, que \u00e9 o Rio de Janeiro.\r\nO Rio de Janeiro \u00e9 a porta de entrada dos turistas no Pa\u00eds. \u00c9 a partir do Rio que um visitante vai visitar outros destinos tur\u00edsticos: ele vem ao Rio e vai ao Nordeste; ele vem ao Rio e vai visitar Foz do Igua\u00e7u. A partir do Rio de Janeiro, o turista vai a diversos outros locais do Pa\u00eds.\r\nPor isso \u00e9 muito importante que a EMBRATUR esteja perto do seu principal ativo (falha na transmiss\u00e3o).",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, INCENTIVO, TURISMO, BRASIL, AG\u00caNCIA BRASILEIRA DE PROMO\u00c7\u00c3O INTERNACIONAL DO TURISMO (EMBRATUR), SEDE, RIO DE JANEIRO (RJ), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Clarissa Garotinho",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 3 sobre a designa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro para sede da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CLARISSA GAROTINHO (Bloco/PROS - RJ. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, faltavam 2 minutos para mim quando caiu a conex\u00e3o e tenho direito a mais 1 minuto. Ent\u00e3o, gostaria que fossem somados os 3 minutos a que tenho direito, por favor.\r\nPrimeiro, \u00e9 importante dizer que o principal objetivo desta emenda \u00e9 de que a nova sede da ag\u00eancia da EMBRATUR fique no Rio de Janeiro. Isso porque a sede do Minist\u00e9rio do Turismo j\u00e1 fica perto da burocracia, em Bras\u00edlia. Mas \u00e9 uma caracter\u00edstica - e por isso \u00e9 um crit\u00e9rio t\u00e9cnico - que todas as ag\u00eancias fiquem perto do seu principal ativo. N\u00e3o adianta nada criarmos uma ag\u00eancia, dar a ela dinamismo, visibilidade, recursos, se ela estiver distante do trade tur\u00edstico, se ela estiver distante do dia a dia de onde acontece o turismo e o entretenimento. N\u00f3s viajamos o mundo inteiro e vemos, em todos os estandes da EMBRATUR nas feiras internacionais, que a grande maioria dos atores s\u00e3o do Rio de Janeiro, porque o Rio de Janeiro \u00e9 a porta de entrada do turismo de lazer no Brasil. \u00c9 a partir do Rio, \u00e9 impulsionando o Rio que impulsionamos tamb\u00e9m os demais destinos tur\u00edsticos do Brasil.\r\nO crit\u00e9rio \u00e9 absolutamente t\u00e9cnico. Eu dei o exemplo da ANP. Por que a Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo n\u00e3o est\u00e1 em Bras\u00edlia? Porque o Rio de Janeiro produz 80% do petr\u00f3leo nacional. Por que a ANCINE e a FUNARTE est\u00e3o no Rio de Janeiro, e n\u00e3o est\u00e3o em Bras\u00edlia? Porque a caracter\u00edstica cultural est\u00e1 no Rio de Janeiro, porque o polo audiovisual, a nossa caracter\u00edstica de produ\u00e7\u00e3o de filmes est\u00e1 no Rio de Janeiro. Podemos dar tamb\u00e9m o exemplo da SUSEP. Por que a SUSEP est\u00e1 no Rio de Janeiro? Porque o mercado de seguros est\u00e1 no Rio de Janeiro. Por que a Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios est\u00e1 no Rio de Janeiro? Porque as duas maiores sociedades an\u00f4nimas est\u00e3o no Rio de Janeiro, a PETROBRAS e a Vale. Portanto, o crit\u00e9rio para manter a nova ag\u00eancia de turismo no Rio de Janeiro \u00e9 absolutamente t\u00e9cnico, n\u00e3o \u00e9 um crit\u00e9rio simplesmente bairrista. \u00c9 claro que, como Deputada Federal do Rio de Janeiro, eu vou lutar sempre pelo meu Estado, mas \u00e9 importante entender que, com a ag\u00eancia de turismo no Rio de Janeiro, n\u00e3o ganha s\u00f3 o Rio de Janeiro, ganha todo o Brasil. Podemos visitar qualquer outro lugar do mundo e ver que todas as ag\u00eancias est\u00e3o perto do seu principal ativo econ\u00f4mico.\r\nEnt\u00e3o, com todo o respeito ao Parlamento brasileiro, a C\u00e2mara dos Deputados hoje comete um grande equ\u00edvoco ao querer manter a nova ag\u00eancia da EMBRATUR localizada em Bras\u00edlia, perto da burocracia e distante da vida, do turismo de lazer, daquilo que impulsiona o turismo no Pa\u00eds, que \u00e9 o Rio de Janeiro, a porta de entrada do Brasil para os turistas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 1826/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Clarissa Garotinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da subemenda substitutiva, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.826, de 2020, sobre o pagamento, pela Uni\u00e3o, de compensa\u00e7\u00e3o financeira aos profissionais da sa\u00fade incapacitados permanentemente para o trabalho, em face da contamina\u00e7\u00e3o por coronav\u00edrus durante as a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 doen\u00e7a, bem como aos seus c\u00f4njuges ou companheiros, aos seus dependentes e herdeiros, em caso de \u00f3bito; e sobre a altera\u00e7\u00e3o da  Lei n\u00ba 605, de 1949, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CLARISSA GAROTINHO (Bloco/PROS - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o nosso partido vai encaminhar favoravelmente a este projeto. Inclusive, eu sou uma das coautoras desta proposta que prev\u00ea esse aux\u00edlio para os profissionais de sa\u00fade que porventura venham a falecer no front desta batalha contra a pandemia.\r\nN\u00f3s sabemos que esse aux\u00edlio n\u00e3o traz de volta a vida de ningu\u00e9m - a vida de um ser humano n\u00e3o tem pre\u00e7o. Ele, na verdade, \u00e9 um aux\u00edlio para que os filhos desses profissionais, os seus familiares n\u00e3o fiquem desamparados. N\u00f3s sabemos que n\u00e3o \u00e9 o suficiente, mas \u00e9 um pontap\u00e9 inicial. \u00c9 algum tipo de ajuda, \u00e9 algum tipo de aux\u00edlio esse valor de 50 mil reais, somado ao aux\u00edlio extra para cada filho, para que o Estado possa, de certa forma, indenizar aqueles que porventura venham a perder a sua vida na luta para salvar outras vidas, aqueles que est\u00e3o no front desta batalha.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1291/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, A\u00c7\u00d5ES, COMBATE, PREVEN\u00c7\u00c3O, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, PER\u00cdODO, MEDIDAS PARA ENFRENTAMENTO DA EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL DECORRENTE DO CORONAV\u00cdRUS RESPONS\u00c1VEL PELO SURTO DE 2019, ESTADO DE EMERG\u00caNCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA , CORONAV\u00cdRUS, CONGRATULA\u00c7\u00c3O,MARIA DO ROS\u00c1RIO, AUTORA. BANCADA EVANG\u00c9LICA, BANCADA FEMININA.",
        "nomeDeputado": "Clarissa Garotinho",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.291, de 2020, acerca da defini\u00e7\u00e3o como essenciais de servi\u00e7os e atividades abrangidos pelo inciso II, \u00a7 1\u00ba, art. 3\u00ba, do Decreto n\u00ba 10.282, de 2020, relacionados \u00e0s mulheres em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica ou familiar, aos casos de suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia praticada contra idosos, crian\u00e7as ou adolescentes; e do estabelecimento da forma de cumprimento de medidas de combate e preven\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar previstas na Lei n\u00ba 11.340, de 2006 (Lei Maria da Penha), e no Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 (C\u00f3digo Penal), durante a vig\u00eancia da Lei n\u00b0 13.979, de 2020, ou durante a declara\u00e7\u00e3o de estado de emerg\u00eancia de car\u00e1ter humanit\u00e1rio e sanit\u00e1rio no territ\u00f3rio nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CLARISSA GAROTINHO (Bloco/PROS - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, Sras. Deputadas, \u00e9 um prazer estar aqui hoje com V.Exas. votando esta mat\u00e9ria t\u00e3o importante para o Brasil, para as mulheres do nosso Pa\u00eds, sobretudo. Eu sou coautora deste projeto, ao qual o nosso partido vai encaminhar favoravelmente.\r\nQuero cumprimentar a Deputada Maria do Ros\u00e1rio, que deu in\u00edcio a essa iniciativa. Quero cumprimentar a bancada evang\u00e9lica e a bancada feminina, que foram fundamentais para que pud\u00e9ssemos tornar este projeto hoje uma realidade.\r\nEste \u00e9 um projeto importante para combater a viol\u00eancia contra as mulheres, que aumentou nesse per\u00edodo de distanciamento social. As mulheres passam agora mais tempo junto aos seus agressores e, muitas vezes, t\u00eam at\u00e9 medo de denunciar, por n\u00e3o saberem, inclusive, para onde ir num momento como este. Ent\u00e3o, esse projeto \u00e9 fundamental. Ele permite que o Ligue 180 fa\u00e7a atendimentos e repasse essas queixas \u00e0s autoridades competentes em at\u00e9 24 horas.\r\n\u00c9 um projeto muito importante, porque garante atendimento presencial, nos casos de tentativa de feminic\u00eddio e de agress\u00e3o \u00e0 mulher, e tamb\u00e9m atendimento virtual, nos casos de agress\u00e3o e viol\u00eancia contra a mulher e tamb\u00e9m contra crian\u00e7as e idosos. \r\n\u00c9 uma alegria muito grande poder contribuir com o Brasil nesse sentido, num momento t\u00e3o importante, sendo coautora desse projeto.\r\nQuero parabenizar toda a C\u00e2mara dos Deputados, em especial a bancada feminina, por essa iniciativa e pela aprova\u00e7\u00e3o desse projeto t\u00e3o importante.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=167&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-28T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA, ENFRENTAMENTO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE ECON\u00d4MICA, MERCADO DE TRABALHO, ORLANDO SILVA, RELATOR, INCLUS\u00c3O, CR\u00c9DITO CONSIGNADO, MARGEM CONSIGN\u00c1VEL, PAGAMENTO, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Clarissa Garotinho",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020,",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. CLARISSA GAROTINHO (Bloco/PROS - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, primeiramente, eu queria dizer que \u00e9 com muita alegria que participo de mais uma sess\u00e3o virtual.\r\nEstamos aqui para aprovar a medida provis\u00f3ria, que visa \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do emprego e da renda no Brasil e, entre outras medidas, est\u00e1 prorrogando a desonera\u00e7\u00e3o da folha de pagamentos, que \u00e9 extremamente importante para a manuten\u00e7\u00e3o do emprego e da renda. \r\nEu tamb\u00e9m gostaria de dizer que a medida provis\u00f3ria foi aperfei\u00e7oada quando incluiu a quest\u00e3o do cr\u00e9dito consignado. Por isso, quero agradecer a gentileza do Relator, o Deputado Orlando Silva, que reconheceu o meu trabalho quando apresentamos nesta Casa dois projetos de lei que tratavam dos empr\u00e9stimos consignados. De certa forma, foram quase integralmente absorvidos no relat\u00f3rio do Deputado Orlando Silva, que inclusive disse isto em sua fala.\r\n\u00c9 muito importante que neste momento possamos ampliar essa margem do empr\u00e9stimo consignado. Muitos brasileiros, neste momento, precisam de mais empr\u00e9stimos, e os consignados s\u00e3o melhores porque t\u00eam juros menores, diferentemente dos juros vorazes que os bancos costumam praticar. A minha proposta era ampliar essa margem em 7%; o Deputado Orlando Silva colocou, no projeto, 5%. Entendemos que isso j\u00e1 \u00e9 um avan\u00e7o.\r\nA segunda proposta que n\u00f3s apresentamos, e que tamb\u00e9m foi abra\u00e7ada nessa medida provis\u00f3ria, foi a possibilidade de se renegociar esse empr\u00e9stimo consignado.\r\nA proposta inicial do meu projeto era que durante o per\u00edodo da pandemia fosse suspensa a cobran\u00e7a e que depois a cobran\u00e7a desse per\u00edodo fosse dilu\u00edda em parcelas posteriores, sem cobran\u00e7a de juros. A proposta do Deputado Orlando Silva foi um pouco diferente, mas tinha o mesmo esp\u00edrito da nossa. Quem pegou o empr\u00e9stimo consignado poder\u00e1 optar entre 3 meses de car\u00eancia ou, posteriormente, renegociar as suas parcelas.\r\nPortanto, se voc\u00ea teve o seu contrato de trabalho reduzido em 25% e quer reduzir a sua parcela do empr\u00e9stimo consignado tamb\u00e9m em 25%, voc\u00ea poder\u00e1 fazer. A medida provis\u00f3ria prop\u00f5e que todos aqueles que tiveram contrato de trabalho reduzido, que perderam o seu emprego ou que foram contaminados pelo coronav\u00edrus ter\u00e3o direito a isso. Apresentei inclusive uma proposta para estender isso a todos aqueles que tiveram a sua renda afetada, porque, \u00e0s vezes, voc\u00ea n\u00e3o foi demitido ou n\u00e3o teve o seu contrato de trabalho reduzido, mas a sua esposa teve, e isso amplia a sua participa\u00e7\u00e3o na renda familiar. Infelizmente, essa emenda n\u00e3o passou. \r\nContudo, n\u00f3s entendemos que os avan\u00e7os foram grandes, e eu gostaria de agradecer mais uma vez ao Relator Orlando Silva por reconhecer o nosso trabalho. Hoje o Brasil d\u00e1 um passo importante para ajudar e apoiar os trabalhadores brasileiros na manuten\u00e7\u00e3o do emprego e aqueles que precisam ampliar a sua margem no empr\u00e9stimo consignado ou renegociar as suas parcelas.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2020&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 6407/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Clarissa Garotinho",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 11, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 6.407, de 2013, acerca das medidas de fomento \u00e0 ind\u00fastria de g\u00e1s natural; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.909, de 2009.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. CLARISSA GAROTINHO (Bloco/PROS - RJ. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, este projeto que n\u00f3s aprovamos \u00e9 muito importante. A Lei do G\u00e1s vai ajudar a destravar muita coisa no Brasil.\r\nMinha emenda pretende discutir a quest\u00e3o da reinje\u00e7\u00e3o de g\u00e1s. Os dados mostram que hoje cerca de um ter\u00e7o de todo o g\u00e1s produzido \u00e9 reinjetado. N\u00f3s entendemos que isso ocorre porque hoje n\u00e3o h\u00e1 como fazer o escoamento da produ\u00e7\u00e3o. Quando reinjetado, o g\u00e1s deixa de gerar recursos de royalties e participa\u00e7\u00f5es especiais. Aqui no Rio de Janeiro, a Assembleia Legislativa, durante a CPI da Crise Fiscal, levantou que o Estado do Rio de Janeiro, monetizando estes valores, estaria perdendo, com a reinje\u00e7\u00e3o do g\u00e1s, cerca de 2,8 bilh\u00f5es de reais nos \u00faltimos 5 anos. N\u00f3s entendemos que reduzir um pouco a reinje\u00e7\u00e3o de g\u00e1s - n\u00f3s estabelecemos o percentual de 15%, que se iniciaria daqui a 5 anos, a partir de 2026 - \u00e9 muito importante para melhorar nossa arrecada\u00e7\u00e3o.\r\nJ\u00e1 que o objetivo do projeto \u00e9 destravar processos, facilitar novos gasodutos e permitir melhor escoamento da produ\u00e7\u00e3o, n\u00f3s entendemos que \u00e9 importante a redu\u00e7\u00e3o da reinje\u00e7\u00e3o de g\u00e1s. Existem outras estrat\u00e9gias que podem ser adotadas. \r\nN\u00f3s entendemos que esta iniciativa \u00e9 importante para gerar receitas n\u00e3o s\u00f3 para o Rio de Janeiro, mas tamb\u00e9m para S\u00e3o Paulo, Esp\u00edrito Santo, Bahia, Maranh\u00e3o e tantos outros Estados produtores. Portanto, o objetivo \u00e9 reduzir, de 30% para 15% daqui a 5 anos, a reinje\u00e7\u00e3o de g\u00e1s na produ\u00e7\u00e3o. Por isso, eu pe\u00e7o apoio a esta emenda.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=325&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T22:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), EMENDA, FATOR DE PONDERA\u00c7\u00c3O, ENSINO, TECNOLOGIA.",
        "nomeDeputado": "Clarissa Garotinho",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB. Pedido aos Deputados de apoio a emenda oferecida pela oradora \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CLARISSA GAROTINHO (Bloco/PROS - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa noite, Presidente.\r\nV.Exa. est\u00e1 me escutando, Deputada Soraya Santos?\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Perfeitamente, Deputada Clarissa Garotinho.\r\nA SRA. CLARISSA GAROTINHO (Bloco/PROS - RJ) - Boa noite, Presidente. Boa noite a todas as Sras. e a todos os Srs. Deputados.\r\nO projeto que acabamos de aprovar \u00e9 um projeto extremamente importante, e ele traz uma previs\u00e3o de que em breve a C\u00e2mara dos Deputados vai ter que discutir uma nova regulamenta\u00e7\u00e3o, trazendo os fatores de pondera\u00e7\u00e3o para a utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos do FUNDEB.\r\nEnt\u00e3o, a emenda que eu estou propondo \u00e9 uma emenda muito simples, de f\u00e1cil compreens\u00e3o, mas com grande impacto para o futuro da educa\u00e7\u00e3o.\r\nO que eu estou propondo?\r\nQue essa nova regulamenta\u00e7\u00e3o, que n\u00f3s vamos discutir mais \u00e0 frente, traga como um fator de pondera\u00e7\u00e3o o ensino das novas tecnologias dentro das escolas p\u00fablicas, ou seja, na hora em que uma rede passar a oferecer ensino de programa\u00e7\u00e3o, ensino de rob\u00f3tica, ensino de acesso \u00e0s novas tecnologias, que n\u00f3s possamos tamb\u00e9m criar um fator de pondera\u00e7\u00e3o para isso. Sabemos que a educa\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica \u00e9 uma educa\u00e7\u00e3o mais cara, mas \u00e9 fundamental que comecemos a inserir esse modelo educacional dentro das escolas.\r\nO ensino de rob\u00f3tica e de programa\u00e7\u00e3o j\u00e1 \u00e9 inclusive obrigat\u00f3rio em alguns pa\u00edses, como Inglaterra e Austr\u00e1lia. Em S\u00e3o Francisco e em Nova York j\u00e1 h\u00e1 tamb\u00e9m est\u00edmulos a essa educa\u00e7\u00e3o. Aqui no Brasil estamos andando a passos de tartaruga, enquanto as redes privadas est\u00e3o avan\u00e7ando imensamente nessa dire\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, \u00e9 muito importante inserirmos o ensino das novas tecnologias - n\u00e3o como algo obrigat\u00f3rio. Poder\u00edamos prestigiar, atrav\u00e9s do fator de pondera\u00e7\u00e3o do FUNDEB, aquelas escolas municipais, aquelas redes que conseguirem oferecer aos seus alunos o ensino das novas tecnologias.\r\nNum mundo que caminha t\u00e3o r\u00e1pido, onde as coisas mudam t\u00e3o rapidamente, n\u00e3o d\u00e1 mais para pensar educa\u00e7\u00e3o com a cabe\u00e7a da d\u00e9cada de 90. N\u00e3o pode mais ser a mesma educa\u00e7\u00e3o. Precisamos avan\u00e7ar no caminho do futuro. As crian\u00e7as de hoje precisam compreender que o pensamento computacional vai ser extremamente importante e relevante para o futuro, para as novas profiss\u00f5es, para a nova forma\u00e7\u00e3o escolar dos alunos da rede p\u00fablica. Isso \u00e9 muito importante para incentivar Prefeitos e Governadores a inserirem nas redes p\u00fablicas o ensino das novas tecnologias.\r\nMais uma vez, esclare\u00e7o que n\u00f3s n\u00e3o estamos criando uma obriga\u00e7\u00e3o, estamos apenas criando um fator de pondera\u00e7\u00e3o que vai estimular, atrav\u00e9s de um percentual do FUNDEB, aquelas redes que inserirem as novas tecnologias.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Obrigada, Deputada Clarissa.\r\nA SRA. CLARISSA GAROTINHO (Bloco/PROS - RJ) - Por isso, pe\u00e7o o apoio dos nobres Deputados a essa emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=348&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T22:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Clarissa Garotinho",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 35, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. CLARISSA GAROTINHO (Bloco/PROS - RJ. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa noite, Deputada Soraya Santos e todos os Deputados! Fui chamada na emenda anterior e acabei j\u00e1 fazendo a defesa antes.\r\nMas aproveito para novamente pedir o apoio dos L\u00edderes e a aten\u00e7\u00e3o a esta emenda, que \u00e9 bastante simples. Na nova regulamenta\u00e7\u00e3o que vamos fazer mais \u00e0 frente sobre a utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos do FUNDEB, devemos incluir uma pondera\u00e7\u00e3o que leve em conta o ensino das novas tecnologias nas escolas. Ou seja, aquelas escolas da rede p\u00fablica que conseguirem inserir o ensino das novas tecnologias, como rob\u00f3tica, programa\u00e7\u00e3o e outras tecnologias inovadoras na rede principal devem tamb\u00e9m receber uma compensa\u00e7\u00e3o como um dos fatores de pondera\u00e7\u00e3o do FUNDEB.\r\nSabemos que educa\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica \u00e9 cara, mas \u00e9 fundamental que a rede p\u00fablica comece a oferec\u00ea-la. Sen\u00e3o, n\u00f3s vamos estar criando um abismo enorme entre as escolas da rede p\u00fablica e as escolas da rede particular, que j\u00e1 est\u00e3o muito avan\u00e7adas no ensino das novas tecnologias.\r\nEm v\u00e1rios lugares do mundo, esse ensino \u00e9 obrigat\u00f3rio. Eu n\u00e3o estou propondo aqui um ensino obrigat\u00f3rio da noite para o dia. Estou apenas propondo que as redes que conseguirem inserir as novas tecnologias recebam um valor a mais por isso e que haja tamb\u00e9m, como fator de pondera\u00e7\u00e3o, o ensino das novas tecnologias, porque n\u00e3o d\u00e1 mais para pensar a educa\u00e7\u00e3o do futuro com a cabe\u00e7a da d\u00e9cada de 90. A educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 mais a mesma, as necessidades n\u00e3o s\u00e3o mais as mesmas. E inserir novas tecnologias na educa\u00e7\u00e3o \u00e9 preparar as crian\u00e7as e os adolescentes de hoje para as profiss\u00f5es do futuro. Isso \u00e9 fundamental!\r\nO que estamos propondo n\u00e3o \u00e9 um ensino obrigat\u00f3rio, mas um reconhecimento, uma pondera\u00e7\u00e3o diferenciada l\u00e1 na frente, na pr\u00f3xima lei em que vai ser discutida a utiliza\u00e7\u00e3o dessa pondera\u00e7\u00e3o. Que levemos tamb\u00e9m em considera\u00e7\u00e3o o ensino das novas tecnologias. Isso \u00e9 pensar o Brasil do futuro.\r\nEnt\u00e3o gostaria de pedir o apoio dos L\u00edderes para que tenhamos a oportunidade de travar essa discuss\u00e3o mais \u00e0 frente, prevendo, na nova regulamenta\u00e7\u00e3o, esse fator de pondera\u00e7\u00e3o dentro do FUNDEB para as redes municipais e estaduais que utilizarem novas tecnologias dentro do ensino na rede p\u00fablica. Isso \u00e9 fundamental! \u00c9 uma emenda simples, mas de um impacto muito grande no futuro da educa\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigada a todos. Pe\u00e7o o apoiamento a essa emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=350&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T22:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA,  PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Clarissa Garotinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 35, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB. Esclarecimento ao Relator Felipe Rigoni sobre o teor da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 35.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. CLARISSA GAROTINHO (Bloco/PROS - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Quanto \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o da bancada do PROS, a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 emenda.\r\nQuero dizer tamb\u00e9m que acho que o Deputado Felipe Rigoni n\u00e3o me entendeu ou, talvez, eu n\u00e3o tenha sido t\u00e3o clara na minha coloca\u00e7\u00e3o. O objetivo n\u00e3o \u00e9 criar um novo fator de pondera\u00e7\u00e3o, porque isso de fato est\u00e1 previsto na Constitui\u00e7\u00e3o. O que a emenda pretende \u00e9 que se considere o ensino dessas novas tecnologias dentro dos fatores de pondera\u00e7\u00e3o j\u00e1 existentes, ou seja, que esse ensino seja considerado dentro dos fatores de pondera\u00e7\u00e3o j\u00e1 existentes. E n\u00e3o \u00e9 para ser discutido agora, mas quando da discuss\u00e3o do CAQ, em momento oportuno, l\u00e1 na frente.\r\nEnt\u00e3o, Deputado Felipe Rigoni, fui muito clara na emenda, mas, talvez, na explica\u00e7\u00e3o sobre o texto eu n\u00e3o tenha sido t\u00e3o clara, porque V.Exa. n\u00e3o entendeu exatamente o que coloquei. N\u00e3o estamos criando um novo fator de pondera\u00e7\u00e3o, apenas inserindo o ensino de novas tecnologias dentro dos fatores que j\u00e1 existem.\r\nPor esse motivo, encaminho o voto favor\u00e1vel, pela bancada do PROS, entendendo que esse \u00e9 o caminho do futuro e que n\u00e3o d\u00e1 mais para pensar em educa\u00e7\u00e3o com uma cabe\u00e7a do passado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=353&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]